<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389336</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum am Hansaring sind gegenwärtig für die Dauer von zwei Wochen Seidenstoffe von Caudiger und Meyer in Krefeld zur Ausstellung ausgenommen, deren künstlerischen Eigenart in der Ausnützung wechselnder Bindungseffekte zur Erzielung von Zeichnung und Farbenspiele beruht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern Nachmittag erlitt in einer Metallwarenfabrik an der Biberstrße ein Arbeiter durch flüsiges Eisen schwere Brandwunden an Bein und Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An der Ecke von Rothgerberbach und Mauritiussteinweg wurde gestern Abend ein junger Mann von einer Droschke erfaßt und am Kopfe verletzt. Dem Droschkenkutscher soll keine Schuld treffen, da der Radfahrer plötzlich mit seinem Rade in das Straßenbahngeleise stecken blieb und zu Fall kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten usw. werden für Fuhrwerke gesperrt: Die Rupertusstraße von Tempel- bis Helenenwallstraße vom 15. Mai d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen; die Thieboldsgasse von Bob- bis Alexianer- straße und der Katharinengraben von Sionsthal bis zur Kirche Im Elend vom 18. Mai d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen; die Schumannstraße vom 15. Mai d. J. ab auf die Dauer von fünf Wochen; die Kerpenerstraße zwischen Weſerthal und Sülzburgerstraße vom 11. Mai d. J. ab auf die Dauer von vierzehn Tagen; die Servasgasse vom 15. Mai d. J. ab auf die Dauer von weiteren sechs Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gelandete Leiche. Die am 8. d. M. am Malakoffturm gelandete männliche Leiche ist als diejenige eines hiesigen Arbeiters anerkannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Am Sonntag hantierte in der Humboldtkolonie in Köln-Deutz ein 17 Jahre alter Lehrling in Gegenwart von Kindern mit einer geladenen Flobertbüchse. Ein unvorsichtig abgegebener Schuß traf einen 11 Jahre alten Knaben ins linke Auge und drang tief in den Kopf. Das Auge ist ausgelaufen. Die Verletzung ist lebensgefaährlich, das Geschoß konnte bis jetzt nicht entfernt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hunert ##tsstaates die Amen lassen. #. in der soci Eberswalde ialdemokrat. #ugen, daß di #chört. Wir ##en zweiten M ##t, wird es 1 # aufklaären ## zu sprenger #rswalder Ze üeber die ##kszeitung an germaßen #armenische #l, hereing irische Tage" #d. Die Lu ##ängste Anla ##erlich Ruhe gestern, n #halben ge ### wird erzä ### habe, bei Fabrikation alleiniges streng gewahrtes Geheimniss der Firma Seiner Majestät des Kaisers und Königs Wilhelm II.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Handelshochschule in Köln. Gestern gingen die Früh jahrsexamina an der Handelshochschule zu Ende. Es haben sich-- vor und nach den Osterferien-- im ganzen 29 Herren der Schlußprüfung unterzogen, von denen 23 das kaufmännische Diplom-, 2 das Befähigungszeugnis zu Handelslehrern erhielten, während 4 den in den Prüfungen gestellten Anforderungen nicht genügten. Bei 6 Herren waren die Leistungen derart vorzüglich, daß ihnen das Gesamterädikat Ausgezeichnet verliehen werden konnte; 9 der Geprüften erhielten die Note Gut, der Rest die Gesamtnote Genügend. Es haben somit beinahe 50 Proz. der Gesamtzahl der Studierenden aus dem ersten Semester den Studiengang bis zum Schlusse durchgefuührt und nach zwei Jahren Probe ihres Wissens und Könnens abgelegt. Ein gewiß erfreulicher Erfolg der jungen Hochschule!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International. In dieser Woche hat man dort Gelegenheit, eine Wanderung durch die bayerischen Alpen von Salzburg bis zur Watzmannspitze zu machen, auf der man sehr viel Schönes ieht. Zunächst das malerische Panorama von Salzburg mit dem Ausblick zu der imposanten Veste. Viel Interessantes bietet Berchtesgaden. Eine Sehenswuürdigkeit ist die dortige Stiftskirche, aus der sich gerade eine Prozession in Bewegung setzt. Die Ostalpen enthalten eine Menge romantischer Gebirgsscenerien; eine Merkwürdigkeit ist das Steinerne Meer und die Fishöhle bei Schloß Bartholoma, auf das man einen herrlichen Ausblick genießt. Ein anderes Bild bringt die Fütterung des Hochwildes im Winter im Park dieses Jagdschlosses. Selbstverständlich fehlt es in den Gebirgen nicht an Seen, wie der Königs-, der Ober- und der Funtensee. Der Cyclus erhält einen besonderen Reiz durch die kleinen Genrebilder aus dem Leben der Aelpler. Allerliebst ist die Darstellung, wie ein Bursch einem schmucken Dirndl an einem Zaun aufwaßt, um es hinüberzuheben. Dann die Scene beim Zitherspiel, die Schmückung eines Muttergottesbildes durch ein junges Mädchen. Die Serie schließt mit einem herrlichen Ausblick vom Untersberg zum Watzmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Herr Abg. Dr. Karl Bachem schreibt uns mit Bezug auf unsere Notiz Der Mittelstand(im Lokal-Anzeiger vom 10. Mai) folgendes:"Ich glaube mit großer Bestimmtheit versichern zu können, daß ich das Wort-Das ist der Zeiten Lauf, die Großen fressen die Kleinen aufe, welches die Rhein. Ztg. anführt, niemals gebraucht habe. Es wäre ja ganz gewiß, wie auch der Lokalanzeigers andeutet, ganz gut möglich gewesen, daß ich dieses oder ein ähnliches Wort einmal ein inem ganz zutreffenden Sinne gebraucht hätte. Aber ich glaube nicht, daß mein Gedächtnis mich darin täuscht, daß ich jenes Wort thatsächlich niemals gesprochen habe, und zwar aus dem Grunde, weil jenes Verslein mer bis heute unbekannt geblieben war. Auf keinen Fall habe ich jemals jenes Wort gebraucht im Sinne einer Preisgabe der Mittelstände. Besteht doch ganz im Gegenteil von jeher die Politik des Centrums und meine eigene Politik darin, die Kleinen mit allen Kräften dagegen zu schützen, daß sie von den Großen aufgefressen werden, und die Mittelstände davor zu bewahren, daß sie zwischen Socialdemokratie und Großkapitalismus zerrieben werden. Es wäre wirklich erwünscht, wenn die politische Diskussion verschont bliebe von der Verwendung von Angriffsmitteln, welche keinen andern Beweis für sich haben, als daß irgend jemand, sich erinnerte, irgendwo 2vor einigen Jahren gelesen zu haben, in irgend einer-Zünftlerversammlung sei geklagt worden, daß ein bestimmter Abgeordneter irgendwo einmal etwas gesagt habe."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Neue Volksschulklassen. Unlängst teilten wir mit, daß außer den bereits im dieseährigen Stadthaushaltetat vorgesehenen 37 neuen Volksschulklassen noch eine weitere Anzahl eingerichtet werden müßte. Indes hat auch diese zweite Vermehrung noch nicht ausgereicht, so daß die Einrichtung von noch weiteren sechs Klassen als notwendig sich herausgestellt hat. Da der Etat eine so außserordentliche Vermehrung der Klassen nicht vorsah, wird die Stadtverordnetenversammlung hierür demnächst die erforderlichen Mittel besonders bewilligen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 198. Ab.-Vorst. Serie B (Richard Wagner-Cyclus II.) Gastspiel von Cäcilie Rüsche-Endorf. Mannhäuser und der Sängerkrieg auf Wartburg., Rom. Oper in 3 Akten von Rich. Wagner. Anf. 7, Ende n. 10 1/4 Uhr. Donnerstag: 199. Ab.-Ist. Serie C. Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Letzte Aufführung in dieser Spielzeit von: Hoffmanns Erzahlungen. Phant. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von Jacques Offenbach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Die Haubenlerche. Schauspiel in 4 Aufzügen von E. v. Wildenbruch. Anf. 8, Ende 10 3/4 Uhr. Donnerstag: Volkst. Bst. zu erm. Preisen. Rosenmontag. Offizierstragödie in 5 Aufz, von Hartleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Prinz und Prinzessin von Schaumburg-Lippe trafen gestern Nachmittag von Bonn hier ein und wohnten abends im Neuen Stadttheater in der Direktionsloge der Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
