<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389360</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstgewerbe-Museum. In der Treppenhalle des Kunstgewerbe-Museums ist seit einigen Tagen der neue Vereinsschrank des Männergesangvereins Polyhymnia ausgestellt, den die inaktiven Mitglieder dem Verein aus Anlaß seines fünfzigährigen Stiftungsfestes gestiftet haben. Das Gehäuse der Vitrine ist aus Eichenholz gefertigt und zeigt sowohl an den schlanken Säulenpfosten, wie auch an dem Aussatz und den Schlagtristen kunstvolle, bis in das feinste Detail sorgeältig ausgearbeitete Schnitzerei, die dem Meister. Herrn Bildhauer Julius Arnold, Sternengasse 87, alle Ehre macht. Auch die Schreiner arbeit ist sehr sauber und gefällig ausgeführt; sie stammt aus der Werkstatt des Herrn Wilh. Krapp, Vondelstraße 39. Dieses Werk ist ein neuer Beweis für den Kunstsinn und die Fertigkeit unserer Kölner Meister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das preußische Oberverwaltungsgericht hat kürzlich eine interessante Entscheidung auf dem Gebiete des Arbeiterſchutzes erlassen. Einer Kölner Lederfirma war von der Polizeiverwaltung aufgegeben worden, das durch die Ledertlovfmaschine erzeugte Geräusch abzustellen, weil dieses Geräusch für die in einem benachbarten ruhigen Geschäft arbeitenden Personen gesundheitsschädlich wirke. Gegen diese polizeiliche Verfügung strengte die von der Polizei in Anspruch genommene Firma die Verwaltungsklage an. Der Kölner Bezirksausschußß hob auch die polizeiliche Verfügung auf mit der Begründung, daß diese Verfügung an dem Mangel der Unbestimmtheit leide; sie bezeichne nicht deutlich genug, welche Maßregeln die klagende Firma zur Abstellung des Geräuschen zu ergreifen habe. Auf die dagegen von der Polizeiverwaltung erhobene Berufung erkannte das Oberverwaltungsgericht im entgegengesetzten Sinne. Es führt aus, daß nach feststehender Rechtsprechung die Wahl der Mittel zur Abstellung eines Mißstandes dem Verpflichteten überlassen bleiben muß, die Polizei nur die Abstellung des Uebels zu fordern habe, wie hier geschehen sei. Der Einwand der klägerischen Firma, daß es keine solcher geeigneten Mittel gäbe, begegnet das Gericht mit dem Hinweise darauf, daß die Lederklopfmaschine nicht zu den konzessionspflichtigen Anlagen dess 16 der Reichsgewerbeordnung gehört und die Klägerin für den Fall einer Gesundheitsgefahr auch zur Beseitigung dieser Maschine verpflichtet sei, wenn auf andere Weise Abhülfe nicht geschaffen werden könne. Die Klägerin hatte dann noch behauptet und auch durch ein Gutachten von Sachverstaändigen nachzuweisen versucht, daß die in ihrem eigenen Betriebe beschäftigten Personen das von der Lederklopfmaschine erzeugte Geräusch als störend nicht empfinden, sowie daß die Arbeiter des Nachbarbetriebes durch jenes Geräusch an ihrer Gesundheit nicht geschädigt werden könnten, denn das Geräusch übesteige nicht dasjenige, welches Arbeiter in Schmieden und Hammer- werken täglich zu ertragen haben. Das Gericht antwortet hierauf: Der Arbeiter müsse in seiner Arbeitsstelle gegen gesundheitliche Schädigungen, die von außen kommen, geschützt werden, denn es sei ein anderes, ob jemand in einem Betriebe Beschäftigung suche und finde, von dem er von vornherein weiß, daß er mit ungewöhnlichen Geräuschen verbunden ist, oder ob er in ein Geschäft eintritt, in dem derartige Geräusche überhaupt nicht vorkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Am 20. April wurde in einem Garten zu einem Bündel zusammengewickelt mehrere bessere Kleidungs- und Wäschestücke vorgefunden, welche Sachen zweifellos aus einem Diebstahl herrühren. Die Kleidungsstuücke befanden sich in einem Leintuch eingewickelt, welches G. K. gezeichnet ist. Der Eigentümer wolle sich bei. der Kriminal-Polizei-Jnspektion, Glockengasse 30, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>u0 Englücksälle. Auf dem Neumarkt kam in der Nacht zum Mittwoch ein Mann zu Fall und erlitt erhebliche Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Morgen geriet in einer Dampftäschrei an der Riezler.- straße ein etwa 16jähriger Junge mit der rechten Hand in eine Centrifuge und trug erhebliche Quetschungen davon. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Bahnhofe in Deutzerfeld geriet gestern Vormittag der Rangiermeister B. Kürten aus Kalk zwischen die Puffer zweier Güerwagen und erlitt schwere Quetschungen an der Brust sowie am rechten Arm. Der Schwerverletzte wurde nach Anlegung eines Notverbandes nach dem Hospital in Dewitz gebracht, wo ihm der zerquetschte Arm amputiert werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im israelitischen Asyl fanden u. a. Aufnahme ein Mann, der von einem Wagen gefallen war und eine schwere Handquelschung erlitten hatte; ein Mann, der durch Glassplitter sich ein Auge erheblich verletzt hatte; ein Knabe, dem ein Holzsplitter in das Bein gedrungen war, wodurch eine Blutvergiftung entstanden war, sowie zwei Männer, die durch Messerstiche schwer verletzt worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Etwas besonders Schönes wird diese Woche gezeigt, namlich die Riviera, jener herrliche Landstrich an der Küste des Mittelländischen-Ligurischen Meeres zwischen Genua und Marseille. Es giebt also eine italienische und französische Riviera, je nach der politischen Zugehörigkeit der Ortschaften. Sie ist die Zuflucht nicht nur aller Leidenden, sondern auch zahlloser Gesunder aus aller Herren Länder, denen Zeit und Mittel gestatten, im sonnigen Süden den Unbilden des nordischen Winters sich zu entziehen. Hyeres, Grasse, das prächtige Cannes, Nizza, Villafranca, Mentone, Ventimiglia, Bordighera, Sau Remo, wo der todkranke Kaiser Friedrich vor mehr als 15 Jahren in der Villa Zivio die letzte Hoffnung auf Wiedergenesung fahren lassen mußte, und dann Monaco mit der berüchtigten Spieltölle auf Monte Carlo jeder dieser Orte ist für sich ein Idyll, und das Ganze ein Paradies. Der liebliche Cyelus kann nur bis Sonntag Abend hier bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vortrag. Für die katholischen mittleren Beamten Köuns findet der neunte wissenschaftliche apologetische Vortrag über Bibel und Babel am Freitag den 5. Juni, abends 8 1/2 Uhr, in Konzertsaale (nicht Vortragssaale) der Bürgergesellschaft, Eingang nur Nöhrergasse, statt. Zutritt nur gegen Vorzeigung der Ausweiskarten. Der zehnte wissenschaftliche apologetische Vortrag findet am Freitag den 3. Juli 1903 statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter. Am Sonntag den 7. Juni d. J. findet im unteren großen Saale des Krystall-Palast, morgens 10 1/2 Uhr, eine Versammlung statt mit der Tagesordnung: Aufstellung der Kandidatenliste für die dieseährige Wahl des Ausschusses der Versicherten und deren Stellvertretern. Am Sonntag den 14. Juni, morgens von 10 1/2 bis 11 1/2 Uhr, erfolgt sodann im Krystall-Palast die Wahl von zwölf Ausschußmitgliedern und sechs Stellvertretern aus der Mitte der Versicherten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Dienstag auf Mittwoch entstand am Klingelpütz eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten mehrere erhebliche Kopfverletzungen davontrug. Der Verletzte wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
