<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389385</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Sommer- und Gartenkonzert. In der Flora ist Hofballmusikdirector Johann Strauß aus Wien mit seinem Orchester wieder eingekehrt und gab am Mittwoch in Verbindung mit dem Floraorchester sein erstes Konzert. Aus dem reichhaltigen Programm dieses Doppelkonzerts sind hervorzuheben die Ouverturen zum Lustigen Krieg vom Ahnherrn Strauß und zu Mignon, welche die Wiener schick spielten. Dann folgte die Balletmusik aus Gioconda von Ponchielli, ein neuer Walzer-- Mariannenwalzer-- von Strauß inn. und Wiener Blut von Strauß sen. und Mein Lebenslauf ist Lieb und Lust von Jos. Strauß. Auch ein Violinsolo, von dem man jedoch nicht viel hören konnte, wurde lebhaft beklatscht. Es sollten zwar keine Zugaben gegeben werden, allein es kam doch dazu. Das Floraorchester unter Musikdirektor Pertz beteiligte sich mit einigen seiner Glanznummern an dem Konzerte und spielte u. a. mit gewohnter Präzision die Ouverture zu Zampa, Fackeltanz Nr. 1 von Meyerbeer, Mein Stern, Walzer von Lockert. Die einheimischen Künstler fanden nicht weniger Beifall, als die Wiener Künstler. Es hatten sich zu diesem ersten Konzerte, das bis nach 11 Uhr dauerte, eine Menge Zuhörer eingefunden, die ihrer Befriedigung mit dem Gebotenen lebhaften Ausdruck gaben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Zoologischen Garten haben nunmehr die beliebten Abendkonzert begonnen, für die Kgl. Musikdirigent W. Been stets erlesene Programme aufstellt, in denen nicht nur die gute Unterhaltungsmusik, sondern auch klassische Sachen berücksichtigt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>em Volksgarten konvertiert abwechselnd mit dem städtischen Orchester die Kapelle des 7. Fußartillerieregiments unter Kgl. Musikdirigent Trenks</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf der Terrasse des Restaurants des Neuen Stadttheaters, im Fräkischen Hof(Saalbau), sowie in den Anlagen am Stapelhause spielen abwechselnd die Musikcorps der Garnisonen Köln und Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mit der Aufstellung des Kolpingsdenkmals in den Anlagen am Wallraf-Richartz-Museum, gegenüber dem Haupteingange der Minoritenkirche, ist man am Mittwoch fertig geworden. Das hohe Holzerüst ist wieder abgebrochen. Gestern Morgen wurde eine photographische Aufnahme des Denkmals gemacht. Dasselbe prangte bei dieser Gelegenheit in prächtigem Pflanzenschmuck. Nach der photographischen Aufnahme wurde das Denkmal, welches dem Schöpfer zur großen Ehre und den Anlagen am Museum zur Zierde gereicht, wieder mit Tüchern umhüllt. Die feierliche Enthüllung des Kolpingsdenkmals findet am Sonntag den 12. Juli statt. Mit der Wiederherstellung der Anlagen in der Umgebung des Denkmals hat man begonnen. Eine Anzahl Bäume vor dem Haupteingange der Minoriten Im Wege der Zwangsvollstreckung sollen die in Cöln belegenen, im Grundbuche auf den Namen der Ehefrau Kaufmann Eduard Heinz, Maria geb. Ziegler in Cöln. eingetragenen Grundstücke: Flur 71, Nr. 1764/72, Philippstraße 25, Hofraum, 3,19 Ar, mit Wohnhaus, Anbau und Hofraum., Hausgarten, Nutzungswert 1200 Mark, Flur 71, Nr. 1765/72, Philippstraße 27, Hofraum, 2,24 Ar und: Flur 71, Nr. 1766/72, daselbst, Hausgarten, 7,24 Ar, nebst den auf diesen beiden Parzellen stehenden Gebäuden, a. Wohnhaus mit Anbau, Hofraum und Hausgarten, b. Fabrik mit Anbau, c. Lagerhaus, 1270 Mark Nutzungswert, am 10. September 1903, vormittags 9 1/2 Uhr, durch unterzeichnete Gericht-- Norbertstrße 7-- Zimmer Nr. 5, Königliches Amtsgericht. Abt. III, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ihle. Coiffeur,(visä-vis Königsdenkmal), Alleinverkauf der Trinkeier aus der Gräfl. v. Landsbergschen Nutzgeflügelanstalt sowie italienische, galizische n. russische Eier billigst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Generalaussperrung der Verputzen, Fuer, Maurer, Erdarbeiter, Plattenlager und Handlanger ist heute Morgen von dem Arbeitgeberverband für das Baugewerbe proklamiert worden. Bekanntlich war der Streikleitung bis Donnerstag Abend Zeit gelassen, sich zu erklären, ob sie mit den von dem Baugewerken-Verein (Freie Innung) aufgestellten Bedingungen einverstanden seien. Bis gestern Abend 7 Uhr war eine Einigung nicht erzielt, so daß der vor acht Tagen gefaßte Beschlußß der Ausſperrung heute in Kraft tritt. Der Streik der Verputzen und Fuer, die zu der Maurerorganisation gehören, dauert bereits 14 Wochen. Die Bauthätigkeit wird durch die Ausſperrung zum großen Teil brach gelegt, und es ist vorauszusehen, daß auch die Zimmerleute, Schreiner usw. bald in Mitleidenschaft gezogen werden, wenn keine Einigung erzielt wird. Die Lieferanten von Baumaterialien haben sich mit den Arbeitgebern solidarisch erklärt und sich verpflichtet, von heute an keine Materialien an Arbeitgeber zu liefern, bis die Ausſperrung beendet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fachausstellung der Tabakfabriken. In dem Berichte über die Fachausstellung in der Philharmonie(vgl. 521 der Köluischen Volkszeitung) wurde unter den einheimischen Cigarren- und Tabakfabriken Hr. Paul Oelbermann in Köln-Ehrenfeld aufgeführt. Wir werden aufmerksam darauf gemacht, daß der eigentliche Aussteller die russische Cigarettenfabrik S. F. Popoff&amp; Co. in Moskau ist, deren Generalvertretung für Deutschland, Skandinavien, Belgien und Schweiz Hr. Paul Oelbermann hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk, 25.Juni1903. In der ersten Etage einer an der Mülheimerstraße belegenen Wohnung brach gestern Mittag Feuer aus. Durch dasselbe wurde eine größere Partie Kleider sowie Möbestücke vernichtet. Mit Hülfe der Hausbewohner gelang es den Brand nach kurzer Zeit zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hamburg, 24.Juni1903,.22 vm.(Eig. Drahtber.) Der Fischdampfern Alice ist an der isländischen Küste mit 25 Mann Besatzung und das Segelschiff Haus auf der Fahrt Helsingoer--Gefle mit 5 Mann Besatzung untergegangen. M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der erste Krankenkassentag von Ortskrankenkassen im Be reiche der Landesversicherungsanstalt Rheinprovinz findet hier am.Juli im Krystallpalast statt. Auf der Tagesordnung steht u. a. ein Vortrag des Hru. Assessor Dr. Schellmann, Mitglied des Vorstandes der Landesversicherungsanstalt, über das Heilverfahren, ferner ein Vortrag des Hru. Dr. med. Stern, Oberarzt am städtischen Krankenhause zu Düsseldorf, über die Aufgaben der Krankenkassen im Kampfe gegen die Geschlechtskrankheiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Taschendiebstahl. Am Mittwoch Abend gegen 6 Uhr wurde auf dem Altenmarkt einer jungen Dame das Portemonnaie mit etwa 23 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verbrüht. Gestern Morgen fiel in einem Hause an der Thieboldsgasse ein erwa 2 1/2 Jahre alter Knabe in einen Kübel mit heißer Lauge und trug so erhebliche Verletzungen davon, daß er nach dem Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
