<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389321</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>&amp;* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 188. Ab.-Ist. Serie D. Gastspiel von Pelagie Greeff-Andreßen. Götz von Berlichingen. Oper in fünf Akten von Karl Goldmark. Auf. 7, Ende 10 1/4 Uhr. Freitag: 189. Ab.-Ist. Serie A. Volkst. Vorstellungen zu ermäßigten Preisen. Othello. Große Oper in 4 Akten von G. Verdi. Das Abonnement wird von dieser Vorstellung nicht berührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Ist. zu erm. Preisen. Die Haubenlerche. Schausp. in 4 Akt. von Ernst v. Wildenbruch. Anf. 7 1/2 . Ende 10 1/4 Uhr. Freitag: Volkst. Ist. zu erm. Preisen. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen v. W. Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hygienische Vorträge. In unserer heutigen Zeit, wo im Kampf ums Dasein des Menschen geistige und körperliche Kraft übermäßig ausgenutzt wird, worunter natürlicherweise sehr oft die Gesundheit start zu leiden hat, ist es gewiß angebracht, wenn hie und da auf die Wichtigkeit und Notwendigkeit der Gesundheitspflege hingewiesen wird. Die Leser seien deshalb auf den hygienischen Vortrag von Herrn Dr. Baumgarten aus Wörishofen über das Thema: Makrobiotik, das ist die Kunst, das menschliche Leben zu verlangen, welcher lam Freitag den 1. Mai im Saale des Hotels Fränkischen Hof dahier stattfindet, aufmerksam gemacht. Herrn Dr. Baumgarten geht der Ruf eines tüchtigen Redners voraus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sousa-Konzerte. Als der amerikanische Komponist Sousa noch ein armer Musiker war, fiel er einem Musikverleger in die Hände, der dem Musikmeister für jeden Marsch den dieser komponiert, 140 M. bot. Der Marschönig acceptierte und so kam es, daß die beiden populären Musikstücke Washington-Post und High School Cadets für dieses geringe Honorar in das Eigentum des smarten Verlegers übergingen, der dadurch zum reichen Manne wurde. John Philipps Sousa st übrigens portugiesischer Herkunft. Eine Anekdote meldet, daß bei einer Landung in Newyork sein Gepäck mit J. 9, So., U. S. A. bezeichnet gewesen sei. Der Zollbeamte habe die Quittung auf I. P. sousa ausgestellt und der Komponist habe diesen Namen als Pseudonym acceptiert.-- Sousa konvertiert momentan im Nouvean-Theater n Paris, spielt am 8. Mai zweimal im Gürzenich zu Köln, geht von hier nach Berlin, sodann nach Petersburg, Moskau, Warschau, Budapest, Prag, Dresden, Hamburg und kehrt über Kopenhagen nach Amerika zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Andrang zum Volksschullehrerinnenberuf scheint mit jedem Jahre sich zu steigern. Während früher 70 bis 80 der Volkshule entlassene Mädchen zur Aufnahmepruüsung bei der hiesigen Volkssullehrerinnen-Bildungsanstalt sich meldeten, betrug die Zahl der#igen, die sich gestern und vorgestern der Aufnahmepruüfung unter#ogen, weit über 180. Nur 36 konnten ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>## Militärische Uebungen. Gestern Morgen rückte das West#tische Fußartillerieregiment Nr. 7 zu einer mehröchigen Schießübung nach der Wahnerheide. Am 30. Mai wird dasselbe wieder in seiner Garnison eintreffen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die zur Ableistung einer #tägigen Uebung nach Alsenborn einberufenen 1300 Reservisten zus dem Bereich des 8. Armeecorps(Köln, Aachen, Montjoie, Jülich and Heydt) fuhren gestern Morgen gehen 8 Uhr vom Bahnhof Kölnbonnerthor aus mittels Sondernügen nach dem Truppenübungsplatz ##enbor in der Eifel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Frisches Geld. In den letzten Tagen sind hier und in den vororten wieder falsche Zweimarkstücke in Umlauf. Dieselben tragen s Bildnis des Königs Wilhelm von Württemberg, die Jahreszahl 82 und das Münzzeichen V. Die Falsifikate sind leicht am Klang</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Nachmittag stieß auf der Friesenwße ein Wagen der elektrischen Straßenbarn mit einem mit Frucht ladenden Wagen zusammen. Hierbei wurde der Straßenbahnwagen 1 Vorderteil stark beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>#n ein Maurer auf einem Gerüst zu Fall und erlitt erhebliche Kopfletzungen. Dem Verletzten wurde im Kloster der Barmherzigen rüder die erste Hülfe geleistet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im israelitischen Asyl fanden a. Aufnahme: ein dreiähriger Knabe, der auf der Bounerstraße ser ein Karussell geraten war und schwere Verletzungen am Kopfe sollten hatte, ein Kind, das sich in der elterlichen Wohnung mit bend heißem Wasser erhebliche Brandwunden zugezogen hatte, sowie Führmann. der von seinem Wagen gefallen war und nicht usserliche Kopfverletzungen davon getragen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestern Nachmittag auf dem Weidenbach ein Anstreicherlehrling, welcher mehrere * mit heißem Kaffee trug, zu Fall und zog sich an der heißen igkeit so erhebliche Brandwunden zu, daß man ärztliche Hülfe spruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Kaufmännische Verein e. V.(Vereinslokal Perlenpfuhl 1) hielt am verflossenen Freitag seine dieseährige ordentliche Hauptversammlung ab. Im Auftrage des Vorstandes erstattete der erste Schriftführer Hr. E. Zoller den Jahresbericht, dem der Bericht der Rechnungsrüfer durch Hru. C. Engels folgte. Die beantragte Entlastung des Vorstandes wurde einstimmig erteilt. Aus dem Berichte ist zu entnehmen, daß der Verein auch in dem am 1. April d. J. abgelaufenen Geschätsjahre eifrig bemüht war, die Interessen seiner Mitglieder und des ganzen Standes nach jeder Richtung hin zu fördern. Der Verein wendet sich an alle Standesgenossen mit der Bitte, ihn in seinen Bestrebungen durch Beitritt zu unterstützen. In der anschrießenden Ergänzungswahl des Vorstandes wurden die Herren Dersch, Hecker, Roerbein, Schenk und Wetzel neu- bzw. wiedergebählt; als Rechnungsrüfer wurden durch Zuruf die bisherigen Herren Engels, Beckmanns und Rübe bestätigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Stenographische Gesellschaft(Einigungssystem Stolzeschrey) veranstaltete am Donnerstag im Lokale des Kaufmännischen Vereins unter der Leitung des zweiten Vorsitzenden, Herrn Landrichter Dr. Johnen, ihren siebten öffentlichen Vortragsabend. Herr Dr. Johnen gab zunächst einige geschäftliche Mitteilungen und beglückünschte das anwesende Mitglied Herrn Emil Helmers zu der ihm von der französischen Regierung zu teil gewordenen Auszeichnung der Ernennung zum Officier'Academie. Herr Landtagsstenograph Mager sprach über das Thema:"Die Gliederung der Stenographie in Schul-, Diktatund Debattenschrift." An den sehr beifällig ausgenommenen Vortrag schloß sich eine längere Diskussion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der allgemeine deutsche Schulverein zur Erhaltung des Deutschtums im Auslande, Ortsgruppe Köln, hielt am 27. d. M. seine Hauptversammlung im Weidenhof ab. Der Vorsitzende, Herr Wilhelm von Recklinghausen jun., gab einen kurzen Geschäftsbericht, aus dem hervorging, daß die Ortsgruppe, die im vergangenen Jahre 170 Mitglieder zählte, nach außen wenig hervorgetreten ist und von Vorträgen oder anderen öffentlichen Veranstaltungen Abstand genommen hat. Der Schatzmeister, Herr Karl Bosch, teilte mit, daß die Einnahmen einschliefßlich Vortrag M. 835 betrugen, wovon M. 79 für Verwaltungskosten und Verteilung der Zeitungen abgingen. An den Hauptverein in Berlin und den Provinzialverband wurden satzungsgemäß je M. 250 abgeführt und der Rest floß fast ganz nach Brandzoll bei Bozen als Besoldung einer Lehrerin an der dortigen deutschen Schule. Die Versammlung erteilte die erbetene Entlastung und wählte den bisherigen Vorstand wieder. Hierauf machte der Vorsitzende, der im Vorjahre Brandzoll besucht hat, noch einige Mitteilungen über die dortigen Verhältnisse. Die Versammlung beschlossß, auch fernerhin für die Besoldung einer Lehrerin in Brandzoll auszukommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
