<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389382</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das socialdemokratische Schwindelmanöver, die Eisenbahnangestelltenmit Verwendung von Aeußerungen des Ministers Budde zur Abgabe eines socialdemokratischen Stimmzettels zu bewegen, will der Vorwärts jetzt für einen Scherz ausgeben. Jeder vollsinniger Mensch wisse doch,"daß erstens Herr Budde bei der Wahl überhaupt nicht mehr zu wollene hat als ein Wagenschieber, daß zweitens kein preußischer Minister zur Wahl von Socialdemokraten auffordert und daß drittens die Berufung auf Buddeus Autoritàät, wäre ihr scherzhafter Charakter nicht augenällig gewesen, die Eisenbahnen erst recht dazu verandaßt hätte, nicht socialdemokratisch zu wählen." Der Vorwärts nimmt da bei seinen Lesern mehr Einsicht an, als sie zum großen Teil besitzen. Eben weil er wußte, daß viele von ihnen den Scherz für Ernst nehmen würden, hat er ihn gemacht; er wollte sie täuschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beuthen(Oberschlesien), 22.Juni 1903. Am Sonntag kam es, einer Mitteilung des Vorstandes von Lauraütte zufolge, in einer dortigen Centrumsäheerversammlung zu Ruhestörungen. Angehörige der großpolnischen Partei drangen in den Saal ein und verübten einen derartigen Lärm, daß die Sicherheitsbehoörde einschreiten und von der Waffe Gebrauch machen mußte. Auf beiden Seiten wurden zahlreiche Personen verwundet und eine getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Essen, 21.Juni1903. Die Essener Volksztg. schreibt:"Bei einer Samstag, den 20. Juni, in Essen stattgehabten Versammlung vou rheinisch-wennälischen Vertretern der Centrumswahlkomitees derjenigen Kreise, in denen eine Stichwahl vorzunehmen ist, ist folgender Beschlußß gefaßt worden: In Uebereinstimmung mit dem von den Vereinigten nationalen Parteien- in Essen gefaßten Beschlusse überlassen wir es unseren Wählern, ob sie bei der Stichwahl zwischen Nationalliberalen und Socialdemokraten sich an der Wahl beteiligen wollen. Wir erwarten aber zuversichtlich von allen unseren Parteiangehörigen, daß sie unter keinen Umständen einem Socialdemokraten ihre Stimme geben." Durchreisende. Prinz Friedrich Eitel von Preußen und der Herzog von Coburg-Gotha trafen gestern Nachmittag gegen 4 Uhr mittels Wagen von Stammheim hier ein, begaben sich in die Stadt und fuhren mit dem Schnellzuge um.55 nachmittags nach Bonn zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a. Englücksälle. In einem Hause an der Kl. Spitzengasse fiel ein fünfzehnähriger Junge die Treppe hinunter und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Vormittag stürzte in der Schemmergasse ein etwa fünfähriges Mädchen von der dritten Etage über das Treppengelaänder in den Hausflur und erlitt schwere Verletzungen. Man brachte die Verletzten in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Verein für Volkswohl hielt am Montag Mittag im Gürzenschrestaurant unter dem Vorsitz des Hrn. Kommerzienrats Schmalem seine Generalversammlung ab. Nach dem vomvorstande erstatteten Geschäftsbericht kann der Verein auch auf das Jahr 1902, das zwölfte seit seiner Gründung, mit Befriedigung zurückblicken. Der Vorstand hofft, daß die stille und geräuschlose Arbeit zur Hebung des Volkswohls, vor allem dem minderbeguüterten Teile der Mitürger billige und gute Ernährung zu verschaffen, dem Vereine neue Freunde zuführen möge, deren er bei den wachsenden Ansprüchen dringend bedürfe. Um die Leistungen auf voller Höhe zu erhalten, und bei den bisherigen billigen Preisen nur Vorzügliches zu bieten, mußten auch im verflossenen Jahre die Beiträge der Mitglieder, wie auch die besonderen Zuwendungen zur Entlastung des Betriebes und zu den knapp bemessenen Abschreibungen herangezogen werden. Die Bilanz schließt dadurch mit einem Vortrag auf neue Rechnung von 11,17 M. ab. An Geschenken gingen 850 M. ein, darunter 800 M. von den Dienstagsballgesellschaften. In den drei Anstalten des Vereins: Marzellenstrße, Mathiasstrße und Nnostraße, wurden im Jahre 1902 verabreicht: 200 990 Tassen Kaffee, 12 331 Tassen Schokolade, 176 234 Glas Bier, 32301 Schnittchen mit Schinken, 53 380 gekochte Eier, 50 519 vollständige Mittagessen, 143 620 Portionen Fleisch und Gemüse, 135 402 Suppen, 157 371 Abendessen, 39 597 vollständige Abendessen. In der Nnostraße wurden außeadem 17474 Portionen Kartoffeln mit Gemüse ohne Fleisch a 10 Pfg., sowie 18143 Tassen Milch abgegeben. An Kinderbous für freie Beköftigung dürftiger Schulkinder kamen außer an den genannten drei Anstalten des Vereins im St. Josephshaus an der Dreiönigenstraße, im Agnetenstift in der Mittelstrße und im Diakonissenheim am Filzengraben insgesamt 54 429 zur Einlösung. Trotz des verhältnisäßig milden Winters hat die Verbrauchszahl der Kinderbons kaum eine Verringerung erfahren, was auf die ungünstigen Arbeits- bzw. Lohnverhaältnisse zurückgefuührt wird. Auch die israelitische Kinderverpflegungsanstalt der Frau Dr. Plato ist wie bisher unterstützt worden. Allen Kinderfreunden und den Dienstagsballgesellschaften wurde herzlicher Dank ausgesprochen mit der Bitte, auch im nächsten Winter der Kleinen wieder zu gedenken. Besonderer Dank wurde auch dem untermüdlichen Schriftführer des Vereins, Hru. Justizrat Dr. Compes, und dem Schatzmeister, Hru. Peter Schreiner, für ihre aufopfernde Thätigkeit ausgesprochen. Die Rechnung des Vereins schließt in Einnahme und Ausgabe mit 9243 M. ab. Dem Vorstande wurde Entlastung erteilt und die ausscheidenden Vorstandsmitglieder Herren Justizrat Dr. Compes, Kommerzienrat Heidemann, General- konsul Frhr. Albert v. Oppenheim, Eugen Pfeifer, Dr. P. J. Roeckerath und Kommerzienrat Schmalbein wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 22.Juni1 903. Die HH. Theodor Hauer, Christian Steinaar und Simon Müller feierten gestern ihr 25jähriges Dienstjubiläum als Meister der Firma Felten u. Guilleaume. Gestern Morgen wurden die Jubilare in ihren Wohnungen durch den Direktor Hrn. Schleiffenbaum im Auftrage der Firma und der Vorgesetzten sowie durch eine Deputation der Meistervereinigung des Karlswerk beglückünscht und durch Ueberreichung sinniger Geschenke erfreut. Zu Ehren der Jubilare fand gestern Abend im Magdeburger Hof eine von der Meistervereinigung des Karlswerk veranstaltete Festlichkeit statt, bei welcher die Jubilare in Rede und Lied gefeiert wurden und welche einen schönen Verlauf nahm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heute Morgen traf Prinz Eitel Friedrich in Begleitung des Herzogs von Coburg-Gotha hier ein und fuhr nach Leverkusen, wo er den Vereinigten Ultramarinfabriken einen Besuch abstattete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am hiesigen Hafen sprang vorgestern Abend eine Frau aus Deutz in den Rhein und verschwand in den Wellen. Es gelang zwei Matrosen, die Lebensüde zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
