<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389395</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 9. d. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Annahme zweier Vermächtnisse für die Armen der Stadt, Uebernahme des Kolpingdenkmals in das Eigentum und die Unterhaltung der Stadt, Plan und Kostenanschlag für ein Wirkstättengebäude im Fahrpark zu Ehrenfeld, Plan und Kostenanschlag für ein Kassengebäude im Schlacht- und Viehhof, Skizze zu einem Gebäude für das Realprogymnasium zu Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom Vertretungsgeschäft ausgeschlossen. Der Reichsanzeiger enthält folgende Bekanntmachung: Der Kaufmann Alexander Ecker in Köln-Lindenthal, Bachemerstraße 68, welcher, ohne in die Liste der Patentanwälte eingetragen zu sein, die Vertretung vor dem Kaiserlichen Patentamt berufsäßig betreibt, wird hiermit auf Grund dess 17 des Gesetzes, betreffend die Patentanwälle, vom 21. Mai 1000(Reichsgesetzblatt Seite 233) vom Vertretungsgeschäft ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine angenehme Abkühlung der Temperatur hat gestern stattgefunden. Um die Mittagszeit zeigte das Thermometer nur + 20,2 Grad Celsius, gegen+ 27,6 zur gleichen Zeit am Tage vorher. Bei Süwestwind war das Thermometer wieder stark gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Polizeigefaängnis gestorben. Vorgestern Nachmittag wurde ein Mann, der ohne feste Wohnung war, festgenommen und in das Polizeigefaängnis eingeliefert, weil er in betrunkenem Zustande auf der Luxemburger Straße lag. Der Mann ist kurze Zeit nach seiner Einlieferung im Polizeigefaängnis gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerettet. Gestern Nachmittag fiel in Deutz ein etwa 10 jähriger Knabe beim Spielen von der Werftmauer in den Rhein. Der Junge, welcher sich erhebliche Verletzungen an der Nase und an einem Bein zugezogen hatte, wurde gerettet und dann ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurde am Stadtwaldeürtel eine silberne Damenuhr mit Nickelkette; am neuen Stadttheater eine goldene Damenuhr nebst Kette; ein rotes Portemonnaie mit geringem Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein veranstaltet am nächsten Samstag den 11. Juli in der Flora sein dieseähriges Sommerfest, bei welcher Gelegenheit er auch die Frankfurter Reischöre zum Vortrage bringen wird. Da bei dem letzten Konzerte des Vereins im Gürzenich Viele keine Karte mehr bekommen konnten, so wird die Wiederholung der Chöre gewiß freudig begrüßt werden, zumal jetzt statt des heißen und engen Konzertsaale die luftigen und schönen, in festlicher Beleuchtung prangenden Terrassen der Flora zum Besuch einladen. Auch zu einem Tänzchen wird Gelegenheit geboten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Albertus-Magnus-Verein(Verein zur Unterstützung studierender deutscher Katholiken) hält am Mittwoch den 15. d. M. nachmittags 2 Uhr im Saale der Bürgergesellschaft seine dieseährige Hauptversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>m Mülheim a. Rh.,.Juli 1903. Heute Nachmittag fiel das etwa 1 1/2 Jahre alte Söhnchen eines Metzgermeisters in eine mit Wasser gefüllte Bütte und ertrank</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heute Nachmittag bedrohte in der Holweidestraße ein angetrunkener Fuhrmann mehrere Passanten. In einer an derselben Straße gelegenen Wirtschaft zog der Mann einen Revolver und feuerte damit einen Schuß auf einen 17 jährigen jungen Mann ab. Die Kugel durchbohrte den Rockärmel des jungen Mannes und traf dann einen hinter ihm stehenden acht Jahre alten Jungen in den Kopf. Der nicht lebensgefaährliche Verletzte wurde seinen Eltern zugefuührt: der Thäter verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zur Arbeiteraussperrung im Baugewerbe. Der Baugewerkenverein(Freie Innung) hielt am Freitag Abend eine zahlreich besuchte außserordentliche Generalversammlung im Alten Präpsidium ab, zu welcher auch die Maurermeister des Arbeitgeberverbandes eingeladen waren. Man beschäftigte sich ausschrießlich mit der Generalaussperrung der Bauarbeiter. Die Zahl der Aufgesperrten wurde auf rund 3800 geschätzt. Wenn der Mauerverband nur von 6- bis 700 als ausgesperrt angemeldeten Maurern spreche, so beweise dies, daß noch viele Manger nicht organisiert seien bzw. dem christlichen Verbande angehören. Es wurde bedauert, daß einige Unternehmer weiter arbeiten ließen; es handele sich meistens um Privatbauten oder um solche Unternehmer, die glaubten, ihren eigenen Weg gehen zu müssen. Man will schwarze Listen aufertigen für die Arbeitgeber, welche sich den gefaßten Beschlüssen nicht anpassen. Es wurde ein Schreiben des christlichen Mauerverbandes verlesen, in welchem gewünscht wird, daß auch Vertreter dieser Organisation, der 300 Mitglieder angehören, bei Besprechungen zwischen Arbeitgebern und Arbeitnehmern zugezogen würden. Die christliche Organisation sei nicht im stande gewesen, an der Beilegung des Putzer- und Fugerausstandes mitzuwirken, weil keines ihrer Mitglieder zu den Streikenden gehöre. Man beschlossß, dem Wunsche zu entsprechen, falls Verhandlungen mit den Arbeitnehmern stattfinden. Alsdann wurde entschieden zurückgewiesen, daß man, wie in der Versammlung der Aufgesperrten betont worden, die Ausſperrung insceniert habe, um die kleineren Unternehmer zu vernichten. Das Gegenteil sei der Fall, der Arbeitgeberverband wolle gerade die kleinen Unternehmer schützen, denn die großen Unternehmer hätten doch schließlich gar nicht nötig, sich dem Arbeitgeberverbande anzuschließen. Die Handlanger hätten sich betroffen gefühlt, daß auch sie ausgesperrt worden seien; aber es sei einesteils undöglich gewesen, die Handlanger weiter zu beschäftigen, wenn die Maurer ausgesperrt wurden, anderseits müsse aber doch betont werden, daß es gerade die Handlanger gewesen seien, die bei dem Verputzerausstande sich weigerten, den arbeitswillige Verputzen Handlangerdienste zu leisten. Nach den bis heute gezahlten Accordöhnen verdienten die Verputzen 50 bis 55 Pfg. pro Stunde. Man habe den Leuten einen Aufschlag von 15 Proz. bewilligt, so daß ihr Verdienst sich auf 57 bis 63 Pfg. pro Stunde steigern werde, aber die Verputzen verlangten erhöhte Tagelohnpreise; das sollte eben nur ein Vorpostengefecht für einen demnächtigen Maurerstreik sein. Der zweite Punkt der Tagesordnung lautete:"Besprechung über eventuelle Ausſperrung der Beton- und Schutzdeckenarbeiter". Einstimmig wurde beschlossen, von dieser weiteren Ausſperrung abzusehen, weil hierdurch gerade der kleine Unternehmer zu hart betroffen werde. Es wurde aber ausdruücklich auf das Verbot hingewiesen, die Beton- und Schutzdeckenarbeiter als Maurer zu beschäftigen. Zum dritten Punkt:"Besprechung über die aufgesperrten lattenleger" wurde darauf hingewiesen, daß seitens der Plattenlager den Unternehmern vorgeworfen werde, sie seien wortbruüchig geworden, weil man doch vor dem Gewerbegericht einen Vertrag abgeschlossen habe, worin die Lohnsatze festgelegt wurden. Die Sache liege aber etwas anders, denn die Ausſperrung der Plattenlager beziehe sich nicht etwa auf diejenigen, die vor dem Gewerbegericht mit den Arbeitgebern einen Vertrag abgeschlossen hätten, sondern auf diejenigen, die bei den Meistern direkt als Plattenlager beschäftigt seien. Selbstverständlich liege es auch im Interesse des Arbeitgeberverbaudes, daß zur Zeit von den vertragspflichtigen Arbeitgebern nur diejenigen Arbeiten ausgeführt werden, die unbedingt notwendig sind und die vor der Ausſperrung bereits in Angriff genommen wurden; neue Arbeiten seien dagegen nicht mehr zu beginnen. Unter diesen Umständen könne man von keinem Vertragsbruch sprechen. Im übrigen will man an den gefaßten Beschlüssen festhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Fränkischen Hof sang am verflossenen Donnerstag Abend bei gutem Besuch das in unserer Stadt bestens bekannte und beliebte Liederkranz-Solo-Quartett. Die Leistungen des Quartetts sind in jeder Beziehung künstlerisch vollendet und vornehmganz besondere Erwähnung aber verdient das vorzügliche Ensemble. was wohl darauf zurückzugühren ist, daß das Quartett in seiner heutigen Zusammensetzung bereits drei Jahre unverändert besteht und die einzelnen Stimmen ausgezeichnet zusammen passen. Das Quartett brachte u. a. das herrliche Liedchen Tausendschön von Gräbe zu Gehör, womit es sich auf dem Jnternationalen Gesangwettstreit für Solo-Quartette am 20. Juli 1902 zu.-Gladbach den höchsten Ehrenpreis in der höchsten Ehrenklasse errang. Die überaus reichlichen Beifallsspenden verandaßten die Sänger zu wiederholten Zugaben. Am kommenden Donnerstag den 9. Juli wird das Liederkranz-Solo-Quartett wiederum im Fränkischen Hof auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Revision. Bei der im Bereiche des 10. Polizei-Reviers vorgenommenen Maß- und Gewichtsrevision wurden 346 Gewerbetreibende revidiert. 223 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königl. Aichungsamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 23 Gewerbetreibenden wurden 77 Gegenstände beschlagnahmt. Auf den Wochenärkten Apostelnkloster und Hahnenstrße wurden bei 23 Gewerbetreibenden 39 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Gewerbeverein ladet seine Mitglieder zur Teilnahme der Besichtigung der Minoritenkirche und der Kirchen St. Kolumba und St. Maria Himmelfahrt auf Mittwoch den 8. Juli ein. Die Führung hat wieder Herr Baurat Heimann übernommen.(S. Anz.) ** Feriensonderzüge. Die königlichen Eisenbahndirektionen in  Köln und Elberfeld haben eine Uebersicht der dieseährigen Feriensonderzüge von Köln, Elberfeld, Duisburg und Mülheim a. d. Ruhr nach Hamburg; von Straßburg nach Köln und Hamburg; von Köln, Elberfeld, Düsseldorf und Mülheim a. d. Ruhr nach Berlin; und von Stationen des Industriegebiet und Köln nach München über Aschaffenburg, nach Basel, Konstanz, Schaffhausen über Karlsruhe und nach Straßburg, Colmar, Basel über Weißneburg herausgegeben, welche die Beförderungsbestimmungen, die Fahrtläne, Fahrpreise und den Zeitpunkt der Ablassung der Züge enthält. Die Uebersicht kann von der Auskunftsstelle auf dem Kölner Hauptbahnhofe und den Fahrkartenausgabestellen der Eisenbahndirektionsbezirke Köln und Elberfeld unentgeltlich bezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Rheinhöhe am 4. Juli. abends 7 Uhr:.05 m+.02.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
