<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389363</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefunden wurde am 24. Mai im Stadtgarten eine goldene Damenuhr ohne Kette; am 3. Mai auf der Marienburg ein goldener Kneifer; am 30. Mai auf der Dürenerstraße eine vierreifige Doubledamen-Uhrkette; am 2. Juni auf dem Zuweg frei umherliegend einige Gelöstücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frankfurt a..,.Juni1 903.(Drattber.) Die zur engeren Konkurrenz zugelassenen Vereine begannen nachmittags 3 1/2 Uhr mit dem Wettingen. Zum sogen. Stundenchor wurde das Lied: Das Volkslied von einem unbekannten Dichter, komponiert von Kienöl, gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frankfurt a..,.Juni190o.(Drahtber.) Der Kaiſerpreis wurde dem Berliner Lehrergesang verein zuerkannt. Die übrigen zur Verteilung gelangenden Preise erhielten: 3." Offenbacher Sängerchor des Turnvereins,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Frankfurt a..,.Juni1905.(Drahtber.) Die Ansprache, welche heute Mittag der Kaiser an die Dirigenten der am Gesangwettstreite beteiligten Vereine gehalten hat, lautete: * Ich habe Sie zusammenberufen, um Ihnen zunächst meine auszusprechen, daß so viele Vereine der Anfforderung des Rund- schreibens gefolgt sind und sich an dem Wettgesang beteiligt haben. Es ist das ein Beweis für die Arbeitsfreudigkeit und Sangesfreudigkeit unter Ihnen und zu gleicher Zeit ein Beweis dafür, wie rege das Interesse an der Pflege des Gesanges unter den Vereinen blüht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>i Schlägereien. Gestern Nachmittag erhielt bei einer Schlägerei in einem Hause an der Klappergasse eine Frau so erhebliche Kopfverletzungen, daß sie mittels städtischen Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Freitag Abend brachte an der Alten Mauer am Bach ein Mann seiner Frau mit einem Stock so erhebliche Verletzungen am Kopfe bei, daß sie dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>m Englücksälle. In einer Druckerei am Hohenstaufenring geriet ein junger Mann mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Quetschungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Fabrik in der Herzogstrße kam ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Freitag Nachmittag wurde in einer Brauerei an der Subbelratherstraße ein Kutscher aus Köln-Merheim von einem Bierwagen überfahren. Der Verungluückte erlitt außer mehreren Rippenbrüchen schwere Kopfverletzungen und wurde ins St. Franziskushospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Freitag der 12. d. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Uebernahme der Stiftung Schorn auf die Stadt, Kaualisierung der Nikolausstraße zwischen Weſerthal und Aegidiusstraße, Kaualisierung der Straße am Südark und der Goethestraße von der Leyboldstraße bis Schillingsrotterplatz und Südark, vorläufiger Kanal in der Herkules- und Nußbaumerstraße, Erbreiterung der Bürgersteige in mehreren Straßenteilen, Tarif für die Benutzung der städtischen Rheinbadeanstalten, Ortsstatut betreffend die Uebertragung der Vormundschaft über minderährige Fürsorgepfleglinge auf den Vorsitzenden des Waisenamts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Rumrennen, welches der Kölner Radrennverein am Fronleichnamstage veranstaltet, und dessen Hauptnummer unter dem Wahlspruch"Wer ist der beste deutsche Fahrer" alle deutschen Flieger von Ruf am Start versammelt, wird im"Fahren um die goldene Ecke" auch eine erstklassige ausländische Konkurrenz ausweisen. Bisher meldeten sich hierzu u..: Buisson(Paris), Eros und Ferrari(Turin), Collomb(Mailand), Verlaßne(Lüttich), Vronwers(Haarlem), Mulder(Gent) und Stol(Amsterdam), Rettich und Dörolinger(Basel). Es stehen hiernach sehr spannende Kämpfe in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rheinhöhe am 6. Juni, abends 7 Uhr.16 m+.08.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Man achte auf die bekannte Schutzmarke!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
