<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389398</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich von Preußen, welcher am Sonntag Nachmittag mit dem-Zuge Basel-Holland von Vonn nach Friedrichsfelde bei Wesel gefahren war, kehrte gestern mit dem Schnellzuge um .36 um. nach hier zurück und fuhr mit dem Schnellzuge um.55 um. nach Bonn weiter. Während des kurzen Aufenthaltes besichtigte der Prinz von der Rampe der festen Brücke aus die Ausschlückung und die Vorbereitungen am Rheinufer zum Empfange des Herrn Kardinalerzbischofes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>richtung mit 3tür. Spiegelschr., mod. Facon, sowie eich. Buffet, nur ged. Arbeit. b. z. v. Gereonswall 112.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine moderne Krediterkundigungsanstalt lernten die Studierenden der Handelshochschule am Samstag bei einem Besuche kennen, den sie unter Leitung des Privatdocenten Hru. Schmalenbach dem Kölner Bureau der Auskunftei W. Schimmelpfeng abstatteten. Mau besichtigte die Kanzlei, Expedition und Buchhalterei, den Empfangsraum für das Publikum, das Archiv und die Stadtabteilung, um sich dann schließlich im Redaktionssaale zusammenzufinden, wo der Direktor des hiesigen Bureaus einen erläuternden Vortrag hielt. An der Hand von Beispielen wurde gezeigt, wie eine Auskunft eingezogen und erteilt wird. Bei dieser Gelegenheit erfuhr man, welche Sorgfalt bei Auswahl der Angestellten und Vertrauensänner, die in vielen Städten zu den ersten Kreisen der Kaufmannschaft gehören, seitens der Firma verwendet wird; ferner, daß im Institut Schimmelpfeng, das sich nur mit kaufmännischer Berichterstattung über die Kreditähigkeit von Firmen und Gewerbetreibenden befaßt und alle Anfragen privater Natur zurückweis, nicht jeder für Geld Auskunft erhalten kann, daß vielmehr auch Abonnenten nur respektable Firmen werden können. Auch über den Wert eigener Ausschlüsse, welche gerade die besseren Firmen bereitwillig geben, wurde die Aufmerksamkeit der Zuhörer gelenkt. Die Firma, welche 1872 entstand, hat jetzt in Deutschland und im europäischen Ausland 39 Niederlassungen mit über 1300 Angestellten, und in Amerika und Australien wird sie durch das amerikanische Institut Bradstreetcompany vertreten, während die Auskunftei Schimmelpfeng anderseits das genannte Bureau auf dem Kontinent vertritt. Der Chef der Firma, Hr. Wilhelm Schimmelpfeng, hat anläßlich des fünfundzwanzigährigen Jubiläums des Instituts die Grundlage zu einer Pensionskasse für die Angestellten geschaffen, welche heute über ein Vermögen von etwa 560000 M. verfügt. Das Kölner Bureau beschäftigt über 80 Angestellte. Es geheu bei demselben täglich 800 bis 1000 Briefe ein, und die gleiche Anzahl geht aus. Das hiesige Archiv enthalt etwa 6900 Mappen mit über 1 200000 Blatt Material über rheinische Firmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinfahrten nach dem Siebengebirge. Von Mittwoch den 8. Juli d. J. ab läßt die Mütheimer Dampfschiffahrts-Aktien- Gesellschaft durch den Salondampfer Stadt Köln eine Sondersahrt nach Königswinter wieder regelmäßig jeden Mittwoch ausführen. Die Jahrzeiten sind aus der Anzeige in der vorliegenden Nummer d. Bl. zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Am Sonntag Abend nach 8 Uhr entstand in einem Hause an der Neuhöfferstraße in Deutz ein Schornsteinbrand. Die Feuerwehr beseitigte in kurzer Zeit jede Gesahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden bei einer durch die Kriminal- und Sittenpolizei abgehaltenen Razzia 41 Frauenspersonen wegen Umhertreibens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kevelaersche Bruderschaft. Am Mittwoch den 8. Juli er. hält im Eigelsteinerhof, Eigelstein 88, Hr. Kaplan Mosbach einen Vortrag. Ferner finden Besprechungen über die dieseährigen Wallfahrten nach Kevelaer statt, wozu die Mitglieder und Gönner eingeladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Windtyorstbund Köln-Nippes. Am Donnerstag hielt in einer gut besuchten Sitzung des Windthorstbundes der Ortsgruppe Nippes Herr Kaplan Dr. Sonnenschein einen Vortrag über Ferdinand Lassalle. Für die interessanten Ausführungen wurde dem Redner lebhafter Beifall gezollt. Im Verlaufe der Diskussion wurde besonders der weitere Ausbau der Ortsgruppe besprochen und diesbezügliche Anträge gestellt, welche einer besonderen Kommission übewiesen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Beerdigung. In der Benesisstrße versammelte sich gestern Nachmittag ein überaus zahlreiches Trauergefolge, um dem verstorbenen letzten aktiven Bombardier der preußischen Armee, Vicefeldwebel Karl Wahl vom Westfälischen Fuß-Artillerie-Regiment Nr. 7, das letzte Geleite zu geben. Als im Sterbehause Herr Tivisionspfarrer Vogel die Leiche eingesegnet hatte und der Sarg hinausür das Rind nur das Beste!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
