<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389361</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Glaserarbeiten und v. Anſtreicherarbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Gefängnis, je 1 Strafanstaltsaufseher, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600.; Birkenfeld, großherzogl. Regierung, Hülfsarbeiten für den Registratur- und Revisionsdienst, 1000 M. jährlich, steigt bis 1700.; Kirchenbollenbach, Bürgermeisteramt Sien, Gemeindeörster, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1800.; Landscheide, Bürgermeisteramt Binsfeld, Gemeindeörster, 1100 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Malstatt-Burbach, Bürgermeisteramt, 2 Amtsboten, bzw. Vollziehungsbeamten, je 1100 M. Gehalt, steigt bis 1700.; Oberstein im Fürstenthum Birkenfeld, Amtsgericht, Gerichtsvollziehergehülfe, 1000 M. Gehalt; Rheydt (Bez. Düsseldorf), Stadtverwaltung, Stadtbote, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1900 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Donnerstag entstand auf dem Buttermarkt eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so schwere Kopfverletzungen erhielt, daß seine Aufnahme in das Bürgerhospital erfolgen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>i Gelandete Leichen. Vorgestern Morgen wurde am Schiffshelling von Pohl im Rheine die Leiche eines am Pfingstsonntag er trunkenen Schülers aus der Schneebergerstraße in Deutz gelandet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nachmittags landete im Rheine bei Niehl die unbekannte Leiche eines etwa vierzehnährigen Knaben. Die Leiche wurde nach dem Nordfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern Morgen erlitt in einer Rheinbadeanstalt am Kaiser Friedrichufer ein Mann außer erheblichen Kopfverletzungen einen Oberschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Motorwagenfabrik in der Richmodstrße kam ein Mann mit einer Hand in eine Walze und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern Mittag stürzte auf dem Gereonsdriesch ein jugendlicher Radfahrer und erlitt einen Schlüsselbeinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vorgestern Abend wurde auf der Veuloerstraße ein etwa sechsähriger Junge von einem Radfahrer überfahren und erheblich am Kopfe verletzt. Ein Samariter vom Roten Krenz leistete dem Verletzten die erste Hülfe und brachte ihn dann zu einem Arzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln,.Juni1903. Am Samstag, 6. Juni, morgens 7 Uhr, wird der hochw. Hr. Erzbischof Autonius in der Pfarrkirche St. Maria Himmelfahrt 24 Subdiakonen die Diakonatsweihe und 48 Alumnen die niederen Weihen erteilen. Außeadem erhalten noch verschiedene Ordensleute die Weihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Kirreßfeier, welche der Pfarrverein, das Aloysianische Bündnis und der Kirchenchor St. Gereon für die ganze Pfarre gemein sam am Dienstag den 2. d. M. abends im großen Saale des Fräu kischen Hofes veranstaltet haben, nahm einen schönen Verlauf. Schon gegen 9 Uhr abends waren Saal und Galerien von den Teilnehmern dicht besetzt und es entwickelte sich bald ein fröhliches Kirreßtreiben, das durch die Darbietungen des Abends bedeutend gehoben wurde. Herr Valentin Kunzmann jun. erfreute die Zuhörer durch den Gesang der stimmungsvollen Lieder Ave Maria und Abendblöckchen, der Kirchenchor sang Sturmbeschwörung. Vögleins Abschied und Rheinweinlied. Abwechselung brachten die humoristischen Darbietungen der Herren Kunst und Houben. Zwischen den Vorträgen wurden allgemeine Lieder, darunter das aus dem Jahre 1828 stammende Lied De Kösche Kirmesse gesungen. Der Pfarrer von St. Gereon, Herr Dr. Steinberg, dankte für den zahlreichen Besuch dieser Versammlung, vor allem aber für die große Beteiligung der Pfarrgenossen an der Pfarrprozession und sprach dann besonderen Dank dem Kirchenchor aus. Der Vorsitzende des Pfarrvereins St. Gereon, Hr. Leicht, sprach seine große Freude darüber aus, daß seine freundliche Ermahnung an die Männerwelt von St. Gereon in der letzten Monatsversammlung des Pfarrvereins, sich recht zahlreich an der Pfarrprozession zu beteiligen, auf so guten Boden gefallen sei. Herr Wunsch besang in einem poetischen Stegreif Protokoll den Verlauf des Festes. Zum Schluß wurde der Einakter Die Verlobung auf dem Steuerbureau von Fritz Hönig flott gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-Mitte feierte am zweiten Pfingsttag das Namenstagsfest seines Präses, des Hru. Kaplan Wilhelm Thelen im Vereinslokale bei Bendheuer. Herr Kaplan Will hielt die Festrede. Herr Domkapitular Dr. Steffens verbreitete sich über die Berechtigung der Namenstagsfeier bei den Kalholiken. Zwei Mitglieder des Vereins überreichten als Namenstagsgeschenk zwei Prachtbände: Staatslexikon ersten und zweiten Band mit zierlicher Widmung. Weißgekleidete Mädchen trugen sinnige Sprüche vor und überreichten einen hübschen Blumenstraußß. Der Gesangchor des Vereins verschönte die Feier durch mehrere Chöre. Herr Kaplan Thelen dankte hierauf allen Mitgliedern für die Beweise der Liebe zu ihm und dem Verein. Er wies hin auf die bevorstehenden Reichstagswahlen, wo alle Mitglieder ihre Liebe für die gute Sache nochmals beweisen könnten, forderte auf, alle Mann an Bord zu sein und brachte ein dreifaches Hoch aus auf den Verein. Herr Andreas Moll als Leiter des Festes dankte allen, die zur Verschönerung des Festes beigetragen haben, durch ein dreifaches Hoch. Den Schluß bildete ein sehr flott gespieltes Theatersück: Die beiden Freier, von Herold, welches mit großem Beifall ausgenommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Süd hielt am Mittwoch Abend seine 38. Sitzung im Ainohause ab. Ein Mitglied hielt einen interessanten Vortrag über die Lebensversicherung. Redner legte zuerst die Notwendigkeit dieser besonders für die Hinterbliebenen des Versicherten so segensreich wirkenden Einrichtung dar und kam dann auf die Entstehung derselben zu sprechen. Im Mittelalter hätten dieselben durch die Gilden und Zünfte eifrige Förderung gefunden, im Jahre 1700 sei die erste Lebensversicherungs-Gesellschaft geründet worden, deren man heute 45 in Deutschland zählt. Sodann gab Redner ein üübersichtliches Bild der Beiträge, Berechnung der Prämien mit Berücksichtigung der Sterblichkeitstafel sowie des eventuellen Gewinnes der Versicherungsgesellschaften. An den Vortrag schloß sich eine sehr lebhafte Diskussion, an der sich fast sämtliche Mitglieder beteiligten. Nach Mitteilung einiger geschättlicher Bemerkungen seitens des zweiten Vorsitzenden wurde die aufregend verlaufene Sitzung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
