<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389306</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rheinische Zeitung kneift. Gestern hat der Lokalanzeigers(die Rhein. Ztg. sagt: Könische Volkszeitung) klar und deutlich festgestellt, daß wie der Berliner Vorwärts so auch das hiesige socialdemokratische Blatt seinen"Öster"-Artikel zu Angriffen auf das Christentum benutzt hat. Oder ist es für jeden,"der lesen kann und lesen will", etwas anderes als eine offene Verhöhnung des Chrinentums, wenn das Blatt schrieb:"Nicht jene Auferstehung meinen wir, die jenseits des Grabes liegt, und wie die Frommen lehren(), der Eingang ist zu den Herrlichkeiten der anderen Welt: nicht jene Auferstehung, deren ungewisse(!) Freuden entschädigen sollen für ein Leben voll Leiden und Entbehrung. Wir meinen die Auferstehung, die ein Leben hienieden erschießt, usw. usw. Trotzdem hat die Rhein. Ztg. die Stirne, als eine"Lüge" zu bezeichnen, daß sie das Christentum angreife. Das Blatt verschanzt sich jetzt hinter der Ausrede, es habe"das Treiben der Geschäftsfrommen gerade in Gegensatz zum Christentum gesetzt" und letzteres"ausdruücklich eine Religion für die Armen" genannt. Allerdings, die Rhein. Ztg. hat, wie wir schon gestern feststellten, die sattsam bekannten socialdemokratischen Phrasen gegen das Christentum wiederholt. Aendert das vielleicht etwas an der Thatsache, daß sie in demselben Artikel die christliche Auferstehungslehre verhöhnt, worüber sie sich jetzt ausschweift? Und dann-- das socialdemokratische Blatt in der Rolle der Verteidigerin des Christentums als Religion für die Armen! Dürften wir die Rhein. Ztg. wohl an ihr vor etwa drei Wochen abgelegtes"Glaubensbekenntnis" erinnern? Am 21. März d. J. unterschrieb sie ausdruücklich die Worte ihres Parteischriftsteller Kautsky, welcher die Annahme eines persönlichen Gottes und einer persönlichen Unsterblichkeit, sowie die Idee eines Gottmenschen und Erlösers als unvereinbar mit dem wissenschaftlichen Socialismus hinstellt. Und dieses selbe Blatt giebt sich jetzt noch Mühe, Angriffe auf das Christentum abzuleugnen! Das nennt man kneifen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausstellung. Vom 18. bis 27. April findet bekanntlich im Riehlerhause, an der goldenen Ecke, die vierte Wanderausstellung der Freien Vereinigung deutscher Inſtallateure statt. Der Verein bezweckt die Hebung des Installateurgewerbes und der mit demselben verwandten Brauchen. Als vornehmstes Mittel, diesen Zweck zu erreichen, betrachtet er die Veranstaltung von Wanderausstellungen, damit dem Beschauer die außerordentlichen Fortschritte auf dem Gebiete der Installation vor Augen geführt werden. Die bis jetzt 27 Mal immer unter demselben Leiter-- Hru. Henking-- stattgefundenen Ausstellungen erfreuten sich großen Beifalls und wurden seitens des Publikums stark besucht. Sämtliche ausgestellten Gegenstände werden im Betriebe vorgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der hochinteressante Palästina-Cyclus, worin namentlich auch Jerusalem mit den Leidensstätten des Herrn hervorragend vertreten ist, wird ausnahmsweise noch bis Montag den 20. April einschliefßlich ausgestellt bleiben. Die Eltern der Erstkommnnikanten seien besonders darauf aufmerksam gemacht, denn etwas Passenderes könnten sie den Kindern zu ihrem Ehrentage doch nicht zeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Unfälle. Gestern morgen kam ein auswärtiger Herr beim Abspringen von der Straßenbarn am Dom zu Fall und brach die rechte Schulter. Auf der Hülfswache vom Roten Kreuz wurde ihm die erste ärztliche Hülfe zu teil. Dort fand auch ein Junge den ersten Beistand, der von einer Fensterbank gesprungen und mit dem rechten Bein in der Spitze eines darunter stehenden Gitters stecken geblieben war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ferner wurde dort ein Zimmermann, welcher sich mit der Säge in die Hand geschnitten hatte und ein Silberputzer aus einem Hotel am Bahnhofe, welcher sich erheblich in die Hand geschnitten hatte, verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. Gestern Nachmittag entstand in der Waisenhausgasse ein Kaminbrand, den die Feuerwehr schnell löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>&amp;a Neues Kölner Stadttheater. Heute: 178. Ab.-Ist. Serie B. Donna Diana. Lustspiel in 5 Akten nach dem Spanischen des Moreto. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Samstag: 177. Ab.-Ist. Serie C. Gastspiel von John Coates. Faust und Margarete. Oper in 5 Akten von Ch. Gounod</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 119. Ab.-Ist. Gastspiel von Frau Cäcilie Rüsche. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel von Karl v. Kaskel. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Samstag: 120. Ab.-Ist. Gastspiel von Frau Nina Sandow. Nora, oder: Ein Puppenheim. Schauspiel in 3 Aufz. von Henrik Ibsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalien. Hr. Dr. med. Julius Hofmann, der Sohn des Theaterdirektors, welcher seit einiger Zeit hier das Filial- institut Ambulatorum für Herzkranken leitete, ist als Oberarzt nach Berlin berufen worden, um daselbst die Leitung des Hauptinstituts für elektrophysikalische Heilmethoden zu übernehmen. Das Kölner Institut hat Hr. Dr. med. Herzmann bereits übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
