<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389388</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfälle. Gestern Vormittag geriet in einer Schreinerei am Eigelstein ein Lehrling mit der linken Hand in eine Maschine, wobei ein Stück vom Zeigefinger abgequeischt wurde. Nach Anlegung eines Nolverbandes auf der Hülfswache vom Roten Kreuz wurde er dem Vincenzhause übewiesen. Ferner wurde auf der Hülfswache noch verbunden ein Metzger aus der Großen Neugasse, der an der Hand eine bedeutende Schnittwunde mit Aderverletzung bekommen hatte, und ein Arbeiter, dem an einem Neubau Unter Sachsenhausen ein Stein auf den Kopf gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein gefährlicher Paletot- und Stockmarder wurde vorgestern von der Kriminalpolizei verhaftet. Es ist ein früherer Commis aus Ehrenfeld, der mit großer Dreistigkeit seit Januar d. J. in Cafes und Restaurants Stöcke mit Silbererücken und Paletots gestohlen hat. Zwanzig Liebstähle sind bereits ermittelt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wasserärme am 27. Juni. mitt. 12 Uhr: 14 1/8%.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirchliches: Heute Abend zwischen--7 Uhr findet im Dom zur Vorfeier des Festes der beiden Apostelnürsten Petrus und Paulus feierliches Geläute statt; auch die Kaiserglocke wird erschallen. Am Feste selbst wird Hr. Domkapitular Hespers das feierliche Hochamt celebrieren. Sämtliche Altarschrein werden geöffnet sein. In der Pfarrkirche St. Peter wird aus Anlaß der Feier das berühmte Gemälde von Rubens gezeigt.""""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militärisches. Der Generalinspekteur der Feldartillerie, v. Schmidt', ist gestern hier eingetrossen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fürst Löwetstein ist gestern Nachmittag im Grand Hotel Viktoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Mit Rücksicht auf den Feiertag Peter und Paul wird der in Köln noch nicht gezeigte hochinteressante Rom-Cyklus ausnahmsweise bis Montag Abend ausgestellt bleiben. Unter den Bildern aus dem Vatikan befindet sich auch der Königssaal(Sala Regia). in welchem Se. Heiligkeit der Papst am Donnerstag dem Hrn. Erzbischof von Köln den roten Kardinalshut aufsetzte."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vom Deutschen Kellner-Bund Union Ganymed, Bezirksverein Köln, erhalten wir folgende Zuschrift: Gestatten Sie uns, Bezug nehmend auf Ihre Artikel in Nr. 170 und 171 des Local-Anzeigers, sowie zu der Erklärung des Hrn. Hißerich im Stadt-Anzeiger vom 25. d. einige Worte der Aufklaärung. Vorausschicken müssen wir, daß unser Statut jede parteipolitische Agitation in dem Verein untersagt und jedes Mitglied, welches agitatorische hervortritt, ausgeschlossen werden kann. Was das öffentliche Auftreten und die Erklärung des Hru. Hißerich anbelangt, so können wir nur dem Erstaunen Ausdruck geben, daß derselbe in den 35 Jahren, während welcher er als Angestellter im Gastwirtsgewerbe thätig war, keine Zeit und Gelegenheit gefunden hatte, sich für das Wohl und Wehe des Kellnerstandes zu interessieren, während er jetzt, wo er nicht mehr dem Gehülfenstande angehört, sondern die Restauration am Boothause im Volksgarten bewirtschaftet, es auf einmal für angebracht hält, öffentlich und zu Gunsten einer Partei für seine früheren Kollegen einzutreten. Der Deutsche Kellner-Bund, welcher in diesem Jahre das Fest seiner 25jährigen Gründung begeht, und die größte Fachgenossenschaft Deutschlands ist, dürfte Hrn. Hißerich doch sicher nicht unbekannt sein; ebenso der Genfer Verein, dessen Geburtsjahr noch ein Jahr weiter zurückliegt. Nach der Begeisterung, welche Hr. Hißerich in der öffentlichen Versammlung der Hotel-, Restaurant- und Cafe-Angestellten im Hotel Höfer für den Kellnerstand, welchem er selbst so lange angehört, entwickelte, müssen wir sehr bedauern, daß eine so tüchtige Kraft sich so lange abseits von den berechtigten Bestrebungen des Kellnerstandes gehalten hat. Heute, nachdem Hr. Hißerich in den Wirtestand übergetreten ist, versprechen wir uns von seiner Thätigkeit für seine früheren Kollegen nicht mehr viel und müssen wir leider bei der Ansicht verharren, welcher unser Vertreter in der betreffenden Versammlung Ausdruck gegeben hat, daß es Hrn. Hißerich lediglich um den Stimmenfang zu gunsten seiner Partei zu thun war. Sollte er dieses nicht beabsichtigt haben, so wäre vom 12. Februar an reichlich Zeit und Gelegenheit gewesen, den Vorfall im Volksgarten zur Sprache zu bringen dort, wo er ruhig hätte erledigt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder gestiegen, nachdem derselbe in der verflossenen Woche bis auf 2,32 Meter zurückgegangen war. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,50 Meter, gegen 2,57 Meter vor acht Tagen. Für die Schiffahrt ist der Wasserstand gegenwärtig so günstig, wie selten um diese Jahreszeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Witterung ist in den letzten Tagen recht sommerlich geworden. Das Thermometer zeigte gestern Nachmittag 2 Uhr - 27 Grad Celsius im Schatten. Bei Ostwind war der Barometerstand hoch und noch im Steigen begrüssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Fachausstellung der Tabak-, Cigarren- und Cigarrettenbranche in der Philharmonie dauert noch bis incl. Sonntag den 28. d.., abends 8 Uhr, und kann dieselbe gegen das ermäßgte Entree von 25 Pfg. besichtigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine Versammlung der aufgesperrten Bauarbeiter war auf gestern Vormittag in das Gewerkschaftshaus einberufen. Der Saal vermochte die Erschienenen nicht zu fassen. Maurer Muth bezeichnete die vom Arbeitgeberverband für das Baugewerbe vorgenommene Generalaussperrung als einen Schritt, der hauptsächlich unternommen sei, um die bestehende Organisation der Bauarbeiter zu unterdruücken. Man habe diese Maßnahmen vorausgesehen, und so sei man an alle nicht organisierten Bauarbeiter herangetreten und habe sie auf den Nutzen der Organisation bei einer demnächtigen Generalaussperrung aufmerksam gemacht. Der Erfolg sei gewesen, daß in den letzten acht Tagen der Verband bedeutend gestärkt sei. Die Unternehmer seien bezüglich der Plattenlager vertragsbruüchig geworden. Diese seien erst im letzten Frühjahr mit ihren Arbeitgebern ein Vertragsverhaältnis eingegangen und hätten einen Arbeitsvertrag vor dem Gewerbegericht bis 1904 festgelegt. Heute seien auch diese Leute aufs Straßenpflaster geworfen. Der Streik der Verputzen sei eine Prinzipienfrage gewesen; man habe endlich das Zwischenmeistersystem fortschaffen wollen. Daß die Verputzen den Arbeitgebern entgegengekommen seien, beweise, daß man sich bereit erklärt habe, auf die Abschaffung der Accordarbeit zu verzichten. Auch habe Redner als Vertrauensmann den Unternehmern vorgeschlagen, für dieses Jahr 50, im nächsten Jahr 52 1/2 und im folgenden 55 Pfennig Mindeststundenlohn zu bewilligen, dann wolle er bei den streikenden Verputzen und Fugere auf eine Einigung hinzuwirken suchen; aber man habe darauf nicht reagiert. Sodann wurden alle unverheirateten. Bauarbeiter aufgefordert, möglichst sofort Köln zu verlassen. Die von dem Streik nicht betroffenen Arbeiter haben an die Streikkasse pro Tag 30 Pig. abzuaühren. Alle Aufgesperrten möchten sich unveraüglich bei der Ortskrankenkasse als Selbstzahler anmelden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Eine Sitzung findet in der nächsten Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 ist für diese Woche ausgestellt: Eine Darstellung der St. Nikolaikirche in Wismar; ferner sind die Zimmer des Konaks verauschaulicht, in denen sich die Mordscene in der Nacht zum 11. Juni abgespielt hat: das Schlafzimmer des Königs am Morgen des 11. Juni, das Toilettenzimmer der Königin, das Boudoir der Königin am Morgen nach der Mordthat. Auch ist veranschaulicht die Palilulszkakirche auf dem alten Friedhof zu Belgrad, in der König Alexander und die Königin Draga beigesetzt wurden. Bilder aus der deutschen Städteausstellung in Dresden stellen dar die Abteilung der Kriminalpolizei, sowie das Bertillonsche Meßverfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kölner Radrennverein veranstaltet am Sonntag den 5. Juli wieder ein Radrennen, dessen Programm ein Hauptfahren, Tandemfahren, die Meisterschaft von Rheinland und Daherfahren mit Motorsührung über 10 und 20 Kilometer aufweist. Die Verhandlungen der Rennleitung mit bedeutenden Fahrern des In- und Auslandes versprechen eine gute Besetzung der Rennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Verband der Windthorstbunde Deutschlands hält am 11., 12. und 13. Juli 1903 in Stuttgart seinen vierten Vertreiertag ab. Im Interesse der Sache werden alle Bunde dringend aufgefordert, wenigstens einen Vertreter zu entsenden, damit die Beschlüsse von allen Bunden gefaßt werden können. Der Vertreter eines Bundes kann auf dem Vertretertage einen zweiten Bund vertreten, aber für beide die Stimmen nur einheitlich abgeben. Alle Vertreter haben eine vom Vorstand ihres Bundes ausgestellte Volldas Programm ist in den Windthorstblättern Vorstand des Windthorstbundes Stuttgart sagt mit welcher er diejenige der Essener Verbands"Es ist kein Zweifel: die dem Vertretertage vorausgehenden Reichstagswahlen geben der dieseährigen Zusammenkunft eine erhöhte Bedeutung. Ohnehin ist die Sache der Windthorstbunde an Wichtigkeit gewachsen; die anderen Parteien haben den Appell an die Jugend laut und kräftig erschallen lassen; so müssen denn die Söhne dessen, der stets früh aufgestanden, um so früher und zahlreicher zur Stelle sein." Das Schützen- und Volksfest des Köln-Aehrenfelder Scheibenschützenvereins verspricht wieder seine alte Anziehungskraft auszuüben. da sich schon viele Budenbesitzer zur Abnahme von Plätzen gemeldet haben. Die Vermietung derselben hat Hr. Franz Rövekamp, Sömmeringstraße 4, übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Verein zur Verpflegung Genesender hielt am Freitag Abend seine ordentliche Generalversammlung im Ringcafe ab. Der in Nr. 167 des Kölner Local-Anzeigers auszüglich wiedergegebene Geschäftsbericht über das Vereinsjahr 1902/1903 wurde zur Kenntnis genommen. Nach Abnahme der Jahresrechnung wurde dem Vorstande Entlastung erteilt. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wiedergebählt, desgleichen die Rechnungsrüfer. Hr. Dr. Neven überreichte zu Vereinszwecken 2500 M. zum Andenken an seine verstorbenen Eltern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>dan in#auchalang hafallan wanden Beweis genug, zusammengesetzte neue Kindernahrung Adda den Anspruch erheben, der Muttermilch hinsichtlich Verdaulichkeit und Bekömmlichkeit dankbarst nahe gekommen zu sein, da 95 Proz. derselben für den Stosswechsel und den Aufbau des Organismus Verwendung finden, ganz abgesehen davon, daß Adda auch alle jene Stoffe in leicht resorbierbarer Form enthält, welche in der Muttermilch als besondere Wachstumsreize für den Knochenbau, das Muskelgewebe, die Nerven und das Gehirn von so hoher Bedeutung sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
