<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389366</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausstellung im Kunstgewerbemuseum. Die für den Geographen-Kongreßß im Lichthof des Kunstgewerbe-Museums am Hansaring veranstaltete Ausstellung zur Geographie und Geschichte des Rheinlandes bleibt bis Sonntag den 14. Juni geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Versammlung der Elektro-Monteure nahm am Sonntag eine Resolution an, worin die Bereitwilligkeit ausgesprochen wird, die Bestrebungen des hier bestehenden Monteur-Vereins zu unterstützen, um später als geschlossene Organisation einem der bestehenden großen Verbände beizutreten. Einstweilen sollen die Monteure im Monteurverein gesammelt werden, um die Gründung einer Fachorganisation der Elektro-Monteure von Deutschland anzustreben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewerbegericht. Eine Faßbinderei in Bayenthal, welche einem ihrer früheren Arbeiter vien Tage das verlangte Zeugnis vorenthielt, wurde zur Zahlung von 14 M. wegen Vorenthaltung des Zeugnisses und zu 1,75 M. wegen Versäumnis vor Gericht verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vor 60 Wochen wurde in einem Eier-Engrosgeschäft ein Arbeiter unter der Bedingung angenommen, daß ihm bei seinem Austritt, wenn er sich als treu und ehrlich erweise, eine besondere Vergütung von 2 M. pro Woche nachgezahlt werde. Die Zahlung der Ertra-Vergütung wurde unter der Begründung verweigert, daß der Arbeiter nicht treu und ehrlich gewesen sei. Das Gericht verurteilte den Eierändler zur Zahlung von 60 mal 2- 120 M. Der vom Beklagten angetretene Beweis, daß der Kläger unehrlich gewesen, sei nicht erbracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Betriebsaufseher klagte gegen eine Gewerkschaft in Hürth auf Zahlung von 45 M. Lohn, sowie 105 M. Kündigungsentschädigung. Der Kläger war mit einer monatlichen Kündigung angestellt. Am 1. April hatte man ihm gesagt, die Direktion beabsichtige, ihn zu kündigen, damit es aber für ihn besser aussehe, moge er selbst kündigen. Der Kläger hatte darauf mit Ja geantwortet und er erhielt schriftlich eine Bestätigung, daß die Kündigung erfolgt sei. Nach Ab lauf des Monats verlangte er noch einen Monat Entschädigung. Die Klage auf Kündigungsentschädigung wurde abgewiesen; die 45 M. wurden anerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Unfälle. Vorgestern Abend verletzte sich ein Mädchen in der Weidengasse erheblich an Glasscheiben. Auf der Hülfswache vom Roten Kreuz wurde ihr ein Notverband angelegt und die Verletzte dann dem Vincenzhaus übewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ferner wurde dort ein Mann verbunden, welcher bei einer Streitigkeit Ecke Gereonswall und von Werthstraße eine erhebliche Kopfverletzung erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Geschäftsverkehr. Da der Fronleichnamsfeiertag kein gesetzlicher Feiertag ist, unterliegt der Verkehr an diesem Tage keinerlei Behränkungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>u Englücksälle. In einem Hause an der Löwengasse fiel am Montag Morgen ein junger Mann in eine Glasscheibe und erlitt erhebliche Verletzungen an der rechten Hand. Der Verletzte wurde ins Alexianerkloster gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dort fand ein Junge Aufnahme, der in Lindenthal von einer Leiter gefallen war und einen Armbruch davongetragen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf dem Perlengraben kam eine Frau zu Fall und zog sich einen Unterschenkelbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Schallstraße fiel eine Frau und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einem Hause an der Blindgasse stürzte ein Mann die Treppe hinunter und zog sich u. a. einen Rippenbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einem Hause an der Köhlhoffstraße kam ein etwa zehnähriger Junge einer Spirituslampe zu nahe und erlitt schwere Brandwunden im Gesichte. Der Knabe wurde ins Kinderhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine widerliche Scene spielte sich am Sonntag Abend am Thürmchenswall bzw. Kunibertskloster ab. Eine angetrunkene Frauensperson versuchte in ein Kolonialwaarengeschäft einzudringen, wurde aber von der Inhaberin des Geschäfts daran gehindert. Nachdem die Person sich in Schimpfereien ergangen hatte, nahm sie einen Pflasterstein und warf ihn in eines der Schaufenster. Nach Gertrümmerung der Scheibe flüchtete die Person, wurde aber in der Domstrße durch zwei Schutzleute festgenommen. Da die Schutzleute nicht im stande waren, die sich wie tousüchtig geberdenden Person fortzuschaffen, erklärten sich zwei Artilleristen zur Hülfe bereit. Unter dem Gejohle des Publikums, welches sich in großer Anzahl angesammelt hatte, wurde dann die Person zum Kommissariat am Kunibertskloster gebracht und diese Straße durch Schutzleute gesperrt. Der Verhafteten wurden Beine und Hände gebunden und auf einem Handwagen wurde sie unter dem Gejohle des Publikums fortgebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kalk, 8Juni1903. Hier wurde ein falsches Dreimark- stück polizeilich beschlagnahmt. Das Falsifikat trägt das Bildnis Wilhelm., die Jahreszahl 1867 und das Münzzeichen A: es hat ein weißlich-mattes Aussehen, fühlt sich fettig an und setzt einen dumpfen bleiernen Klang ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
