<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389370</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Versammlung der streikenden Verputzen und Fuer nahm am Donnerstag folgende Resolution an:"Die heutige öffentliche Versammlung der Verputzen und Fuer nimmt den Bericht über die Verhandlungen zwischen dem Vorstand des Baugewerkenvereins und der Streikleitung entgegen und beschrießt, falls die Unternehmer sich dazu herbeilassen, einen den Verhältnissen entsprechenden Accordpreis sowie einen Mindest-Stundenlohn von 55 Pfg. zu garantieren, die Streikleitung zu ermächtigen, die Abschnüsse zu treffen." Ueber den gegenwärtigen Stand des Streiks wurde berichtet: Von 407 Putzen und Fugere befinden sich 194 noch im Streik, 130 arbeiten zu den neuen Bedingungen bei 38 Unternehmern, 35 Arbeiter wurden anderweitig untergebracht, 27 arbeiten zu den alten Bedingungen und 24 sind abgereist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. In der vorvergangenen Nacht zwischen 1 und 2 Uhr sprang ein Mann von der Schiffbarücke in den Rhein, wurde aber von zwei Brückenärtern unter großer Anstrengung aus dem Wasser gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Brände. In einem Hause an der Neußertraße entstand am Mittwoch Abend durch Umfallen einer Petroleumlampe ein Zimmerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Morgen brach in einer Räucherkammer eines Hauses am Eigelstein Feuer aus. Vorgestern Nachmittag entstand in einem Geschäftshause an der Weyerstraße dadurch Feuer, daß eine Kiste in Brand geriet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause an der Machabäertraße brach nachmittags ein Zimmerbrand aus. Die Feuerwehr beseitigte in allen Fällen bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u Englücksälle. In der Follerstrße geriet am Donnerstag Nachmittag ein Knabe, der sich an eine Droschke gehängt hatte, mit dem Kopfe in die Speichen des Rades der Droschke und erlitt erhebliche Verletzungen. Ein Samariter vom Roten Kreuz leistete dem Verletzten die erste Hülfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Sachsenring stürzte am Donnerstag Abend ein Radfahrer und trug eine erhebliche Verletzung davon. Dem Verletzten wurde von einem Samariter vom Roten Krenz die erste Hülfe zu teil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern Morgen kam in einem Hause am Kaiser Wilheimring eine ältere Frau zu Fall und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Martinsfeld geriet ein Dienstädchen in eine Brütmaschine und trug erhebliche Verletzungen davon. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einer Druckerei an der Christophstrße geriet am Mittwoch ein junger Mann mit einem Arm in eine Maschine und erlitt erhebliche Quetschungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Nippes, 12.Juni1903. Unsere Fronleichnams- prozession hält mit dem Zuwachs der Bevölkerungsziffer so ziemlich gleichen Schritt in der Beteiligungsziffer. So groß wie in diesem Jahre war sie unstreitig bisher noch nie. Geradezu großartig war das Bild, das dieselbe auf der Neußertraße bot. Der Anfang der Prozession hatte längst die Schenkendorfstraße passiert und zog die Niehlerstraße hinunter, als der Schluß erst auf der Neußertraße in die Nähe der Wilhelmstrße gelangt war. Die Beteiligung der Männerwelt, geordnet in den verschiedenen Vereinen, war eine überaus zahlreiche und die Haltung der Zuschauer, abgesehen von einigen unreifen Burschen, die bedeckten Hauptes und schwatzend vorbeimarschirten, eine durchaus würdige. Auch die Ausschlückung der Straßen und Häuser war eine der hehren Feier entsprechend schöne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der erste Ehrenpreis, den der Kölner Männergesang verein auf dem Gesangwettstreite zu Frankfurt a. M. errungen, ist einige Tage in dem Schaufenster des Juweliers Karl Wagner an der Hohepforte ausgestellt. Derselbe besteht aus einem großen, in Silber getriebenen Pracht-Humpen und wurde von dem Landgrafen Alexander Friedrich von Hessen gestiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen; Nachen, königl. Polizeidirektion, Schutz mann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. Aachen, Stadtverwaltung, Hülfsfeldhüter, 100 M. monatlich. Bonn, königl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Köln, königl. Gefäignis, 2 Gefangenenaufseher, je 900 M. Gehalt. Köln, königl. Gefängnis, Hülfsgefangenenaufseher, 92,50 M. monatlich. Köln, Oberbürgermeisteramt, mehrere Polizeisergeanten für die Bau-, Geſundheitsund Nahrungsmittelpolizei(Nachtdienst ist nicht mit der Stelle verbunden), 1500 M. Gehalt, steigt bis 2200 M. Eupen, Bürgermeisteramt, Hallenmeister beim Schlachthof, 1000 M. Anfangsgehalt. Illingen, Bürgermeisteramt Uchtelfangen, 2. Bürgermeistersekretär, 1000., steigt bis 2000 M. Rheindahlen, Bürgermeisteramt, Stadtsekretär, 1000., steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 12. Juni1 903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Kenne M. 1,45-1,56, do. vom Bauch 1,22-1,33, Kalbfleisch.60.77, Hammelfleisch.26-1,65, Rindornierentalg.90-1,00. Schweinefleisch .58-1,70, Speck, geräuchert.53-.67, gesalzen.62-1,63, Schweineschmalz.52 1,62 das Kil. Kaninchen M. 1,00, Enten 3,00.50, Gänse 5 00-.00, Fasanen 0,00, Iähne, alte.50-1,80. junge 1,20-.60, Hühner, alte 1,50-1,80, junge 1,80-.20, Tauben, alte M..50, junge 0,50-.50. Schnepfen.00. Truthähne 00.00. Essbutter M. 2,20-.40. Kochhutter .00-2,10 uns Kil. Landoder 1,80-.00, Kisteneier.25-.50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 7,00-.00, do. rote.60-.60, do. Nieren 11.00-12.00 die 100 Kil. Blumenkohl.20-.25 das Stück. Zwiebeln 0,15-.20 das Kil. Essäpfel 00.00, Kochäpfel 00.00 die 100 Kil. Spargel.80-.00. Kirschen .90-.20. Erbsen mit Schale.40-.50, Erdbeeren 1,00-1,50 das Kilaale.60-.20, Barbe.60-1,00. Bleie 0,60-.70, Hechte 1,80-.40, Kabeljan.80.20, Karpfen.20-1,60, Salm 2,40-6,00, Schellfische, grosse .70-1,00, kleine 0,40-.60, Schleie 1,60-.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
