<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389322</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beförderung von kranken Reisenden. Für Reisende, welche gezwungen sind, sich eines Krankenwagen zu bedienen, ist es auf manchen Bahnhöfen infolge der zahlreichen Treppenstufen mit großen Mühen und Schwierigkeiten verbunden, den Bahnſteig zu erreichen. Auf eine dahingehende Bitte an den Minister der öffentlichen Arbeiten, den betr. Kranken den Gebrauch der Gepäckaufüge zu gewähren, erfolgte die Benachrichtigung, daß die königl. Eisenbahndirektionen beauftragt sind, kranken Reisenden auf Wunsch die Benutzung der Gepäckaufüge zu gestatten, soweit dies nach den örtlichen Verhältnissen angängig ist.[Auf dem Kölner Hauptbahnhofe wird dieser ministeriellen Verfügung gemäß bereits seit mehreren Jahren verfahren. D. Red.] Spezial-Seife zurverschönerung der Haut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beamte und Verein der nationalliberalen Jugend. In der dieseährigen Hauptversammlung des Vereins der nationalliberalen Jugend in Köln stellte der Vorsitzende fest, und zwar, wie er sagte, als die herrschende Meinung der Versammlung:"Die nationalliberale Jugend erblicke ihren Hauptfeind im Centrum und halte für die beste Parole im Wahlkampf den festen Zusammenschlugß sämtlicher liberalen und fortschrittlichen Elemente gegenüber diesem reaktionären Widersacher aller Kultur und Geistesfreiheit." Bekanntlich gehören dem Verein der nationalliberalen Jugend viele Beamte an, und es wird keinem Menschen einfallen, diesen die Mitgliedschaft verwehren zu wollen. Vielleicht ist es aber für dieselben nützlich, wenn sie sich folgender Thatsachen erinnern. Als die Mitglieder eines Vereins von Postbeamten vor nunmehr zwölf Jahren von ihren Vorgesetzten bedrängt und gemaßregelt wurden, da rief man nach Schutz im Parlament und in der Tagespresse. Zentrumsabgeordnete und Centrumsblätter leisteten diesen Schutz. Der staatsrürgerlichen Freiheiten der Beamten nahm sich der Abgeordnete Gröber entschieden an, und wenn eine Lanze für die Sonntagsruhe gebrochen werden mußte, war der verstorbene Abg. Lingens stets in erster Linie zur Stelle. Wer trat im Jahre 1895, als bei Neuregelung der Beamtengesälter eine Klasse von Postbeamten seitens der Staatsregierung unberücksichtigt geblieben war, für diesem" Das Centrum, indem e- durch seinen damaligen Wortührer Dr. Karl Bachem erklären ließ, daß das Centrum nur dann der ganzen Vorlage zustimmen werde, wenn auch die betreffende Beamtenklasse mit einbegriffen würde. Gleichzeitig sei bei dieser Gelegenheit auch daran erinnert, wie in diesem Jahre bei den Etatsberatungen ein Zentrumsabgeordneter aus Baden das neue"badische Servisgesetz" als Muster vorlegte und dringend für allgemein höhere Wohnungsgeldätze eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Bevölkerungszunahme Köuns betrug 1902 12362 Köpfe gegen 7197 im Jahre 1901 und 12 696 bzw. 11 103 in den Jahren 1900 und 1899. Dieser Ausschwung in der Bevölkerungszunahme beruht zum größten Teil auf dem wachsenden Zuzug von außerhalb, der von 52299 auf 57293 stieg und(nach Absetzung der Weggezogenen) einen Zuwachsgewinn von 5671 Personen brachte, gegen 1142 im Jahre 1901. In zweiter Linie kommt die stärkere natürliche Bevölkerungsvermehrung infolge der niedrigen Sterblichkeit in Betracht; sie ergab einen Geburten-Ueberschußß von 6691 Köpfen (gegen 6055 und 5793 in den beiden Vorjahren). Es gingen im ganzen 7566 Personen(gegen 7580 und 8078 in den beiden Vorjahren) vor den hiesigen Standesämtern die Ehe ein. Die Sterblichkeit war im Jahre 1902 günstig. Insgesamt starben 7930(gegen 8628 bzw. 8548 in den beiden Vorjahren) Personen, oder 20,5 auf 1000 Einwohner. Es ist dies die niedrigste Sterbezisfer des letzten Jahrzehnts. Als Todesursache treten die Krankheiten des Kindesalters erheblich seltener auf, als in den Vorjahren; so starben an angeborener Lebensschwäche und Atrophie 697(742, 787), an Kinderkoämpfen 732(783, 831), Masern 90(351, 165), Brechdurchfall 469(658, 522), an akuten Darmkrankheiten 616(807, 855) Kinder. Auch die Tuberkulose der Lungen und anderer Organe zeigt mit 935(987, 1086) einen Rückgang, während Scharlach 129(64, 34), Diphtherie und Krupp 119(109, 46), sowie Keuchhusten 223(154, 164) häufiger als in den vorhergehenden Jahren zum Tode führten. Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeechreiber,.50 M. für den Arbeitstag.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Bürgermeisteramt Poppelsdorf, sieben Nachtschutzleute, je 800 M. jährlich, steigt bis 1400 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Bürgermeisteramt Poppelsdorf, Polizeiwachtmeister für den Nachtdienst, 1200 M. jährlich, steigt bis 1800 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Aachen, Landbriefträger, 700 M. jährlich.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, drei Postschaffner, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Pohlenz, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königliches Oberlandesgericht Köln, mehrere nicht ständige Hülfsgerichtsdiener, 900 M."" Köln-Niehl, 29.April1903. Eine schöne Ovation bereitete gestern Abend der hiesige Männer-Gesang-Verein Concordia dem am ersten Mai in den Ruhestand tretenden Hru. Pastor Rudolf Niemann. Der Verein hatte einen Fackelzug arrangiert und zog unter Vorantritt der Frühlingschen Musikkapelle zur Wohnung des Hrn. Pastors. Dort angekommen, sang die Concordia unter Leitung ihres Dirigenten Hru. Wilh. Dienenthal mit schönem Vortrage die beiden Lieder Vineta und Sturmbeschwörung. Nachdem die Kapelle einige hübsche Piecen vorgetragen, richtete der Präsident der Concordia, Hr. Heinr. büchel, an den Hrn. Pastor herzliche Abschiedsworte. Letzterer dankte in längerer Rede tieferührt. Er drückte seine Freude aus über das einmütige Zusammenwirken der Gemeinde, in welcher er seit Jahren als Seelsorger gewirkt und schloß mit einem Hoch auf die Concordia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 30 April1903. Im Amtsblatt wird nunmehr die Genehmigungsurkunde für die Stadtgemeinde Mülheim a. Rh. zur Herstellung einer Straßenbarn für die Beförderung von Personen und Reisegeäck mittels elektrischer Kraft von der Stadtgrenze Mülheim a. Rh. auf der Deutzerstraße, über die Deutzer- und Freiheitstraße bis zur Ecke der Dünnwalder- und Düsseldorferstraße in Mülheim a. Rh. veröffentlicht. Die Bahn darf mit den nach Köln-Deutz, Kalk, Opladen, Schlebusch und Berg.-Gladbach führenden Kleinbahnlinien zusammengeschlossen werden. Die Vollendung und Inbetriebnahme der Bahn anlage muß längsten innerhalb eines Jahres nach der Feststellung des 50 Kalk,.Mai1903. Wie im vergangenen Jahre, so veranstaltet auch in diesem Jahre, und zwar am Christli-Himmelfahrtstage, den 21. Mai, abends 5 Uhr, im Saale des Hru. Schrodt der Gemischte Chor Eintracht und das Gesangquartett der Bürgergesellschaft zum Besten einer Orgel in der neuerbauten St. Josephrirche ein Konzert. Das im Oktober veranstaltete Konzert hatte einen Reinertrag von 2300., und ware es zu wünschen, daß auch das dieseährige Konzert einen solchen Erfolg zu verzeichnen hätte. Außer den genannten Vereinen haben tüchtige Solisten ihre Mitwirkung zugesagt. Außer dem von hochherziger Seite geschenkten Altar, welcher aus dem Atelier des Hru. Mengelberg hervorgegangen ist, ist das Innere der Kirche noch fast leer. Die oben genannten Vereine haben es sich zur Aufgabe gestellt, durch die Gertränisse von Konzerten die Orgel anzuschaffen, und wäre es zu wünschen, daß alle Kalter Bürger dieses Unternehmen unterstützen wollten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>St. Johann, 29 April1905. Die hiesige Polizeibehoörde hat seit einiger Zeit hinsichtlich der Polizeistunde gegenüber den Wirtschaften eine schärfere Praxis angewandt, was schon viele Mißstimmung in der Bürgerschaft hervorgerufen und gestern Abend sogar zu ernstlichen Straßennnruhen anläßlich der Schließung des Cafe Continental geführt hat. An den Besitzer des Cafes, Bruch, war von der königl. Polizei der Befehl ergangen, das Cafe um 11 Uhr zu schließen. Der Wirt hatte sich jedoch nicht an die Polizeiverordnung gekehrt und sich dabei auf die behördlich ihm erteilte Konzession gestützt, die ihm gestattete, das Lokal bis 2 Uhr nachts offen zu halten. Durch schöffengerichtliches Urteil, das aber von der Polizei angefochten wird, war zu Gunsten des Wirtes entschieden worden. Am Samstag wurde dem Wirte die polizeiliche Berfügung zugestellt, daß er von jetzt ab sein Lokal bereits um 8 Uhr zu schließen habe. Begründet wird diese Maßnahme damit, daß es im Cafe Continental in der letzten Zeit beim Bieten der Feierabendstunde wiederholt zu lärmenden Auftritten gekommen ist, die angeblich dadurch hervorgerufen wurden, daß der Wirt sich fortgesetzt weigerte, der Aufforderung der Polizeibeamten, sein Lokal zu schließen, nachzukommen, vielmehr die Gäste zum Bleiben aufforderte und mit lauter Stimme über das ungerechte Vorgehen der Polizei schimpfte. Gestern Abend, besser Nachmittag, erschien die Polizei um 6 Uhr, um das Cafe zu schließen. Die Gäste, welche das Lokal füllten, mußten dasselbe räumen, und zuletzt wurden auch der Wirt und seine 15jährige Tochter aus dem Lokal verwiesen. Die weiteren Vorgänge schildert die Frankf. Ztg. wie folgt:"Der Wirt, der seit Wochen in fieberhafter Aufregung lebt, verlor dadurch zu seinem Schaden die mühsam behauptete Selbstbeherrschung und suchte Vergessenheit im Trinken. Das Publikum, das entschieden Partei für den Wirt nahm, heftete sich an seine Fersen und folgte ihm durch verschiedene Lokale unter beständigen Hochrufen bis nach Saarbrücken. Von dort fuhr Bruch auf den wohlmeinenden Rat von Freunden in einer Droschke nach Hause, wurde aber von einer johlenden Menge begleitet. Vor seinem Lokale in der Bahnhofstraße angekommen, promenierte B. dort mit seiner Tochter auf und ab, als er plötzlich von Schutzleuten umringt, gefesselt und fortgeschleppt wurde. Die Tochter, welche ihren Vater nicht verlassen wollte, wurde von dem Polizeiwachtmeister zur Seite geschleudert und brach ohneächtig zusammen. Der Transport des B. zur Wache rief eine ungeheure Erregung hervor. Eine unabsehbare Menge folgte unter Pfeifen und Johlen, man sah blanke Klingen durch die Luft sausen, und ein wildes Hin und Her wogte die Bahnhotstraße auf und ab. Zum Glück sind ernstere Zusammensöße nicht vorgekommen; nur ein halbüchtiger Junge soll bei dem dreimaligen Blankziehen der erheblich verstärkten Polizei verletzt worden sein. In welch rigoroser Weise übrigens vorgegangen wurde, erhellt daraus, daß ein Mann, der vor einem Laden auf seine Frau wartete und der Aufforderung zum Weitergehen nicht sofort Folge leistete, ohne weiteres gefesselt wurde. Bis Mitternacht setzten sich die Demonstrationen gegen die Polizei fort. Gegen den Wirt, der heute früh nach Saarbrücken transportiert wurde, soll Anklage wegen Landfriedensbruchs erhoben werden. Kann man ihn auch von aller Schuld nicht freisprechen, so trägt doch die Hauptverantwortung für die vorgekommenen Skandalſcenen die Polizei selbst, durch die wenig glückliche Art ihres Vorgehens. Der Polizeiwachtmeister Märhion, dem die Hauptschuld an den Vorgängen zugeschrieben wird, wäre übrigens beinahe gelyncht worden. Er wurde von der empörten Menge umringt, zu Boden geworfen und mißhandelt." Der Sommerfahrplan ist mit dem heutigen Tage(1. Mai auf den Eisenbahnen in Kraft getreten. Auf dem hiesigen Haupt bahnhof verkehren im Sommer an Werktagen 311 Personenüge, und zwar 155 abfahrend und 156 ankommend. An Sonn- und Festtagen verkehren 343 Personenüge, und zwar 173 abfahrend und 170 ankommend. Der neue direkte Schnellzug Nr. 29 Köln--Berli, um.38 vormittags von Köln Hauptbahnhof abfahrend, führt aus direkte Wagen für Kassel, Leipzig und Dresden mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin, 80.Aprill903. Ziehung der 4. Kl. 208. preuss. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Zwei Gewinne zu 100 009 M. fiel auf Nr. 101 051, 207613, zwei Gewinne zu 10000 M. auf Nr. 24 87 1/2 25 969, vior Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 113 069, 133735, 142 493 und 149 664.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin, 30.April 1903. Ziehung der 4. Kl. 208. preus#. Klassenlotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 10600 Ml. tiel auf Nr. 47929, zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 20 016 106 817.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Am 1. Mai d. J. tritt für den Straßenbahnbetrieb der Sommerfahrplan in Kraft. Hierbei treten einige Veränderungen ein, welche aus der im Anzeigeteile der vorliegenden Nummer enthaltenen Bekanntmachung ersichtlich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Kellerdiebstähle mehren sich in letzter Zeit wieder; es sei daher empfohlen, ein wachsames Auge auf die Eingänge zu den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden: Eine Frauensperson wegen Diebstahls, zwei Tagelöhner und ein Schlosser auf Grund Haftbefehls, ein Koch wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Erdarbeiter, ein Klempner, ein Schuster und eine Frauensperson wegen Diebstahls, eine Speisewirth</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmordversuch. In der Nacht zum Donnerstag sprang gegenüber dem Katharinengraben ein unbekannter Mann in den Rhein. Von mehreren Schiffern wurde der Mann gerettet und ins Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 189. Ab.-Ist. Serie A. Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Othello. Oper in 4 Akten von B. Gastspiel von John Coates. Carmen. Oper in 4 Akten von Georges Bizet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Ist. zu erm. Preisen. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufz. von W. Meyer-Förster. Anf. 7 1/2 . Ende 10 1/4 Uhr. Samstag: Volkst. Ist. zu erm. Preisen. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufz von W. Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
