<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389375</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Inspekteur der 4. Ingenieur-Inspektion, General- major Wollmar, ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen in Köln. Wie wir dem Bericht der Verwaltung über das Geschäftsjahr vom 1. April 1902 bis zum 31. März 1903 entnehmen, soll dem Antrag auf Abänderung der Konzessionsurkunde im Sinne der Beschlüsse der Hauptversammlung vom 22. März 1962 seitens des Herrn Ministers der öffentlichen Arbeiten nur unter der Bedingung stattgegeben werden, dass die Aktiengesellschaft der Staatsregierung, unbeschadet des gesetzlichen Ankautsrechts, das Recht einräume, jederzeit, jedoch nicht vor Ablauf von zehn Jahren nach Inbetriebnahme der vollspurigen Rheinuferbahn, das gesamte Unternehmen der Gesellschaft gegen Erstattung der von ihr aus eigenen Mitteln aufgewendeten Anlagekosten eigentümlich zu erwerben; doch sollen davon diejenigen Bahnstrecken ausgeschlossen sein, welche innerhalb des Weichbildes der Stadt Köln liegen und nach dem Ermessen der Staatsregierung mehr den Charakter von Strassenbahnen haben. Der Antrag der Gesellschaft, bei Ankauf einen Aufschlag von 10% zu dem Anlagekapital zu gewähren und die Deckung etwaiger in den 10 Jahren entstandener Verluste zuzusichern, wurde aber bereits endgültig ab gelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einnahmen von Verkehrsanstalten. Broelthaler Eisenmann##### 56 470 M.+ 3910 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Der neue Cyklus von Frankreich mit dem Wallfahrtsorte Lourdes führt den Besucher zuerst nach Pau, der Hauptstadt des französischen Departements Niederpyrenäen, bekannt als Geburtsort Heinrichs IV. Die Außensuite des berühmten Schlosses wird von mehreren Seiten sichtbar; auch enthält der Cyklus mehrere Inneräume, so den Salon Heinrich IV., den Flamandsalon, den Festsaal und weitere Prunkgemaächer, die mit wertvollen Gobelins ausgeschlagen sind. Von Lourdes, das auf Pau folgt, finden sich mehrere ganz neue Aufnahmen, u. a. eine Gesammtansicht der Stadt mit dem alten Schloß, die Basilika von außen und innen, die Wundergrotte und eine Prozession. Die Badeorte Bourboule, Mont Dore, Allevard, die auf den Gnadenort folgen, haben eine schöne landschaftliche Umgebung, sind aber an sich nicht gerade bedeutend. Mehr Bedeutung als diese Städte haben die Badeorte Saliesbearn und namentlich Aix, die alte Hauptstadt der Provence, deren heileräftige Schwefelquellen den Römern schon bekannt waren. Eine eigentümliche Erscheinung bilden in diesen Orten die Säuftenträger, welche die Damen in altmodischen Transportmitteln ins Bad tragen. Bei Aix(Aquae Sextiae) erfocht der römische Feldherr Maximus, 123 v. Chr. einen Sieg über die Teutonen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einen scheußlichen Auftritt sah man Montag Abend auf dem Waidmarkt. Zwei Männer bearbeiteten einen dritten am Boden liegenden Mann mit ihren Absätzen. Der Verwundete, der an Kopf und Händen blutete, konnte sich noch erheben und ärztliche Pflege aufsuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurden: am Hauptbahnhof ein Portemonnaie mit Inhalt; in der Maybachstraße ein Gelöstück; am Bahnhof ein Anhängetäschchen, ein Damenürtel; in der Sternengasse eine Damenuhr; am Kaiser Friedrich-Ufer eine Damenuhr; ein blauer Damenueberwurf; in der Hohestrße ein Portemonnaie mit kleinem Geldbetrag; am Domhotel eine goldene Brosche mit schwarzem Einsatz; in Riehl eine goldene Damenuhr; in Ehrenfeld eine Remontoiruhr; in der Gilbachstraße ein goldener Trauring; in Nippes ein Damentrauerhut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 16.Juni1 903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..45-1,56, do. vom Bauch 1,22-1,33, Kalbfleisch.60.77, Hammelfleisch 1,28-1,65, Rindernierentalg.90.00. Schweinefleisch .58-1,70, Speck, geräuchert.53-1,67, gesalzen.52-1,63, Schweineschmalz.52 1,62 das Kil. Kaninchen M. 1,00, Enten 3,00-.50, Gänse 5 00-.00. Fasanen 0,00. Hähne, alte.50-.80, junge 1,20-.60, Hühner, alte 1,50-1,80, junge 1,80-2,20, Tauben, alte.40-.50, junge 0,50-.60, Schnepfen.00. Truthähne 00.00. Essbutter M. 2,20-.40, Kochhutter 2,00-2,10 uas Kil. Landeier.80-.00. Kisteneier 1,25.50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 8,00-9,60, rote 8,80-10,00, neue Nieren 28.00 30.00 die 100 Kil. Blumenkohl.20-.25 das Stück. Zwiebeln.16-.20 das Kil. Essäpfel 00.00, Kochäpfel 00.00 die 100 Kil. Spargel.70-.90. Kirschen .70-1,00. Erbsen mit Schale 0,20-0,30, Erdbeeren 0,60-1,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vingst, 15.Juni1903. Der gestrige Familienabend des katholischen Volksvereins hatte wiederum den größten Saal am Orte bis zum letzten Platz gefüllt. Die lustigen Weisen des Hausorcheſters, die exakt wiedergegebenen Lieder des Kirchenchore, die mit innigem Verständnis vorgetragenen Soli des Herrn Bittner, die munteren gemeinschaftlichen Gesänge brachten bald die nötige Stimmung hervor. Den Glanzpunkt des Ganzen bildete die Festrede des Herrn Rektor Kaster, der in meisterhafter Weise die christliche Familie gegen die Augriffe der Gegner verteidigte. Rauschender Beifall folgte seinen Worten. Zum Schlusse kam die Bühne zu ihrem Rechte, um in gewohnter Weise die Gesellschaft aufs beste zu unterhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Karl Rosesche Soloquartett, welches heute(Mittwoch) Abend, im großen Saale des Fränkischen Hofes im Verein mit der ganzen Kapelle des 16. Infanterie-Regiments, Königl. Musikdirigent Herr Willy Been, sein zweites Konzert veranstaltet, wird bei dieser Gelegenheit den Stundenchor vom Preissingen in Frankfurt vortragen. Mancher Kölner wird diese erste Gelegenheit, die Melodie des Stundenchores kennen zu lernen, gern wahrnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gefährliches Spielzeug. In der Spulmannsgasse spielte am Montag Abend ein etwa neunähriger Junge aus Anlaß der Pfarrkirmeß mit einer Sechsmillimeter-Patrone. Der Kleine warf einen Stein auf die Patrone, wodurch sich diese entlud. Die Kugel drang dem Jungen in ein Bein. Man brachte den Verletzten nach dem Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Waghalſigkeit. Eine Dame sprang am Dienstag auf der Dürenerstraße in Lindenthal von einem in voller Fahrt begriffenen Straßenbahnwagen, da dieser an ihrer Wohnung vorüberfuhr. Sie kam zu Fall und zog sich schlimme Verletzungen an einem Beine zu. Man brachte die Verletzte sofort in ärztliche Behandlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim a. Bh., 15.Juni1903. Gestern Nachmittag sie auf dem Kirmesplatz ein junger Mann aus einer Schiffsschaukel und erlitt eine Gehirnerschütterung. Der Englückliche wurde dem Krankenhause übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wasserarme am 16. Juni, mitt. 12 Uhr: 13 1/2 deg, abds. 7 Uhr: 13 1/2 0R Kölner Vocal-Anzeiger Nr. 163 4 Mittwoch, 17. Juni 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
