<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389314</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Socialdemokratische"Duldsamkeit". Der Vorwärts hatte, wie bereits wiederholt erwähnt die Behauptung aufgestellt, daß die"klerikale Anschauung" es den katholischen Arbeitgebern zur Pflicht mache, keine Socialdemokraten in ihren Betrieben zu dulden. Dazu wird uns noch geschrieben: Das socialdemokratische Centralorgan dürfte wohl schwerlich in der Lage sein, Beweise für seine Behauptung zu erbringen. Vielleicht hat der Vorwärts aber die Güte, sich einmal über die"Duldsamkeit" seiner Anhänger zu äußern, die sich häufig weigern, mit nichtsocialdemokratischen Arbeitern zusammenzuarbeiten oder aber sogar Arbeitgeber zwingen, nichtsocialdemokratische Arbeiter zu entlassen. Bekanntlich wurden ja noch letzthin in Berichten der christlichen Gewerkschaften Klage darüber geführt, daß die Mitglieder der letzteren Maßregelungen seitens der Arbeitgeber kaum, desto mehr aber solchen seitens ihrer socialdemokratischen Mitarbeiter ausgesetzt gewesen seien. Neuerdings wird uns ein solcher Fall aus hiesiger Stadt mitgeteilt. Ein Unternehmer beschäftigte an einem Bau 18 Mitglieder einer"freien" Gewerkschaft; da die Arbeiten aber innerhalb der kontraktlich vorgesehenen Zeit nicht fertig zu stellen waren, stellte der Arbeitgeber noch zwei Mitglieder der Hirsch-Dunckerschen Gewerkschaft ein. Die"freien" Gewerkſchaftler erklärten aber sofort, die Arbeit einzustellen, wenn sie gezwungen würden, mit den Hirsch-Dunckerschen Gewerkschaftlern zusammenzuarbeiten. Da die Arbeit sehr drängte, blieb dem Unternehmer nichts anderes übrig, den"freien" ihren Willen zu thun. Die Hirsch-Dunckerschen mußten schließlich noch froh sein, daß die"freien""duldsamst" gestatteten, daß der Arbeitgeber sie in anderer Weise beschäftigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Zahl der Schulneulinge ist auch in der Altstadt eine sehr beträchtliche gewesen, sodaß die Klassenfrequenz stellenweise wieder über die normale Zahl hinausgeht. Für den Norden der Stadt werden die im Rohbau fertiggestellten Schullokal an der Rechtschule sowie in der Balthasarstraße eine Besserung der Frequenzziffer herbeiühren. Diese beiden Schulen werden voraussichtlich mit Herbst d. J. in Benutzung genommen werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beschlagnahmt wurde vom vierten Kriminal-Bezirk eine silberne Damen-Cylinder-Remontoir-Uhr Nr. 2902 mit glattem Goldrand, römischen Zahlen und vergoldeten Zeigern. Der rechtmäßige Eigentümer kann sich auf dem Büreau des genannten Kriminal-Bezirkes, Maybachstraße 30, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksälle. Gestern Morgen stürzte in einem Hause an der Severinstrße ein etwa dreiähriger Knabe aus dem Fenster der ersten Etage auf den Hof und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß man ärztliche Hülse in Anspruch nehmen mußte-- In einem Hause in der Stammstraße in Ehrenfeld fiel vorgestern Mittag ein etwa sechsähriges Mädchen durch ein Glasdach und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß es ins St. Franziskushospital gebracht werden mußte. -- Am Mittwoch Abend fiel in der Poststratze ein zwölfeähriges Mädchen von einer Schaukel und erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln hatte die Mitglieder seiner sämtlichen Ortsgruppen(Köln-Mitte,-Süd,-Ehrenfeld und-Nippes auf Mittwoch Abend zu einer gemeinsamen Sitzung im Bürgersaale des Annohauses berufen, welcher Einladung eine große Zahl von Nah und Fern gefolgt war. Herr, G. Wulschner referierte über den vor einigen Wochen in Berlin neu geründeten Bund der Kaufleute und seine Stellung zur Parteipolitik. Zuerst verlas Redner die hauptsächlichsten Paragraphen des Statutes erstbenannter Vereinigung, worauf er dieselben in Kürze erläuterte. Hieraus sei besonders hervorgehoben: Der Bund der Kaufleute will alle dem Kaufmannsstande angehörigen Unterabteilungen, wie Fabrikanten, Kleineändler, Agenten und Angestellte, welche im Deutschen Reiche und dessen Kolonieen ansässig sind, vereinigen und deren Interessen gemeinsam vertreten. Da jedoch die Interessen des Handelsstandes im Osten und Westen des Reiches ferner diejenigen von Angestellten und Prinzipalen manchmal sehr weit auseinandergehen oder sich sogar widersprechen, so in an eine gemeinsame Interessenvertretung kaum zu denken. Ferner will der Bund alle Vertreter des Kaufmannsstandes, gleichwie welche politische Stellung sie einnehmen, in sich vereinigen, ferner zur Erstrebung seiner Jnteressen Mitglieder aus seinen Reihen in das Parlament, die Kommunalvertretungen usw. entsenden, welche Leute daselbst ohne jede politische Parteiangehörigkeit ihres Amtes walten sollen. Da sich auch dieses kaum denken läßt, so würde die Sache wohl wieder auf Sonderpolitik hinauslaufen, wie wir dieses ja jetzt im Bunde der Landwirte sehen können. Da der Bund der Kaufleute vorschützt, die Interessen seiner Mitglieder seien bisher nicht genügend vertreten gewesen, weist der Redner auf den Nationalliberalismus hin, der doch die ausgesprochene Vertretung für Großhandel und Industrie sein will, ferner auf das Centrum, welches doch für den mittleren und kleinen Kaufmann steis so warm eingetreten ist. Zum Beweise führte er das Börsengesetz, das Warenhaussteuergesetz, das Gesetz betreffend die Sonntagsruhe und den-Uhr Ladenschluß usw. an und zieht hieraus den Schluß, daß die Gründung des Bundes der Kaufleute durchaus kein Bedürfnis gewesen sei und wir die Vertretung seiner Interessen ruhig dem Centrum üverlassen können. An den Vortrag schloß sich eine rege Diskussion an. Zum Schlusse der Sitzung machte der Vorsitzende bekannt, daß die Sitzungen des Windthornbundes Köln-Süd jetzt wieder regelmäßig alle 14 Tage Mittwochs im Ainohause stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Ausstand der Parkettbodenleger wurde vor einigen Tagen nach eintägiger Dauer beigelegt auf Grund einer Einigung, üer deren Gültigkeitsdauer man indes noch zu keinem Entschluß gekommen war. Auf vorgestern Abend war eine Versammlung der Arbeitgeber und Arbeitnehmer in den Krystallpalast einberufen, um die vereinbarten Lohntarif zu unterschreiben. Vorher wurde die Frage der Gültigkeitsdauer angeschnitten, und ein Vertreter der Arbeitgeber schlug eine Gültigkeitsdauer von zwei Jahren vor. Die Arbeiter erklärten, nur auf eine Dauer von einem Jahre eingehen zu können, worauf der Vorsitzende, ein Arbeitgeber, die Verhandlungen abbrach, weil damit die Einigung als gescheitert zu betrachten sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner wegen SittlichkeitsVerbrechens, ein Fabrikarbeiter wegen Diebstahlsverdachte, ein Goldarbeiter, ein Ausläufer, ein Installateur, ein Bäcker und ein Kaufmann wegen Diebstahls, ein Färber wegen Sittlichkeits-Verbrechens, ein Tagelöhner wegen Zuhälteren, ein Arbeiter, ein Reisender, ein Koch und eine Grau auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Samstag: 12. Ist. bei aufgeh. Ab. Gastspiel von Pelagie Greeffandrießen. Zum 1. Male: Götz von Berlichingen. Oper in 5 Akten(9 Bildern) von Karl Goldmark. Sonntag: 184. Ab.-Ist. Serie D. Gastspiel von John Coates. Martha, oder: Der Markt zu Richmond. Oper in 4 Akten von Flotow</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 93. Ist. bei aufgeh. Ab., 41. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Meyer-Förster. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr. Samstag: 124. Ab.-Ist. Der Widerstänstigen Zähmung. Lustspiel in Akten von W. Shakespeare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>H den Einfluß von Kälte und Wärme auszugleichen, mit Gewicht- und Regulierschrauben versehen. Der Anker hat### I1 sichtbare Steinhebeflächen(Leves). Die besonders ange 1) X brachte Ruckfederregulierung ermöglicht die Beseitigung D auch der verschwindend kleinsten Zeitdifferenzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Uhrenhandlung Hubert Klein, Geründet 1875. MarV zellenstrasse 61, vis--vis dem Eisenbahnbogen am Eigelstein. O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
