<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389345</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>horribile dictu-- der Untergrund unterer Bildung und Kultur! Und nicht ein Sokrates, nicht die Geistesheroen alter Tage, sondern das Chrinentum hat die Barbarei der Vorwelt überwunden, das ultra montes uns gebrachte Christentum! Der heutige Ultramontanismus stellt allerdings noch das himmlische Vaterland über das irdische; in seiner letzten Tendenz aber liegt nimmermehr nationalfeindliche Streben! In fanatischen, extremen Gemütern lebt vielleicht noch der phantastische Wunsch, den Papst an der Spitze einer allherrschenden Macht zu sehen, aber nicht um mit ihr die Welt eigensüchtig zu knechten, sondern um ihr den Frieden zu geben! So kann der heutige Ultramontanismus-- die Berechtigung seiner Bemängerung zugegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>dennoch nimmermehr ein schlimmster Feind sein."-- Wir unterschreiben nicht alles, was hier ein Protestant über den"Ultramontanis- mus" sagt. Aber dieses Urteil unterscheidet sich doch vorteilhaft von dem gewisser Leute, die nicht einmal in ihren gegen die socialdemokratische Gefahr gerichteten Versammlungen es unterlassen können, ihre abgedroschenen Phrasen von einer"größeren Gefahr" zum besten zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Witterung hat sich endlich wieder gebessert. Das Thermometer zeigte gestern in der Mittagsstunde bei heiterem Himmel+ 16 Grad Celsius, später nachmittags einige Grad mehr. Bei Südwestwind war das Barometer im Steigen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. Auf der Venloerstraße entstand Montag eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten durch einen Messerstich in den Kopf nicht unerheblich verletzt wurde. Dem Verletzten wurde von Mitgliedern des Samaritervereins vom Roten Kreuz die erste Hülfe geleistet und dann zum Arzt geschickt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Männergesang-Verein Kölner Liederkreis. Das vor kurzem vom Liedertreis veranstaltete Konzert zum Besten dürftiger Kommunionkinder ergab eine Reineinnahme von 1219 M. Dieser ansehnliche Betrag wurde den hiesigen Pfarreien und Asylen übewiesen versenden kostenlos und portofrei an jedermann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>illustrierten Katalog, der 160 verschiedene Gegenstände h. die wir gegen Coupons gratis und franco eintauschen in den Cigarren-Specialgeschäften erhältlich älteste, bestrenommiertes Schuhwarenhaus Köuns Potsdam lichen Verödet Sonntierleben r Platz im ben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der em Hand5 Bürgeroder wurde einem Neuenstein auf entstanden usterscheibe hand zugebe. aufg. Ab. i vom Kgl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
