<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389335</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. In einer Geldschrankfabrik geriet ein Schlosser bei Schmirgel mit dem linken Arm in die Riemen einer Trausmissiol und verletzte sich erheblich. Nachdem ihm auf der Hülfswache vom Roten Kreuz der Arm verbunden, fand der Verletzte Aufnahme im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Montag entstand an der Niehlerstraße eine Schlägerei, bei der einer der Beteiligten eine Messerstich in den Kopf erhielt. Ter Verletzte suchte Hülfe auf di. Hülfswache vom Roten Kreuz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Am Sonntag feierte der Oberpostschaffner und Wagenmeister Hr. Jakob Krauß sein silbernes Dienstjubiläum, aus welchem Anlaß am Sonntag Abend im Saale der Glükaufhalle eine Feier stattfand. Der Jubilar wurde in Rede und Lied gebührend gefeiert und durch hübsche Geschenke erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Militärisches. Das Westf. Jnf.-Reg. Nr. 53 wurde gestern Morgen mit Souderügen vom Deutzerfeld aus nach der Senne bei Paderborn befördert; das Inf.-Reg. Nr. 16 fuhr von Mülheim aus ebenfalls dahin. Beide Regimenter halten dort bis zum 10. Juni Exercier- und Schießübungen ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die gestrengen Heiligen haben rauhes Regenwetter gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Central-Dombauverein hielt gestern Abend im Hansa saale des Rathauses eine Vorstandssitzung ab. Vor Eintritt in die Tagesordnung gedachte der Präsident, Hr. Geheimrat Esser, der seit der letzten Versammlung verstorbenen Vorstandsmitglieder, der Herren Dombaumeister Voigtel, General v. Mansard und Bürgermeister Ghewalt. Die Versammlung ehrte das Andenken an die Verstorbenen durch Erheben von den Sitzen. Sodann teilte der Vorsitzende mit, daß der hochw. Hr. Erzbischof Dr. Fischer den Ehrenvorſitz übernommen habe. Das betreffende Schreiben wurde zur Kenntnis des Vorstandes gebracht. An Einnahmen sind seit der letzten Versammlung 7957 M. eingegangen, darunter aus vier Pfarrbezirke 126., an Zinsen von Depositen 7611 M. Der Termin der Wahlversammlung wurde auf den 26. Mai, mittags 12 Uhr, festgesetzt. Aus dem Vorstande scheiden nach dem Turnus aus die Herren Oberlandesgerichtspräsident Hamm, Kommerzienrat Heidemann, J. C. Heimann jr., Rentner C. Maus, Bürgermeister a. D. Reisch, Baurat Schellen, Stadtverordu. Stelzmann, Oberstleutnant Thome. Außeadem sind Neuwahlen für die drei verstorbenen Mitglieder vorzunehmen. Das Restgrundstück des früheren Hotels Fischer in Größe von 137 Quadratmeter ist an das Domkapitel verkauft worden mit der Bedingung, daß auf diesem und dem benachbarten Grundstück ein würdiges Gebände mit der Hauptfront am Margarethenkloster vom Domkapitel errichtet wird. Die dazu von Hru. Stadtbaurath Heimann angefertigten Pläne haben dem Ausschuß des Vorstandes vorgelegen. Der Verlegung der alten Dombauwerkstätten ist nähergetreten und sind Verhandlungen gepflogen worden. Endgültige Abmachungen sind indes noch nicht zu stande gekommen. In der Angelegenheit der Errichtung eines Dombau-Denkmals ist ein endgültiger Entscheid bis jetzt noch nicht ergangen. Anfangs Juni soll eine kommissarische Erörterung der einschlägigen Fragen nebst Ortsbesichtigung seitens der Vertreter des Ministeriums stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Mieterverein hält heute, Dienstag, abends 8 3/4 Uhr im Apostelnbräu eine öffentliche Versammlung ab. Auf der Tagesordnung steht u..: Antrag an die Stadtverwaltung auf Errichtung eines städtischen Wohnungsamtes. Näheres ist aus dem Anzeigentheil ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Kevelaer Bruderschaft hält am Mittwoch den 13. Mai, abends 8 1/2 Uhr, im Eigelsteiner Hof eine Versammlung ab, in welcher Hr. Kaplan Mosbach einen Vortrag halten und eine Besprechung über die dieseährigen Wallfahrten nach Kevelaer stattfinden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
