<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389358</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstausstellungen in Köln. In den Sälen des Kunstverkilns(Museum) findet man zur Zeit wieder mehrere Sammlungen ausgestellt. Wir neunen an erster Stelle die elf Bilder, die das Sch affen des greisen Professors Johannes Nießen nach der religioösen Seite veranschaulichen. Von den symbolischen Darstellungen seien erbtähnt: Die große Aquarellzeichnung Die Treue, die Krone des Lebens darbietend, neben ihr Die Gunst der Arbeit und die des Gebetes, annüpfend an die Worte Ora et labora und Sei getren bis in der Tod, so will ich dir die Krone des Lebens geben. Dann Glorification des der Welt zum Heil erschienenen Christuskindes, Studienöpfe. In allen diesen Arbeiten spiegelt sich der Frommsinn, die Eigenart und die gereiste Kunst Nießens wieder. Einen großen Raum nehmen die aus dem Nachlaß des Professors Emil Neumann (Kassel) stammenden(etwa 100) Marinen und Landschaften ein. Neumann, 1842 in Ostpreußßen geboren, studierte auf der Kunstakademie in Königsberg und war dann lange Jahre Lehrer an der Akademie der bildenden Künste in Kassel. Er muß ein echter Künstler gewesen sein, der nur um der Kunst willen schuf und nicht an das Verkaufen seiner Bilder dachte, die sonst gewiß Liebhaber gefunden hätten. Denn seine Darstellungen sind nicht nur naturwahr, sondern auch kunstschaön und verraten ein tüchtiges Können. Weiter seien erwähnt die Darstellungen von sieben Villen und ihren Innernäumen, die Regierungsbaumeister Schleicher(Düsseldorf) in Düren erbaut hat. Ein oder mehrere Bilder haben ausgestellt: Prof. Nimm (München) ein Figurenbild, All Heil benannt, das seine drei erwachsenen Kinder auf dem Rade darstellt. Sie machen gerade Halt und sehen den Beschauer freundlich an. E. Kaufmann(Stuttgart) ist mit einem guten Damenbildniss vertreten. Ad. Lins(Düsseldorf) stellt einen in großen Verhältnissen gemalten Hahnenkampf aus, dem die Hühner, um die der Streit entstand, mit gemischten Gefühlen zusehen. Daß Lins sich nicht auf die Tiermalerei beschränkt, sondern auch Menschen zu malen versteht, zeigen seine Spielenden Kinder. Ein Geflüoelmaler ersten Ranges ist Alex. Köster(Klausen, Tirol), der, gleich wie bei Schulte, auch hier Weiße Enten in gelbem Laub ausgestellt hat. Die Bilder Waldmärchen, Bergsturz und Sonnenuntergang, die Max Merker(Weimar) ausstellt, lassen erkennen, daß er ein eben so guter Figurenmaler wie Landschafter ist. Mit schönen Landschaften empfehlen sich Pet. Bücken(Aachen): Das Ruhrthal bei Nideggen, R. v. Astudin(München): Rheinische Winzernäuser, P. F. Peters(Stuttgart): Davossee, Otto Goldmann(Steglitz): Interessanter Anblick. Stillleben sieht man von Sophie Meyer (Düsseldorf) und S. Müller-Noack(Berliu).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Großfener in Ehrenfeld. In wieweit die evangelische Volksschule bei dem großen Braude in Ehrenfeld zu Schaden gekommen ist, geht aus der nachstehenden genaueren Darlegung hervor. Die Schule hat im Innern keinen Brandschaden erlitten, indes sind die Fenster der Straßensuite und eine Haustüre vernichtet und kleine Brangschäden am Dache entstanden. Durch das Wasser sind dann noch straßenärts die Decken in den Schulzimmern der beiden oberen Stockwerke in Mitleidenschaft gezogen worden, so daß sie neu verputzt werden müssen. Die ganzen Wiederherstellungsarbeiten sollen nach sachverstaändigem Urteile in drei Wochen geschehen können. Die Schule ist mit 15 Klassen belegt, die bei dem bekannten Mangel an Schulsälen in Ehrenfeld freilich für die nächste Zeit nicht untergebracht werden können. Die Schulverwaltung hat daher bei der königl Regierung die Schließung der Schule für den Monat Juni in Antrag gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßenbarn. Die Legung der Geleise für die Straßenbahnstrecke Weidengasse--Krefelderstraße--Merheimerstraße(Nippes) geht ihrem Ende entgegen. Die Arbeiten, die in Nippes auf der Merheimerstraße am Kloster begonnen wurden, sind jetzt bis zur Einmündung der Weidengasse in den Eigelstein gediehen. Schwierigkeiten im Betriebe der Querbahn werden hier durch den Anschlugß an die Geleise auf dem Eigelstein nicht entstehen, da die Anschlugßstücke schon bei Anlage der Querbahnlinie auf dem Eigelstein nach der Weidengasse zu gelegt wurden. Jetzt werden endlich auch die zwei alten Verkehrshinderniffe am Eingang der Weidengasse, die alte Steinsäulenpumpe und das weit vorspringende Häuschen Nr. 3 beseitigt. Letzteres ist bereits geräumt und wird in den nächsten Tagen vom Erdboden verschwinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Stadtverwaltung, Aufseher auf dem Lausberg. 1000 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Becherbach(Kreis Meisenheim), Bürgermeisteramt, Bürgermeistereipolizeidiener, 800 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hechingen(Hohenzollern), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Koblenz, Königl. Amtsgericht, vier ständige Kanzleigehülfen, je 100 M. Schreiblohn monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kreuznach, Bürgermeisteramt, Friedhofsärter, 800 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Oedt(Kreis Kempen), Polizeiverwaltung, Nachtwächter, 420 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Porz, Bürgermeisteramt, zweiten Gemeindesckretär, 900 M. jährlich, steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Saarbrücken, Königl. Polizeidirektion, zwei Schutzänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Saarlouis, Königl. Artillerie-Depot, Hülfsschreiber, 3,50 M. für den Arbeitstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
