<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389332</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>M. 11 Lose 10.K. Losporto und Liste 30 3 ertra, empf. Leo Wolff. Königsberg i. Pr., sowie hier d..: Franke&amp; Co., S. P. van Perlstein, Fritz Jos. Bürger; in Kalk: Gottfried Neukirchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u Englücksälle. Am Freitag Abend wurde in Bockletünd ein Mann von einem Pferd gegen den Unterleib getreten und so erheblich verletzt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Nachmittag kam auf der Vingsterstraße in Deutz ein etwa sechsähriger Junge zu Fall und brach ein Bein. Der Verletzte wurde ins Deutzer Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Entsprungen. Am Dienstag Abend ist ein Marinesoldat aus Kiel, der zur Zeit im hiesigen Festungsgefängnis eine längere Festungsstrafe abbüßt, zur Beobachtung seines Geisteszustandes aber ins Garnisonlazarett untergebracht worden war, entsprungen. Der Mann ist in Jülich wieder aufgegriffen und nach Köln zurückgebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neues Stadttheater. Die Direktion der Vereinigten Stadttheater veranstaltet noch in diesem Monat einen Richard Wagner- Cyklus mit mehreren Gästen, und zwar wird derselbe in nachstehender Reihenfolge stattfinden: am 11. Mai: Der fliegende Holländer(im Abonnement), am 13. Mai: Mannhäuser(im Abonnement), am 21. Mai: Lohengrin, am 23. Mai: Das Rheingold, am 24. Mai: Die Walküre, am 27. Mai: Siegfried, am 29. Mai: Götterämmerung(alle mit aufgehobenem Abonnement); am 31. Mai, am ersten Pfingstfeiertag: Die Meistersinger von Nürnberg als letzte Abonnementsvorstellung und als Abschlußß der Direktion Luzius Hofmann. Die Opern Rienzi und Tristan und Isolde müssen leider im Cyklus ausfallen, weil für diese Opern die Ausstattung im Neuen Stadttheater noch nicht vorhanden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mitglieder des Kölner Schauspiel-Ensembles werden, wie schon in früheren Jahren, auch in diesem Sommer in Godes berg Vorstellungen geben, nachdem das dortige Kurtheater umgebaut und mit neuen, feuersicheren Asbestdekorationen versehen worden ist. Die Kurkommission übertrug die Leitung Hrn. Dr. Oskar Kaiser, dem hiesigen langeährigen ersten Charakterspieler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen straße 37, sind für diese Woche die Bildnisse der Mitglieder der deutschen Süpolar-Expedition und der Mannschaft des Expeditionsschiffes Gauß ausgestellt. Ferner sind ausgestellt mehrere Darstellungen aus Sibirien, des Empfanges des Königs Eduard Vll. in Rom durch die Königin Helene im Schweizersaal des Quirinals am 27. April sowie mehrere Darstellungen der vom Kaiser am 5. Mai besuchten Benediktiner-Abtei Monte Cassino.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wie sich die Socialdemokratie zu unserer Die Socialdemokratie"verlangt und erstrebt", wie es in einem kürzlich verbreiteten Flugblatt dieser Partei hieß,"eine weise Friedenspolitik und bekämpft die abenteuerliche und gefährliche Politik der gepanzerten Faust. Sie will die Umwandlung der stehenden Heere in eine Volkswehr, ohne ihr Vaterland verteidigungsunfähig zu machen." Das ist eine von den schönen Redensarten der Socialdemokraten, die man sich etwas bei Licht besehen muß. Einstweilen leben wir ja noch nicht im Zukunftsstaat; vorläufig ist auch noch wenig Aussicht auf die Umwandlung der stehenden Heere in Voltsweyren und leider noch weniger Aussicht auf eine allgemeine Völkerverbrüderung und dauernden Weltfrieden. Wer also sein Vaterland nicht verteidigungsunfähig machen will, der muß, mag er noch so sehr für eine"Volkswehr" schwärmen, gegenwärtig diejenigen Verteidigungsmittel bewilligen, welche unter den heutigen Verhältnissen unbedingt erforderlich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag 14.., stattfindende Sitzung wird u. a. mit folgenden Vorlagen sich zu beschäftigen haben: Aenderung der Bestimmungen über die Besoldung der Rektoren und sonstigen Lehrperſonen an den höheren und gehobenen Lehranstalten mit Ausnahme der wissenschaftlichen Leerer. Vorlage über Umbauten im Augustahospital und Beschaffungen fur dasselbe. Kanalisirung der Palanterstraße von Aegidiusstraße bis Weſerthal. Befestigung der nördlichen Insel des Promenadenwege vor dem Neuen Stadttheater. Vertrag mit dem Domkapitel über den Verkauf des Eckgrundstückes Margarethenkloster und Burgmauer, sowie über den Ankauf der Straßenglächen Burgmauer 5 und 5/7 Ausbau der Zollstocklinie und Vertrag mit den Interessenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zu der Gewerkschaftsversammlung in Ehrenfeld, über welche wir in Nr. 123 berichteten, schreibt uns Hr. Herm. Laubach, Ehrenfeld:"Das bisher bei mir gehandhabte Kolonnensystem is nicht ein solches, bei welchem ein einzelner(z. B. Vorarbeiter) den Löwenautell einsteckt, sondern jeder Beteiligte ,wird nach seinen Fähigkeiten und Leistungen bezahlt. An Hand dieses Syst dienten die Former im letzten Vierteljahre durchschnittlich 47 bis 50 Pfg., die Kernmacher und Gießereiarbeiter, 35,2 bis 42,3 Pfg. die Stunde bei zeynstundiger Arbeitszeit,"Nach der hierauf von mir gemachten Lohnverbesserung würden diese Durchschnittsöhne 50,5 is 53,5 Pfg. bezw. 38,7 bis 45,8 betragen haben. Bezahlt wurde der fertige, wirklich brauchbare Guß mit einem bestimmten Betrag für das Kilogramm. Dagegen verlangten die Arbeiter die Einführung des Kasten-Accordsystems und Entlohnung ohne Rücksicht darans, ob die Abgüsse gut oder schlecht seien. Das lehnte ich ab, und der Gewerkschaftsührer Hr. Spiegel aus Düsseldorf erklärte bei der derzeitigen Unterhandlung selbst, daß die Arbeiter nur den Lohn ur den wirklich verwendbaren Guß verlangen könnten. Es wurde enn den Arbeitern der Vorschlag mit einem Einzel-Accordsystem gemacht, nach welchen jeder Former das Zulegen der Kasten und, das Ausgießen mit besorgen muß, wie es heute noch jeder richtige gießer thut. Als Gesamtherstellungslohn für das Kilogramm fer gen Guß sollte der bisherige Accordlohn mit der zugestandenen Zulage gelten. Nachdem die Leute in dieser Weise auf eigene Faust eine Woche lang den Versuch gemacht hatten, stellte es sich heraus, daß sie wesentlich weniger verdienten, als bei dem bisherigen Kolonnen nste. Diesen ungünstigen Erfolg hatte ich den Leuten aber auch vorausgesagt. Hierauf stellten die Former neue Lohnforderungen und zwar so hohe, daß der Herstellungslohn für das Kilogramm fertigen Guß auf etwa das doppelte des bisherigen Satzes gekommen wäre. Ein derartiges Ansinnen mußte ich ablehnen, weil ich dann nicht mehr konturrenzfähig geblieben und die Gießerei hätte aufgeben können. Darauf legten die Former, Gießereiarbeiter und Dreher am 20. April die Arbeit nieder. Dem Ueberbringer der Resolution erklärte ich, wer bis 21. April nachmittags die Arbeit nich wieder aufnehme, möge sich als entlassen betrachten. Am 2. Mai habe ich jedem Entlassenen durch Einschreibebrief die Papiere zugeschickt und ihn aufgefordert, sich seinen Lohn zu holen. Einige haben dies auch bereits gethan. Im übrigen sind noch außer den Lehrlingen 14 Mann in Thätigkeit, von einem Ausstand kann füglich Köiner Sportplatz. Am Sonntag findet nochmals eine Ballonauffahrt des Luftſchiffers Forell statt, an welcher ein Herr aus Köln sich beteiligen wird. Während der Füllung des Vallons trainieren auf der Radrennbahn u. a. die beiden besten Kölner Stehermannschaften Günther und Lier mit Motorschrittmachern. Der Ein trittspreis ist auf 20, 30 und 50 Pfg. bzw. 10 Pfg. festgesetzt. Aufstieg findet vielen Wünschen entsprechend um 6 Uhr statt.(Siehe Ein leichtes Gewitter zog gestern Abend, aus Westen kommend und von heftigen Regengüssen begleitet, über unsere Stadt. Die Temperatur betrug gestern Nachmittag+ 18,5 Grad Celsus. (5 cer Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche indes immer noch günstig, da auch die großen Rheineähne auf der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater, Heute: 196. Ab-Ist. Serie D. Gastspiel von Pelagie Greeff-Andrietzen. Letzte Aufführung in dieser Raspe# Berlichingen. Oper in 5 Akten von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Goldmar", Auf. 7 Uhr, Ende 107 Uhr. Montag: 197. Ab-Bel. Serie A.(Richard Wagner-Cyclus.) Der fliegende Holländer. Oper in 3 Akten von Rich. Wagner. Spielpla-Entwurf. Dienstag: 14 Vorst, bei aufgeh. Ab. Carmen. Mittwoch(B. 198): Mannhäuser. Donnerstag: Volkst. Vorst. Erm. Preise. Hoffmanns Erzählungen. Freitag(). 200): Volkst. Vorst. Erm. Preise. Zar und Zimmermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Viehsärkteverlegung. Der auf den 21. d. angesetzte Schweinemarkt wird auf Mittwoch den 20.., die Groß- und Kleinviehärkte vom 1. Juni auf den 2. Juni und der Schweinemarkt vom 11. Juni auf den 10. Juni verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
