<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389338</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutscher Frauenverein(Abteilung Köln). Am Mittwoch fand unter dem Vorsitz der Frau Geheimrat Robert Esser die jährliche Hauptversammlung der hiesigen Abteilung des Deutschen Frauenvereins für Krankenpflege in den Kolonieen statt. Aus dem von dem Schriftführer Hru. Dr. Albert Ahn erstatteten Bericht über die Vereinstätigkeit entnehmen wir, daß die Abteilung Köln zu den größten Abteilungen des genannten Vereins gehört. Die Abteilung sieht nunmehr auf eine elfährige Thätigkeit zurück und war in der Lage, dank der stets opferwilligen Bevölkerung unserer Stadt, außer den Mitgliederbeträgen, häufiger größere Summen dem Hauptverein zu übeweisen und dabei auch noch stets einen Teil ihrer Einnahmen wohlthätigen Anstalten der Stadt Köln zuzuwenden. Eine Zusammenstellung der verschiedenen außergeröhnlichen Einnahmen ergab das schöne Resultat von insgesamt 50000., welche durch außergeröhnliche Veranstaltungen in den Jahren der Vereinstätigkeit aufgebracht worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Strombefahrungs von Bingen bis Emmerich findet in diesen Tagen statt. Der fiskalische Dampfer Preußen ist gestern mit den Mitgliedern der Strombauverwaltung von Bingen abgefahren und wird heute Mittag in Köln eintreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinhöhe am 14. Mai abends 7 Uhr:.62 m--.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 15. Mai, morgens 7 Uhr 11deg C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlacht- und Mastviehausstellung zu Köln 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Deutsche Arbeitgeberverband für das Baugewerbe zu Köln und Umgegend hatte sich in einer gestern Abend in der Philharmonie abgehaltenen außerordentlichen Generalversammlung mit der Frage einer teilweisen oder Generalaussperrung der Bauarbeiter zu befassen. Man beschlossß, von einer Generalaussperrung vorlaufig abzusehen, jedoch sollen am Mittwoch früh alle Verputzen und Fuer ausgesperrt werden, wenn bis Samstag Abend die Streikkommission derselben nicht den Streik für beendet erklärt hat; ebenso sollen die Maurer entlassen werden, die sich weigern, die Arbeiten der Verputzen auszufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Joh. Vies und Elisabeth, geb. Romans, in Köln-Ossendorf wohnhaft, seien am 20. d. Mts. ihre goldene Hochzeit. Das Jubelpaar ist noch recht rüstig. Der Mann ist 74, die Frau 73 Jahre alt. Ein Komitee hat sich gebildet mit der Aufgabe, den Festtag der alten Leute zu verschönern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Arbeiten an der neuen Central-Markthalle am Heumarkt-Sassenhof nehmen ihren stetigen Fortgang. Das Mauerwerk der Schauseiten im Osten, Süden und Westen ist schon weit vorgeschritten, ebenso an den Kühlanlagen an der Südostecke am Thurnmarkt. Die Keller sind schon größtentheils mit Trägern überdeckt und der Betonboden darüber ist fertiggestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>i Ueberfahren. Am Mittwoch Abend gegen 6 1/2 Uhr wurde in der Buschgasse ein dortselbst wohnendes zehn Jahre altes Mädchen von einem Bierwagen überfahren und schwer am linken Fuß und am linken Oberschenkel verletzt. Das Kind wurde nach dem nahegelegenen Kinderhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Waisenhausgasse fiel am Mittwoch Abend gegen 8 1/2 Uhr ein etwa sechsähriger Junge von einem Flaschenbierwagen und wurde überfahren. Der Kleine erlitt außer einer Kopfverletzung anscheinend erhebliche Verletzungen an den Beinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Feuer. In der vorvergangenen Nacht kurz nach 1 Uhr entstand in dem Lager einer Druckerei an der Maybachstraße Feuer, welches in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 200. Ab.-Ist. Serie D. Gastspiel von Sophie David. Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Letzte Aufführung in dieser Spielzeit von: Zar und Zimmermann. Oper in 3 Akten von Lortzing. Anf. 7 1/2 Uhr. Ende 10 1/4 Uhr. Samstag: 201. Ab.-Vorst. Serie A. La Traviata(Violetta). Oper in 4 Akten von G. Verdi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von W. Meyer-Förster. Anf. 8 Uhr. Ende 10 3/4 Uhr. Samstag: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Zum ersten Mal: Nachtasyl. Scenen aus den Tiefen des Lebens. 4 Akte von Maxim Gori.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
