<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389359</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Domkapitular Müller versah seit längerer Zeit das Amt des Domprediger. Eine gewaltig große Schar von Gläubigen umstand an jedem Sonn- und Feiertage die Domkanzel, um den ebenso lehrreichen wie erbauenden und die Herzen ergreifenden Vorträgen des gefeierten Kanzelredners zu lauschen; insbesondere die Männerwelt, allen Ständen und Altersstufen angehörig, fand aus den verschiedensten Teilen der Stadt fast regelmäßig an jedem Sonn- und Feiertage im Dom sich ein. Am Schlusse der vorgestrigen Predigt, in der er insbesondere die Männerwelt zur Treue und Beharrlichkeit ermahnt hatte, die gerade in unseren Tagen mehr denn je not thue, nahm er Abschied von seinen bisherigen Zuhörern. Mit diesem Augenblicke, so etwa bemerkte der Herr Domdechant, lege er das ihm so liebgewordene Amt, um diese Stunde(d. h. in der 11 Uhr-Messe) das Wort Gottes zu verkündigen, nieder. Wie bekannt, sei er nach Gottes unerforschlichem Ratschlusse zum Weihbischof der Erdiölese berufen. Zwar werde er in Zukunft noch mehr wie bisher zu predigen berufen sein, erhalte er doch bei der demnächtigen Bischofsweihe von seinem Konsekrator den Auftrag, dem Volke das Wort Gottes zu verkündigen; aber er werde doch nicht mehr zu seinen jetzigen Zuhörern in dieser Stunde reden können. Er danke Gott für das Gute, daß er durch dessen Grade zu bewirken vielleicht berufen gewesen sei; er werde seiner Zuhörer und ihrer Familien in seinen Gebeten und am Altare gedenken und bitte, auch seiner im Gebet gedenken zu wollen, damit ihm Gottes Grade bei Ausübung seines bischöflichen Amtes nicht fehle. Die tiefe Bewegung, die sich des Hru. Domdechanten bei seinen Schlußworten bemächtigt hatte, hatte offensichtlich auch alle seine Zuhörer ergriffen, und sicher werden viele seiner Aufforderung, seiner zu gedenken, nachkommen bezw. gern nachgekommen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cantans Panoptikum. Im Spezialiaätensaal findet die Vorführung der neuesten Illusion Aga statt, welche zu den schönsten gerechnet werden darf, die das Panoptikum bisher gezeigt hat. Eine in phantasievolle orientalische Kleidung gehüllte Frauengestalt wird von ihrem Begleiter magnetisirt, und hierauf in eine Art Sarkophag gelegt. Nach kurzer Zeit hebt sich die Schlafende in die Höhe und schwebt in der Höhe von fast einem halben Meter über dem geöffneten Sarkophag. Dann sinkt der Körper wieder in letzteren zurück. Alle Bewegungen der Schlafenden erfolgen ohne jedes sichtbare Hülfsmittel. Das mysteriaöse Rätel findet allseitige Bewunderung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hitzſchlag. Vorgestern Abend gegen 7 Uhr erlitt eine auswärtige Frau am Kaiser Friedrichufer einen Hitzſchlag. Sie wurde von ihren Angehörigen nach der Unfallstation gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Juni1 903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..45-.,56, do. vom Bauch 1,23-1,36, Kalbfleisch.57. .75, Hammelfleisch 1,30-1,67, Rindernierentalg.90 1,00, Schweinefleisch .60-1,72, Speck, geräuchert.53-1,63, gesalzen.52-1,63, Schweineschmalz 1,52.1,63 das Kil. Kaninchen M. 1,00, Enten 3,00-.50, Gänse .50-6 50, Frauen 4,00. Hähne, alte.50, junge 1,40-.70, Hühner, alte 1,80-2,00, junge 2,20.50, Tauben, alte 0,40-.50, junge 0,50-.60, Schnepfen 4,00. Truthähne 00.00. Essbutter M. 2,20-.40, Kochbutter 2,00-2,10 das Kil. Landeier 1,60-1,80. Kisteneier 1,25-1,50 die 25 Stück. Kartolfein, weisse.00-.00, do. rote 8,60-.60, do. Nieren 11.00-12,00 die 100 Kil. Blumenkohl.30.40 das Stück. Zwiebeln.,20 das Kil. Essäpfel 50.00, Kochäpfel 00.C0 die 100 Kil. Spargel.60-0,80 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein solch starker Reiseverkehr, wie er am Pfingstsamstag nachmittags, Sonntag vormittags und am Montag abends auf dem Kölner Hauptbahnhof herrschte, ist wohl noch nie zu verzeichnen gewesen. Am Pfingstsonntag wurden die Bahnsteige von 5 1/2 --11 Uhr vormittags gar nicht leer und nur infolge der mit großer Sorgfalt getroffenen außerordentlichen Maßnahmen war es möglich, die Reisenden zu befördern. Das schlechte Wetter zu Ostern hatte die meisten Reiselustigen damals abgehalten, Ausfuüge zu machen; um so zahlreicher waren jetzt die Pfingstausflügler. Die ungeheuere Menschenmasse, die am Montag Abend ihre Rückenörderung verlangte, ist gar nicht zu beschreiben. In der Zeit von 7 1/2 abends bis 12 Uhr nachts war der Hauptbahnhof einem Bienenkorb ähnlich. Für den Laien erschien es überhaupt undöglich, wie die vielen Tausende gestern Abend befördert werden konnten; indes ist alles ohne Unfall abgelaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserarme am 2. Juni. mitt. 12 Uhr: 16 1/2 abds. 7 Uhr: 160R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßenbarn Weidengasse--Krefelderstraße. Unsere bezügliche gestrige Notiz bedarf einer Richtigstellung insofern, als das Häuschen Weidengasse 3 noch nicht entfernt werden soll. Die Straßenbarn muß eben dieses Hindernisses wegen hier auf ganz kurze Strecke eingeleisig gelegt werden. Die Verhandlungen mit der Stadt bezüglich des Abbruches haben zu keinem befriedigenden Ergebnis geführt. Der Eigentümer erklärt nun, das Haus nicht abbrechen, vielmehr neu renovieren zu wollen. Die Nachbarn haben gegen das Stehenbleiben des Hauses Einspruch erhoben und ist dieserhalb auf Freitag, 5. Juni, Termin vor dem Bezirksausschußß anberaumt. Im Interesse des Verkehrs wäre eine endliche Einigung in dieser Sache dringend erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Königswinter,.Juni190.,.20 abds.(Eig. Drahtber.) Ein furchtbares Unwetter wütete heute Nachmittag von 1 1/2 bis 5 Uhr. Zwei Häuser wurden ganz fortgeschwemmt, beim Wüalsdorfer Hof stand das Wasser bis zur ersten Etage, das Vieh konnte aber gerettet werden. Bäume wurden umgerissen, die Kirchstraße herunter floß das Wasser in Strömen, der Kirchhof stand unter Wasser, sodaß nur mehr die Kreuze auf den Gräbern sichtbar waren. Die Züge nach Ehrenbreitstein können nicht verkehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Königswinter,.Juni1905.(Drahtber.) Heute Nachmittag 2 Uhr ist die hiesige Gegend von einem furchtbaren Gewitter mit Wolkenbruch heimgesucht worden. Alle Straßen sind überschwemmt und mit Schlamm bedeckt, ebenso der Bahndamm, weshalb der ganze Eisenbahnverkehr ruhen muß. Mehrere Häuser sind eingehtürzt, viele Keller stehen voll Wasser. Ein Brückenschisf der Landesrücke der Rheindampfschiffe ist gesunken. Der Friedhof steht unter Wasser. Wie hoch der Schaden ist, läßt sich bis jetzt noch nicht übersehen. Die Telephonleitungen sind unterbrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
