<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389368</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat Mai 2510 offene Stellen gemeldet: 1642 in der männlichen, 668 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3690 Personen: 3040 in der männlichen(darunter 951 von auswärts) und 650 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 2212 Personen Stellung: 1583 männliche und 629 weibliche. Ende des Monats Mai waren unter Zugrundelegung einer vierzehnägigen Vormerkungsfrist 720 männliche(darunter 289 von auswärts) und 21 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 192 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr. Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheinhöhe am 10. Juni. abends 7 Uhr:.18 m--.02.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wesserwarme am 10. Juni. mitt. 12 Uhr: 14. abds. 7 Uhr: 14 1/2 0R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 10.Juni 1903. In der gestrigen Stadtverordnetenversammlung erläuterte Beigeordneter Stadtbaurath Sausen den Plan und Kostenanschlag für die Neu- und Umbauten auf dem Rathausgrundstück und über die Errichtung eines Hauses für Obdachlose. Es ist u. a. ein neuer Sitzungssaal für die Stadtverordnetenversammlungen, der 126 Quadratmeter groß sein wird, und ein Berathungszimmer vorgesehen. Die Kosten belaufen sich auf 104000., ohne die Beschaffung eines Raumes für Obdachlose, der auf dem Armenhausgrundstück errichtet werden und 8000 M. kosten soll. Die Vorlage gelangt zur Annahme. Zur Ausführung von Teilanälen unter den neuen Eisenbahnanlagen wurden 53500 M. bewilligt. Die Eisenbahn hat sich bereit erklärt, zu den Kostet 7500 M. beizutragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Linden(Ruhr), 10.Juni1903. Auf Zeche Baarer Mulde stürzten beim Einfahren zur Früschicht drei Bergleute in die Tiefe; alle drei blieben tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Meisterschaft. Zu der zweiten Hauptversammlung der Meisterschaft im laufenden Jahre, am Dienstag Abend im Hotel Mittelhäuser, hatten sich die Mitmeister in großer Zahl eingefunden. Der Obermeister, Kal. Baurat Schellen, berichtete, daß neun Mitmeister seit der letzten Versammlung gestorben seien; man erhob sich zu ihrem Gedenken von den Sitzen. Ein Mitglied schied aus und 33 Jungmeister seien beigetreten. Von 70 Dartehnsgesuchen wurden während der kurzen Zeit 25 bewilligt mit einem Betrage von 3808 M. Rückzahlungen erfolgten für April mit 1622., pro Mai mit 667., in der ersten Woche des Juni mit 437 M. Dem Verein wurden drei Flora-Aktien geschenkt, welche zu Gunsten der Kasse veräußert werden sollen. Die Hauptversammlung genehmigte die bewilligten Darlehen. Namens der Revisoren berichtete Herr Brinkmann über die Prüfung der Bücher und Belege, welche als durchaus stimmend befunden wurden; unter lebhaftem Dank für den 82 jährigen Schatzmeister Büttgen und dessen ersprießliche Thätigkeit wurde die beantragte Entlastung erteilt. Die ausscheidenden Vorstandsmeister Keller, Nettesheim, Steinmeyer und Verhagen wurden durch Zuruf wiedergebählt. Unter Dank für die Mühwaltung wurden auch die Revisoren Brinkmann, Beth, Klemm wieder bestätigt. Der Vorsitzende berichtete zum letzten Punkte der Tagesordnung, daß der Herr Obereräsident die von der Hauptversammlung im Vorjahre beschlossenen Sitzungs-Aenderungen nicht genehmigt habe; der Vorstand habe bereits mit dem Bescheide des Herrn Obereräsidenten sich zufrieden erklärt und die Hauptversammlung erhob keinen Einwand. Der gemütliche und gesellige Teil der Versammlung wickelte sich in schönster Weise ab; Herr Konzertsänger Bauermann überraschte durch seinen wohlklingenden Bariton in mehreren begeistert ausgenommenen Liedern, weiterhin machten sich verdient die Mitmeister Keltenich und Wach. Mitmeister Keller toastete auf die beiden Obermeister Schellen und Wach, letzterer auf den alten erprobten Schatzmeister Büttgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Weihe des neuen Kölner Weihbischofs. In dem Bericht über die Gratulationscour im Hause des Hrn. Weihbischofs ist eine Deputation des Apostelngymnasiums nicht ausdruücklich erwähnt worden, was hiermit nachgetragen sei. Die Deputation bestand aus dem Direktor, dem ersten Professor und dem Religionslehrer der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Volkskonzert. Der erste Versuch unseres neuen städtischen Kapellmeisters Fritz Steinbach, die Meisterwerke der Tonkunst durch Veranstaltung von billigen Volkskonzerten auch den weniger Bemittelten zugänglich zu machen, ist, was den Andrang zu dem heute stattfindenden Konzert, sowie die Bereitwilligkeit der zur Mitwirkung aufgeforderten Chöre und Solisten betrifft, vollkommen gelückt. Die Solisten haben sich in uneigennuütziger Weise dem Unternehmen zur Verfügung gestellt und die Beteiligung des Gürzenich-Konzertchores ist erfreulicherweise sehr stark. Der Choralchor, aus den Sologesangsklassen des Konservatoriums gebildet, sowie der Knabenchor von der St. Pantaleonsschule wirken in der gleichen Stärke wie bei der Karfreitagsaufführung mit. Das heute Nachmittag pünktlich 6 Uhr beginnende Konzert ist vollständig ausverkauft. Zur Beruhigung der Konzertbesucher mag mitgeteilt werden, daß nur so viel Karten ausgegeben wurden, als Plätze im Saal und auf der Galerie vorhanden sind. Die Karten für die Galerie sind besonders gekennzeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter. Die dieseährige ordentliche Hauptversammlung findet statt am Sonntag den 21. Juni d.., morgens 11 1/2 Uhr, im Gürzenich(Isabellensaal). Gemä 27 sind von dem Zutritte zur Hauptversammlung diejenigen Versicherten ausgeschlossen, die mit der Zahlung der Beiträge im Rückstande sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Muscum für Naturkunde im Stapelhause findet am Sonntag Morgen 11 Uhr der vierte öffentliche Vortrag über das Tierleben in Fluß und Teich, zweiter Teil, statt. Eintrittskarten werden, soweit der Platz im Vortragssaale reicht, unentgeltlich an der Garderobe abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Militärisches. Gestern Nachmittag gegen 5 Uhr kehrten die beiden westfälischen Infanterie-Regimenter Nr. 16 aus Mülheim am Rhein und Nr. 53 aus Kalk bzw. Köln mittels Sondernügen von der mehröchigen Schießübung in der Senne bei Paderborn zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vermißt. Der Bergwerksdirektor Withelm Schädlich, 41 Jahre alt, mittelgrossß, gesetzt, hat am 2. Mai d. J. seine hiesige Wohnung verlassen und ist nicht mehr zurückgekehrt. Etwaige Nachricht über seinen Verbleib wolle man an das nächstgelegene Polizeibureau gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>a. Englücksälle. Am Niederländer-Ufer scheute am Dienstag Mittag ein Reitpferd und bäumte sich hoch auf. Das Tier rannte gegen einen Laternenpfahl, wobei der Reiter, ein Offizierbursche vom 65. Jnsanterie-Regiment, von dem Pferde fiel und anscheinend eine Gehirnerschütterung erlitt. Der Verletzte wurde ins Garnisonlazarett gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Merheimerstraße kam ein etwa neun Jahre altes Mädchen zu Fall und erlitt einen Oberschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend fiel am Simarplatz ein Kutscher von seinem Wagen und zog sich eine Kopfverletzung zu. Er wurde im Franziskushospital verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gefunden wurde: In einer Droschke liegen geblieben ein blauer Damen-Ueberwurf, sowie ein schwarz-seidener Regenschirm, in der Hardefuststraße ein Zweirad, in der Dürenerstraße ein Portemonnaie mit kleinem Betrage, auf dem Rudolfplatz vier Meter Seidenband, in der Bayenstrße ein Gelöstück, am Bahnhof ein grausammetnes Anhängetäschchen mit einem silbernen Kneifer, auf der Burgmauer ein doppelter Krücke, im Bahnhofsdurchgang ein Atlasband, in der Severinstrße ein vergoldeter Kneifer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Tagelöhner wegen Betrugs, ein Maurer wegen Diebstahls, ein Tagelöhner und ein Kartoffelnändler wegen Zuhälteren, ein Fuhrmann wegen Unterschlagung, ein Invalide und ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Kaufmann wegen Betrugs, ein Maurer wegen schweren Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gewarnt wird vor zwei besser gekleideten Männern im Alter von 26--30 Jahren, die zusammen ein Geschäft betraten und eine Kleinigkeit kauften. Während der eine mit einem 50-Pfennigsück zahlte, ließ der andere ein 20-Markstück wechseln. Der Verkäufer wurde dann von beiden in ein Gespräch verwickelt, in dessen Verlauf der Mann das Wechselgeld mit dem 20-Markstück einsteckte. Es wird vermutet, daß die Leute ihr Manöver zu wiederholen versuchen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ein schönes Jubiläum. Unter Ueberreichung einer Ehrenadresse drückte am Dienstag eine städtische Deputation Hru. Pfarrer Krückel von Poll ihren Dank aus für seine 40jährige Mitwirkung in der bürgerlichen städtischen Armenpflege. Auf dem goldverzierten Deckel prangten die Ziffern 1863--1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Konzertgesellschaft hielt am Dienstag Abend im Konservatorium der Musik ihre ordentliche Generalversammlung ab, welche Hr. Bürgermeister a. D. Sugg leitete. Der von der Direktion erstattete Jahresbericht gedachte der zahlreichen ungewöhnlichen Ereignisse, die Leid und Freude über die Gesellschaft brachten. Das Leid sei diesmal überwiegend gewesen, da man den Tod des langeährigen Dirigenten der Gesellschaft, Hru. Prof. Dr. Wüllner, zu beklagen habe. Was Wüllner der Konzertgesellschaft gewesen, sei bald nach seinem Hinscheiden zum Ausdruck gebracht worden. Ein würdiges Grabmal soll von der hohen Wertschätzung Zeugnis geben, die ihm als Freund und musikalischer Leiter der Gesellschaft aus innigster Ueberzeugung jeder Zeit entgegengebracht worden sei. Der Heimgang des Meisters habe die Gesellschaft vor ungewöhnliche Schwierigkeiten gestellt. Galt es doch, die zwölf Abonnementskonzerte ohne ständigen musikalischen Leiter vorzubereiten, zu veranstalten und durchzufuühren. Man einigte sich dahin, dem Publikum die bedeutendsten deutschen Dirigenten abwechselnd vorzustellen. Es wurden dazu die Herren'Albert, Mittl, Richter, Steinbach, Strauß und Weingarten gewonnen. Daß damit das Richtige getroffen war, zeigte der Erfolg, glänzende Leistungen und steigende Einnahmen. Inzwischen wurde, wie von der Stadt und dem Konservatorium der Musik, Hr. Generalmusikdirektor Steinbach, welcher im Winter drei Konzerte leitete, zum Nachfolger Wüllners auch von der Konzertgesellschaft gewählt. Die Direktion hat die Ueberzeugung, daß unter dem neuen Leiter der Ruhm der Gesellschaft nicht nur nicht erblassen, sondern in immer höherem Glanze erstrahlen werde. Leider werde die Gesellschaft auch Hru. Prof. Willy Heß, der nach London geht, verlieren. Die Gesellschaft sehe den bedeutenden Künstler nur ungern scheiden. Das Vermögen des Orchester-Pensionsfonds beläuft sich gegenwärtig auf rund 89000 M. gegen 85000 M. im Vorjahre. Die Zahl der Pensionäre ist um zwei gestiegen und beträgt zur Zeit sechs. Das Vermögen des Witwen- und Waisenfonds des städtischen ! Orchesters ist auf 44300 M. gestiegen. Aus demselben werden die 11 Hinterbliebenen von drei verstorbenen Mitgliedern des städtischen I Orchesters unterstützt. Die Rechnung der Konzertgesellschaft weist eine Einnahme von 78202 M. auf. Die Ausgaben betrugen 77506 M. Davon entfallen auf das Orchester 24000., auf die Solisten 17000., an den Theater-Orchesterpensionsfonds 1233., an den Witwen- und Waisenfonds des städtischen Orchesters 2116 M. Der Direktion wurde Entlastung erteilt und beschlossen, dem Konservatorium 2000., dem Orchester-Pensionsfonds der Konzertgesellschaft 1500 M. und dem Fonds zur Unterstützung von Witwen und Waisen des städtischen Orchesters 1500 M. zu übeweisen. Die ausscheidenden Mitglieder der Direktion wurden einstimmig wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
