<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389355</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausgestellt sind zur Zeit in den Schaufenstern der Kunst- und Fahnenstickerei von Balthasar Neukirchen, Perlenpfuhl, mehrere prachtvolle Vereinsfahnen. Eine derselben in Form einer Kreuzfahne ist für den Männer-Gesang-Verein Liederkranz in Köln-Sülz bestimmt. Dieselbe zeigt auf der Hauptseite, auf rotem Seidensammet, eine den Gesang symbolisierende Idealgestalt in hervorragender Darstellung. Oben und unten sind in echter Goldhochstickerei die Schriften angebracht, und am Fuße in künstlerischer Auffassung das Kölner Wappen. Die beiden Seiten von grünem Seidensammet zeigen in schöner Stickerei Weinranken und Trauben. Auf der Rückseite sieht man auf cremegelber Merveilleuxseide als Grundstoff eine in Gold gestickte Lyra, umgeben mit dem Vereinsspruch:"Im Liede stark-- Deutsch bis ins Mark!" nebst in Seide gestickte Verzierung. Der Fahnenhalter nebst Zierspitze ist in hübscher Form und schöner Arbeit ausgeführt. -- Die andere Gesang-Vereinsfahne, für den Gesang-Verein Sägeriren in Mülheim a. Rh. bestimmt, ist in ähnlicher Weise ausgeführt, und ein würdiges Seitensück der oben benannten. Die übrigen Stücke, so eine Fahne für den Katholischen Arbeiterverein in Mechernich und andere, zeigen ebenfalls, auf welch' hoher Stufe die Firma in Ausführung derartiger Arbeiten steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Roheit. Am Donnerstag Abend wurde auf dem Rudolfplatz ein Mann, der einen Milchlutscher aus Lindenthal wegen der Mißhandlung seines Perdes zur Rede gestellt hatte, von dem betreffenden Kutscher mit einer Milchflasche so erheblich verletzt, daß er mittels Droschke ins Bürgerhospital gebracht werden mußte. Der Kutscher ist erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine größere Verkehrstörung entstand gestern Vormittag in der Komödienstmaße dadurch, daß der Wagen eines Metalländlers aus Mülheim a. Rh. mit den Hinterädern im Geleise der Straßenbarn hängen blieb, sodaß die Speichen beider Räder in den Naben abbrachen. Der Straßenbahnbetrieb erlitt eine etwa dreiviertelsündige Störung. Die Wagen der Aehrenfelder Bahn wurden während der Betriebsstörung über Unter Sachsenhausen geleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- St. Gereon: Morg. 9 Auszug der Pfarrprozession. Die h. Messen sind morg. 5 1/2 , 6 1/4 , 7, 8 Hochamt. 10 1/4 und 11</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dom: Morg. 9 stierl. Amt. nachm. 3 Vesper, 5 Komplet, abds. 6 1/2 Andacht mit Predigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ursulinenkirche: Morg. 7 h. Messe, celebriert vom hochw. Herrn Erzbischof; nach derselben Spendung der h. Firmung an die Pensionärinnen der Anstalt. Während des Junimonats wird in genannter Kirche jeden Abend um 7 Herz-Jesu-Andacht gehalten, an allen Sonn- u. Feiertagen mit Predigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Dem: Abds. 6 1/2 Kreuzweg-Andacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>St. Michael: Morg. 8 1/2 h. Messe nach der Meinung des Mütter-Vereins</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>St. Aposteln: Abds. 9 Anbetung und Huldigung vor dem h. Sakramente seitens des Männervereins vom h. Sakrament</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Herz-Jesu-Kirche ist am 1. Freilag des Monats Juni morg. 8 1/2 feiern. Hochamt, abds. 7 Andacht und Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>ürsulinenkirche: Hl. Messen morg. 5 3/4 u. 7 1/4 . abds. 7 Herz-Jesu-Andacht und Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>St. Maria-Himmelfahrt: 5. Freitag zu Ehren des h. Franziskus-Xaverius. Morg. 6 Segensmesse, zum Schlusse Abbitte zum göttlichen Herzen Jesu, 9 Hochamt, nachm. 5 Andacht mit Predigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das kgl. Gewerbegericht beschäftigte sich gestern Nachmittag in mehrtündiger Verhandlung als Einigungsakt mit dem Streik der Verputzen und Fuer. Zu den Verhandlungen waren je sechs Vertreter der Arbeitgeber und Arbeitnehmer erschienen. Vor Eintritt in die Verhandlungen erklärte ein Vertreter der Arbeitgeber, in den Einladungen heiße es, daß das Gewerbegericht zu einer Aussprache zusammenkomme. Man habe es also nur mit einer Aussprache zu thun; nur zu einer solchen seien die Arbeitgeber erschienen, nicht zu einer Einigung, dazu gehöre die Zustimmung des Baugewerkevereins. Die Vertreter der Streikenden erklärten ebenfalls, keine bindenden Erklärungen abgeben zu können, da zuerst eine Versammlung darüber beschrießen müsse. Alsdann begannen die Verhandlungen, in denen zunächst die Gesellen ihren Standpunkt klarlegen. Man habe einen Lohntarif aufgestellt, worin die Verputzen und Fuer zunächst Abschaffung der Accordarbeit verlangten, ferner wurde eine lehnstündige Arbeitszeit bei einem Minimallohn von 55 Pfennig pro Stunde gefordert. Die Vertreter der Arbeitgeber führten aus, daß auch sie die Arbeiten im Accord übernehmen müßten. Man gönne dem Arbeiter gern ein gutes Verdienst, aber man wolle wissen, was er dafür leiste. Das Gericht zog sich alsdann zu längerer Beratung zurück, worauf der Vorsitzende bemerkte, daß es zu einer Einigung nicht kommen könne, wenn beide Parteien auf ihrem Standpunkt verharrten. Ein Vertreter der Unternehmer erklärte, er glaube, daß die Verhandlungen zu einem guten Ende führen könnten, wenn die Arbeiter auf den Fortfall der Accordarbeit verzichteten dann würde der Baugewerkeverein die Hand zum Frieden bieten. Die Arbeiter möchten hierüber beraten und an die Innung heraustreten. Die Vertreter der Streikenden bemerkten, sie könnten die wichtigste Forderung nicht fallen lassen, würden aber der Versammlung die Verschläge unterbreiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rheinhöhe am 29. Mai, abends 7 Uhr:.98 m--.08.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wasserärme an 29. Mai. mitt. 12 Uhr: 15, abds. 7 Uhr: 15 1/2 0R. " 30. Mai. morgens 7 Uhr 15 R Eine Idee nur kann das Stück gewöhnlicher Seife größer sein als das einer guten Seife, eine Idee vielleicht auch billiger. Aber gerade diese kleine Differenz bildet den Unterschied, ob Sie Ihre Wäsche früher oder später flicken müssen. Gute Seife ist etwas teurer als geringe, gute Seise schont aber die Gewebe, schlechte nicht. Wo bleibt da die Ersparnis, wenn man einige Pfennige im Jahr an Seife spart und seine Bett- und Tischräsche nach kurzer Zeit wieder ersetzen muß?"Sunlight Seife" ist eine vorzügliche Seise, schont durchaus die Wäsche, ist preiswert und ausgiebig und deshalb jeder Hausfrau zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Das Panorama Jnternational, Breitestrße 96, welches auch an den beiden Pfingstfeiertagen von 9 Uhr morgens bis 9 Uhr abends ununterbrochen geöffnet sein wird, zeigt augenblicklich einen ganz neuen und sehr schönen Tyroler Cyklus(eine Reise durch das Kaiſergebirge), der ausnahmsweise bis Montag einschliefßlich ausgestellt bleiben soll. Die auswärtigen Leser, welche zu Pfingsten nach Köln kommen wollen, seien darauf aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Fahnenweihe. Am Sonntag wurde bei Gelegenheit der Feier der ersten hl. Kommunion der Handelsschüler beim Nachmittagsgottesdienste in der St. Ursulakirche die Weihe einer prächtigen Standarte durch den hochw. Hru. Domkapitular Dr. Ludwigs vorgenommen. Die Fahne, welche auf der Vorderseite das schön gestickte Medaillon des Heiligen Albertus Magnus als Lehrer der Klosterschule zeigt, während die Rückseite mit dem in reicher Wappensticktrei ausgeführten Kölner Wappen geziert ist, hat allgemeine Anerkennung gefunden. Sie entstammt der bestens bekannten Kunststickerei von Joh. Bapt. Düster, Köln a. Rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Hrn. Julius Hofmann hat die in Darmstadt tagende, aus 56 Mitgliedern bestehende Generalversammlung des Deutschen Bühnenvereins anläßlich seines Rücktritts von der Leitung der Kölner Stadttheater folgendes Schreiben gesandt:"Die hier zur Generalversammlung des Deutschen Bühnenvereins vereinigten 56 Theatervorstände senden Ihnen, dem langeährigen,#### treubewaährten Kollegen, den Ausdruck ihrer herzlichen Sympathie, zugleich mit dem aufrichtigen Wunsche, daß es ihnen recht bald vergönnt sein möge, Sie wie der als aktiven Direktor in ihrer Mitte begrüßen zu dürfen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 209. Ab.-Vorst. Serie A. Abschied von Ottilie Metzger-Froitzheim. Carmen. Oper in 4 Akten von G. Bizet. Anf. 7 1/2 Uhr, Ende 10 1/2 Uhr. Sonntag: 210. Ab.- Vorst. Ser. B. Richard Wagner-Cyclus VIII. Abschied von Alfred Sieder. Die Meistersinger von Nürnberg. Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Abschied von Käthe Hannemann und von Heinz Schmidt-Lorenz. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von W. Meyer-Förster. Anf. 8 Uhr, Ende 10 3/4 Uhr. Sonntag: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Schluß der Spielzeit im Alten Theater. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von W. Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Kölner Radrennverein hat die Absicht aufgegeben, zum Fronleichnamstage größere Herrenfahrerrennen abzuhalten. Er sieht vielmehr in einer erneuten Ausschreibung außer der Meisterschaft von Köln nur Berufsfahrer-Konkurrenzen vor, worunter das Fahren unter dem Titel: Wer ist der beste deutsche Flieger? wohl das größte Interesse erwecken wird. Die Rennleitung wird hierzu die Nennungen nur in beschränkter Zahl annehmen, damit dem Publikum mit einem auserlesenen Rennen aufgewartet werden kann. Unterhandlungen mit den besten Berufsfahrern sind im Gange. Außeadem finden Vorgabe-, Prämien- und Mehrſitzer-Fahren-- alles für Berufsfahrer-- statt. Der Kölner Radrennverein sieht sich zu dieser Aenderung hauptsächlich aus dem Grunde verandaßt, weil die letzten Amateur-Rennen keine günstige Aufnahme bei dem Publikum fanden und durch diese sich das Rennen am 24. Mai bis nach 8 Uhr ausdehnte. Am 11. Juni soll das Rennen bis spätestens 7 Uhr beendet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Bochum, 28.Mai 1903. Für die Erbreiterung des großen Stadtparkes hat die Stadtverordnetenversammlung das Projekt des Gartenbaudirektors Finken aus Köln(nicht Gucke, wie es in Nr. 145 irrtümlich hieß) angenommen. Hr. Finken war früher Direktor des Gartenetablissement Flora in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Madrid, 28.Mai1903.(Drahtber.) Ein wolkenbru artiger Regen ist über Spanien niedergegangen. Der Ort Sajares in der Provinz Leon wurde überschwemmt; 40 Häuser sind eingehtürzt; mehrere Personen wurden getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
