<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389327</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die diamantene Hochzeit der Eheleute Fridrich findet am 2. Juni statt. Allerdings haben die alten Leute am 30. Mai 1843 geheiratet, jedoch wird die Feierlichkeit der hohen Püngfeiertage wegen erst am genannten Tage stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Köluischen Straßanbahnen hatten vorgestern einen solch großen Verkehr aufzuweisen, wie dies bisher wohl kaum der Fall gewesen sein dürfte. Sämtliche Trieb- und Beiwagen wuren in Benutzung genommen, und sämtliche Schaffner waren mit noch einer Anzahl Aushülfsschaffner im Dienst. Auf allen Strecken waren die Trieb- wie die Beiwagen dicht besetzt, und doch war es nicht möglich, alle Fahrlustigen zu befördern; zuweilen warteten dieselben drei bis vier Wagen ab, ohne daß es ihnen gelang, Platz zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln,.Mai1903. Der Herr Erzbischof erhielt heute Nacht ein Telegramm von Sr. Majestät dem Kaiser aus Rom, achir lautend, Se. Heiligkeit sei einverstanden, daß, der Herr Erzbischof auf Einladung des Kaisers an der demnächtigen Einweihung des neuen Domportals in Metz teilnehmen solle. Der Herr Erzbischof hat sogleich Sr. Majestät telegraphisch ehrerbietigen Dank abgestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Mann, welcher Bickellösung zum Preise von 2 M. mit 30% Rabatt Kaufleuten zum Kaufe anbietet. Die Fläschchen sind sechskantig und enthalten nur gelbe Salzsäure. Das Etikett ist gelb und mit folgender Aufschrift versehen: lösung(gleichbedeutend echt Vernickelung). Bickellösung vernickelt sämtliche Metallgegenstände unter Garantie von Haltbarkeit bis z drei Jahren. Preis 2 M. Carlo Zirilli Co. Graz. Von ersten und zwei Schlosser wegen schweren Diebstahls, eine Frau wegen Unterschlagung bzw. Betruges, ein Kaufmann und ein Uhrmacher wegen Unterschlagung, ein Möbeltransporteur und ein Tagelöhner wegen Diebstahls, eine Frau wegen Hehlerei, zwei Reisende und en Hausknecht wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Frauensperson zu fünf Tagen Gefängnis und 190. VI. Perio.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin,.Mai1903. Ziehung der 4. Kl. 208. preuss. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 15000 M. fiel auf Nr. 41795, ein Gewinn zu 10000 M. auf Nr. 15 535, drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 100 527, 119 712 und J3 ureugg gglgeg. h Rankin,.Mai1903. Ziehung der 4. Kl. 208. preuss. Klassen lotterie.(öhne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn M. fiel auf Nr. 130 116, ein Gewinn zu 30 000 M. auf Nr. 141 023. ein Gewinn zu 10000 M. auf Nr. 10 268, fünf Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 14 452, 75 923, 101 697, 188 471, 199687.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Augenblick des Zusammensturzes vorbeikommender verzimmergeselle aus Sülz und ein Junge von sieben Jahren #en verschüttet. Man alarmiert sofort die städtische Feuerwehr e eine Abteilung Pioniere herbei, welche die Rettungsübernahmen. Dem Manne war das rechte Bein zerrt worden, das Kind hatte sich außer einigen Hautabschürungen Fuß verstaucht. Beide Verungluückten wurden in das Bürger. gebracht. Da man vermutete, daß noch mehrere Personen  9e.,#rummern liegen könnten, setzte man die Rettungsarbeiten jedoch ergeben haben, daß ein weiteres Englück nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Maler- und Anstreichergehülfenversammlung ##### tag Bericht erstattet über die Verhandlungen mit der ##### Vorstand derselben habe die Forderungen der Gehülfen geen abgelehnt und dabei bemerkt, daß die jetzigen Löhne bei umen schlechten Geschäftslage schon zu hoch seien, so daß es ausgeschlossen erschien, daß sie auf die Dauer herabgesetzt älteste, bestrenommiertes Schuhwarenhaus Köuns.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
