<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389384</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>% Preisausschreiben. In dem vom deutchen Linoleumwerke Hansa(Delmenhorst) ausgeschriebenen Muster-Wettbewerb erhielt den ersten Preis-- 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Architekt L. Paffendorf(Köln), der eine reichhaltige Kollektion besonders gut geeigneter Entwürfe eingesandt hatte. Zum Ankauf wurden vom Kreisgericht u. a. drei Muster von Hru. L. Paffendorf empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksälle. In der Weißbüttengasse kam ein Mann zu Fall, schlug mit dem Kopfe auf die Kante des Bürgersteiges und zog sich nicht unerhebliche Kopfverletzungen zu. In einem Hause am Eigelstein fiel ein Mädchen die Treppe hinunter und trug einen Armbruch davon. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben.-- Gestern Morgen kam auf dem Severinswall ein zwölfeähriger Junge zu Fall und erlitt einen Armbruch. Im israelitischen Asyl wurde ihm die erste Hülfe zu teil. Im Vincenzhospitale fand ein Mann Aufnahme, der sich durch Fallen einen Knöchelbruch zugezogen hatte.-- Gestern Nachmittag wurde in der Eintrachtstraße ein zwölfeähriger Knabe von einem Radfahrer überfahren und nicht unerheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am 22. Juni 1903 wurde im Rheine in der Nähe des Leystapel und Malakoffturmes die Leiche einer unbekannten männlichen Person im Alter von etwa 35 Jahren gelandet. Dieselbe war von gesetzter Gestalt, 1,68 Meter groß, hat längliche Gesichtsbildung, dunkele Haare und Augenbrauen, rötlichen Schnurrbart, niedrige Stirne, blaue Augen und vollständige Zähne. Bekleidung der Leiche: Normalhemd, graue Drillichhose, graue Strümpfe, Schnüschuhe, gestrickte blaue Jacke, bläuliches Tuchjackett. Im Besitze der Leiche war eine silberne Cylinderuhr mit Goldrand, Nickelkapsel und Metallkette. Die Uhr trägt die Fabrikmarke Hertha und die Fabriknummer 424716, ferner an der Innenseite des äußeren Deckels den eingeritzten Namen: Herm. Zelliten, Fischenich 36 354 asn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leverkusen, 24.Juni1903. Der hiesige Männergesangverein brachte am Montag dem Prinzen Eitel Friedrich, der in Begleitung des Herzogs Karl Eduard von Sachsen-Coburg-Gotha und des Fürsten zu Wied die hiesigen Farbenfabriken besuchte, eine kleine Ovation. Nach der Besichtigung wurde von den Gästen gemeinsam mit den Herren der Direktion das Diner im Kasino der Fabrik eingenommen. Vor demselben hatte sich der Männergesangverein Leverkusen aufgestellt und sang einige Volkslieder. Die hohen Gäste lauschten mit größtem Interesse den Vorträgen des Vereins, welcher dann auf Wunsch noch zwei Lieder folgen ließ. Hierauf wurde der Dirigent des Vereins, Hr. Musiklehrer Dienenthal aus Köln, zu den hohen Gästen beschieden und demselben in längerer Unterredung Anerkennung gezollt ob der gebotenen Liedervorträge. Dann begaben sich die Herrschaften zu dem draußen stehenden Verein, und indem sie auch den Sängern nochmals ihre Freude äußerten für die gebotene Ovation, verabschiedeten sie sich durch Händedruck von dem Dirigenten des Vereins. Auf dem Bahnhofe der Kleinbahn hatte sich auf Wunsch der Gäste der Verein aufgestellt und sang zum Abschied noch ein Liedchen farbenpre den sonst der als in seiner erzbischöf Maestro Der zur Ceremon Händedru brennend der ande Gruppe Prälaten Würden! Fürsten ihren mi Unten a einen Z punkt 1. gesandte welches ihm mit dritten Kirchen Begleitet Don reichte öffnete, chen und In den u Milch- id sprach en herzin diesem Irmer auf 30 daren 24 Wochen, gebracht. worden. Rechnung 539 M. stationen ein Kind it Dank 3 wurde imerzienie Kosten demselben sprechend zurichten, erzienrat anderen kolonieen gebracht. Tabak- in der Laden- ugnahme züglichen auf die dieser Anhier Beiverband getaucht, he Zweibesucht taillisten luß der erklärt für den Ligarrenvereinen dann gegegen 9 neralverausläuin ganz schreiben rten und jine von ng dieser nsten der stehenden ksichtslos ers und Beschlußß Trust- äftlichen Trusts " Dimi  Auge zu inge Degen den nit Entvorstand er Miteins mit Tabaks dienste Ergebgruppep Von der Romreiſe des Kardinals Fischer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
