<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389397</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Amerikanischer Unabhaängigreitstag. Auf der reich mit Fahnen geschückten Gartenterasse des Hotel du Nord feierten am Samstag Abend daselbst wohnende Amerikaner, etwa 80 Damen und Herren, den Unabhaängigkeitstag(4. Juli 1776) durch ein gemeines Mahl. Dank der gewandten Leitung des Mr. I. C. Stickney -#. der schönen Musitvorträge der 7. Pionierkapelle und der vortrefflichen Leistungen der Küche nahm das Fest einen glänzenden Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.Juli 1903. Die gestrigen international wettfahren auf dem hiesigen Sportplätze waren vom prächtigsten Sommerwetter begünstigt. Der Besuch ließ indes zu wunschen ubr g. Die Fliegerrennen waren recht gut besetzt, die Mehrzahl der Teil nehmer war jedoch den Matadoren Rütt und van den Born nicht annähernd gewachsen, so daß bei regulärem Verlauf sich das Ergebnis nicht schwer vorhersagen ließ. Die vorgesehenen Dauerrennen fielen zum Teil ins Wasser, da durch einen böse aussehenden Sturz im 10 Kilometerrennen die Fahrer Günther und Heine kampfunfaähig wurden. Günther mußte auf Anordnung des Zahnarztes zum Bürgerhospital überführt werden; nach einer am Schluß des Rennens erfolgten telephonischen Aufragen erwiesen die Verletzungen sich nicht so schwer, als vermutet wurde. Ein Bruch irgendwelcher Art festgestellt werden. Heine(Berlin) trug einen leichten Schulterbruch davon. Die Ergebnisse sind folgende: Hauptfahren. 300, 100 und 75 M. Das Rennen wurde in vier Vorläusen über je 800 Meter, zwei Bgzschenlgrggggigg, ie 1200 Meter und drei Endläufen über 1200, 1600 und 2000 Meter gefahren, letztere mit Punktwertung. Nachdem in den Vorläufen und Zwischenäufen 12 Fahrer ausgeschieden waren, bestritten Rütt, van den Born und Ferrari die Endläufe, in denen Rütt vier Punkte (zweimal Erster, einmal Zweiter), van den Born fünf Punkte(einmal Erster, zweimal Zweiter), Ferrari neun Punkte(dreimal Dritter) 10 Kilometer-Fahren mit Motorschrittmachern. 125. 75 und 50 M. Nach sechs Runden marschierte Günther noch an der Spitze. Nachdem kurz darauf Vendredi(Neger) ihn in ziemlich scharfem Zuge passiert, gerät der Motor des letztern in der Kurve ins Rutschen und stürzt; sämtliche dicht hintereinander folgenden Fahrer über ihn. Nach geraumer Zeit erst hatte sich die Aufregung im Publikum gelegt und wurde später ein neues Fahren unter Teilnahme von Vendredi, Lier und Viehoff über die gleiche Strecke ein geschoben, während auf das 20 Kilometer-Rennen verzichtet wurde Erster Lier in 11 Min. 51 1/5 Sekunden, zweiter Vendredi 350 Meter zurück, dritter Viehoff 3 1/2 Runden zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
