<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389320</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Bei dem dieseöchigen Wechsel der Bilder ist der zweite Cyclus des Schwarzwaldes erstmalig ausgestellt. Der Schwarzwald(römisch Silva marciana) ist ein Gebirge im süwestlichen Deutschland, das sich von der Nordwendung des Rheins durch Baden und Württemberg bis zum Enthal zieht. Es gibt da Gebirge bis zu 1495 Meter und herrliche Fernsichten über einen großen Teil von Südeutschland und auf die Alpen, prachtvolle Hochwälder, idyllische Thäler und Felspartieen, Gebirgsseen, Wasserälle, Wildeäche und Mineralquellen. Berühmt ist die Industrie in Holzwaren und namentlich in Uhren. Auf Bild 14 des Cyclus sieht man die Leute innerhalb einer Uhrenfabrik in Triberg bei der Arbeit. Gelegentlich eines Kriegerfestes in Neustadt bekommt man auch eine Gruppe Schwarzwälder Schönheiten zu sehen. Mit vielem Vergnügen wird man sich die Ansichten von Freiburg im Breisgau und die Baulichkeiten dort beschauen, besonders das gotische Münster (erbaut 1152--1513), dann den Verkehr am Münster, die Kaiserstraße mit dem Markusthor. Bemerkenswert ist auch die katholische Kirche und das Kurhaus in St. Blasien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. Gestern Vormittag entstand in einem Hause an der Benesisstrße dadurch ein Zimmerbrand, daß Lack üverkochte. Die Feuerwehr beseitigte nach kurzer Zeit jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigte Dienstags-Ballgesellschaften. Nach der Abrechnung über das Maskenfest zum Besten der Armen ist in diesem Jahre ein Ueberschußß von 20 091., gegen 18 750 M. im Vorjahre, erzielt worden. Hiervon haben u. a. erhalten: Asyl armer Knaben 600., Arbeiterinnenheim Ehrenfeld 300., evangelischer Frauenverein Köln 600., evangelische Gemeinde Ehrenfeld, für verschämte Arme, 200., evangelisches Kinderheim Köln 600., Gefängnisverein 100., israelitische Arme 200., Josephshaus Dreiönigenstr., für die Kindersuppenanstalt, 400., Knabenhort Nippes 600., Kinderhort nördl. Stadtteils 600., Kölner Verein für Volkswohl 800., Suppenanstalt für Kinder 300., Krippenvereine 300., Marienheim 200., Mariahilfasyl 200., Magdalenenasyl für gefallene Mädchen 300., Verein zur Verpflegung Genesender 600., Vincenzhaus 500., Vincenzverein 800., Wohlthässigkeitsverein Köln 1400 M. Außeadem erhielten zahlreiche andere Wohlthätigkeitseinrichtungen für Arme Zuwendungen von 50--150 M. Die der Armenkasse zugewiesene Summe von 4697 M. wurde bekanntlich zum Besten der Lungenheilstätte in Rosbach verwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aehrenfelder Arbeiterwohnungsgenossenschaft. Die Generalversammlung, welche am Sonntag im Saale des Wirtes Zimmermann stattfand, wurde von Hrn. Baurat Stübben geleitet und erfreute sich eines sehr regen Besuches. Nach dem von Hru. Rektor Schmitz vorgetragenen Jahresbericht ist die Mitgliederzahl im Jahre 1902 von 223 auf 242 gestiegen; das von diesen gezeichnete Kapital beträgt 105 200 M. Die Genossenschaft besaß am Jahresschlußß 102 Wohnungen in 64 Häusern. Außeadem sind noch im Bau begriffen nenn Häuser an der Landmannstraße und drei Einfamilien- häuser. Die Nachfrage nach den in der Landmannstraße errichteten Hausern war, so groß, daß nur ein Drittel der Bewerber berücksichtigt werden konnte. Deshalb soll daher die Bebauung der Chamissostraße thunlichst beschleunigt werden; außeadem werden im Laufe des Jahres noch zwei Häuser an der Eichendorfterrichtet. Die Bilanz weist einen Reingewinn von 5874 A nach. Es werden wie im Vorjahr 3 1/2 Proz. Dividende verteilt. Die Versammlung bewilligt für das Jahr 1993 350 M. zur Verteilung von Prämien für gute Instandhaltung der Häuser. Die Kommission zur Prämienverteilung soll sich zusammensetzen aus fünf Mitgliedern die von der Generalversammlung bestimmt wurden, und fünf weiteren Mitgliedern, die der Vorstand und der Aufsichtsrat wählen. Die ausscheidenden Mitglieder des Aufsichtsrates wurden wiedergebählt Zum Schlusse warf Pfarrer Bruders einen Rückblick auf die bisherige Entwickelung der Genossenschaft und stattete unter dem Beifall der Versammlung dem Aufsichtsrat und Vorstand, besonders den beiden Vorsitzenden, Rektor Schmitz und Geheimrat Stübben, herzlichen Dank av. 97% 60 Mülheim a. Rh., 27.April1903. Der hiesige Windthorntbund hielt am Freitag Abend im Hotel Dreesen seine regelmäßige Monatsversammlung ab."Papst Clemens XIV. und die Jesuiten" so lautete das Thema des Vortrages eines Mitgliedes. In ausführlicher Weise gab der Redner ein Bild von der Verfolgung des Jesuitenordens in Portugal durch den Minister Pombal, der durch Lüge und Verleumdung mit fanatischer Bosheit die Jesuiten verfolgte und drangsaliere. Wie in Portugal wurden gleichzeitig in Spanien, Frankreich, Neapel und Parma die Jesuiten ungerecht verfolgt und aus den betreffenden Staaten vertrieben. Nachdem Kardinal Lorena Ganganelli im Jahre 1769 zum Papste erwählt und als solcher unter dem Namen Clemens XIV. regierte, setzte er im Anfange seiner Regierungszeit dem Draugen der Gegner der Jesuiten Widerstand entgegen, hob indessen 1773 im Interesse des Friedens, wie er schrieb, durch eine Bulle den Orden der Jesuiten auf. Dieser Entschluß, diese zu beklagende Nachgiebigkeit gegen die Feinde des Ordens wurde in verschiedenen Staaten durch Freudenfeste gefeiert. Auch bei uns in Deutschland waren die Jesuiten ein Opfer des traurigen Kulturkampfes und wurden durch Gesetz des Landes verwiesen. Das katholische Volk aber wird durch seine Vertreter im Reichstage nicht nachlassen, die Aushebung des ganzen Jesuitengesetzes zu fordern und diese Forderung trotz des Widerspruches und der Hetze des Evangelischen Bundes auch durchzusetzen als eine Ehrenpflicht betrachten. Reicher Beifall wurde dem Redner zu teil, dem der Vorsitzende, Herr Fritz Feinhals, den Dank des Bundes aussprach. In der darauffolgenden Diskussion wurde darauf hingewiesen, daß auch in unserer Stadt auf einem großen Werke eine Petition cirkuliert habe, die sich gegen die Rückkehr der Jesuiten ausspricht. Sollte der Bundesrat infolge der Hetze des Evangelischen Bundes der vom Reichskanzler angefündigten Aufhebung dess 2 des Jesuitengesetzes nicht stattgeben, so würden die Katholiken am 16. Juni die Antwort auf diese Behandlung geben. Zum Schlusse machte der Vorsitzende noch auf die am Sonntag, den 3. Mai, stattfindende große Wahlversammlung der Centrumspartei aufmerksam. Unser Bund zählt jetzt 115 Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 27.April1903. Am 26. April waren 25 Jahre verflossen, daß Hr. Prokurist Carl Peters aus Deutz als kaufmännischer Lehrling seine Laufbahn bei der Firma Walther u Co., Kommanditgesellschaft auf Aktien in Kalk begann. Die Herren Geschäftsinhabers, die Beamten und Arbeiter des Werkes nahmen Veranlassung, diesen Tag besonders festlich zu begehen und veranstalteten am Sonntag einen Festkommers im Saale der Restauration Zur Zeche. Unter der Leitung seines bewährten Dirigenten, Hru. Pet. Haas, eröffnete der Männergesangverein Kalk die Feier mit dem Chor: Grüß Gott. Nachdem Hr. Wallmauer einen von ihm verfaßten Prolog zum Vortrag gebracht hatte, begrüßte Hr. Direktor Walther die Versammlung und schilderte die Pflichttreue und den untermüdlichen Fleiß des Jubilars, den er seinen Beamten und Arbeitern als Vorbild empfahl. Er überreichte Hru. Peters im Namen der beiden Geschäftsinhabers, der Herren Walther und Harperath, einen kostbaren silbernen Tafelaufsatz; das von den Beamten und Arbeitern gestiftete Geschenk, ein wertvolles silbernes Eßbesteck, wurde dem Jubilar von dem Werkmeister Hru. Kunz mit einer Ansprache übergeben. Der Gewerbeverein für Köln und Umgegend üübersandte ein geschmackvoll ausgefertigtes Diplom. Der Jubilar dankte seinen Chefs für das ihm seit frühester Jugend entgegengebrachte Vertrauen und das ihm während der ganzen Zeit erwiesene Wohlwollen; er stattete seinen Mitarbeitern für die freundliche Widmung und dem Männergesangverein Kalk für seine Liederspenden wärasten Dank ab. Er gedachte besonders auch des durch Krankheit verhinderten Hru. Harperath, und feierte dessen segensreiche Thätigkeit um die Entwickelung des Unternehmens. In schönster Abwechselung folgten alsdann der Feier angehaßte Lieder und Reden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber den Delegiertentag der katholischen Arbeiter vereine der Erdiölese Köln hat der Stadtanzeiger eine in mehreren Punkten schiefe Darstellung gebracht, zu deren Richtigstellung uns von einem Teilnehmer des Delegirtentages folgendes geschrieben wird: Nach dem Bericht des Stadtanzeiger soll Herr Dr. Pieper u. a. folgendes ausgeführt haben:"Es sei von einer Reihe von Wahlkreisen Rheinlands und Westfalens an den Centralwahlvorstand die Aufragen ergangen, ob man Arbeiter als Reichstagskandi daten empfehlen könne. Leider sei man heute nicht in der Lage, hiermit zu dienen, weil man jetzt keine geeigneten Herren zur Verfügung habe, aber durch Einführung der Unter richtskurse werde man in einigen Jahren eine Anzahl passender Kandidaten präsentieren können." Danach könnte es scheinen, als ov heute überhaupt keine als Reichstagscandidaten geeignete kath. Arbeiter vorhanden wären. Thatsache ist, daß die zur Ausübung eines Reichs tagsmandates besonders fähigen Arbeitersekretäre meist nicht zu ent behren sind, andere in Privatbetrieben beschäftigte Arbeiter aber in gesicherten Stellungen sich befinden, welche sie mein aufgeben mußten, wenn sie ein Reichstagsmandat übernehmen wollten. Man hofft aber durch die Unterrichsturse weitere Leute heranzubilden und sie so zu stellen, daß die finanzielle Seite der Frage, die doch auch hier zu verücksichtigen ist, eine befriedigende Lösung erfährt. Das war der Sinn der Ausführungen Dr. Piepers und giebt auch die uns bekannten thatsächlichen Verhältnisse richtig wieder. Arbeitersekretär Giesberts kommt im Stadtan. in folgender Weise zu Wort:"Giesberts be hute, daß die Centrumspartei im Rheinland eine steigend schwierige Stellung habe. Unterlassungssünden von vor 20--.0 Jahren wurden dem Centrum heute noch vorgeworfen. Es musse aber doch anerkannt werden, daß man heute allseitig versuche, diese Fehler wieder gut zu machen." Herr Giesberts hat nicht von Unterlassungssünden des Centrums gesprochen, sondern gesagt, das Centrum müsse heute die Unterlassungssünden büßen, daß die meisten katholischen Arbeiter es früher versäumt hätten, sich socialpolitische zu schulen, um der Agitation der Socialdemokratie bezw. ihrer socialdemokratischen Mitarbeiter die Stirne bieten zu können. In der vom Delegiertentag beschlossenen Resolution betreffend die Aufgabe der Arbeitervereine angesichts der Reichstagswahlen will der Stadtanzeiger einen"Beweis für seine Behauptung entdeckt haben, die, wie er sagt,"komischerweise in Centrumsblättern so gern bestritten wird," daß alle diese sogenannten unpolitischen Vereine zultramontanene Charakters lediglich Zu bringer und Filialen der politischen Centrums partei seien. Der Stadtanzeiger möchte offenbar hiermit gerne noch nachträglich die seitens eines gut bekannten liberalen Stadtverordneten gegen die katholischen Jünglingsvereine in öffentlicher Stadtverordnetenversammlung erhobenen ähnlich lautenden Vorwürfe rechtfertigen, vermutlich deshalb, weil der damals von einem Centrumsstadtverordneten verlangte Beweis für jene Behauptung bis heute nicht erbracht werden konnte und durch die obigen Ausführungen des Stadtanzeiger ebensowenig erbracht ist. Es ist ganz selbstverständlich, daß die(von den Jünglingsvereinen wohl zu unterscheidenden) katholischen Arbeitervereine, welche alle das Interesse ihrer Mitglieder berührenden Fragen in den Bereich ihrer Erörterung ziehen, der Neuwahl zu derjenigen Körperschaft nicht gleichgültig gegenüverstehen können, in welcher die die vitalsten Interessen der Arbeiter berührenden Gesetze ihre Erledigung finden. Der Stadtanzeiger würde daran wohl auch nichts auszusetzen gefunden haben, wenn die Arbeitervereine bei dieser Gelegenheit ihre besondere Anerkennung nicht dem Centrum, sondern den Nationalliberalen ausgedruückt hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Oktober) ist mit gewohnter Pünktlichkeit im Verlage von J. P: Bachem erschienen. Derselbe enthält neben einem Verzeichnis de. Fahrpreise der Eisenbahn sowie der Dampfschiffe(Köln-Düsseldorfer und Niederländische Dampfschiffahrtsgesellschaften) und de sonstigen wissenswerten allgemeinen Bestimmungen die Fahrtläne der Staat bahnen, der Bonn--Ehlemer Dampfstraßenbarn, der Heisterbacher Thatbahn, der Brölthalbahn, der Köln--Frechener Bahn(Köln Benzelrath), der Kleinbahn Horrem--Liblar--Vochem, der Euskirchener, der Bergheimer und der Köln--Boner Kreisbahnen, sowie der Niederländischen Dampfschiffrhederei und der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft. Der Fahrplan der Städtischen Stratzenbahnen weist einige Veränderungen auf. Die Lindenthalbahn führt für die Folge die Bezeichnung Lindenthal--Kalter und Lindenthal--Murheime be u. Die Merheimerbahn wird über Neußertraße--Dom--" Waidmarkt--Mannsfeld nach Bayenthal weitergeührt. Bei der Innenbahn ist eine Rundfahrt neu eingerichtet, Die Wagen fahren teils wie bisher ab Übierling--Neumarkt--Deutscher Ringeräklara, Hels Dom--Severinstrße--Neumarkt--Deutscher Ring--Rheinufer--Dom bezw. Dom--Rheinufer--Deutscher Ring., Neumarkt.;Sepertnktegben: Dom. In der Farbe der Kopfſchilder und Laternen in eine teilweise Aenderung eingetreten; dieselben sind bei der Lindenthal--Kalkerbahn blan-grün, bei der Lindenthal--Mülheimerbahn blau, bei der Ehren feld--Kalkerbahn gelb, bei der Ehrenfeld--Mülheimerbahn grün-weiß, bei der Neumarktbahn weißerot, bei der Stadtgartenbahn blau-rot, bei der Müngersdorfbahn gelb-weiß, bei der Querbahn: Chlodwigplatz--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erste h. Kommunion. Am nächsten Sonntag werden die Kinder nicht nur in der Alt- und Neustadt, sondern auch in den Vororten Sülz, Lindenthal und Bayenthal zur ersten h. Kommunion geführt; in Ehrenfeld und Mügersdorf findet die Feier am Christi- Himmelfahrtstage statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Krankenhauswesen. Die orthosädische Station wird ersten Mai von der Lindenburg nach dem Bürgerhospital verles werden. Der leitende Arzt der orthosädischen Station, Hr. 2 Cramer, wird vom 1. Mai d. J. ab die Station mit zwei Assisen ärzten im Bürgerhospital weiterühren. Die beabsichtigte Verlegt der Geschlechtskranken von der Lindenburg, sowie die Verlegung# Untersuchungsstation der Prostituirten vom Polizeigefaängnis in Spinnmühlengasse nach dem Bürgerhospital wird dem Vernehme am Militärisches. Generalmajor Geppert von der dritten nier-Inspektion besichtigte vorgestern das Westfälische Spione: Bataillon Nr. 7 auf der Mütheimer Heide. Gestern Morgen eine Besichtigung des Pionier-Bataillons auf dem Lans- und Wa Uebungsplatz am rechten Rheinufer statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 187. Ab.-Ist. Serie Gastspiel von John Coates. Lohengrin. Oper in 3 Aufz. Wagner. Anf. 7, Ende nach 10 3/4 Uhr. Donnerstag: 188. Ab.- Serie D. Gastspiel von Pelagie Greeff-Andreßen. Götz von Bei lichingen. Oper in 5 Akten von Karl Goldmark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Alis Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Ist. zu erm. Preisen. Hüttenbesitzer. Schauspiel in 4 Akten von Georges Ohnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
