<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389311</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oeffentliche Holzarbeiterversammlung. Am Samstag fand"Im Overstolz" eine gut besuchte öffentliche Holzarbeiterversammlung statt. Her Stegerwald, Generalsekretär des Gesammtverbandes der christlichen Gewerkschaften, früher Vorsitzender des christlichen Holzarbeiterverbandes, behandelte in einstündigem Vortrage die Durchührung einheitlicher Lohn- und Arbeitsverhältnisse in der Kölner Holzindustrie. Die Diskussion ergab ein vollständiges Einverstaändnis mit den Ausführungen des Referenten, sodaß nachstehende Resolution einstimmige Annahme fand: In Erwägung, daß die Daner der Arbeitszeit und Ruhepausen in Köln und Vororten einer einheitlichen Festsetzung entbehrt und in verschiedenen Wirkstätten die Sonntags- und Ueberstundenarbeit in einer geradezu undürdigen Weise grassiert; in fernerer Erwägung, daß in fast allen größeren Städten Deutschlands schon die nennstündige und teilweise noch kürzere Arbeitszeit im Schreinergewerbe eingeführt ist, ohne die Konkurrenzähigkeit der Unternehmer zu beeintraächtigen, beschrießt die heutige öffentliche Holzarbeiterversammlung, als zu erstrebendes Ziel ins Auge zu sassen: 1. Einführung der nennstündigen Arbeitszeit, beginnend morgens um 7 und endend abends um 6 Uhr mit einer Frühstückspause von einer halben und einer Mittagspause von 1 1/2 Stunde; 2. Bei Accordarbeit ist der vereinbarte Tagelohn zu garantieren und alleöchentlich auszuzahlen. 3. Sonntags-, Nacht- und Ueberstundenarbeit hat möglichst zu unterbleiben. In unvermeidlichen Fällen ist für Sonntagsarbeit 100 für Nachtarbeit 50% und für Ueberstunden 250 Lohnzuschlag zu zahlen. 4. Das Verbrauchsmaterial wie Glaspapier, Petroleum usw. ist seitens des Arbeitgebers zu stellen. 5. Au Sonnabenden hat eine Stunde früher und an den Vorabenden der drei höchsten Festtage Ostern, Pfingsten und Weihnachten zwei Stunden früher Arbeitsscheuß einzutreten. Die Durchührung der vorstehenden Reformen machen es aver zur dringenden Notwendigkeit, daß die Holzarbeiter Köuns sich mehr wie seither organisieren. Die Versammelten versprechen daher durch eine energische Agitation die Nichtorganisierten demchristlichen Holzarbeiterverbande zuzufuühren. Die Leitung der Versammlung wird beauftragt, die unter Punkt 1 bis 5 bezeichneten Grundlagen zur Regelung der Lohn- und Arbeitsverhältnisse mit einer entsprechenden Begründung den in Betracht kommenden Arbeitgebervereinigungen zu üermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Flora trat am letzten Sonntag der Operisänger Toni Stelzmann auf und erntete durch mehrere mit prachtvollem Organ und seinempfundenem Vortrage zu Gehör gebrachte Arien und Lieder den reichsten Beifall. Heute, Dienstag Abend, veranstaltet Hr. Stelzmann ein Konzert im Saale der Bürgergesellschaft, das den Besuchern hohen Genuß verspricht.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
