<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389342</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rechtsschutzstelle für Frauen. Die Sprechstunde, 5 1/2 --7 1/2 Uhr, der Rechtsschutzstelle für Frauen, Nnostraße 26, die sich eines immer steigernden Besuches erfreut, fällt Donnerstag, des Feiertages wegen, aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- Die Feuerwehröschte am Samstag Abend einen kleinen Brand in der Ursulastrße, welcher dadurch entstanden war, daß Papierabfälle in Brand geraten waren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Samstag Abend gegen 8 1/2 Uhr wurde die Feuerwehr nach der Aachenerstraße in Braunsfeld gerufen, woselbst an einem Hause der Kamin einzustürzen drohte. Die Wehr beseitigte nach kurzer Zeit jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Englücksälle. Am Samstag Abend stürzte am Niederländer Ufer ein jugendlicher Radfahrer von seiner Maschine und erlitt erhebliche Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Motorenfabrik in Ehrenfeld geriet am Samstag Abend ein Arbeiter mit einem Arm in ein in Bewegung befindliches Rad einer Maschine und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einer Brauerei an der Linde fiel ein Mann über ein Faß und verletzte sich erheblich am Kopfe und an einer Hand. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus dem Wahlkreise Köln-Land schreibt man der Köln. Ztg.:"Eine Versammlung liberaler Vertrauensänner einigte sich gestern(16. Mai) auf die Kandidatur des Fabrikbesitzers Flemming in Kalk. Hr. Flemming hat sich zur Annahme der Kandidatur bereit erklärt. Der Wahlkreis Köln-Land ist vielen Wahlberechtigten in seiner örtlichen Ausdehnung und in seinen Parteiverhältnissen so bekannt, daß es nötig ist, etwas näher darauf einzugehen. Was die örtliche Ausdehnung betrifft, so hat der Wahlkreis bei der letzten Wahl im Jahre 1898 einen außserordentlich großen Zuwachs erhalten. Als die Kölner Umwallung gefallen war, wurden die Vororte im Jahre 1888 eingemeindet. Diese hatten bis dahin im Wahlkreis Köln-Land gewählt. Entgegen der durch die Verfassung festgelegten Abgrenzung der Wahlkreise für die Wahl zum Deutschen Reichstage hatte man unn bei den Wahlen in den Jahren 1890 und 1893 die eingemeindeten Vororte und die außerhalb der Grenze des Wahlkreises Köln-Stadt entstandenen Teile der Neustadt im Wahlkreise Köln-Stadt mitählen lassen. Im Jahre 1893 wurde nach der Wahl des Zentrumsabgeordneten Greiß in Köln-Stadt Einspruch gegen die Gültigkeit dieser Wahl wegen unrichtiger Abgrenzung des Wahlbezirks erhoben. Der Reichstag erklärte am 8. Februar 1895 die Wahl des Abgeordneten Greiß für ungültig, und bei der Ersatzwahl am 13. Mai 1890 wurde wieder wie vor 1888 die Größe und Einteilung des Wahlbezirks Köln-Stadt zu Grunde gelegt. Dieser Wahlbezirk wird begrenzt vom Rhein und dem sogenannten alten Bischofsweg, der sich außerhalb der alten Umwallung vom Rhein zum Rhein zog. Durch die Wiederherstellung der alten Grenze des Wahlbezirks Köln-Stadt kamen nun viele Teile der Kölner Neustadt und die Vororte wieder zum Wahlkreise Könland, der dadurch eine bedeutende Vermehrung der Zahl seiner Wahlberechtigten erfuhr. So wählen jetzt im Wahlkreise Köln-Land außer den jenseits des ehemaligen Bischofswege liegenden Teilen der Kölner Neustadt die Vororte und Gebiete Bayenthal, Arnoldsöhe und Mannsfeld, Radeberg und Raderthal, Zollstock, Sülz, Lindenthal, Eckstein, Riehl, Lind, Braunsfeld, Gelaten, Ehrenfeld, Mügersdorf, Bickendorf, Ossendorf, Bockletünd, Mengenich, Nippes, Longerich, Volkhoven, Merheim, Niehl, Riehl, Denz und Poll. Zum Wahlkreise Köln-Land gehört auch das industriereiche Kalk. Bei der Wahl im Jahre 1898 hatte der Wahlkreis eine städtische Bevölkerung von 146 706 und eine ländliche von 30 213 Seelen.[Das"städtsch" ist hier aber doch großanteils nur formell zu verstehen, weil die sämtlichen Kölner Vororte, auch die ganz oder überwiegend ländlichen, zu den städtischen gerechnet sind.] Wahlberechtigt waren 43298. Seitdem hat die Bevölkerung dieses sehr industriereichen Bezirks, besonders der meisten Kölner Vororte, außserordentlich zugenommen, und damit ist auch die Zahl der Wahlberechtigten bedeutend gewachsen. Die Wahlbeteiligung war im Jahre 1898 in Köln-Land ebenso flau, wie in Köln-Stadt, es wählten nur 54 Prozent der Wahlberechtigten. Den Wahlkreis Köln-Land besitzt das Centrum unbestritten seit 1871. Bei der letzten Wahl aber machten sich bemerkenswerte Anzeichen bemerkbar, daß auch hier die Zeit gekommen ist, wo dem Centrum das Mandat nicht mehr mühelos in den Schoß fällt. Es erhielten im Jahre 1898 der Centrumskandidat, Gutsbesitzer Pingen, 14510, der socialdemokratische Kandidat, Dr. Erdmann. 6980 und der Kandidat der Liberalen, Landrat v. Dreyse, 1903 Stimmen. Durch das schnelle Anwachsen der städtischen und der industriellen Bevölkerung in diesem Kreise kann wohl bei der kommenden Wahl am 16. Juni eine bedeutende Verschiebung zu Ungunsten des Centrums eintreten. Aber abgesehen davon ist es Aufgabe der liberalen Parteileitung und Pflicht der liberalen Gesinnungsgenossen, in dem Wahlkreise Köln-Land eine rege Agitation einzuleiten und eine eifrige Wahlbeteiligung herbeizufuühren und nicht den Gegnern unbestritten den Kampfplatz zu überlassen; denn zweifellos wird bald, vielleicht schon bei der kommenden Wahl, in diesem Bezirk ein schwerwiegender Kampf ausgefochten, in dessen Verlauf die Liberalen nicht Gewehr bei Fuß stehen dürfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: XV. Vorst. b. aufg. Ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
