<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389381</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter. Gestern Morgen fand im Isabellensaal des Gürzenich die satzungsgemäße Hauptversammlung statt. Derselben ging eine Versammlung der Patrone und Ehrenmitglieder voraus, in der der Vorsitzende, Hr. Kommerzienrat Schmalbein, zunächst Mitteilung von der am 14. Juni stattgehabten Wahl des Versichertenausschusses machte. Bei der alsdann folgenden Wahl von zwölf Vorstandsmitgliedern aus dem Kreise der Patrone und Ehrenmitglieder wurden die bisherigen Mitglieder Wilh. Asbach, Rob. Bachem, Stadtverordneter B. Berghausen, die Kommerzienäte I. N. Heidemann, Dr. Neven-DuMont und Fr. Schmalbein, Gewerbegerichtspräsident Decker, Regierungsrat Dr. Diederichs, Stadtverordneter Th. Kyll, Geheimer Kommerzienrat Gust. Michels, Friedr. Grüneberg und Justizrat Karl Trimborn durch Zuruf wiedergebählt; als Stellvertreter wurden die Herren Dr. Desenberg, O. Kramer, Oberlandesgerichtsrat Müller, E. von der Wettern wieder- und die Herren Louis Hagen und Dr. Thomas negewählt. Einer Anregung, den für den ersten Sonntag im Juni festgesetzten Schlußtermin für die Aufnahme von Versicherten hinauszuschieben, wurde keine Folge gegeben, da man es nicht für richtig hielt, die erst kürzlich erfolgte Aenderung des Aufnahmetermines wieder zu ändern. In der nunmehr folgenden Hauptversammlung erstattete der Vorsitzende den Geschäftsbericht für das Jahr 1902/03. Danach war am 31. März 1903 ein Vermögensbestand von 109 283 Mark vorhanden, 9939 M. mehr wie im Vorjahre, obwohl die Leistungen der Kasse durch Auszahlung von Tagegeldern eine Summe erreichten, welche die aus den Wochenbeiträgen der Versicherten sich ergebenden Einnahmen um das Doppelte übestieg. Das ist dem Entgegenkommen der Stadtverordneten zu danken, welche im Juni v. J. 20000 M. bewilligten. Der Versichertenbestand stieg von 1205 auf 1355. Das anhaltende Wachsen der Zahl der Versicherten beweise, daß die volle Erkenntnis für die außserordentlich segensreiche Thätigkeit der Kasse bei den Arbeitnehmern in steter Zunahme begriffen sei. Der Vorstand erachte es als seine vornehmste Pflicht, den arbeitslos gewordenen Versicherten in erster Linie Arbeit zu verschaffen, was auch trotz der schwierigen Verhältnisse im vorigen Jahre mehr gelungen sei, als in den früheren Jahren. Dessenungeachtet mußten doch 23807 M. an Arbeitslose gezahlt werden; degegenüber gingen aus den Versichertenbeiträgen M. 14535 ein, ein Beweis, daß die Bemessung der Prämiensätze, d. h. die Beiträge der Versicherten, auch heute noch nicht auf genügender Höhe sich befinden. In Erkenntnis dessen hätten der Vorstand und der Ausschuß der Versicherten die Beiträge für das begonnene Geschäftsjahr auf 30 Pfg. für ungelernte und 40 Pfg. für gelernte Arbeiter erhöht. Es sei wohl fraglos-- und dies werde auch von den Versicherten anerkannt-- daß eine weitere Erhöhung der Beiträge für die Folge werde eintreten müssen, wenn auch nicht daran gedacht werden könne, diese so hoch zu bemessen, daß dieselben allein volle Deckung für alle Leistungen der Kasse bieten. Wenn die städtische Verwaltung später bereit sein werde, einen regelmäßigen Beitrag zu bewilligen, und es gelinge, den zinsbringenden Vermögensbestand durch neue Zuwendungen seitens der wohlhabenden Bürger zu vermehren, dann werde es nur noch einer mäßigen Erhöhung der Beiträge bedürfen, die auch zweifellos seitens der Arbeitnehmer gern werde zugestanden werden; auf Grund der in den sieben Jahren seit Bestehen der Kasse gesammelten Erfahrungen und des statistischen Materials sei die Annahme berechtigt, daß die Kasse dann auf eine so gesicherte Grundlage zu stehen komme, daß sie allen Anforderungen genügen könne. Infolge des am 7. Mai d. I. gefaßten Stadtverordnetenbeschlusses, der Kasse abermals 20000 M. zu bewilligen, hätten alle Versicherungsanträge angenommen werden können, so daß der Versichertenbestand heute 1650 betrage. Die Zahl würde eine noch höhere sein, wenn nicht infolge des lange dauernden Verputzerstreiks der Beitritt ungünstig beeinflußt worden wäre. Aus dem Bericht des Schatzmeisters, Hru. Haweränder, ging hervor, daß von den 1355 im vorigen Jahre vollzogenen Versicherungsabschlüssen 90 rückängig gemacht wurden durch Tod usw., sodaß 1265 berechtigt blieben, in der Zeit vom 10. Dezember 1902 bis 10. März 1903 Ansprüche an die Kasse geltend zu machen; hiervon meldeten sich 1008. Nicht weniger wie 21 Personen versuchten, die Arbeitslosentagegelder zu erhalten, obgleich sie noch in Arbeit standen; die bereits erhaltenen Gelder wurden bis auf 6 M. zurückbezahlt. Sechs Versicherte, die ihnen in ihren Berufen nachgewiesene Arbeiten ablehnten, wurden ihrer Anspruche für verlustig erklärt. Für die übrigen in Frage kommenden arbeitslos gewordenen Versicherten gelang es, Arbeit für 28 946 1/2 Tage zu beschaffen, so daß noch für 16 045 1/2 Tage Tagegelder zu bezahlen waren, und zwar 12762 Tage zu je 2 M. und 3283 1/2 Tage zu je 1 M. 214 ungelernte Arbeiter erhielten 6605., 750 gelernte Arbeiter 22202 M. Auf den einzelnen entfielen durchschnittlich 29,88 M. gegen 37,46 M. im Vorjahre." Die an die Versicherten gezahlten 28807 M. verteilen sich wie folgt: 225 ungelernte Arbeiter bezogen 7154., 264 Maurer 5751., 290 Verputzen, Stuckaturer usw. 8065., 17 Schreiner, Zimmerleute us. 668., 117 Anstreicher, Tapezierer usw. 5508., 51 Pflasterer und Rammer 1660 M. Die Einnahmen betrugen: Vermögen am 31. März v. I. 99343., hielen Beitrag der Stadt 20000., Jahresbeiträge von 292 Ehrenmitgliedern 3218., Wochenbeiträge der Versicherten 14535., Verschiedenes 0,85., Zinsen 4847., insgesamt 141 945 M. Die Ausgaben betrugen: an Verwaltungs- und sonstigen Kosten 3854., Tagegelder 28 807., so daß am 31. März 1903 ein Vermögen von 109 283 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Das Allgemeine Ehrenzeichen wurde verliehen den Eisenbahnweichenstellern a. D. August Hermanns zu Kölnnippes und Johann Röwenich zu Köln-Deutz, den Bahntärtern a. D. Heinrich Effertz zu Groß-Königsdorf und Hermann Pesch zu Mügersdorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festkommers. Am Samstag Abend fand im großen Saale der Lesegesellschaft zur Feier der Einweihung der Bismarcksäule ein Festkommers statt, welchen die Vereinigung der Studierenden der hiesigen Handelshochschule veranstaltete. Nach einem einleitenden Cantus begrüßte der erste Präside, Herr Stud. Geißler die erschienenen Mitglieder des Kuratoriums, den stellvertretenden Studiendirektor Froh. Dr. Eckert, sowie die übrigen Gäste. Seiner Rede folgte diejenige von Herrn Stud. Sausen, der das Kaiserhoch ausbrachte, worauf die Corona stehend die Nationalhymne sang. Der zweite eehgtgierte der Ubi. Herr Rieve, verbreitete sich über das Leben und die Wirksamkeit Otto von Bismarcks. Sein Hoch galt dem Vaterlande, welchem die erste Strophe des Cantus"Deutschland, Deutschland über alles" sich anschlossß. Herr Prof. Dr. Eckert hielt die Festrede. Nachdem Herr Engels auf die Damen einen donnernden Salamander gerieben hatte, und der von Herrn E. Waldheim verfaßte Cantus"Am Hansaring gesungen war, wurde der offizielle Teil der Kommerse geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>dem Abschlußß der Musikabende nahmen die Prüfungsaufführungen ihren Anfang, deren erste ein Schauspielabend war. Man gab auf der kleinen Bühne in der Lese unter Leitung von Osker Vorcherdt Grillparzers fünfaktige Trauerspiel Sappho. Von den sechs Personen, die in dem Drama auftraten, waren nur die Hälfte Eleven der Schauspielschule, während die übrigen der Sologesangschule angehörten. Dieser so geringe Prozentsatz bei einer nach Hunderten zählenden Anzahl von Schülern läßt erkennen, wie wenig Neigung vorhanden ist, die Schauspielkunst regelrecht zu erlernen. Bei der naturalistischen Richtung der jetzigen Zeit genügt es am Ende auch ohne weitere Vorbildung, auf die Bretter zu treten. Den Abschaum der Menschheit darzustellen, wie man ihn im Nachtasyl kennen lernt, kann man allerdings nicht in einer Bildungsanstalt erlernen, da muß man schon auf die Straße gehen oder in die Höhlen des Lasters hinabsteigen. Um aber die Klassiker und die Nachklassiker spielen zu können, dafür ist es doch unerlaäßlich, die Technik des Schauspiels vom Fundament aus zu studieren. Doch Vorbedingung ist, daß der Schüler auch Persönlichkeit, Organ und angeborenes Talent hierzu mitbringe, sonst ist alle Schulung vergebliche Liebesüh. Das wird oft zu wenig beachtet, und die Bildungsanstalten sind von der Schuld nicht freizusprechen, daß sie, um mit einer großen Schülkerzahl prunken zu können, alles aufnehmen, was Die Aufführung der Sappho hinterliessß im ganzen einen günstigen Eindruck. Wie schwer das Grillparzersche Drama darzustellen ist, das hat dessen Aufführung im letzten Winter dargethan. Die Sprache ist entschieden schwerer zu behandeln als die Schillersche, und Mimik und Gestio sind zur Unterstützung der Rede nicht zu entbehren. Die Sappho spielte Frl. Hilda Mosebach, der wir schon öfter begegnet sind und deren Talente sich gut entwickelt haben, mit gutem Gelingen. Hermann Rosenberg Mittel und Wesen, der als Phaon auftrat, verweisen ihn wohl mehr ans das bürgerliche Schau- und Lustspiel als auf das klassische Drama. Das möchlen wir auch von Else Wohnen sagen, welche die Melitta sonst recht ansprechend vorführte. Vielversprechend war der Rhamnes von Alfons Schützendorf, der sich der Oper widmet. Von Talent und zutreffender Auffassung zeugten auch die Encharis von Margarete Winkes und der Landmann von Karl Polle, die beide, gleichwie Alfons Shützendorf die Sologesangschule besuchen. Die Volks denen waren lebendig angeordnet und wurden von den jungen Damen und Herren natürlich dargestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erste u. bill. Bezugsquelle für Brillen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
