<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389304</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 14.April1903. Die am 1. Juli 1895 ins Leben gerufene Sterbekasse für die Justizbeamten des Oberlandesgerichtsbzirks Köln veröffentlicht ihren siebenten Jahresbericht. Darnach gehören der Kasse 901 Mitglieder an, welche sich aus richterlichen, Gerichtsschreiberei-, Kanzlei- und Unterbeamten zusammensetzen. Den Mitgliedern wird ein Sterbegeld von 100 bis 500 Mark gewährt, welches an die im Aufnahmeschein bezeichnete Person ausbezahlt wird. Bei einer Jahreseinnahme von 13183,37 M. betrugen die Verwaltungskosten nur 559,62 M. Im ganzen wurden bisher in 42 Fällen an Sterbegeld 13 775 M. gezahlt. Die Kasse hat ihren Sitz in Köln und verfügt, obschon nur geringe Prämienbeiträge von den Mitgliedern erhoben werden, bereits über ein disponibles Vermögen von 55354,59., das mündelsicher angelegt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinz und Prinzessin von Schaumburg-Lippe trafen nebst Gefolge gestern Abend hier ein, nahmen im Domhotel das Souper ein und wohnten später einer Galavorstellung im Cirkus Bekctow bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Am Montag Abend fiel ein älterer, alleinstehender Tagelöhner aus dem Feuster der vierten Etage eines Hauses am Pantaleonswall, woselbst er eine Mansarde bewohnte, auf den Hof und war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Dienstmagd wegen Verdachts des Diebstahls, eine Frau wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Taschendiebstahl, ein Schauspielschüler wegen Fahrraddiebstahls, ein Bäcker wegen Landstreicherei usw., ein Zahntechniker und ein Schreiber wegen schweren Diebstahls, ein Kolporteur wegen Diebstahls, ein Zimmermann, eine Frau und ein Fensterputzer auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Betrug. In letzter Zeit hat ein junger Mann in Mülheim a. Rh. sich verschiedener Betrügereien dadurch schuldig gemacht, daß er Inhabern von Sargmagazinen und Steinhauern vorschwingelte, er sei in einem benachbarten Orte Totengräber und wäre beauftragt, Bestellungen auf Särge und Grabsteine zu machen, wofür er sich dann jedesmal eine Provision geben ließ. Aehnliche Betrügereien soll der Genannte auch in Köln begangen haben. Die Geschädigten wollen sich beim nächstgelegenen Kriminalbezirk melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>&amp;a Neues Kölner Stadttheater. Heute: 176. Ab.-Ist. Serie D. Der Dusle und das Babeli. Volksoder in 3 Aufz. von Karl v. Kaskel. Anf. 7 1/2 . Ende gegen 10 Uhr. Donnerstag: 177. Ab.-Ist. Serie A. Haus Heiling. Oper in 3 Akten und einem Vorspiel von H. Marschner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 118. Ab.-Ist. Der Meineidbauer. Volkstück mit Gesang in 3 Akten von Ludwig Anzengruber. Prony: Nina Sandow als Gast. Anf. 7 1/2 . Ende gegen 10 1/2 Uhr. Donnerstag: 90. Ist. bei aufgeh. Ab. 39. volkst. Ist. zu erm. Pr. Die Vergangenheit. Schauspiel in 4 Aufz. von Georges de Porte-Riche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinhöhe am 14. April abends 7 Uhr:.53 m--.09.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Oeffentliche Vorlesungen an der Handels-Hochschule in Köln. Heute beginnt die Handels-Hochschule das Sommer- Semester; in ihm werden wiederum in den Abendstunden 17 verschiedene öffentliche Vorlesungen abgehalten werden, unter denen sich viele Themata aus dem Gebiete der allgemeinen Geisteswissenschaften befinden, die für die weitesten Kreise von Interesse sind. Es werden Hofrat Professor Aldenhoven über Einführung in die Kunstgeschichte und Aesthetik, Prof. Dr. Erdmann über die Weltanschauungen des 19. Jahrhunderts, Professor Dr. Gothein über die Geschichte des Handels der wichtigsten Kulturölker, Privatdozent Dr. Küntzel über die Geschichte der preußischen Monarchie im Zeitalter des aufgeklaärten Absolutismus, Prof, Dr. Litzmann über Goethes Faust, Prof. Dr. Loesche über griechische Götter- und Heroengestalten, Prof. Dr. Schröer über Shakespeares Hamlet vortragen. Ihnen schließen sich an die Vorlesungen von Prof. Dr. Hasselt über die Geschichte der Forschungsreisen zum Nord- und Südpol und von Prof. Dr. Rauff über die Einführung in die Entwicklungsgeschichte der Erde. Für Kaufleute und Juristen von ganz besonderem Juteresse sind die Vorlesungen von Prof. Dr. Eckert über die wirtschaftl chen Grundlagen deutscher Kultur im 19. Jahrhundert, Prof. Dr. Wirminghaus über Gewerbepolitik und gewerbliche Arbeiterfrage, Oberlandesgerichtsrat Dr. Neukamp über Gewerberecht mit besonderer Berücksichtigung des Innungs- und Handwerkerweſens und Geheimer Justizrat Prof. Dr. Zorn über die Einleitung in das Staats- und Verwaltungsrecht. Wer sich für Fragen der Naturwissenschaften und Technik interessiert, findet mannigfache Belehrung in den Vorlesungen von Dr. Bermbach über Elektrochemie und von Dr. Reitter über die chemische Industrie. Wer endlich sich in den modernen Sprachen vervollkommnen will, hat dazu Gelegenheit in der in englischer Sprache abgehaltenen Vorlesung des Lektors Cann über The Victoria Era of English History sowie in der in französischer Sprache abgehaltenen Vorlesung des Lektors Le Bourgeois über Paris et les Parisiens. Die Vorlesung von Prof. Dr. Erdmann beginnt am Freitag den 31. April, die von Privatdozent Dr. Küntzel am Donnerstag den 23. April, von Prof. Dr. Litzmann am Dienstag den 5. Mai, von Prof. Dr. Loesche am Mittwoch den 29. April; die übrigen Vorlesungen nehmen vom 15. April ab ihren Anfang. Eine Hörerkarte, die zum Besuch aller dieser Vorlesungen berechtigt, kostet 10 M. für das Semester, eine Hörerkarte für eine einzelne Vorlesung 3., wenn sie wöchentlich in einer Stunde, 5., wenn sie wöchentlich in zwei Stunden stattfindet. Auch Damen können Hörerkarten lösen. Die Lösung der Karten 7 1/4 Uhr im Sekrekann vormittag tarirte erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die diamantene Hochzeit feiern am 16. April die Eheleute Joh. Casp. Seyfried. Die kirchliche Feier findet in der St. Agneskirche statt. Zur Vorbereitung der äußeren Feier hat sich ein Festkomite gebildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der erste Luftballonaufstieg auf dem Kölner Sportplatz fand am Sonntag Nachmittag statt. Bei stürömischem Regenwetter wurde früh morgens 3 Uhr mit der Füllung begonnen, jedoch war bis abends 7 Uhr der Ballon erst zur Hälfte mit Gas gefüllt. Der starke Sturmwind drängte die Gaszuströmung zurück. Wenn trotzdem der Aufstieg gelang, so ist dieses nur dem Mute und der Entschlossenheit des Luftschiffers Forell zuzuschreiben. Um den Rhein und die Stadt Mülheim ungefährdet zu passieren, wurde jeder entbehrliche Ballast abgeworfen. Die Landung ging glücklich bei Burg Herl von statten, wo hülfreiche Hände in liebenswürdiger Weise bei Bergung des Ballons bereit waren. Um 9 1/2 Uhr traf Forell wohlbehalten auf dem Sportplatz wieder ein. Die Luftſchifferin Gerta Forell konnte unter den obwaltenden schwierigen Umständen die Fahrt nicht machen. Beim nächsten Aufstieg sollen drei Ballons steigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ertrunken. Am Sonntag Morgen wurde gegenüber der Mütheimer Heide die Leiche des Tagelöhners Heinrich Lausberg aus der Weidengasse aus dem Rhein gezogen. Vermutlich ist der Mann in der Dunkelheit in den Rhein gefallen und ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rossmüller, Bismarcstraße 54, Ecke Brüsselerstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Gürzenichquartett veranstaltet morgen(Donnerstag) Abend im Rokokosaale des Hotel Disch die letzte Kammermusikaufführung, welche am 31. März verschoben werden mußte. An dem morgigen Musikabende wird Herr Prof. Willy Heß zum letzten Male mitwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend hat ein Fuhrmann am Waidmarkt einen Eisendreher aus Ehrenfeld überfahren und sich dann eiligst davongemacht. In der Weißbüttengasse wurde der Fuhrmann eingeholt und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 14.April1 903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleison der Keule M..45-1, von der Keule M..45-1,56, do. vom Bauch 1,18-.30, Kalbfleisch.55.73, Hammelfleisch 1,27-1,62, Rindernierentalg.90 1,00, Schweinefleisch .58-1,72, Speck, geräuchert.53-1,63, gesalzen.57-.67, Schweineschmalz.62-1,67 das Kil. Kaninchen M. 1,00, Enten 3,00-3,50, Gänse 000. Fasanen 4,00, Hähne, alte.20-.50, junge.80-2,00, Hühner, alte 1,50-.80, junge. 2,20-2,50, Tauben, alte.40-.50, Junge 0,50-.60, Schnepfen.00, Truthähne 7,00 10,00. Essbutter 2,30-.50, Kochbutter.00 bis 2,10 das Kil. Landeier 1,60-1,80, Kisteneier 1,25.50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 6,00-7,20, do. rote 6,60-7,50, do. Nieren.00-11,00 100 Kil. Blumenkohl.00, Rotkohle 0,12-.20 das Stück. Weisskohl 10,00-16,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10-0,12 das Kil. Essäpfel 28,0080.00, Kochäpfel 20.00-26,00 die 100 Kil.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kalk, 14.April1903. In einem hiesigen Geschäfte wurde ein falsches Dreimarkstück in Zahlung gegeben. Das polizeilich eingezogene Falsifikat trägt das Bildnis Friedrich Wilhelms IV., die Jahreszahl 1860 und das Münzzeichen A, fühlt sich fettig an und ist mattelänzend, jedoch von guter Prägung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
