<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389324</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosige keit im Winter. Die Anmeldungen zur Aufnahme in genannte Kasse waren im vergangenen Jahre so zahlreich, daß der Schlußtermin, bis zu welchem die Anmeldungen satzungsgemäß erfolgen sollen, nicht innegehalten werden konnte und weitere Anmeldungen mehrere Wochen vor dem Endtermine abgelehnt werden mußten. Nur dadurch, daß die Stadtverordnetenversammlung einen weiteren Beitrag von 20 000 Mark bewilligte, war es möglich, insgesamt 1350 Versicherungsanträgen stattzugeben. Um in diesem Jahre einer erheblich größeren Zahl von versicherungswilligen Arbeitern die Aufnahme zu ermöglichen, hat der Vorstand der Kasse sich an die Stadtverordnetenversammlung gewandt mit dem Antrage auf eine Bewilligung eines weiteren Beitrages von 20000 M. und Uebernahme der Bürgschaft zur Erhöhung der Zahl der Versicherten über die satzungsgemäßen Grenzen. Die Satzungen bestimmen nämlich, daß die Anzahl der Aufzunehmenden eine gewisse Höhe nicht übersteigen darf; diese Zahl darf nur so hach sein, daß, wenn alle Versicherten arbeitslos werden und die vollen satzungsgemäßen Tagegelder beziehen, das Vermögen der Kasse nur bis zu einem bestimmten, Teile hierür in Angriff genommen werden darf. Wie wir hören, hat ein hochherziger Freund der Kasse, der nicht genannt sein will, sich verpflichtet, die von der Stadt auf Grund der zu übernehmenden Bürgschaft etwa zu zahlende Summe bis zu einem Drittel aus eigenen Mitteln zu zahlen. Man glaubt, daß es dadurch möglich sein werde, allen Versicherungsanträgen, die sich vielleicht auf 2000--2200 belaufen dürften, stattzugeben. An der Annahme des Antrages durch die Stadtverordnetenversammlung dürfte nicht zu zweifeln sein. Bekanntlich sind in der jüngsten Hauptversammlung der Kasse die 34 Wochenbeiträge der Mitglieder auf 30 Pfennig für ungelernte und 40 Pfennig für gelernte Arbeiter wöchentlich erhöht und der Anmeldetermin auf den ersten Sonntag im Juni festgesetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche mehrere Berliner Bilder:"Vom Korso in der Siegesallee,""die Eröffnung der Segelsaison: Das Absegeln der zahlreichen Seglerclubs Berlins und Umgebung auf Berliner Gewässern," ausgestellt. Ferner ist ausgestellt das Bild des neuernannten kommandierenden Generals des 15. Armeecorps Ritter Teutschel von Gilgenheimb; sowie eine Darstellung von Giuseppe Pinos neuem Taucherboote, sowie eine solche des neuen russischen Schulschiff Oken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am 7. Mai stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Mitteilung von der Bewilligung eines Zuschusses der Provinz zu den gewerblichen Fachschulen, Bewilligung einer Beiülfe für das Arbeiterinnenheim zu Ehrenfeld; Ueberlassung des Gürzenichs u. an die Generalversammlung der Katholiken Deutschlands; Wahl zweier Stadtausschußmitglieder; Beschlußßfassung über die Ersatzwahl für den verstorbenen Stadtverordneten Kretzer; Beschlußßfassung über die Erhaltung des Reichenspergerplatzes als Platzanlage und Bereitstellung eines anderen Kirchenbauplatzes; Beschaffung einer zweiten Waschcentrifuge und eines Etagen-Bratherden für die Lindenburg, sowie von ärztlichen Instrumenten für das Bürger- und Augusta-Hospital; Bewilligung eines Zuschusses für die Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter und Uebernahme der Bürgschaft zur Erhöhung der Zahl der Versicherten über die satzungsmäßige Grenze; Aufragen Nockher betr. den Bau der Straßenbarn auf der Sülzburgstraße oder Ersatz der Strecke durch Verlängerung der Marktbahn. Die Aufragen lautet: "Was hat die Verwaltung gethan, um den Beschlußß der Stadtverordneten-Versammlung vom 6. November v.., bis zum v. Mai d. J. entweder die aufgehobene Straßenbahnlinie auf der Süliburgstrate von der Ecke der Verrenratherstraße bis zur Luxemburgerstraße wiederherzustellen oder die Marktbahn auf der Luxemburgerstraße bis zur Sülzburgstraße zu verlängern, zur Ausführung zu bringen? Bis wann wird der beteiligte Ortsbezirke seine Straßenbarn- verbindung wiedererlangen?" Militärisches. Hauptmann und Compagnieührer Muller vom 2. Ostasiatischen Inf.-Regiment ist aus der Ostasiatischen Besatzungsbrigade ausgeschieden und dem Inf.-Regiment 16 aggregiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cirkus Beketow, der noch immer seine Anziehungskraft bewährt, hat seinen Vorstellungen seit dem 1. Mai zwei neue sehenswerth Programmnummern eingefügt. Eine aus fünf Personen bestehende Moror-Renutruppe führt auf einer nach innen stark abgeschaägten Bahn ihre kühnen Leistungen vor. Zunächst auf dem Zweirad, mit und ohne Lenkstange, sodann auf Motor-Zweiädern sausen die kühnen Fahrer mit bewundernswerter Sicherheit sieben- und durcheinander auf der steilen Bahn dahin. Besonderes Interesse findet auch Hr. Richard Salade mit seiner vorzüglich dreitierten Raubtiergruppe, welche aus sechs Königstigern, drei männlichen Löwen, zwei Eisären, drei Kragensären und zwei Doggen besteht. Hr. Salade hat die Tiere außserordentlich in seiner Gewalt und läßt sie einzeln und gemeinsam eine Reihe der mannigfaltigsten Kunntstücke ausführen. Die belden Glanznummern der Vorstellung fanden bei dem Publikum den verdienten reichen Belfall. Im ührigen bietet das Programm die bekannten bewährten Leistungen. Die herrlichen Tiere, über welche der Cirkus verfügt, kommen insbesondere bei den Vorführungen durch Hru. und Frau Direktor Beketow, Frl. Beketow und Hru. Fontana, sowie Hru. Gaberle zur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v. neue Dampfer Barbarossa der Köluischen Dampfschiffahrtsgesellschaft traf gestern Nachmittag, reich beflaggt, im hiesigen Hasen ein. Das prächtige Schiff ist auf der Werft von Fopp, Smile&amp; Sons in Kinderdijk erbaut und hat eine Länge von 71 Meter bei einer Breite von 7,8 Meter. Es ist mit allem Komfort der Neuzeit ausgerüstet. Der Dampfer ging im Rheinauhafen vor Anker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Augenehme Witterung hat der Monat Mai bis jetzt gebracht. Bei Süostwind zeigte das Thermometer gestern Nachmittag 4 Uhr+ 15 Grad C. Das Barometer ist im Steigen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Der Versicherungsdirektor Adolf Max Sternberg wurde zum Handelsrichter bei dem hiesigen Landgericht und die Referendare Dr. Linden und Doebelin zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die städtischen Gartenanlagen haben die kalte Witterung des April"gut überstanden und enfalten sich jetzt unter dem Einflusse der Frühlingssonne in bester Weise. Eine besondere Augenweide bereiten die Anlagen am Kaiser Wilhelmring, welche mit ihrer Fülle prächtiger Tulpen usw. das Auge fesseln. Auch die Anlagen am Deutschen Ring sind unter sorgsamsten Pflege bestens gediehen und weisen reichen Blumenschmuck auf. Notwendige Verbesserungen sind schnell erledigt und abgestorbene Sträucher durch neue ersetzt worden. Die Herstellung einer passenden Umgebung für das hier zu errichtende Kaiser Friedrich-Denkmal wird eifrig gefördert. Auch die Anlagen am Margarethenkloster, am Domhof, am Heumarkt, am Frankenwerft, am Keiser-Friedrichufer usw. zeigen sich in prächtigstem Schmuck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Konzerte im Stadtgarten finden seit dem 1. ds. Mts. regelmäßig von nachmittags 3 1/2 Uhr bis abends 11 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zoologischer Garten. Im Bärenzwinger unseres Zoologischen Gartens üben in den Nachmittagsstunden die jungen Bären eine außergeröhnliche Anziehungskraft auf die Besucher aus. Auf und ab geht es in munteren Spiel mit der Mutter, während der Vater abgesperrt in einem Innenäfig sitzt, fern von den Jungen, damit er ihnen kein Leid anthun kann. Die Herde der indischen Hirſchziegenantilopen im Elefantenhause erfreut sich zweier Sprößlinge, und auf dem großen Weiher vor den Raubtögeln ziehen schwarze Schwäne mit sieben Jungen stolz dahin. Diese sind zu einer sehr günstigen Zeit aus den Eiern gekrochen, und so wird ihre Aufzucht wohl gelingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Der am 1. Mai in Kraft getretene Sommerfahrplan zeigt verschiedene Verbesserungen. Für die Arbeiter der bei Brühl gelegenen Werke ist abends ein besonderer Localzug eingelegt, ebenso morgens ein Personenzug zwischen Kölnscherfginstraße und zurück. Die Sonntagsüge, deren Zahl wiederum vermehrt ist, fahren fortan grundsätzlich bei jedem Wetter, fallen also nicht mehr wie früher bei Regenwetter aus. Dieselben sind zum Teil über Brühl hinaus bis Pingsdorff und Walberberg am Vorgebirge durchgefuührt. Alle auf Fahrplan und Verkehr der Köln-Bonner Kreisbahnen bezüglichen Angaben sind in einem kleinen Buche zusammengestellt, welches gratis abgegeben wird und unter anderm eine Anzahl empfehlenswerter Ausfuüge in das Vorgebirge enthält. Aus demselben ist auch zu ersehen, daß die unter dem Stationsgebuände Efferen befindliche gut erhaltene Römergruft vom 1. Mai ab zur unentgeltlichen Besichtigung frei gegeben ist, was besonders für Schulen usw. von Interesse ist. Für weitere Vermehrung der Betriebsmittel ist gesorgt. Falls nunmehr trockenes Frühjahrswetter eintritt, wird die bequeme Fahrgelegenheit viele Ausfuügler zur Kranzmaar und Thalsühle, in die Wälder bei Pingsdorff und in das blühende Vorgebirge hinauslocken. Die Baumblaüte am Vorgebirge kommt jetzt erst zur Geltung. Zwischen Walberberg und Waldorf ist die Blüte so schön, wie selten in den Vorjahren. Während des ganzen Sommers werden wir in unserer Sonntagsnummer die für Ausfuügler in Frage kommenden Jahrzeiten veröffentlichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 191. Ab.-Ast. Serie C. Mignon. Oper in 3 Akten von A. Thomas. Auf. 7 Uhr, Ende 10 Uhr. Montag: Ab.-Ist. Serie D. Ein Sommernachtstraum. Dramatisches Gedicht in drei Abteilungen von W. Shakespeare. Musik von Felix Mendelssohn-Bartholdy. Spielpla-Entwurf: Dienslag(A 193): Die verkaufte Braut. Mittwoch:(B 194): Fra Diavolo.*) Donnerstag: Keine Vorstellung. Freitag(Agh. Ab. XIII): Götterämmerung. Samstag(C 195): Romeo und Julia**) (Oper).*. Gastspiel von John Coates</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Altes Kölner Stadt theater. Heute: Gastspiel von Direktor Otto Beck vom Stadttheater in Bonn. Der Verschwender. Zaubernärchen mit Gesang in drei Abteilungen von Ferd. Raimund. Musik von C. Kreutzer. Anf. 7 Uhr. Ende nach 10 Uhr. Montag: Keine Vorstellung. Spielpla-Entwurf: Dienstag: Alt-Heidelberg. Mittwoch: Flachsmann als Erzieher. Donnerstag: Cyran von Bergerac. Freitag: Alt-Heidelberg. Samstag: Die Brant von Messina." An allen Tagen: Volkst. Vorstellung zu ermäßigten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kalk,.Mai1903. Zum Besten einer Orgel in der neuen St. Josephskirche findet, wie bereits mitgeteilt wurde, am Christi Himmelfahrtstage seitens des Gemischten Chores und des Gesangquartetts der Bürgergesellschaft ein Konzert statt. Wenn in dem empfehlenden Hinweise in Nr. 117(gesagt wurde, daß die Kirche noch fast leer sei, so ist das allerdings nicht ganz zutreffend. Der Kirchenvorstand ist auf die Ausstattung dieser Kirche eifrig bedacht gewesen. Außer dem Altar, ein Pracht- und Kunstwerk, besitzt die Kirche Seitenastäre, aus Eichenholz kunstgerecht gearbeitete Bänke, schöne Feuster, Beichtetühle und Orgelwerk. Trotzdem verdient das Vorhaben der genannten Vereine Unterstützung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Mitteilung von der Bewilligung eines Zuschusses der Provinz zu den gewerblichen Fachschulen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>an die Generalversammlung der Katholiken Deutschlands,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>an den Verein der deutschen Zuckerindustrie,</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>an die Richter, Staatsanzälte, Rechtsanwälte und Notare der Oberlandesgerichtsbezirke Köln und Hamm. sowiedie Professoren und Dozenten der juristischen Faultäten Bonn und Münster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>an den Lehrer- und Lehrerinnengesangverein, 5. Umänderung der Amtsbezeichnung "Bauamtsassistent" in"Architekt".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
