<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389301</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder zurückgegangen, nachdem derselbe am Freitag die Höhe von 2,79 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,65 Meer, gegen 1,70 Meter am vorigen Samstag. Fur die Schiffahrt ist der Wasserstand günstig, da auch die großen Rheinschiff auf der Fahrt nach dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>3kheinöhe am 11. April abends 7 Uhr:.65 m--.11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>16 und 12 Pfg für je 2 getrennte Portionen vorzüglicher Kraft- oder Fleischerühe. Diese sind besser als alle anderen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind. im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Gefängnis, Straf anstaltsaufseher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Aachen, Königl Polizeidirektion, Schutzmann. 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600.; Köln, Königl. Fortifikation, Schreiber, für den Arbeitstag 3 bis 5.; Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 16 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1500 bzw. 1800.; Alsenborn, Königl. Garnisonsverwaltung, Kaserneuwärter, 700 M. jährlich, steigt bis 1100.; Gummersbach, Königl. Amtsgericht, 2 Kanzleigehülfen, ze 90 M. monatlich; Koblenz, Königl. Garnisonsverwaltung, Kasernenärter, 700 M. Gehalt, steigt bis 1100.; Koblenz, Königl. Landgericht, 2 Kanzleigehülfen, 70 his 90 M. monatlich: Mülheim(Rh.), Polizeiverwaltung, Poliz wachtmeister, 1600 M. jährlich, steigt bis 2200.; Münstermatfeld, Bürgermeisteramt, 2. Bürgermein#ereisekretär, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.: Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion Köln, Anwärter für den Matrosendienst, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am 16. d. M. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen beschäftigen: Lerteitung des Ueberschusses vom Maskenfest der Dienstags-Ballgesellchaften, Uman der Magnetäder zweier Maschinen des Elektricitaätsverkes, Bau einer Meldestelle für die Gas-, Elektricitaäts- und Wasserwerke an der Dechenstraße Kölner Renn-Verein. Seitens der Verwaltung der städlichen Straßanbahnen sind zur Bewältigung des Verkehrs, welcher urach die am Ostermontag den 13., Sonntag den 19. und Montag en 20. April auf der Rennbahn bei Köln-Merheim stattfindenden keimen hervorgerufen wird, umfangreiche Vorkehrungen getroffen. Von mittags ab werden an diesen Tagen die Wagen der Querbahn om Chlodwigsplatz und Volksgarten, welche sonst nur bis Nippes ahren, mit einem Anhägewagen bis Köln-Merheim durchgefuührt. ferner wird der gewöhnliche Betrieb auf der Strecke Köln-Museumherheim bedeutend verstärkt und zwischen Köln-Eigelstein-Merheim in ununterbrochener Verkehr durch Triebwagen mit je 2 Anhängezagen hergestellt. Auf diese Weise ist es ermöglicht, zu den Rennen 00 Personen innerhalb 10 Minuten befördern zu können. Da der fahrpreis von Köln-Museum oder Köln-Eigelstein bis zur Rennbahn 5 Pfg. beträgt, so ist jetzt eine ebenso schnelle wie billige Verbindung schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Witterung war in der letzten Zeit recht rauh und unangenehm; gestern aber machte sich eine Besserung bemerkbar. Das termometer zeigte in der Mittagsstunde+ 7,6 Grad Celsius bei nordostwind. Das Barometer stand hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenraße 37, ist für diese Woche das Projekt eines Untersee-Tunnels vischen Spanien und Marokko, sowie eine Darstellung der projekerten marokkanischen Anschlugßbahn an den Gibraltar-Tunnel ausgeellt. Ferner sind veranschaulicht das Standbild des Kaisers Franz joseph l. und des Feldmarschalls Grafen Radetzky, sowie verschiedene nüchten vom Besuche Kaiser Wilhelms II. in Kopenhagen, ferner is Fairnan, der heiligen Stadt Nordafrikas, und mehrere weltentgene Inseln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, hat genärtig, und zwar der Erstkommunikanten am Weißen Sonntag igen, ausnahmsweise bis Montag den 20. April einschliefßlich, einen r die Kar- und Osterwoche besonders passenden und sehr interessanten alästina-Cyclus ausgestellt. In demselben ist Jerusalem den Leidensstätten des Herrn(n. a. auch die Stelle der Kreuzigung f dem Kalvarienberge) hervorragend vertreten. Die stereoskopischen nahmen wurden zur Zeit der Orientreise des deutschen Kaiserares gemacht und sind vortrefflich ausgefallen. Wie immer, so ist s sogenannte Reisepanorama auch an den beiden Feiertagen von Ihr morgens bis 9 Uhr abends ununterbrochen zugänglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mit dem Streik der Verputzen und Fuer beschäftigte sich der Kölner Baugewerkenverein(freie Innung) in einer außerordentlichen Versammlung. Folgender Beschlußß wurde einstimmig angenommen:"Die Arbeitgeber halten au ihren früheren Beschlüssen, Zuschlag eines Mindeſtlohnes von 48 Pfg. pro Stunde für Verputzen und Fuer sowie Beibehaltung der Akkordarbeit fest. Die Behauptung der Arbeitnehmer, der Baugewerkenverein wolle nur die Oeffentlichkeit täuschen, wird mit aller Entschiedenheit zurückgewiesen, ebenso die Zumutung, daß die Arbeitgeber sich zwecks Unterhandlung an den Vertrauensmann der Arbeitnehmer wenden sollen. nachdem der Verband der Verputzen und Fuer es seinerseits nicht für notwendig gehalten hat, sich vor Eintritt in den Streik zuerst mit den Baugewerkenverein in Verbindung zu setzen, diejenigen Verputzen und Fuer, welche bis zum 20. d. M. die Arbeit nicht wieder ausgenommen haben, sollen für die Dauer dieses Jahres nicht mehr beschäftigt werden. Die Behörden und Bauherren werden gebeten, auch in den Fällen, in welchen eine Streikklausel nicht besonders vorgesehen ist, eine Verlängerung der Fertigstellungsfrist zu bewilligen, um so die Arbeitgeber in dem ihrem Erwerb aufgezwungenen Streik zu unterstützen." Festgestellt wurde, daß zu den alten bzw. zu dem vom Baugewerkenverein festgesetzten Bedingungen bei den Mitgliedern des Bangewerkenvereins 116 Verputzen beschäftigt werden. Streng gerügt wurde, daß fortgesetzt Arbeitswillige durch das Streikkomitee belästigt und mit Schlägen bedroht werden. Es wurde den Arbeitgebern dringend angeraten, in solchen Fällen die Namen festzustellen und die Bestrafung der Betreffenden zu veranlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brand. Zu der Notiz in Nr. 96 wird uns seitens der Firma Felten&amp; Guilleaume mitgeteilt, daß es nicht in der Fabrik am Karthäuferwall, sondern vor den Siebenburgen gebrannt habe. Auch habe es nicht gebrannt in einer Trockenkammer oder angrenzenden Stallgebäuden, sondern nur in einem Lager, in dem trockene Wergabfälle aufgelagert waren. Von einem erheblichen Schaden könne keine Rede sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 10. Ist. bei aufgeh. Ab. Gastspiel von John Coates. Romeo und Julia. Oper in 5 Aufz. von Ch. Gonnos. Anf. 7, Ende 10 Uhr. Montag: 174. Ab.- Ist. Serie B. Die Zauberfloöte. Oper in 3 Aufz. von Mozart. Auf. 7, Ende 10 Uhr. Spielpla-Entwurf. Dienstag(0 175, Gastspiel von John Coates): Die weiße Dame. Mittwoch(0) 176): Der Dusle und das Babeli. Donnerstag(A 177): Haus Heiling. Freitag(B.178): Donna Diana. Samstag(C 179): Der Prophet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 116. Ab.-Vgl. Faust. Tragödie in 6 Akten von W. v. Goethe. Anf. 7. Ende 11 Uhr. Montag: 117. Ab.-Ist. Gastspiel von Nina Sandow. Madame Sausgene. Lustspiel in 4 Akten von Viktorien Sardon. Anf. 7 1/2 . Ende 10 Uhr. Spielpla-Entwurf. Dienstag(aufgeh. Ab. 89, volkst. Ist. zu erm. Pr.): Der Ikarus. Mittwoch(Ab.-Ist. 118, Gastspiel von Nina Sandow): Der Meineidbauer. Donnerstag(Ab.-Ist. 119): Die Vergangenheit. Freitag(Ab.-Ist. 120): Die Bettlerin vom Pont des Arts. Samstag(Ab.-Ist. 121): Nora.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalk, 10.April 1903. In verflossener Nacht ist ein zweites Opfer des gemeldeten Eisenbahnunglückes vom 31. v. M. in der Rolshoverstraße, und zwar der Führer des gertrümmerten Gefährts, im hiesigen Krankenhause an den Folgen seiner schweren Verletzungen gestorben. Die zwei weiter bei dem Englück zu Schaden gekommenen Personen befinden sich auf dem Wege der Besserung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Umbau der Magnetäder zweier Maschinen des Elektricitaätswerke. Bau einer Meldestelle für die Gas-, Elektricitaäts- und Wasserwerke an der Dechenstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
