<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389352</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Panorama International ladet für diese Woche zu einer Reise nach Tyrol ein, die von Kufstein durch das Kaiſergebirge mit einer Besteigung der Elmauer Haltspitze enden soll. Es verleiht dieser Reise einen besonderen Reiz, daß sie zum erstenmal gemacht wird. Bergfexe wird es veranlassen, den Rucksack sofort umzugängen, den Alpenstock in die Hand zu nehmen und die Wadenstrümpfe anzuziehen, um nach dem gelobten Tyrol zu kraxel. Sie werden sich beeilen, den wilden und den zahmen Kaiser, sowie die Teufelskanzel oder den Stripsenkopf zu erklettern. Für Leute, die das Bedürfnis nicht empfinden, dieses halsbrechende Vergnügen mitzumachen, finden sich in diesen endlosen Gebirgsketten auch ruhige Thäler und propere Restaurationen, wie das Restaurant zum Seitenhof u. a. Auch an stillen Dörfern mit hübschen Kirchlein und Kapellen geht der Weg vorbei. Die Wagehalſigen werden durch zwei Totenkirchl daran erinnert, daß der Tod rasch an den Menschen herantritt, und daß der Bergsee, ehe er sich mutwillig in Gefahr giebt, erst seine Rechnung mit dem Himmel mache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Central-Dombauverein hielt gellern Mittag im Hansasaal des Rathauses seine Wahlversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Geheimer Justizrat Rob. Esser, richtete an die Versammlung folgende Ansprache: Indem ich Sie willkommen heiße, liegt mir zunächst die schmerzliche Pflicht ob, darauf hinzuweisen, daß uns seit der im Mai vorigen Jahres abgehaltenen Wahlversammlung vier hervorragende Mitglieder unseres Vorstandes durch den Tod entrissen worden sind. Kurz nach jener Versammlung verschied ganz unerwartet unser Ehrenvorsitzender, der hochw. Hr. Erzbischof Dr. Hubertus Simar, welcher mit warmem Interesse sich unseren Bestrebungen gewidmet und durch sein einfaches liebenswürdiges Wesen unsere Herzen rasch gewonnen hatte. Im September verstarb nach längerer Krankheit der Dombaumeister Hr. Geheimer Regierungsrat Voigtel, der schon im Jahre 1855 unter Meist Zwirner am Dombau thätig war, nach dessen im Jahre 1861 erfolgten Hinscheiden das hehre Werk weiter geführt und im Oktober 1880 mit Gottes Beistand zur Vollendung gebracht hat. Sein Name wird mit dem Kölner Dome unveraänglich verbunden bleiben. Ferner wurden im Laufe des Jahres 1902 noch von uns genommen die Herren Generalmajor v. Mansard und Beigeordneter Ghewalt, welche uns viele Jahre hindurch liebe und treue Kollegen gewesen sind. Das Andenken der Verstorbenen werden wir stets hochhalten. Zur Ehrung derselben bitte ich Sie, sich erheben zu wollen.(Dieses geschieht.) Alsdann habe ich unserer Freude darüber Ausdruck zu geben, daß Se. Erzbischöflichen Gnaden, der hochw. Hr. Erzbischof Dr. Antonius Fischer den Ehrenvorſitz in unserem Vorstande bereitwilligst übernommen haben. Wir bleiben Hochdemselben dafür zu innigem Danke verpflichtet. Seit der Vollendung des Domes haben wir dessen Freilegung und die würdigere Gestaltung seiner Umgebung zu unserer Hauptaufgabe gemacht und dabei die nachhaltigste Unterstützung gefunden bei unseren allerhöchsten Protektoren, bei der königlichen Staatsregierung und bei der Stadt Köln. Die geplante Freilegung ist zum Abschlusse gebracht; die Umgebung des Domes hat ein besseres Aussehen erhalten bis auf die Nordwand des Schaebenschen Hauses und bis auf die den Dortürmen gegenüberliegende Seite des Margarethenkloster, wo sich noch die Ueberbleibsel des in unseren Besitz übergegangenen, ehemaligen Hotel Fischer befinden. Hinsichtlich dieses Grundstückes haben wir jüngst mit dem Metropolitancapitel ein Abkommen getroffen, wonach letzteres dasselbe käuflich übernimmt und sich verpflichtet, nicht nur das auf diesem Grundstücke befindliche Gebäude, sondern auch das danebenliegende Haus Margarethenkloster Nr. 9 und ebenso einen Teil der anstoßenden Häuser auf der Burgmauer niederzulegen und auf dem gesamten Terrain nach einem von unserem Verwaltungsausschusse genehmigten Plane des Hru. Stadtbaurath Heimann einen monumentalen Neubau zu errichten, dessen Hauptfaçade den Abschlußß des Margarethenkloster bilden soll. Diesem Abkommen hat vor kurzem die Stadt Köln ihre Genehmigung erteilt. Der noch erforderlichen Zustimmung des Herrn Obereräsidenten dürfen wir uns wohl versichert halten. Infolge einer in unserer letzten Wahlversammlung gegebenen Anregung sind wir sofort mit der Dombauverwaltung in Verbindung getreten behufs Erwirkung der Beseitigung der alten, verfallenen Wirkstätten nebst Zuberör, welche die an der Nordseite des Domes befindliche Terrasse verunzieren. Gleichzeitig hatten wir uns an die kgl. Eisenbahndirektion gewandt wegen Ueberlassung eines oder mehrerer dem Hotel du Nord gegenüberliegenden Brückenbogen zu Reparaturwerkstätten und zur Unterbringung von Werksteinen und Baumaterialien. Bei den betreffenden Behörden haben wir das bereitwilligste Entgegenkommen gefunden. Eine unter Führung des Herrn Obereräsidenten am 25. Januar d. J. stattgefundene Ortsbesichtigung ergab einesteils die Angemessenheit der Beseitigung der auf der Terrasse befindlichen Baulichkeiten, anderseits aber auch das Bedürfnis, eine, wenn auch nur kleine Wirkstätte in der unmittelbaren Nähe des Domes zu behalten, während für die Aufnahme von Werksteinen und Baumaterial einer der gedachten Brückenbogen in Aussicht genommen wurde. Für die etwa 2 Meter in die Erde zu verlegene und durch gärtnerische Anlagen zu verdeckende neue Wirkstätte hielt man die nordwestliche Ecke der Terrasse, da, wo Lang- und Querschiff zusammenstossßen, am geeignetsten. Eine endgültige Festsetzung in dieser Angelegenheit steht noch aus. Wie Ihnen bekannt, haben wir schon vor längerer Zeit Sr. Majestät dem Kaiser die ehrerbietigste Bitte unterbreitet, allergnaädigt zu gestatten, daß aus dem rund 1 500000 M. betragenden Ueberschusse der uns für die Freilegung des Domes bewilligten Prämienkollekten ein Betrag bis zu M. 700000 zur Verfügung gestellt werde behufs Errichtung eines Denkmals an der Süseite des Domes, durch welches insbesondere das Andenken des um den Kölner Dom so hochverdienten Königs Friedrich Wilhelm IV geehrt werden sollte. Nach Anordnung des Hru. Ministers der geistlichen, Unterrichts- und Medizinal-Angelegenheiten ist jetzt für Anfang des nächsten Monats hier in Köln eine kommissarische Erörterung der in Betracht kommenden Fragen in Aussicht genommen. Redner schloß mit einem Hoch auf den Kaiser. Nach dem Kassenbericht betrugen die Einnahmen 17 996 verausgabt wurden 12 672 M. Der Bestand aus dem Vorjahre stellt sich auf 206 357., so daß die Rechnung pro 1902 einschliefßlich des Ueberschusses aus 1902 mit einem Bestand von 211 65 M. baschließt. Bei der darauf folgenden Wahlhandlung wurden die nach dem Turnens ausscheidenden Herren Kaufmann J. B. Heimann, Kaufmann Phil. Heimann, Rentner B. Maus, Bürgermeister a. D. Reisch, kgl. Baurat Schellen, Stadtverordneter Stelzmann, Kommerzienrat J. N. Heidemann, Oberlandesgerichtspräsuivent Hamm und Oberstleutnant a. D. Thome wieder- und die Herren Geh. Baurat Balzer, kgl. Oberbaurat Jungbecker und kgl. Baurat F. K. Heimann negewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: XIX. Vorst. bei aufgeh. I! 1 Abonnem. Richard Wagner-Cyclus VI. Gastspiel von Bertha , 1 Pester-Prosty. Siegfried. Handlung in 3 Aufzügen von Wagner.  - 1 Auf. 6 1/2 Uhr, Ende 11 Uhr. Temperatur im Neuen Stadttheater:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>beginnend mit 160, steigend bis 18deg. Donnerstag: 208. Ab.-Ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>1 Serie D. Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Abschied von Rob. vom * 1 Scheidt. Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi.  -- Altes Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen uist. Tragödie in 6 Akten von W. von Goethe. Anf. 9 1 7 Uhr. Ende nach 11 Uhr. Donnerstag: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>I A schied v. Karl Neumann-Hoditz. Der Raub der Sa</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Drinnen. Schwank in 4 Akten von Franz und Paul von Schöthau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>n au aufhaltsam, bisschließlich  altes zingeraucht. ust, In. K#####a#e, Risrchantasug# Herr Emil Bau, zeichnet! Name Schade, daß der Abendhimmel die Rede ist, hätte er so schön mit der den Sonne" verglichen wer Kreise selbst wenig Freude haben dürften. der ganzen##### kratie. Kürzlich wurde auch in eine Evangelischen##.# haft g findet statt Donnerstag den 28. Mai, 9 Uhr. in St. Kunibert, wozu hiermit höfliehst eingeladen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Flugblätter des Volksvereins für das katholische Deutschland verursachen den Socialdemocraten andauernd die ärgsten Beschwerden. Die Rheinische Zeitung(Nr. 119, druckt auf der ersten Seite einen langen Artikel des Vorwarts ab, welcher sich die arößte Mühe giebt, die Socialdemokratie gegen jene Flugblätter zu verteidigen. Auf der zweiten Seite derselben Nummer macht sich die Rheinische Zeitung dann das kindische Vergnügen, folgende Erzählung aufzutischen:"Eine größere Anzahl Centrumsflugblätter aus der.-Gladbacher Lügenfabrik wurde gestern Morgen auf dem Abort einer Wirtschaft an der Mathiasstrße gefunden. Der Verbreiter ist wahrscheinlich der zutreffenden Meinung gewesen, daß das der richtige Platz für die Sudelei sei. Die Blätter haben dort eine ihrem Inhalt entsprechende Verwendung gefunden." Sonderbar, wie verschieden sich das Anstandsgefühl der Rhein. Ztg. äußert. In ihrer Montagsnumer bezeichnete es das Blatt schon als"unanstaändig", daß man sich in einigen Häusern in barschem Ton geweigert habe, Flugblätter-- anzunehmen. Da handelte es sich allerdings um-- socialdemokratische Flugblätter, die nach Ansicht der Rhein. Ztg. zweifellos Anspruch auf eine außergeröhnlich anständige Behandlung haben. Wir begreifen übrigens nicht, warum sich die socialdemokratischen Zeitungen einer"Enbelei" wegen so viel Mühe machen und lange Gegenartikel für nötig halten, warum sogar der Abg. Bebel in höchsteigener Person sich herabäßt, dieser"Sudelei" ganze Reden zu widmen! Die Flugblätter des Volksvereins sind den Socialdemo- kraten furchtbar unbequem, um so mehr unbequem, als in denselben die volks- und arbeiterfeindlich Politik dieser Partei vielfach durch Aussprüche ihrer eigenen Parteigenossen gekennzeichnet wird. Die Agitation des Abg. Bebel gegen die Volksvereinsflugblätter ist der Verbreitung derselben förderlich gewesen.[Die Gesamtausgabe derselben ist unter dem Titel:"Die Socialpolitik der deutchen Centrumspartei. Gesammelte Flugblätter des Volksvereins für das katholische Deutschland" zum Preise von 50 Pfg. durch jede Buchhandlung zu beziehen. Diese Sammlung darf neben dem Nienkemperschen"Wahlwegweiser"(29 Pfg.) in der Hand keines in der Wahlbewegung thätigen Centrumsanhängers fehlen. ): Reichstagswahl. Die Centrumspartei wird in dieser Woche nicht weniger wie vier Wäheerversammlungen abhalten, davon zwei heute Abend 8 1/2 Uhr, und zwar findet die eine fur die Pfarreien St. Maria in Kapitol, St. Peter, St. Alban und St. Martin bestimmte im Festsaale des Colosseums(Schildergasse*9/101) statt. Als Redner sind die Herren Hauptredacteur Dr. Cardauns und Dr. Schrömögens gewonnen; die zweite für die Pfarreien St. Agnes, St. Kunibert, St. Maria Himmelfahrt ind St. Ursula, im Hausasaale(Weidengasse 34); hier werden der Kandidat der Centrumspartei, Hr. Justizrat Karl Trimborn und Hr. Kähne, Mitglied des Katholischen Arbeiter- vereins Köln-Nord, reden. Am Freitag Aben 8 1/2 Uhr finden wiederum zwei Versammlungen, und zwar eine für die Pfarreien St. Paul, St. Pantaleon und Herz Jesu im Volksgartenrestaurant statt; hier werden die Herren Amtsgerichtsrat de Witt und Parteisekretär Dr. Joerg reden; die andere Versammlung für die Pfarreien St. Gereon, St. Maria in der Kupfergasse. St. Kolumba, Dom und St. Andreas findet im neuen Saale des Fränkischen Hofes(Komooienstraße) statt. Hier werden die Herren Rechtsanwalt Custodis II und Stadtverordneter Rings sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Cöln belegene, im Grundmann Bruckmann und Katharinaeingetragene Grundstück: 25, Hofraum,.47 Ar, und unterkellerten Hofraum, 4000 Mark ruche un ven Namen der Eheleute Tillmann geb. Bruckmann, ohne Geschäft. in Cöln. ein Flur 25 Nr. 405, Marzellenstrße mit Wohnhaus Nutzungswert,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>X Am Kaiser Wilhelmring hat man das Beet, auf welchem das Kaiserin Augusta-Denkmal errichtet werden soll, rogeräumt und mit einem Bretterzaun umgeben, damit die Ausschachtungsarbeiten beginnen können</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ebenso wurde am Museum mit den Arbeiten für das Kolping-Denkmal begonnen und wurde zu diesem Zwecke der Platz mit Brettern abgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zum Maurerausstand. Eine öffentliche Versammlung von Maurern, Verputzen, Fugere und Plattenlegern im Gewerkschaftshause befaßte sich mit dem Ausstand der Verputzen und Fuer und den gemeldeten Ausschreitungen. Die Streikleitung habe genaue Ermittelungen angestellt und könne feststellen, daß sich unter den vielen Verhafteten nicht ein einziger musständiger Verputzen oder Fuer befunden habe. Die Vorkommnisse wurden auf das große Polizeiaufgebot und die kolossalen Volksansammlungen zurückgefuührt. Ferner wurde bekannt gemacht, daß von den 53 Unternehmern, welche die Forderungen der Verputzen und Fuer bewilligten, 16 ihr Zugehtändnis zurückgezogen hätten, weshalb 80 Arbeiter die Arbeit niederlegten. Von diesen wurden 34 anderweitig untergebracht; 31 arbeiten zu den alten Bedingungen. 105 befanden sich anfangs dieser Woche im Ausstande. Schließlich wurde eine Resolution angenommen, nach welcher man trotz aller Maßnahmen den Streik fortsetzen will.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ermittelung. Am 9. d. M. ist der Stud. jur. Hage, Sohn des zu Hildesheim wohnenden Fabrikbesitzers Aloys Hage, bei einer Kahnfahrt im Rhein verungluückt; die Leiche ist bisher nicht gefunden. Der Vater hat für die Bergung der Leiche eine Belohnung von 500 M. ausgesetzt, welche die Polizeibehoörde in Hildesheim auszahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Selbstmord. In der Nacht vom 23. zum 24. d. M. hat sich ein lediger Schuhmachen im Keller eines Hauses an der Thieboldsgasse mit einem Strick erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Brände. In einem Hause an der Kl. Spitzengasse entstand auf dem Speicher auf unaufgeklaärte Weise ein geringeügiger Brand, der von den Hausbewohnern vor dem Eintreffen der Feuerwehr gelöscht war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gestern Abend entstand in einem Hause am Heumarkt ein Kellerbrand, der von der Feuerwehr in kurzer Zeit gelöscht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>i0 Englücksälle. In der Moltkestraße blieb ein Junge beim Abspringen von einem Handwagen an einem Rad hängen, kam dadurch zu Fall und erlitt einen Knöchelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Gestern Morgen fiel in einem Kohlenlager an der Follerstrße einem Arbeiter ein schwerer eiserner Gegenstand auf einen Arm, sodaß derselbe erheblich verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In einem Hause an der Spulmannsgasse fiel ein Mann von einer Leiter und trug einen Rippenbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>In der Sternengasse kam eine Frau zu Fall und brach einen Fuß. Die Verletzten kamen ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Gestern Morgen scheute in der Ursulastrße das Pferd eines Milchwagen. Bei dem Versuche, das Tier zum Stehen zu bringen, kam der Fuhrmann zu Fall und erlitt außer einer blutenden Stirnwunde einen Armbruch. Der Verletzte wurde zu einem Arzte gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Gestern Morgen wurde auf der Koblenzerstraße zu Bayenthal ein Fuhrmann von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren und erheblich an einem Fuße verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>In der Gabelsbergerstraße wurde gestern Nachmittag ein beim Ausschachten beschäftigter Mann durch Erdmassen verschüttet. Mit Mühe gelang es, den Verschütteten, der einen Beinbruch erlitten hatte, aus seiner Lage zu befreien. Der Verungluückte wurde ins Bürgerhospital ge# Erwischt. Am Montag Nachmittag stahl in einem Geschäfte an der Hohestrße eine Frau zwei Blusen im Werte von 22 M. und verbarg dieselben unter den Kleidern. Der Portier, welcher den Diebstahl bemerkte, verandaßte die Verhaftung der Diebs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Wasserärme am 26. Mai, mitt. 12 Uhr: 14deg, abds. 7 Uhr:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
