<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389353</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtverordnetenversammlung wird sich in ihrer heutigen Sitzung noch mit der Annahme einer Studienstiftung für die Kunstgewerbeschule, sowie mit den Plänen und Konenauschlägen für die Umgestaltung der gärtnerischen Anlagen am Kolpingdenkmal und für eine gärtnerische Anlage an der Bismarcksäule zu beschäftigen 2 Jubiläum. Am 23. Mai d. I. blickte der Fabrikmeister Ferdinand König in Köln-Nippes auf eine 25jährige Thätigkeit bei der Firma Aelteste Marg rinnwerke Benedikt Klein in Köln-Ehrenfeld zurück. Aus diesem Anlaß wurde dem Jubilar von seiten der Firma ein namhaftes Geldgeschenk überreicht. Abends vereinigte sich das Personal der Firma in dem oberen Saale der Restauration Heiderscheid in Nippes zu einem gemütlichen Feste, bei welcher Gelegenheit dem Jubilar von seinen Mitarbeitern eine prachtvolle goldene Uhr nebst Kette überreicht wurde. Lieder und humoristische Vorträge hielten die Anwesenden bis zur späten Stunde zusammen und machten das Fest zu einem recht gemütlichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Theodor Helmen, Rennt., v. Münster i.., u. Karol. Weyer, geb. Zirkel, Wwe., v. Geilenkirchen.- Wilh. Michels, Fabrikarb., u. Elise Esser, beide v. hier. Balth. Laugoye, Kutscher, v. Aachen, u. Marg. Müller, v. Ifang.- Aug. Hohns, Wwr., Schuhmachermstr., v. Neuweistritz, u. Kath. Versehens, v. Wiltingen.- Jos. Hermann, Tagel., v. hier, u. Anna Holzenburg, v. Barmen.- Theodor Hertel, Geschäftsührer, v. Bonn, u. Johanna Römer, v. Rheidt.- Julius Lewin, Kaufmann, v. Grätz, u. Paula Pelzer, v. hier.- Bernard Wolf, Wwr., Tagel., v. Dirmerzheim, u. Anna Eppner, geb. Reifferscheid, Wwe., v. Sürth.- Friedr. Bonhego, Wwr., Kohlenhdlr., u. Maria Heeren, geb. Mück. Wwe., beide v. hier.- Math. Blume, Geschäftsreis., v. hier, u. Lina Hebenstreit, v. Neuwied.- Adam Gaul, Schrein., v. Ossendorf, u. Magdal. Kinnen, v. Warweiler.- Konrad Kömmel, Feuerwehr., v. Oetigheim, u. Gertr. Gossen, v. Söteniah.- Lucian Nowak, Fabrikarb., v. Pehsken. u. Franziska Wasielewöki, v. Statisch-Büchlin.- Peter Broich, Fuhrm., v. Nippes, u. Kath Cremer, v. Worringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Joh. Christoffel, Kanalarm., Heumarkt 19..?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Windthorfz,Bu 7d. Auf Anregung des Central-Vorstandes fand am Montag Abend in der Restauration Wwe. Abels, Freiheitstraße zu Deutz, eine Besprechung zwecks Gründung einer Ortsgruppe Deutz statt, zu welcher auch Herr Dechant Schüller nebst dem gesamten Pfarrklerus erschienen war. Nachdem der zweite Vorsitzende die Versammlung eröffnet hatte, legte zunächst der Schriftführer in kurzen Worten den Zweck der Windthorstbunde dar und begründete die Notwendigkeit, daß auch in Deutz eine Ortsgruppe des Windthorst-Bundes entstehe. Aus der Versammlung heraus wurde es mit großer Freude begrüßt, daß man auch dem Vororte Deutz endlich den lang ersehnten nämlich den Windthorst-Bund dorthin zu verpflanzen--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden: im Monat April auf dem Wallrafsplatz enthaltend M. 7,15 in bar, im Februar d. I.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>reger###it## ie Ordel. kauft man unstreitig am besten billigsten, da die allergroößte Auswahl vorhanden, nur allein bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hausmann, Nr. 1 Ecke Friesenstrße Nr. 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>iriumunes Speeialgeschäft in allen Haararbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nideggen, 26.Mail 903. Der Neubau des Restaurationsgebändes in der nordwestlichen Ecke der Burarnine wurde heute durch ein vom Kreise Düren gegebenes Fest eröffnet. An der Feier nahmen u. a. teil Obereräsident Nasse, Regierungsräsident v. Hartmann, Landeshauptmann Dr. Renvers, Graf Beissel, der Vorsitzende des Provinzialausschusses. Der Neubau ist aufgeführt nach einem Plane des Münsterbaumeisters Arntz und schließt sich mit seinem Verständnis an die erhaltenen Teile der Ruie an. Von jetzt ab ist der Zutritt zur Burgruine wieder gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Dienstag auf Mittwoch entstand am Kl. Griechenmarkt Streit wobei einer der Streitenden seinem Bruder mit einem Teller erhebliche Verletzungen im Gesichte beibrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Poststrße kam es ebenfalls zu einer Keilerei, wobei einer der Streitenden nicht unerhebliche Kopfverletzungen davontrug. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bauunfall. Kurz vor 7 Uhr fiel gestern Abend an einem Neubau an der Venloerstraße, Ecke Bismarckstraße, eine Thure aus beträchtlicher Höhe auf einen 15 Jahre alten Schlosserlehrling. Dieser erlitt am Kopfe und am Rücken so schwere Verletzungen, daß er bewußtlos im Krankenwagen nach dem Bürgerhospital gefahren wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 208. Ab.-Ist. Serie D. Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Abschied von Rob. vom Scheidt. Der Troubadour. Oper in 4 Atten von G. Verdi. Anf. 7 1/2 Uhr, Ende 10 Uhr. Freitag: XX. Vorst. bei aufgeh. Abonnem. Richard Wagner- belus VII. Letztes Gastspiel von Pelagie Greeffandrießen. Götterämmerung. Handlung in 3 Aufzügen und einem Vorspiel von Richard Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Abschied v. Karl Neumann-Hoditz. Der Raub der Sabinerinnen. Schwank in 4 Akten von Franz und Paul von Schöthau. Anf. 8 Uhr, Ende 10 1/4 Uhr. Freitag: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Nachtasyl. Vier Akte von Marim Gori.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Geschäftsverkehr. Am Pfingstsonntag ist nur der Verkauf von Back- und Konditorwaren, Fleisch- und Wurstwagen, sowie Vorkostartikeln von 5 bis 9 Uhr morgens, sowie der Milchhandel von 5 bis 9 Uhr morgens und von vormittags 11 bis 4 Uhr nachmittags gestattet. Am Pfingstmontag ist der Verkehr in allen offenen Verkaufsstellen wie an den Sonntagen." 8 Die Union-Bank im Haag versucht in ähnlicher Weise wie die Kandia in Kopenhagen und die Prämien-Effektenbank in Amsterdam, in Deutschland sogenannte Serienlose zu vertreiben. Die über die genannte Bank eingezogenen Erkundigungen haben folgendes ergeben: Inhaber ist der am 11. August 1853 in Raduhn in Anhalt geborene Buchhalter Arthur Lösche, der im Haag Noordeinde Nr. 139 wohnt und ohne sonstiges Geschäft den Verkauf von Prämienlosen nach Deutschland betreibt; ob er die in seinen Prospekten aufgeführten Prämienlose im Original wirklich besitzt, ist nicht bekannt. Seitens der Polizeibehoörde im Haag wird die Bank als ein Schwindelunternehmen bezeichnet. Lösche ist polizeilich nicht gemeldet, seine Wohnung ist nur der Post bekannt. Bei den Bankiers und Loseändlern im Haag ist Lösche vollständig unbekannt; er betreibt das Geschäft ganz im stillen und führt an seiner Wohnung kein sein Gewerbe bezeichnendes Schild. Hiernach muß von jeder geschäftlichen Verbindung mit der genannten Bank abgerathen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Gewerbeverein hatte gestern Nachmittag seine Mitglieder und deren Familien abermals zum Besuche eines altchristlichen Kunstdenkmale, der Kirche St. Gereon eingeladen. Die Teilnahme namentlich auch seirens der Damen war sehr zahlreich. Wie immer, so hatte auch diesmal Hr. Baurat Heimann in liebenswürdiger Weise die Führung übernommen und gab zunächst eine Uebersicht über die Geschichte der interessanten Kirche, an welcher vier verschiedene Baustile festgestellt werden, die ineinandergreifend ein Werk der Architektur geschaffen haben, das in Deutschland nicht seinesgleichen findet. Unverstand und Rücksichtslosigkeit haben allerdings im Laufe der Jahre auch hier erbarmungslos gewirtschaftet, aber dank dem Opfersinn der Gemeinde ist das herrliche Gotteshaus, das von Gregor v. Tours schon im sechsten Jahrhundert mit Recht zu den goldenen Martyrern genannt wurde, in den letzten Jahrzehnten wieder im alten Glanze erstanden. Nach den geschichtlichen Forschungen hat an der Stelle des jetzigen Kuppelbaues, des Dekagon, schon aufangs des dritten Jahrhunderts ein Tempel der Minerva mit kapellenartige Einbauten gestanden. Bei der schrecklichen Christenverfolgung unter Diokletian wurde ein Teil der hier stehenden Thebäischen Legion unter ihrem Hauptmann Gereon am 10. Oktober 297 hingerichtet und die Gebeine zum Teil in den Brunnen des Minervatempels geworden, aus dem später die Kaiserin Helena die Gebeine erheben ließ. 308 wurde die Marterhalle in ein christliches Oratorium verwandelt und ein Kloster errichtet. Im neunten Jahrhundert wurde das Kloster angelöst durch ein sehr reich dotirtes Stift, das 12 adelige Herren, 15 Kanoniker und 22 Vikare umfaßte. Unter Erzbischof Anno(1056--1073) wurde der jetzige Langchor als besondere Stiftskirche mit der Krypta erbaut. Erzbischof Arnold von Wied(1131--1156) fügte die Abide und die beiden Seitensürme hinzu. Von 1212--1227 wurde der Dekagon zu dem jetzigen prachtvollen Kuppelbau in Höhe von 30 Meter ausgebaut und später nach Westen hin noch umfangreiche Bauten für das Stift: Kapitelsaal, Kreuzgang usw. errichtet. Ein Blick von dem Hochthor nach dem Dekagon ist namentlich bei Sonnenschein von großartiger Wirkung. Auch der Gotik wurde vom Stiftskapitel durch den Bau der schönen Sakristei Rechnung getragen. Der Vortragende wies ferner hin auf die alten Glasmalereien, die altchristlichen Grabinschriften, auf die mehrfach veränderte Stellung des Hochaltars und die nach Essenweins Plänen ausgeführten Wandmalereien. In der Krypta wurden die interessante Gewölbebildung und Mosaikbeläge erläutert und endlich im Hochchore der Chorstuhl, die aus Lyon stammenden farbendrächtigen Gobelins und Reliquienästen usw. bewundert. Im Stadtgarten, wo die Teilnehmer der Besichtigung sich zum gemeinsamen Kaffee niederliessßen, wurde dem liebenswürdigen Führer der herzlichste Dank ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das Preisschießen des Verbandes der Schützenvereine von Köln und Umgegend erreichte am Christi-Himmelfahrtstage seinen Abschlußß. Das Hauptinteresse bot der Wettbewerb um den Wanderpreis des Verbandes(silberner Pokal), den der Aehrenfelder Scheibenschützenverein zu verteidigen hatte. Die einzelnen Gesellschaften schickten ihre *-- die Rinneser Schützengesellschaft blieb mit  besten Schützen ins Treffen, die Nippeser Schützengesellschaft blieb mit 56 Ringen(Schütze Herr Jakob Wemnbach) Siegerin. Nicht minder eifrig stritten die Schützen um die wertvollen Preise auf der Meisterscheibe, von denen die ersten zwanzig folgenden Herren zufielen: F. Frings, Blüchel, Oster, Kessel, Chr. Köhnen, Maretsch, Jos. Schmitz, H. Krug, Schirmacher, Lück, Pütz, Lölegen, Joh. Köhnen, H. Abels, E. Michael, Klares, A. Weisweiler, Heuseler, G. Römlinghoven, Gottschalk. Nach Beendigung des Schießens fand die Preisverteilung statt, wobei der Verbandsvorsitzende, Herr H. Kampmann, die Bedeutung des Verbandsschießens hervorhob.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
