<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389377</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mallinckrodt die Festrede hält. Weitere Ansprachen halten die Herren Ingenieur F. Schultz, Oberlandesgerichtsrat Hamm und Oberbürgermeister Becker. Das gemeinschaftliche Lied: Deutschland, Deutsch land über alles beschrießt die Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem Pferdemarkt, welcher gestern und vorgestern stattfand, waren am ersten Tage 1014 Arbeits- und 122 Luxuspferde, am zweiten Tage 349 Arbeits- und 58 Luxuspferde zugefuührt. Vorgestern war das Geschäft lebhaft mit starken Verkäufen, gestern ruhig. 0 Der Wasserstand des Rheines ist infolge der vielen Nieder schläge der letzten Tage so stark gestiegen, daß die Schiffbarücke, welche wochenlang für Laſtfuhrwerk gesperrt war, wieder freigegeben werden konnte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,70 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a. Englücksälle. In einem Neubau an der Kerpenerstraße in Sülz stürzte gestern Morgen ein Maurer aus der Höhe der dritten Etage in die Tiefe und erlitt außer schweren Rückgratverletzungen einen Beinbruch. Der Schwerverletzte wurde mittels städtischen Krankenwagen ins Alexianerkloster in Lindenthal gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Morgen wurde in der Burgunderstraße ein Kutscher von seinem Fuhrwerk überfahren Er trug einen komplizierten Beinbruch davon und wurde ins Bürger hospital gebracht.## E.#mm.#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des siebenten Armee corps folgende Stellen zu besetzen: Königl. Oberbergamt Dortmund, Hilfsſchreiber, 100 M. monatlich; Gerichtsgesängnis in Dortmund, ständiger Hilfsgefangenenaufseher, 92,50 M. monatlich; Hagen(Westf.), Bürgermeisteramt, mehrere Schutzänner für den Nachtdienst, je 1200 Mark Gehalt, steigt bis 1680.; Hamborg, Bürgermeisteramt, Nachtschutzbeamter, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1200.; Kaiserl. Oberpostdirektion Dortmund, Postschaffner, 900 M. Anfangsgehalt: Im Bezirk der Krefelder Eisenbahn, Bureaugehülfe für die Verkehrskontrolle, 80 M. monatlich; Landkreis Dortmund, Polizeiverwaltung des Amtes Solingen, Amtspolizeisergeant, 1200., steigt bis 1800.; Ochtrup, Amt Ochtrup, Amtssekretär, 1500., steigt bis 2100.; Ort vorbehalten, Kaiserl. Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Remscheid, Oberbürgermeisteramt, zwei Assistenten 1. Ordnung, je 1500., steigt bis 2700.; Remscheid, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1200., steigt bis 1800.; Remscheid, Polizeiverwaltung, Schutzmann für den Nachtdienst, 1100., steigt bis 1550.; Westhofen, Amt, Polizeiwachtmeister, 1100 M. Gehalt, steigt bis 1800 Mark: Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Direktion der Westsälischen Landeseisenbahn zu Lippstadt, fünf Stationsassistenten, je 1050., steigt bis 1500.; Witten(Ruhr), Magistrat, zwei Bureaugehülfen, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 19.Juni1 903. Im Erzbischöflichen Museum ist gegenwärtig eine 83 Centimeter hohe silbervergoldete gotische Monstranz ausgestellt, welche durch ihre Konstruktion in Verbindung mit reichem architektonischem Schmuck der besonderen Beachtung wert ist. Dieselbe ist für die Pfarrkirche in Brück bei Kalk bestimmt und wurde vom Goldschmied Alois Kreiten in Köln unter Verwendung alter Motive entworfen und bis in die Einzelheiten mit der dem Meister eigenen peinlichen Genauigkeit ausgeführt. Aus dem wohlgeformten Fuß der Monstranz, der mit sechs Reliefs geschückt ist, welche alttestamentliche Vorbilder des allerheiligsten Sakramentes darstellen, entwickelt sich der Schaft, welcher, durch einen architektonisch gut gelösten Nodus unterbrochen, oben trichtersörmig ausladend, mit einem Profil baschließt, das die Basis für einen Krystallcylinder bildet, der die mit Diamanten, Rubinen Smaragden usw. geschmackvoll verzierte Lunula umschließt. Ueber dem Cylinder befindet sich eine durch Fialen und zierliche Bogen gebildete Krone, über welcher, durch eine hohe Kuppel vermittelt, ein wohlproportionierten Turm sich erhebt, der durch zahlreiche Pfeiler, reich durchbrochenes schönes Maßwerk in den Fenstern, zierliche Bogen usw. fein gegliedert ist und nach oben sich veraüngend mit einem Kreuz Der 1 baschließt. In ähnlicher Weise reich ausgestattet sind die beiden nach halb I drei Seiten ausladenden Seitenpfeiler neven dem Krystallcylinder gehalten. Entsprechend angebracht sind Figürchen und Rosetten in Silberton. Das in richtigen Verhältnissen aufgebaute künstlerisch ausgeführte Prachtstück reiht sich den bisher geschaffenen schönen Werken des Meisters würdig an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vollversammlung der Handwerkskammer für den Regierungsbezirk Köln. Am Mittwoch Nachmittag tagte im großen Saale der Handwerkskammer eine Vollversammlung, welcher Hr. Regierungskommissar Dr. Diederichs beiwohnte. Vor Eintritt in die Tagesordnung wies der Vorsitzende Hr. Fritz Figge auf den am 26. Juli in Euskirchen stattfindenden Rheinischen Handwerkertag hin, mit welchem eine Ausstellung verbunden sei. Am 28. und 29. Juni begeht der Handwerkerverein in Waldbaöl sein 25. Stiftungsfest, bei welcher Gelegenheit ebenfalls eine Ausstellung von Meister- und Lehrlingsarbeiten stattfindet. Beide Ausstellungen wurden von der Handwerkskammer finanziell unterstützt. Dem Vorsitzenden des Waldbaöler Handwerkervereins, welcher diesen Posten seit Gründung des Vereins bekleidet und sich sehr verdient gemacht hat, soll von der Handwerkskammer ein Diplom überreicht werden. Nach Festsetzung der Präsenzliste und Verlesung des Protokolls der letzten Sitzung bemerkte der Vorsitzende, daß der Beschlußß, die Zahl der Vorstandsmitglieder von fünf auf neun zu erhöhen, dem Regierungsräsidenten zur Genehmigung eingereicht worden sei, worauf dieser mitgeteilt habe, daß er kein Bedürfnis auf Vermehrung der Vorstandsmitglieder anzuerkennen vermöge; jedoch wolle er der Kammer entgegenkommen, indem er die Genehmigung zu einer Vermehrung von fünf auf sieben Mitglieder erteile. Die Vollversammlung erklärte sich hiermit einverstanden und beschlossß, die Wahl in der nächsten Versammlung vorzunehmen, vorher jedoch eine Besprechung stattfinden zu lassen. Es wurde bedauert, daß die Meisterkurste nicht die erwünschte rege Beteiligung fänden, obgleich bedürftigen Meistern Beiülfen im Betrage von 75 bis 100 M. pro Kursus gewährt werden. Die Bedürftigkeit müsse zwar von der Ortsbehoörde nachgewiesen werden, jedoch werde das größte Entgegenkommen gezeigt. Es wurde darauf hingewiesen, daß die Zeit der Kurse vielfach ungünstig gewählt werde. So sei am 14. Juni ein neuer Meisterkursus für Schuhmacher und Schneider eröffnet. Für diese Gewerbe bestehe augenblicklich Hochsaison. Das Kuratorium wird in Zukunft auf die einzelnen Berufe bei der Eröffnung der Kurse Rücksicht nehmen. Der Antrag Vianden, Beschaffung von Dienstäumen für die Handwerkskammer, war in der letzten Vollversammlung an eine Kommission verwiesen worden, welche verschiedene Grundstücke besichtigt hat und nun den Ankauf eines 600 Quadratmeter großen Terrains mit großem Vorder- und Hinterhaus, in der Machabäertraße gelegen, zum Preise von 100000 M. empfiehlt. Es wurde darauf hingewiesen, daß das Haus äußerst praktisch gebaut und so billig sel, daß durch den Ankauf eine Mehrbelastung der Handwerker absolut nicht entstehe, sondern daß die Kammer noch etwas erspare gegenüber den jetzigen Auslagen für Miete. In geheimer Abstimmung erklärte man sich für den sofortigen Ankauf des Hauses. Ein Antrag H. Doppelfeld(Mülheim a. Rh.) auf Abänderung dess 3. Abs. b des Kammerstatuts dahingehend, daß die Vergütung für Zeitversäumnis der Kammermitglieder bei Volkversammlungen ermäßigt werden soll, weil vielfach Handwerker über die Höhe der Beiträge zu der Handwerkskammer klagten, wurde abgelehnt. Ein Erlaß des Ministers der öffentlichen Arbeiten betreffend das Verdingungswesen war der Kammer zur Begutachtung üvermittelt worden. Die bestehende Kommission für das Submissionswesen hat den Erlaß durchberathen und verschiedene Aenderungen empfohlen, die von der Versammlung gutgehenßen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kirchliches. Die Prozession nach Nievenheim, welche gestern Morgen 6 3/4 Uhr abfuhr, kehrte abends gegen 7 Uhr zurück. Die Beteiligung an der Prozession war groß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wasserarme am 18. Juni, mitt. 12 Uhr: 13. abds. 7 Uhr: 13 1/2 0R Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 165 4 Freitag, 19. Juni 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
