<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389373</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Die Pfarrprozessionen von St. Ursula, St. Kolumba und St. Johann Baptist fanden gestern unter überaus großer Beteiligung der Pfarrangehörigen in gewohnter, prachtvoller Weise statt. Die Kirchenchöre der betreffenden Pfarreien trugen durch ihren Gesang zur Verschönerung der Feier wesentlich bei. Die Straßen und Häuser waren reich beflaggt und geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Priesterjubiläum. Hr. Religions- und Oberlehrer Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Flora beging am Samstag die Feier ihres 40jährigen Bestehens durch Konzert, Beleuchtung und Feuerwerk. Trotz des der Jahreszeit wenig entsprechenden Wetters hatten sich die Freunde des herrlichen Etablissements in äußerst großer Zahl in den in vollem Schmuck prangenden Anlagen der Flora eingefunden. Bei anbrechender Dunkelheit verglänzte die Fassade des Hauptgebaäudes in unzähligen Gasfoämmchen und das große Parterrebeet war mit Tausenden von buntfarbigen Lichtern umsäumt. Eine große Menschenmenge promenierte in den wohlgepflegten Wegen und lauschte den Klängen des Orchesters. Auch die Terrasse war vollständig besetzt. Gegen 9 1/4 Uhr wurde vom Kunstfeuerwerker Hilger Kremer(Nippes) ein prächtiges Feuerwerk abgebrannt, welches bei der herrschenden Windstille zur vollen Geltung kam. Nachdem die Raketen, Leuchtkugeln und Feuerschlagen in die Lüfte entsendet waren, die Feuernäder zischend ihre Kreise beschrieben und Fontänen ihren Feuerregen ausgestrahlt hatten, erschien inmitten des Parterrebeetes in buntfarbigen Riesenbuchstaben der Name der Flora, links und rechts von den leuchtenden Riesenbuchstaben 1863 und 1903 flankiert. Eine Kanonade beschlossß das mit großem Beifall aufgenommene pyrotechnischen Schauspiel. Die Florakapelle bot unter Leitung des Hrn. Pertz vor und nach dem Feuerwerk ein vorzügliches Konzert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wien, 13.Juni1903.(Drahtber.) Der Belgrader Special- korrespondent des Korrespondenzbureaus meldet aus Belgrad: Die Nacht ist vollkommen ruhig verlaufen, Infanterie- und Kavalleriepatrouillen durchzogen die Stadt. Nur für Alexander zeigt sich Teilnahme. Das Hauptinteresse wendet sich der Montag hier zusammentretenden Skupſchtina zu; die Mehrheit der Stadtbevölkerung hält die Wahl Karageorgevics für sicher; man spricht auch von der Möglichkeit einer Abgabe von Stimmen für Miako von Montenegro; auch sind vereinzelte republikanische Strömungen wahrnehmbar. In die allgemeine Freude über das Gelingen des Staatsstreiches mischt sich die Besorgnis über die kommenden inneren politischen Ereignisse und eine mögliche fremde Einmischung. Der Kriegsminister veröffentlicht einen Erlaß, wodurch mehrere neue Truppencommandeure ernannt werden. Die Stadtvertretung fordert durch Maueranschlag zur Wahrung der Ordnung auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pesth, 13.Juni1903.(Drahtber.) Dem Ungarischen Korrespondenzbureau wird aus Belgrad gemeldet: In einer Unterredung äußerte der Minister des Aeußeren, Kaljevic, der Schlüssel zu der Tragödie liege darin, daß der König Alexander sein Schicksal mit dem Dramas verknüpft habe. Ihre beiden Brüder hätten durch ihre Arroganz die ganze Armee erbittert. Der als Thronfolger in Aussicht genommene Bruder der Königin habe einem älteren Hauptmann Gläser an den Kopf geworfen und sei dafür nicht bestraft, sondern der Hauptmann sei pensioniert worden. König Alexander sei geradezu unzurechnungsfaähig gewesen. Sieben junge Leute seien ohne weiteres erschossen worden, weil sie Kundgebungen gegen die Dynastie veranstalteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>18 Filialen, davon in Cöln: Breitestrasse 163, Weidengasse 31 und Ursulaplatz 1A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gartenornamenten, Gartenplänen u. Garteuliteratur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Allgemeinen Deutschen Chrysantemumschau s</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>vom 6. bis inkl. den 13. November 1903 C</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
