<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389316</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die"Arbeiterpartei". Die Socialdemokraten geben sich bekanntlich stets als die"einzig wahren Arbeitervertreter" aus, während"Angehörige der besitzenden Klasse","ungeeignet zur Vertretung der Arbeiterinteressen" seien. Auf unsere an die Rhein. Ztg. gerichtete Frage, ob sie etwa die zur Socialdemokratie zählenden "Angehörigen der besitzenden Klasse", wie die Singer, Arons u.., auch für ungeeignete Arbeitervertreter halte, sucht sich dieses Blatt mit folgender Ausrede zu helfen:"Sollte wirklich dem Lokal-Anzeiger derlluterschied verborgen sein zwischen einer Arbeiterpartei, der allerdings auch einzelne wohlhabende Leute ungehören, und einer Partei, in der die Besitzenden gebieten und die Arbeiter nichts zu sagen haben?" Nun, die"Arbeiterpartei, der allerdings auch einzelne wohlhabende Leute angehören", zählt heute unter ihren 58 Abgeordneten nur einen einzigen, der sich noch als Arbeiter bezeichnet.(Molkenbuhr, Cigarrenarbeiter.) Dagegen sitzen in der socialdemokratischen Fraktion außer dem früheren Fabrikanten, jetzigen Rentner Singer und dem Fabrikanten Grünberg sieben Cigarrenfabrikanten, mehrere Handwerksmeister, etliche Buchdruckereibesitzer, Buchhändler und Kaufleute, fünf Gastwirte-- also alles Arbeitgeber, ferner zwanzig Schriftsteller und Redacteure und vier Rechtsanwälte. Nach ihren jetzigen Verhältnissen gehören die social demokratischen Abgeordneten durchweg zweifellos zu derjenigen Klasse, welche die Socialdemokraten kurzweg als"Bourgeoisie" bezeichnen. Und doch erheben sie den Anspruch, die"einzigwahre Arbei tervertreter zu sein! Mit welchem Rechte?"Der Unterschied," sagt die Rhein. Ztg.,"ist der: während im Centrum jeder undöglich ist, der wirksam die Interessen der Arbeiter vertritt, würde in der Socialdemokratie jeder undöglich sein, der das Interesse der Kapitalisten über das der Arbeiter stellt." Nein, der Unterschied zwischen Centrum und Socialdemokratie ist ein ganz anderer. Während das Centrum von vorneherein wirksam und mit Erfolg die Arbeiterschutzgesetzgebung gefördert hat, haben die Socialdemokraten bis in die letzten Jahre gegen diese Gesetzgebung gestimmt und durch ihr ganzes Verhalten dem Scharfmachertum Wasser auf die Mühle geliefert. Die Socialdemokraten haben auch bei mehr als einer Gelegenheit, z. B. bei der Börsensteuergesetzgebung,"das Interesse der Kapitalisten über das der Arbeiter gestellt". Wenn also die Rhein. Ztg. meint:"Deshalb Hr. Trimborn trotz seines zarbeiterfreunolichene Gebahrens der Anwalt der besitzenden Klasse, wie die Genossen Singer und Arons trotz ihres Vermögens die Vertreter der Arbeiterinteressen sind, so int dieser Satz durch das oben Gesagte hinänglich gekennzeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 184. Ab.-Ist. Serie D. Gastspiel von John Coates. Martha. Oper in 4 Akten von Flotow. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr. Montag: 185. Ab.-Ist. Serie A. Gastspiel von Pelagie Greeff-Andreßen. Götz von Berlichingen. Oper in 5 Akten von Karl Goldmark. Spielpla-Entwurf. Dienstag (B 186): Don Carlos. Mittwoch(C 187, Gastspiel von John Coates): Lohengrin. Donnerstag(D 188): Götz von Berlichingen. (Oper.) Freitag(A 189): Othello.(Oper.) Samstag(B 190, Gastspiel von John Coates): Fra Diavolo</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 125. Ab.-Ist. Die Fledermaus. Operette in 3 Alten von J. Strauß. Anf. 7 1/2 , Ende nach 90 Uhr. Montag: 42. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Die Wildente. Schauspiel in 5 Aufz. von Henrik Ibsen. Spielpla-Entwurf. Dienstag: Der lustige Krieg.(Operette.) Mittwoch: Der Hüttenbesitzer. Donnerstag: Die Haubenlerche. Freitag: Alt-Heidelberg. Samstag: Der Widerstänstigen Zähmung.(Dienstag bis Samstag: volkst. Ist. zu erm. Preisen.) Reise-Verkehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>das Wohnhaus Cäcilienkloster 1 zu Cöln, tatastriert in Flur 7, Nr. 854/323 und 1050/325, mit 86 Meter Fläche, geschätzt zu 35000 Mark; b. das Wohnhaus Cäcilienkloster 3 zu Con, katastrirt in Flur 7, Nr. 324, mit 82 Meter Fläche, geschätzt zu 30 500 Mark, meistbietend versteigern und den Zuschlag nunmehr auch unter der Taxe und uu jedem Preise erteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sbeialormolkalische Anrempelungen müssen sich vor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Konfessionelle Engherzigkeit im Geschäftsleben. In dem hiefigen Evangelischen Gemeindeboten liest man: Der Kölner Lokalanzeigers hielt es vor einigen Tagen für nötig, dem Publikum "rau mitzuteilen, wo ein Evangelischer in einem Geschäfte etwas kaufen wollte, seine Bestellung aber sofort wieder zurückzog, sobald er erfuhr, daß der Geschäftsinhabers katholisch sei. Das Blatt nimmt verständiger Weise selbst an, daß es sich hier um einen Ausnahmefall handele. Da er aber öffentlich zur Sprache gebracht ist, und es nie an Leuten fehlt, die einen solchen Fall sofort zu verallgemeinern geneigt sind, sei es zum Ueberfluß auch hier ausgesprochen, daß ein solches Verhalten auf unserer Seite als Torheit und verwerfliche Engherzigkeit allgemein verurteilt wird. Gerade die evangelische Kirche ist es, wie jedermann weiß, mit deren Grundsätzen eine solche Engherzigkeit am allerwenigsten vereinbar wäre. Wir haben auf kirchlichem Gebiete Gegensätze genug, die ernst sind und die ehrlich ausgefochten werden müssen. Aber das würde gerade noch fehlen, daß mir auch ick aeschäftlichen Leben mit konfessionellen Scheuklappen durch die Meit gehen sallet, Tazgeschist keunt, seize korkesgrsten Grenzen, hier muß die Tüchtigkeit und Leistungsähigkeit entscheiden, nichts anderes. Hier sollen Evangelische und Katholiken in friedlichem Wettbewerb neben einander arbeiten und einander achten und lieben lernen, wie auch das Familien- und gesellschaftliche Leben immer wieder neue Brücken bauen soll, die uns zeigen, wie viel wir mit einander gemeinsam haben und wie viel Ursache wir haben, ein friedliches und herzliches Verhältnis untereinander zu schön gesagt, wenn nur überall danach gehandelt würde. Was sollen z. B. die Adreßbücher, welche lediglich die evangelischen Gemeindemitglieder aufführen? 6 2 Personalien. Staatsanwalt Schniewind wurde von Koblenz nach Köln versetzt. Die Referendare Andres, Frings, Otto Schulze, Dr. Munscheid uno Broicher wurde zu Gerichtsassessoren ernannt. Die Wahl des Direktors der Handelsschule hierselbst, Dr. Vogels, zum Direktor des städtischen Gymnasiums und Realgymnasiums in der Kreuzgasse wurde bestätigt und der Regierungsassessor Crone in Iserlohn der königl. Regierung hierselbst zur weiteren dienstlichen Verwendung übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfälle. Gestern Vormittag fiel ein Anstreicher durch eine Glasscheibe und verletzte sich den rechten Arm. Nach Anlegung eines Lotverbandes auf der Hülfswache vom Roten Krenz fand der Ver setzte im Vincenzhause Aufnahme. Bei den Barmherzigen Brüdern wurden gestern Morgen zwei Bauarbeiter verbunden, die sich in Aus übung ihrer Berufsthaätigkeit Verletzungen zugezogen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Wohlthässigkeitsverein hielt am Freitag Abend im Gürzenich seine ordentliche Generalversammlung unter dem Vorsitz des ersten Vorsitzenden, Kaufmann J. Hohn, ab. Derselbe gedachte anerkennend des verstorbenenen Vorstandsmitgliedes Neckarsulmer, der nicht nur die Rendauturgeschäfte in der gewissenhaftesten und umsichtigsten Weise geführt, sondern auch aus eigenen Mitteln im muen zahlreichen Armen geholfen habe. Das Andenken des Verstorbenen wurde in der üblichen Weise geehrt. Hr. Ph. Heimann, der stellvertretende Rendant, legte den Rechnungsabschlußß vor. Auf Antrag der Prüfungskommission wurde unter Dank fur die Führung der Kassengeschäfte dem Rendanten Entlastung erteilt. Bei der Neu- bezw. Ergänzungswahl wurden die Herren Hohn. Haweränder, Minderop,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>I. Loosen, L. Aschaffenburg, Dr. Philipps, Fritz Nourney wiederund Herr Amtsgerichtsrat Fiel au Stelle des Herrn Reckarsulmer neuihlt. Zu Revisoren wurden die Herren Schmitz-Pfeifer, Arthur Caesar und W. Harperath durch Zuruf ernannt und den bisherigen Rechnungsrüfern Rothschild und Schreiner Dank für ihre Thatigkeit abgestattet. Herr Lehmann sprach namens des Vorstandes und der Mitglieder dem Vorsitzenden den Dank aus für seine hervorragenden Bemühungen und wünschte, der Verein möge noch lange Jahre sich seiner umsichtigen Leitung zu erfreuen haben. Herr Hohn wies eine großen Teil der gespendeten Anerkennung von sich ab und den übrigen Vorstandsmitgliedern zu, denen er seinerseits wärasten Dank aussprach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Freie Schlosser Jnnung Köln hielt am Freitag eine Generalversammlung ab, die Obermeister Koch leitete. Bezüglich Blaues einer Einführung der Arbeitslosenversicherung wurde folgende Resolution angenommen:"Von der Notwendigkeit einer ausreichenden Füsorge für die in der Industrie thätigen Arbeiter durchdrungen, sind wir übereinstimmend der Ansicht, daß das deutsche Ge werbe bereits so große Opfer für das Wohl seiner Arbeiter bringt, daß es bereits an der Grenze seiner Leistungsähigkeit angekommen und gegen weitere ihnen zugemutet Opfer im Interesse seiner Selbsterhaltung und Konkurrenzähigkeit auf das allerentschiedensten Stellung nehmen muß. Sollte die Kgl. Staatsregierung trotz der einer Arbeitslosenversicherung entgegenstehenden gewichtigen Gründe an eine Verwirklichung dieser Versicherung heraustreten, so müßten die Kosten dieser Versicherung der Gesamtheit der Staatsrürger und nicht nur den Gewerbetreibenden auferlegt werden." In den Gesellenprüfungsausschuß wurde Hr. Sturm negewählt und Hr. Nenners zum Vorsitzenden des De. Delegiertentag der katholischen Arbeitervereine der Erdiölese Köln findet am heutigen Sonntag im Ainohause statt. Die Beratungen beginnen morgens um 10 Uhr und nachmittags 2 1/2 Uhr. Auf der Tagesordnung stehen: Erstens Aufgaben der katholischen Arbeitervereine gegenüber den gegnerischen Angriffen auf die christliche Socialpolitik bei den bevorstehenden Reichstagswahlen: zweitens Forderungen der Arbeiter betreffend Vereins- und Versammlungsrecht; drittens Ausbau und Verbreitung des Verbandsorgans, Hoffentlich werden sich die Beratungen insbesondere über den ersten Punkt der Tagesordnung, der gegenwärtig vor allem wichtig in, recht fruchtbringend gestalten. Auch die Mitglieder der Arbeitervereine können den Verhandlungen des Delegirtentages beiwohnen, und es ist sehr erwünscht, daß besonders die Vorstände und Teilnehmer der Unterrichtskurse zahlreich erscheinen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche la1 Englücksälle. Auf der Subbelratherstraße wurde ein Mann von einem Wagen überfahren und erlitt außer einer nicht unerheblichen Handquetschung einen Armbruch. Der Verletzte wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.-- Im israelitischen Asyl wurden u. a. Hülfe geleistet: einem Fuhrmann, der von seinem Wagen gefallen war und sich erhebliche Verletzungen zugezogen hatte, sowie einem Kinde, das in seiner elterlichen Wohnung vom Tische gefallen war und eine schwere Knieverletzung erlitten hatte.-- Gestern Morgen fiel auf dem Heumarkt ein Kutscher von einem Milchwagen und erlitt einen Schulterbruch. Der Verletzte wurde zu einem Arzte gebracht.-- Gestern Morgen stürzte in einem Hause am Altenmarkt ein Dienstädchen beim Feusterputzen zum Fenster der zweiten Etage hinaus und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß es ins Vincenzhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Rhein steigt wieder stark, nachdem der Wasserstand in der verflossenen Woche bis auf 2,09 Meter zurückgegangen war. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,45 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
