<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389340</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Versammlung der Kölner Centrumspartei, welche heute Abend punkt 8 Uhr in der Bürgergesellschaft stattfindet, wird die offizielle Einleitung der näheren Wahlvorbereitungen der Centrumspartei bilden. Nur ein Monat trennt uns noch von dem wichtigen Entscheidungstage, an welchem es nicht nur den Sieg, sondern einen Sieg mit möglichst hoher Stimmenzahl zu erringen gilt. Es darf nicht wieder vorkommen, daß in Köln wie bei der 1898er Wahl nur wenig mehr wie die harrte der Wahlberechtigten zur Wahlurne schreitet, um diese wichtige staatsrürgerliche Pflicht zu erfüllen. Die Anhänger der Centrumspartei sollten an diesem Tage bis auf den letzten Mann ihre Schuldigkeit thun. Möge sich also zunächst die heutige Versammlung zu einer imposanten Kundgebung gestalten, durch welche die Begeisterung für die Sache der Centrumspartei und für die in den nächsten Wahlen erforderliche Kleinarbeit in nachhaltiger Weise neu belebt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Sportplatz hatte am vergangenen Samstag ein Proberennen festgesetzt, jedoch wurde dasselbe durch die heftig eintretenden Gewitter vollständig zu Wasser. Das Fest findet nun heute Sonntag Nachmittag 4 1/2 Uhr statt. Die beiden besten Kölner Stehermannschaften sollen versuchen, ob es ihnen gelingt, in solch' kurzer Z it die vorgesetzten Strecken zurückzulegen, daß sie in Konkurrenz am 24. Mai treten können. Zahlreiche Zuschauer umsännten während dieser Woche abends die Umzännung der Radrennbahn, um dem harten Training der Stehen Günther und Lier zuzuschauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u Englücksälle. In einem Neubau der Lindenstraße kam ein Arbeiter aus der Klappergasse bei den Ausschachtungsarbeiten in Fall und erlitt einen Unterschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause am Großen Griechenmarkt fiel ein junger Mann in eine Glassih ibe und zog sich erhebliche Verletzungen an einer Hand zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Altenmarkt kam eine Frau aus der Achterstrße zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Nachmittag wurde auf der Riehlerstraße ein etwa fünfzehnähriger Junge, als er einem Radfahrer ausweichen wollte, von einem Straßenbahnwagen erfaßt und ein Stück weit mitgeschleift. Der Junge erlitt außer einem Oberschenkelbruch schwere Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf der Burgbauer stürzte gestern Nachmittag ein Mann die nach der Kömödienstmaße fühende steinerne Treppe hinunter und trug schwere Schädelverletzungen davon. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Radrennen. Am Sonntag den 24. Mai finden auf dem Kölner Sportplätze internationale Steherrennen statt. Den Clou des Tages bildet das sensationelle Zusammentreffen zwischen Roll und Michael. Beide Fahrer sind dem Kölner Publikum wohlbekannte Erscheinungen. Roll startete noch im letzten Jahre hierselbst, während Michael sich seit 1895 nicht mehr in Köln sehen ließ. Damals hatte der Amerikaner das Glück, die 100 Kilometerweltmeisterschaft an sich zu bringen, die s. Z. auf der Bahn hinter dem Riezler Thore zum Austrag gelangte. Hinter seiner fünfsitzigen Führungsmaschine, die er zum ersten Male mitbrachte, gewann er das Rennen in schönem Stile. Den Weltmeisters wird sich der Kölner Paul Günther anschrießen, dessen hervorragendes Abschneiden bei den Frühjahrsrennen lobend hervorgehoben wurde. Ferner enthält das Programm noch verschiedene Fliegerkonkurrenzen, die auch nicht uninteressant sein dürften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In den Lesesenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche mehrere Bilder vom Besuche des deutschen Kaisers in Rom ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht: die neue Königsbruücke in Magdeburg, das neue Christusportal der Kathedrale in Metz, das neue Augusta Viktoria-Krankenhaus in Eberswalde, sowie eine praktische Vorführung einer Schutz- und Auffangvorrichung für Straßenbahnwagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gerettet. Vorgestern Nachmittag fiel infolge eines plötzlichen Unwohlseins ein 65 Jahre alter Invalide in der Nähe der Schiffslandestelle Deutz in den Rhein. Er wurde von Arbeitern herausgezogen und ins Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brand. Vorgestern Abend brach in dem Hause Botengäßchen 2 ein Zimmerbrand aus, der in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Festgenommen wurden eine Dirne, ein Gärtner, ein Bäcker wegen Diebstahls, ein Krankenärter wegen Diebstahls von Geld und Wertsachen im Werte von etwa 20000 M. zum Nachteile seines Dienstherrn, ein Mechaniker auf Grund Haftbefehls, ein Schweizer wegen Diebstahls, ein Theateragent wegen Betrugs, ein Maler wegen Taschendiebstahl, ein Koch und ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Klavierbauer, ein Schuhmacher wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Ortsgruppe Mitte des Windthorstbundes sprach am vergangenen Donnerstag Hr. Philipp Hilgers über Warenäuser und Warenhaussteuer. In formvollendeter Rede entrollte derselbe zunächst ein Bild der modernen Warenäuser. Man kann nur wünschen, daß der folgende Vortrag, in welchem der Referent den zweiten Teil Die Warenhaussteuer behandeln wird, noch stärker besucht wird. Die Diskussion gestaltete sich äußerst lebhaft und interessant und war hier dem Referenten nochmals verschiedentlich Gelegenheit geboten, seine genauen Studien über dieses Thema zu zeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wer ist wahlberechtigt bei der Reichstagswahl am 16. Juni?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Freundschaft der"kleinen Leute" in Handel und Gewerbe möchten sich die Socialdemokraten gar zu gern erwerben. Das merkt man jetzt ganz besonders an der Art und Weise, wie sie sich in ihren Flugblättern und Wahlreden gewöhnlich um die Mittelstandsfrage herumdruücken und an der Entrüstung, die sie zur Schau tragen, wenn ihnen vorgehalten wird, daß der Social- demokratie mit dem baldigen Untergange des Mittelstandes der größte Gefallen geschähe. Auch Aba. Bebel glaubte in seiner Rede am vorigen Montag dem Mittelstande ein paar freundliche Worte widmen zu müssen und er sagte:"Da schwätzt man im Centrum von dem Schutz und der Rettung des Kleingewerbes und von der Zerstörung der kleinen Leute durch die Socialdemokratie. Auf die öökonomische Entwickelung hat die Socialdemokratie leider bis heute keinen entscheidenden Einfluß, sonst sähe es anders aus, das versichere ich Sie." Nun, von der"Zerstörung der kleinen Leute durch die Socialdemo- kratie" redet kein Mensch, wohl aber davon, daß die socialdemokratische Partei bisher noch keinen Finger gerührt hat, um den Schutz und die Rettung des Kleingewerbes in der Gesetzgebung zu fördern. Das überläßt man dem Centrum, welches davon nicht"schwätzt", sondern mit Eifer und Erfolg daran arbeitet. Die Socialdemokratie aber wünscht die völlige Zerstörung des selbständigen Kleingewerbes herbei, um zu dem"Kladderadatsch" zu gelangen, den Hr. Bebel gar zu gern noch erleben möchte. In diesem Sinne ist auch sein"leider" aufzufassen. Wie es dann aussähe, wenn die Socialdemokratie entscheidenden Einfluß auf die wirtschaftliche Entwickelung hätte, das verriet Hr. Bebel in seiner Kölner Rede nicht. Gerade zur rechten Zeit wird dieselbe daher recht passend ergänzt durch eine Rede des socialdemokratischen Abg. Ledebour. Dieser hat sich, wie der Köluischen Zeitung berichtet wird, in einer Berliner Wahlversammlung auf eine Anfrage über die Stellung der Socialdemokratie zu den Interessen des Mittelstandes folgendermaßen geäußert:"Die Socialdemokratie hat mit den Mittelstandsparteien absolut nichts gemein und wird sich niemals dazu hergeben, die Interessen des Mittelstandes, d. h. der Handwerker, Ladenbesitzer, kleinen Industriellen usw., zu vertreten, da auch diese nur zu der Klasse der Ausbeuter gehören. Die Socialdemokratie ist nicht dazu da, die in ihrer Existenz bedrohten kleinen Gewerbetreibenden zu schützen oder zu stützen, sondern es liegt nur in der Absicht der Socialdemokratie, daß diese Elemente, welche dem Existenzkampf nicht gewachsen sind, ihre Selbständigkeit aufgeben; auf irgendwelche Hülfe gegen die Pressione des Großkapitals, der Großindustrie, der Großbazare, der Konsumvereine usw. hat der Mittelstand seitens der Socialdemokratie nicht zu hoffen, sondern es wird gerade das Bestreben der Social- demokratie sein, solche Bazare, Großindustrieen usw. im Kampfe gegen den Mittelstand zu unterstützen." Der Abg. Ledebour hat mit seiner Offenherzigkeit seiner Partei schon manche Unannehmlichkeiten bereitet. Und auch diese Auslassung über den Mittelstand wird den socialdemokratischen Agitatoren jetzt vor der Wahl recht ungelegen sein. Die socialdemokratischen Blätter werden dieselbe daher zweifellos abzuschwächen suchen. Aber die thatsächliche Stellung der Socialdemo- kratie zum Mittelstand ist damit durchaus zutreffend gekennzeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die socialdemokratische Wahlagitation durch die "freien" Gewerkschaften steht zur Zeit in voller Blüte. Man giebt sich ja heute kaum noch Mühe zu leugnen, daß(mit wenigen Ausnahmen)"freie" Gewerkschaften und Socialdemokratie eins sind. Wie weit diese Einigkeit fortgeschritten, dafür liefert, wie uns aus hiesigen Arbeiterkreisen mitgeteilt wird, auch der Verband der Graveure, Ciseleure und verwandten Berufsgenossen Deutschlands einen deutlichen Beleg. In seinem Publikationsorgan(Nr. 11) macht dieser Verband bekannt, daß er durch seine beiden Vorsitzenden Agitationstouren vornehmen lasse,"um in den einzelnen Ortsverſammlungen die Kollegen auf den bevorstehenden Wahlkampf vorzubereiten und dafür zu sorgen, daß auch die Graveure und Ciseleure am Tage der Wahl ihre Pflicht und Schuldigkeit erfüllen, auf daß die Kandidaten der wirklichen Arbeiterpartei, der Socialdemokratie, zum Siege gelangen." Im Anschlugß an diese Bekanntmachung wird dann in Nr. 12 desselben Verbandsorgans in einem aus Köln eingesandten Artikel ebenfalls für die Socialdemokratie Propaganda gemacht und u. a. gesagt:"Darum sollte es nunmehr ein jeder unserer Kollegen für seine heiligste Pflicht halten, dem Rufennseres Central- vorstandes zu folgen und miteinzutreten in den Wahlkampf, mit zu agitieren für den wirklichen Arbeiterkandidaten, für die social demokratische Partei." Dazu wird uns aus Arbeiterkreisen geschrieben: Man sollte es nicht für möglich halten, daß es heute noch christliche, nichtsocialdemokratische Arbeiter giebt, die einer"freien" Gewerkschaft angehören und so durch ihre Beiträge die socialdemokratische Wahlagitation unterstützen! Die Beispiele von enger Verbrüderung zwischen"freien" Gewerkschaften und socialdemokratische Partei, die sich gerade jetzt in der Zeit der Wahlbewegung so sehr häufen, werden hoffentlich wieder recht vielen Arbeitern die Augen öffnen. Und da entrüstet man sich noch, wie es auch der Abg. Bebel in seiner Kölner Rede wieder that, über die Zersplitterung, welche angeblich durch die christlichen Gewerkschaften in die Arbeiterbewegung hineingetragen würde. Hr. Bebel möge die Ursache dieser Zersplitterung nur in den"freien" Gewerkschaften suchen. Oder will er, der das Wort Freiheit so gerne im Munde führt, nichtsocialdemotischen Arbeitern etwa den Zwang zumuten, in den sogenannten "freien" Gewerkschaften zur socialdemokratischen Wahlagitation beisteuern zu müssen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Mittelstand und Socialdemokratie. Zu dem in Nr. 129 veröffentlichten Schreiben des Hrn. Abgeordneten Dr. Karl Bachem erhalten wir von einem geschätzten Mitarbeiter folgende Zuschrift: "Durch den Umstand, daß ich das Wort Der Große frißt den Kleinen auf! zu einem humoristischen Gedicht vor Jahren verwendet habe, erinnere ich mich ganz genau, daß dasselbe bei Beratung der Biersteuer, als ein Stadtverordneter den Rückgang der Kleinbrauereien beklagte, im Hausasaale von dem damaligen Beigeordneten, jetzigen Oberbürger- meister von.-Gladbach, Piece, gebraucht worden ist, sonst ist mir dasselbe in der Oeffentlichkeit noch nicht begegnet."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Mit dem 8 Uhr-Ladenschluß beschäftigte sich eine am Freitag Abend stattgehabte Mitgliederversammlung der hiesigen Ortsgruppe der Gesellschaft für sociale Reform. In einem einleitenden Vortrage stellte Hr. D. Gebhardt zunächst die bezüglich des 8 Uhr-Ladenschlusses geltenden gesetzlichen Bestimmungen fest und teilte die Namen einer Reihe von Städten mit, in denen der 8 Uhrladenschluß ganz oder in einigen Branchen durchgefuührt sei. Nicht nur von den Angestellten, sondern auch von den Prinzipalen werde ein frühzeitiger Ladenschluß gewünscht. Eine irrtümliche Ansicht sei es, wenn man annehme, daß aus dem 8 Uhr-Ladenschluß den Geschäftsleuten Schaden erwachsen könne. Die gegen den 8 Uhr-Ladenschluß erhobenen Einwände unterzog Redner einer Kritik und begründete dann die Notwendigkeit des 8 Uhr-Ladenschlusses. Der Vorsitzende, Hr. Geheimrat Stübben, ersuchte in der vorliegenden Frage, sich auf einer Mittellinie zu einigen und stellte eine vom Vorstande formulierte Resolution zur Diskussion. In der Erörterung wurden Einwände gegen den 8 Uhr-Ladenschluß nicht erhoben, vielmehr von allen Seiten die Notwendigkeit desselben betont und die baldige Einführung gewünscht. Widerspruch fand dagegen die von einem Redner geäußerte Ansicht, daß man durch Einführung einer durchgehenden Arbeitszeit und Verkürzung derselben auf die Dauer zu einem 5- oder 6 Uhr-Ladenschluß werde kommen können. Als besonders notwendig wurde von anderer Seite die Verkürzung der Arbeitszeit der Kontorangestellten gefordert. Solange diese nicht erfolgt sei, werde die Einführung des 8 Uhr-Ladenschlusses nicht möglich sein. Gegenwärtig würden ja Ermittelungen über die Lage der Kontorangestellten angestellt. Hr. Abg. Justizrat Karl Trimborn riet, die Frage der Regelung der Arbeitszeit der Kontorangestellten nicht mit der Frage des 8 Uhr-Ladenschlusses zu vergnicken. Hoffentlich werde letztere Frage bald zur Zufriedenheit der Beteiligten geregelt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kirchliches. In den Pfarrkirchen St. Maria-Himmelfahrt, St. Kolumba, St. Gereon, St. Jakob, St. Aposteln und St. Ursula sowie in der Franziska urkirche in der Ulrichsgasse findet heute die erste h. Kommunion der Schüler der verschiedenen höheren Schulen unserer Stadt statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Personalien. Landgerichtsrat Wollseiffen hierselbst wurde als Amtsgerichtsrat nach Krefeld versetzt; die Referendare Sieger, Vaaßen, Pape und Dr. Holl wurden zu Gerichtsassessoren ernannt. Dem Gerichtsassessor Dr. K. Ed. v. Gantzen ist behufs Uebertritts zur Gemeindeverwaltung die nachgesuchte Entlassung aus dem Justizdienst erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheins geht wieder langsam zurück, nachdem derselbe in der verflossenen Woche die Höhe von.88 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,79 Meter gegen 2,70 Meter vor acht Tagen. Für die Schiffahrt ist der gegenwärtige Wasserstand sehr günstig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
