<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389331</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. In der Nacht vom 7. zum 8. d. sprang auf der Venloerstraße ein Kellner von einem in voller Fahrt befindlichen Wagen der elektrischen Straßenbarn, kam dabei zu Fall und blieb bewußtlos liegen. Der Mann, der erhebliche Verletzungen im Gesicht erlitten hatte, wurde von einem in der Nähe wohnenden Arzte verbunden. Zusammenstoßß. Vorgestern Mittag stieß auf dem Eigelstein ein Straßenbahnwagen einen Milchkarren um. Personen kamen nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>#9 Englücksälle. In der Nacht von Donnerstag auf Freitag wurde auf der Aachenerstraße der Kutscher einer hiesigen Bierbrauerei mit schweren Wunden aufgefunden. Vermutlich ist der Mann in eine Flasche gefallen und hat sich dabei die Verletzungen zugezogen. Der Verletzte kam ins Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Donnerstag Abend kam in der Gleuelerstraße in Lindenthal ein Mann zu Fall und erlitt einen Fußbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause an der Bonnerstraße kam eine Frau zu Fall und erlitt einen Fußbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Morgen geriet in einer Schlosserei in der Fleischmengergasse ein Lehrling mit einer Hand in eine Maschine und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Nachmittag fiel in einem Restaurant am Habsburgerring ein Dienstädchen aus der Höhe der ersten Etage durch ein Glasdach in den Hausflur und erlitt außer einem Armbruch anscheinend innere Verletzungen. Das Mädchen wurde ins Vincenzhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Körperverletzung. Zu der Notiz in Nr. 123 wird uns mitgeteilt, daß der betr. Ehemann aus der Machabäertraße die Verletzung der Frau nicht verschuldet hat, daß die geringeügige Verletzung vielmehr durch eine Unvorsichtigkeit der Tochter herbeigefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden zwei Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Reisender wegen Betrugs, zwei Tagelöhner wegen Diebstahls von Portemonnaies in Geschäften, ein Arbeiter wegen gefährlicher Körperverletzung, ein Bäckergeselle wegen Fahrraddiebstahls, ein Verputzen wegen schweren Diebstahls, ein Tagelöhner und ein Agent wegen Betrugs, ein Friseur wegen Diebstahls, ein Schlosser und ein Arbeiter wegen Hehlerei, ein Kaufmann wegen Betrugs, ein Handlanger und eine Ehefrau wegen gemeinschaftlicher lebensgefaährlicher Körperverletzung eines Mannes, ein Gärtnergehülfe wegen Oberlandesgerichtspräsidenten Hamm ab. Hr. Amtsrichter Julius Clemens erstattete den Jahresbericht, dem wir folgendes entnehmen, Am 16. Juni v. I. erfreute sich die Abteilung des Besuches de Präsidenten der deutschen Kolonialgesellschaft, Herzogs Joham Albrecht zu Mecklenburg, und des kaiserl. Gouverneurs Dr. Soli welcher über seine Thätigkeit in Samoa berichtete. Auch für eu regelmäßigen Vortragsabende gelang es, besonders hervorragend Vertreter der deutschen Ueberseepolitik als Redner zu gewinnen. E besprachen Dr. Rohrbach Deutschlands Interesse am Persischen Golf, Hofrat Dr. Hagen Kaiser Wilhelmsland, P. Müllendorf Kamerun G. Kürpers-Loosen Samoa, Bergassessor Hupfeld Togo, Dr. Kand seine fünfährigen Reisen im Nilquellengebiet, Dr. Passarge Venezuela Prof. Dr. Preuß seine Expedition nach dem tropischen Amerika, Pfeil Marokko und Baurat Grotsch seine fünfährige Thätigkeit all Erbauer von Tsingtau. Sämtliche Vorträge yulirden durch Lichtbilder erläutert und erfreuten sich eines ungewu ch starken Be suches. Auf Anregung der Abteilung Köln ersuchte a 17. Febr. 190 der Präsident der Deutschen Kolonialgesellschaft den Reichskanzler un Schaffung von Beiräten für die Gouverneure, wodurch der Bürgerschaft der Schutzgebiete ein angemessener Einfluß auf die Etatsau stellung, den Erlaß von Verordnungen sowie wirtschaftliche un sonstige Maßnahmen in den Kolonieen eingeräumt werden soll. gleich sprach der Präsident der Abteilung für ihre umfassende un fruchtbringende Thätigkeit in dieser Frage den lebhaften Dank un die freudige Genugthuung der Deutschen Kolonialgesellschaft aus. D Abteilung errichtete eine Zweigstelle des vom Reich unterstützten Auskunftsamtes der Kolon algesellschaft für Auswanderer. Sie veranstaltet in Gemeinschaft des kolonialen Frauenvereins ein vortrefflich gelungen Gartenfest in der Flora, das einen ansehnlichen Ertrag für kolonial Zwecke ergab. Der Kassenbericht wurde von dem Schatzmeister## v. Recklinghausen ir. vorgetragen. Die Einnahmen betrugen im ver gangenen Jahre M. 594., wovon satzungsgemäß M. 35c. an du Hauptverein in Berlin abgeliefert wurden; die Ausgaben beliefen u auf M. 2550, so daß ein Fehlbetrag von M. 91 entstand, der an vorhandenen Beständen gedeckt wurde. Das Vermögen der Abteilung am 1. Januar 1903 betrug M. 2389. Dem Schatzmeister wurde erbetene Entlastung erteilt. Der bisherige Vorstand wurde einstimmt wiedergebählt. Hieran schloß sich eine längere Besprechung, in d wohl allgemein wichtige koloniale Angelegenheiten, wie z. B. u Togoeisenbahn und die Deportationsfrage, als auch innere Verhält nisse der Abteilung behandelt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin,.Mai1903. Ziehung der 4. Kl. 208. preuss. Klasse Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Zwei Gewinne zu 10000 fl vielen auf Nr. 55989 und 74764, drei Gewinne zu 5000 M. auf M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin,.Mai l903. Ziellung der 4. Kl. 208, preuss. Klasse lotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Zwei Gewinne zu 5000 tielen auf Nr. 43 960, 189 121.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.Mai1903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisen von der Keule M. 1,46-.55, do. vom Bauch 1,23-1,33, Kalbfleisch.53.68, Hammelfleisch 1,28-1,63, Rindernierentalg O. 93-1,00, Schweinefleisch .65-1,75, Speck, geräuchert.57-1,65, gesalzen.50-.60, Schweineschmalz.55-1,62 das Kil. Kaninchen M. 1,00, Enten 3,00-.50, Gänse .00-.00, Fasanen 4,00, Hähne, alte 1,50-1,80, junge 1,50-2,00, Hühner, alte 1,50-1,80, junge 2,00-2,00, Tauben, alte 0,40-.50, junge 0,50-.60. Schnepfen 4,00. Truthähne 7,00-10,00. Essbutter 2,20-2,40, Kochbutter 2,00 bis 2,10 das Kil. Landeier 1,60-1,80, Kisteneier.25-1,50 die 25 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
