<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389307</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Papstfeier, welche am Sonntag seitens der Kölner Katholiken veranstaltet wird, verspricht einen der Bedeutung des Anlasses entsprechend.n würdigen Verlauf zu nehmen. Die Festversammlung im Prunksaale der Bürgergesellschaft wird eine große Teilnahme seitens aller katholischen Kreie find n. Die Dombeleuchtung wird abends punkt 8 1/2 Uhr stattfinden und 15 bis 20 Minnten andauern. Laut Anordnung des hochw. Metropolitankapitels sollen beleuchtet werden: die Helme sowie das dritte und vierte Stockwerk beider Türme, ferner die zweite Galerie an der Westseite der Türme. Zur Beleuchtung werden verwendet 170 Bengalflammen von roter Farbe, zu deren Bedienung 24 Mann erforderlich sind. Auch die übrigen katholischen Kirchen werden glänzend beleuchtet werden. Am Rathause trifft man bereits die Vorkehrungen zu einer glänzenden Illumination. Auch au vielen Privateäusern beginnt man mit den Vorbereitungen, so daß de Illumination am Sonntag Abend eine allgemeine zu werden verspricht. Die Katholiken Köuns werden nicht zögern, in einer ebenso glänzenden als allgemeinen Beleuchtung ihrer Häuser ihre Liebe zum h. Vater zu bekunden. Wie wir hören, ist das Gerücht verbreitet, daß zum Beflaggten der Häuser eine polizeiliche Erlaubnis und gar die Erlegung einer Gebühr von 1,50 M. erforderlich sei. Um jedem Mißverständnis vorzubeugen, stellen wir nach Erkundigung an maßgebender Stelle fest, daß es in vorliegendem Falle keinerlei Erlaubnis zur Schmückung der Häuser bedarf. Neue Bestimmung bezieht sich nur auf private Veranstaltungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Alsdorf(Rhld.) Bürgermeisteramt, drei Polizeidiener, Gehalt 1000., steigt bis 1350 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, Königl. Polizeiräpsidium, Polizeibote, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neunkirchen(Reg.-Bez. Trier), Bürgermeisteramt, zwei Polizeidiener, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1425 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Steinbach, Bürgermeisteramt Eppelborn, Feldhüter und Ortspolizeidiener, 250 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, 2 Postschaffner, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Wöchnerinnen-Smi-Verein hielt am Mittwoch unter dem Vorsitz der Frau Oberbürgermeister Becker seine dieseährige Generalversammlung ab. Nach dem von Herrn Geheimrat Dr. Bet erstatteten Jahresbericht wurden 1902 in das Asyl 454 Frauen aufgenommen, welche 228 Knaben und 228 Mädchen geboren haben. Die Wöchnerinnen haben insgesamt 4386 Tage im Asyl zugebracht, durchschnittlich kamen auf eine Frau 9,66 Tage. Elf Personen wurden als Wochenbettpflegerinnen ausgebildet. Die Einnahmen betrugen 17759., die Ausgaben 20971., so daß ein Defizit von 3200 M. entstanden ist. Die Deckung dieses Fehlbetrage mußte aus dem Vermögen der Anstalt erfolgen. Neben dem Dank an die Wohlthäter der Anstalt richtet der Verein an die Mitürger die dringende Bitte, den Verein durch Zuwendung von Gaben zu unterstützen. Der Schatzmeisterin, Frau W. Peill, wurde Dank für ihre Mühwaltung ausgesprochen und ihr Entlastung erteilt. Der Etat für 1903 wurde in Ausgabe auf 18 400 M. festgesetzt. Die statutgemäß ausscheidenden Ausschußmitglieder wurden wiedergebählt. An Stelle von Frau Reisch wurde Frau Anton Herede, an Stelle von Frau Wüllner Frau Arnold Guilleaume, au Stelle von Frau Eitzbacher senior Frau Schmeltzer und an Stelle der verstorbenen Frau Herbertz Frau Ferd. Koch in den Ausschuß gewählt. In den Vorstand wurde an Stelle der Frau Wüllner Frau Hagen und an Stelle der Frau Eltzbacher sen. Frau Eltzbacher jun. gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>R. Patent u. 4 D..-M. mehrfach prämüirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hr. Obereräsident Nasse traf gestern hier ein und stieg im Hotel Disch ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zur Königin der Kölner Blumenspiele für 1903 ist Gertrud Freifrau von Althaus, Gemahlin des Prinzen Georg v. Bentheim und Steinfurt, erwählt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Madame Emma Nevada, eine bekannte amerikanische Coloratusängerin, giebt am Dienstag im großen Saale des Gürzenich ein einmaliges Konzert. Die Künstlerin ist gegenwärtig an der kgl. Oper zu Amsterdam engagiert und beginnt ihre Tournee durch Deutschland in Köln. Emma Nevada wird am Dienstag u. a. singen Arien aus Lahme von Delibes, Mysli von David, Don Juan von Mozart, sowie Lieder von Tschaikowski, Arthur Foote, Alabieff, Hungert, Dell'Acqua, Mozart, Liszt und Strauß. Die holländische Presse stellt Emma Nevada neben die Patti und höher wie die Albani, Prevosti usw.; besonders wird neben ihren technischen Mitteln und außergeröhnlichem Stammumfang ihre dramatische Begabung gerühmt, die in Traviata zum glänzendsten Ausdruck komme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>X Die goldene Hochzeit feiern am 1. Mai d. J. die Kölnehrenfeld Glasstraße 61 wohnenden Eheleute Johann Christian Hautsch und Anna Sibilla geb. School. Der Jubelbräutigam zählt 75 und die Jubelbraut 78 Jahre. Beide erfreuen sich noch einer verhältnisäßig großen Rütigkeit und sind ihre Verhältnisse derart, daß sie ohne Sorgen ihrem Lebensabend entgegensehen können. Als Herr Hautsch mit 16 Jahren hierher kam, bestand Ehrenfeld erst aus drei Häusern, so daß er den mächtig aufbluühenden Industrieort aus seinen ersten Anfängen hat erstehen sehen. Ein Komitee hat sich bereits gebildet, welches bestrebt ist, den alten Leuten den Tag zu einem schönen und erhebenden zu gestalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Eheleute Lorenz Heyden und Margarethe, geb. Fischer, Follerstrße Nr. 12 wohnhaft, feiern am 30. April die goldene Hochzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Buchdrucker-Bewegung. Zur weiteren Anerkennung und Einführung des seit 1. Januar v. J. gültigen deutschen Buchdruckertarises ist seitens des Tarifamtes eine Aktion eingeleitet worden, wozu auch die Gehülfen Stellung genommen haben, welche in nicht tariftreuen Druckereien stehen. Viele Firmen erkannten den Tarif an, während die Firmen Wilh. Hassel und Rheinische Papierwarenfabrik Mar Klestadt sich weigern, den von sämtlichen hiesigen maßgebenden Geschäften anerkannten Tarif anzuerkennen. Die Gehülfen traten deshalb in den Ausstand. Bei der letzteren Firma erklärten sich die Steindrucker solidarisch mit den Buchdruckern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Schlägerei. Vorgestern Abend wurden an der Ecke der Pfälzerund Saarstraße einige Verputzen von ihren streikenden Kollegen angehalten. Hierbei entstand ein Streit, wobei mit Ziegelsteinen geworfen wurde. Einige der Angehaltenen erhielten erhebliche Kopfverletzungen und mußten ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 17.April1 903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..45-.56, do. vom Bauch 1,22-1,35, Kalbfleisch.55.69, Hammelfleisch 1,28-.67, Rindernierentalg O. 90-1,00. Schweinefleisch .67-.80, Speck, geräuchert.59-.65, gesalzen..57-1,67, Schweineschmalz.62-1,67 das Kil. Kaninchen M..00. Enten 3,00-3,50, Gänse .00, Fasanen 4,00-4,50, Hähne, alte.20-.50, junge 1,50-.00, Hühner, alte.50-1,80, junge 2,00-.50, Tauben, alte 0,.40-.50, junge.50-.60. Schnepfen.00. Truthähne 8,00-11,00. Essbutter 2,30-2,50), Kochbutter 2,00 bis 2,10 das Kil. Landeier 1,60-1,80, Kisteneier 1,25-.50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 6,00-.20, do. rote 6,60-.60, do. Nieren.00-11,00 die 100 Kil. Blumenkohl.30.40, Rotkohle 0,14-.25 das Stück. Weisskohl 12.00-20,00 die 100 Stück. Zwiebeln.10-0,12 das Kil. Essäpfel 30.00 40.00, Kochäpfel 24.00-28.00 die 100 Kil. Aale M. 4,00, Barbe 2,00.40, Bleie.20-.50, Hechte 2,20-.60, Kabeljau 0,90-.20, Karpfen .40, Salm 3,00..00, Schellfische, grosse 0,90-.20, kleine 0,60-.80. Schleie.60, Maifisch.40 das Kil. Spargel.60 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>-- Am Sonntag findet in aulen Gottesdiensten eine Kollekte zum Opfer armer Kommunionkinder statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>St. Andreas: Abends 7 Herz Mariä-Andacht des hochwürdigen Herrn P. Sztröbele. Missionar der Karaibischen Inseln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>St. Alban: Nachmittags 4 1/4 Versammlung der Bruderschaft von der immerährenden Hülse mit Aufnahme neuer Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Minoritenkirche: Morg. h. Messen um 7, 8 1/2 (Messe des Geſellenvereins), 10(Militär-Gottesdienst), 11 1/2 Predigt des hochw. Herrn P. Ströbele, Missionar der Karaibischen Inseln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Ein autichristliches Bekennmis hat auch die socialdemokratische Leipziger Volkszeitung in ihrem"Öster"-Artikel abgelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>heißt es:"So wenig die sozialistische Weltanschauung eine Religion ist, so sehr besitzt sie eine höhere sittliche Kraft, als je eine Religion besessen hat." Direkt gegen das Christentum richtet sich folgende Stelle dieses Artikels:"Weder ist je ein Menschensohn aus Nazareth ausgezogen, eine geistige Welt zu erobern, noch haben die besten Vertreter der Menschheit, die nach ihm gekommen sind, an dem Feuerbrand seines Genius die Glut ihrer Herzen entzuündet." Und weiter:"Gesetzt, der Zimmermannssohn von Nazareth hätte je gelehr und so gelebt, wie die Evangelien von ihm berichten, wie oft schon und wie weit ist dies Leben von dem Leben Tausender und Abertausende movoerner Proletarier an Aufopferung, Menschenliebe, Uneigennuützigkeit, Todesverachtung übertroffen worden!" Das ist wenigstens deutlich. Die Rhein. Ztg. muß sich freilich im katholischen Rheinland etwas mehr in Acht nehmen, wie die Genossen im"hellen" Sachsen. Die christlichen Arbeiter aber werden sich die"Österbetrachtung" der Leipziger Volksztg. zu. derjenigen des Vorwärts und der Rhein. Ztg. notieren und Gebrauch davon zu machen wissen, so oft es heißt, die Socialdemokratie wolle die religioöse Ueberzeugung der christlichen Arbeiter"nicht antasten"." 8 Mission in Südamerika. Im erzbischöflichen Priesterseminar hält sich gegenwärtig ein Missionar aus Südamerika auf, der hochw. Albert Ströbele; dessen Missionsfeld erstreckt sich über die St. Andreas-Inseln, Providencia und die Corn-Inseln im Arabischen Meere. Besagte Inseln liegen östlich von Nicaragua(Erntralamerika) gehören aber zur Republik Columbia(Südamerika) und zur Erdiölese Cartagena. Bisher war der hochw. Missionar Ströbele der einzige Priester auf diesen Inseln. Da keine Dampf, sondern nur Segelschiffe nach diesen Inseln kommen, so nimmt eine Fahrt aus Festland, obgleich die Entfernung nur einige hundert Meilen beträgt, oft zwei, manchmal drei Wochen in Anspruch. Die Bewohner dieser Inseln sind Neger und Kreolen, welche alle die englische Sprache sprechen, obgleich Spanisch die offizielle Sprache ist. Die Kreolen sind meistens Abkömmlinge der englischen Seeräuber Morgan, Drake usw., die im achtzehnten Jahrhundert noch ihr Wesen daselbst getrieben. Auf der Jubel Santa Catalina(St. Katharina), welche der Jubel Providencia gegenüber liegt, finden sich noch die Ruinen der ehemaligen Seeräuberfestung des Sir- Henry Morgan. Der hochw. Missionar beabsichtigt, sobald er die Mittel hat, auf den Grundmauern dieser alten Seeräuberfestung eine Missionskapelle zu Ehren der hl. Katharina zu erbauen. Was die Religion dieser Inselbewohner angeht, so war bis vor einigen Jahren der katholische Glaube daselbst noch nie gepredigt worden. Der Grund hiervon mag wohl darin zu suchen sein, daß in Central- und Südamerika überhaupt großer Priestermangel ist. Man hat jedoch gute Hoffnungen, daß in kurzer Zeit diese Inseln den katholischen Glauben annehmen werden. Bei einer dreiöchigen Mission, welche der Missionar Ströbele voriges Jahr in einer der Baptistenkirche auf der Jubel Providencia gab, wurde der Prediger samt der Mehrzahl seiner Gemeinde katholisch. Da die Leute aber alle arm sind und keine Erwerbsquellen haben und da in Colombia gegenwärtig das Elend groß ist, da das Land eben eine dreiährige Revolution durchgemacht hat, so hat der Hr. Erzbischof von Cartagena dem Missionar Ströbele erlaubt, auf eine Bettelreise zu gehen, um sich die Mittel zum Baue der nötigen Missionskapellen zu verschaffen. Der Hr. Erzbischof Antonins Fischer hat den Missionar in Audienz empfangen und ihm eine schriftliche Empfehlung für die Erdiöcose Köln ausgestellt. Nächsten Sonntag wird er in der Halbzwölf-Uhr-Messe in der Minoritenkirche und abends sieben Uhr in der St. Andreaskirche predigen und dabei eine Beschreibung seiner Missionen geben, wobei allen, die ihr Scherflein für diese Missionen geben wollen, Gelegenheit geboten werden wird, solches zu thun, oder werc es vorzieht, mag eine Gabe für diese Missionen an den Missionar nach dem Priesterseminar Marzellenstrße schicken. Paramente oder irgendwelche kirchliche Geräte für diese Missionen sind ebenfalls willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Reicher Kindersegen. Die Ehefrau des Merheifnerstraße 98 wohnenden Maschinenputzers Kasimir Bohne ist in vorvergangene Nacht von Drillingen(zwei Knaben und ein Mädchen) entbunden worden. Da in der betreffenden Familie große Not herrscht, finden menschenfreundliche Mitürger hier Gelegenheit zur Bethätigung der Wohlthätigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 179. Ab.-Ist. Serie C. Gastspiel von John Coates. Faust und Margarete. Oper in 5 Akten von Ch. Gounod. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr. Sonntag: 180. Ab.-Ist. Serie D. Die Meistersinger von Nüruberg. Oper in 3 Aufz. von Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 120. Ab.-Ist. Gastspiel von Frau Nina Sandow. Nora, oder: Ein Puppenheim. Schauspiel in 3 Aufz. von Henrik Ibsen. Anf. 7 1/2 . Ende 10 Uhr. Sonntag: 121. Ab.-Ist. Gastspiel von Nina Sandow. Der Meineidbauer. Volkstück mit Gesang in 3 Akten von L. Anzengruber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>25jähriges Arbeitsjubiläum. Am 1. April konnte Herr Wilh. Christ auf eine 25jährige Thätigkeit als Geselle bei Herrn Schneidermeister I. Schilling. Georgstrße, hier, zurückblicken. Aus diesem Anlaß hielt die Lotteriegesellschaft Anno am verflossenen Montag eine Familienfestlichkeit im Ainohause ab, die in bester Weise verlief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Einen prächtigen Anblick bietet zur Zeit die Gartenanlage am Domhof vor den Kolonnaden des Domhotels. In den beiden Brennpunkten der Ellipse sind mächtige Kugellorbeerbäume aufgestellt, die in Verbindung mit anderen breitbuschigen Lorbeernäumen sich wie große Glockenlauten ausnehmen. Die in den Ecken verteilten Pyramiden und Kugellorbeeren, sowie die leider durch die Ungunst der Witterung sehr in Mitleidenschaft gezogenen Tulpenbeete in den mannigfachsten Farben tragen zur Belebung des ganzen nicht wenig bei. Auch das große Tulpenbeet in der Mitte des Kaiser Wilhelm Ring und die Anlagen um das Springbrunnenbecken des Deutschen Ring haben reichen Tulpenschmuck entwickelt, der allerdings auch durch die Kälte der letzten Tage sehr gelitten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>der Binde 29, J. H. Loock Breiteptraße 167, Geschw. Antoni. Drususgasse 1A, Ecke Breitestrße. Seb. Güsten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
