<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389383</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Centralverband deutscher Cigarren- und Tabakladeninhaber setzte gestern seine Verbandsverhandlungen im Englischen Saale der Philharmonie fort. Den Vorsitz führte Hr. Griese (Hamburg). Dem Jahresbericht des geschäftsührenden Ausschusses entnehmen wir, daß die auf dem letzten Verbandstage beschlossene Petition gegen den Verkauf von Cigarren und Rauchwaren in Gastwirtschaften nach Ladenschluß nicht an den Reichstag abgesandt wurde, weil dieser sich zu sehr mit Zolltarifvorlagen zu befassen hatte. Es sei bereits eine 30 Druckseiten umfassende Denkschrift in 3000 Exemplaren gedruckt worden. Dem Ausschuß ist es gelungen, durch einen Appell an die Fabrikanten die Zahl der fördernden Mitglieder auf das Doppelte zu erhöhen. Die Gründung der Einzelvereine in den verschiedenen Gegenden des deutschen Vaterlandes nahm einen günstigen Fortgang; die Zahl der Ortsgruppen stieg bis Jahresschlußß auf 41. An Einzelmitglieder haben sich 44 Händler aus verschiedenen Orten, wo keine Ortsgruppen bestehen, gemeldet. Der Kassenbericht weist eine Einnahme und Ausgabe von 3478 M. auf; der Kassenbestand beträgt 832 M. Der erste Berathungsgegenstand von allgemeinem Interesse lautete: Beseitigung des Verkaufes von Tabakfabrikaten nach Ladenschluß. Hierzu lagen drei Anträge von Dortmund, Köln und Hamburg vor, deren Behandlung annähernd drei Stunden in Anspruch nahmen. Gegen die drei Anträge stellte schließlich die Ortsgruppe München den Antrag, zunächst darüber abzustimmen: Ist der Verkauf von Tabakfabrikaten nach dem gesetzlichen Ladenschluß ganzlich zu verbieten? Hierüber tragt, eine Petition in diesem Sinne auszuarbeiten und vem rat und Deutschen Reichstag einzusenden. Die Gegner des Antrages waren Händler, welche vielfach im großen Cigarren an Wirte liefern. Ein weiterer Punkt betraf die Regulierung der Ausnahmetagen für den 9 Uhr-Ladenschluß. Es gelangte ein Antrag der Hamburger zur Annahme, eine Petition an den Reichstag auszuarbeiten, worin verlangt wird, den Cigarren- und Tabak-Ladeninhaber sämtliche Samstage des Jahres, ferner alle Abende vor den gesetzlichen Feiertagen, sowie drei weitere Werktage vor Weihnachten bis abends 10 Uhr für den Verkauf freizugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 23.Juni1 903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,45-.56, do. vom Bauch 1,23-1,33, Kalbfleisch.58.77, Hammelfleisch 1,32-1,67, Rindernierentalg O. 90-1,00, Schweinefleisch 1,62-.75. nbeck, geräuchert.57-.65, gesalzen.52-1,63, Schweineschmalz 1,52-1,62 das Kil. Kaninchen M. 1,00, Enten 3,00-3,50, Gänse begegne. Der erste Teil der Ansprache wurde von Msgr. Volpini, dem Sekretär des lateinischen Briefwechsels, vorgelesen; den übrigen Teil verlas der Papst selbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rom, 23.Juni1903, 6 um.(Eig. Drahtber.) Der Kaiser sandte an Erzbischof und Kardinal Fischer auf dessen Mitteilung von der erfolgten Verleihung der Kardinalsürde nach Rom von Bord der Hohenzollern in Cuxhaven ein in verbindlichstem Tone gehaltenes Glückwunschtelegramm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einfühlungsfeier. Nachdem am 7. Juni die kirchliche Ein führung des hochwürdigen Herrn August Hartmanns al9 Pfarrer von St. Mauritius unter lebhafter Teilnahme stattgefunden hatte, versammelten sich vorgestern Abend die Angehörigen der Mauritiuspfarre im neuen Saale des Fränkischen Hofes zu einer zahlreich besuchten Begrüßungsseier. Nach der Eröffnung der Festversammlung durch den Vorsitzenden, Hru. Rentner Ambrosius Conzen, folgte ein von Frl. Botz vorgetragener Prolog, der neben der Freude über das heutige Fest die Erinnerung wachrief an den dahingeschiedenen allverehrten Stadtdechanten Thomas. Die Festrede hielt Herr Notar Krings; auf Papst und Kaiser sprach Hr. Stadtbauinspektor Schilling und Hr. Rechtsanwalt Dr. Adenauer widmete sein Hoch dem Hru. Kardinal-Erzbischof Dr. Fischer. Dazwischen wechselten gemeinschaftliche Lieder und Musikstücke der Pionierkapelle mit Vorträgen des unter Leitung des Hrn. Hauptlehrers Gouvern stehenden Kirchenchore ab, dessen Verdienste Hr. Notar Krings gebührend hervorhob. Die musikalischen Darbietungen kamen bei der vorzüglichen Akustik des Saales zur vollen Geltung. Hr. Pfarrer Hartmanns dankte in herzlichen Worten für die gute Aufnahme, die er in der Mauritiuspfarre gefunden, warf einen Rückblick auf seine bisherigen Wirkungskreise und forderte alle Anwesenden auf, mit ihm thatkraäftig zum Heile der Pfarre zu schaffen und zu wirken. Am Schluß des in jeder Beziehung wohlgelungenen Festes wurde auf Vorschlag von Pfarrer Hartmanns ein Huldigungstelegramm nach Rom an den dort weilenden Kardinal-Erzbischof Dr. Fischer abgesandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Auf dem Bureau des vierten Kriminalbezirks Maybachstraße 30 befinden sich eine helle Damenbluse und eine blaue Damentaille, welche auscheinendigestohlen sind. Der rechtmäßige Eigentümer kann sich auf dem vorgenannten Bureau melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Fuhrknecht wegen Diebstahls, ein Schutzdeckenarbeiter und ein Anstreicher wegen Notzucht und Straßenraub, ein Schuhzwicker wegen gefährlicher Körperverletzung, ein Bäcker wegen Betrugs, ein Kutscher wegen Betrugs, ein Cementarbeiter wegen Diebstahls, ein Musiker wegen Zechprellerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägereien. Gestern Abend gegen halb 9 Uhr fand in der Wirschgasse eine größere Schlägerei statt, wobei ein Ehepaar erheblich verletzt wurde. Der Mann hatte einen Schlag in den Mund bekommen und blutete stark, die Ehefrau wurde gegen die Bürgersteigkannte geworfen und klagte über Schmerzen in der Seite. Beide wurden mittels Droschke zum Bürgerhospital geschafft. Es hatte sich eine große Menschenmenge angesammelt.-- An demselben Abend waren an den Neubauten an der Moltkestraße zwischen den Arbeitern Streitigkeiten ausgebrochen, die zu Thätlichkeiten gegen einen der Maurer ausarteten. Der angegriffene Maurer wurde unter polizeilichem Schutz nach seiner Wohnung begleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pfarrverein St. Maria in der Kupfergasse. Die am 22. d. im Konzertsaale der Bürgergesellschaft stattgehabte Kirreßfeier nahm einen sehr schönen Verlauf. Der Vorsitzende, Maler Keltenich, hieß die Erschienenen, insbesondere die Pfarrgeistlichkeit, herzlich hinkommen. Das Programm enthielt Instrumental-, Gesang- und humoristische Vorträge in reicher Fülle. Durch Sololieder machten sich verdient die Herren Rechtsanwalt Züdorf(Tenor) und Konzertsänger Heiur. Saß(Bariton), durch humoristische Darbietungen die Herren Schifften und Hubert Müller und durch Männerchöre der St. Josephs-Kirchenchor(Dirigent Hr. Alb. Klinkhammer). Die gemeinschaftlichen Lieder, welche die Stimmung nicht wenig steigerten, hatten die Herren Fochem, Schlaglein und Schifften zu Verfassern. Hr. Keltenich, der vortrefflich präsidirte, sprach den Mitwirkenden den Dank der Versammlung aus und gab der Hoffnung Ausdruck, daß die Kirreßfeier zur Hebung des Pfarrvereins und seiner Ziele wesentlich beitragen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
