<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389330</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht vom Mittwoch zum Donnerstag entstand auf dem Kleinen Griechenmarkt eine Schlägerei. Den schreitenden Schutzleuten leistete einer der Streitenden heftigen Wider stand und griff einen der Beamten thätlich an. Der Schutz machte hierauf von seiner Waffe Gebrauch und brachte seinem greifer mit dem Säbel so erhebliche Kopfverletzungen bei, daß e Bürgerhospital verbunden werden mußte. Nachdem der Verletzte bunden, wurde er ins Polizeigefaängnis gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwerer Englücksfall. Gestern Nachmittag gegen 1 1/2 Un fiel in einem Hause an der Venloerstraße eine über einem brennende# Herd häugende Petroleumlampe herunter; das Oel ergoß sich in# Ofen und entzuündete sich. Ein vor dem Herd stehendes etwa 20jährige Mädchen erlitt dadurch schwere Brandwunden am ganzen Forrer Auf die Hülferuf desselben eilte der Bruder, der Arzt ist, zu Huund erstickte die Flammen, wobei er sich aber ebenfalls Brandwun## an den Händen zuzog. Nachdem der Arzt seiner Schwester dieer Hülfe geleistet hatte, wurde diese durch die Feuerwehr zum Burze</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gemäldeversteigerung zu Köln. Auf Wunsch tragen der Notiz in Nr. 122 nach, daß am 11. d. auch Gemälde Aquarelle hervorragender neuerer Meister zum Verkauf frommer u. a. von Andreotti, K. Nutz, Fr. Nimm, Bendemann, Koekkoek Local-Anzeiger Nr. 124 4 Freitag, 8. Mat 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Donnerte ei. Den ein heftigen Wider er Schutzma te seinem An dei, daß er r Verletzte soß sich in deetwa 20jährte ganzen Körre. ist, zu Brandwunden isch tragen Gemälde erkauf kom I, Koekoek Zuhälterunwesen. Am Mittwoch Abend gegen 11 Uhr wurden auf dem Großen Griechenmarkt mehrere Schutzleute von Zuhältern derart angegriffen, daß die Beamten von ihrer Waffe Gebrauch machen mußten. Einer der Zuhälter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 13. Ist. bei aufgeh. Ab. Gastspiel von Pelagie Greeff-Andreßen und von Siegm. Krauß. Götterämmerung. Handlung in 3 Aufzügen und einem Vorspiel von Richard Wagner. Anfang 615 Uhr. Ende nach 11 Uhr. Samstag: 195. Ab.-Ist. Serie C. Vorl. Gastspiel von John Coates. Romeo und Julia. Oper in 5 Aufzügen von Ch. Gonnos</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Vorstellung zu erm. Preisen. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufz. von W. Meyer-Förster. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 1/4 Uhr. Samstag: Volkst. Ist. zu erm. Preisen.(Friedr. v. Schillers Todestag.) Die Braut von Messina. Trauerspiel in 3 Akten von Fr. v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>I. bei aufgeh siegm. Krauß. inem Vorspiel r. Samstag: es. Rotes )</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Altes erm. Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ein Posten Aufdecken 28. 1 3/4 u. 2" I für Transportäder o. G. K 3.50.  Preisliste gratis und franko.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Cirkus Bekctow. Die Bereicherung, welche das Programm in den letzten Tagen durch das Engagement der Stairs Motorrenntrupve und des Tiereändigers Salade erfahren hat, führt mit Recht auch solche Gäste dem Cirkus zu, welche demselben bereits früher einen Besuch abgestattet hatten. Die Leistungen der Stairs Renntruppe sind aber auch in der That frappierend, die Geschwindigkeit, welche dieselbe entwickelt, geradezu unheimlich, und doch vollziehen sich die Vorführungen mit einer solchen Sicherheit, daß der Gedanke an die Mög ichheit eines ernsten Zusammenstoßßes der dahin rasenden Fahrer bald schwindet. Was dann der Tiereändiger Salade mit seinen 16 Raubtieren leistet, darf geradezu als noch nicht dagewesen bezeichnet werden. Löwen, Tiger, Bären verschiedener Art und prächtige Doggen erscheinen in der mit einem Gitter umgebenen Manege in einer Eintracht, als ob sie alle der gleichen Thierfamilie angehörten. Sie alle folgen dem Rufe ihres Gebieters willig, und wenn einmal ein Knurren eines Widerspenstigen hörbar wird, so bringt ihn die streng gehandhabte Peitsche rasch zur Raison. Nicht nur der Tiereäudigen, sondern auch sein Diener bewegen sich zwanglos in der Manege inmitten der Bestien, welche folgsam jeder auf dem ihm bestimmten Platze kauern, des Winkes ihres Herrn gewärtig. Diesen Erfolg der Raubtierdressur sollte jedermann sich ansehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde im Stapelhause werden mit nächsten Sonntag die Vorträge wieder aufgenommen. Hr. Dr. Jenson wird in acht Vorträgen. von denen drei vor Pfingsten und fünf nach Pfingsten in 14tägigen Abständen stattfinden, unsere einheimische Tierwelt behandeln. Der erste Vortrag wird eine Besprechung unserer einheimischen Schlangen bringen. Eintrittskarten sind, soweit der Platz im Hörsaal reicht, an der Garderobe unentgeltlich zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein Apollo, welcher unter der Leitung des Hern. Musikdirektors Franz Schlotmann steht, hält am Sonntag den 24. Mai d.., abends 8 Uhr, sein zweites Wohlthätigkeitskonzert für den Pfarrbauverein St. Michael in sämtlichen Räumen des Viktoriasaales ab. Bei demselben gelangen eine Reihe schöner Chöre zur Aufführung. Tüchtige Solisten sind für den Abend gewonnen. Der musikalische Teil wird von der Kapelle des Fußartillerie- regiments Nr. 7 unter Leitung des Königl. Musikdirektors Hrn. Trenks ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>--: Vesper, 4 Christel. u. And. Christel., 5 Pred. u. And. m. Seg., 1/2 /7 skram. And. m. Presl.St. Paul. Siche.Maria-Hil. R1 Aposteln. H. Messen; alh. 6 1/2 , 7% St. Peter. H. Messen: 6, 7, 9 Hoch80 hig. 11-- 2 1/2 Christel., 4 1/2 amt, 11 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>3 And. m. Pred., 5ig Kompl. Christel. m. And. u. Seg., 5 Pred.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Garçon HI Messen; 5 1/2 m. 1Freil., u. And. od. Kompl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>m. Pred., 9 1/2 Hochamt, 11.D. Singt.] m. Preu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>on Andacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Centrum und Koalitionsrecht. Die Rhein. Ztg. teilte dieser Tage mit, daß der deutsche Arbeitgeberverband für das Baugewerbe in Köln die Aufhebung dess 152 der Gewerbeordnung, des sogenannten Koalitionsparagraphen verlange, und daß die Herren Schreinermeister Rings und Nobbe in diesem Sinne beim Reichskanzler vorstellig geworden seien. Wie weit diese Mitteilung richtig ist, mag dahin gestellt sein. Es ist bekannt, daß die Centrumsfraction nicht nur eine Beschränkung des Coalitionsrechtes stets bekämpft, sondern auch eine Erweiterung und Verbesserung desselben wiederholt und noch in jüngster Zeit im Reichstage energisch verlangt hat. Wie sich das Centrum zu der oben erwähnten Forderung stellen würde, bedarf also gar keiner weiteren Erörterung. Eine Richtigstellung erfordert aber die Bemerkung der Rheinischen Zeitung, daß ihres Wissens die oben genannten beiden Herren"zum arbeiterfreundlichen Centrum" zählten und daß Hr. Schreinermeister Rings eine Zeit lang"centrümlicher Stadtverordneter" gewesen sei. Hr. Rings ist nie ein ausgesprochener Anhänger der Centrumspartei gewesen. Er ist auch nicht als ausschrießlicher Centrumskandidat in das Kölner Stadtverordnetenkollegium eingetreten, sondern als Kompromißßkandidat der Centrumspartei und der Handwerkerpartei zu einer Zeit, als die Centrumspartei in der dritten Klasse noch nicht stark genug war, um ganz selbständig Kandidaten durchzusetzen. Der andere von der Rheinischen Zeitung genannte Herr, Schreinermeister Nobbe, ist uns als Anhänger der Centrumspartei unbekannt, jedenfalls ist er als solcher nie hervorgetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Unfall. Vorgestern glitt am Dom ein älterer Herr, welcher der elektrischen Straßenbarn ausweichen wollte, auf dem Trottoir aus und kam zu Fall. Zwei Angestellte vom Roten Kreuz brachten den Verletzten zur Hülfswache, wo der Arzt einen Knöchelbruch feststellte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Süd hielt am Mittwoch Abend im Ainohause seine 36. Sitzung ab. Herr Dr. theol. u. phil. Pirna hielt daselbst einen Vortrag über Die Orden der Kirche und ihre Gegner. Von jeher habe sich der Kulturkampf hauptsächlich als ein Kampf gegen die schönste Zierde der katholischen Kirche, gegen ihre Orden dargestellt, wie dieses wieder die jüngsten Vorgänge in Deutschland anläßlich der in Aussicht gestellten Aufhebung dess 2 des Jesuitengesetzes sowie die planäßige Vertreibung der Orden aus Frankreich zur Genüge beweisen. Redner wies auf die Bedeutung unserer Orden und ihr Wirken in religioöser und socialer Hinsicht hin und betonte, daß denselben selbst von gegnerischer Seite manchmal Lob und Anerkennung gezollt worden sei. Von den Ordensgegnern werde behauptet, die katholischen Orden bildeten einen Gegensatz zur modernen Kultur. Das lasse sich freilich nicht leugnen, daß Gebet, Armut und Enthaltsamkeit nach Ansicht Vieler nicht in die moderne Welt passe. Gegenüber der Behauptung, die Zahl der Ordensleute sei im Verhältnis zur Zahl der Katholiken zu groß bezw. die Insassen der Klöster hätten in letzter Zeit ungewöhnlich zugenommen, weist der Redner auf die katholischen Missionen hin, die noch immer der Kräfte zu wenig hätten. Dem Vortrage folgte eine lebhafte Diskussion, in der besonders die Vorgänge in Frankreich besprochen wurden. Die Versammlung schloß mit dem Wunsche, daß auch für dieses Land bald wieder die Zeit anbrechen möge, in der unsere Orden wieder siegreich in dasselbe einziehen werden zum Segen des Volkes und des ganzen Landes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
