<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389374</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Verzeichnis der Wahlbezirke war in der Sonntagsnummer des Local-Anzeigers enthalten. Aus diesem Verzeichnis kann jeder feststellen, in welchem Wahlbezirk bzw. Wahllokal er zu wählen hat.(Vergl. auch"Anweisung zur Reichstagswahl" in der vorliegenden Nummer.) Insbesondere bitten wir dringend, darauf zu achten, daß die Wähler des 76., 77., 78., 79. und 80. Bezirks, obwohl die betr. Straßen noch zum Stadtgebiet Köln gehören, doch zum Wahlkreis Könland geboren. Also die Centrumsähler, welche in folgenden Wahllokalen wählen: Volksgartenrestauration, Rest. Benner, Luxemburgerstraße 68, Stadtgartenrestauration, Hansabranerei Krefelderstraße 36, Rest. Schiefer, Neußertraße 40, müssen einen Stimmzettel mit dem Namen des Zentrumskandidaten für Koln-Land, Gutsbesitzer Theodor Pingen, abgeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 12.Juni1903. An die Besitzer von Fabriken, stätten und kaufmännischen Bureaux richtet das Wahlkomite der Kölner Centrumspartei die höfliche Bitte, ihren Angestellten, Gesellen und Arbeitern möglichst außerhalb der Mittagsstunden Gelegenheit zum Wählen zu geben, um den üvergroßen Andrang zwischen 12 und 2 Uhr thunlichst zu verhindern. Sehr dankenswert ist die Gepflogenheit mancher Betriebe, an dem Wahltage die Mittagspause schon um 1/2 12 oder 1/4 vor 12 Uhr beginnen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Maler und ein Heizer wegen Taschendiebstahl, ein Schuhmacher wegen Diebstahls, ein Tagelöhner und ein Schüler, welche sich schon seit Wochen obdachlos umhertrieben und in den Straßen haltende Fuhrwerke bestahlen, eine Frauensperson wegen Taschendiebstahl, ein Gartenarbeiter wegen Diebstahls, ein Konditor wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Gelbgießer, ein Monteur und ein Anstreicher wegen schwerer Liebstähle, eine Näherin und eine Verkäuferin wegen Hehlerei, eine Dienstmagd und eine Witwe wegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>i0 Englücksälle. In einem Hause an der Peterstrße kam ein Mädchen zu Fall und trug einen Rippenbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Holzmarkt blieb ein Mann mit dem Fuße in dem Straßenbahngeleise hängen, kam dabei zu Fall und zog sich einen Knöchelbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Spulmannsgasse fiel ein Mann die Treppe hinunter und erlitt außer Kopfverletzungen einen Kniescheibenbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern Nachmittag stürzte auf der Dürenerstraße ein Radfahrer und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Sonntag Abend stürzte in einem Hause an der Hochstadenstraße ein etwa neunähriger Junge, als derselbe von einem Fenster in das andere klettern wollte, aus der Höhe der dritten Etage auf die Straße und erlitt außer schweren Kopf- und Rückgratverletzungen einen Rippenbruch. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Leiche gelandet. Vorgestern Nachmittag wurde in Riehl, gegenüber der Frohngasse, die Leiche eines Tagelöhners aus Sülz gelandet und zum Nordfriedhof geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Eugen Langenstraße von Leyboldstraße bis Brohlerstraße vom 18. Juni d. J. ab auf acht Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Desgleichen die Balthasarstraße von Aquino- bis Kasparstraße vom 18. Juni ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Proviantamt Köln ersucht uns, die Mitteilung zu veröffentlichen, daß der Ankauf aus der neuen Ernte ausgenommen ist. Das Heu darf auch unmittelbar von der Wiese zur Einlieferung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Feriensonderzüge. Im laufenden Jahre werden die nachfolgend bezeichneten Feriensonderzüge zu bedeutend ermäßigten Fahrpreisen abgelassen. Am 3. August von Straßburg über Koln nach Hamburg; am 5. August von Stationen des Industrie- gebietes und Köln über Aschaffenburg nach München, nach Basel, Konstanz und Schaffhausen über Karlsruhe; am 6. August von Köln, Elberfeld, Duisburg, Mülheim(Ruhr) nach Hamburg und nach Berlin, sowie von Stationen des Industriegebiete und Köln nach Straßburg, Colmar, Basel und Weißneburg. Zu diesen Sondernügen werden Sonderzugfahrausweise mit 45 tägiger Gültigkeitsdauer ausgegeben. Die Fahrpreise, Fahrtläne und Bedingungen, unter denen die Feriensonderzugkarten ausgegeben werden, sind in einer Uebersicht enthalten, welche in kurzer Zeit von den amtlichen Reisebureaux und den Fahrkartenausgabestellen kostenlos bezogen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>von j. tücht. Meister preiswert ausgefüher. Balthafarstraße 62.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
