<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389351</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadttheater. Frau Ottilie Metzger-Froitzheim hat die Aufforderung erhalten, in Wiesbaden in der Festvorstellung am 7. Juni, welcher der Kaiser beiwohnen wird, die Furie des Hasses in Armida von Gluck zu singen. Die Künstlerin wird diesem Rufe Folge leisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Am 1. Juni sind es 25 Jahre her, daß Herr Karl Wirts als Reisender bei der Tabakfabrik Joh. Wilh. van Eicken, Mülheim-Ruhr und Hamburg, eintrat, deren Platzvertreter er jetzt seit Jahren ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewerbliche Anlage. Die Firma Fritz Wihl hierselbst beabsichtigt in ihrer Fettwarenfabrik auf dem Grundstück Höningerweg 96(Flur T Nr. 558/45) wesentliche Veränderungen der Betriebsstätte und des Betriebes vorzunehmen. Einwendungen gegen dieses Unternehmen können bis einschliefßlich 4. Juni d. J. beim Polizeiräpsidium, Kreuzgasse Nr. 20, Zimmer Nr. 18, woselbst auch die Beschreibungen, Zeichnungen und Pläne während der Büreanstunden offen liegen, angebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Flora findet am Dienstag Abend die erste große dieseährige Beleuchtung des Parterres statt anläßlich der Versammlung der deutschen Zuckerindustriellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueber die Geschichte des Kölner Karnevals erschien kürzlich an dieser Stelle ein Referat über einen Vortrag, den Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>*. Unfälle. Vorgestern Mittag wurde in der Friesenstrße ein dreiähriger Knabe von einem Wagen der elektrischen Straßenbarn überfahren und am rechten Bein und am Kopfe schwer verletzt. Der Verletzte wurde mittels Krankentrausportwagens in das Bürgerhospital geschafft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vorgestern Nachmittag sprang ein Lagerist von einem in voller Fahrt befindlichen Straßenbahnwagen und verletzte sich anscheinend erheblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>m Schlägereien. Bei einer Schlägerei in der Escherstraße in Nippes wurde in vorvergangene Nacht ein Mannzdurch einen Messerstich schwer verletzt. Man brachte ihn nach dem Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Nacht zum Montag entstand in einer Ziegelei in Sülz eine Schlägerei zwischen Ziegelarbeitern, wobei mehrere Revolverschüsse abgegeben wurden. Einer der Arbeiter wurde in den Unterleib getroffen und schwer verletzt. Ein anderer wurde durch drei Schüsse schwer verletzt. Man brachte die Verletzten ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand eine Frau von Unter Kahlenhausen Aufnahme, welche angeblich von ihrem Manne mißhandelt worden war und erhebliche Kopfverletzungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zusammerstoß. Gestern früh fand auf der Apostelnstrße ein Zusammenstoßß eines Straßenbahnwagens und eines Milchwagen statt. Der Materialſchaden ist gering. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Schneider wegen Logisbetrugs, ein Steinhauer und ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Gelbgießer und ein Tagelöhner wegen Taubendiebstahls, ein Tagelöhner wegen Hehlerei, ein Fuhrmann wegen Hühnerdiebstahls, ein Tagelöhner wegen Taschendiebstahl, ein Schlosser wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Kaufmann wegen Urkundenälschung, ein Reisender wegen Unterschlagung und ein Kaufmann wegen Betrugs. Letzterer hat durch eine Zeitungsannonce Personen für einen nicht existierenden Cirkus gesucht und von den sich meldenden Personen Geldbeträge erschwindelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>H. Englücksälle. In der Nacht zum Montag stürzte in einem Hause an der Aachenerstraße ein Mann aus einem Fenster der zweiten Etage auf die Straße und erlitt dabei schwere innere Verletzungen. Der Bewußlose wurde von der Feuerwehr in das Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gestern Morgen wurde am Domkloster ein Kind von einer Motordroschke überfahren und nicht unerheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Am Blaubach wurde gestern Nachmittag ein etwa fünfähriger Junge von einem Radfahrer überfahren und derart am Kopfe verletzt, daß er zu einem Arzte gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der Nacht von Sonntag zum Montag wollte vor dem Polizeiräpsidium ein Schutzmann einen Mann wegen Störung der Nachtruhe festnehmen. Der Mann wollte seiner Festnahme durch die Flucht entgehen; bei dem Versuch, den Flüchtigen einzuholen, kam der Schutzmann zu Fall und brach den linken Unterarm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In einer Eisenkießerei in Sülz fiel einem Arbeiter eine eiserne Welle auf den Kopf, wodurch der Mann schwere Verletzungen erlitt. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Im israelitischen Asyl fanden u. a. Aufnahme fünf Personen, die sich durch Fallen Armerüche zugezogen hatten, sowie ein Fabrikarbeiter, der in einer hiesigen Fabrik mit einer Hand in eine Maschine gekommen war und dabei einen Finger eingebüßt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Bei einem Turnfeste in Deutz fiel gestern ein Turner beim Ringen so englücklich zur Erde, daß er einen Unterschenkelbruch erlitt. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Verungluückte in seine Wohnung in Mülheim geschafft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Am Nachmittag wurde am Frankenwerft ein schlechtöriger Mann, als er das Geleise üüberschreiten wollte, von einem Straßenbahnwagen erfaßt und einige Schritte weit geschleift, wobei er erhebliche Verletzungen am Bein und Kopf erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 20.. Ab.-Ist. Serie C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>-- Kalk, 25.Mai1905. In einer Wirtschaft an der Mülheimer- straße wurde ein falsches Zweimarkstück mit der Jahreszahl 1899 und dem Wappen der Freien und Hansastadt Hamburg vereinnahmt und der Polizei übergeben. Das Stück ist von guter Prägung, täuschender Farbe, jedoch etwa drei Gramm zu leicht und giebt einen etwas dumpfen Klang av. Von Gewerbetreibenden ist die Wahrnehmung gemacht worden, daß in letzter Zeit hier mehrere der genannten Falsifikate in Umlauf seien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Verflossene Nacht gegen 11 Uhr entstand in einem Speicherschlafzimmer an der Helenenstraße ein kleiner Brand. Die Wohnungsinhaber verhinderten durch alsbaldiges Einschreiten die Ausbreitung des Feuers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Der Beamtenwohnungsverein zu Köln(e. G. m. b..), hielt seine dieseährige ordentliche Hauptversammlung im großen Saale des Kaiser an der Ehrenstrße ab. Den Vorsitz führte Regierungsrat Dr. Diederichs als Vorsitzender des Aufsichtsrats. Der Jahresbericht, die Vermögensübericht, die Gewinn- und Verluſtrechnung lagen den Mitgliedern gedruckt vor. Wir entnehmen daraus: Im Berichtsjahr sind gestiegen die Zahl der Genossen von 436 mit 458 Geschäftsanteilen auf 470 mit 498 Geschäftsanteilen, die Summe der eingezahlten Geschäftsguthaben von 48 664 auf 68 551., der Wert der Immobilien von 297 962 auf 503240 M. Das Vereinsvermögen beträgt 519941 M. Im Berichtsjahre hat der Verein sich weiter entwickelt. Die Häuser in Nippes sind fertiggestellt und bezogen worden. Die Zahl der Vereinswohnungen ist dadurch auf 51 gestiegen. Im Bau begriffen sind Häuser in Ehrenfeld(Mechternstraße) mit 11 Wohnungen, welche im Lause des Sommers bezogen werden können, und in der Schillingstraße mit 24 Wohnungen, deren Fertigstellung zum Späherbst in Aussicht genommen ist. Der Verein hat sich im vergangenen Jahre an Reichs- und preußische Staatsbehoörden gewandt, um bei der Verteilung der durch die Haushaltspläne breitgestellten Mittel zur Verbesserung des Wohnungswesens mit bedacht zu werden. Die mit dem Reichsamt des Jnnern gepflogenen Verhandlungen haben den Erfolg gehabt, daß aus Reichsmitteln ein hypothekarische Darlehen von 100000 M. gewährt worden ist. Die Unterhandlungen mit preußischen Staatsbehoörden haben zu einem sicheren Ergebnis noch nicht geführt, man hofft jedoch, daß es im nächsten Jahre möglich sein wird, an den Bau von Häusern für die Genossen unter den Deutzer und Kalter Eisenbahnbeamten heranzutreten. Ein geeignetes Grundstück in Kalk ist bereits gesichert, ebenso ein solches in Nippes. Der Höchstbetrag der Anleihen wurde auf zwei Millionen Mark festgesetzt. Man beschlossß eine Dividende von 4 Prozent zu verteilen-- 1936 M. Die vorgeschlagenen Sitzungsänderungen wurden genehmigt und die ausscheidenden Mitglieder des Vorstandes und des Aufsichtsrats wiedergebählt. Alle Beschlüsse wurden einstimmig gefaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Zum Besten der St. Michactskirche gab der Männergesangverein Apollo am Sonntag Abend im Vittoriasaale unter Mitwirkung von Frl. Hubertine Ndlein(Mezzosopran) und des Hru. Operisängers Tillmann Liszewski(Bariton) ein Konzert. Der Verein, der vollzählig vertreten war, sang unter der vorzüglichen Leitung des Hru. Schlotmann Dem Rhein mein Lied von Schwartz, Kolumbus, Kantate von F. v. Hiller, Zieh mit von Angerer, ferner Waldandacht von Möhring und Schlummerlied von Schlotmann, bei welch beiden letzteren Frl. Ndlein bzw. Hr. Liszewski die Solopartien sangen. Sämtliche Chöre wurden vortrefflich zu Gehör gebracht. Frl. Ndlein, welche das hiesige Konservatorium mit gutem Erfolge besucht hat, verstand es, die Zuhörer durch ihren musternültigen Vortrag der Arie aus der Oper Simson und Dalla von Saint-Salus sowie zweier Lieder von Franz Wüllner und A. Othegraven zu fesseln. Ebenso gefeiert wurde Hr. Liszewski. Die Arie aus Paulus: Gott sei mir gnädig sang er mit tiefer Empfindung, und in dem Herz am Rhein von Hill, zwei Liedern von Jensen und Schumann konnte sich seine prächtige Stimme so recht entfalten. Das Duett aus Mignon wurde von den beiden Solisten vorzüglich zur Geltung gebracht. Hr. Schlotmann begleitete sämtliche Solovorträge exakt. Den instrumentalen Teil führte das Hansemannsche Trompetercorps geschickt aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
