<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389348</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zoologischer Garten. Im Saale des Wirtschaftsgebäudes des Zoologischen Gartens fand gestern Mittag die Generalversammlung der Aktiengesellschaft Zoologischer Garten statt. Nach Begrüßung der Erschienenen durch den Vorsitzenden des Verwaltungsrates. Landrat a. D. C. v. Wittgenstein, berichtete zunächst der Direktor W. E. Wunderlich über den Thierbeſtand. Derselbe hat auch im Jahre 1902 zugenommen und umfaßt am Schlusse desselben 2014 Thiere in 600 Arten, deren Inventarwert 157286 M. beträgt, während sie mit nur 45 606 M. zu Buche stehen. Angekauft wurden 1 Elefantenschildkröte, 731 Vögel in 171 Arten und 150 Sänagetiere in 52 Arten für 25318 M. Die Elefantenschildkröte bildet den gewichtigen Grundstock einer Reptiliensammlung, die mit jedem Tage des laufenden Jahres weiter wächst. Unter den Vogelsammlungen wurden die der Schwimm- und Stelzeögel als besonders reichhaltig hervorgehoben und der vielen interessanten Seltenheiten unter den kleinen Vögeln des neuen Vogelhauſes gedacht. An Sänagetieren sind nennenswert das Paar Barasingahirsche, der Wasserbock, die Herde kleiner Hirschziegenautilopen und die zahlreichen Nagetiere, Makis und Affen. Geschenkt wurden dem Garten 33 Vögel in 24 Arten und 46 Säugethiere in 12 Arten, mehr als je in einem Jahre zuvor. Den Geschenkgebern wurde für ihr Interesse an dem Garten nochmals herzlicher Dank ausgesprochen. 84 Vögel in 11 Arten wurden erbtütet und 184 Säugethiere in 36 Arten geboren. Namentlich die Zucht schwarzer Schwäne und Wellenſittiche war sehr ergiebig. Wertvollere Zuchtreſultate waren ferner 14 verschiedene Hirsche, 2 Antilopen, 4 Rinder, 2 Jaguare und 3 Löven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. technische Hochschule, Bureau- und Kassediener, 1000.; Andernach, Stadtürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Boppard I, Gemeindeoberföosterei Halsenbach, Bürgermeisteramt Boppard, Gemeindeörster, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Dierdorf, Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Vollziehungsbeamte, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Dülken, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehilfe, bis zu 10 Pfg. pro Seite des gelieferten Schreibwerk; Düren, Bürgermeisteramt, Schutzmann(vorwiegend Nachtdienst), 1100 M. Gehalt, steigt bis 1400.; Kircheubollenbach, Bürgermeisteramt Sien, Gemeindeörster, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1800.; Lobberich, Bürgermeisteramt, Gemeindesekretär, 800 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Saarlouis, Königl. Artilleriedepot, Hilfsſchreiber, 3,50 M. für den Arbeitstag; Vallendar, Stadtürgermeisterei, Wegenärter, 780 M. Gehalt; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln" Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.: Zülich, Bürgermeisteramt, Feldhüter, 550 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Reiseverbindungen zwischen München--Köln, Holland und England, die bereits im vorigen Sommerfahrplan durch äußerst beschleunigte Tagesschnellzüge, die sogenannten Holländerüge, hergestellt waren, sind auch im heurigen Sommerfahrplan wieder vorgesehen und werden voraussichtlich dauernd beibehalten werden. Die durch diese Züge vermittelten Anschlaüsse nach und von England über Hoek van Holland und Vlissingen sind in diesem Jahre noch um die wichtige Verbindung mit England über Ostende verbessert worden. Sowohl die Abfahrtszeit von als auch die Ankunftszeit in München sind noch günstiger als früher gestaltet, so daß erstere kurz vor 7 Uhr vormittags, letztere bereits 11 1/4 Uhr nachts in München erfolgt. Der Zug München--London nimmt in München den Anschlugß vom Römer Schnellzug(München au.32 vorm.) und vom Schnellzuge Wien--Paris(München an.40 vorm.) auf, wodurch eine wichtige durchgehende Verbindung auch von Italien und Oesterreich nach dem Rhein(Frankfurt und Köln), Holland, Belgien und England geschaffen ist. Die Züge führen in der ganzen Strecke München--Köln--München einen Speisewagen 5 Kölner Sportplatz. Die heutigen Steherrennen(Dauerrennen) auf dem Sportplätze beginnen punkt 4 Uhr. Außer den Steherkonkurrenzen über 10, 25 und 50 Kilometer finden Fliegerrennen statt, zu denen etwa 50 Meldungen eingegangen sind. Im Interesse der glatten Abwickelung der Veranstaltungen liegt die neue Einrichtung des Rennverein, die Vor- und Zwischenäufe über 400 Meter(eine Runde) ausfahren zu lassen. In letzter Stunde ist es dem Rennvorstand noch gelungen, den bekannten ehemaligen Amateur Lier zur Teilnahme an den Dauerrennen zu gewinnen. Die Rennen finden bei jeder Witte* Neues Kölner Stadttheater. Heute:.VIII. Vorst. b. aufg. Ab. Richard Wagner Cyklus V. Einmaliges Gastspiel von Ida Fiedler, Königl. Preuß. Kammerängerin, und Gastspiel von Pelagie Greef-Andreßen. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Anf. 6 Uhr, Ende u. 10 Uhr. Temperatur im Neuen Stadttheater: beginnend mit 160 steigt bis 18deg. Montag: 206. Ab.-Vorst. Serie B. Volkstüml. Vorstellung zu ermäßigten Preisen. La Traviata. Oper in 4 Akten von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 23.Mai1903. Das am Christi Himmelfahrtstage seitens des gemischten Chors Eintracht und des Gesangquartettes der hiesigen Bürgergesellschaft veranstaltete Konzert zu Gunsten des Orgelbaufonds der neuen St. Josephskirche hatte sich eines ungemein zahlreichen Besuches zu erfreuen. Die Leistungen der beiden genannten Vereine, sowohl die vom gemischten Chor wie von den Männerchören einzeln und vereint vorgetragenen Nummern fanden dankbare Aufnahme. Sie zeugten von guter Schulung des trefflichen Materials durch die Herren Dirigenten Schlotmann aus Köln und Roisdorf aus Kalk. Allerliebst klangen die kleineren Liedchen im Volkston, welche die Damen und Herren aus der Eintracht vortrugen. Bei dem etwa 20 Sänger zählenden Quartett der Bürgergesellschaft war bemerkenswert die verhältnisäßig große Kraftülle des Chors, der Tüchtiges leistete. Hervorragende Leistungen boten die für das Konzert gewonnenen Solisten. Hr. Konzertmeister Fellows ließ sofort schon bei der ersten Nummer, den zweiten und vierten Satz aus dem -moll-Violinkonzert von Vieuxtemps, erkennen, daß wir es hier mit einem tüchtigen Künstler zu thun haben. Ein seelenvoller Vortrag, ein kraftvoller Ton neben dem zartesten Pianissimo, eine blendende Technik und dabei eine vornehme Ruhe im Spiel, Eigenschaften, die sich besonders beim Vortrage des Perpetuum mobile von Nies zeigten, errangen ihm wohlverdienten Hervorruf, über den er in liebenswürdiger Weise durch Zugabe einer Extranummer quittierte. Als Sopranistin zeigte sich Frau Hedwig Erkens-Engelhardt aus Köln von der besten Seite. Sowohl im Vortrag dramatisch gehaltener Kompositionen, wie das Ave Maria aus dem Feuerkrenz, als in den Liedern von Brahms, Hildach und Donizetti, wußte sie die entsprechende Färbung und Charakterisierung glücklich und effektvoll zu treffen und schmeichelte sich durch ihre lieblich klingende, in der Höhe wie in der Tiefe ausgiebige und klangvolle Stimme in die Herzen der Zuhörer hinein, die auch sie nicht ohne Zugabe entliessßen. Das Terzett der Solisten wurde vervollständigt durch Hru. cand. jur. C. Busch aus Köln, der mit seinem kraftvollen und doch weichen Bariton eine Arie von Flughart und zwei Lieder von Hermann und Schumacher zu einem vollendeten Vortrag brachte. Im Verein mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>H Taale Kuriuoval H, FA. Teckel Teke Jahnstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>0 Mai-- Juni-- Juli-- August-- September-- Oktober* 2 g auf ca. 6 Kilo Eis täglich für Mk..--* j für 30 anfeinander" ca. 12 1/2 """"" 12.--* 1 folgende Tage, *S*) Nichtgenünschtes wolle man durchstreichen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Enthällung des Kolpingdenkmals in den Anlagen vor der Minoritenkirche ist auf Sountag den 5. Juli festgesetzt. Die an diesem Tage stattfindenden Festlichkeiten gehen nicht nur vom Kölner katholischen Gesellenverein aus; die Denkmalsenthüllung ist vielmehr ein Verbandsfest sämtlicher 1100 Vereine des katholischen Gesellenvereinsverbandes. Diesem Umstande zufolge werden die Festlichkeiten sich besonders glanzvoll gestalten. Man erwartet nach den vorläufigen Anmeldungen nicht weniger wie 500 Vereine mit insgesamt 15---20 000 Mitgliedern zur Teilnahme am Feste. Das Programm sieht zunächst für Samstag den 4. Juli einen Begrüßungsavend in sämtlichen Räumen der Bürgergesellschaft vor. Am Enthühlungstage findet um 9 1/4 Uhr in der hohen Domkirche ein feierliches Hochamt statt, welchem sämtliche Vereine mit ihren Fahnen beiwohnen. Nach Beendigung desselben ziehen die Festtheilnehmer zum Denkmalsplatz, auf dem allerdings wegen seiner ränämlichen Beschränktheit kaum die Fahnendeputationen Aufstellung nehmen können. Ueber dem Portale der Minoritenkirche wird eine Tribüne für die Sänger errichtet. Die Ehrenäste usw. nehmen auf einer gegenüberliegenden großen Tribüne Platz. Nach der Enthüllung und Uebergabe des Denkmals an die Stadt findet ein feierlicher Festakt im großen Gürzenichsaale statt. Nachmittags ist großer Festzug sämtlicher Vereine vom Neumarkt durch die Hauptstrßen der Stadt zur Flora, woselbst in den Sälen Festversammlungen stattfinden. Für den Montag ist eine Rheinfahrt nach dem Siebengebirge geplant. Im Anschlugß an diese Festlichkeiten findet in einem noch bekannt zu gebenden Lokale eine Ausstellung von praktischen Arbeiten und Zeichnungen der Fachabtheilungen des Kölner katholischen Geſellenvereins statt. Es sei noch mitgeteilt, daß gelegentlich der Denkmals-Enthüllung eine bleibende Erinnerung in Form einer Festschrift mit anhäugende Führer durch Köln herausgegeben wird. Diese Festschrift, welche vornehm ausgestattet und mit zahlreichen, künstlerisch ausgeführten Illustrationen versehen wird, soll jedem Festtheilnehmer überreicht werden und wird auch im Buchhandel erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eingabe. Der Vorstand des allgemeinen ärztlichen Vereins zu Köln teilt in einer Eingabe an die Stadtverordnetenversammlung einen Beschlußß mit, den der allgemeine ärztliche Verein in seiner Sitzung am 1. Dezember 1902 faßte, und welcher wir damals bereits mitgeteilt haben. Der Beschlußß lautet: Der allgemeine ärztliche Verein richtet schriftlich an die Stadtverordnetenversammlung und den Herrn Oberbürgermeister das Ersuchen, die Anstellung eines Arztes als Beigeordneten der Stadt Köln in Erwägung ziehen zu wollen. Die Gründe, die den allgemeinen ärztlichen Verein zu diesem Beschlusse führten-- so heißt es in der Eingabe-- liegen vornehmlich in der Bedeutung der großen hygienischen Aufgaben, die heute mehr denn je den Verwaltungen der großen Städte zufallen. Es kann keinem Zweisel unterliegen, daß die berechtigten Ansprüche, welche die Hygiene an die Kommune stellt, sich von Tag zu Tag steigern und daß die Kommune sich mit der Zeit hygienischen Aufgaben gegenüber gestellt sehen wird, die man zur Zeit vielleicht noch für nneöglich hält, deren Lösung aber zur gedeihlichen Fortentwickelung eines großen modernen Gemeinwesens unbedingt erforderlich sein wird. Es wird den Aerzten die Berechtigung zu der Ansicht nicht abgesprochen werden können, daß zur Lösung dieser Aufgaben im Interesse und zum Wohle der Kommune die geeignetste Persönlichkeit ein Arzt sein wird, und zwar ein an eine einflußreiche und leitende Stelle der Verwaltung gesetzter Arzt, der sich ausschrießlich dem Wohle der Gemeinde widmen könnte. Aber auch schon zur Zeit umfaßt die städtische Verwaltung Gebiete, deren Bearbeitung und Leitung nach dem sich überall durchbrechenden Prinzip der Arbeitsteilung wohl am ehesten dem Arzte zufallen dürfte. Deshalb richtet die Mehrzahl der Aerzte Köuns an den Herrn Oberbürgermeister und die Stadtverordnetenversammlung das höfliche Ersuchen, der Frage der Anstellung eines Arztes als Beigeordneten der Stadt Köln näher treten zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche zurückgegangen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,40 Meter, gegen 2,79 Meter vor acht Tagen. Für den Schiffahrtsverkehr ist der gegenwärtige Wasserstand noch ausreichend. Die Schiffbarücke mußte aber für Laſtfuhrwerk gesperrt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Zweigverein vom roten Kreuz für die Stadt Köln, (vormals Kölner Rettungsgesellschaft) hielt in der vorigen Woche unter dem Vorsitze des Herrn Geheimrat Professor Dr. Bardenheuer im Sitzungssaale der königlichen Regierung seine dieseährige ordentliche Generalversammlung ab. Der Vorsitzende erstattete in längerer Ausführung Bericht über die Thätigkeit des Vereins im verflossenen Jahre. Ein großer Fortschritt in der Entwicklung des Rettungswesens besteht in der Einrichtung zehn neuer Verbandszellen an verkehrreichen Plätzen der Stadt. Das Rettungsweſen untersteht der Leitung des Herrn Dr. med. Ferd. Breuer l und hat sich gut bewährt; im verflossenen Jahre ist insgesamt in 5653 Fällen die erste Hülfe geleistet worden; in 1350 Fällen wurden die 32 Verbandsstellen und in 46 Fällen die zeitweiligen Rettungswachen in Anspruch genommen. Das Samariterwesen hat sich unter der Leitung des Herrn Sanitätsrath Dr. Kayser vorzüglich entwickelt. In 12 Kursen wurden insgesamt 290 Samariter und Samariterinnen ausgebildet, in vier Krankenpflege-Kursen 20 Krankenpfleger und 61 Krankenpflegerinnen. Einen mehrmonatlichen praktischen Krankenpflege-Kursus absolvierten in den größeren Hospitälern Köuns sechs Krankenpfleger und zwölf Krankenpflegerinnen. Fünf Pfleger haben sich bereit erklärt, im Kriegsfalle als freiwillige Krankenpfleger auf dem Kriegsschauplatze thätig zu sein; einer für die Garnison Köln, außeadem die zwölf Pflegerinnen. Die Mitgliederzahl beträgt 404. Die zahlreich Ausgetretenen konnten durch 50 neue Mitglieder ergänzt werden. Geheimrat Prof. Bardenheuer dankte der königlichen Regierung und der Stadt für das gezeigte Entgegenkommen und schloß mit einem warmen Appell an die Opferwilligkeit der Kölner Bürgerschaft. Nach dem Kassenbericht des Herrn Bankiers Louis Hagen betrugen die Einnahmen 12414., die Ausgaben 8550 M. Das Guthaben des Vereins betrug am 31. Dezember 1902 9294 M. Dem Schatzmeister wurde für seine uneigennuützige Thätigkeit gedankt und ihm Entlastung erteilt. Die Kassenrevisoren und die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wiedergebählt. An Stelle des verstorbenen Herrn Fritz Rothschild wurde Herr Hermann Stelzmann gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Secondary Education and the Position of the Secondary Master in England. in dem er vor allem auf die Schattenseiten des englischen Erziehungswesens hinwies, ohne die Vorzüge zu verschweigen. Die zur Diskussion gestellte These über die Einführung einer Chrestomathie begründete Prof. Kaphengst(Elberfeld) in längerer Ausführung. Folgende Leitsätze fanden einstimmige Annahme: 1. Neben der grundsächlich festzuhaltenden französischen Lektür: ganzer Schriftwerke(klassischer Dramen, moderner Lustspiele und historischer Prosawerke der Neuzeit) ist auf den oberen Klassen die Benutzung einer Chrestomathie zu empfehlen. 2. Diese Chrestomathie soll dazu dienen, dem Schüler einen Einblick in die Entwickelung ganzer Literaturperiode zu ermöglichen. 3. Sie muß daher(außer etwa Lafontaine, Mme. de Sevigne, Bossuet) vorzugsweise charakteristische Mustertücke der hervorragendsten Schriftsteller des 18. Jahrhunderts, der romantischen Periode und der Neuzeit enthalten, wobei auch die Lyrik zu ihrem Rechte kommt. Den Schluß der wissenschaftlichen Verhandlung bildeten die Ausführungen des Hru. Prof. Dr. Stein(Bonn) über die Frage:"Kann bei weistündlichem Unterricht im Franzosischen auf den beiden Tertien der Gymnasien etwas Ersprießliches erreicht werden?" Mit dem Vortragenden wurde einstimmig von der ganzen Versammlung anerkannt, daß zwei Stunden Französisch der Bedeutung des Faches nicht entsprächen und zudem eine Rückkehr zu der rein grammatizistischen Methode bedeuteten. Die nächste Verbandsversammlung wird mit Rücksicht au den allgemeinen deutschen Neuphilologentag (Pfingsten 1904) Pfingstdienstag in Köln stattfinden. An die Verhandlung schloß sich in der Kasinogesellschaft ein gemeinsames Mahl an, bei dem Geheimrat Dr. Buschmann auf den Kaiser und Direktor Dr. Vogels auf die Behörde und ihren Vertreter sprachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wiesdorf a. Rh., 21.Meil 903. Die heute Morgen in herkömmlicher Weise stattgehabte sakramentale Pfarrprozession entfaltete sich bei dem prachtvollen Maiwetter zu einer imposanten Kundgebung katholischen Glaubens. Die Teilnahme der Gemeinde war eine allgemeine. Die einzelnen Vereine, St. Sebastianischützen Turner, Krieger, Jünglings- und Jungfrauenkongregationen mit ihren schönen Fahnen und Abzeichen bildeten eine hervorragende Zierde der Prozession. Diese Feier in so großartiger Entfaltung ist vor allen Dingen der thatkraäftigen Arbeit des Pfarrers Hru. Dechanten I. Schüller zu danken. Auch ist seiner Initiative die jetzt beendigte Kirchenerweiterung zu danken, welche, nach den Projekten und Plänen des Diöcesanbaumeisters ausgeführt, einem dringenden Bedünis entspricht, da die Einwohnerzahl der Gemeinde durch die großen Fabrikanlagen Leverkusen und Beyer&amp; Co. sich rapide mehrt. Das abends im Saale von Schmitz durch die Marianische Jungfrauenkongregation inscenierte Frühlingsfest, dessen ganzer Ertrag zum Besten der inneren Ausschlückung der Kirche wie des Kranken- und Waisenhauses dient, nahm einen in jeder Beziehung würdigen Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag, den 28. d. steitfindeude Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Beschaffung von Wohnzellen für die tagswahl, Bewilligung von Preisen für die Schlacht- und Mastviehausstellung 1904, Antrag des Allgemeinen ärztlichen Vereins auf Anstellung eines Arztes als Beigeordneter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kirchliches. Zum Pfarrer von St. Mauritius wurde Hr. Pfarrer Wilhelm August Hartmanns, bisher an der Herz Jesukirche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Militärisches. Das Schleswig-Holsteinische Fußartillerie- Regiment Nr. 9 wird vom 3. Juni bis 2. Juli auf dem Schießplatze zu Wahn Schießübungen abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Pfingstferien beginnen an den höheren Schulen am Samstag, 30. Mai, mit dem Schluß des Morgenunterrichts. Sie dauern bis zum 9. Juni, an welchem Tage der Unterricht wieder ausgenommen wird. Die Volksschulen beginnen die Ferien mit dem Schulschluß am Nachmittag des 29. Mai, müssen aber schon am Freitag, 5. Juni, den Unterricht wieder aufnehmen. Wann wird endlich diese Ungleichheit in der Ferienordnung beseitigt werden?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>obend. Ju der Aue des Porenets(Geleole) wurde der a0d riege, Kleide Keane legis helt. sesargze Kate Paden ichi blue die Seslhanganiante der Lhre Gemeinderat und Prise letzten Sonntag die, beribngliche Prozession zu der aus dem 6. Jahrhundert stammenden Kirche Notre Dame du Port im Stadtteil Montferrand. Dafür durften die Socialisten einen großen Aufzug mir roten Fahnen, Singen der Carmagnole und Internationale durch die ganze Stadt ver Sachlichkeit sucht das Blatt dann durch wohlfeile Redensarten zu ersetzen, wie"kniffliche Advokaauf den"gesunden Verstand des gemeinen Mannes" Eindruck zu Zu Schluß noch eine mehr persönliche Bemerkung. Die giebt der Vermutung Ausdruck, die ihr offenbar sehr unbequemen Artikel des Local-Anzeigers gegen die Socialdemokratie seien von einem"jungen Manne- geschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>ud Englücksälle. Gestern Mittag wurde auf dem Großen Griechenmarkt ein etwa vier Jahre altes Mädchen von einem Flascheubierwagen überfahren und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In der Cleverstraße wurde gestern Nachmittag ein Kind von einem Bierwagen überfahren und schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>In einem Neubau an der Waisenhausgasse fiel gestern Nachmittag ein Stuckaturer aus der Höhe der ersten Etage und trug außer Verletzungen am Kopfe einen Armbruch davon. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Vorgestern Nachmittag wurde im Sionsthal ein etwa sechsähriger Knabe von einem Flaschenbierwagen überfahren und so erheblich verletzt, daß er ins Kinderhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>In der Mittelstrße geriet vorgestern Abend ein Gürtler unter einen Rollwagen und trug so schwere Verletzungen davon, daß seine Aufnahme in das Bürgerhospital erfolgen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
