<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389378</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Förderung der Freilicht-Luft-Spiele des weiblichen Geschlechtes, insbesondere der in den kaufmännischen Berufen, im Verwaltungsdienste und im Lehrfach angestellten Damen war von einem Ausschuß, der sich mit dieser Angelegenheit schon seit längerer Zeit beschäftigt hatte, die Bildung einer Vereinigung angestrebt worden. Vorgestern Abend hatte der Ausschuß eine Versammlung der für die Sache sich interessierenden Damen, bzw. die gesamte Frauenwelt Köuns eingeladen, um die Bestrebungen der Vereinigung auseinander zu setzen. Etwa 250 Personen, darunter zahlreiche Aerzte und Turnfreunde, hatten sich im Isabellensaale des Gürzenich eingefunden. Hr. städtischer Turnlehrer Weidner, welcher die Versammlung leitete, hob hervor, daß der zahlreiche Besuch beweise, daß man mit dem Plane einen guten Wurf gethan und einem Bedürufis Rechnung getragen habe. Schon seit Jahren habe er die Idee erwogen und er danke allen, besonders Hru. Geh. Rat Professor Dr. Bardenheuer, die an der Verwirklichung derselben geholfen. Hr. Weidner wies auf die Erfolge des Turnens hin, und hob die Bedeutung des Turnens als Vorbeugemittel gegen die Nervosisät hervor. Geplant seien Spiele in frischer Luft und Sonnenschein unter freiem Himmel auf dem Spielplatz am Lindenthor und zwar abends von 6 1/2 --9 Uhr, gegebenenfalls auch morgens. Vorgesehen sind Ballspiele, Reifturnen, Tennis usw. Eine Anzahl Firmen und Freunde der Sache haben für die Beschaffung der Geräte usw. etwa 2000 M. gestiftet. Der Jahresbeitrag beträgt für Theilnehmerinnen, deren Firmen einen größeren Beitrag gestiftet haben,.50 M. zur Unterhaltung der Geräte, für andere Damen--0 M. jährlich. Hr. Dr. Esser beleuchtete die Angelegenheit vom medizinischen Standpunkte aus, wobei er sich in sehr ausgedehnter Weise über die Krankheitserreger verbreitete und die Freilichtspiele ebenfalls als Vorbeugemittel gegen Nervenkrankheiten bezeichnete. Hr. Oberlehrer Dr. Tesch hob die erziehliche und sociale Bedeutung der Spiele hervor, die frisch, froh und frei machten, zur Gesundung der Frauen, zum Wohle des Gewerbes und der Menschheit beitrügen. Hr. Professor Dr. Steiner sprach sich in ähnlichem Sinne aus. Gegenüber einer Aufragen eines Kaufmannes, ob die Damen durch die weiten Wege bis zum Lindenthor(20 Minuten) und die Morgenspiele nicht zu ermüdet ins Geschäft kämen oder ob billige Fahrgelegenheit angestrebt werden könne, bemerkte Hr. Weidner, daß man selbstredend an die Verwaltung mit dieser Bitte heraustreten werde. Eine Anzahl Damen trugen sich in die Listen ein. Die Versammlung erklärte durch Erheben von den Sitzen die Konstituierung der Vereinigung und betraute den bisherigen Arbeitsausschußß Local-Anzeiger Nr. 166 1 Namsraa. 20. Nun 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Flora. In dem vorgestrigen philharmonischen Abendkonzert trat der hier sehr geschätzte Pistonvirtnose, großherzogl. hess. Hofmusiker Kümmel, lebhaft empfangen, auf. In einer Phantasie und Variationen über das Schubertsche Lied Sehnsucht hatte der Künstler vollauf Gelegenheit, sowohl in der getragenen Kantilene, als auch in Läufen, Passagen und Trillern seine Meisterschaft auf diesem jetzt so beliebten Instrumente darzuthun. Das von ihm komponierte Lied: Und kommst du auch nicht mehr zurück, trug Hr. Kümmel mit so viel Empfindung vor, daß er es wiederholen mußte. Mit einem Polka von Hartmann beschlossß der Künstler seine Vorträge, die ebenso viel Beifall fanden wie früher. Er wird noch einmal auftreten. Das Floraorchester begleitete die genannten Piecen mit Accuratesse. Musikdirektor Ed. Pertz hatte für diesen Abend ein anziehendes Programm aufgestellt. Vielen Beifall fand die Ouverture zum Fliegenden Holländer und das Vorspiel zu Lohengrin. Mit Interesse wurden die Ouverture zur Oper Der König von Lahore von Massenet und eine Fantasie über Themen aus Samson und Dalla von St. Sans angehört. Der Huldigungsmarsch aus Sigurd Jorsalfar von Grieg ist etwas lang und würde gekürzt sicher gewinnen. Die Valse Caprice von Rubinstein wird gerade ihrer Knappheit halber stets gefallen. Die Geschichten aus dem Wiener Wald finden, obgleich man sie schon öfter gehört, stets Beifall. Selbstverständlich konnte das Programm nur von Streichmusik ausgeführt werden. Die philharmonischen Konzerte stammen aus London, indem I. B. Cramer(der Etudenkomponist) u. a. 1813 die Philharmonie Society begründete, bei der Muzio Clementi(der Sonaten komponist) am Cembalo sitzend, dirigierte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurden: im Volksgarten eine niederländische Münze, am Bahnhof eine Schlipsnadel, in Sülz ein goldener Trauring, in der Mozartstraße ein Dolch mit Horngriff iu brannledernem Etui.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
