<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389350</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brand. In der Nacht zum Sonntag brach in der Kölner Glasfabrik, G. m. b. H. zu Köln-Nippes, kurz nach 1 Uhr Feuer aus. Dasselbe entstand im Lagerraum, woselbst etwa vier Waggons Kinderflaschen, Konservengläser usw. sich befanden, und breitete sich mit großer Schnelligkeit aus. Die Wehren von Köln und Nippes erschienen alsbald auf der Brandstelle und es gelang denselben, das Feuer auf den Lagerraum zu beschränken. Um 4 Uhr konnte die Feuerwehr wieder abrücken. Der ganze Vorrat, welcher diese Woche zur Ablieferung gelangen sollte, ist dem Feuer zum Opfer gefallen. Der Schaden beträgt 10000., welcher durch Versicherung ist. Der Betrieb der Fabrik ist in leiner Weise gestort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Glü- bei: Englück. Am Samstag Abend fiel ein zweieinhalbähriges Kind vom Fenster der ersten Etage eines Hauses am Großen Griechenmarkt auf den Hof hinab, kam aber mit einigen Hautabschürungen davon. Das Kind wurde im Bürgerhospital verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rodenkirchen. 23.Mai1903. Gestern Nachmittag kam auf der Hauptstrße ein älterer Mann beim Aufspringen auf einen Straßenbahnwagen zu Fall und zog sich außer einem Fingerbruch erhebliche Quetschungen an der rechten Hand zu. Der Verletzte wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Kalk, 23.Mai190o. Gestern Mittag stürzte in der Viktoriastraße ein 18 Monate altes Kind aus dem Fenster der zweiten Etage seiner elterlichen Wohnung in den Hof, glücklicherweise ohne besonderen Schaden davonzutragen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorgestern Abend wurde ein zehn Jahre alter Knabe in der Mülheimerstraße von einem Radfahrer überfahren, infolgedessen er erhebliche Verletzungen am Kopf und rechten Knie davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein 21jähriger Arbeiter, der in verflossener Nacht mit mehreren Kollegen aus einer Wirtschaft kam, erlitt von einem der letzteren, als dieser draußen mit einer Pistole hantierte, wobei die Waffe sich entlud, einen Schuß in die rechte Hand. Der Verletzte kam ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 25. Mai, morgens 7 Uhr 13deg C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sachbeschädigung. In der Nacht vom 20. zum 21. d. wurden an mehreren Geschäfishäusern der Stadt die Schaufenster gertrümmert; bekannt sind Fälle am Friesenplatz, auf der Breitestrße und Hohepforte. Es wäre sehr zu wünschen im Interesse der Sicherheit, wenn es gelänge, die Thäter festzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 206. Ab.-Ist. Serie B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Romberg. Direktor der gewerblichen Fachschulen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
