<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389313</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Socialdemokratische Polemik. Die Rhein. Ztg. citierte kürzlich, wie schon erwähnt aus einem christl. Gewerkschaftsblatte eine Mitteilung, in welcher über die schlechte Lage der Arbeiter in der Bedburger Wollindustrie geklagt wurde. Daran knüpfte das socialdemokratische Blatt die Bemerkung, daß in der Bedburger Wollindustrie"Die Familie Trimborn" maßgebend sei, erwähnte ferner ganz willkürlich eine Reihe anderer Unternehmungen, an denen "die Trimborn" beteiligt seien, um dann auf"gewisse Centrumsleute" hämisch hinzudeuten. Sogar oberflächliche Leser dürsten über die Absicht des Artikels keinen Augenblick im Zweifel gewesen, sein. Es sollte offenbar der Kölner Reichstagsabgeordnete Kart Trimborn der Mitschuld an schlechten Arbeiterversältnissen in der Bedburger Wollindustrie verdächtigt werden. Wir haben daher festgestellt, daß Abg. Karl Trimborn mit der Bedburger Wollindustrie durchaus nichts zu thun hat, während er an zwei anderen, der von der Rhein. Ztg. willkürlich genannten, aber gar nicht in Betracht kommenden Fabriken mit ererbtem, und zwar verhältnisäßig nur geringeügigen Anteilen beteiligt ist, wir haben ferner festgestellt, daß überhaupt"die Familie Trimborn" in der Bedburger Wollindustrie nicht"maßgebend" ist, wohl aber ein Kommerzienrat Silberberg, der weder Katholik noch Anhänger der Centrumspartei ist. Anstatt von diesen thatsächlichen Feststellungen Notiz zu nehmen, versuchte nunmehr die Rhein. Ztg. unter einigen wohlfeilen Witzen glauben zu machen, sie habe bei Abfassung ihres Artikels beileibe nicht an den Abgeordneten Trimborn gedacht! Also: Das Blatt, welches bekanntlich keine Gelegenheit zu oft kindischer Anrempelung des Abg. Trimborn vorübergehen läßt, welches die ihm unbequemen socialpolitischen Verdienste Trimborn fortgesetzt herunterzureißen sucht, dieses Blatt bringt einen Artikel, welcher ganz allgemein über"die Familie Trimborn","die Trimborn","gewisse Centrumsleute" redet, hat aber damit nicht im entferntesten den Kölner Zentrumsabgeordneten dieses Namens treffen wollen, der Name ist ihm überhaupt nur so zufällig, nur als"Beispiel" in die Feder gekommen! Nun, dann hätte man von der Rhein. Ztg., wenn sie eine ehrliche Gegnerin wäre, um so mehr erwarten müssen, daß sie unsere thatsächliche Feststellung, daß der Abg. Trimborn mit der Bedburger Wollindustrie nichts zu thun hat, ausornclich zur Kenntnis ihrer Leser gebracht hätte, um nicht die-- beabsichtigte oder nicht beabsichtigte-- Verdächtigung des Abg. Trimborn weiter bestehen zu lassen. Aber das that das socialdemokratische Blatt nicht. Vielmehr ergriff es sofort den Anlaß, um unter besonderer Hervorhebung der Beteiligung desselben an zwei anderen Fabriken nunmehr direkt gegen den Abg. Trimborn vorzugehen, der"ebenso ungeeignet zur Vertretung der Arbeiterinteressen" erscheine,"wie jeder andere an der Mehrung seines und seiner Sippe Kapital interessierte Angehörige der besitzenden Klasse." Das soll doch wohl heißen: Jeder, der Kapital besitzt,-- ob viel oder wenig, kommt gar nicht in Betracht-- ist zur Vertretung der Arbeiterinteressen ungeeignet. Merkwürdig ist dabei nur, daß die socialdemokratische Partei selbst auch manche und recht schwerwiegende Kapitalisten unter ihren Mitgliedern hat, wie die Singer, Arons u. a. Sind etwa auch diese"Angehörigen der besitzenden Klasse""ungeeignet zur Vertretung der Arbeiterinteressen"?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Militärisches. Eine Anzahl Mannschaften des Beurlaubtenſtandes von Köln und Umgebung fuhren vorgestern und gestern zur Ableistung einer 14tägigen Uebung nach Saarbrücken bezw. Saarlouis. -- Bei dem 5. rheinischen Infanterieregiment Nr. 65 trafen vorgestern eine Anzahl Reservisten aus der Gegend von Düren, Jülich und Nachen zur Ableistung einer 14tägigen Uebung ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Westf. FußArtillerie-Regt. Nr. 7 hält vom 1. bis 30. Mai auf der Wahnerheide Schießübungen ab. Die Westf. Inf. Regtr. Nr. 16 und 53 werden vom 11. Mai bis 10. Juni in der Senne bei Paderborn Schießübungen sowie Regiments- und Brigade-Exerzieren abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinhöhe am 22. Aurel abends 7 Uhr:.09 m-.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Ausstellung der Freien Vereinigung deutscher Inſtallateure im Riehlerhause zu Köln erfreut sich fortgesetzt eines regen Besuches. Ausgestellt haben: Acetylenwerk Hesperus(Stuttgart) Acetylen- apparate und-Lampen, Arlt&amp; Fricke(Berlin) Elektra-Gasel Bleckmann Export-Co.(London), Vertreter Ingenieur Fröhlich(Köln), Keith-Licht, Bernh. Becker(Godesberg) Gasbadeofen, automatisch zündender Gasbadeofen und Heißwasserdruckautomat zur Warmwasserversorgung für ganze Häuser, Alfred Behr(Coethen) Poliermaschinen und Schnellbohrmaschine, Bielefelder Preß- und Ziehwerk(Brackwede) Badewannen aus Stahl und Kupferblech, Spüleinsätze und Spülkästen aus einem Stück Stahlblech und sonstige Artikel für Installation, W. Breitscheid&amp; Bunte(Remscheid-Vieringhausen) Installationswerkzeuge, H. van Broek(Köln) Gasheizöfen, Brück &amp; Heß(Düsseldorf) einen neuen Klappenheber-Spüapparat, Kölner Accumulatoren-Werke Gottfr. Hagen(Kalk) Gummischläuche, Muffen, Klappen, Zinnrohr, Walzblei usw., Jos. Coutelier(Köln) Gasbadeund-Heizösen, Deutsche Elektricitaäts-Gesellschaft(Köln-Nippes) doppelwandige Silberglas-Reflektoren mit Reflektionswellen, Flammen- Bogenlampen und Installationsapparate, Otto Arnold Engels(Köln) Fabrikate der Eisen- und Stahlwerke Georg Fischer(Schaffhausen und Singen), Gottwald Flohr(Köln) Abant-, Rund- und Längsfalzmaschine und andere Werkzeuge, Fr. Ed. Erich&amp; Sohn(Leipzig) Cylinderradeöfen für Kohlenfeuerung, Gambadeöfen, Badewannen, Schnellwassererhitzer, H. Hammelrath&amp; Co.(Köln) pneumatische Hauswasserversorgungsapparate, Wasser- und Luftpumpen usw., Helbach&amp; Malzbenden(Köln) Armaturen zu Dampf-, Gas-, Wasserund Bierleitungen, Otto Herberg&amp; Co.(Berlin) Lörwerkzeuge,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heckmann(Berlin) Reflexlampen usw., Ang. Hönig(G. m. b. H. Kölnnippes) Standrohre, Strahlrohre, Kuppelungen, Spritzen, Feuernähne, Schrauben usw., H. Hommel(Mainz) Installationswerkzeuge, Chr. Kaufmann(Mülheim a. Rh.) Metalldruckarbeiten, L. Kellers Nachf.(Köln) alle Arten Gummiwaaren für Inſtallationen, Köppen&amp; Imhoff(Köln) Werkzeuge für Installation, Gebr. Koch(Schwäb. Hall), Windschutzhauben, Ventilatoren, Rauch- und Dunstsanger, Linz&amp; Co.(Köln), Gas-Glüstrümpfe, Gläser für Gaselülicht, Th. Lützele(Mülheim a. Rh.) Klosets verschiedener Konstruktion, Armaturen usw., Maschinenfabrik Wiesbaden, Filiale Köln, Gaskocher, Garherde, Spüapparat, E. Neisser(Köln) Armaturen für Leitungen aller Art, Gottfr. Ouitmann(Düren) Ablaufbretter, Maße, Trichter usw.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>J. Ranke(Ohligs) Badeapparate und Metallwaren, N. Rauen (Mülheim) Absperrhahne, Remscheider Centralheizung- und Badeapparate-Bauanstalt Joh. Vaillant(Remscheid), Central-Warmwasserapparate, Gambadeöfen, Schnellwasserwärmer und komplette Badeeinrichtungen, Rheinische Acetylen-Industrie(Rheinau-Mannheim) Acetylen-Modellanlage, Rheinische Gasapparatenfabrik(Elberfeld) Gasheizöfen und-Kochapparate, Rhenania Glülicht-Comp.(Köln) Gaselülicht, W. Ritterath(Bonn) Reformleiter, Friedr. Seelhorst, vorm. Bünder Eisenwerk(Bünde) Fließen- und Stahlblechbadewannen, Gas- und Kohlenherd, Albert Schaffner(Heßloch) Acetylenentwickler, Scherbier&amp; Co.(Düsseldorf) Spirituskocher,-Lölampen, Schuchardt&amp; Schütte(Köln) Installationswerkzeuge, Ww. J. Schumacher(Köln) Rasensprenger, Steffen&amp; Co.(Düsseldorf-Flingern) zusammenlegbare Badewannen, Stolberger Zinkornamentenfabrik Kraus, Walchenbach&amp; Pelzer(Stolberg) Gambadeöfen, Badewannen, Röhren, Ornamente aller Art, Peter Welter(Köln) Ausrüstungsstücke für Krankenäuser, Werner&amp; Burdach(Düsseldorf-Bilk) Gambadeöfen, A. Wedding (Lindlar) Acetylenapparate Germania, Max Werner(Düsseldorf-Bilk) Buffets und Badeöfen, H. Zitz(Barmen-Vieringhausen) Gaskochapparat,-Badeöfen und Gasheizöfen, Ant. Wolf(Köln) Gaselülicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Liederabend, den Hr. Operisänger Toni Stelzmann am Dienstag Abend im kleinen Konzertsaale der Bürgergesellschaft gab, gestaltete sich zu einem sehr genußreichen. Hr. Stelzmann, der sich im Dezember v. I. hier gut eingeführt hat und seinen Lehrern Paul Haase und E. Wolff alle Ehre machte, sang insgesamt nicht weniger als 15 Lieder, worunter sich solche von Schubert, Schumann, Rich. Strauß, Brahms, Liszt, Hungert, Cornelius, Fleck, Rothstein usw. befanden. In diesen Liedern bot der heimische Sänger von neuem Früchte seiner Studien. Besondere Beachtung fanden die drei Kompositionen des Hru. Fritz Fleck, eines Freundes Stelzmann. Die Zuhörer zollten dem Sänger gebührende Anerkennung. In hohem Maße fesselte Hr. Konzertmeister Horace Fellows(Glasgow) die Zuhörer. Derselbe ist in den letzten Monaten mehrfach hier aufgetreten und kann als ein ganz hervorragender Geiger bezeichnet werden. Die Fantasia appassionato von Vieuxtemps spielte er mit großer Virtuosiät. Unvergleichlich schön war das Abendlied von Schumann. In dem moto perpetuo von Franz Ries entfaltete der Künstler nochmals eine staunenswerte Technik. Er wurde mit Beifall geradezu überschüttet, der sich nicht eher legte, bis der Geiger sich zu zwei Zugaben verstand. Sämtliche Vorträge begleitete Hr. Arthur Engel feinühlig auf einem Ibach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>la Englücksälle. Gestern Morgen geriet auf dem Güterbahnhofe von St. Gereon ein Arbeiter zwischen einen Eisenbahnwagen und einen Lastwagen und erlitt erhebliche Quetschungen. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dort wurde u. a. Hülfe geleistet: einem Mädchen, das auf der Straße gefallen war und einen Armbruch erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Vincenzhospital fand vorgestern Nachmittag ein Bahnbeamten Aufnahme, der auf dem Gereonsbahnhofe von einem Güerwagen überfahren worden war und einen Beinbruch davongetragen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestern Nachmittag fiel auf dem Blaubach ein Kutscher von einem Bierwagen und brach den rechten Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einem Hause am Perlengraben kam es am Dienstag Abend zu einer Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so erheblich verletzt wurde, daß er ins Bürgerhospital kam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Dort wurde in der Nacht zum Mittwoch eine Frau verbunden, die im Streite von ihren Manne übel zugerichtet worden war.-- Gestern Abend stürzte an dem Neubau der kath. Kirche in Bayenthal ein Maurer von einem 5 Meter hohen Gerüst und zog sich erhebliche Kopfverletzungen, sowie einen Armbruch zu. Man brachte den Verletzten in das Bürgerhospital.-- Dort wurde ein Mann ausgenommen, welcher sich eine Blutvergiftung zugezogen hatte.-- In einer Fabrik zu Ehrenfeld geriet gestern ein Arbeiter in eine Maschine, infolge dessen ihm ein Finger abgequetscht wurde.-- In einer Schreinerei an der Agrippastraße wurde ein Arbeiter durch eine Kreissäge verletzt. Die Verletzten kamen ins Bürgerhospital -- Am Dienstag Abend scheute in der Waisenhausgasse das Pferd eines Metzgermeisters und ging durch. Der Metzgermeister fiel hierbei vom Bock des Wagens und erlitt außer einer blutenden Kopfwunde einen Schulterbruch. Es gelang einem Fußartilleristen, das scheue Tier, ehe es weiteres Unheil angerichtet hatte, wieder zum Stehen zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln-Riehl, 22.April1903. Die staatliche Genehmigung zur Pfarr-Erhebung des Rektorates Köln-Riehl ist eingetroffen. Dieselbe wird am 3. Mai im Hochamte verkündigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kerberg, 21.April1903. Am Sonntag findet hier die feierliche Grundsteinlegung für die im Bau begriffene katholische Kirche statt. Diese Kirche wird eine Zierde der Gegend werden, zumal dieselbe auf einer Anhöhe errichtet wird, von wo man eine herrliche Aussicht hat: über eine weitgestreckte Ebene bis Köln, über den Rheinstrom ins bergische Land, über Bonn ins Siebengebirge und weit ins Vorgebirge hinein. Nach Westen ist der Blick begrenzt von den bewaldeten Höhen des Villengebirges. Schade, daß der geplante Turm wegen Geldmangels nicht sofort hinzugebaut werden kann, er würde der Landschaft zu herrlicher Zierde gereichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Verkehrstörungen. Die königl. Eisenbahndirektion Köln machte gestern(Mittwoch) Abend bekannt, daß infolge Schneeverwehungen der gesamte Verkehr auf den Strecken Ziegenhals-- Harsdorf, Goldenstein-- Niederlande--Wiese, Freudenthal-- Klein- rohrau, Nielasdorf--Zuckmantel, Freudenthal--Troppau, Zwickau-- Selicke, Kunersdorf- Hotzenplotz und der Güterverkehr auf der Strecke Olmütz--Freudenthal und Kornitz--Großoppatowitz eingesellt ist. Ferner stockt wegen Schneeverwehungen der Personen- und Güterverkehr auf sämtlichen Strecken der Direktionsbezirke Breslau und Kattowitz sowie den anschrießenden Privatbahnen. Wann regelmäßiger Verkehr wieder aufgenommen werden kann, ist noch nicht abzusehen. Die Güterannahme für die genannten Strecken ist bis auf weiteres einzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Panorama International. Das Riesengebirge, von dem ein neuer, der 12. Cyclus, für diese Woche ausgestellt ist, liegt im östlichen Deutschland zwischen Böhmen und Schlesien. Die Formation der Gebirge ist lehr verschieden: nackte oder mit Knieholz bewachsene Striche wechseln ab mit großen Moorgründen. Charakteristisch für das Riesengebirge sind die Bauden(Sennütten oder Herbergen), die meist aus Holz gebaut sind. Die Riesenbaude, 4380 Fuß hoch gelegen, wird als der höchste Wohnplatz Norddeutschlands geschätzt. Der höchste Gipfel des Riesengebirges ist die Schneekoppe, 5000 Fuß hoch. Zwischen kahlen Felskegeln oder Trümmerhaufen von Granitbloöcken trifft man auch schöne Viehweiden, an denen das Land sehr reich ist. In den Thälern herrscht großer Gewerbefleißß, so in der Stadt Hirschberg, mit deren Panorama der Cyclus beginnt. Herrlich gelegen ist das Schloß Erdmannsdorf. Interessant sind die eigentümlich geformten Mittagssteine mit dem Rübezahlstein; anmutig die Flußpartien und die stillen seeartigen Weiher. Belebt sind alle Wege und Stege mit Touristen und Trägern von Trinkwasser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Unfälle. In einer Schirmfabrik geriet gestern Morgen ein Lehrling mit einer Hand in eine Fraismaschine, wodurch er eine erhebliche Quetschung erlitten hatte. Auf der Hülfswache vom Roten Kreuz wurde ihm die erste Hülfe zu teil. Ferner wurden dort verbunden ein Radfahrer, der am Leystapel gestürzt war und sich erheblich verletzt hatte, sowie zwei Personen, die in Ausübung ihres Berufs sich verletzt hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
