<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389343</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheindampfschifffahrt. Die Schnell-Salondampfer der Köluischen Dampfschifffahrts-Gesellschaft, welche mit dem am 19 bzw. 20. d. M. in Kraft tretenden Sommerfahrplan in Dienst gestellt werden, haben gestern den Rheinauhafen verlassen; die Schnellsalonboote der Düsseldorfer Gesellschaft sind gestern von Tüsseldorf im hiesigen Hafen eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Werftbahn zu Deutz. Die Legung der Geleise für die Westbahn vom Geleise der Staatsbahn unterhalb der festen Brücke bis in die Nähe des neuen Hafens ist beendet; oberhalb der Schiffbarücke wurde ein durchgehendes und ein Kopfgeleise mit Weiche gelegt. In kurzer Zeit wird die Hafenbahn in Betrieb genommen werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Beim dritten Kriminalbezirk, Beethovenstraße 31, befinden sich fünf Platten Zink(je 40 Centimeter lang und 5 Centimeter breit), die offenbar aus einem Diebstahl herrühren. Der rechtmäßige Eigentümer wolle sich im Geschäftszimmer des obengenannten Bezirks baldigst melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Kolporteur wegen Unterschlagung, ein Klempner wegen gefährlicher Körperverletzung, ein Kaufmann und eine Stundenfrau wegen Unterschlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>un Schlägereien. In der Schnurgasse entstand am Sonntag Nachmittag eine Schlägerei, wobei ein Mann mit einem Messer bzw. mittels eines Koppelschlosses schwere Verletzungen erhielt. Es wurden mehrere Verhaftungen vorgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Sonntag Abend kam es an Lyskirchen zu einer Schlägerei, wobei einer der Beteiligten durch einen Messerstich nicht unerheblich verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Wenerstraße und in der Peterstrße entstanden in der Nacht auf Montag ebenfalls Schlägereien, wobei zwei Personen erhebliche Kopfverletzungen erhielten. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Vincenzhospital fand in der Nacht von Sonntag auf Montag ein junger Mann Aufnahme, der im Streite durch Messerstiche in den Unterleib schwer verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 203. Ab.-Ist. Serie C. Gastspiel von Katharina Senger-Bettaque, Kgl. bayr. Kammerängerin. Letzte Aufführung in dieser Spielzeit von: Fidelio. Oper in 2 Akten von L. v. Beethoven. Anf. 7 1/2 Uhr, Ende n. 10 Uhr. Mittwoch: 204. Ab.-Vorst. Serie D. Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Heimat. Schauspiel in 4 Akten von Sudermann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von W. Meyer-Förster. Anf. 8 Uhr, Ende 10 3/4 Uhr. Mittwoch: Kleine Preise. Zum Besten der PensionsAnstalt der vereinigten Stadttheater. Der Trompeter von Säkkingen. Oper in 4 Akten und einem Vorspiel von Neßler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rheinhöhe am 18. Mai, abends 7 Uhr:.62 in--.08.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wasserarme am 18. Mai, mitt. 12 Uhr: 11deg, abds. 7 Uhr: 10 1/2 0C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Kreiskriegerverband Köln-Stadt und-Land hielt am Sonntag in Worringen seinen sechsten Abgeordnetentags ab, der zahlreich besucht war. Den Vorsitz führte Hr. Hauptmann d. L. a. D. Erscheit. Der Verband zählt 101 Vereine mit 7097 Mitgliedern. Davon entfallen 44 Vereine mit 1976 Mitgliedern auf den Landkreis und 57 Vereine mit 5121 Mitgliedern auf den Stadtkreis. Die Rechnungsablage ergab eine Einnahme von M. 2601, eine Ausgabe von M. 2493. Dem Kassierer wurde Entlastung erteilt. Auf eine Aufragen betr. Nichtbeteiligung der Kriegervereine an der Inthronisationsfeier des Erzbischofs Dr. Fischer wurde erklärt, daß keine dahingehende Einladung erfolgt sei. Zu der am 21. Juni stattfindenden Einweihung des Bismarckturmes sind die Kriegervereine geladen; sie werden möglichst vollzählig teilnehmen und sich an der Stiftung eines großen Bronzekranzes beteiligen. Mit 53 gegen 8 Stimmen wurde die vom Bundesvorſtand angeregte Erhöhung der Beiträge auf 30 Pfg. pro Mitglied abgelehnt, ebenso die beabsichtigte Uebertragung einzelner Verwaltungsangelegenheiten des Bundesvorstandes auf die Kreisverbände. Ein Antrag betr. das Verbot des Führens von Fahnen mit dem preußischen Adler seitens nichtinkorporierter Kriegervereine wurde genehmigt. Die Kriegervereine, welche Sterbegeld zahlen, sollen in ihren Satzungen die Bestimmung aufnehmen, daß die Hinterbliebenen auf diese Unterstützung keinen Rechtsanspruch haben. An der Enthüllung des Kaiser Friedrich-Denkmals werden die Kriegervereine vollzählig teilnehmen. Ebenso sind dieselben zu der am 19. Juli vormittags im Stadtwald stattfindenden großen Sanitätsübung eingeladen. Die Bestrebungen zum Besten der Kriegerwaisenhäuser, wie auch die übrigen Wohlthätigkeitseinrichtungen des Bundes wurden angelegentlich empfohlen. In der Rheinprovinz soll demnächst ein katholisches Kriegerwaisenhaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>#O Gewerbegericht. Von einem Weinrestaurateur wurde für die drei Karnevalstage ein Kellner engagiert und vereinbart, daß er für die drei Tage 6 M. Lohn erhalte; es wurde betont, daß er sofort entlassen werde, wenn er sich etwas zu schulden kommen lasse. Am ersten Tage abends wurde der Kellner entlassen, weil er, wie der Restaurateur behauptet, versucht habe, die Gäste zu betrügen, indem er zusammengegossen Weinreſte für Sekt verkaufen wollte. Der Kellner klagte auf 6 M. Lohn, 7 M. für eine Flasche Sekt, die er am Buffet bezahlt hatte, aber nicht zurückerhielt, als die Annahme von den Gästen verweigert wurde, ferner auf eine Entschädigung von 30., die ihm an den beiden letzten Karnevalstagen an Trinkgeld entgangen seien. Zwei Herren, die den Sekt bestellt hatten, erklärten als Zeugen, die Flasche sei mit einem gewöhnlichen Stopfen verschlossen serviert worden und der Inhalt habe wie abgestandener Wein geschmeckt. Der Kläger bemerkte hierzu, daß der Champagner- pfropfen abgebrochen sei, und so habe er die Flasche mit einem gewöhnlichen Korken verschliessßen müssen. Das Gericht entschied: ein Beweis, daß der Kellner den Wein zusammengeschüttet habe, sei nicht erbracht worden. Der Beklagte sei deshalb zu verurteilen, dem Kläger die Beträge, die er verlange, zu bezahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Von einem industriellen Werke wurde ein Arbeiter als Hülfsmonteur nach Bonn geschickt. Bei der ersten Lohnzahlung schrieb der Arbeiter an die Firma, daß er außer dem Lohn eine Montagezulage beanspruche, worauf er jedoch keine Antwort erhielt. Der Arbeiter war 33 Tage beschäftigt und klagt nun auf Zahlung von 50 M. Zulage. Der Vertreter der Firma erklärte, der Kläger sei angenommen worden gegen Zahlung eines Stundenlohns von 35 Pfg. Er sei nach Bonn geschickt worden, ohne daß ihm eine weitere Zusicherung gemacht wurde. Der Kläger habe brieflich um eine Zulage gebeten, ihm sei aber nicht geantwortet worden, weil es nicht üblich sei, Hülfsmonteuren eine Montagezulage zu gewähren. Das Gewerbegericht sprach sich dahin aus, daß es allgemein üblich sei, den Hülfsmonteuren eine Montagezulage zu geben. Da aber über die Höhe der Vergütung keine Vereinbarung getroffen wurde, so sei nachts 612 des Bürgerlichen Gesetzbuches die übliche Vergütung als vereinbart anzusehen. Diese beträgt pro Tag 1,50., und so wurde die Firma verurteilt, dem Kläger 49,50 M. nachträglich als Montagezulage zu zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Auf einem anderen industriellen Werke wurde einem Arbeiter am 5. Februar zum 1. April gekündigt. Am 9. März wurde der Mann entlassen und die Firma erklärte sich bereit, ihm bis 1. April den Wochenlohn von 33 M. zu zahlen, wenn er nicht anderswo bis dahin Stellung finde. Der Arbeiter erhielt seinen Lohn bis auf die letzte Woche, wo ihm die Auszahlung verweigert wurde, weil er ein selbständiges Geschäft eröffnet hatte. Der Arbeiter klagte nun auf Zahlung von 33 M. für die letzte Woche. Er habe zwar ein Geschäft seit dieser Woche, aber er habe nichts dabei verdient. Das Gericht verurteilte die Firma, auch für die letzte Woche 33 M. zu zahlen. Es sei nicht erwiesen, daß der Kläger in letzter Woche, anderweitig Verdienst erworben oder zu erwerben böswillig unterlassen habe Die socialdemokratische Gefahr wird von vielen sehr überschätzt. Diese Uebertreibung muß zur Folge haben, daß sich bei zahlreichen Wählern das Gefühl einstellt, es sei gegen die Socialdemokratie doch nicht mehr aufzukommen, und man müsse die Dinge schon so laufen lassen. Es ist das eine pessimistische Auffassung, die völlig unbegraündet ist. Wer die gegenwärtigen Wahlanstrengungen der Socialdemokratie verfolgt und die wahlpolitischen Auslassungen der socialdemokratischen Presse nüchtern beurteilt, der wird die Auffassung gewinnen, daß sich in ihnen eine allzugrossße Siegesgewißßheit nicht verrät und daß die Socialdemokratie zur Ermunterung ihrer Anhänger es für nötig befindet, ihnen die Sache rosiger darzustellen, als sie es in Wirklichkeit ist. Dies Moment muß jedenfalls in der Wahlagitation scharf hervorgehoben werden, um die oben gekennzeichnete Indolenz unter den Wählern zu beseitigen und ihnen zum Bewußsein zu bringen, daß es in der Hand eines jeden Wählers liegt, ob die Socialdemokratie einen Stimmenzuwachs erhält oder nicht. Wenn alle bürgerlichen Parteien jede für sich den Kampf gegen die Socialdemokratie aufnehmen, so bedarf es einer Zusammenfassung der verschiedenen Parteien zu dieser Bekämpfung nicht, und dieses Einzelvorgehen hat das Gute, daß jede Partei in der Wahrung ihrer sonstigen politischen Interessen, namentlich der wirtschaftspolitischen, ihre volle Bewegungsfreiheit behält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Deutschlands Ausgaben für Militär und Marine. Ist auch der Socialdemokratie schon zum so und so vielten Male nachgewiesen worden, daß das von ihr erstrebte Milizsystem dem Lande ungefähr ebenso teuer zu stehen käme wie unser heutiges stehendes Heer, diesem aber an Wehrtähigkeit nicht gleich kommen könne, so mag man davon auf socialdemokratische Seite doch gar nichts hören. Man kann den Moloch Militarismus als Agitationsmittel für die Wahlen nicht entbehren. Dabei will man, wie auch der socialdemokratische Wahlaufruf das thut, die Wähler glauben machen, daß Deutschland"immer wieder der Dräuger und Treiber bei diesen Rüstungen" sei und die anderen Staaten nur notgedrungen nachfolgten. Damit stimmt aber schlecht die Thatsache überein, daß die deutsche Bevölkerung eine verhältnisäßig viel geringere Militälast zu tragen hat als unsere Nachbarstaaten. Das zeigen folgende Ziffern: Im Etat des Deutschen Reiches für 1902 betrugen die Ausgaben für das Landheer etwa 780 Millionen Mark. Die Flotte erforderte an einmaligen und dauernden Ausgaben des ordentlichen und außerordentlichen Etats im ganzen 224 Millionen., so daß die Gesamtausgaben für Heer und Flottenzwecke nach dem Etat sich auf 1 Milliarde 4 Millionen M. beliefen. Das bedeutet bei einer Bevölkerung von etwa 57 Millionen eine Belastung von 17,6 M. pro Kopf. Bringt man aber davon noch die 57 Millionen M. des Invalidenfonds, die nicht durch Steuern bestritten werden, und die 80 Millionen des außerordentlichen Etats, die durch Anleihen gedeckt werden, in Abzug, so bleibt nur eine Belastung von 15.50 M. für den Kopf der Bevölkerung. Frankreich und England fordern dagegen von ihrer Bevölkerung im Verhältnis einen bedeutend höheren Beitrag für Heeres- und Flottenzwecke. In Frankreich erforderten im gleichen Jahre Militär und Marine eine Gesamtausgabe von 829 Millionen M. Somit kamen bei einer Bevölkerung von 39 Millionen auf den Kopf 23,8 Mark für Heer- und Flottenzwecke, d. i. 8,30 M. mehr als in Deutschland. In England kosten nach dem Haushaltsplan für 1903 Heer und Flotte insgesamt 1 Milliarde 400 Millionen., so daß sich hier die Belastung pro Kopf der Bevölkerung auf 34 Mark, also auf mehr als das Doppelte des deutschen Betrages beläuft. Daraus ergiebt sich, daß England und Frankreich dem Deutschen Reiche verhänimmäßig weit voraus sind in ihren Aufwendungen für die Verteidigung des Landes, und daß degegenüüber nicht behauptet werden kann, die bisherige Belastung üüberschreite weit jenes Maß von Aufwendungen, welches die Nachbarländer aufwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ueber die Bedeutung der diesmaligen Reichstagswahl äußerte sich, wie bereits kurz mitgeteilt wurde, am Sonntag in der großen Wäheerversammlung der Centrumspartei in der Kölner Bürgergesellschaft Herr Rechtsanwalt Dr. Krüsemann(Krefeld) in einem mit großem Beifall ausgenommenen Vortrage. Das Centrum ist heute ein achtungswerter Faktor bei der Gesetzgebung. Früher mußte es sich mehr auf die Abwehr und die Verteidigung der Rechte der Kirche beschränken; zu einer positiven Arbeit ließen es die Gegner nicht kommen. Infolge der veränderten Situation und seiner Erstarkung konnte das Centrum mehr positive Arbeit leisten, und diese hat es als seine Pflicht angesehen und sie gerne ausgeübt. Das Centrum ist an allen fruchtbringenden Vorlagen erheblich beteiligt und hat Erfolge erzielt, die uns mit Genugthuung erfüllen müssen. Das Centrum ist seinem bewährten Programm treu geblieben, und die Bedeutung der Wahl liegt in der Erhaltung eines starken Centrums. Deshalb wählt den Justizrat Herrn Karl Trimborn, der sich in hervorragend verdient gemacht hat. Das Centrum ist auch in den letzten Jahren für die Freiheit der Kirche und aller Kirchengemeinſchaften eingetreten. Das Centrum hat stets die Freiheit der Religion, das Recht, daß jeder nach seiner Facon selig werden könne, verfochten. Daher sein Toleranzantrag, sein Kampf gegen das Jesuitengesetz und die sonstigen Reste der Kulturkampfgesetzgebung, daher sein Kampf gegen den Unglauben, insbesondere auch gegen die Kirche, Staat und Gesellschaftsordnung bekämpfende Socialdemokratie. Die volle reuigöse Freiheit hat das Centrum auf seine Fahne geschrieben; wenn es anderen Parteien nicht gelungen ist, die weiße Fahne des Centrums zu beflecken, dann wird es auch dem roten Felde nicht gelingen. Mit beißendem Spott behandelte Redner die Stellung der Socialdemokratie zur Religion. Weshalb umhüllt die Socialdemokratie sich jetzt mit dem Unschuldsäntelchen, weshalb steckt sie 98 Proz. ihrer Anhänger heute in die Kutte, wie es Bebel in Ehrenfeld that? Vor wenigen Monaten hörte man nichts davon. Der 16. Juni hat ihr diese Taktik als rätlich erscheinen lassen. Im frommen Rheinland und Westfalen hält die Socialdemokratie es nicht für gut, mit offenen Karten zu spielen. Aus Aeußerungen Bebels und anderer Führer wies Redner den religionsfeindlichen Charakter der Socialdemokratie nach. Diesem Charakter ist die Socialdemokratie treu geblieben. Deshalb das verletzende Auftreten ihrer Agitatoren gegen alles, was den Gläubigen heilig ist, ihr Spott, Hohn und ihre Witzeleien gegen die Gläubigen. Bebel hat es ja selbst in seiner hiesigen Rede nicht an faden Witzeleien über den Herrgott, die Kirche und den Papst fehlen lassen.(Lebhafte Rufe der Entrüstung begleiteten diese Feststellungen.) Und dabei will man uns glauben machen, den Socialdemokraten sei Religion Privatsache. Das mutet uns derselbe Bebel zu, der erklärt hat, die Socialdemokratie erstrebe auf dem religioösen Gebiete den Atheismus, die Gottlosigkeit. Wenn die Socialdemokratie trotzdem behaupte, ihr sei Religion Privatsache, so sei das nichts anderes als Heuchelei. Uebrigens vergehe kein socialdemokratische Parteitag, auf dem nicht verschiedene Anträge auf Aufhebung dieses Satzes gestellt werden. Auf dem rheinischen Parteitag in Koblenz hat man erklärt, man müsse den Satz beibehalten, der dummen Bauern wegen, die noch auf Religion hielten. Möge die Socialdemokratie sich die vergebliche Mühe sparen, uns von ihrer Harmlosigkeit gegenüber der Religion überzeugen zu wollen, die Katholiken sind zu helle, um darauf hereinzufallen. Weiter zog der Redner die Stellung der Socialdemo- kratie und des Centrums zum Vergleich heran. Das Centrum ist für jede nützliche Reform, welche sich auf dem Boden der bestehenden Gesellschaftsordnung bewegt, die Socialdemokratie verweigerte die Mitwirkung an positiver Socialreform und will alles der Entwickelung der Zukunft überlassen. Bebel wird mit seinen Prophezeiungen vom Kladderadatsch gründlich von dem eigenen Parteigenossen Bernstein abgethan. Die Socialdemokratie hat nichts für die Besserstellung der Lage der Bedrängten gethan. Wie ganz anders stehe das Centrum da, welches einen so hervorragenden Anteil an der Socialreform hat, durch welche täglich über eine Million dem Arbeiter zugefuührt wird. Gegen alle diese Gesetze hat die Socialdemokratie gestimmt; eine Partei, die so arbeiterfeindlich handelt, sollte aufören, sich Arbeiterpartei zu nennen, sie verdient diesen Namen nicht. Mit Schärfe verurteilte Redner die Haltung der Socialdemokratie beim Zolltarif zeigte wie diese Partei auch hier die Arbeiterinteressen aufs schwerste gefährdet hatte. Zum Schluß seiner mit gutem Humor gewürzten Ausführungen wies Redner darauf hin, daß diejenigen Parteien die meiste Gefolgschaft hätten, welche die extremsten Forderungen aufstellten. Einseitige Interessenpolitik wird im Centrum nicht gepflegt; sie ist die Partei, welche neben der Förderung materieller Interessen nach dem Grundsatze der ausgleichenden Gerechtigkeit nicht die christlichen Ideale außer acht läßt. An uns ist es, am 16. Juni zu zeigen, daß wir unentwegt dem Centrum treue Anhänglichkeit beweisen. Wenn Singer sagt, die Socialdemokratie werde nicht ruhen, bis über allen Domen, Palästen und Rathäusern die rote Fahne wehe, dann sagen wir, wir werden nicht ruhen, bis auf allen Domen, Palästen und Rathäusern das Kreuz prangt, in dem allein Heil ist. Lebhafter Beifall folgte den packenden Darlegungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Blinder Eifer schadet nur! Das muß die Rhei.Bteeinmal recht gründlich erfahren. In blindütigem Eifer ist des Blatt kürzlich gegen den"ultramontanen" Arbeiterschutz zu Beide gezogen. Die Ursache seiner Erregung war nämlich ein von Centrumsblättern veröffentliches Verzeichnis der wichtigsten Maßnahmen auf dem Gebiete der Arbeiterschutz- und Arbeiterversicherungsgesetzgebung, aus welchem klar und deutlich hervorging, däß wir in den letzten 20 Jahren in der Arbeiterschutzgesetzgebung schon bedeutend vorangeschritten sind. So etwas durfte natürlich in der socialdemokratischen Presse nicht unwidersprochen bleiben; diese Gesetzgebung, bei der man selbst nicht mitgethan hat, muß ja um jeden Preis herunter gerissen und schlecht gemacht werden. Und in dem Eifer, diesmal einen besonders schlimmen Streich gegen den"ultramontanen", Arbeiterschutz zu vollühren, entdeckte die Rheinische Ztg. in dem genannten Verzeichnis einige Bundesratsverordnungen, welche das gerade Gegenteil von Arbeiterschutzmaßnahmen sein sollen. Nun, wir können es uns nicht anders erklären, als daß ein gewisses Wahlfieber bei der Rhein. Ztg. das Denkvermoögen für den Augenblick etwas geschwächt hatte, denn das Blatt ist mit seinen Entdeckungen gründlich hereingefallen. Es waren nämlich in dem erwähnten Verzeichnis auch einige Bundesratsverordnungen genannt, welche die gesetzlich zulässigen Ausnahmen näher regeln. Es sind das aber nicht etwa Verordnungen, welche ohne weiteres Ausnahmen von den Schutzgesetzen gestatten. Vielmehr bestimmen sie, wie z. B. die Verordnungen betr. Ausnahmebestimmungen von dem Verbote der Sonntagsruhe, unter welchen Bedingungen und Einschlänkungen diejenigen Ausnahmen gestattet sein sollen, die mit Rücksicht auf die Eigenart des Betriebes oder auf tägliche Bedürfnisse des Publikums durchaus notwendig sind. Insbesondere ist in diesen Ausnahmebestimmungen die Garantie gegeben, daß die Unternehmer die erlaubte Sonntagsarbeit nicht rücksichtslos ausnutzen, vielmehr sind für jeden einzelnen Betriebszweig, dem Sonntagsarbeit gestattet ist, die den Arbeitern alle zwei bezw. drei Wochen zu gewährenden Ruhetage genau vorgeschrieben. Es handelt sich also hier gar nicht um Rückärtsrevidierung des Gesetzes, wie manche Scharfmachen sie wünschen. Namentlich ist die Verordnung vom 3. April 1901 gerade zu dem Zwecke getroffen worden, um bei den notwendigen Ausnahmen von der Sonntagsruhe die Interessen der Arbeiter besser wie bisher zu wahren. Wenn die Rheinische Zeitung etwas genauer zugesehen hätte, hätte sie das merken müssen. Aber in seiner Aufregung über das"christliche Lügengesindel" scheint das Blatt völlig mit Blindheit geschlagen gewesen zu sein. Es kommt nämlich noch schöner. In demselben Artikel verrät die Rheinische Zeitung die mehr als sonderbare Anschauung, daß eine Verkürzung der Arbeitszeit eine-- Verlängerung derselben bedeutet!! Das kam so: In dem erwähnten Verzeichnis war unter dem 25. Januar 1902 angeführt die"Verordnung betreffend Verfahren bei Anträgen auf Verlängerung der Ladenschlußzeit". Diese Verordnung stützt sich auf dess 139k der Gewerbeordnung, der die Möglichkeit offen läßt, auf Antrag der beteiligten Geschäftsinhabers statt des Neunuhr- den Achtuhrladenschluß einzufuühren. Die erwähnte Bundesrathsverordnung trifft nun nähere Bestimmungen über das Verfahren, welches bei der Abstimmung über die Einführung eines früheren Ladenschlusses in Anwendung zu kommen hat. Bekannt ist. wie die kaufmännischen Gehülfenorganisationen für den Ladenschluß um 8 Uhr agitieren. Es handelt sich also jedenfalls um eine Verordnung, die eine Verkürzung der Arbeitszeit erleichtern soll. Die Rhein. Ztg. scheint aber den Inhalt der Verordnung nicht zu kennen oder sie hat sich überhaupt nicht die Mühe gegeben, weiter darüber nachzudenken; denn sie fügte dem Stichwort der Verordnung:"Verlängerung der Ladenschlußzeit" hochbefriedigt hinzu:"Der Titel(!) sagt, um was es sich handelt: Verlängerung der Arbeitszeit!" Zu welch ergötzlichen Erscheinungen doch so ein Wahlfieber führt! Und solche Leute soll man dann in der Polemik noch ernst nehmen! Es dürfte der Rhein. Ztg. auch nur ein schwacher Trost sein, daß sie nicht allein hereingefallen ist, sondern mit ihr noch eine ganze Reihe anderer socialdemokratische Blätter, welche sich ebenfalls in ihrem Kampfe gegen den "ultramontanen" Arbeiterschutz auf den Vorwärts blindlings verlassen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Vingst bei Kalk, 18.Mai1903. Der Volksverein für das katholische Deutschland hatte gestern seine Mitglieder zu einer ordentlichen Versammlung eingeladen, um die bevorstehenden Reichstagswahlen zu besprechen. Der große Saal des Heßhofes war dicht besetzt, als Hr. Geschäftsührer Kaplan Düselen mit herzlichen Worten den Willkommen entbot und ganz besonders den Hrn. Landrichter Marx(Elberfeld) begrüßte, und demselben das Wort erteilte. Mit lebhaftem Beifall begrüßt, sprach Hr. Marx in beinahe weistündiger Rede über die Stellung und die Thätigkeit des Centrums. Wenn es heute heiße, das Centrum sei überfluüssig, weil der Kulturkampf beendet sei, so bewiesen die jetzigen Zeitläufe das Gegenteil. Wenn auch die größten Schärfen des Kulturkampfes beseitigt seien, so habe das Centrum die Aufgabe, auf socialpolitische Gebiete zu arbeiten, da diejenige Partei, welche vorgebe, die Interessen der social am meisten Bedrückten zu vertreten, auf diesem Felde vollständig versage. Redner schilderte die Politik der Socialdemokratie bei der Gesetzgebung zum Besten der arbeitenden Klassen, wie dieselbe durch ihre "Alles- oder Nichts-Politik" jedes Gesetz abgelehnt habe, welches zum Nutzen der Arbeiter geschaffen. Nachdem Redner dann das Erfurter Programm der Socialdemokratie einer Kritik unterzogen hatte, wandte er sich der Zollpolitik zu, den Standpunkt des Centrums bei der Beratung des Zolltarifs klarstellen und schlagend beweisend, daß der Induſtriearbeiter beim Freihandel der Konkurrenz des Auslandes erliegen würde. Zum Beweise stützte sich Vortragender auf socialdemokratische Schriftsteller, Karl Marx, Calwer, David, Schippel, und Parleiführer. Zum Schluß besprach Hr. Landrichter Marr noch die Haltung der Socialdemokratie bei Beratung des Börsengesetzes und schloß mit einem warmen Appell, einzutreten am 16. Juni für die altbewährte Centrumspartei. Stürömischer Beifall bewies, daß die Versammlung eins war mit dem Redner. Nach einer Pause sprach der mittlerweile aus einer Versammlung in Poll eingetroffene Reichstagskandidat des Centrums, Hr. Gutsbesitzer Pingen. In klaren Ausführungen gab derselbe ein Bild seiner Stellung im politischen Leben und versprach, wie bisher, so auch ferner einzutreten zum besten aller, und treu zu halten und mir zu arbeiten an dem Programm des Centrums. Der Beifall, welcher den Worten des Hru. Pingen folgte, fand rechten Ausdruck in den Ausführungen der Herren E. Sattler, (Köln), Schmitz(Kalk) und Hermanns(Deutz), welche vom Standpunkte der Arbeiter sich für das Centrum aussprachen und zu reger Agitation aufforderten. Nachdem noch Hr. Hakenberg(Poll) lebhaft für Hru. Pingen eingetreten war, schloß Hr. Kaplan Düselen die glänzend verlaufene Versammlung mit einem Hoch auf das Centrum und die Herren Marx und Pingen, wofür Hr. Marx dankte und den Volksverein warm empfahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Frankfurt a.., 17.Mai1903. Wie der Hauptausschus des Sängerwettstreites mitteilt, sind die Eintrittskarten für den Begrüßungsabend wie für das Preissingen vollständig ausverkauft; auch für die Nettgesänge ist nur noch eine beschränkte Anzahl Karten vorhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Umsatzsteuer. Ein Architekt in Köln hatte in der Zwangsverſteigerung ein Grundstück für 55 400 M. erworben. Als darauf der Oberbürgermeister von ihm eine Umsatzsteuer von 554 M. forderte, wendete er sich hiergegen nach fruchtlosem Einspruch mit der Klage, indem er geltend machte, daß hiess 3 Nr. 1 der für Köln erlassenen Ordnung vom 15. Februar 1895 Platz greise. Dort ist bestimmt: "Die Steuer wird nicht erhoben: 1. bei gerichtlichen Zwangsverſteigerungen, wenn die Ersteher der Grundstücke am Verfahren als Eigentümer, Schuldner, haftbare Vorbesitzer, Gläubiger oder Bürgen nachweislich in der Weise beteiligt sind, daß sie nur durch den Ankauf Verluste abwenden können." Der Bezirksausschußß erkannte auch auf Freistellung des Klägers von der Umsatzsteuer. Dieser Entscheidung trat in ihrem Ergeduis letztinstanzlich der zweite Senat des Oberverwaltungsgerichts mit folgender Begründung bei:"Aus den das vom Kläger erworbene Grundstück betreffenden Subhastationsakten erhellt, daß die Hypothekenbeträge von 4000 M. und 1000., welche eine unter Nr. 3 und 4 eingetragene Erwerbsgesellschaft von ihren Kapitalien, dem Ueberreste im Range nachstehend, am 14. März 1901 dem Kläger abgetreten hatte, vollständig ausgefallen sind. Damit ist nachgewiesen, daß objektiv die Gefahr ihres Verlustes bestanden hat. Der Kläger konnte nur hoffen, durch den Ankauf des Grundstücks den ihm drohenden Vermögensverlust noch abzuwenden. Daß er dabei oder schon beim Erwerbe der Hypotheken irgendwie zum Scheine gehandelt hätte, ist nicht anzunehmen, da er die Hypotheken hatte übernehmen müssen, um von jeuer Gesellschaft ein Darlehen, dessen er in Höhe von 15000 M. bedurfte, vorgestreat zu erhalten. Wenn er sich hierbei gleichzeitig zu einem Gebote von 60000 M. verpflichten mußte, so konnte er davon doch noch, unter Rettung der Hypothek, durch ein Uebergebote befreit werden. Daß, wie der Beklagte meint, leicht jemand sich finden würde, der eine Hypothek des in der Zwangsverſteigerung begriffenen Grundstücks übernehmen und weiter auch das Grundstück auf seine Gefahr erwerben würde, und zwar alles das nur, um einer Steuer von einem Prozent zu entgehen, ist eine so unwahrscheinliche Besorgnis, daß mit ihr überhaupt nicht zu rechnen ist."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Jum Streik der Verputzen und Fuer. Die Erklärung der Streikkommission, daß die Musständigen bereit seien, zu den von dem Baugewerkenverein(freie Jnnung) festgesetzten Lohnsätzen und Bedingungen die Arbeit wied aufzunehmen, ist bei dem Arbeitgeberverband für das Baugewerbe bis Samstag Abend nicht eingetroffen. Lant Beschlußß des Arbeitgeberverbandes soll nunmehr die Ausſperrung der Verputzen und Fuer, sowie der Maurer, die sich weigern, Verputzarbeiten auszufuühren, am Mittwoch den 20. Mai erfolgen. Am Sonntag Vormittag tagte im Gewerkschaftshause eine stark besuchte öffentliche Versammlung von Bauarbeitern. An eine Beilegung des Streiks der Verputzen, ohne den beabsichtigten Erfolg errungen zu haben, denke man nicht, nachdem man über sieben Wochen im Kampf stehe. Der Centralverband der Maurer Deutschlands werde so lange den Steil führen, bis man seitens der Kölner Unternehmer anerkenne, daß auch die Arbeiter bei der Festsetzung der Lohn- und Arbeitsbedingungen ein Wort mitzusprechen haben. Auf Grund des Beschlusses des Arbeitgeberverbandes hätten bis jetzt vier Unternehmer, welche die Forderungen der Verputzen und Fuer bewilligt hatten, die Bewilligung wieder zurückgezogen. Die dort beschäftigten Arbeiter würden heute(Montag) die Arbeit niederlegen Ein Teil der Unternehmer werde versuchen, die Maurer zu den Verputzarbeiten heranzuziehen, dazu werde sich aber kein Maurer hergeben. Das königl. Gewerbegericht habe sich der Streikkommission als Einigungsakt angeboten, und man habe sich wie immer grundsätzlich zu Unterhandlungen mit den Unternehmern bereit erklärt. Auch an den Arbeitgeberverband habe sich das Gewerbegericht gewandt, doch habe dieser, wie der Referent gehört habe, die Einigungsverhandlungen abgelehnt. Schließlich nahm die Versammlung folgende Resolution einstimmig an: Die am 17. Mai im Gewerkschaftshause tagende, von über 1000 Personen besuchte Versammlung der Bauarbeiter Köuns nimmt den Bericht der Leitung betr. die Beschlüsse des Arbeite geberverbandes entgegen, erklärt sich mit den streikenden Verputzen und Fugere solidarisch und verpflichtet sich, die kämpfenden Arbeitsbüder nach allen Kräften zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>% Körperverletzungen. In der Nacht zum Montag wurde in Nippes ein Pflasterer vor seiner Wohnung von zwei unbekannten Mannspersonen nach kurzem Wortwechsel erheblich mißhandelt. Er erhielt mehrere Messerstiche in Kopf und Schulter. Die Verletzungen waren derart, daß seine Ueberſührung zum Bürgerhospital mittels Krankenwagen erfolgen mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Gestern Nachmittag schlug ein Tagelöhner in Fensterscheiben übewiesen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
