<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389319</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber einen Fall von socialdemokratische Terrorismus haben wir vor einigen Tagen berichtet. Eine Anzahl socialdemokratisch organisierter Bauarbeiter hatte sich geweigert, mit Mitreden einer nichtsocialdemokratischen(Hirsch-Dunckerschen) Arbeiter- zeganisation zusammen zu arbeiten. Die Rheinische Heilung uuß zugeben, daß dies stimmt. Wenn das Blatt zur Beschötigung etwas erzählt von früheren persönlichen Streitigkeiten, weshalb die jetzigen Hirsch-Dunckerschen Gewerkſchaftler aus der socialdemokratischen Organisation ausgetreten waren, so läßt sich wohl schwerlich feststellen, wie weit die Schuld an diesen Streitigkeiten auf der einen oder anderen Seite lag. An der Beurteilung des Falles ändert dies aber auch gar nichts; die Handlungsweise jener socialdemokratischen Arbeiter erscheint darum nichts weniger unduldsam wie vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Den Hinterbliebenen der Volksschullehrer steht, wenn letztere noch nicht zehn Jahre angestellt waren, keine Pension zu. Auch ist in der ersten Zeit nach zehnähriger Amtsdauer die jährliche Pelusion der Witwen eine ungenügende. Deshalb hat der Katholische Lehrerverein Köln als Beauftragter des Katholischen Lehrerverbandes des Deutschen Reiches, Provinz Rheinland, sich bemüht, einen Ersatz für die Witwenpension bzw. eine Beiülfe zu derselben zu schaffen. Lange Verhandlungen waren dieserhalb nötig. In dankenswerter Weise hat nun die Lebensversicherungs gesellschaft Teutonia in Leipzig die Einrichtung getroffen, daß die Mitglieder des Katholischen Lehrerverbandes ihren Witwen gegen mäßige Prämien eine jährliche Rente sichern können. Näheres wird auf der Provinzialversammlung in Eschweiler und in der Westdeutschen Lehrerzeitung bekannt gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Blumenmarkt. Der dieseährige Blumenmarkt auf dem Gereonsdriesch dauert vom 30. April bis einschliefßlich 7. Mai.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. Auf der Hülfswache vom Roten Kreuz wurde vorgestern ein alter Herr verbunden, der von einem Radfahrer am Dom umgefahren worden war und dabei eine schwere Kopfverletzung erlitten hatte. Ferner wurden dort drei Personen verbunden, welche bei einer Schlägerei Verletzungen erhalten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Que#'chung zu. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 186. Ab.-Ist. Serie B. Don Carlos, Infant vou Spanien. Trauerspiel in 5 Aufz. von Schiller. Auf. 7, Ende 10 1/2 Uhr. Mittwoch: 187. Ab.-Ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 28.April1903. Eine seltenefeier fand am Montag Morgen in der Kapelle des hiesigen Marienhospitals(Stiftung de Noel) am Pantaleonswall statt. Von Hru. Diviſionspfarrer Vogel wurde ein Soldat des hiesigen 7. Fußartillerieregiments zur ersten heiligen Kommunion geführt. Derselbe hatte bis zu seinem Eintritt in die Armee weder Schule noch irgendwelchen Unterricht genossen. Er stammt aus Lothringen, und seine Eltern waren umherziehende Hausirer. Zu der Feier waren auch ein Gefreiter und zwei Mann des betreffenden Regiments erschienen. Hr. Pastor Vogel hielt eine kurze, aber ergreifende Ansprache und nach der h. Messe stimmte er das Großer Gott wir loben dich an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der St. Vincenzverein hielt vorgestern Nachmittag im Saale der Bürgergesellschaft eine sehr zahlreich von Vertretern aller Konferenzen besuchte Generalversammlung ab, welche der Vorsitzende des Oberverwaltungsrates, Hr. Rody, leitete. Der Vorsitzende berichtete, daß der hochw. Herr Erzbischof den Oberverwaltungs- rat und den örtlichen Verwaltungsrat am Montag in besonderer Audienz empfangen und in bereitwilligster Weise das Protektorat über den Verein übernommen habe. In liebenswürdigsten Weise habe der Oberhirt den Bestrebungen des Vereins, die ihm stets am Herzen gelegen, seine Hülfe und seine Förderung zugesagt. Der Vorsitzende verbreitete sich dann eingehend über die Art und Weise der Thätigkeit des Vincenzverein in der Jugendüsorge. Es werde viel geklagt, daß das an und für sich sehr segensreiche Gesetz nur langsam arbeite, so daß viel Zeit vergehe, ehe die oft sehr dringend nötige Fürsorgeerziehung zur That werde. Der Vincenz- verein habe auf Wunsch des Hru. Erzbischofs Simar eine Central- stelle geschaffen, um Füsorge bedürftige Kinder bei geeigneten Pflegeeltern unterzubringen bzw. auf Wunsch der Pflegeeltern geeignete Pfleglinge nachzuweisen. Zahlreiche Pflegeeltern hätten sich gemeldet, deren Wunsch aber in der Mehrzahl auf die Annahme von Mädchen gerichtet waren, deren Erziehung man als leichter auffasse. Dadurch entstehe aber ein Mißstand, der durch Belehrung hoffentlich behoben werde, da Knaben in vielleicht höherem Maße der Fürsorgeerziehung bedürftig seien. Von vielen Amtsgerichten werde der Verein um Hülfe ersucht; aber die Formalitaäten und Schreibereien seien so umständlich und nähmen eine so lange Zeitdauer in Anspruch, daß die Familien, welche sich zur Aufnahme solcher Kinder bereit erklärten, nicht so lange warten könnten und wollten. Redner wies auf die dahin gerichteten Bestrebungen der städtischen Verwaltung und der Provinzialverwaltung hin. In allen Fällen wolle der Vincenzverein gern helfen. Den Mitgliedern empfahl der Vorsitzende recht angelegentlich, die persönliche Aufsicht über fürsorgebedürftige Kinder zu übernehmen. Der Vorsitzende gab dann ein kurzes Bild der Gesamterfolge des St. Vincenz- vereins im Jahre 1902. Danach zählte derselbe insgesamt rund 6000 Konferenzen, die sich über alle Teile der civilisierten Welt erstreckten. Die Gesammteinnahme betrug 12 Millionen, wovon 2 1/4 Millionen auf Frankreich, 1 1/2 Millionen auf Holland, 1 Million auf Belgien und 825000 Frcs. auf Deutschland, ebensoviel auf Oesterreich-Ungarn entfallen. Hr. Kaplan Mertens von St. Michael hob in einer längeren Ansprache den großen Segen der werthätigen Liebe des St. Vincenzverein hervor, der sich nicht in Buchstaben und Zahlen schildern lasse. Wenn auch Undank der Welt Lohn ist, die werthätige Liebe überwindet auch diesen, da sie im lebendigen Glauben wurzelt. Auch dieser Redner empfahl angelegentlich, sich der verwahrlosten Jugend anzunehmen, da hier eine Quelle des Uebels zu verstopfen sei. Wer iu diesem Sinne wirke, der entspreche auch den Mahnungen des Herrn Erzbischofs, der in seinem Hirtenſchreiben die Armen die Lieblinge Gottes nenne und dem Wunsch des h. Vaters, dem kaum eine willkommenere Gabe zu seinem Jubiläum dargebracht werden könne</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
