<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389371</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Gestern Morgen zwischen 5 und 6 Uhr hat sich ein fremder Herr in der Marienburgerstraße, in der Nähe des Rheinwerfte in Bayenthal, durch Revolverschüsse das Leben genommen. Der Beweggrund is: unbekannt. Der Selbstörder soll Vorsteher einer Krankenanstalt in Elberfeld gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 13.Juni1903. Die Fronleichnams- prozession gestaltete sich auch hier zu einer großartigen Kundgebung katholischen Glaubens. Die Beteiligung an derselben war so groß, wie kaum je zuvor, und besonders auch die Männerwelt war stark vertreten. Sämtliche katholischen Vereine und Körperschaften nahmen an der Prozession teil. Die Straßen der Stadt, durch welche die Prozession ihren Weg nahm, waren reich beflaggt und geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>gegrundet 1889. Bereits über 28000 Schüler ausgebildet. Kurse vonl Gäseheschneidangt an:..## leden Monats. Herren-, Damen- und Wäscheschneiderel. Stellen-Vermittelung kostenlos. Prospekte gratis Der 16. Juni wird über die politische Vertretung der Stadt Köln entscheiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Dr. Wilh. Kahl, dessen Anstellung als dritter Stadtschulrat und Direktor der stätischen Lehrerinnenbildungsanstalt in der vorgestrigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung beschlossen wurde, genießt den Ruf eines tüchtigen Schulmannes. Am 10. April 1664 zu Heiligenstadt, Provinz Sachsen, geboren, studierte er in Straßburg, München und Leipzig klassische Philologie und Germanistik. Im Jahre 1886 wurde er summa cum laude zum Doktor promoviert, und zwar behandelte seine Doktorarbeit die Lehre von dem Primat des Willens bei Augustinus, Duns Scotus und Descartes. Er wurde Gymnasiallehrer in Diedenhofen, dann Seminarlehrer in Colmar, Kreisschulinspektor in Zabern und Seminardirektor in Pfalzburg. Seit 1899 ist er Mitglied der Prüfungskommission pro rectorat in Straßburg. Mehrere seiner pädagogischen Abhandlungen sind in Druck erschienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Enthüllung des Kolvingsdenkmals. Da es zweifelhaft ist, ob der Herr Erzbischof am 5. Juli von seiner Romreiſe zurückgekehrt sein wird, ist die Enthüllung des Kolpingsdenkmals statt auf den., auf den 12. Juli festgesetzt worden. Der Herr Erzbischof hat den Wunsch geäußert, an der Feier teilzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Verein für erziehliche Knabenhandarbeit hielt am Freitag Abend im Sitzungszimmer der hiesigen kgl. Regierung seine dieseährige Hauptversammlung ab. Den Vorsitz führte Hr. Oberregierungsrat Fink. Auch die Herren Regierungsräsident v. Balan und Geh. Regierungs- und Schulrat Bauer wohnten den Verhandlungen bei. Hr. Schulrat Dr. Brandenberg erstattete den Jahresbericht. Nach demselben unterhielt der Verein im abgelaufenen Geschätsjahre 23 Schülerwerkstätten, die von 340 Knaben besucht waren. Außeadem bestanden unter der Leitung des Hauptlehrers Watteler ein Ausbildungskursus für Kölner Lehrer und zwei Wirkstätten für Präparanden, die 66 Zöglinge zählten. Neu eingerichtet wurden im Berichtsjahre die Kurse in der Mittleren Knabenschule an der Triererstraße, die vorzüglich von den Schülern des Friedrich Wilhelm-Gymnasiums besucht werden. An den Direktor dieser Anstalt, Hrn. Geheimrat Dr. Leuchtenberger, hat die erziehliche Knabenhandarbeit einen eifrigen Freund und Förderer gefunden. Der Verein giebt sich der Hoffnung hin, daß die übrigen höheren Unterrichtsanstalten der Stadt nach den erzielten guten Erfolgen uun ebenfalls dem wichtigen Erziehungsmittel ihre Thore öffnet werden. Die Schülerwerrnatten verteilten sich auf das ganze Stadtgebiet, einschliefßlich der größeren Vororte. Mit Vorliebe werden die Schülerwerkstätten von den Söhnen einsichtiger Handwerksmeister aufgesucht, und mancher Knabe mag auch durch dieselben schon dem Handwerk zugefuührt worden sein. Ein Abgangszeugnis aus den Schülehrkursen ist immer ein guter Empfehlungsbrief. Neben den Schülerwerkstätten fand die erziehliche Knabenhandarbeit auch in den Kinderhorten eine eifrige Pflege; etwa 150 Knaben wurden im Berichtsjahr hier mit Papier-, Papp- und Schnitzarbeit beschäftigt. Die Asylschule am Klapperhof beschäftigt gleichfalls in der freien Zeit 32 Knaben mit Papp- und 30 mit Schnitzarbeiten. In den Schülerwerkstätten wurden in der Regel zwei Stunden wöchentlich gearbeitet. Die Schülkerzahl bewegte sich meist zwischen 14 und 20. Die Abteilung der Präparanden in Schnitzarbeiten zählte sogar 34 Zöglinge. Drei Wirkstätten bestanden für Hobelbank- und je zehn für Papp- und Schnitzarbeiten. Der vom Verein in den Herbstferien veranstaltete Ausbildungskursus für Lehrer der Rheinprovinz zeigte einen regen Besuch. Die Provinzialverwaltung bringt namentlich dieser Veranstaltung regste Interesse entgegen. Da der Verein beabsichtigt, in seinen Wirkstätten auch das Modellieren einzufuühren, so richtete er auch einen Ausbildungskursus für Lehrer in diesem # Sterbenälle. Joh. Schu, 5 Mon., Wartburgstr. 2.- Theod. Servos, 15., Nordstr. 100.- Ursula Fußwinkel, geb. Schüller, 63., Sevastianstr. 206.- Philippine Söngen, 10 Mon., Neußerst. 225.- Wwe. Marg. Burger, geb. Oberhäuser, 73., Florastr. 146.: Elis. Müller, geb. Höhner, 53., Merheimerstr. 51.- Wwe. Maria Bellmann, geb. Malz, 70., Niehlerstr. 143.- Wilh. Züdorf, 5 Mon., Feldärtenstraße 159.- Jos. Schmidt, geb. Maier, 26., Thurmstr..- Helene Neunzig, 3 Mon., Sechszigste. 27.- Franz Hahnke, Ziegelsäcker, 19., die zum Putzen der Messinggegenstände den Metallputz"Muzzi" verwendet, da mit demselben am schnellsten schöner und trockener Glanz erreicht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
