<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389391</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Könische Stiftungen. Der Verwaltungsrat der Gymnasial und Stiftungsfonds schreibt 77 erledigte Stiftungen zu Studien und zur Ausbildung aus. Bewerbungen müssen möglichst bald, spätestens aber bis 4 September d. J. eingereicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Düsseldorf, 28.Juni1903. Ein schweres Englück ereignete sich heute Vormittag auf der Station Unterart. Trotz geschlossener Barriere versuchten zwei Personen, das Geleise zu üüberschreiten, als der Schnellzug 11.1 Uhr ab Oberhausen heraubrauste, einen jungen Mann ergriff und sofort tötete, während es, laut Ess. Ztg., dem anderen gelang, im letzten Augenblick durch einen Sprung sich zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Ausſperrung der Bauarbeiter. Gestern Vormittag haben die Firmen, die nicht gewillt waren, sich an der Ausſperrung zu beteiligen, dennoch die Bauarbeiter entlassen müssen, weil die Materiallieferungen ausgeblieben waren. Derartige Fälle werden noch mehrfach eintreten. Ein genaues Bild über die Ausſperrung kann man sich noch nicht machen, da heute eigentlich der erste Arbeitstag ist, an welchem die Bauarbeiter feiern müssen, denn die Hauptaussperrung erfolgte am Samstag Abend. Die Aufgesperrten verhalten sich ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Dienstag entstanden in der Vogteistraße und am Bollwerk Schlägereien, wobei zwei Personen erhebliche Verletzungen am Kopf und Arm erhielten. Beide wurden auf der Hülfswache vom Roten Kreuz verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Garantie für sofortiges Einstampfen. K# Reinigungslohn Pfd. 25 3. Große Auswahl in garantiert Schadhaft gewordene Bezüge können durch neue ersetzt werden. Nähen umsonst. Lieserung franko.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>-- In der Zülpicherstraße kam ein Kind zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Hause an der Kleinen Spitzengasse stürzte ein Mann die Treppe hinunter und brach eine Schulter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Kämmergasse fiel ein Mann und trug einen Armbruch davon. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Streitigkeiten. In einem Hanse im Eulengarten entstand in der Nacht vom Montag zum Dienstag bei Gelegenheit einer Namenstagsfeier eine Schlägerei, in deren Verlauf ein junger Mann seinem Schwiegervater mit einem Eisen erhebliche Kopfverletzungen beibrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Agrippastraße kam es in derselben Nacht zwischen zwei Brüdern zu einer Keilerei, in deren Verlauf beide Streitenden nicht unerhebliche Kopfverletzungen davontrugen. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugewiesen. Dort wurde ferner Hülfe geleistet einem Manne aus der Zülpicherstraße, der im Streite einen Schlag mit einem Beil auf den Kopf erhalten hatte, und ein anderer Mann, der an der Severinstrße eine erhebliche Kopfverletzung bei einer Schlägerei mitbekommen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
