<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389318</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennung. Der Reichsanzeiger meldet: Der bisherige Rektor der städtischen mittleren Knabenschule I in Köln, Joseph Keuschen, ist zum Regierungs- und Schulrat ernannt und der Regierung in Düsseldorf übewiesen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prächtiges Frühlingswetter stellte sich gestern ganz unerwartet ein. Die Temperatur betrug nachmittags+ 12 Grad Celsius. Das angenehme Wetter verandaßte denn auch einen recht lebhaften Sonntagsverkehr auf der Rheinpromenade, den Ringstraßen und in der Umgegend der Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 185. Ab.-Ist. Serie A Gastspiel von Pelagie Greeff-Andreßen. Götz von Berlichingen Oper in 5 Akten von Karl Goldmark. Auf. 7, Ende n. 10 1/4 Uhr. Dienstag: 186. Ab.-Ist. Serie B. Don Carlos. Trauerspiel in 5 Aufz. von Schiller-- Altes Kölner Stadttheater. Heute: 42. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Die Wildente. Schauspiel in 5 Aufz. von Henrik Ibsen. Anf. 7 1/2 . Ende nach 10 Uhr. Dienstag: 43. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Zum Benefiz für Karl Kopp. Der lustige Krieg. Operette in 3 Akten von Joh. Strauß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>T. v. Wilh. Hölz, Tagel., Poll, Rolshoverstr. 181.- Maria. T. v. Kaspar Keil, Fabrikarb., Ferdinandstr. 5.- Peter, S. v. Math. Höher, Schlosser, Siegburgerstr. 125.- Franz. S. v. Ernst Schwartze, Postassistent. Karlstraße 52.- Kath., T. v. Leinw. Höller, Schenkwirt, Mülheimerstr. 127</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Franz. S. o. Franz Karwowski, Tagel., Poll. Weingartengasse 38.-Klara,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>v. Emil Hülästrung, Bahnassist., Kar kerst. 11B."" 0 Sterbenälle. Wwe. Maria Simonis, geb. Wirtz, o... 69 Tempelstr. 51. Joh. Voosen, 2., Poll, Siegburgerstr. 262.- Peter Fischenich. Schreiner, verh., 68., Rolshoverstr. 185.- Sibylla Weißweiler, geb. Michels, o.., 37., Ferdinandstr. 1.- Wwr. Math. Esser, Invalide, 78., Usingerstr. 55,- Jos. Müller, Fabrikarb., verh., 28., Köln, Katharinenäßchen 1. u..#. G, am 124612# i Heiraten. Wilh. Geller, Vicefeldw., u. Aug. Mecklenbeck, Mathildenstr. 31. Ant. Fischer, Tagel., u. Anna Esch, Kalk.-Aug. Hermanns, Handlungsreis., u. Gertr. Feuser, Ehrenf., Rotehausstr.- Viktor Biermann. Maschinenschlosser, u. Anna Wer, Mathildenstr. 53.- Otto Goldschmidt, Ing., u. Paula Loeser, Düren.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vierzigähriges Dienstjubiläum. Der Schreiner Herr Jakob Langel, Friesenstrße 61, feierte am 24. ds. Mts. sein 40jähriges Dienstjubiläum als Angestellter der Firma H. und A. Rauch, Möoelfabrik und kunstgewerblichen Etablissement für Gesamtausstattung in der Richmodstrße. Der Jubilar hat sich die Achtung seiner Vorgesetzten sowie seiner Mitarbeiter zu erwerben und zu erhalten gewußt. Von seiten der Firma wurde der Jubilar an seinem Ehrentage herzlichst beglückünscht und durch Ueberreichung eines recht namhaften Geldgeschenke erfreut. Die Kollegen sowie die übrigen Angestellten der Firma ehrten den Jubilar ebenfalls mit hübschen und sinnigen Geschenken. Zu Ehren des allbeliebten Jubilars veranstaltete die Firma am Samstag Abend im oberen Saale des Apostelbräu eine hübsche Feier, bei welcher Gelegenheit die Angestellten der Firma mit ihren Familien sehr zahreich erschienen waren. Die Feier nahm bei Reden und Liedern einen recht fröhlichen Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Bäckereiausstellung, welche im vorigen Jahre im Riehlerhaus stattfand, hat einen Reingewinn von rund 11000 M. ergeben. Die hiesige Bäckerinnrung beschlossß in ihrer jüngsten Quartalsversammlung, diese Summe als Fonds für die Errichtung eines eigenen Junungshauses mündelsicher anzulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bäcker-Zwangs-Innung. Die im großen Saale des Krystallpalast abgehaltene Quartals-Versammlung leitete Obermeister G. Mehren, der auch den Bericht des Vorstandes über das abgelaufene Quartal erstattete. In dieser Zeit fanden 11 Meister- und 10 Gesellenprüfungen statt. Nach dem Bericht der Revision wurde dem Kassierer Entlastung erteilt. Der Bestand der Innungskasse beträgt über 3000 M. Die Abrechnung über die Kasse der internationalen Bäckerei-Ausstellung im Riehlerhaus von 1902 und die Beschlußßfassung über die Verwendung des Ueberschusses rief eine rege Debatte hervor. Der Ueberschußß beträgt über 11000., da die in der Ausstellung beschäftigten Herren ausnahmslos ehrenamtlich thätig waren. Es wurden verschiedene Verschläge gemacht, wie der Ueberschußß zu verwenden sei. Schließlich einigte man sich dahin, die 11000 M. mündelsicher anzulegen zwecks Errichtung eines eigenen Innungshauses. In dem Bericht über die Gründung einer Sterbekasse für den Junungsverband Rheinland deutete der Vorsitzende darauf hin, daß es sich um eine segensreiche Einrichtung handle. Auf dem nächsten Verbandstage werde hierüber fester Beschlußß gefaßt werden. Auch die Frauen der Meister können sich versichern lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln. 27.April1903. Der Rhein ist seit Samstag Abend, wo der Wasserstand.45 Meter betrug, bis gestern Abend 6 Uhr auf.50 Meter gestiegen. Die Schiffbarücke, welche des geringen Wasserstandes wegen für Laſtfuhrwerk gesperrt war, konnte infolgedessen wieder freigegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
