<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389337</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Köln-Deutz scheuten gestern Morgen in der Nähe der Gasmotorenfabrik die Pferde eines zweispännigen Kürassierwagens. Eines der Tiere rannte dabei gegen einen Pfahl, sodaß ihm der Leib aufgerissen wurde. Es mußte sofort getötet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kleinere Nachrichten. Bei der Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne), Köln, findet vom 18. bis 23. Mai eine Versteigerung der Kunstsammlung des zu Lüneburg verstorbenen Geh. Regierungsrates a. D. W. Möller statt. Die Sammlung umfaßt laut Katalog Kunstgegenstände in Steinzeug, Fayencen und Porzellanen, Arbeiten in Elfenbein, Emaille, Edelmetall, Bronze, Zinn usw., Mitziaturen, Waffen, Arbeiten in Holz, kostbare Spitzen usw., insgesamt 1511 Nummern. Im Anschlugß daran gelangen mehrere kleinere Sammlungen und Nachlässe, u. a. die Sammlung Dr. Voos, Schloß Schleveringhoven zur Versteigerung. Eine weitere Versteigerung von allerlei Kunstgegenständen, Möbeln, Ausstattungsgegenständen, findet vom 25. bis 27. Mai bei genannter Firma statt. Besichtigungstage 16. und 17. Mai.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 199. Ab.-Ist. Serie C. Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Letzte Aufführung in dieser Spielzeit von: Hoffmanns Erzählungen. Phant. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einent Nachspiel von Jacques Offenbach. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Freitags 200. Ab.-Vorst. Serie D. Gastspiel von Sophie David. Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Zar und Zimmermann. Oper in 3 Akten von Lortzing</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Borst. zu erm. Preisen. Rosenmontag, Offizierstragödie in 5 Aufz. von Hartleben. Anf. 8, Ende 10 3/4 Uhr. Freitag: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Alt-Heidelberg, Schauspiel in 5 Aufzügen von W. Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Mieterverein hatte auf Dienstag Abend eine öffentliche Versammlung einberufen, die Rechtsanwalt Urb. Stein leitete. Ein Arbeiter, Hr. Annweiler, refer#erte über die Miet- und Wohnungsverhältnisse der Kölner Arbeiter. Er schilderte eingehend die Lichtund Schattenseiten der vier verschiedenen Arten von Wohnungen, durch welche der Wohnungsbedarf der Arbei#er hier gedeckt wird, und zwar 1. Fabrikwohnungen, 2. städtische Arbeiterwohnungen, 3. Arbeiterwohnungen der Baugenossenschaften und 4. freie Wohnungen. Ueber das Referat entspann sich eine sehr lebhafte Diskussion. Kaufmann Erker meinte, keine der vier Arten sei geeignet, die Wohnungsfrage allein in Köln zu lösen. Am geeignetsten seien die Genossenschaftswohnungen, soweit es sich um Mietwohnmigen handelt, am wenigsten wirksam dagegen die Wohnungen des gewerbsäßigen Vermietertums. Die Genossenschaftswohnungen seien durchweg für besser gestellte Arbeiter, die Fabrik- und städtischen Wohnungen bedingten Abhängigkeit und Bevormundung, woraus auch die geringe Nachfrage sich erkläre. Eine gründliche Lösung der Arbeiterwohnungsfrage sei zu erwarten, wenn die Gemeinde das gesamte Wohnungsweſen selbst in die Hand nehme. Dieses sei aber vorerst ausgeschlossen infolge der bestehenden Macht- und Besitzverhältnisse. Als Uebergang seien alle Mittel zu unterstützen, welche eine Besserung der Wohnungsverhältnisse erstreben. Hr. Greuel wandte sich gegen das Untervermietungssystem. Hr. Wenz wünschte, daß Genossenschaften als Mieter von Häusern sich etablieren möchten. Hr. Sauer betonte, daß neben der Selbstülfe die Staats- und Gemeindeülfe unerlaäßlich sei; leider tragen aber Stadt und Fiskus den Verhältnissen der Arbeiter nicht genügend Rechnung. Hr. Neuhoff legte besonderen Wert darauf, daß die Wertzuwachssteuer vom Verein nicht außer acht gelassen werde. Von Hru. Müller wurde angeregt, bei den Stadtrathswahlen einen eigenen Klaudidaten als besonderen Vertreter der Mieterschaft aufzustellen. Der Vorsitzende erwiderte, daß dies niemals geschehen könne. Der Mieterverein als solcher düre nicht selbständig vorgehen, denn das würde zu politischen Erörterungen führen und den Untergang des Vereins zur Folge haben, wie es s. Z. dem großen Haus- und Grundbesitzerverein ergangen sei. Da die verschiedensten politischen Parteien im Mieterverein vertreten#eien, so lasse sich eine eigene Kandidatur nicht durchdraücken; wohl könne man in anderer Weise Einfluß auf die Stadtratskandidaten ausüben. Schließlich gelangte folgende Resolution zur einstimmigen Annahme: "Der aus mehr als 2000 Bürgern bestehende Köluer Mieterverein hat in seiner öffentlichen Versammlung am 12. Mai beschlossen, dem Hru. Oberbürgermeister und dem Stadtverordneten-Kollegien folgende Resolution zu unterbreiten: Die dem städtischen Gemeinwesen obliegende Verpflichtung, für die gedeihliche Entwicklung der Stadt und die sociale Wohlfahrt der Bürgerschaft zu sorgen, erfordert gebieterisch die zielbewußte, umfassende und durchgreifende Behandlung der Wohnungsfrage in Köln; als erste und unerlaäßliche Voraussetzung hierzu ist die Errichtung eines städtischen Woynungsamts nach Stuttgarter Vorbild ins Auge zu fassen; das Wohnungsamt soll die fortgesetzte Wohnungsstatistik mit der allgemeinen Wohnungsinspektion und einen obligatorischen allgemeinen Wohnungsnachweis organisch verbinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Katholischer Volksverein. Im katholischen Volksverein Köln-Deutz wird am Sonntag den 17. Mai, abends 8 Uhr, Herr Antiquar Jos. Vacano einen Vortrag über die Abtei Deutz halten, zu welchem der Vortragende eine große Anzahl Urkunden, Bilder, alte Drucke und dergleichen auslegen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Weist wahlberechtigt bei der Reichstagswahl am 16.Juni?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zum Streik in der Armaturenfabrik Laubach in Ehrenfeld. Gegenüber den Ausführungen des Hru. Laubach in Nr. 126 schreibt uns das Streikkomitee: Wenn die Antwort von Hru. Laubach in Nr. 126 auf die Gewerkschaftsversammlung vom 5. d. M. den Thatsachen entspräche, so könnte allerdings von einem Ausstande nicht mehr die Rede sein. Da aber 23 seiner anerkannt besten Arbeiter von den 32 incl. der Magazinarbeiter usw. bei ihm beschäftigten im Ausstande sind, so kann auch eine Zuschickung der Papiere denselben nicht aus der Welt schaffen. Der Ausstand dreht sich nicht um den Verdienst, sondern um das Kolonnensystem. Hr. Laubach ist ohne dieses bis vor zwei Jahren gut ausgekommen. Das System bringt es mit sich, daß der einzelne Arbeiter nicht nach seinen Fähigkeiten und seinem Fleiß entlohnt werden kann, weshalb die Former schon vor längerer Zeit Einspruch dagegen erhoben und auch von Hru. Laubach Abänderung versprochen wurde. Bei dem ersten Ausstande ließ derselbe durch seinen Meister Hru. Kahle innerhalb drei Wochen die Zufriedenstellung der Former versprechen. Die Arbeiter nahmen auf dieses Versprechen hin die Arbeit wieder am, sahen aber nach Ablauf der Frist, daß Hr. Laubach durchaus nicht gewillt war, in Güte mit seinen Arbeitern auseinander zu kommen. Derselbe hatte vielmehr Tarife ausgearbeitet, wobei in einzelnen Sachen, bei angestrengter Arbeit, höchstens 2 bis 3 M. hätten verdient werden können. Daraufhin waren die Former und Gießereiarbeiter gezwungen, in den Ausstand zu treten, und die Dreher und Schlosser erklärten sich mit Ausnahme von fünf mit denselben solidarisch. Sie sind auch jetzt noch entschlossen, den Kampf mit allen gesetzlichen Mitteln durchzufuühren, da Hr. Laubach bei einigem Entgegenkommen Friede mit seinen Arbeitern haben könnte, die nichts weniger erstreben, als denselben konkurrenzunfähig zu machen. Es wird ihm fast undöglich sein, wirklich brauchbare Arbeiter zu erhalten, wie er auch im Verlauf des Ausstandes sieht. Warum unterhandelt er nun nicht mit uns? Weil er mit Beiülfe anderer Fabrikanten glaubt, die Organisationen vernichten zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber die bevorstehende Sommer-Konzertsaison erhalten wir folgende Mitteilungen. In diesem Sommer werden 6 Konzerte im Gürzenich(gegen 10 früher) und 42 im Volksgarten(gegen 60 im Vorjahre) stattfinden. Die Ursache für die Reduzierung ist natürlich die Verlängerung der Theatersaison. Die Konzerte im Gürzenich werden nicht Volks-Symphonie-, sondern Sommer- Symphoniekonzerte heißen, sie werden sämtlich von Hrn. Musikdirektor Steinbach geleitet und Komponistenabende darstellen. Den hervorragendsten Meistern der klassischen, romantischen und modernen Zeit sollen sie gewidmet sein, und Vokal- und Instrumentalsolisten sollen wie bisher an denselben mitwirken. Die philharmonischen Konzerte im Volksgarten stehen unter der Leitung des ersten Konzertmeister des städtischen Orchesters Kolkmeyer. Bemerkenswert ist noch, daß Steinbach am 11. Juni(Fronleichnamstag) und am 29. Juni (Peter und Paul) im Gürzenich Konzerte fürs Volk bei einem Eintrittspreis von 50. Pfg. geben wird, und daß das erste dieser beiden Konzerte aus einer vollständigen Aufführung der Matthäuspassion bestehen wird genau in derselben Einrichtung, mit Extra-Choralchor, wie im letzten Gürzenichkonzert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Säulenpumpe auf dem Altenmarkt, welche unbenutzbar war und seit Jahren ein höchst überfluüsiges Verkehrshindernis bildete, ist seit gestern von dem Erdboden verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
