<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389399</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beseitigung eines Verkehrshindernisse. Die Säulenpumpe, Ecke Weidengasse und Eintrachtstraße, ist nunmehr niedergelegt und somit ein großes Verkehrshindernis beseitigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Deutz. Recht gut besucht war am Freitag die Versammlung des Windthorstbundes Köln-Deutz. Das Referat, ein Streifzug über die Reichstags-Wahlfelde, fesselte fast eine Stunde die Aufmerksamkeit der Anwesenden. In der sich daran auschließenden Diskussion wurde hervorgehoben, daß die gegenwärtigen Kämpfe der Parteien schließlich auf den großen Ideenkampf auslaufen würden. Es werde die Zeit kommen, wo die Menschen bloß noch in zwei Lager geteilt wären, in das eine der Vertreter der christlichen Weltanschauung und in das andere der Anhänger des Atheismus. Fur jeden Katholiken sei es daher Pflicht, sich in politischer Hinsicht stets auf den Standpunkt seines Ideals, der christlichen Weltanschauung, zu stellen und die Interessen bezüglich seines Wöhlstandes diesem Ideale unterzuordnen. Mit einem warmen Appell an die Mitglieder, sich um die Heranziehung der Deutzer Jngen zum Windthorstbunde eifrig zu bemühen, schloß die Sitzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kalk,.Juli1903. Bei dem gestrigen Schießen auf den Königsvogel aus Anlaß des dieseährigen Schützenfestes der Schützengesellschaft Kalk errang Herr Konditor Fey von hier die Königsürde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Erste Krankenkassentag der Freien Vereinigung von Krankenkassen im Bereiche der Landesversicherungsanstalt Rheinprovinz wurde am Sonntag Vormittag im großen Saale des palast durch Herrn Burkhardt(Düsseldorf) eröffnet. Dieser herüßte außer den zahlreich erschienenen Delegierten besonders den Vertreter der königlichen Regierung zu Düsseldorf, Regierungsrat Graf v. Schlieffen, den Vertreter des Regierungsprasidenten von Köln, Hru. Regierungsassessor Dr. Lancelle, ferner als Vertreter des Regie rungspräsidenten zu Trier Hru. Regierungsassessor Mand und als Vertreter der Stadt Köln Hru. Beigeordneten Dr. Fuchs. De Vorsitz der Verhandlungen übernahm Hr. Gerber(Köln). Den Ber der geschäftsührenden Kassen für Fabrik- und Argegurt,### Düsseldorf erstattete Hr. Leiser(Düsseldorf). Er bedauerte, da man von den verschiedenen Kassen keine genaue Uebersicht über die Verwaltungskosten erhalten könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>in Gold u. Seide, billig u. schön Ecke Ehren- und Albertusstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Bautülfs- und Erdarbeiter hielten im Gewerkschaftshause eine Versammlung ab, die sich mit der Ausſperrung der Bautülfsarbeiten beschäftigte. Einstimmig wurde folgende Resolution angenommen:"Die Versammlung der aufgesperrten Bautülfsarbeiten verurteilt einstimmig die durch nichts gerechtfertigte Ausſperrung der Bautülfsarbeiten. Die Versammelten erklären vor der Oeffentlichkeit, daß sie nicht die geringste Macht besitzen, um die streikenden Verputzen und Fuer von ihrer übrigens vollauf berechtigten Lohnforderung abzuhalten. Ferner stellt die Versammlung fest, daß im vorigen Jahre zwischen dem hiesigen Baugewerkeverein ein schriftlicher Vertrag mit der Organisation der Bautülfsarbeiten abgeschlossen wurde, und zwar auf der Grundlage. daß ein Stundenlohn von 36 Pfg. bis zum 1. April 1903 und ein solcher von 38 Pfg. bis zum 1. April 1904 von den Baugewerksmeistern gezahlt werde. Die Versammelten erklären deshalb die Ausſperrung der Bautülfsarbeiten auf Grund der schriftlichen Abmachung über die Lohnverhaältnisse vom vorigen Jahre für einen Wortbruch der hiesigen Bauunternehmer." Kardinalsfeier. In dem gestrigen Berichte war unter den an dem Festzuge teilnehmenden Vereinen die hiesige Schweinemetzgerjunung aufgeführt. Es mußte heißen Ochsen- und Schweinmetzger-Innung, da von beiden Innungen Vertreter sich im Zuge zusammen hinter der gemeinschaftlichen Innungsfahne befanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheineöhe am 7. Juli. abends 7 Uhr:.08 0--.03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserarme am 7. Juli, mitt. 12 Uhr: 17. abds. 7 Uhr: 160 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>hier, u. Maria Vous, v. Worringen. B 0 Heirats-Ankündigungen. Heinrich Uelpenich, Schreinergeselle, Schartg. 16, u. Johanna Arnold, Ulrichsg. 63.- Joh. Müller Gr. Griechenm. 32. u. Therese Bestell, Metzerstr. 25.- Wilh. Mannes, Bureaubeamte., zu Düren. u. Angela Baum, Sterneng. 65.- Jos. Klug, Fabrikarb. Thieboldsg. 71, u. Christian Heister, Thieboldsg. 49.- Franz Reinold, Reisender, Löweng. 6. u. Margar. Großgart, Annost. 108. Hub. Schnichels, Geschäftskutscher, Wasserthurmstr. 7, u. Elisab. Hilger, zu Weiler. Eduard Müner, Bauarbeiter, Perlengraben 19, u. Pauline Halberg, Bib.rstr. 25.- Johann Reisammer, Architekt, Pantaleons. 45. u. Fiorentine Stocker, Engelbertstr. 41.- Christian Haas, Fabrikarbeiter Ferkulum. 15. u. Katharina Koch, Buschgasse,.- Peter Risch, Brauer. Eigelstein, u. Gertrud Pulle, Balthasarstr. 62." Franz Rink, Tagel., Gereonswall 35, u. Anna Klemens, Steinfeldergasse 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Zu einer Reise in die Schweiz, und zwar in das Herz derselben, an den unvergleichlichen Vierwaldstätter See, bietet diese Woche das altbewährte Kunstinstitut Gelegenheit. Es ist die Heimat Wilhelm Tells, jener von Schiller in unsterblicher Weise verherrlichten Heldengestalt aus der Geschichte der Urschweiz. An ihn erinnert auch die sogenannte Tellskapelle auf einer Felsplatte am Seeufer. Bezaubernd ist der Ausblick von der künstlich angelegten Arenstraße über den Vierwaldstätter See, großartig die Fernsicht von der Höhe des Rigi, zu der eine Zahnradbahn den Touristen gefahrlos und bequem hinaufbringt. Auf dieser an Hochgebüssen überreichen Reise werden außer Luzern, Schwyz, Brunnen, Vitznan, Brienz an gleichnamigen und Flüelen am Urner See, Unspunnen, in dessen Hintergrund die Jungfrau und ihre beiden Nachbaren, der Eiger und der Mönch, die schneebedeckten Häupter erheben, auch Zürich, St. Gallen, Chür. Schaffhausen mit dem Rheinfall, die Quellen des Rheines und der Rhone, und Arenenberg, wo Napoleon III. eine Villa hatte, besucht. Der Cyklus ist zwar nicht neu, aber seit mehr als acht Jahren in Köln nicht gezeigt worden; er wird, wie es Regel ist, im Panorama nur bis Sonntag Abend ausgestellt bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesangwettstreit. Der Männergesangverein Germania zu Köln-Lindenthal hat auf dem Gesangwettstreit zu Oberlahnstein am Montag in der ersten Ehrentlasse den ersten Preis erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Altenb rper Domverein hält am Dienstag den 14. Juli d. J. im Domhotel hierselbst seine dieseährige Hauptversammlung ab." 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
