<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389376</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Personalien. Se. Majestät der König hat den Direktor der bisher. städt. ver. Maschinenbauschule in Köln Fr. Romberg zum kgl. Maschinenbauschuldirektor ernannt. Demselben ist die Stelle des Direktors der Kgl. ver. Maschinenbauschule in Köln übertragen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem Architekten Jakob Marchand in Köln ist die Erlaubnis zur Anlegung des ihm vom Papst verliehenen Ritterkreuzes des St. Gregoriusordens erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Freie Luftspiele. Unter dem Ehrenvorsitze des Hru. Geh. Sanitätsrates Dr. Bardenheuer hat sich ein Ausschuß zur Förderung der Freilicht-Luftspiele der in kaufmännischen Berufen, im Verwaltungsdienste und im Lehrfache angestellten Damen gebildet. Der Ausschuß ladet zu einer öffentlichen Versammlung auf heute Donnerstag den 18. d.., 8 1/2 Uhr, im Isabellensaale des Gürzenichs ein, in welcher die Ziele näher auseinandergesetzt werden.[Siehanzeige.] 6 Blumenverteilung. Die Kölner Gartenbau-Gesellschaft ließ gestern Nachmittag in der Markthalle am Waidmarkt einer großen Anzahl von Schülern und Schülerinnen der Volksschulen wie auch in früheren Jahren Blumen zur Pflege übeweisen, und zwar je zwei bis drei Topfgewaächse. Diejenigen Kinder, welche in der Blumenpflege sich auszeichnen, erhalten im Herbst wertvolle Blumen als Preise; außeadem diejenigen, welche zum zweiten Mal Erfolg haben, ein Diplom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurde: am Bahnhofsvorplatz ein Portemonnaie mit Silber-, Nickel- und Kupfersünzen; vermutlich aus einem Diebstahl herrührend: zwei Hemden, zwei Schürzen, eine blau karierte Bluse, ein langes graues Jacket, eine seidene Bluse, zwei schwarze Blusen, zwei schwarze Röcke, ein grauer Tuchrock, ein schwarzes Jacket, ein Paar Strümpfe, eine graue Weste, eine graue Hose zu einem Bündel eingepackt, am Dom eine goldene italienische Hutnadel, auf dem Berlich eine silberne Damenuhr mit vergoldeter Kette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>un Englücksälle. In einem Hause an der Severinstrße stürzte gestern Nachmittag ein fünfähriger Junge über das Treppengelaänder in den Hausflur und erlitt außer einem Armbruch anscheinend schwere iunere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause am Weichserhof kam ein zweiähriges Kind zu Fall und brach ein Bein. Die Verletzten wurden ins Kinderhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im israelitischen Asyl fanden u. a. Aufnahme ein Mann, der von einem elektrischen Straßenbahnwagen gefallen war und sich eine schlimme Verletzung des rechten Daumens zugezogen hatte, sowie ein Arbeiter, der auf glühend heißes Eisen gefallen war und nicht unerhebliche Brandwunden erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Dienstag Nachmittag wurde am Katharinengraben ein neunähriger Junge von einem Milchfuhrwerk überfahren. Der Knabe erlitt einen Beinbruch und wurde ins Kinderhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der Spediteuren unter Vorzeigung gefälichter Papiere Möbeltrausporte verspricht und dann die Spediteure zu bestimmen weiß, ihm das Frachtgeld(in der Regel 40.) zu behändigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
