<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389312</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>u. Englücksälle. In einer Farbenfabrik am Grünen Weg in Ehrenfels zog sich am Montag Nachmittag ein Arbeiter mit kochend heißer Farbe so erhebliche Brandwunden zu, daß er ins St. Franziskushospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In einem Hause am Weichserhof fiel in der Nacht von Montag auf Dienstag ein Mann die Treppe hinunter und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Morgen stürzte in einem Hause am Stavenhof eine Frau die Treppe hinunter und erlitt einen Oberschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Nachmittag fiel in einem Neubau an der Amsterdamerstraße ein Betonarbeiter die Treppe hinunter und erlitt einen Beckenbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Schreinerei an der Thieboldsgasse geriet gestern Nachmittag ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und zog sich erhebliche Quetschungen zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Poliklinik. In der Elsaßstraße 34, erste Etage, ist vor einigen Monaten eine Poliklinik eingerichtet worden, welche neuerdings eine Erweiterung insofern erfahren hat, als daselbst fortab auch unbemittelte Haut- und Geschlechtskranke unentgeltlich behandelt werden durch Hru. Dr. med. Eckstein, Spezialarzt für Haut- und Geschlechtskranke. Die polyklinischen Sprechstunden finden daselbst jeden Montag, Mittwoch und Freitag von 9 bis 10 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beschlagnahmt wurden am Montag auf dem Rennplatze seitens der Kriminalpolizei die Notizücher eines Buchmacher, der auf eigene Rechnung Wetten abschloß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 21.April1 903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rin fleisch der Keule. M..45 1,56, do. vom Bauch 1,22-1,35, Kalbfleisch.55#mmellleisch 1,28-1,67, Rindernierental-.90 1,00, Schweinefleisch 1,87--89Sage, geräuchert.59-.65, gesalzen.57-1,67, acc###02 1,67%las All. Kaninchen M..00, Enten 3,00.50, Gänse .90"gezagt.00, manne, alte 1,50.80, junge.50-.00, Hühner, #-29 4 88 M-00.50, Tauben, alle.40*0.50, junge.50*0.60, ##2n0.00, Truthähne 8,00-11,00. Esshutter 2,30.50, Kochbutter.00 .40 das All."Lan###er.60*1.80, Kisteneier.25.50 din 25 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Marianischer Mädchenschutzverein. Zum Besten diese: Vereins wurde am Montag Abend im Konzertsaale der Bürgergesell schaft das historische Trauerspiel Thomas Morus wiederholt, welches im Laufe des letzten Winters schon mehrmals zur Aufführung gelangt ist. Wenn gleichwohl Saal und Galerie wiederum recht gut besucht waren, so war das wohl nicht nur dem guten Zweck, sondern auch der vortrefflichen Aufführung selbst zuzuschreiben. Die Darsteller, Mitglieder des Aloysianischen Bündnisse von St. Gereon, boten recht anerkennenswerte Leistungen, und namentlich die Vertreter der Hauptrollen hatten sich in den Geist des Stückes vorzüglich eingelebt. Die Aufführung fand denn auch bei dem Publikum wieder den verdienten reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dienstjubiläum. Der Ober-Postschaffner und Wagenmeister Jakob Krauß, vom Postamt 12, am Gladbacher Wall, feiert am 10. Mai sein 25jähriges Dienstjubiläum. Eine Feier des Jubiläums findet am Abend des betr. Tages in der Glükaufhalle am Laurenzplatz statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Lohnbewegung der Anstreichergehülfen. Eine öffentliche Maler- und Anstreichergehülfenversammlung fand vorgestern Abend im Staufischen Saale statt und war sowohl von chrinlichen wie von freien Gewerkschaftlern zahlreich besucht. Aus dem Bericht über die Verhandlungen mit der Maler- und Anstreicherinnung ging hervor, daß eine Antwort auf die Forderungen der Gehülfen noch nicht erfolgt ist. Einstimmig wurde folgendenbeschluß gefaßt: Sollte bis Donnerstag von der Innung keine Antwort eingelaufen sein, so beauftragt die Versammlung die Lohnkommission und den Gesellenausschuß, an das Gewerbegericht als Einigungsakt heranzutreten. Wenn die Meister ihr Erscheinen verweigern, wird sofort eine Versammlung einberufen, die über die etwaige Einstellung der Arbeit zu entscheiden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Leichenund. Gestern Morgen wurde auf der Kalkerstraße, am Eingange des Friedhofes in Deutz, die Leiche eines neugeborenen Mädchens, welche in braunes Papier eingepackt war, aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfälle. Auf der Hülfswache vom Roten Kreuz fand ein Verputzen aus Köln, der in Porz von dem Gerüst eines Neubaues gefallen war und schwere Verletzungen davontrug, die erste Hülfe. Ferner wurde dort ein Mädchen aus Ossendorf verbunden, das in der Bischofsgartenstraße gegen einen Briefkasten gelaufen war und sich eine bedeutende Wunde am Kopfe zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Karl Goldmark, der Komponist von Die Königin von Saba, Das Heimchen am Herd usw., dessen neuestes Werk Götz von Berlichingen am Samstag im Neuen Stadttheater zur ersten Aufführung gelangt, ist aus Wien hier eingetroffen und wird den Proben wie der Erstaufführung seines Werkes beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 182. Ab.-Ist. Serie B. Hoffmanns Erzählungen. Phant. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von J. Offenbach. Anf. 7 1/2 Ende 10 1/4 4 Uhr. Donnerstag: 183. Ab.-Ist. Serie C. Gastspiel von John Coates. Die weiße Dame. Kom. Oper in 3 Akten von Boieldieu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 123. Ab.-Ist. Gastspiel von Nina Sandow. Hedda Gabler. Schauspiel in 4 Aufzügen von Henrik Ibsen. Anf. 7 1/2 . Ende 10 Uhr. Donnerstag: 92. Ist. bei aufgeh. Ab., 40. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Maria Stuart. Trauerspiel in 5 Aufz. von Fr. v. Schill r.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Windthorstbund(Ortsgruppe Köin-Ehrenfeld). In der letzten ordentlichen Sitzung referierte der Vorsitzende des Bundes über die kommenden Reichstagswahlen. Derselbe betonte die Notwendigkeit des Zusammenhaltens aller Parteiangehörigen angesichts der Thatsachen, daß sowohl von den Socialdemokraten als auch von solchen Gruppen, welche sich zu den sogenannten Ordnungsparteien zählen, der Vernichtungskampf gegen das Centrum proklamiert werde. Im Laufe der Verhandlungen, betreffend die Agitation im Wahlkreise Köln-Land, wurde das Einschlafen des Volksvereins sehr bedauert, welcher, wie sonst kein Verein dazu berufen ist, für alle Stände ein festes Band zu bilden. Es wurde beschlossen, für das Wiederaufleben des Volksvereins zu gegebener Zeit Sorge zu tragen und thatkraäftige Beiülfe zu gewähren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz hatte seine Mitglieder am Freitag zu einer außerordentlichen Hauptversammlung eingeladen, der man vollzählig gefolgt war. Die Hauptfrage des Abends bildete die Dirigentenwahl; es wurde fast einstimmig der in den weiten Sängerkreisen beliebte Musikdirigent Herr Peter#aus zum Leiter des Vereins gewählt. Unter den Tönen"Grüß Gott" führte der Präsident Hr. C. Küpper den neuen Dirigenten ein, hieß ihn herzlich willkommen und sprach den Wunsch aus, daß es Hru. Haas vergönnt sein möge, viele Jahre das Scepter des Kölner Liederkranz zu führen, zum Ruhm und zur Ehre des Vereins. Der Vicepräsident Hr. Pfeiffer gedachte mit kernigen Worten der Verdienste des am verflossenen Mittwoch zur letzten Ruhe getragenen früheren Präsidenten Hrn. Albert Urbach, welcher 15 Jahre lang die Zügel des Vereins führte. Die Mitglieder ehrten das Andenken des Toten durch Erheben von ihren Plätzen. Im Laufe des Abends teilte der Präsident noch mit, daß dem Verein der ehrenvolle Antrag gemacht worden sei, an der im August stattfindenden 50 jährigen Jubelfeier der Generalversammlungen der Katholiken Deutschlands, die bekanntlich in diesem Jahre in Köln tagt, sich zu beteiligen. Der Antrag wurde mit großem Jubel einstimmig angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Allegro moderato, b. Andante con moto. Kol Nidre, Adagio für Cello</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
