<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389329</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kronprinz Wilhelm vollendete gestern das 21. Lebensjahr; anläßlich seines Geburtstages halten die öffentlichen Gebäude geflaggt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Freitag: 13. Ist. bei aufgeh. Ab. Gastspiel von Pelagie Greeffandrießen und von Siegmund Krauß. Götterämmerung. Handlung in 3 Aufzügen und einem Vorspiel von Richard Wagner. Samstag: 195. Ab.-Ist. Serie C. Vorl. Gastspiel von John Coates. Romeo und Julia. Oper in 5 Aufzügen von Ch. Gounod</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Vorstellung zu erm. Preisen. Cyran von Bergerze. Rom. Komödie in 5 Aufz. von Edmond Rostand. Deutsch von Ludwig Fulda. Anf. 7 1/2 . Ende nach 10 1/4 Uhr. Freitag: Volkst. Ist. zu erm. Preisen. Altheidelberg. Schauspiel in 5 Aufz. von W. Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hausmann, Nr. 1 Ecke Friesenstrße Nr. 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Städtische Handelshochschule. Am 1. Mai hielt Herr E. Schmalenbach, der neue Privatdozent der Kölner Handelshochschule, seine Antrittsvorleſung, in der er den Reservefonds der Aktiengesellschaften behandelte. Der Vortragende untersuchte den Reservefonds insbesondere mit Bezug auf seine handelstechnische Bedeutung, besprach u. a. die Motive, welche der Bildung sogenannter Reservefonds zugrunde zu liegen pflegen und ging schließlich auch auf den gesetzlichen Reservefonds ein. Er wies die vielfach, besonders in nicht kaufmännischen Kreisen ausgesprochene Ansicht, daß der Reservefonds in liquiden Mitteln anzulegen sei, als unlogisch zurück und betonte dabei besonders, daß die Vorschriften über die Bilanz, die Gewinnverteilung und den Reservefonds nicht weiter gehen dürften, als die Aktiengesellschaften durch ihre Eigenart dazu Veraulassung geben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Vorlesung des Professor Dr. Schröer über descriptive und historische neuenglische Grammatik, die wegen des speziellen Interesses für Lehrer und Lehrerinnen der neueren Sprachen der höheren Schulen nicht unter den für weitere Kreise bestimmten übrigen öffentlichen Vorlesungen der Handelshochschule aufgeführt worden, findet, nachdem die Schulferien zu Ende, Donnerstag Abend von 8 bis 9 Uhr im Hörsaal 5 der Handelshochschule statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>e Straßenbahnverbindung Köln-Sülz. Die Stadtverordnetenversammlung wird sich in ihrer heutigen Sitzung mit einem Antrage des Stadtverordneten Nockher, betreffend die Straßenbahnverbindung Köln-Sülz, zu befassen haben. Der Vorstand des Vereins zur Wahrung der Interessen von Sülz hat sich nunmehr in einer die gleiche Angelegenheit betreffenden Eingabe an den Oberbürgermeister und die Stadtverordnetenversammlung gewandt. In derselben wird u. a. Bezug genommen auf den in der Sitzung vom 6. Nov. v. J. gefaßten Beschlußß, wonach bei einer angemessenen Beteiligung der Interessenten die beseitigte Strecke wiederherzustellen sei, falls nicht innerhalb sechs Monaten ein Beschlußß zur Weiterührung der Marktbahn auf der Luxemburgerstraße zu stande kam. Der Vorstand des Vereins ist zwar der Ansicht, daß die Straßenbahnverbindungen, welche der Altstadt und fast allen Vororten kostenlos bewilligt wurden, auch dem Vorort Klettenberg kostenlos zu teil werden müsse, jedenfalls aber nicht entzogen werden dürfe, namentlich da die Stadt fremden Gemeinden die Wohlthat großer Verbindungen ohne jede Gegenleistung zu teil werden lasse. Dessenungeachtet hätten die Interessenten sich zu einem Zuschußß von 11000 M. bereit erklärt, wenn die Marktbahn bis zur Sülzburgstraße, und zu einem solchen von 23000., wenn dieselbe bis zur Scherfginstraße ausgebaut werde. Die Stadlverord- neten werden ersucht, in diesem Sinne zu beschrießen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auch aus Köln-Poll ist eine Eingabe bezüglich einer Straßenbahnverbindung an die städtische Verwaltung gerichtet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Geistesgegenwart. Durch die Geistesgegenwart eines Schaffners der Straßenbarn wurde vorgestern Abend gegen 7 Uhr, Ecke der Richartz- und Minoritenstrße, ein Mann von einem schweren Unfall gerettet. Ein betrunkener Arbeiter war nämlich ins Wanken geraten und taumelte gegen den im Fahren begriffenen elektrischen Wagen. Man hielt ihn schon für verloren, als ihm im letzten Augenblicke der Schaffner einen kräftigen Stoß versetzte, der ihn wieder vom Wagen abbrachte; der Mann kam zwar zu Fall, konnte aber, ohne Schaden genommen zu haben, wieder aufstehen, auch schien er merklich nüchterner geworden zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a. Englücksälle. In einer Metallwarenfabrik in Braunsfeld geriet ein Monteur mit einem Arm in einen Aufzug und erlitt schwere Quetschungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einer Dampfziegelei in Riehl kam ein Arbeiter mit einer Hand zwischen die Kammäder einer Maschine und trug erhebliche Quetschungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestern Morgen fiel in einem Neubau an Unter Sachsenhausen einem Arbeiter bei Ausschachtungsarbeiten ein eiserner Träger auf einen Fuß, infolge dessen letzterer nicht unerheblich verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einem Neubau stürzte gestern Nachmittag ein Maurer von einem Gerüst und brach einen Fuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einem Hause an der Biberstrße fiel ein Friseur von einem Stuhl und erlitt einen Armbruch. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im israelitischen Asyl fanden u. a.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein neuer Kohlentrichter, durch den die Kohlen von den Eisenbahnwagen aus direkt auf die Schiffe befördert werden können, wird am Deutzer Ufer unterhalb der festen Brücke angelegt. Um für die dort anlegenden Schiffe ein genügendes Fahrwasser herzustellen, wird durch einen Bagger das Flußbett vertieft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Brand. Gestern Vormittag geriet in einem Dampfsägewerk an der Mechternstraße ein Haufen Späne in Brand. Das Feuer war in einem Augenblick entstanden, als der Kesselsärter sich entfernt hatte und ist wahrscheinlich durch einen auspuffenden Funken verursacht worden. Beim Eintreffen der Feuerwehr war das Feuer bereits gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Kölner Verschönerungsverein hielt gestern Mittag im Rathause seine ordentliche Generalversammlung ab, welche Hr. Frhr. Eduard von Oppenheim leitete. Nach dem von demselben erstatteten Jahresberichte mußte der Vorstand seine Thätigkeit im vergangenen Jahre auf die Führung der laufenden Geschäfte beschränken, weil alle die Projekte, welche schon seit längerer Zeit seitens der Stadt zur Verschönerung des Stadtbilde in Aussicht genommen sind, und bei deren Ausführung die Mitbeteiligung des Vereins in Frage kommen könnte, noch nicht zur Beschlußßfassung vorgelegt werden konnten. Der Kassenbestand aus dem Vorjahre betrug 49935., die Einnahmen pro 1902 3675., die Ausgaben 188 M. Am 1. Januar d. I. war ein Kassenbestand von 53422 M. vorhanden. In diesem Betrage sind mit enthalten 20000., und zwar 16 759 M. von dem Legat des Hru. Ludwig Du Mont(zur Verschönerung der Rheinpromenade) und 3241 M. aus allgemeinen Vereinsmitteln, welche dem Verbande der Kölner Vereine zur Errichtung eines Kaiser Friedrich-Denkmals in Köln bewilligt wurden zum Zwecke der Ausführung einer größeren architektonischen Umrahmung des Denkmals. Für allgemeine Zwecke stehen demnach noch 33422 M. zur Verfügung. Dem Kassierer Hru. Robert Heuser wurde mit herzlichem Danke auf Antrag der Rechnungsrüfer Entlastung erteilt. Die bisherigen Rechnungsrüfer Stein jr., Robert Peill und Dr. Albert Ahn wurden für 1903 wiedergebählt. Dem verstorbenen Vorstandsmitglied Hru. Gartendirector Kowallek widmete der Vorsitzende einen Nachruf; die Versammlung ehrte das Andenken an den Verstorbenen durch Erheben von den Sitzen. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder Geh.-Rat Otto Andreae, Verleger Rob. Bachem, Banquier Karl H. Deichmann, Rentner C. Maus und Stadtverordneter Stelzmann wurden einstimmig wieder- und Hr. Gartendirector Enke negewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kalk,.Mai1903. Gestern Nachmittag ist ein Fuhrknecht auf dem hiesigen Güterbahnhof von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren worden und hat einen Oberschenkelbruch sowie schwere Verletzungen an Händen und Gesicht davongetragen, die seine Ueberſührung ins Hospital bedingten. Das Pferd hatte vor einem herankommenden Güverzuge gescheut und war mit dem Wagen durchgegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
