<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389305</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz und Prinzessin Schaumburg wohnten, wie kurz gemeldet wurde am Dienstag der Galavorstellung im russischen Cirkus Beketow bei. Als die Herrschaften mit ihrem Gefolge in der Loge erschienen, spielte die Kapelle die Nationalhymne und ein Herr brachte ein Hoch aus. Der Loge gegenüber war das gesamte weibliche Personal in russischer Nationaltracht aufgestellt und die Stallmeister und Bediensteten erschienen in scharlachrothen Galauniformen. Von den neuen Nummern gefielen besonders die Gladiatorenspiele der Misses Athleta und Veneranda, dann die staunenerregenden Produktionen des Trio Nehmen am vierfachen Luftreck und der spanische Phantasieritt von Herrn Fontana und Frl. Beketow. Dazwischen führten Herr und Frau Direktor Beketow ihre dressirten prachtvollen Pferde vor. Wie stets hatte das russische National-Tanzensemble den größten Beifall. Die Vorstellung schloß mit einem Ballet-Divertissement mit lebenden Marmorbildern, das von Hofballetmeiſter R Riegel mit vielem Geschmack arrangiert war und von 40 Damen und 15 Herren präcis ausgeführt wurde. In der Pause besuchten die prinzlichen Herrschaften unter Führung des Herrn Polizeiräsidenten Wiegmann den Marstall. Der Besuch des Cirkus, der wirklich recht Tüchtiges bietet, ist gleichwie in den Theatern auf den besseren Plätzen schwach, hingegen auf den übrigen sehr gut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Generalversammlung. Am Montag, den 20. d.., abends 1/4 7 Uhr, findet im Stimmsaale des Gürzenichs die Generalversammlung der Vereinigung der Bürger Köuns zur Förderung der Deutschen Nationalfeste statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern Mittag gegen 12 Uhr fiel ein dreiähriger Knabe, welcher mit seinem Breiderchen an einem offenen Fenster der in der vierten Etage eines Hauses an der Niederichstraße gelegenen elterlichen Wohnung spielte, auf den Hofraum. Ein Angestellter vom Roten Kreuz brachte das Kind zum Marinehospital, woselbst der Oberarzt schwere innere Verletzungen und Gehirnerschütterung feststellte. Der Knabe ist kurz nachher gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Train. Aus Auluß des 50jährigen Bestehens der preußischen Train-Bataillone beabsichtigen die in großer Zahl in Köln und Umgegend wohnenden ehemaliger gedienter Train einen solchen Verein zu gründen. Eine Versammlung soll in der nächsten Woche stattfinden; Lokal und Zeit wird durch eine Annonce in dieser Zeitung noch näher bekannt gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Vereinsund deutscher Zahnärzte beendete gestern nach langer Sitzung seine 13. Generalversammlung im Hotel Großer Kurfürst hierselbst. Nach eingehender Debatte wurde ein Antrag angenommen, der sich im Prinzip für die Schaffung eines Bundesehrengerichts aussprach. Die Ausarbeitung des Statutes für dieses Ehrengericht wurde dem zahnärztlichen Rechtsschutzverein in Hamburg übertragen. Ferner beschlossß die Versammlung dahin zu wirken, daß das Kriegsministerium in Zukunft bei Abschlußß von Kontrakten mit Zahnärzten die Wünsche des Vereinsbundes berücksichtigt. Zu eingehenden Bemerkungen gab die Stellung Anlaß, welche die Zahnärzte jetzt zu dem Krankenkassengesetz einnehmen. Es wurde schließlich ein Antrag angenommen, der dahin ging, daß die Zahnärzte im Sinne dess 6 des Krankenkassengesetzes als Aerzte anzusehen seien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>daß Bescheinigungen über die Notwendigkeit von Operationen ir von Aerzten oder Zahnärzten ausgestellt werden dürften. Zu sitzenden wurden wiedergebählt die Herren Hielscher(Köln) und Konrad Cohn(Berlin), und zum Kassierer Hr. Klages(Bremen). Als Schriftführer wurden negewählt die Herren Claußen(Altona) und Roteuberger(München). Die nächste Jahresversammlung den Statuten entsprechend in Berlin stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brand. Gestern Morgen entstand in einem Hause an der Paulstrße ein kleiner Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr in 20 Minuten gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Socialdemokratische Österbetrachtungen. Die Presse sener Partei, die dem Wahlspruch:"Religion ist Privatsache" zu baldigen vorhielt, legt gewöhnlich an den christlichen Hauptfesten die schönsten Proben dafür ab, daß jener Wahlspruch nur ein Aushängeschild ist. So schreibt der Vorwärts, das socialdemokratische Centralorgan:"Derchristliche Ostermythos vermag den modernen Meuschen nur wenig zu befriedigen. So sympathisch und rührend die Gestalt des um der Menscheuerlösung willen sich selbst opfernden Gottes ist,-- wir wissen heute: Die Menschheit ist noch nicht erlöst, sie kann auch durch kein noch so edles Opfer erlöst werden, sie muß sich selbst erlösen! Der heidnische Osterjubel ist dem modernen Kämpfer darum ebenso fremd wie der christliche Osterjubel." So"achte!" das socialdemokratische Blatt religioöse Ueberzeugungen, indem es an einem der höchsten christlichen Festtage von dem"christlichen Ostermythos" redet, also die Auferstehung Christi als Mythos, als Sage hinstellt. Das nennt man"Religion als Privatsache" gelten lassen. Nicht viel besser macht es das hiesige socialdemokratische Blatt, die Rhein. Ztg., die u. a. die christliche Auferstehungslehre in folgender Weise verhöhnt: "Nicht jene Auferstehung meinen wir, die jenseits des Grabesliegt, und wie die Frommen lehren(!), der Eingang ist zu den Herrlichkeiten der anderen Welt: nicht jene Auferstehung, deren ungewisse(!) Freuden entschädigen sollen für ein Leben voll Leiden und Entbehrung. Wir meinen die Auferstehung, die ein Leben hienieden erschießt, usw. usw. Weiter wiederholt dann das Organ der Kölner Genossen die aus dem fortgesetzten Kampfe der Socialdemokratie gegen das Christentum sattsam bekannten Phrasen: das Christentum hindere(!?) die Menschen nach einer Verbesserung ihrer Lage zu streben, habe"für die Masse nichts als die Verhetzung auf das Jenseits", und fährt dann fort:"Die Auferstehung des Volkes hat damit begonnen, daß es in immer weiterem Maße den Lug und Trug dieser Lehre(d. h. des Christentums) erkennt." Diese neue antichristliche Kundgebung verdient umsomehr festgenagelt zu werden, als auf dem am letzten Sonntag in Kalk abgehaltenen socialdemokratischen oberrheinischen Parteitage der socialdemokratische"Reichstagskandidat für Köln", Arbeitersekretär Hofrichter, dem Centrum den Vorwurf machen zu müssen glaubte, es suche die Socialdemokratie auf das religioöse Gebiet zu"locken", und daran die Mahnung an seine Genossen knüpfte, die Religion ganz aus dem Spiele zu lassen und das Hauptgewicht auf die wirtschaftlichen Positionen zu legen. Nun, die socialdemokratische Presse wird sich an diese Mahnung wenig stören, und wir werden uns daher nicht abhalten lassen, hin und wieder den religionsfeindlichen Charakter der Socialdemokratie ins rechte Licht zu rücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ausstand. Die Kölner Parkettgeschäfte hatten beschlossen, keinen arbeitsuchenden Parkettleger einzustellen, der sich nicht vorher bei der hiesigen Centrale angemeldet habe. Die Parkettleger haben darauf beschlossen, den Arbeitsnachweis der Unternehmer unter allen Umständen zu meiden und nur den Arbeitsnachweis des deutschen Holzarbeiterverbandes zu benutzen. In denjenigen Geschäften, wo über die gestellten Forderungen keine Einigung erzielt werde, solle die Arbeit eingestellt werden. Auf Grund dessen legten gestern Vormittag fast alle Parkettbodenleger die Arbeit nieder, mit Ausnahme der Arbeiter einer einzigen Firma, welche die Forderungen bewilligt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Warnung. Es wird gewarnt vor einem Schwindler in Priesterkleidung, angeblich Ordensmann in Rom, welcher Devotionalien vertreibt und Meßnipendien sammelt. Derselbe ist weder Priester noch Ordensmann. Er treibt seinen Unfug gegenwärtig in der Erdiölese Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 177. Ab.-Ist. Serie A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Verein rheinischer Schulmänner hielt am Öosterdienstag in der Anla des Marzellengymnasiums zu Köln seine 40. Jahresversammlung ab. Der Veteran der rheinischen Philologen und Mitbegründer des Vereins, Geheimrat Oskar Jäger, eröffnete als Ehrenvorsitzender die Versammlung um 11 Uhr vormittags. Hr. Provinzialschulrath Nelson überbrachte Grüße des Obereräsidenten der Rheinprovinz und des Provinzialschulkollegiums. Dr. Wesener, der neuernannte Direktor des Marzellengymnasiums, in dessen Räumen der Verein zu Gaste war, begrüßte ebenfalls die zahlreich Versammelten. Alsdann erörterte Hr. Oberlehrer Dr. Roß(Krefeld) in einem wohldurchdachten Vortrage die Frage, ob der englische Unterricht auf dem Gymnasium fakultativ oder obligatorisch zu gestalten sei. Daß englischer Unterricht überhaupt auf dem Gymnasium empfehlenswert sei, ist bekanntlich durch die neuesten Lehrläne durch Einrichtung eines wahlferien Unterrichts von Oberſekunda ab in bejahendem Sinne entschieden. Da die Ergebnisse eines solchen wahlferien weistündigen Unterrichts nicht allenthalben befriedigen, so liegt die Erwägung nahe, ob man nicht die in den Lehrlänen vorgesehene Möglichkeit, das Englische von der angegebenen Stufe ab verbindlich zu machen(mit drei Stunden), dagegen das Franzosische(mit zwei Stunden) wahlerei zu gestalten, allgemeinere Berücksichtigung verdiene. Eine Förderung des englischen Unterrichts an sich werde wohl durch eine solche Maßregel herbeigefuührt; aber trotzdem erscheine sie bedenklich. Denn auf diese Weise drohe der Hauptarbeit des Gymnasiums eine neue Zersplitterung, ferner würden die Unterrichtsergebnisse doch immerhin unsicher bleiben, weil erst so spät die Einfügung des Faches in den Organismus des Ganzen erfolge; endlich würde das Französische am Gymnasium eine große Schädigung dadurch erleiden und in eine Stellung gedrängt werden, die sowohl praktisch als pädagogisch unhaltbar wäre. Daher entspricht es den Aufgaben und Zielen des Gymnasiums am ehesten, wenn das Englische auch in Zukunft als wahlfreies Fach in den Oberklassen gelehrt wird. Es bedarf freilich, so heißt der letzte der dem Vortrage beigegebenen Leitsätze, ernster Erwägungen, wie dieser notwendig gewordene wahlfreie Unterricht in seiner äußeren Einrichtung und in seinem nachrücklichen Betriebe so gestaltet werden kann, daß er eine sichere Grundlage für weitere Bethätigung in dem Fache gewährt und an seinem bescheidenen Teile auch die allgemein bildenden Wirkungen des Gymnasialunterrichts zu ergänzen vermag. An den Vortrag knüpfte sich ein lebhafter Meinungsaustausch. Für Verbindlichmachung des Englischen am Gymnasium sprach sich namentlich Direktor Goldscheider (Mülheim a. Rh.) aus, dagegen sprachen Jäger, Löhrer(Viersen), Stephan(Kalk), Brüll(Prüm) u. a. Vor allem wurde die Verkümmerung des Französischen als ein viel zu teurer Kaufpreis für die eventuelle Förderung des englischen Unterrichtsbetriebes betont. Nach einer halfstündigen Pause nahm Dr. Friedrich Cauer(Elberfeld) das Wort zu feinsinnigen Ausführungen über die Stellung Ciceros im Gymnasialunterricht der Gegenwart. Eine Erörterung konnte sich dem Vortrage wegen der vorherückten Zeit nicht auschließen. Wie immer, vereinigte ein gemeinschaftliches Mahl, diesmal in dem Vereinshauses der Erholung, eine große Zahl der Erschienenen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
