<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389347</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hohe Temperatur hat sich in den letzten Tagen eingestellt. Das Thermometer zeigte gestern Nachmittag 4 Uhr bei hohem Barometerstand und Süostwind+ 25 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 23.Mai1903. Der hochw. Hr. Erzbischof Dr. Fischer wird am Montag in der hohen Domkirche, morgens 9 1/2 Uhr, das feierliche Jahrgeldächtnis für den am 24. Mai 1902 verstorbenen Erzbischof Dr. Hubert Simar celebrieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Alheinhöhe am 22. Mai, abends 7 Uhr:.47 m--.09.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 22. Mai, mitt. 12 Uhr: 11 1/2 abds. 7 Uhr: 12 1/2 ernält die Zähne rein, weiss und gesund.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>1/2 2 Kilo.50 A frei Haus ist billigste Krankenkost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zum Gouverneur von Köln ist, wie das Militäwochenblatt meldet, Generalleutnant Frhr. von und zuegloffstein, seit dem 9. Juli 1900 Kommandeur der 17. Division in Schwerin, ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Prinz Friedrich Wilhelm von Preußen traf gestern, von Bonn kommend, mit dem Zuge um.14 vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge.26 vormittags nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Druckfehler-Berichtigung. In dem Artikel in gestriger Nummer betr. die Rede des Abgeordneten Molkenbuhr in der Philharmonie muß es heißen, daß Redner sich zunächst über die"politische Konstellation" verbreitete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine öffentliche Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland findet am Sonntag Nachmittag 5 1/2 Uhr im großen Saale des Annohauses statt. Herr Direktor Brauns(.- Gladbach) wird in derselben die Angriffe des Abg. Bebel auf den Volksverein und desen Flugblätter zurückweisen, weshalb ein zahlreicher Besuch der Centrumsähler zu erwarten ist. In Köln-Sülz findet am Sonntag Abend eine Wäheerversammlung der Centrumspartei statt, in welcher Herr Direktor Brauns über die Socialpolitik des Centrums sprechen voir.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Erstochen. Ein Schuhmacher aus Lich, Kreis Jülich, welcher vor einigen Tagen in seinem Wohnorte in den Unterleib gestochen worden war, ist am 20. d.., nachmittags 7 1/2 Uhr, im hiesigen Vincenzhause gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gefunden wurden: am 18. d. M. in einer Wirtschaft ein goldener Trauring, gezeichnet A. M. 585, am 19. d. M. am Hansaring eine Rohrzange, am 17. d. M. in der Mittelstrße eine messingene Wagenkapsel, am 20. d. M. auf der Bonnerstraße ein goldener Trauring gezeichnet E. S. N. D. 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend nach 7 Uhr ereignete sich beim Training auf dem Sportplätze ein folgenschwerer Unfall. Ein junger Fahrer aus Köln, A. Caspar, fuhr in zweiter Position hinter einem Motor. Als letzterer plötzlich streikte, bog der hinterliegende Fahrer rechtzeitig nach außen, während Caspar unachtsamer Weise auf den Motor fuhr. Er erlitt außer einem Schädel- und Schulterbruch noch schwere Gesichtsverletzungen und wurde besinnungslos von der Bahn getragen. Heute Morgen hatte er im St. Vincenzhospital, wohin man ihn brachte, das Bewußsein noch nicht wiedererlangt. Die Aerzte zweifeln an seinem Aufkommen. Wie uns mitgeteilt wird, besteht auf dem Sportplätze die Regel, daß die Flieger bis 7 Uhr abends trainieren, von da ab ist die Bahn für die Dauerfahrer reserviert. Diese Maßnahme ist zur Sicherheit der Fahrer, welche nicht mit Motorsührung vertraut sind, getroffen, und der Verungluückte handelte dieser zuwider. Gestern Nachmittag ist der verungluückte Radfahrer seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verbrüht. Am Mittwoch Vormittag fiel das drei Jahre alte Söhnchen einer Witwe in einem Hause am Häuschensweg rücklings in einen Topf kochenden Wassers und starb an den erlittenen Verbrühungen noch in derselben Nacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gestern Nachmittag fiel in einem Hause an der Geisselstraße ein Mann die Treppe hinunter und erlitt einen Unterschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>-- An einem Neubau in der Moltkestraße fiel ein Installateur von einer Leiter und erlitt einen Schlüsselbeinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In einer Räderfabrik auf der Mülheimeruraße in Deutz zog sich ein Arbeiter an einer glühenden Eisenstange Brandwunden an der Hand zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In der Friedrichstrße geriet ein dreiähriger Knabe mit einer Hand in eine Brütmaschine und zog sich Quetschungen an den Fingern zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In der Luxemvurgerstraße fiel einem Mann beim Bierabladen ein Faß Bier auf den Fuß und zog sich erhebliche Quetschungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Einen Volksunterhaltungsabend veranstaltete am Donnerstag im Ainohause Hr. Eugen Delbrouck, Organist an der Elendskirche, unter freundlicher Mitwirkung von Frl. Gerta Schön(Sopran), Frl. Thea Myrrhe(Violine), Hru. Max Baldner(Cello), sowie der unter seiner Leitung stehenden Gesangvereine Kölner Liedermund, Katholischer Arbeitergesangvereine(Süd) und Sängervereinigung Lo##eleg Bayenthal. Frl. Schön sang Recitativ und Arie aus der Schöpfung von Haydn, Recitativ und Arie aus Fernes zum Largo von Händel, Der Engel Lied von Braga; die beiden letzteren unter Violinbegleitung, ferner Ave Maria von Luzzi und Lenz von Hildach. Die Darbietungen der Sängerin, die einen klangvollen Sopran besitzt, waren durchweg gute. Die Befangenheit, die anfangs zu Tage trat, wird sich mit der Zeit schon legen. Ebenso befriedigten die Leistungen von Frl. Myrrhe. In dem Preislied aus den Meistersingern von Wagner, im Benediktus von Mackenzie und einer Mazurka von Mlynarska stellte sie ihr Können ins beste Licht. Als Zugabe spielte sie Intermezzo aus Cavalerie Rusticana. Einen vielversprechenden Cellisten lernte man in Hru. Max Baldner kennen, der mit vielem Ausdruck und großer Sicherheit eine ungarische Fantasie von F. Grützmacher sen., das Andante aus dem-moll-Konzert von Holtermann und Albumsblatt von Henriques, spielte. Der junge Cellist fand reichlich Beifall und spielte noch als Zugabe die Träumerei von Schumann. In der Begleitung der Sollstücke wechselten sich die Herren Delbrouck und Max Hüsgen ab. Die eingangs genannten noch jungen Gesangvereine, die Lieder von Delbrouck, Lachner, Jos. Schwartz, Mücke und Angerer unter der umsichtigen Leitung Delbroncks, der auch auf der Klarinette zu Hause ist, bestens zu Gehör brachten, trugen nicht minder zur Hebung des Ganzen bei. Alles in allem bot der Abend einen schönen Genuß, und allseitig wurde der Wunsch ausgesprochen, öfter derartige Abende m Süden der Stadt zu veranstalten. Der Besuch war ein äußerst zahlreicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 205. Ab.-Vorst. Serie A. Rich. Wagner-Cyklus IV. Mit neuer Ausstatte. Das Rheingold. Vorsp.(in 2 Abteil.) zur Trilogie"Der Ring des Nibelungen" von Rich. Wagner. Anf. 7 1/2 Uhr. Ende u. 10 Uhr. Sonntag: XVIII. Vorst. b. ausg. Ab. Richard Wagner Cyklus V. Einmaliges Gastspiel von Ida Fiedler, Königl. Preuß. Kammerängerin, und Gastspiel von Pelagie Greef-Andreßen. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Alles Kölner Stadttheater. Heute: Kleine Preise. Einmal. Gasts. von Tom Frecht vom Thaliatheater in Hamburg. Hamlet. Trauersp. in 5 Aufz. von W. Shakespeare. Anf. 7 1/2 Uhr. Ende g. 11 Uhr. Sonntag: Kleine Preise. Die Jungfrau von Orleans. Rom. Tragödie in 5 Akten und einem Vorspiel von Friedrich von Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Verein für das Missionshaus Knechtsteden ernannte in seiner jüngsten Vorstandssitzung das langeährige Mitglied des Vorstandes Hru. Weihbischof und Domdechanten Jos. Müller zum Ehrenmitgliede des Vorstandes. An Stelle desselben wurde Hr. Architekt Jakob Marchand in den Vorstand gewählt. Am 18. Juni wird der Verein sich an der 200jährigen Jubelfeier der Kongregation der Väter vom h. Geist in Knechtsteden beteiligen. Der Hr. Erzbischof wird an dem genannten Tage um 9 1/2 Uhr morgens ein feierliches Pontificalamt celebrieren und nachmittags der Segensandacht beiwohnen. Die Teilnehmer an der Feier fahren morgens.54 nach Dormagen. Frau Witwe Pingen wird in ihrer Restauration, welche in unmittelbarer Nähe des Klosters liegt, zwischen 1 und 2 Uhr einen Mittagstisch, das Gedeck zu 2., bereit halten. Anmeldungen hierür sowie auch für Plätze im Omnibus.20 Uhr ab Dormagen und abends zurück sind bis spätestens Sonntag den 14. Juni an Hrn. Kaufmann F. Schlaglein, Köln, Kaiser Wilhelmring 42, zu machen. Der dieseährige Sommerausfluge des Vereins nach Knechtsteden wird Mittwoch den 8. Juli stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der elfte Verbandstag des Vereins der mittleren Staatseisenbahnbeamten wurde vorgestern Vormittag in der Lesegesellschaft durch den Vorsitzenden, Güterexpedienten Therstappen, eröffnet. Die Präsenzliste ergab die Anwesenheit von 71 Delegierten, welche 123 Ortsgruppen vertreten. Die Mitgliederzahl des Vereins beträgt über 8000, die der Unterstützungskasse für Hinterbliebene 3400. Der Haushaltungsplan wurde einer Kommission zur Vorbereitung übewiesen. Die Verhandlungen wurden gestern fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz, der sich um die Ausschlückung der Herz Jesu-Kirche große Verdienste erworben hat, gab am Donnerstag Nachmittag im Volksgarten wiederum zum Besten des inneren Ausbaues dieser Kirche ein Konzert. Bei dem prächtigen Wetter fand dasselbe im Freien statt. Die musikalische Leitung des Liederkranz führt bekanntlich seit einiger Zeit Hr. Peter Haas, und man kann dem Verein zu der Wahl eines so tüchtigen Dirigenten nur gratulieren. Sämtliche Chöre, wie Seligster Traum von Möhring, Waldesrauſchen von Schulz, Aus der Jugendzeit von Radicke, Es zog der Maienwind zu Thal von Sturm-Biel, Wie die wilde Ros' im Wald von Mair, Frühling am Rhein von Treu w. kamen, von Hrn. Haas fein einstudiert, bei dem prächtigen Stammmaterial des Liederkranz ausgezeichnet zur Geltung. An Beifall fehlte es den wackeren Sängern nicht. Nicht vergessen wollen wir die Trenkssche Kapelle, die eine Reihe hübscher Orchestersachen von Verdi, Meyerbeer, Wagner, Herold, Mascagni, Weber, Strauß usw. mit bekannter Meisterschaft vortrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Rodenkirchen, 18.Mai1903. Der Männergesangverein Liederkranz von hier gab unter Leitung seines bewährten Dirigenten Hru. Chordirektor Peter Haas am vorigen Sonntag zu Grevenbroich im großen Saale des Hotel Rheinischer Hof ein Konzert zum Besten der dortigen katholischen Pfarrkirche. Das sehr zahlreich erschienene Publikum spendete dem Verein für seine vorzüglichen Leistungen großen Beifall, nicht minder auch den beiden mitwirkenden Solisten, Herren Willy Burgwinkel(Baß) und Peter Bader(Tenor). Der Ertrag dieses Konzertes wird der Kirchenbaukasse gewiß eine schöne Summe zuführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Kalk, 22.Mai1903. Aus Anlaß des 25jährigen Dienstjubiläums des Stadtsekretärs Hru. Jean Keiner fand am Mittwoch Abend im oberen Saale des Hotel Giesen eine von den Städtischen Beamten veranstaltete Feier statt. Hr. Bürgermeister Algermann feierte den Jubilar und stellte ihm das Zeugnis eines pflichttreuen Beamten aus, der das ihm unterstellte umfangreiche Steuerbureau bisher musternültig geführt habe. Hr. Oberstadtsekretär Stendel sprach im Namen der Beamtenschaft die Glückünsche dem Jubilar aus und hob dessen Kollegialitaät hervor. Der Gefeierte dankte mit herzlichen Worten. Hr. Sanitätrat Dr. Reipen feierte die Verdienste des Jubilars, die er sich um den Armenvereine erworben. Unter Absingung von gemeinschaftlichen Liedern und Vorträgen von humoristischen Darbietungen verlief der Abend aufs schönste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
