<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389356</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Eine Sitzung findet in der nächsten Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, stellen die für diese Woche ausgestellten Bilder dar: Das deutsche erste Geschwader unter dem Befehl des Prinzen Heinrich von Preußen auf der Fahrt nach Spanien, das Passionsspiel in Brixlegg (Tirol), eine Automobil-Dampfspritze, die Festhalle des Gesangwettstreites um den Kaiſerpreis in Frankfurt a.., den neuen kommandierenden General des 16. Armeecorps, Stötzer, den Generalleutnant von Einem, Vertreter und vermutlichen Nachfolger des zurücktretenden preußischen Kriegsministers von Goßler, den Weltradfahrer Willy Schwiegershausen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verschwunden ist seit dem 25. Mai nachmittags der Schüler Josef Broich, Sohn des in Mülheim am Rhein wohnenden Bäckermeisters Joh. Broich. Der Knabe ist neun Jahre alt, erwa.20 Meter groß, hat dunkle Haare, rundes Gesicht und gesunde Gesichtsfarbe. Bekleidet war er mit weißem Strohhut, grünlicher Kniehoſe, rothgestreiftem Kittel mit Gürtel, buntgestreifte Biberhemd mit weißem Stehkragen, sowie schwarzen Strümpfen und Schnüschuhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Anläßlich der im alten Wallfahrtsort Walberberg Pfingsten stattfindenden bekannten Kirreß verkehrt am Pfingstmontag, avends 10 1/2 abfahrend, ein Sonderzug ab Walberberg. Ankunft in Köln 11 3/4 Uhr. Ferner verkehrt am Dienstag den 2. Juni früh ausnahmsweise der Bedarfszug Nr. 5, Abfahrt Walberberg.15 Uhr, Ankunft in Köln 4,35 Uhr. Während der Feiertage werden alle Züge von und nach Köln verstärkt werden, sodaß jedem Verkehrsandrang entsprochen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unsere Flora hat den schönsten Pfingstschmuck angelegt. Das große Parterre erhielt bis auf einige kleine Teile eine prächtige Sommerbepflanzung. Ein großes Teppichbeet hebi sich vom saftig grünen Rasen kräftig ab. Im Garten herrscht überall die größte Sauberkeit und Ordnung. Die Schauhäuser sowie das Viktoriahaus sind wieder recht besuchte Abteilungen des schönen Instituts; die Viktoria entwickelt sich in diesem Jahre prächtig, die Blätter haben bereits einen Durchmesser von.30 Meter. Das Roſenparterre zeigt bereits hier und dort die ersten Rosen, der Knospenansatz ist reich. Der Eintrittspreis ist an beiden Pfingsttagen in den Vormittagsstunden bis 12 Uhr auf 20 Pfg. ermäßigt, und finden au belden Tagen von 11 Uhr ab die beliebten Morgenkonzerte statt. Nachmittags und abends werden ebenfalls Konzerte veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mißhandlung. Der Inhaber eines hiesigen Baugeschäftes schreibt uns: Mit den Worten"Du bist ein Streikbrecher und überhaupt noch nicht organisiert", wurde gestern(Freitag) Abend 6 1/2 Uhr ein im Hause seines Arbeitgebers, Vorgebirgstraße, beschäftigter Tagelöhner durch Verputzen, welche auf Neubauten in der Vorgebirgstraße beschäftigt sind und um 6 Uhr Feierabend machen, im Vorgarten überfallen und blutig geschlagen. Von den etwa sechs Angreifern drang ein früher bei demselben Meister beschäftigter Verputzen bis in den Hausflur des Hauses, mit einem Ziegelstein in der Hand bewaffnet, ein. Später wurde der Mißhandelte an seiner Wohnung von anderen acht bis zehn Verputzen und Handlangern aufgesucht und ihm gesagt, er möge die Sache nicht anzeigen, da sie alle im Verband seien und sonst der ganze Verband über den Mißhandelten noch herfallen würde. Der Fall wurde zur Kenntnis der Polizei gebracht. Wir müssen dem Einsender die Verantwortung für die Richtigkeit dieser Angaben überlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personal-Nachricht. Auf der Ausstellung für Volkswohl in Wien-Baden erhielt die hiesige Cognac- und Kornbranntwein-Brennerei von Adolf Cöllen(fr. I. Uran), Kämmergasse 28--30, die goldenmedaille mit der Krone.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 210. Ab.-Vorst. Serie B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brand. Am Freitag Abend entstand in einem Eisen-, Metallund Altmaterialienlager in der Bismarckstraße, Ecke Brüsselerstraße, dadurch Feuer, daß alte Fässer in Brand geraten waren. Die Feuerwehr beseitigte nach etwa anderthalbstündiger Arbeit jede weitere Gebahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mbelnhöne am 30. Mai, abends 7 Uhr:.03 m+.03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 30. Mai, mitt. 12 Uhr: 15deg, abos. 7 Uhr: 160R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
