<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389328</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine größere Gemäldeversteigerung wird zu Köln, Montag, den 11. Mai, in direktem Anschlusse an die Versteigerung der Galerie Dr. H. Fr. A. Antoine-Feil bei I. M. Heberle (H. Lempertz' Söhne) stattfinden(Besichtigungstage 8. bis 10. Mai). Zur Versteigerung gelangen laut den beiden bereits erschienenen Katalogen u. a. ein deutscher Meister vom Ende des XIV. Jahrhunderts, Die Geburt Christi, Davids Einzug als König von L. Cranach, ein Canaletto, eine Caritas von Correggio, h. Augustinus von Rubens, Flußlandschaft von Mieris, Geflügeloof von Ho ndecoeter, Bilder der beiden Barthel Bruin usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- Aus dem Holzmarkt kam ein Alans zu Fall und erlitt erhebliche Kopfverletzungen. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Morgen fiel in der Vorgebirgsuratze ein junger Mann von einem Milchwagen und trug außer einer Verletzung am Kopf einen Schulterbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Schlägereien. Bei einer Schlägeret in der Hahnenstrße brachte gestern Mittag ein Arbeiter einem Katscher mit einem Hammer so erhebliche Kopfverletzungen bei, daß letzterer dem Büirgerhospitak zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Kl. Griechenmarkt kam es gestern Nachmittag zwischen einem Manne und seinem Schwiegersohn zu einer Keilerei, wobei der junge Mann seinen Schwiegervater mit einem Stemmeisen so erheblich verletzte, daß er im Bürgerhospital verbunden werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Fäbergasse entstand am Montag Abend zwischen einem Ehepaar ein Steit. Im Verlaufe desselben brachten die beiden sich gegenseitig so erhebliche Kopfverletzungen bei, daß sie dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Montag Abend wurden zwei Personen in Schlägereien in der Agrippastraße und in der Gertruoenstraße so übel zu gerichtet, daß sie im Bürgerhospital verbunden werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die socialdemokratische Presse zieht bei ihrer Bekämpfung des Centrums auch Gesichtspunkte heran, die im Plauderton falsch ausgelegt und mißdeutet werden. So hängt unterm 29. April die Rheinische Zeitung dem Abgeordneten Dr. Bachem das Wort an: Wir müssen mehr katholische Kommerzienäte haben", und zwar in einem Sinne, als ob die katholischen Verleger einen neuen Kulturkampf wünschten, um geschäftliche Vorteile aus demselben zu ziehen. Wenn einer der ihrigen, z. B. der socialdemokratische Abgeordnete Singer, der im Konfektionsgewerbe ein notorischer Millionär geworden ist, ein großes Vermögen erworben hat, so ist das in den Augen der socialdemokratischen Presse ganz in der Ordnung. Kommen aber Katholiken wirtschaftlich voran, so müssen diesen unlautere Beweggruünde untergeschoben werden, um mit dieser Unterstellung in Arbeiterkreisen verhetzend zu wirken. Das Wort von den "katholischen Kommerzienäten" ist nicht von Dr. Karl Bachem, sondern von einem andern und in einem ganz anderen Zusammenhange geprägt worden. Um keine Legendenbildung aufkommen zu lassen, sei der Thatbestand in folgendem festgestellt. Auf der Mannheimer Katholikenverſammlung hatte in der zweiten öffentlichen Versammlung Rechtsanwalt Dr. Feigenwinter aus Basel über das Thema"Der Katholik und das moderne Erwerbsleben" in eindringlichen Worten gesprochen und besonders lebhafte Zustimmung gefunden, als er die Sumpfblüten des modernen Erwerbslebens mit scharfen Strichen kennzeichnete. Immerhin konnte man in einem Punkt mit dem Redner nicht einverstanden sein, wenn er meinte, daß von den höchsten Zielen auf wirtschaftlichem Gebiete die Katholiken lieber die Hände lassen sollten; es komme zu oft vor, daß dabei Moral und Glaube Schiffbruch litten. Letzteres wurde gewiß zugegeben; jedoch war man in den Kreisen der katholischen Kaufleute und Industriellen, die der Generalversammlung beiwohnten, der Ansicht, daß diese Möglichkeit den üüberzeugungstreuen Katholiken durchaus nicht von dem Bestreben abhalten dürfe, auf die Höhe der wirtschaftlichen Erfolge zu kommen. Bete und arbeite! Diesem Gedanken gab am selben Abend der zweite Vicepräsident der Generalversammlung, Dr. Siben, in der Festversammlung der katholischen kaufmännischen Vereine beredten Ausdruck. Er wandte sich mittelbar gegen das kurz vorher in der Festhalle Gehörte und betonte, daß über dem idealen Streben das Ringen nach materiellem Erfolg nicht beiseite gelassen werden dürfe, im Gegenteil!"Wir müssen," bemerkte er u. a."zahlreiche katholische Kommerzien- räte und Millionäre haben, die in der Lage sind, große Summen zu wohlthätigen, wissenschaftlichen und Kunstzwecken spenden zu können. Diesem Ziel können und sollen die katholischen Männer des Erwerbslebens selbstverständlich nur im Rahmen der christlichen Grundsätze in eifriger Arbeit zustreben!" So berichtete am 28. August v. J. ein Teilnehmer der Versammlung in der Köluischen Volkszeitung. Der lebhafte Beifall der Anwesenden zeigte, daß der Redner verstanden worden war. Man glaubte in seinen Worten eine Ergänzung der Worte zu finden, mit denen morgens in der Festhalle der zweite Vorsitzende des Volksvereins, Justizrat Karl Trimborn, sich gegen das Schlafmutzentum, besonders das politische, gewendet hatte. Dr. Siben geißelte ein gewisses Schlafeützenthum im Geschäftsleben der Jetztzeit. Für die deutschen Katholiken kann es auch auf diesem Gebiete nur heißen: Mit Volldampf voraus! Jeder rechtlich denkende Leser wird zugeben, daß in diesem Zusammenhang die Bemerkung Dr. Siben von den"katholischen Kommerzienäten" durchaus berechtigt und angebracht war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International. Ausgestellt für die laufende Woche ist der 1. Cyclus von Griechenland: Korfu, Athen usw. Korfu, die nöredlichste und größte der Jonischen Inseln, am Eingang vom Jonischen ins Adriatische Meer, wird von zwei Bergügen gebildet. Die gleichnamige, früher stark befestigte Hauptstadt hat ein königliches Schloß, in dem der griechische Hof meist einige Sommermonate sich aufält. In dem Schloßpark steht das Achilleion, eine Nachbildung der griechischen Tempelbauten. Die 20 Ansichten der Insel sind meist bei Gewitterſtimmung aufgenommen und erhalten dadurch einen eigenartigen malerischen Reiz. Großes Interesse erregen die 17 Ansichten von Athen, dessen Panorama zunächst von der südöstlichen Seite in Sicht kommt; alsdann erblickt man die Stadt in einer Fernsicht von Osten. Außer der Akropolis bringt der Cyclus naturgetreue Abbildungen des Hadrians- und des Marktthores; ferner des Theseusund des der Nike gewidmeten Tempels und der Tempelruine der Olympia, des Parthenon, des Erechtheion, der Ruinen des Bacchus## Theaters, der Kyriatidenhalle, des Turmes der Winde, des Denkmals des Lysikrates usw. An landschaftlichen Scenerieen bringt der Cyclus mehrere Olivenälder, eine einsame Taverne sowie Fischerboote auf der Fahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das fruchtbare Maiwetter hat die Vegetation in den eten Tagen außserordentlich gefördert. Hr. Antoni-Lindenthal sandte zum Beweise dessen aus seinem Gärtchen ein Exemplar der ersten raubenscheine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend fiel ein Tagelöhner beim Abbruch bretterbude auf der Bennerstraße von dieser zur Erde und 3og 9 Quetschungen am rechten Bein und an den Armen zu. Der Verletzte wurde auf einem Handwagen bis zur Vorgebirgstraße gefahren, von 9 aus die Ueberſührung zum Bürgerhospital mittels Krankenwagen 9 Zum Mauereinsturz am Pantaleonsberg. Gestern orgen mußte dem beim Mauereinsturz verungluückten Zimmermann Pomme Bein unterhalb des Quies amputiert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>aan 2 5. 4a11 903. Marktbericht. Durchschnittspreise, Rindfleisch # Keule M..46-.56, do. vom Bauch 1,23-1,33, Kalbfleisch.53vo., Hammelfleisch 1,28-1,63, Rindernierentalg.93-1,00, Schweinefleisch 09 4/15, Speck, geräuchert.57 1,65, gesalzen.50-.60, Schweinegott dem Allmächtigen hat es gefallen, unsere liebe gute Schwester, Schwägerin, Tante und Großtante, heute Abend gegen 8 Uhr infolge Altersschwäche im Alter von 75 Jahren, versehen mit den Heilsmitteln der röm.-kath. Kirche, zu sich in die Ewigkeit zu berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
