<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389392</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hoher Besuch. Prinz Eitel Friedrich von Preußen und der Herzog von Coburg trafen gestern mit dem Schnellzuge um 1 Uhr nm. von Bonn auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und begaben sich zum Besuch des Hrn. Regierungsräsidenten v. Balan ins Regierungsgebaäude.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Möbeltransporteur auf Grund Haftbefehls, ein Kellner wegen Zechprellerei, eine Dirne wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechen, eine Dienstmagd wegen schweren Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die Zeit der Badereisen ist gekommen, und gar viele rüsten sich für einen mehröchentlichen Aufenthalt an der See. Große Bevorzugung erfreuen sich namentlich auch bei den Kölern die deutschen Nordseeäder wegen ihrer zahlreichen Vorzüge von den Mode- und Luxusädern. Es dürfte daher manchem Reiselustigen und Erholungsbedürftigen willkommen sein, daß dieselben gegenwärtig in einem neuen Cyklus im Panorama vorgefuührt werden. Wer noch unentschlossen ist, ob er nach Borkum oder nach Norderney, nach Westerland auf der Insel Sylt oder nach Wyk auf der Insel Föhr, oder nach Witthum auf der kleinen Insel Amrum gehen soll, um einem fortgesetzten süßen Nichtsthun obzuliegen, der kann hier seine Wahl treffen. Wer aber seinen Geldbeutel schonen und doch das Leben und Treiben in einem Seebade kennen lernen möchte, hat dazu diese Woche im Panorama die beste Gelegenheit. Besonders interessant ist der bei Ebbe und Sonnenuntergang aufgenommene Dampfer Augusta, der auf eine Sandbank geraten war und erst zwölf Stunden später, nach eingetretener Flut, wieder flott werden und seine ungeduldigen Passagiere landen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vortrag. Für die katholischen mittleren Beamten Köuns findet der zehnte wissenschaftliche apologetische Vortrag über Sklaverei und Christentum am Freitag den 3. Juli abends 8 1/2 Uhr, im Konzertsaale(nicht Vortragssaale) der Bürgergesellschaft, Eingang nur Röhrergasse, statt. Zutritt nur gegen Vorzeigung der Ausweiskarten. Der elfte wissenschaftliche apologetische Vortrag findet am Freitag den 7. August 1903 statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
