<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389303</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Essen, 12.April1903. In der Nacht auf Ostersonntag ereignete sich hier eine schaurige Blutthat, die in ihren Einzelheiten Ankuänge an den Fall Brüseitz aufweist. Der in Österurlaub hier anwesende Seekadet Hüessener, ein Sohn des unlängst verstorbenen Fabrikdirektors und Gewerken Hüessener, traf kurz nach Mitternacht einen anderen Urlauber, den Gemeinen August Hartmann, einen Sohn des Besitzers des Hotels Berliner Hof. Hartmann soll es unterlassen haben, den im Range eines Vicefeldwebels stehenden Hüessener zu grüßen. Letzterer verfolgte den Hartmann, der mit seinem Begleiter die Flucht ergriff, holte ihn ein und versetzte ihm mit dem Degen einen Schlag über den Kopf und über den Rücken und einen Stich in den Rücken, der ins Herz drang. Der Begleiter des Hartmann schaffte den tödlich Verletzten mit Hülfe einiger Passanten in eine nahegelegene Restauration, wo Hartmann nach wenigen Minuten starb, ohne noch zum Bewußsein gekommen zu sein. Der Thäter verlangte selbst festgenommen zu werden; er trug große Gleichmütigkeit zur Schau. Entgegen den äußerst bestimmten Bekundungen des Begleiters des Hartmann will er von dem Getöteten thätlich angegriffen worden sein; er habe"seine Offiziersehre retten müssen". Das Publikum nahm eine drohende Haltung gegenüber dem Kadetten an, doch gelang es der Schutzmannschaft, ihn zur Rathauswache zu bringen, von wo er am Morgen dem Bezirkskommando vorgefuührt wurde. Der Getötete stand im Alter von 22 Jahren, Hüessener ist zwei Jahre jünger. Beide waren lange Zeit Schulkollegen. Von anderer Seite wird uns gemeldet: Samstag Mitternacht wurde der Einjährigfreiwillige August Hartmann, Sohn des Besitzers des Berliner Hofes, der in Deutz dient, von seinem ehemaligen Schulkameraden Hüessener, einem neunzehnährigen Fähnrich zur See, die beide in Urlaub hier weilten, auf der Straße erstochen. Hartmann hatte Hüessener nicht gerüßt und war ihm entlaufen, als er ihn zur Polizeiwache führen wollte. Hartmann war sofort tot: der Thäter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Des Morgens zum Frühstück bekommt nichts besser als Quaker Oats Brei. Das Rezept"Für den Frühstückstisch", steht auf jedem Packet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht zum Sonntag entstand in der Schaafenstrße eine Schlägerei, wobei einem der Beteiligten mittels eines Schlagringe erhebliche Verletzungen zugefuügt wurden. Bei einer Schlägerei auf dem Rotenberg in der Nacht zum Montag wurde einer der Beteiligten am Kopfe verletzt. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. In der Nacht zum Sonntag entstand in einem Hause an der Ehrenstrße ein Ladenbrand. Die Feuerwehr beseitigte nach kurzer Zeit jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 175. Ab.-Ist. Serie C. Gastspiel von John Coates. Die weiße Dame. Oper in 3 Akten von Boildien. Auf. 7 1/2 . Ende u. 10 Uhr. Mittwoch: 176. Ab.-Ist. Serie D. Der Dusle und das Babeli. Volksop. in 3 Aufz. von Karl von Kaskel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 89. Ist. bei aufgeh. Ab. 38. volkst. Ist. zu erm. Pr. Der skarns. Drama in 3 Akten von Haus Sandow. Anf. 7 1/2 , Ende 10 3/4 Uhr. Mittwoch: 118. Ab.-Ist. Der Meineidbauer. Volkstück mit Gesang in 3 Akten von Ludwig Anzengruber. Prony: Nina Sandow als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
