<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389344</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vorlesung über griechische Götter- und Heroengestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Zahlstellen. Mit dem 25. Mai d. J. wird in dem Hause Mathigsstraße 23 eine neue Zahlſtelle zur Erhebung der Steuern errichtet. Mit diesem Zeitpunkte treten in den Bezeichnungen und den Bezirken der gegenwärtigen Zahlstellen Aenderungen ein, welche aus dem Anzeigentheil dieser Nummer ersichtlich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Bei dem dieseöchentlichen Bilt erwechsel ist ein neuer Cyklus(der dritte) von Potsdam und den Kaiserschössern zur Ausstellung gelangt, der in Köln noch nicht gesehen wurde. Um die Verschönerung Potsdams, der zweiten Residenz, machten sich die Könige Friedrich Wilhelm 1. und Friedrich II. ve dient. Das Rundbild der Stadt, mit dem der Chkins beginnt, nimmt sich durch die mancherlei Türme von Kirchen und Schlössern recht schön aus. Potsdam besitzt eine starke Besatzung, die aus den Elitegarderegimentern sich zusammensetzt. Demgemaäß bringt der Cyklus die Darstellung verschiedener militärischer Schauspiele, so Kaiser Wilhelm II. und den König von Sachsen bei einer großen Parade. Von Gebänden sieht man das Stadtschloßß, die Garnison- und die Friedenskirche und das Mausoleum Kaiser Friedrichs III. Alsdann kommt das Schloß Charlottenhof in Sicht, das Friedrich Wilhelm IV. sich nach Motiven aus Pompeji erbauen ließ. Ansichten bringt der Cyklus von d m Neuen Palais, das die kaiserliche Familie im Sommer bewohnt. Prachtvoll sind die Partscenerieen. Am interessantesten sind die Darstellungen von Schloß Sanssonci, der Schöpfung Fried ichs des Großen. Man fieht da den Konzertsaal, in dem der Monarch seine Flötenkonzerte blies, sein Schlaf- und Arbeitszimmer, die historische Windühle und die terrassentörmig angelegten Gärten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>m Schlägereien. In der Nacht von Montag auf Dienstag entstand aus dem Großen Griechenmarkt eine Schlägerei, bei welcher zwei der Streitenden nicht unerhebliche Verletzungen erhielten. Den einschreitenden Schutzleuten l steten zwei der Beteiligten heftigen Widerstand und griffen die Beamten thätlich an. Die Schutzleute machten von ihrer Waffe Gebrauch und brachten den Angreifern mit ihren Säb ln Verletzungen bei. Die Verletzten wurden im Bürgerhospital verbunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorgestern Abend entstand auf dem Waidmärkt zwischen streikenden und arbeitswillige Verputzen eine Schlägerei, welche eine größere Men chenausammlung verandaßte. Drei der Beteiligten wurden durch Schutzleute festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erwischte Dieve. Auf dem Bahnhofe Gereon wurden ein Kohlenändler und der Knecht desselben abgefaßt, als sie 10 Centner Priketts von einem Wagen auf einen Handkarren geladen hatten. Die beiden wurden der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Nachmittag wurde in der Thieboldsgasse ein etwa fünfähriger Knabe von einem Radfahrer überfahren und so erheblich am Kopfe verletzt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pferdemarkt. Der zweite dieseährige Pferdemarkt wird am Mittwoch den 17. und Donnerstag den 18. Juni d. J. auf dem städtischen#viehhof abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 204. Ab.-Ast. Serie D.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Poll, 19.Mai1903. Am Sonntag fand im Ossendorfschen Saale unter dem Vorsitz des Hru. Eisenberg eine sehr gut besuchte Versammlung der Centrumspartei statt, an der auch der bisherige Vertreter des Wahlkreises Köln-Land, Hr. Gutsbesitzer Pingen, teilnahm. Derselbe erklärte, es sei ein berechtigter Wunsch der Wähler, ihren Abgeordneten persönlich kennen zu lernen. Seinen persönlichen Wunsch, dem parlamentarischen Leben zu entsagen, habe er zurückgestellt hinter den seiner Fraktionsgenossen und des Wahlkomites. Im Falle seiner Wahl werde er sein Mandat in der bisherigen Weise pflichtgetreu ausüben. Er verspreche auch fernerhin berechtigte Interessen aller Staatsrürger wahrzunehmen, getreu den Grundsätzen der Centrumspartei. Man habe seine Arbeiterfreundlichkeit durch Verbreitung unwahrer Mitteilungen zu bezweifeln versucht, degegenüber erkläre er, daß alle gesetzlichen Maßnahmen zur Verbesserung der Lage der Arbeiter seinen vollsten Beifall finden wurden. Hr. Hakenberg bemerkte, der Umstand, daß der jüngste der ständigen Arbeiter des Hru. Pingen 16 Dienstjahre zähle, doch wohl als Beweis dafür angesehen werden könne, daß Hr. Pingen wisse, was dem Arbeiter gebühre. Hr. Rings(Köln) verbreitete sich dann in längerer Rede über die Wichtigkeit der diesmaligen Wahl. In treffender Weise beleuchtete er die Hebelschen Prophezeiungen, die Theorieen der Socialdemokratie, ihr Verhalten gegenüber der socialpolitischen Gesetzgebung, ihren der Verhetzung dienenden Unfug mit dem Hungertarif", sowie ihre irrreligtösen Grunowätze. Herr Pfarrer Krusel führte sodann aus, daß man weder als Patriot noch als Christ für die Socialdemokratie stimmen könne. Herr Hakenberg ermahnte sodann zu reger Agitation, wozu schon die wenig nobele, eines akademisch gebildeten Mannes geradezu undürdige Kampfesweise des Herrn Dr. Erdmann veranlassen müsse. Auch mehrere Arbeiter nahmen an der Diskussion teil und erklärten, energisch für die Wahl Pingens eintreten zu wollen. Alle Redner fanden lebhaften Rendall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 19.Mai1 903. Marktbericht Durchschnrftspreise. Rindfleisch der Keule M..45.55, do. vom Bauch 1,20-1,33, Kalbfleisch.52 .67, Manmelfleisch.32-1,65, Rindernierentalg 1,93 1,00, Schweinene .63-1,72, Speck, geräuchert..60-1,67, 0 Im Katholischen Volksverein Köln-Deutz hielt am Sonntag Hr. Joseph Vacano(Köln) einen Vortrag über die ehemalige Benediktinerabtei Deutz, deren Gründung vor 900 Jahren erfolgte. Gestützt auf reiches Material. Urkunden, Ansichten, Siegel usw., welches chronologisch geordnet in einem Nebensaale im katholischen Vereinshauses zur freien Besichtigung auflag, gab Redner eine Gesamtübericht über die Lage vor Gründung der Abtei, schilderte dann, wie diese lbe im Jahre 1003 durch den Kirchenpatron der Deutzer Pfarrkirche, d u h. Heribertus, Erzbischof von Köln, geründet und auf dem römischen Carum Divitensium erbaut wurde, welchen Aufschwung die Abtei nahm, der schon 1230 die Erhebung zur Stadt für Deutz mit sich brachte, das Ansehen, welches sie genoß durch die gelehrten Mönche ihrer Kommunistät, aber auch, wie die Abtei in den Kämpfen der Erzbischöfe zu leiden hatte. Die bereits viel früher errichteten Festungswerke wurden 1242 geschleift, nachdem zwei Jahre früher eine Teilung zwischen dem Erzbischof von Köln und dem Grafen von Berg stattgefunden. Wieder zur Festung ausgebaut, wurde die Abtei im Jahre 1376 von den Kölern, 1445 durch Herzog Johann von Cleve, 1583 wieder durch Trucheßische Truppen erobert und durch Brand schwer geschädigt. Im dreißigährigen Kriege fiel die Abtei 1632 ohne Schwertstreich den Schweden unter Baudissin in die Hände, wurde teils eingeäschert und mußte im übrigen der schwedischen Soldateska zum Lager dienen. Die abgebrannte Kirche und das Stift wurden nach den Kriegswirren wieder aufgebaut, und das Kloster kam auch wieder zu seiner früheren Blüte. Hr. Vacano gestaltete seinen Vortrag besonders fesselnd durch die Schilderung vieler Einzelheiten, wie die Thätigkeit der Benediktiner für Deutz, die Errichtung der Gnadenkapelle in Kalk, wie die Abtei 1784 bei dem schrecklichen Eisgang eine Zuflucht wurde für die Einwohner von Deutz, auch der Inden, und dann nach der Franzosenherrschaft bei der Säkularisation 1803 an Nassau fiel und später an Preußen. Die alte Pfarrkirche zum h. Urban mußte wegen Baufälligkeit abgerissen werden, die Abteikirche wurde Pfarrkirche, und auf der ehemaligen Abtei errichtete Preußen die Artilleriewerkstätte, neben der alten Pfarrkirche die einzigen Zeugen der ehemaligen berühmten Benediktinerabtei. Der Vorsitzende, Hr. Horster, dankte dem Redner für den interessanten Vortrag. Zu wünschen wäre, daß die auf die Abtei für Deutz erhalten blieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>m. Pred., 9 1/2 Hochamt, 11 D. Singt.] m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>6 1/2 Andacht. mit'red</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>1/2 3 Christel. m. And. St. Cäcilia. H. Messen: 5 1/2 , 8 D. u. Seg., 5 Pred. u. And.(an Feier- Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>2 Kongreg.-And., tagen Pred. u. Kompl.). 4 Seg.-And.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>m. Pred. 3 And. m. Christel. 5 Andacht mit Predigt.* In der Kapelle des St. Franziskushospitals: H. Messe 71</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>3 And. f. d. Männerkongr. m. Pred. 5 sakrament. And.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Zahlſtelle Cöln-Nord Hamburgerstraße 2 erhält die Bezeichnung Zahlſtelle die Zahlſtelle Cöln-Süd Pantaleonstrße 27 erhält die Bezeichnung Zahlſtelle die neue Zahlſtelle Mathiasstr. 23 erhält die Bezeichnung Zahlſtelle Cöln IV.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
