<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389308</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Flora erhält das heutige Konzert des Floraorchesters eine besondere Anziehungskraft durch die auf mehrfachen Um hin erfolgende Mitwirkung des Operisängers Toni Stelzmann, welcher Valentins Gebei aus Faust, eine Arie aus Undine sowie mehrere Lieder zum Vortrag bringen wird. Im übrigen wir auf das im Anzeigenteile dieses Blattes enthaltene reichhaltige Blutvergiftung. Am Donnerstag zog sich in einer Gerberei am Rothgerberbach ein Arbeiter eine kleine Schnittwunde an einem Finger der linken Hand zu. Der Mann beachtete die Wunde nicht, bis andern Tags die Hand und der Arm so bedenklich anschwollen, daß er dem Bürgerhospital übergeben werden mußte. Dort stellte der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englücksälle. In der Apostelnstrße, Ecke Mittelstrße kam vorgestern Abend ein Tagelöhner, welcher einen Haudwageg ngg, zu Fall und erlitt erhebliche Verletzungen. Der Verletzte wurde ins Alerianerkloster gebracht.-- In der Eintratze, raßg, Fel jezern Morgen ein Mann vom Bürgersteig und zog sich so erhebliche Kopf verletzungen zu, daß er dem Vincenzhospital zugefuührt werden mußte -- In einem Hause am Friesenwall fiel ein Mädchen die Treppe hinunter und zog sich einen Armbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern Mittag im gerhospital das vierährige Töchterchen Anna des Landlaugers Joh Pekieni, welches am Donnerstag Abend im Hause einer Taute in einen Kübel heißer Seifenlauge gefallen war und schwere Brandwun io Aebersahren. Gestern Mitag wurde. 1g. der Folersreßweiz sechsähriger Knabe von einem Radfahrer überfahren und im Gesicht und am Kopfe verletzt. Ein Samariter vom Roten Krenz leistete dem Ueberfallen. Gestern Nachmittag wurde Unter Gottesgnaden ein Kupferschmied von vier Männern überfallen und mit einem Schlagring derart mißhandelt, daß er zur Hülfswache vom Roten Kreuz gebracht werden mußte und von dort dem Hospital zugefuührt wurde. Der Hauptthuäter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straße arbeiten wird die Follerstrße von Katharinengraben bis Weichserhof und der Klapperhof von Hildeboldplatz bis Norbertstrße vom 23. d. M. ab auf drei Wochen, sowie die Taubengasse vom 23. d. M. ab auf eine Woche für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt; desgleichen das Hirscheäßchen vom 20. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhütotes Englück. Vorgestern Abend lief ein Arbeiter aus Köln auf der Dürenerstraße in Lindenthal ohne Kopfbedeckung und sorteährend schreiend umher. Als derselbe einen elektrischen Straßenbahnwagen kommen sah, warf er sich auf das Geleise, um sich überfahren zu lassen. Nur dem Umstande, daß de. Führe. des Wagens letzteren gleich zum Halten brachte, ist es zuzuschreiben, daß ein Englück verhütet wurde. Der Mann, welcher am ganzen Leibe zitterte und anscheinend geisteskrank war, wurde zur Irrenanstalt Die Meistersinger von Nürnberg."Oper u. 3 Aufz. An Wagner. Auf. 6 1/2 , Ende nach 11 1/4 Uhr. Montag: 181. Ad.-Bft. Serie A. Alessandro Stradella. Rom. Oper in 3 Akten von F. v. Flotow. Cavalleria Rusticana. Oper in 1 Mascagni. Spielpla-Entwurf. Dienstag(aufgeh. Ab. 11, Gastspiel von John Coates): Carmen. Mittwoch(I 182): Hoffmanns Erzählungen. Donnerstag(C 183, Gastspiel von John Coates): Die weiße Dame. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag(aufgeh. Ab. 12) zum 1. Male: Götz von Berlichingen.(Oper.)-- Alles Stadttheater. Heute: 12.. Ab.-Ist. Gastspiel von Nina Sandow. Der Meineidbauer. Volkstück mit Gesang in 3 Akten,## 8. Anzengruber. Anf. 7 1/2 , Ende gegen 10 1/2 Uhr. Montug: Gallig Vu. Gastspiel von Nina Sandow. Zum 1. Male: Asra. Schausp in 3 Aut. von F. Philippi. Spielpla-Entwurf. Dienstag(aufgeh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 18.April1903. Heute Mittag fiel in Mer heim bei Kalk ein Kutscher einer Brauerei von einem Bierwagen und erlitt einen Schädelbruch. Er wurde in bewußlosem Zustande nach Mülheim ins Hospital gebracht. An seinem Aufkommen wird gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Essen, 18.Aprill903.(Drahtser.) In der vergangenen Nacht wurde der Fähnrich Hüessener unter militärischer Bedeckung nach Gelsenkirchen gebracht, um von dort aus nach Kiel befördert zu werden. Vor dem hiesigen Bezirkskommando hatte sich eine zahlreiche Menschenmenge angesammelt, welche Verwünschungen gegen Hüessener ausstiessß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalien. Gerichtsassessor Emil Prang wurde zum Amtsrichter in Köln und der Referendar Lensing zum Gerichtsassessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Begräbnis. Der am Mitwoch so unerwartet schnell verstorbene Stadtverordnete Herr Wilh. Kretzer wurde gestern Morgen von dem in der Nordstraße in Nippes belegenen Sterbehause aus zur letzten Ruhestätte auf dem Melatener Friedhofe geleitet. Der gewaltige Trauerzug bewies, welch großen Ansehens der Verstorbene in allen Kreisen der Bürgerschaft sich erfreute. Die katholische Pfarrgeistlichkeit von Nippes schritt dem Leichenwagen vorauf. In dem Trauerzuge bemerkten wir u. a. Herrn Ob rbürgermeister Becker, die Beigeordneten und zahlreiche Stadtverordnete. Auch die freiwillige Feuerwehr von Nippes war fast vollzählich erschienen, und die Kapelle der Kürassiere sowie des Artillerieregiments ließen abwechselnd Trauerweisen erschalle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 18.April1903. Heute und Montag gelangt der zweite Teil des Köiner April-Meetings zur Entscheidung. Im Gegensatz zum ersten Tage, an dem nur Hindernisrennen stattfanden, stehen auf dem Programm der kommenden Tage je drei Flach- und drei Hinderniskonturrenzen. Das bedeutendste Rennen des Sonntages ist das Große Kölner Frühjahrs-Handicap, welches von solgenren acht Konkurrenten bestritten wird: Winnetru, Morkomanne, Mönch, Paroli, Karl XII., Vishnu, Eddystone und Picadilly, der belgische Farben in diesem Rennen vertritt. Von den beiden anderen Flachrennen, dem Jungfern- und dem Alteburgrennen, wird das erstere voraussichtlich neun und das zweite sechs Pferde am Start sehen. Da die Hindernissälle, welche sich mit stattlicher Streitmacht an den Kämpfen des ersten Tages beteiligt hatten, fast vollzählig hier verblieben sind und einige noch Zuwachs erhalten haben, so werden, wenn nicht im letzten Augenblicke noch unvorherzusehende Ereignisse eintreten, die Jagd- und Hürdeurennen von Feldern bestritten, wie sie die Kölner Rennbahn bisher in diesen Konkurs enzen nicht gesehen hat. Im Preis vom Trachensels, einem Verkaufsjagdrennen über 2800 Meter, werden sich voraussichtlich nenn Pferde dem Starter stellen. Der Preis von Mülheim, ein Herrenürdenrennen über 2900 Meter, dürfte von zwölf Pferden bestritten werden, während für das Agrippinajagdrennen über 3200 Meter wahrscheinlich 14 Pferde gesattelt werden. Recht zahlreich sind auch die Engagements für die Hinderniskonkurrenzen des letzten Tages. In dem Preis von Dahlhausen, einem Herren-Handicapjagdrennen über 3200 Meter, sind 16 Pferde engagiert, während das Gouverneurrennen, ein Hürdenrennen über 2400 Meter, neun Teilnehmer am Start sehen dürfte. In dem über 3800 Meter führenden Lilienhofjagdrennen besitzen noch 20 Pferde Engagements, welche fast sämtlich am Platze sind. Di ses Rehnen wird zweifellos einen sehr interessanten Verlauf nehmen. Von Flachrennen stehen auf dem Programme des Montages das Sarabandrennen mit 12 Unterschriften sowie das Massa- und Nicosiarennen mit je acht Engagements.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
