<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389323</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Arbeitgeberverband für das Baugewerbe hielt vorgestern Abend im gefüllten Saale des Alten Präpsidium eine außserordentliche Versammlung ab. Die Frage: Wie verhalten wir uns bei Streiks? wurde eingehend erörtert unter Bezugnahme auf den nun schon fast sechs Wochen andauernden Ausstand der Verputzen und Fuer. Wo sich ein Arbeitswillige finde, werde die Baustelle von Streikposten umlagert, bis der Arbeitswillige auch die Arbeit einstelle. Verschiedentlich sei die Polizei angerufen worden, doch auch diese sei machtlos, so lange derSS 153 der Gewerbeordnung bestehe.(!) Es sei mit Nachdruck in eine Bewegung einzutreten, welche auf die Aufhebung dess 153 hinzielt. Das Streikpostenstehen und das Belagern der Bahnhöfe müsse als grober Unfug bestraft werden. Es wurde angeregt, die Verputzen und Fuer vor die Wahl zu stellen, entweder bis zu einem bestimmten Zeitpunkt die Arbeit wieder aufzunehmen oder alle auszusperren. Schon in nächster Woche soll eine große Versammlung stattfinden, worin zu diesen Fragen Stellung genommen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blutvergiftung. Ein Hausknecht vom Buttermarkt verletzte sich vorgestern Abend beim Oeffnen einer Kiste an einem Finger. Ueber Nacht schwoll die Hand und der Arm an; der Arzt auf der Hülfswache vom Roten Kreuz stellte Blutvergiftung fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 190. Ab.-Ist. Serie B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>St. Johann, 29.April1903. Die kgl. Polizeidirektion schreibt den Blättern zu den gemeldeten Ausschreitungen beim Cafe Continental:"Das Vorgehen der Polizeidirektion in der fraglichen Angelegenheit steht in keinerlei Zusammenhang mit der weitere Kreise zur Zeit beschäftigenden Frage der Regelung der Die frühesten heiligen Messen werden morgens um 5 Uhr im Dom in der Franziskanerkirche(Ulrichsgasse) und in der St. Josephkapelle (Streitzeuggasse)-- die spätesten um 11 1/2 Uhr in den Pfarrkirchen St. Ursula. St. Mariä-Himmelfahrt(Marzellenstr.) u. in Minoriten(am Museum) abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Marineverein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>St. Maria-Himmelfahrt: Anfang der 10 Freitage zu Ehren des h. Franziskus-Xaverius. Morg. 6 Segensmesse, 9 Hochamt. nachm. 5 Andacht mit Predigt. Heute wird der Rosenkranz des h. Franziskus ausgestellt und zur Verehrung vorgezeigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>St. Aposteln: Abds</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>10 Andacht zum göttl. Herzen Jeſu für Männer und Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber socialdemokratische"Arbeitersüsorge", fällt adelsh de Lanc, rasch die Aeisegaeiet. ie Jlsishe ichse auch unseren Artikel Die Krankenversicherungsnovelle in der vorliegenden Nummer des Local-Anzeigers.) 1...u2 di, Eheleute Johann 1 Die goldene Hochzeit feierten gestern die Eheleute Johann Christian Kauts und Frau, Anna Sybilla, geborene### Köln-Ehrenfeld. Der Jubilar zählt 75 und die Juhelbrggt####ge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Moselaner-Verein. Am 21. Maj, Cchrili, Hiumesiaht) 8 Moselaner-Verein. Um 21. Mni(Sehne minn Lalu-Shreaus d. Der Jubdiar zäht 75 unddie Zuetorau 78 Zahre.1 feiert der Moselaner-Verein Köln sein erstes Sistungsen im Luse, Aus der Nachbarschaft hat sich ein Lomite gebildet, das die Vor 1 saal, Ehrenstrße 18. Das Programm un em außergrdentlich seih bereitungen zur Verschönerung der Jeder getroffen hatte. Die Glas hasrges, so daß den Mitgliedern und Gäst straße, sowie das Haus, worin das Jubelpaar wohnt, war festlich bevorsteht. Die näheren Angaben finden bereitungen zur Verschönerung der Feier verrosten, Aut um amin straße, som; das Haus, worin das Jubelpaar wohnt, war festlich aescheückt. Am Vorabende wurde dem allbeliebten Ehepaar vom Muntverein Arion, sowie vom Gesangchor des Aehrenfelder katholischen Arbeitervereins eine Serenade dargebracht. Bei der kirchlichen Feier in St. Peler überreichte Hr. Kaplan Kratz dem Jubelpaare unter einer herzlichen Ansprache die vom Kaiser verliehene Ehejubilaumsmedaille. Von den Nachbarn erhielt das Jubelpaar ein hübsches Geschenk. Die Kirchengemeindevertretung, dessen Mitglied der Jubilar ist, dedicirte ein prachtvolles Bild in kunstreichem Rahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Socialdemokraten begannen gestern Vormittag die Maifeier mit einer öffentlichen Versammlung im Gewerkschaftshause. Der Saal, der etwa 600--700 Personen faßt, war gefüllt. Nach einem Begrüßungschor durch einen Gesangverein hielt der socialdemokratische Schriftsteller Hanisch(Dortmund) einen Vortrag über die Bedeutung des 1. Mai für die Arbeiter. Der Achtſtundentag sei schon teilweise eingeführt und habe sich bewährt. Auch in Deutschland müsse derselbe nach und nach errungen werden. Die beste Gelegenheit sei am 16. Juni geboten, für den Achtſtundentag zu demonstrieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einer Handlungsgehülfen-Versammlung, welche wenig zahlreich besucht war, versuchte am Donnerstag der socialdemokratische Agitator Hänisch aus Dortmund für den socialdemokratischen Reichstagscandidaten Stimmung zu machen. In der Diskussion wandten sich einige der Anwesenden gegen diese Ausführungen und empfahlen die Wahl von bürgerlichen Kandidaten; die Socialdemokraten seien gegen Kaiser und Reich. Ein Redner trat speciell für den bisherigen Abgeordneten Herrn Justizrat Karl Trimborn ein, der sich so warm der Arbeiterschutz- und Versicherungsgesetzgebung angenommen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Diebstahl. Beim 2. Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, befinden sich zwei Uhren, drei Uhrketten und 17 Ringe, welche aus Liebstählen herrühren. Die Gegenstände können bis einschl. 3. Mai d. J. besichtigt werden und wollen sich die rechtmäßigen Eigentümer bei dem genannten Kriminalbezirk melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Revision. Bei der im 2. Polizeirevier vorgenommenen Gewichts- usw. Revision wurden 582 Gewerbetreibende revidiert. 205 derselben hatten ihre Gegenstände dem königl. Aichungsamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 41 Gewerbetreibenden wurden 130 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Merovingerstraße vom Chlodwigplatz bis Wormserplatz, die Mastricherthorpassage und der Thürmchenswall vom Eigelstein bis Kleverstraße vom 4. Mai d. J. ab auf sechs Wochen, bezw. zwei Wochen, bezw. vier Wochen, ferner die Alexianerstraße von Thieboldsgasse bis Kleiner Griechenmarkt, die Humboldtstraße von Jahn- bis Arndtstraße, die Beyengasse von Mechtildis- bis Rosenstraße und der Rinkenpfuhl von Haus Nro. 17 bis Haus Nro. 47 vom 4. Mai d. J. ab auf drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge, sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Nikolausstraße zwischen Aegidius- und Sülzburgstraße vom 1. Mai d. J. ab auf zehn Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
