<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389386</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Feldzeugmeister Generalleutnant v. Fetter ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Arbeiteraussperrung im Baugewerbe. Nach den bis gestern Vormittag 10 Uhr bei dem Vorstande des Arbeitgeberverbandes eingegangenen Anmeldungen wurden gestern etwa 4000 Arbeiter des Baugewerbe ausgesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden zwei Dienstädchen wegen Diebstahls, (dieselben haben sich in ein hiesiges Geschäft einschliefßen lassen, sich dort in der Nacht vollständig neu eingekleidet, und morgens nach Oeffnung des Geschäfts dieses verlassen), eine Verkäuferin wegen Logisbetrugs, ein Althändler und dessen Ehefrau wegen gewerbsäßiger Hehlerei, ein Magazinarbeiter wegen Diebstahls, ein Schmied wegen Hausfriedensbruch, ein Magazinaufseher wegen Diebstahls, ein Schuhmacher, ein Tagelöhner, ein Dreher wegen Einbruchdiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Im Felde vor der Umwallung wurde ein anscheinend gestohlenes Fahrrad Marke Stahlbad gesunden. Der rechtmäßige Eigentümer kann dasselbe im Geschäftszimmer des dritten Kriminalbezirks, Beethovenstraße 31, in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden am Dom ein altes Klappportemonnaie mit kleinem Inhalt, in der Bechergasse eine goldene Brille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englücksälle. Vorgestern verungluückte in der Zwirnerstraße ein elseähriger Schüler dadurch, daß er sich hinten an eine Aufschlagkarre hängte, an welcher vorn das Querholz, welches das Aufschlagen der Karre verhüten soll, fehlte. Die Karre schlug auf und quetscht den Knaben. Letzterer war besinnungslos liegen geblieben und wurde in das Freiherr von Oppenheimsche Kinderhospital gebracht. Vorgestern Abend wurde auf der Weyerstraße ein Schüler von einer Taxameterdroschke überfahren. Er hat anscheinend innere Verletzungen erlitten und wurde dem Bürgerhospital zugefuührt. Der Unfall entstand dadurch, daß das Kind vom Trottoir aus direkt vor den Wagen lief." 1 Unfälle. Gestern Nachmittag trat in der Friesenstrße ein älterer Mann auf ein Gemüseblatt, glitt aus und kam zu Fall. Er zog sich einen Bruch des linken Unterarmes zu.-- Im St. Vincenz- hospital an der Eintrachtstraße sand ein junger Mann Aufnahme, der sich beim Erasmähen mit einer Sense sämtliche Sehnen am linken Unterschenkel durchschnitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Siegburg, 26.Juni1903. Gestern Abend gegen 8 Uhr ertrank beim Baden in der Agger ein Schüler des hiesigen Lehrerseminars. Der Verungluückte war trotz des bestimmten Verbotes von seiten der Anstalt und gegen die Abmahnungen einiger ihn begleitenden Mitschüler in das Wasser gegangen. Da er ein guter Schwimmer war, liegt die Annahme nahe, daß er von einem Schlaganfalle betroffen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stommeln, 26.Juni 1903. Die Eheleute Mathias Heuseler zu Jugendorf feiern am 2. Juli das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Das Jubelpaar erfreut sich der besten Gesundheit und einer seltenen Rütigkeit. Der Bräutigam steht im 80. und die Jubelbraut im 72. Lebensjahre. Da das Jubelpaar in der ganzen Umgegend in hohem Ansehen steht, so rüstet sich auch die ganze Gemeinde, das Fest in würdiger Weise verschönern zu helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
