<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389367</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>General v. Deines, der kommandierende General des achten Armeecorps, sowie Generalmajor Fulda sind gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beerdigung. Gestern Mittag wurde die Leiche der in Bad Kissingen verstorbenen Freifrau Eduard v. Oppenheim in feierlicher Weise zu Grabe getragen. Von 11 Uhr an sammelten sich zahlreiche Leidtragende im Trauerhause Unter Sachsenhausen, dessen Parterreäume eine herrliche Dekoration, hergestellt von der Firma Kaaf und der Gärtnerei Schneider, trugen. Am Sarge hielt Herr Pastor Jatho eine Trauerrede. Dann ertönte ein mehrstimmiger Chor, vorgetragen von Kindern des evangelischen Waisenhauses. Letztere gingen auch, Kränze und Palmen tragend, dem sich alsdann in Bewegung setzenden imposanten Leichenzuge vorau. Hinter dem mit den herrlichsten Blumenspenden geschückten Leichenwagen gingen u. a. die Herren Regierungsräsident v. Blau, Polizeiräsident Wiegmann, Oberbürgermeister Becker, mehrere Beigeordnete und Stadtverordnete, höhere Offiziere usw. Eine endlose Wagenreihe bildete den Schluß des Leichenzuges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. In der Kaygasse entstand in der Nacht zum Dienstag eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so erheblich verletzt wurde, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>versenden kostenlos und portofrei an jedermann seren illustrierten Katalog, der 160 verschiedene Gegenstände thält, die wir gegen Coupons gratis und franco eintauschen Spezial-Abteilung Dresden-A. Prager Strasse 6--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Glaserarbeiten und v. Anſtreicherarbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Sportplatz vor dem Riehlerthor herrscht jetzt allabendlich ein reger Betrieb, der ein zahlreiches Publikum anzieht, welches das Trainieren der Rennfahrer für das Rennen am Fronleichnamstage beobachtet. Außer den bereits genannten Rennen wird ein Mehrsitzerfahren stattfinden, das durch die Teilnahme der berühmten Tandem-Mannschaften Arend-Buisson, Meyer-Rütt, Eroscollombo, Huber-Seydl, Conrad-Stol usw. interessante Wetteämpfe darbieten wird. Den Schluß der Rennen wird ein Motor-Zweiradfahrer über 10 Kilometer bilden, zu dem ebenfalls zahlreiche Nennungen eingegangen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Abend stürzte ein zweiähriger Knabe von dem Balkon der ersten Etage eines Hauses an der Kamekestraße auf das Pflaster und erlitt sehr schwere Kopfverletzungen. Die Feuerwehr brachte das Kind zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zur Mütheimer Gottestracht läßt die Mütheimer Dampfschiffahrt-Aktiengesellschaft den Salondampfer Stadt Köln, der die Prozession an Bord hat, durch das Schiff Chr. Musmacher begleiten. Dasselbe fährt am Fronleichnamstage, vormittags 11 1/4 Uhr, von der Niederländer Landungsbrücke am Trankgassenwerft ab und nimmt Passagiere zu einem Fahrpreis von 40 Pfennig für Erwachsene bzw. 20 Pfennig für Kinder mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Preisausschreiben. Das Komitee für die Internationale Kunstausstellung verbunden mit einer großen Gartenbauausstellung in Düsseldorf(1904) hatte im März d. I. ein Preisausschreiben zur Erlangung von Entwürfen für die Ausgestaltung des Geländes der Gartenbauausstellung erlassen. Das am 8. Juni d. I. in Düsseldorf zusammengetretene Kreisgericht verlieh dem Projekt des Stadtbergärtners H. Jung in Köln den 1. Preis (1500.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Witterung ist wieder sommerlich geworden. Gestern Nachmittag stieg das Quecksilber im Thermometer bis zu+25 Grad Celsius. Bei Süostwind war das Barometer im Fallen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Verein für Kinderworte im rördlichen Stadtteil hielt am Montag Abend im Hotel Mittelhäuser seine Hauptversammlung ab, welche Hr. Oberregierungsrat Fink leitete. Nach dem vom Schriftführer Hrn. Rektor Runkel erstatteten Jahresberichte sind im vergangenen Jahre den fünf vorhandenen Anstalten noch zwei hinzugefuügt worden, ein Knabenhort in der Schule St. Martin und ein Mädchenhort in der Schule an der Machabäertraße, so daß jetzt fünf Horte für Knaben und zwei für Mädchen bestehen. Das scheinbare Mißverhältnis in der Zahl der Horte für Knaben und Mädchen erklärt sich aus dem Umstande, daß das zehn- bis vierzehnährige Mädchen schon mannigfacher im Hause beschäftigt werden und in vielen Arbeiten der Mutter zur Hand gehen kann, auch sich mit Handarbeiten und Beaufsichtigen der kleineren Geschwister beschäftigen kann. Aeltere Schulmädchen sind daher keine sehr häufige Erscheinung in den Horten. Auch die beiden neuen Horte fanden so starken Zuspruch, daß nicht alle aufgenommen werden konnten, die Einlaß begehrten. Der Verein bedauert den Tod des Leiters des ersten Knabenhortes, des Herrn Lehrers Bardenheuer. Die Grundsätze, welche bisher für Ernährung, Beaufsichtigung und Beschäftigung der Kinder maßgebend waren, sind im großen und ganzen festgehalten worden. Zum Zwecke der Lieferung durchaus guter reiner Milch hat sich die Beschaffung von Milcherüfern als zweckmaäßig erwiesen. Der Handfertigkeitsunterricht wurde auch im vergangenen Jahre mit unvermindertem Eifer und gutem Erfolg betrieben. Es wurden Schnitz- und Papparbeiten angefertigt, in den Mädchenhorten Strümpfe gestrickt, die zur Ermunterung des Fleißes Eigentum der Kinder wurden. Bei gutem Wetter wurden nachmittags Spaziertänge unternommen, auch die Badegelegenheit wurde eifrig benutzt. Zu Weihnachten wurden die etwa 500 Schützlinge des Vereins reich beschert. Den durch die Errichtung der beiden neuen Horte notwendig gewordenen bedeutenden Mehraufwendungen entsprechen auch die Mehreinnahmen, die der rastlosen Bemühung des Schatzmeisters Hrn. Heyer zu verdanken sind, der namentlich durch den sogenannten Wiener Haß-Abend der Kasse eine bedeutende Einnahme zuführte. Von besonderen Zuwendungen wurden erwähnt: Vaterländischer Frauenverein 150., von Schiedsrichtern 305., Dienstagsball und Wiener Hatz 6643., Hr. Heyer 80 M. Allen Gebern wurde Dank zu teil und der Hoffnung Ausdruck verliehen, daß die Bewohner Köuns den Horten auch fernerhin ihre freundliche Gesinnung bewahren möchten. Die Zahl der Mitglieder betrug 579 mit 5948 M. Beiträgen. Die Ausgaben für die Horte betrugen 14547., die Einnahmen aus den Horten betrugen 4307 M. Dem Schatzmeister wurde unter Anerkennung seiner Verdienste Entlastung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Frechen,.Juni1903. Heute Nacht gegen 2 Uhr wurde einem etwa vierundzwanzigährigen Manne von hier von einem Güverzuge der Köln-Frechener Bahn der Kopf abgefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Königswinter,.Juni1903. Zu der auf heute Nachmittag angesetzten öffentlichen Versteigerung des Schlosses Drachenburg nebst dem darin befindlichen Inventar, sowie etwa 400 Morgen großem, aus Wald, Feld und Wiesen bestehenden Grundbesitz, fanden sich wenige Kaufliebhaber ein. Die Burg selbst wurde von den Erben des Barons v. Sarter zum Preise von 500000 M. ungesteigert, da sich niemand dazu entschlossß, zu bieten. Der Grundbesitz kam in einzelnen Nummern zur Versteigerung. Die Kauflust war gering, und daher wurden verhältnissßmäßig niedrige Preise erzielt. Die Versteigerung dürfte morgen noch fortgesetzt werden. Dem Vernehmen nach sind den Erben 900000 M. für die gesamte Besitzung geboten worden. Der Verschönernngsverein für das Siebengebirge kaufte aus dem Nachlaß des Barons v. Sarter einen größeren Grundbesitz an der Wolkenburg und im Elsigerfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rheinhöhe am 9. Juni. abends 7 Uhr:.20 m--.03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wasserärme am 9. Juni, mitt. 12 Uhr:13 1/2 deg abds. 7 Uhr: 140R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Wenn auch nicht ausschrießlich, so doch wohl hauptsächlich der inzwischen heimgekehrten Pilger wegen, welche auf ihrer Jubiläumfahrt nach Rom auch die Stadt Virgils und des dolce far niente mit dem unvergleich lichen Golf und dem alten Feuerſpeier Vesuv besuchten, führt das sog. Reise-Panorama diese Woche einen neuen Cyklus Neapel und Telephon Nr..* Fischerei.* Telephon Nr. 6 Zum Einmachen der Früchte, gemachten Früchten zu verhindern, hat sich seit Jahren Dr. Denkers Salideyl a 10 Pfg. bewährt. Die Anwendung ist so einfach, der Nutzen so auffallend, die Ausgabe so klein, daß jede Hausfrau es versuchen und demn stets wieder verwenden wird. Ein Verderben der Früchte ist dann aussgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
