<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389390</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf der Fachausstellung in der Philharmonie waren auch die Cito-Fahrradwerke, Aktien-Gesellschaft, Köln-Klettenberg, mit ihren außserordentlich zweckmaäßigen und billigen Laden-Kontrollkassen sowie mit ihren Transport-Dreiädern vertreten und haben gerade diese für jedes Cigarrengeschäft wirkliche Bedarfsartikel besonders reges Interesse 0 Kirchliches. Die Pfarrprozessionen von St. Severin und der Herz Jesupfarre konnten am Sonntag bei dem herrlichen Wetter ihre ganze Pracht entfalten. Ueberaus groß war die Beteiligung der Pfarrangehörigen an denselben, auch seitens der Männerwelt. Die Straßen der Pfarreien waren großartig beflaggt und geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vortrag. Für die katholischen mittleren Beamten Kölus findet der zehnte wissenschaftliche apologetische Vortrag über Sklaverei und Christentum am Freitag den 3. Juli, abends 8 1/2 Uhr, im Konzertsaale(nicht Vortragssaale) der Bürgergesellschaft, Eingang nur Röhrergasse, statt. Zutritt nur gegen Vorzeigung der Ausweiskarten. Der elfte wissenschaftliche apologetische Vortrag findet am Freitag den 7. August 1903 statt... a umher aue 6 Brände. In einer Fabrik an der Botteühle entstand am Sonntag Abend gegen 8 Uhr Feuer dadurch, daß Stroh in Brand geriet.-- Am Sonntag Abend gegen 10 Uhr brach in einem Hause an der Neußertraße ein Kellerbrand aus. Die Feuerwehr beseitigte in beiden Fällen jede Gefahr.-- Unter Goldschmied entstand Sonntag früh ein Dachstuhlbrand, der aber sofort gelöscht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Kalk, 28.Juni1903. Am hiesigen Postamte wurde ein in Zahlung gegebenes falsches Dreimarkstück eingezogen und der Polizei übergeben. Das Falsifikat ist von scharfer Prägung, hat matteiße Farbe, fühlt sich etwas fettig an, setzt einen dumpfen Klang ab, trägt das Bildnis König Wilhelm., die Jahreszahl 1870 und das Münzzeichen A</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Abend gegen 7 Uhr fuhr ein Automobil mit gewöhnlicher Geschwindigkeit rechts an der Aussteigeseite an einem Wagen der elektrischen Straßenbarn vorbei, als letzterer in die Haltestelle beim Rathaus einfuhr. Der ausgestiegen Schaffner, welcher ebensowenig wie die Fahrgäste das ohne Signal von hinten heranfahrende Automobil bemerkt hatte, wurde von diesem erfaßt, zu Boden geworfen und sehr erheblich an Kopf, Schultern und dem rechten Beine verletzt. Das Automobil gehörte einem auf einer Vergnügungsfahrt sich befindlichen Baron aus Brüssel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Madrid, 28.Juni 1903.(Drahtber.) Auf der Strecke Bilbao-- Saragossa stürzte ein Zug in den Fluß Nagerilla. Bei dem Englück sind amtlichen Meldungen zufolge dreißig Personen getötet und sechzig Personen verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
