<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389362</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein stattlicher Leichenzug bewegte sich vorgestern Nachmittag von der Vondelstraße nach dem Süfriedhof, woselbst der Kriegsinvalide Gustav Ad. Golz zur letzten Ruhe bestattet wurde. Derselbe stand im Kriege 1870--71 als Standartenträger beim 8. Rhein. Kürasier-Regiment in Deutz, in dessen Geschichte sein Name rühmlichst genannt wird. Das Deutzer Kürasier-Regiment hatte es sich nicht nehmen lassen, seinem alten Standartenträger die letzte Ehre zu bezeugen, indem selbiges das Trompetercorps, sowie eine Abordnung Offiziere und Unteroffiziere zur Teilnahme an dem Begräbnis entsandte. Auch war der Verein ehemaliger Kürassiere mit Fahne vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind zwei Photographieen ausgestellt, welche nach dem großen Unwetter im Siebengebirge aufgenommen worden sind. Eines dieser Bilder verauschaulicht die Löwenburgerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Flegelei verübte am Donnerstag Nachmittag gegen 5 Uhr ein etwa zwölfeähriger Junge, indem er eine aus drei Herren und zwei Damen bestehende Gesellschaft, welche nebeneinandergehen sich auf der Fahrbahn der Metzer Straße befanden, mit Steinen bewarf. Die Gesellschaft war genötigt, in die Lothringer Straße zu flüchten und wird, da sie anscheinend aus Fremden bestand, eine für die Großstadt Köln wenig empfehlende Erinnerung mit in die Heimat nehmen. Die vielen Verletzungen durch Steinwürfe, die in letzter Zeit in der Umgebung des Wormser Platzes vorgekommen sind, dürften die Polizei zu energischem Einschreiten veranlassen. Auch das Fußballspiel auf den Straßen und das abendliche, wüste Radrennen auf der Volksgartenstraße gefährdet nachgerade die öffentliche Sicherheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. In der vorvergangenen Nacht gegen 11 1/2 Uhr wurde in der Stammheimerstraße in Köln-Riehl ein etwa 26jähriger junger Mann mit zwei Revolverschüssen im Kopfe aufgefunden. Er lebte zwar noch, und es wurde ihm auch noch ein Notverband angelegt, indes starb er schon kurz nach seiner Einlieferung in das Bürgerhospital. Wie aus den Papieren ersichtlich ist, heißt der Selbstörder Wilhelm Wessel und stammt aus Menden(Kreis Iserlohn). Bei dem Toten wurden außer einem Revolver noch 44 Patronen sowie ein Portemonnaie mit 16 M. gefunden. Die Beweggruünde zu der unseligen That sind unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Niehl,.Juni1903. Am Pfingstmontag, nachmittags 4 Uhr, fand hierselbst in feierlicher Weise die Einführung des neuen Pfarrers Hrn. Jos. Beuel, bisherigen Pfarrers von Derichsweiler, statt. In einer glänzenden Prozession, an der sich die Geistlichkeit, der Kirchenvorstand, die Gemeindevertretung, die Schuljugend und sämtliche Vereine mit ihren Fahnen beteiligten, wurde der Pfarrer auf der Niehlerstraße am zweiten Heiligenäuschen in Empfang genommen. Hier überbrachte ihm namens der Pfarrgemeinde der hiesige Vikar das herzlichste Willkommen. Namens des Kirchenvor standes und der Gemeindevertretung begrüßte den neuen Seelenhirten Hr. Ortsvorsteher Blömer, und Hr. Hauptlehrer Dresen namens der Lehrperſonen und der Schuljugend. Nach einigen herzlichen Dankes. worten des Hrn. Pfarrers und dem Vortrage eines Begrüßungsliedes bewegte sich die Prozession in schönster Ordnung durch die prächtig gechückten Straßen zur Kirche, woselbst ein weißgekleidetes"Mädchen unter einem schönen Spruche dem Pfarrer die Kirchenschlüssel überreichte. Dann vollzog Hr. Dechant Schüller von Deutz unter den vorgeschriebenen Ceremonien die kirchliche Einführung, verlas die Bestallungsurkunden und bat in seiner Ansprache die Gläubigen, ihrem neuen Pfarrer volles Vertrauen und Liebe entgegenzubringen. Hr. Pfarrer Beuel wies hierauf auf das Beispiel des guten Hirten hin, dem er gewissenhaft folgen wolle und richtete in eindrucksvoller Weise an die Lehrperſonen und namentlich auch an die Eltern die Bitte, ihm in der Erziehung der Jugend beizustehen. Die kirchliche Feier schloß mit dem Tedeum. Von sonstigen festlichen Veranstaltungen war auf ausdruücklichen Wunsch des neuen Pfarrers abgesehen worden. Möge er lange Jahre segensreich wirken in seiner neuen Gemeinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Frankfurt a..,.Juni1 903.(Drahtber.) Der Kaiser und das Gefolge kehrten um 4 Uhr 50 Min. nach Wiesbaden zurück. Die Kaiserin war mit den kaiserlichen Prinzen und dem Gefolge bereits um 2 Uhr 25 Min. nach dem Frühstück bei dem kommandierenden General v. Lindequist nach Wiesbaden zurückgereist. Die Majestäten sowie die Prinzen wurden bei den Fahrten durch die Straßen überall durch lebhafte Zurufe begrüßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
