<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389497</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aerzte und Krankenkassen. Aus ärztlichen Kreisen wird uns geschrieben:"Gleich der Münchener Aerzteschaft hat sich nunmehr auch die Gesamtheit der Kölner Aerzte aufgerafft, um entsprechend den Forderungen, welche auf dem jüngsten Deutschen Aerztetage als maßgebend proklamiert wurden, würdige Bedingungen in ihrem Verhältnis zu den Krankenkassen zu schaffen. Am 1. Oktober d. J. erging eine allgemeine Kündigung der Krankenkassenverträge. Es handelt sich dabei nicht um einen den Kassen aufzudraängenden Streit um Machtfragen, sondern um die Einführung von Reformen, die für die Existenzbedingungen der Aerzte als absolut notwendig allgemein auerkannt sind und auch für die Kassenmitglieder Vorteile in sich schließen. In erster Linie steht die Durchührung der freien Arztwahl, ein System, das von allen Seiten, sowohl von den Aerzten, als auch von den Versicherten als eine neuzeitliche Forderung aufgestellt ist. Es ist im Interesse der Herstellung eines dauernden, friedlichen und gedeihlichen Verhältnisse zwischen Kassen und Aerzten zu wünschen und auch von dem gesunden Sinne der Vorstände zu erwarten, daß die durchaus billigen Forderungen der Aerzte, gleichwie in München, ohne Kampf von den Kassen angenommen werden." Die Kündigung ist ausgesprochen zum 1. Januar 1904 und erstreckt sich auf alle Krankenkassen im Bezirke Köln, auch auf die staatlichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Lindenthal,.Okt.1903. Heute Morgen starb der hochw. Hr. Franz Diethoff, Hausgeistlichen im Alexianerkloster an der Bachemerstraße. Derselbe wurde geboren am 11. Februar 1820 zu Meinkenbracht, Pfarrei Ellefeld, Kreis Arnsberg. Lange Jahre diente er als Beamter der Köln-Mindener Eisenbahn, war Bahnhofinspektor in Duisburg, Düsseldorf, Dortmund, Dillenburg, Münster, Rheda, wo er im März 1876 sich pensionieren ließ. Nach dem Tode seiner Frau studierte er Theologie und wurde im Dome zu Köln am 24. August 1887 vom hochseligen Kardinal Philippus zum Priester geweiht. Vorerst war er drei Jahre Hausgeistlichen auf Schloß Arf bei Frau Baroninzv. Geyr und nach deren Tode kam er als Rektor zu den Alexianerbrüdern. Treu und arbeitsam als Beamter, führte er auch als Priester ein musterhaftes Leben."Diese Jahre," sagte er, "sind die glücklichsten meines Lebens." ) Brühl, 1.Okt.1903, 3.50 nm. (Eig. Drahtber.) Dem könig  lichen Schloßkastellan J. Stürmer hierselbst wurde aus Anlaß seines fünfzigährigen Dienstjubiläums vom Kaiser der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen. Von dem Großherzog von Baden erhielt der Jubilar das Ritterkreuz 2. Klasse des Ordens vom Zähriger Towe..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinhöhe am 1. Oktober, abends 7 Uhr:.34 m--.10 00 Abschied. Gestern trat der Vorsteher der hiesigen Stadtkasse, Stadtrentmeister Bertram, nach einer 50 jährigen, zum Teil im Staatsdienst, zum anderen Teile bei der Stadt Köln verbrachten Dienstzeit, in den wohlverdienten Ruhestand. Im Jahre 1853 trat er bei der Steuerkasse in Siegburg und Bonn ein, 1866 als Supernumerar bei der Königlichen Regierung in Köln und 1867 als Stadtsekretär bei der Communalverwaltung. Man wollte dem Beamten eine Abschiedsfeier veranstalten, was er jedoch bescheiden ablehnte, und so wurden ihm durch Herrn Beigeordneten Laue im Namen der Stadt und durch Herrn Kontrolleur Lang als Vertreter der unterstellten Beamten herzliche Worte des Dankes und Scheiderüße mit auf den Weg gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tegernseeer Bauerntheater. In der Philharmonie eröffnet am Samstag, den 3. Oktober, L. Köhler's Original Tegernsee'r Bauerntheater, die gegenwärtig größte und beste oberbayerische Truppe mit 30 darstellenden Personen, ein bis einschliefßlich 15. Oktober dauerndes Gastspiel. Als Eröffnungsvorstellung gelangt die Novität: Der Dorfpfarrer vou dem bekannten oberbayerischen Volksschriftsteller Maximilian Schmidt zur Aufführung. Diese Novität, welche erst in diesem Spieljahre in das Repertoire aufgenommen wurde, gehört zu den besten Volkstücken des Tegernsee'r Ensembles und hat bei den Erstaufführungen im königl. Wilhelmatheater in Stuttgart dieser Tage einen großartigen Erfolg gehabt. Ferner kommt die Novität Die Ameisenhex, Der Probeßhansl, Der Geigenmacher von Mittenwald, Zwiderwurz'n, Almenrausch und Edelweibß, Dorfbader, Musterhof. Bauernstolz, Die schöne Millinäuerin u. a. m. zur Aufführung. Die Pausen füllen sorgeältig zusammengestellte Zither- und Gesangsquartette und die beliebten Schuhplattleränze, die mit sechs Paaren vertreten sind, aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Morgen gegen 7 Uhr ist auf der Mülheimerstraße ein Straßenbahnwagen in einen Gemüsewagen hineingefahren. Der letztere wurde zum Teil gertrümmert. Der Fuhrmann sowie das Pferd des Gemüsewagen haben leichte Verletzungen erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hohe Temperatur, wie sie in der jetzigen Jahreszeit selten ist, war in den letzten Tagen zu verzeichnen. Das Thermometer zeigte gestern und vorgestern+ 25 Grad Celsius. Die Wärme des Rheinwassers war gestern bis auf+ 18 Grad Celsius gestiegen, was den ganzen Sommer hindurch nur an wenigen Tagen der Fall war. Bei Südwind war das Barometer gestern etwas gefallen. Vereins-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Allgemeine Organistenverein hielt vorgestern im Fränkischen Hof seine zehnte ordentliche Generalversammlung ab. Mittags um 12 Uhr fand zunächst ein kleines Konzert statt, zu dem sich viele Mitglieder sowie Freunde und Gönner des Vereins, worunter wir Herrn Domkapitular Dr. Braun bemerkten, eingefunden hatten. Herr Karl Sattler, Organist an der Maria Himmelfahrtskirche, eröffnete dasselbe mit der Fantasie und Fuge-moll von Bach-Liszt. Als feiner Bach-Interpret zeigte Hr. Sattler auch seine Meisterschaft am Klavier. Hr. Domorganiſt Rodenkirchen spielte mit großer Kunstfertigkeit das Webersche Clavierkonzert in-dur, wobei ihn die Herren Schotten(Klavier) und Sattler(Harmonium) begleiteten. Hr. Schotten(Organist an St. Martin) spielte das schwierige Scherzo Cis-moll mit Vollendung. Hr. Gesanglehrer Chr. Jansen erfreute mit einem Rezitativ und einer Arie aus der Schöpfung von Haydn, sowie mit zwei Liedern von Loewe und Meyer-Helmund. Den Schluß bildete die musikalische Skizze zu vier Händen von Hofmann(Herren Michalek und Sattler). Das Konzert befriedigte in hohem Maße. Die Firma Rud. Ibach hatte in liebenswürdiger Weise zwei prachtvolle Flügel sowie ein Harmonium zur Verfügung gestellt.-- Nach einem gemeinsamen Mittagsmahle eröffnete Hr. Rodenkirchen um 1/2 4 Uhr die Versammlung, begrüßte die zahlreich erschienenen Mitglieder und gab Kenntnis von der Ernennung des Ehrenvorsitzenden Hrn. Domkapellmeister Cohen zum päöstlichen Geheimeämmerer. Sodann erstattete Hr. Rodenkirchen den Jahresbericht. Die Thätigkeit des Vorstandes war wieder eine rührige. Im vorigen Jahre wurde der Vorstand beauftragt, bei den Fraktionsvorständen der Centrumspartei beider Häuser wegen Besserstellung der Organisten vorstellig zu werden. Man habe aber wegen der Arbeiten für die Reichstagswahlen davon Abstand genommen. Mit Genugthuung wurde festgestellt, daß die in einer Eingabe des Vorstandes an den deutschen Episkopat niedergelegten Bestrebungen als berechtigt anerkannt worden sind. Der Vorsitzende schließt mit der Aufforderung, sich durch einzelne Mißerfolge nicht abschrecken zu lassen, sondern immer wieder von neuem die Forderungen der Organisten vorzubringen, namentlich auf den Generalversammlungen der Katholiken Deutschlands.(Beifall.) Die Zahl der Mitglieder ist um 32 ordentliche und 8 außserordentliche gestiegen. Den wichtigsten Punkt der Tagesordnung bildete der vorgeschlagene Anschlugß des Allgemeinen Organistenvereins an den deutschen Privatbeamtenbund. Schließlich wurde folgende Resolution einstimmig angenommen:"In Erwägung, daß die von dem Allgemeinen Organistenverein bisher unternommenen Schritte zur Sicherstellung der katholischen Organisten erfolglos geblieben sind und auch keine Aussicht auf Aenderung dieser Sachlage vorhanden ist, beschrießt die zehnte ordentliche Generalversammlung einstimmig, zur Sicherstellung einer Pensionsberechtigung und Hinterbliebenenversicherung den Anschlugß an den deutschen Privatbeamtenbund; sie ermächtigt den Vorstand, die Bestrebungen des Bundes eventuell auch materiell nach Vermögen zu unterstützen, und ersucht alle Mitglieder dringend, zwecks Herbeischaffung des benötigten Materials die zur Versendung kommenden Fragebogen einer gewissenhafte und pünktlichen Beantwortung würdigen zu wollen." Der Vorstand wurde wiedergebählt. Mit einem Hoch auf den Vorsitzenden Hrn. Rodenkirchen wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
