<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389462</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Großherzog von Baden hat nun auch die Einladung zur Teilnahme an der Enthüllung der beiden Denkmäler für die Kaiserin Augusta und Kaiser Friedrich angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Finalabschluß der Stadtkasse pro 1902 weist eine wirkliche Solleinnahme von 54730389., eine wirkliche Ausgabe von 54 716 673 M. auf, so daß ein Ueberschußß von 13716 M. verbleibt, während im Februar die städtische Verwaltung bei der Festsetzung des neuen Etats einen mutaßlichen Fehlbetrag von etwa 338 000 M. ankündigte. Die Schätzung der Verwaltung irrte damals sowohl bei der Einnahme wie auch bei den Ausgaben in ganz wesentlichen Punkten. So wurde als Hauptgrund des voraussichtlichen Fehlbetrage angegeben, daß bei den Gas- und Elektricitaäswerken eine Minderablieferung(an Ueberſchüssen) von 350000 M. eintreten werde. Thatsächlich lieferten die Gaswerke 206 642 M. weniger, die Elektricitaätswerke hingegen 71798 M. mehr ab, so daß die Minderabieferung der beiden Betriebe auf 134844 M. sich beschränkte. Auf der anderen Seite setzte damals die Verwaltung den Mehrertrag au Steuern gegenüber dem Etat viel zu niedrig an, nämlich auf 187 300 M. Thatsächlich sind im Etatsjahre 1902 an Steuern meyr eingegangen 509300., und zwar im einzelnen u. a. mehr: an Lustbarkeitssteuer 22122., an Umsatzsteuer 250016., an Gewerbesteuer 178092., an Grundsteuer 75404 M. Von besonderem Interesse für die Beurteilung der wirtschaftlichen Lage ist, daß namentlich die Gerträge der Umsatzsteuer und die Gewerbestener nicht in dem Maße sich verschlechtert haben, wie man aufänglich befürchtete. Während für 1902 an Umsatzsteuer nur 650000 M. im Etat eingesetzt waren, gingen thatsächlich 948087 M. ein, und die Gewerbesteuer verminderte ihren thatsächlichen Ertrag in 1902 nur um 71 063., so daß eine Herabminderung des Etatsansatzes im Etat gar nicht nötig gewesen wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mit dem Stör, der angeblich bei Poll zu sehen sein sollte, ist es nichts. Anscheinend verfolgte der Einsender mit der Mitteilung nur den Zweck, recht viele Kölner zur Poller Kirreß zu locken. In diesem Falle hat er seinen Zweck vollkommen erreicht, denn die Wirtschaften Solls waren am Sonntag gut besetzt. Aber gefährlich sind doch solche Scherze; schließlich finden die schlauen Poller auch keinen Glauben mehr, wenn wirklich einmal etwas Interessantes von dort zu berichten wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pferdeschwimmen. Eine interessante Uebung fand gestern (Montag) Morgen auf dem Rheinstrom gegenüber Wattler Fiſcherhaus statt. Eine Schwadron Kuirassiere setzte von dem früheren Pohlschen Helling nach der sogenannten kleinen Mülheimerheide über. Die Pferde wurden auf der Deutzer Seite abgesattelt und das Sattelzeug und die Waffen in einem von zwei Pionieren bedienten Ponton aufbewahrt. Dann nahmen je sechs Reiter in dem Ponton Platz und hielten ihre Pferde am Zügel. Die Pferde schwammen ruhig neben dem Ponton her und erreichten mühelos das diesseitige Ufer, wo eine zahlreiche Menge Spaziertänger dem interessanten Schauspiel zusah.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Schützenfest zu Deutz wurde am Sonntag Morgen um 6 Uhr mit einer Reveille eröffnet. Nachmittags um 2 1/2 Uhr versammelten sich die Schützen vor dem Rathause auf der Freiheitstraße und zogen dann in Begleitung zweier Musikcorps durch die Stadt nach dem Schützenplatz. Nachmittags um 4 Uhr begann das Schießen. Wenn auch das Wetter zweifelhaft war, zogen doch während des Nachmittags große Menschenmassen über beide Rheinbücken und an den Ueberfahrtsbooten an der Rheingasse und am Filzengraben entstand ein gewaltiges Gedränge. Auf dem Schützenplatze herrschte ein reges Leben. Karussels, russische Schaukeln, Rutschbahnen, Schaubuden aller Art und sonstige Volksbelustigungen belebten den Festplatz. Als am Abend die Menschenmasse sich zum Heimgang anschickte und an dem Eise bahnübergang an der Siegburgerstrße die Schranken in ganz kurzer Zeit viermal hintereinander geschlossen wurden, staute die Menge sich in ganz beängstigender Weise, so daß Viele gern ein Ueberfahrtsboot benützt hätten, wenn sie nur die Landesstelle hätten erreichen können. Schreiber dieses mußte über eine Stunde warten, ehe es ihm gelang, den Eisenbahnübergang zu passieren. Auch in Deutz und in den Wirtschaften daselbst herrschte lebhafter Verkehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Böswillige Alarmierung. In der Sonntag-Nacht um 3,50 Uhr wurde die Feuerwehr böswillig nach den Siebenburgen gerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 1. Ab.-Vorst. Serie A. Neu einstudiert: Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. von Weber. Anf. 7, Ende 10 Uhr. Mittwoch: 2. Ab.- Vorst. Serie.: Martha. Komische Oper in 4 Akten von F. v. Flotow</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Mittwoch: Zum 1. Male: San Marcos Tochter. Romantisches Trauerspiel in 5 Akten von Arthur Fitger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk, 31.Aug.1903. Am Samstag Abend fand in der Restauration von Jakob Bonn hierselbst eine Versammlung der Maler, Lackierer und Anstreicher statt. Anstreicher Buchholz aus Köln hielt einen Vortrag über die häufigen im Anstreichergewerbe vorkommenden Bleivergiftungen und tritt dafür ein, daß anstatt Bleiweißß in Zukunft Zuckereiß zur Verwendung kommen möge, damit den Bleivergiftungen vorgebeugt würde, umsomehr als dieses ohne Schädigung des Gewerbes geschehen könne. Weiterhin wurde zur Organisation und Gründung einer Zahlſtelle am hiesigen Orte aufgefordert; auch soll ein Lohntarif ausgearbeitet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Königliches Amtsgericht Abt. III, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>1 Dann habe noch mehrere Pöstchen(herrührend aus meiner eingezogenen Zwangsverſteigerung. knsegsiche sselastrate) Knour u. Scnurktiefel, Velanders für Schlim Wege der Zwangsvallstrockung fall#n in Far####I Ein jeder nehme diese sehr günstige Gelegenheit, aut und billig zu kaufen Im Wege der Zwangsvollstreckung soll das in Cöln belegene, im Grundbuche auf den Namen der Ehefrau Leonhard Christian Kramer, Maria geb. Ludwig, zu Cöln eingetragene Grundstück: Flur 46, Nr. 1811 300, Balthasarstraße 60, Hofraum, .53 Ar, mit Wohnhaus, Anbau und Hofraum, Nutzungswert Mark 220..249 am 11. September 1903, vormittags 10 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- Norbertstrße 7-- Zimmer 26 Königl. Amtsgericht, Abt. III. Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Königl. Amtsgericht, Abteilung III, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
