<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389474</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei dem heftigen Sturm, der gestern herrschte, wurden viele Dächer beschädigt; an einem Hotel am Dom fiel ein halbes Zinkdach herunter. Allenthalben lagen von den Dächern herabgewehte Schiefer sowie Blumenöpfe auf den Straßen. Nachmittags gegen 2 Uhr wurden zwei Nonnen an der Trankgasse vom Winde umgeworfen und erlitten blutige Verletzungen, so daß sie in einem Hotel verbunden werden mußten. Hüte, Pakete usw. flogen unausgesetzt um den Dom herum. Manche gelangten unter großen Schwierigkeiten wieder in den Besitz ihres Eigentums, andere ließen dasselbe im Stich. Hunderte Menschen drückten sich an den Häuserfrouten vorbei und sahen dem stellenweise belustigenden Schauspiel zu. Im Stadtgarten liegen die Wege dicht mit abgeschlagenen weigen und Aesten bedeckt. Am Venloer Glacis wurden einige garke Bäume umgebogen und drohen über den Weg zu fallen. Desgleichen wurden in den Alleen manche junge Bäumchen entwurzelt oder ihrer dicht belaubten Aeste beraubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 11.Sept.1903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,46-.58, do. vom Bauch.28-1,36, Kalbfleisch.58 .78, Hammelfleisch.32-1,72, Rindernierentalg.78-O, 97, Schweinefleisch .65-1,75, Speck, geräuchert.55-1,67, gesalzen.52-1,63, Schweineschmalz.50-1,60 das Kil. Kaninchen M.-1,20, Enten 2,20-3,00, Gänse .00-.00, Fasanen 0,00, Hähne, alte 1,20-1,50, junge.80-.60, Hühner. alte 1,50-1,80, junge 1,80-2,20, Tauben, alte.50, junge.50-.50, Schnepfen.00. Truthähne 00.00. Essbutter M. 2,30-.50, Kochbutter .00-.20 das Kil. Landeier.25-.50. Kisteneier.50-1,70 die 25 Stück Kartoffeln, weisse M..60-.60, rote.60-7,20. Nieren 7,00-.00 die 100 Kil. Blumenkohl O,10-.25, Rotkohle 0,08-O. 20, Weisskohl 0,10-.25 das Stück. Zwiebeln 0,10-0,12 das Kil. Essäpfel 30,00-46,00, Kochäpfel 16,00 bis 28,00 die 100 Kil. Preisselbeeren.30-0,36, Bohnen zum Einmachen .14-0,16 das Kil. Aale.60-3,20, Barbe.20-.60, Bleie.70-.00. liechte 2,00-.40, Kabeljau 0,80-.20, Karpfen 1,80-.00, Salm 4,40.50, Schellfische, grosse 0,80-1,00, kleine 0, 40-0,70, Schleie.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Poliermeister Friedrich Wilhelm Pütz wurde aus Anlaß seines in der Pallenberg'schen Möoelfabrik begangenen 50jährigen Dienstjubiläums das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein heftiger Süweststurm tobte in vorvergangene Nacht und gestern Morgen bei niedriger Temperatur über der Stadt. Das Thermometer zeigte um 8 Uhr nur+ 10 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Infolge des Sturmes sind die Telegraphen- und Telephonverbindungen nach verschiedenen Richtungen gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtönische Anleihe. Die gestrige Mitteilung über den Ankauf der Schuldverschreibungen an Stelle der Auslosung derselben bezog sich auf die Anleihe vom Jahre 1899.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden in der Volksgartenstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, am Hauptbahnhof eine Damenuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. In der vorvergangenen Nacht brach in einem Brikettlager an der Koblenzerstraße Feuer aus. Die Feuerwehr war bis 4 Uhr an der Brandtätte thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
