<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389426</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konzerte in der Kölner Flora. Die beiden Gastkonzerte, mit denen das Berliner Tonünstlerorchester sich am Donnerstag von Köln verabschiedete, fanden den gleichen Beifall wie die vorhergehenden Aufführungen. Der kriegerische Einzugsmarsch der Bojaren von Halvorsen, mit dem das Nachmittagskonzert einsetzte, fand, mit rhythmischem Elan gespielt, vielen Anklang. Die in ihrem Allegroteil etwas zu unruhige, aber sonst wertvolle Ouverture zu der Oper König Manfred von Reinecke, die sich hierau schloß, hört man so selten, daß sie gleichfalls als Neuigkeit gelten kann. Der zweite Teil des Nachmittagsprogramm brachte ausschrießlich Kompositionen des Dirigenten. Die Feſtouverture, mit der dieser begann, hörten wir leider nur teilweise. Das allbekannte und allbeliebte Charakteristück Blumengefaüster, das darauf einsetzte, gefiel, in feinster Wiedergabe, so sehr, daß Hr. v. Blon nicht umhin konnte, es nochmals spielen zu lassen. Er ist sonst kein Freund von Wiederholungen, was man ihm nicht verdenken kann. Das Ballabile aus dem Ballett In Afrika ist von vornehmer Artung und ließ wieder die Instrumentierungskunst des Komponisten bewundern. Der Walzer Frauenliebe und-Leben gefiel nicht minder als der tags vorher gespielte Ideale. Mit einem viven Marsch Auf nach China fand das erste Konzert einen wirkungsvollen Abschlußß. Das zweite Konzert, ein Richard Wagner- Abend, brachte die Ouverture zum Fliegenden Holländer und das Vorspiel zu den Meistersingern, ferner Fragmente aus Tristan und Isolde, Rheingold, Walküre und Parsival. Als vorletzte Nummer wurde das Albumsblatt gespielt und zum Schluß der Kaisermarsch. Alles in tadelloser Ausführung. Des Regenwetters halber fanden die Konzerte im Saale statt, infolgedessen die Darbietungen jedenfalls besser zur Geltung kamen, als im Freien. Die Direktion der Flora verdient den Dank ihrer musikfreundlichen Besucher, daß sie das Berliner Tonünstlerorchester eingeladen, in ihrem schönen Etablissement zu konzertieren. Man würde es dem rührigen Vorstand gewiß hoch anrechnen, wenn er sich bemühte, diese Künstlerschar mit ihrem ausgezeichneten Dirigenten Hrn. v. Blon an der Spitze, auch für nächsten Sommer zu Konzerten zu gewinnen. Aber dann wieder im Saal und nicht im Freien; solch eine Musik eignet sich nicht zu Gartenkonzerten! Es sei nochmals auf das heute Abend in der Flora stattfindende Feuerwerk aufmerksam gemacht. Die pyrotechnischen Anstalt von Johann Keil in Gerresheim, die dasselbe ausführt, ist namentlich durch Veranstaltung von Feuerwerken auf der Düsseldorfer Gewerbe-Ausstellung rühmlichst bekannt geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wasserärme am 31. Juli, mitt. 12 Uhr: 15, abds. 7 Uhr: 150 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Papst Leo XIII. und die Socialreform. Unter dieser Ueberschrift schreibt die Sociale Praxis(Nr. 44): Das Hinscheiden des großen Papstes, der ein Vierteljahrhundert lang die römisch-katholische Kirche gelenkt und damit einer der stärksten Potenzen in dem Kulturleben der ganzen Welt die Bahn gewiesen hat, darf auch in diesen Blättern nicht unerwaähnt bleiben. Sein klarer und weitgreifender Geist mußte die gewaltige Bedeutung der Arbeiterfrage und das Problem ihrer Lösung erfassen, und es war ihm Bedürfnis, seine Gedanken und Ritschläge in autoritativsten Form zu verkünden. Er hat das in der kurz nach den Arbeitererlassen unseres Kaisers Wilhelm II. vom 4. Februar 1890 erschienenen berühmten Encyklika Rerum novarum vom 15. Mai 1891 gethan. In Millionen von Exemplaren ging dies Sendschreiben des Papstes an alle katholischen Völker des Erdballes und seine Wirkungen waren tief und nachhaltig. Leos Auffassung von Kapital und Arbeit, den Pflichten und Rechten der Arbeitgeber und der Arbeiter, dem Widerstreit zwischen beiden und ihrer Verständigung sowie den Ausgaben, die der Kirche und dem Staat dabei zufallen, hat dem katholischen Klerus die Bahnen gewiesen, die er in der Socialreform einzunehmen hat. Und die eifrige und erfreuliche Anteilnahme, die gerade in Deutschland die Centrumspartei an der Förderung der Socialpolitik nimmt, ist durch die Weisungen Leos wesentlich verstärkt worden. Oft hören wir aus evangelischem Munde mit tiefer Sehnsucht das Bekenntnis, wie viel tiefer, inniger die Beteiligung der katholischen Kirche au den ernsten Problemen des Socialismus und der Socialpolitik ist als in den protestantischen Kirchen. Daß dies so ist, muß man als ein unveraängliches Verdienst des verstorbenen Papstes betrachten, dessen oben genannte socialpolitische Encyklika für immer ein Monument tiefen Verständnisse und weiser Füsorge für die Gebrechen der Zeit bleibt, wenn wir bürgerlichen Socialpolitiker in Deutschland auch nicht stets die gleichen Wege gehen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rom, 31.Juli 1903,.15 um.(Eig. Drahtber.) In der Paulinischen Kapelle fand heute Vormittag 10 Uhr die Heiliggeistmesse statt. Dieselbe wurde von Kardinal Serafino Vanutelli celebriert. Msgr. Sardi hielt die Wahlreden(oratio pro pontifice erigendo), in welcher er insbesondere betonte, daß der Papst sich durch Wissenschaft, Klugheit, Gerechtigkeit und Liebe auszeichnen müsse. Anwesend waren die Sardinäle, ferner eine Anzahl Prälaten, Bischöfe und Archimandrit. Nach der Messe trat die Kardinalskongregation in der Paulinischen Kapelle zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rom, 31.Juli1903.(Drahtber.) Um 5 Uhr nachmittags kommen die Sardinäle im Vatikan wieder zusammen und treten dann in das Konklave ein. In allen Kirchen Roms ist bis nach der erfolgten Wahl des Papstes das Allerheiligste ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rom, 31.Juli1903.(Drahtber.) Seit heute Nachmittag 3 Uhr herrscht in der Umgebung des Vatikans, wo das Konklave heute Abend zusammentritt, reges Leben. Die Begleiter der am Konklave teilnehmenden Sardinäle trafen zu Wagen mit den den Sardinälen gehörigen Gegenständen ein. Eine beträchtliche Menschenmenge hat sich bereits angesammelt. An allen Fenstern des Vatikans wurden die Läden geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rom, 31.Juli1903,.30 um.(Eig. Drahtber.) Um 5 Uhr nachmittags begaben sich die Sardinäle unter Absingung des Veni Creator in feierlichem Zuge aus der Paulinischen Kapelle in die Sixtinische Kapelle, wo die Vereidigung der Beamten des Konklave und sodann die Schließung desselben erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 30.Juli1903. Mit dem gestrigen Tage gingen die Prüfungen des Sommersemeners an der städtischen HandelsHochschule zu Ende. Es hatten sich zu denselben 15 Studierende gemeldet, von denen 11 das kaufmännische Diplom und einer das Befähigungszeuguis zum Handelslehre erhielten. Einem Kandidaten wurde das Gesamterädikat Ansgezeichnet erteilt, sieben erhielten das Prädikat Gut, der Rest die Note Genügend. Von den Geprüften stammen zehn aus Deutschland(fünf aus Preußen, zwei aus Baden, einer aus Sachsen-Coburg-Gotha, zwei aus Hamburg), einer aus Holland, einer aus Serbien. Die nächste Prüfung findet im Oktober zu Beginn des Wintersemesters statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gasverbrauch Deutz. Am Sonntag den 2. August d. I. werden in der Zeit von--7 Uhr vormittags am Hauptgasrohr in Deutz dringende Ausbesserungsarbeiten ausgeführt, welche eine erhebliche Druckverminderung im Deutzer Gasrohrnetz zur Folge haben können. Die Gasverbrauche werden daher ersucht, während dieser Zeit kein Gas zu benutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Prinz und Prinzessin von Schaumburg-Lippe trafen mit dem Zuge um.42 vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhren mit dem Schnellzuge um.7 vormittags über Boulogne nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
