<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389481</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dem dritten dieseährigen Pferdemarkt, welcher am Mittwoch und Donnerstag auf dem städtischen Viehhofe abgehalten wurde, waren am ersten Tage 686 Arbeitspferde und 40 Luxuspferde, am zweiten Tage 189 Arbeitspferde und 17 Luxuspferde zugefuührt. Das Geschäft setzte am ersten Tage anfangs matt ein, verlief aber im Laufe des Tages ziemlich lebhaft. Gestern war der Markt ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Rheinschifffahrtskommission traf gestern Vormittag gegen 1/2 11 Uhr unter Führung des Herrn Obereräsidenten Nasse auf der Strombefahrungsreise von Rüdesheim bis zur niederländischen Grenze mit dem fiskalischen Dampfer Preußen im hiesigen Hafen ein. Auch der Eisenbahnminister Budde nahm an der Fahrt teil. Die Herren wurden vom Herrn Oberbürgermeister Becker und Mitgliedern der städtischen Verwaltung an der Landesrücke der Niederländischen Dampfschiffahrtsgesellschaft empfangen und fuhren nach kurzem Aufenthalt im Stapelhause rheinabärts weiter. Die Schiffbarücke, die städtischen Hafengebäude und die Landesrücken der Dampfschiffahrtsgesellschaften waren beflaggt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein Kölner Waren-Agenten veranstaltet morgen (Samstag) Abend im Alten Präpsidium eine Versammlung, in welcher ein Vortrag über die Bedeutung des Agentenstandes und seine Bestrebungen gehalten wird. Auch Nichtmitglieder haben zu derselben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Flora fand am Mittwoch das Benefizkonzert für Musikdirektor Ed. Pertz unter reger Beteiligung des Publikums statt. Aus dem reichhaltigen Programm, das Herr Pertz für diese Aufführung aufgestellt hatte, heben wir hervor die zweite Symphonie von Beethoven, welche in durchaus anerkennenswerter Weise durch das gut geschulte Flora-Orchester zu Gehör kam. Ferner die Ouverture Karneval von Dvorak, Legende von Svendsen u. a. Nach der 1. Abteilung wurden dem beliebten Dirigenten unter Orchestertusch Blumenarrangements und Geschenke überreicht, u. a. eine Riesenflasche, sicherlich gefüllt mit einer feinen Marke. Ed. Pertz hat diese Ehrungen redlich verdient, denn er hat oft unter erschwerenden Umständen sein Orchester nicht nur für Streichmusik, sondern auch für Militämusik herangebildet. Nebenbei bemerkt ist es keine Kleinigkeit, sondern eine Riesenarbeit, im Sommer täglich Programme für zwei Konzerte aufzustellen und dabei den verschiedensten Geschmacksrichtungen gerecht zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Könischer Kunstverein(Museum). Den größten Teil der Ausstellungsäume nimmt eine große Sammlung von Gemälden jeder Art von Robert Büchtger ein. Der Künstler ist 1862 in St. Petersburg geboren und ist Autodidakt. Zunächst wird man sich sein Selbstporträt und das seiner Gattin ansehen. Im Laufe der Jahre hat Büchtger sich in den verschiedensten Malweise versucht; neben farblosen Bildern in verwegenster naturalistischer Manier sieht man fein ausgeführte farbenschöne Landschaften. Den Eindruck der Wahrheit empfängt man von den Darstellungen aus dem russischen Volksleben. Schon der großen Verhältnisse und des eindringlichen Vortrags halber imponieren Darstellungen wie die Sibirische Flüchtlinge, Der blinde Pilger u. a. mehr. Charakteristisch sind die vielen Studienöpfe, Typen russischer Arbeiter und Bauern. Ferner die Scenen aus dem russischen Verkehrsleben, wie Pferdemarkt in St. Petersburg, Wettrennen usw. Den Künstler, der jetzt seinen Wohnsitz nach München verlegt hat, hat es natürlich auch gereizt, Land und Leute der dortigen Gegend abzuschildern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festvorstellung im Stadttheater. Am 1. Oktober findet zu der Enthüllung der Denkmäler Kaiser Friedrichs III. und der Kaiserin Augusta im Neuen Theater eine Festvorstellung statt, welcher der deutsche Kronprinz sowie der Großherzog und die Großherzogin von Baden beiwohnen werden. Die Festlichkeit beginnt mit einem eigens zu diesem Zweck gedichteten Prologe von Ernst v. Wildenbruch, dann folgt der zweite Akt der Aida und der Schlußakt des Sommernachtstraum. Die Vorstellung findet vor geladenem Publikum statt und steht außer allem Zusammenhang mit dem Abonnement. Am Montag. 21.., wird der lyrische Tenor Hr. Alexander Schalk in Gounods Faust debutieren. Die Vorstellung findet im Neuen Theater statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Blumenverteilung an Schulkinder. Die Kölner Gartenbaugesellschaft ließ am Mittwoch Nachmittag in der Markthalle am Waidmarkt an etwa 300 Schulkinder, Knaben und Mädchen, welchen im Frühjahr Topfpflanzen zur Pflege übewiesen worden waren und welche sich in der Pflege der Blumen ausgezeichnet hatten, dauerhafte Winterpflanzen als Prämien verteilen. Im nächsten Frühjahr soll eine abermalige Preisverteilung für diejenigen Kinder stattfinden, welche mit den Winterpflanzen den besten Erfolg erzielt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
