<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389456</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Versammlung von Eisenbahnhandwerkern und -Arbeitern tagte am Sonntag Vormittag im Englischen Saale der Philharmonie. Die Versammlung ging aus von der Kommission der Bezirksvereine Köln, Nippes, Deutz, Kalk, Worringen, Dormagen und Rath-Heumar. Der Vorsitzende des Ortsvereines Köln, Rösrath, eröffnete die Verhandlungen mit einem Kaiserhoch. Verbandsvorsitzender Milz(Trier) sprach über die Entstehung und Ziele des Verbandes, und wies auf die Erfolge hin, die man in den einzelnen Dienststellen zum Wohle der Arbeiter errungen. Noch vieles sei zu erstreben, aber erst zu erreichen, wenn der Beitritt zum Verband deutscher Eisenbahnhandwerker und-Arbeiter ein allgemeiner werde. Dem Verbande gehörten 54000 Mitglieder an, während man 220000 Eisenbahnhandwerker und-Arbeiter habe. Das größte Ziel des Verbandes: die Anstellung aller Eisenbahnhandwerker und -Arbeiter mit Pensionsberechtigung werde man nicht erreichen, wenn der Zusammenschlugß kein engerer werde. Hr. Abg. Carl Trimborn betonte, daß die Ansprüche der Handwerker und Arbeiter gerecht seien, und verdienten unterstützt zu werden. Wer eine nachhaltige Agitation zu leisten vermöge, habe der Volksverein für das katholische Deutschland bewiesen, der hier in zwei Jahren um 300 Mitglieder stärker geworden sei. Hr. Abg. Dasbach trat auch für einen allgemeinen Beitritt zum Verband ein, um den berechtigten Wünschen den nötigen Nachdruck geben zu können. Der Verband verdiene schon deshalb ein größeres Entgegenkommen von oben, weil er nicht ohne weiteres durch Streiks usw. eine Besserstellung seiner Mitglieder zu erreichen suche. Wo man auf eine solche Waffe verzichte, müsse von anderer Seite Entgegenkommen gezeigt werden. Man habe es hier mit wirklich patriotischen Männern zu thun. Redner wandte sich dann der Pensionskasse zu, deren Reservefonds sich bereits auf 98 Mill. M erhöht habe, ohne etwas mehr für die Mitglieder herauszuschlagen. Es sei jetzt Gelegenheit geboten, auch mit den Abgeordneten anderer Parteien sich in Verbindung zu setzen und den Kandidaten des Landtages ihre Wünsche zu unterbreiten. Hr. Abg. Euler ist der Ansicht, die Eisenbahn würde an Materialien ersparen, was sie mehr ausgebe, wenn die Handwerker angestellt würden. Die Eisenbahnarbeiter hätten vorläufig noch keine Aussicht, die Forderung auf pensionsberechtigt Anstellung durchzudrücken. Man möge dieses zunächst für den Handwerker erstreben, dann komme die Anstellung für den Arbeiter leicht nach. Mit der Frage der Handwerkeranstellung habe man sich im Ministerium schon befreundet. Er schlage deshalb vor, die Petition in diesem Jahre nicht in derselben Form abzusenden, wie bisher, sondern sich nur auf die Forderung der Anstellung der Handwerker zu beschränken. Hr. Centralvorsitzender Milz trat dieser Auffassung entgegen. Von der Petition dürfe man nicht das Pünktchen auf dem i fortlassen. Redner verwies auf den verantwortungsvollen Beruf der Eisenbahn-Arbeiter und-Handwerker. Das Publikum müsse bereit sein, die Bestrebungen dieser Kategorie von Arbeitern zu unterstützen. Die Ansammlung des riesigen Pensionsfonds sei ungerecht. Nicht einmal die Zinsen würden für eine bessere Ausgestaltung der Wohlfahrtseinrichtungen verwendet; wenigstens müsse für den Arbeitsundähigen gesorgt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Besprechung der Landtagswahlen hielt am Montag die sociale mokratische Partei eine Wäheerversammlung im Gewerkschaftshause ab. Verleger Giesbach eröffnete diese erste Landtagsäheerversammlung, die von den Kölner Genossen einberufen wurde. In diesem Jahre wolle man zum ersten Male eigene Wahlmänner aufstellen. Dr. Arons(Berlin) sprach alsdann über die preußischen Landtagswahlen und die Socialdemokratie. In Görlitz sowohl wie in Breslau habe es die Beteiligung der Socialdemokraten an den Landtagswahlen zuwege gebracht, daß statt drei konservative drei freisinnige Abgeordnete gewählt wurden. Die Genossen hätten in Breslau wohl Anspruch auf einen Sitz gemacht, aber die Einrede, unter den Wahlmännern befänden sich so viele Beamten, Lehrer usw., die keinen Socialdemokraten wählen könnten, habe man als stichhaltig angesehen. In zehn Jahren habe die Socialdemokratie einen Umschwung erfahren, so daß man heute auch Anspruch auf Gegenleistung machen könne. In Köln sei es möglich, durch ein Zusammengehen der Nationalliberalen mit den Socialdemokraten die bisherigen beiden Zentrumsabgeordneten bei den Landtagswahlen zu besiegen; die Socialdemokratie werde den Ausschlag in Köln geben können. Ein Zusammengehen mit den Liberalen sei einem Bündnis mit dem Centrum vorzuziehen, weil letzteres in den Schulfragen zurückstehe. Uebrigens würde das Centrum in Preußen einen Kom primiß ablehnen wegen seiner guten Position, während man in Bayern sich nicht gescheut habe, mit den Genossen Kuhhandel zu treiben. Bezüglich eines Zusammengehens mit den Liberalen meinte Dr. Arons, er vermöge allerdings nicht in den Seelen der Liberalen zu lesen, und so sei er gezwungen, sich auf die Worte eines großen nationalliberalen Mannes, des Professors Grafen Du Moulin-Eckardt, zu berufen, der keine Schwierigkeit darin findet, mit den Socialdemo kraten zusammenzugehen, besonders nicht, wenn es sich darum han delt, gegen das Centrum zu stimmen. Auf Vorschlag des Vorsitzenden beschlossß man, eine Petition an das Oberbürgermeisteramt bzw. das Stadtverordnetenkollegium zu richten, den Beginn des Wahlaktes nicht wie in früheren Jahren auf 9 Uhr morgens, sondern auf 5 Uhr nachmittags festzusetzen; ferner die Umgrenzung der Urwahlbezirke möglichst bald festzulegen und bekannt zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Blinder Lärm. In einem Kamin der Philharmonie hatte sich am Dienstag Abend Rauch verfangen, und zwei Knaben glaubten, es sei Feuer dort ausgebrochen. Sie liefen an den Feuermelder und weckten die Feuerwehr. Diese erschien vollzählig, konnte aber alsbald wieder abrücken. Der blinde Lärm hatte indes unter den im Saale anwesenden Personen einige Panik hervorgerufen; alles drängte heraus. Bei dieser Gelegenheit erwiesen sich die Notausgänge als sehr zweckmaäßig; in zwei Minuten war der Saal geleert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. An der Festhalle scheute das Pferd einer Droschke und überfuhr ein Kind. Der Kutscher einer anderen Droschke versuchte das Pferd aufzuhalten, wurde aber dabei auch überfahren. Die Verletzten wurden nach der Maximinenstrße zur Samariterstation gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hr. Geh. Kommerzienrat Aug. Heuser ist am Montag in Linz gestorben. Er erreichte ein Alter von 74 Jahren, svon denen er 33 der Kölner Stadtverordnetenversammlung als Mitglied der liberalen Fraktion angehört hat. Wenn er auch nicht häufig als Redner in den öffentlichen Verhandlungen auftrat, so brachte er doch den kommunalen Angelegenheiten das regste Interesse entgegen. Persönlich ein sehr wohlthätiger Mann, nahm er s. Z. an der Ausgestaltung der städtischen Armenpflege lebhaften Anteil. In der Deputation für Archiv und Bibliotheken sowie in der Kommission für das Museum Wallraf-Richartz bethätigte er stets gern seinen für Förderung der Kunst und der Volksbildung empfänglichen Sinn, und in der socialpolitischen Deputation-legte er hinsichtlich der Füsorge für die Arbeiter manchmal ein größeres Wohlwollen an den Tag, als man gemeiniglich von liberalen Stadtverordneten zu erfahren gewohnt ist. August Heuser war ein gläubiger Protestant und bekleidete in der hiesigen evangelischen Gemeinde das Amt eines Kirchmeisters. Vielleicht gerade wegen dieses ihm eigenen tiefeläubigen Sinnes hat er sich, soweit seine Stellung in der liberalen Fraktion es gestattete, sich persönlich sern gehalten von einer schroffen Stellungnahme gegen die katholischen Mitürger, vielmehr erleichterte ihm sein stetes ruhiges und liebenswürdiges Wesen in hohem Maße auch den Verkehr mit den Stadtverordneten der Centrumsfraction. Er war von der zweiten Abteilung gewählt, und auch Wähler der Centrumspartei haben ihm wegen seiner erwähnten persönlichen Eigenschaften wiederholt ihre Stimmen gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Die Spielzeit 1903/04 beginnt in den Vereinigten Stadttheatern am 31. August mit einer Aufführung des Fidelio im alten Hause; die Vorstellung findet, wie üblich, zum Besten des Unterstützungsfonds statt. Die eigentliche Eröffnungsvorstellung der Direktion Otto Purschiau bildet der Frischütz, der in neuer Ausstattung am 1. September im Neuen Theater in Scene gehen wird. Die erste Schauspielvorstellung findet am 2. September im Alten Theater statt; zur Aufführung gelangt eine Novität: das romantische Trauerspiel San Marcos Tochter von A. Fitger, das von dem Oberregisseur Hrn. Schaper insceniert ist und Gelegenheit bieten wird, eine ganze Reihe neu engagierter Kräfte kennen zu lernen. Es folgen dann an den nächsten Tagen: Dreyers Komödie In Behandlung, Schnitzers drei Einakter Literatur, Letzte Masken, Das Abschiedssouper. Für die erste Klassikervorstellung, die am 7. September im Neuen Theater stattfindet, ist Goethes Egmont gewählt. Es sind dann für die ersten Monate in Aussicht genommen: Kabale und Liebe, Romeo und Julia, Stützen der Gesellschaft, Wildfeuer, Großstadtluft, und als Novitäten für Köln Fuldas Kaltwasser, Der wilde Reutlingen von Moser und Trotha, Capus' Die Schloßherrin, Das dunkle Thor von Philippi, Der Strom von Halbe. Es werde Recht von Walter Bloem, Meerleuchten von Ganghofer, die Dramatisierung von Tolstois Auferstehung u. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kevelaersche Bruderschaft. Am Montag den 6. September d.., morgens 7 Uhr, wird wiederum ein Pilger-Sonderzug nach Kevelaer abgehen. Um 5 1/2 Uhr ist h. Messe für die Pilger in St. Kunibert, und 6 1/4 Uhr Auszug zum Hauptbahnhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ueber das Revolverattentat in Nippes meldet der Polizeibericht: Am Dienstag Nachmittag feuerte ein Dekorateur auf einen mit ihm befreundeten Schneidermeister in dessen Wohnung mehrere Revolverschüsse ab, welche denselben am Oberkörper nicht lebensgefaährlich verletzten. Darauf schoß der Dekorateur sich selbst tot. Derselbe scheint die That in einem Anfalle von Geistesstörung verübt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>U9 Unfälle. Gestern Nachmittag fiel in der Trankgasse eine Frau aus einer Droschke und erlitt einen Armbruch. Die Verletzte wurde zu einem Arzte gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Alexianerkloster an der Bachemerstraße zu Lindenthal fand ein Mann Aufnahme, der sich durch Fall einen Unterschenkelbruch zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
