<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389488</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Nationalliberale Verein hielt vorgestern Abend in der Lese eine Versammlung ab unter Vorsitz von Prof. Moldenhauer, in welcher auch einige Aeußerungen des Abg. Bassermann gegen die Socialdemokrattezur Sprache kamen. Wie die Köln. Ztg. berichtet, erstattete Generalsekretär Dr. Johannes Bericht über den Parteitag in Essen."Er verweilte insbesondere mit uneingeschränkter Zustimmung bei den Ausführungen Bassermanns, die er als wahrhaft staatsmännisch und so klar und einleuchtend in allen Teilen bezeichnet, daß sich nicht einmal das Bedürfnis einer Diskussion auf dem Parteitage herausgestellt habe. In der Besprechung wurde vereinzelt auf Bassermanns Auseinandersetzung mit der Socialdemokratie hingewiesen, wobei namentlich Rechtsanwalt Georg Fischer als Vertreter der Auschauung einiger weniger Versammlungsteilnehmer hervortrat, in Wahlbezirken, wo das Centrum den alten, zähen Gegner darstelle, die Möglichkeit offen zu lassen, gegen diese Partei die Socialdemokratie als Sturmbock bei den Wahlen zu benutzen-- unbeschadet der grundsätzlichen Gegnerschaft gegen die Socialdemokraten. Dese Ausführungen fanden unter Heranziehung der offenkundig proklamierten revolutionären Tendenzen des Dresdener Parteitages bei der über wältigenden Mehrheit der Versammlung lebhaftesten Widerspruch und energische Verwahrung. Gleichwohl beschlossß man bei der folgenden Wahl zum nationalliberalen Delegiertentag in Hannover auch Hru. Fischer mit zu berücksichtigen, damit er in Hannover seine Ansicht geltend mache. Außer ihm entsandte die Versammlung die Herren Stadtverordneten Schulz, Rechtsanwalt Falk, Lehrer Lindenberg und Chefredacteur Posse nach Hanover." Ueber den Meinungsaustausch bringt der Stadt-Anzeiger genauere Angaben."Dr. Johannes gab den mächtigen Eindruck der Rede Bassermanns wieder, die scharf und klar die Stellung zu der Socialdemokratie und dem Centrum gekennzeichnet habe. In der recht lebhaften Besprechung äußerte Hauptmann Brand den Wunsch, die Rede Bassermanns als Flugblatt im ganzen der sie im Laufe der Zeit auf wiederholte Weise mißhandelt haben soll. Am 3. August kam es in der Wohnung des Thomas wieder zu einer rohen Scene zwischen Thomas und der Suttner. Die Nachbarn hörten, wie Thomas auf die Person losschlug. Auf einmal ertönte ein Schrei und ein Schlag und die englückliche Person lag auf dem Pflaster des Hofes. Man brachte sie zum Hospital, wo sie noch am selbigen Abend starb. Thomas, von dem man zwerf annahm, er habe die Person zum Fenster hinausgehtürzt, kam zunächst in Voruntersuchung wegen vorsätzlicher Tötung, schließlich aber wurde diese Beschuldigung fallen gelassen und er wegen vorsätzlicher gefährlicher Körperverletzung, Bedrohung und Mißhandlung unter Anklage gestellt. Das Gericht verurteilte den Angeklagten zu fünf Jahren Gefängnis.-- Wegen unlauteren Wettbewerbs wurde ein Kaufmann von hier zu 100 M. Buße verurteilt. Der Kaufmann bezog im März d. J. einen auf der Ehrenstrße belegenen Neubau und eröffnete darin ein Konfektionsgeschäft für Herren. Anfangs April versandte er Cirkulare, worin es u. a. hieß:"Aufertigung nach Maß; große Betriebswerkstätte im Hause". Dieses Cirkular kam in die Hände des Obermeisters der Zwangs-Innung der Schneider und der Kaufmann wurde zum Beitritt und zur Beitragsleistung zu dieser Innung herangezogen. Er sandte jedoch die Quittung mit dem Bemerken zurück, er habe mit der Zwangs-Jnnung der Schneider nichts zu thun, denn er beschäftige in seinem Hause keine Schneider. Nun erstattete der Obermeister Anzeige wegen unlauteren Wettbewerbes. Es stellte sich heraus, daß in dem Geschäfte nirgends Einrichtungen für eine Betriebswertstätte getroffen worden waren. Der Kaufmann führte das darauf zurück, daß die Baupolizei ihm verboten habe, in dem Souterrain des Hauses Leute zu beschäftigen, da es in demselben zu feucht sei. Schöffengericht. Ein Schutzmann war gebeten worden, einen Schlosser zu protokolliren. Der Schlosser stieß den Beamten und wurde aus einer Wirtschaft hinausbefördert. Dabei trat er den Schutzmann und benahm sich recht ungebärdig. Als der Beamte dann von vier Perionen bedrängt wurde, zog er seinen Säbel, den ihm ein Tagelöhner entriß. Der Schlosser erhielt 50 M. Geldstrafe, der Tagelöhner wurde freigesprochen.-- Wegen Schutzmannsbeleidigung warde ein vorbestraften Tagelöhner zu drei Tagen Gefängnis, ein Fuhrmann zu 10 M. Geldstrafe verurteilt.-- Ein Tagelöhner aus Deutz erhielt wegen Widerstandsleistung eine Woche Gefängnis.-- Ein Zeitungsträger verübte häufig ruhestörenden Lärm, mißhandelte und beleidigte seine Schwägerin und deren Tochter und bedrohte sie mit einem Messer. Die Strafe wurde mit einer Woche Haft und zwei Wochen Gefäignis bemessen.-- Ein vorbestraften Tagelöhner und ein vorbestraften Vorarbeiter stahlen in einem Bau, in dem sie beschäftigt mehrere Säcke Holz. Sie wurden zu vierzehn bzw. zehn Tagen Gefängnis verurteilt.-- Ein vorbestraften Aushülfsschreiber erhielt wegen Unterschlagung von 5 M. drei Tage Gefängnis.-- Während des Verputzerstreikes hatten drei vorbestraft Verputzen Arbeitswillige durch Anwendung körperlichen Zwanges, durch Drohung und Mißhandlung zur Teilnahme an dem Ausstand zu bestimmen versucht. Sie wurden zu sechs Wochen bzw. funf Wochen bzw. drei Wochen Gefängnis verurteilt.-- Ein vorbestraften Bergmann bettelte zu Nippes in frecher Weise und beschimpfte eine ihn abweisende Verkäuferin. Das Urteil lautete auf fünf Tage Haft.-- Wegen Beleidigung von Schutzleuten und Widerstandsleistung mnn ern Schreiner aus Kalk 30 M. Geldstrafe zahlen.-- Ein Buchhalter erhielt wegen Unterschlagung und Betrugsversuchs 20 M. Geldstrafe.-- Ein Agent wurde für die Deutsche Krankenversicherungsgesellschaft Einigkeit zu Berlin als Agent angestellt und suchte durch eine Zeitungsannonce Unteragenten. Einem Kaufmanne, der sich meldete, nahm er 10 M. Kaution ab, die er unterschlug. Für die genannte Gesellschaft aber arbeitete er nicht. Das Urteil lautete auf 50 M. Geldstrafe.-- Eine Stundenarbeiterin erhielt wegen Diebstahls einen Tag Gefängnis. Wegen Bedrohung eines Tagelöhners wurden ein Maschmist und dessen Frau zu je drei Tagen Gesängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mit dem neuen Straßenbayntarif hat sich auch eine am Dienstag stattgehabte Versammlung des Nationalliberalen Vereins beschäftigt. Die Versammlung hat sich entschieden gegen den Tarif erklärt. Nach dem Bericht des Stadt-Anzeigers sprach sich auch Stadtrat Schulz in demselben Sinne aus."Es sei nebenbei sehr eigentümlich, daß der-vertrauliche den Stadtverordneten zugesandte Entwurf schon am anderen Tage im Local-Anzeiger veröffentlicht worden sei; es schiene so, als ob die ultramontane Presse keine Verschwiegenheit kenne, wenn es in ihrem Interesse liege." Hat Herr Schulz sich in dieser Weise geäußert, dann verstehen wir nicht, was er hat sagen wollen. Es lag doch im Interesse der gesamten Bürgerschaft, den neuen Straßenbahntarif zur Diskussion zu stellen, und auch der Nationalliberale Verein müßte es dem Kölner Local-Anzeiger Dank wissen, daß er zu einer solchen Diskussion die Gelegenheit gab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>. Brände. Am Dienstag Abend entstand in einem Hause an der Merovingerstraße ein Zimmerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause am Hansaring brach gestern Vormittag ein Kellerbrand aus. In beiden Fällen beseitigte die Feuerwehr jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Taubstummenanstalt. Nach mehr als einem halben Jahrhundert, das er im Dienste der Taubstummenerziehung in unserer Vaterstadt stand, wird Hr. Schulrat Weißweiler mit Ende dieses Monats in den Ruhestand treten. Seine Verdienste wurden von der Regierung zu verschiedenen Malen durch Auszeichnungen anerkannt. Zu seinem Nachfolger wurde der Direktor Heinrich Rieth von der Taubstummenanstalt in Brühl ernannt, der vielen Kölern nicht unbekannt ist, indem er früher schon eine lange Reihe von Jahren an der Kölner Anstalt wirkte. Die Einführung desselben wird voraussichtlich am 1. Oktober stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheindampfschiffahrt. Die Könische und Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft lassen am 25. September den Herbsten Kraft treten. Rheinaufwärts von Köln fährt morgens .15 ein Dampfer(Schnellfahrt) bis Mainz,.30 und 10 Uhr bis St. Goar. 1 Uhr nachmittags bis Koblenz, abends 6 Uhr bis Bonn und abends 9 Uhr bis Mainz, rheinabärts nachmittags.15 bis Düsseldorf bzw. Rotterdam. Morgens.30 kommt ein Dampfer von Bohn, 11.15 und.45 von Koblenz, nachmittags.55 von Mainz, nachmittags.10(Schuellfahrt) von Mainz und abends.30 von Mannheim in Köln an. Nachmittags.30 trifft ein Dampfer von Düsseldorf zu. Rotterdam in Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fahrplanänderungen. Während des nächsten Winters werden die beiden Holland-- Baseler Tagesschnellzüge wie im Sommerfahrplan auf der Strecke Köln--Bingerbrück getrennt durchgefuührt, und zwar 12.15 und 12.25 mittags ab Köln und.57 und.04 abends in Köln. Ebenso bleibt der rechtsrheinische Schnellzug 12.27 mittags ab Köln,.18 in Frankfurt, und.42 nachmittags ab Frankfurt über Bonn,.40 in Köln bestehen. Im Anschlugß an den Schnellzug 10.36 abends ab Köln wird ein neuer Personenzug 11.15 ab Bohn bis Rolandseck eingelegt und dafür der bisherige Personenzug 12.11 nachts ab Bonn, 12.20 nachts in Godesberg aufgehoben. Die im Sommerfahrplan eingelegten Personenüge.15 morgens ab Bonn,.55 in Köln, und's. 15 morgens ab Köln,.58 in Vonn werden wegen ungenügender Benutzung wieder aufgehoben. Folgende Züge werden neu eingelegt: Neuß ab .51 morgens, Düren an.42; Düren ab.28, Neuß an.20; Venlo ab.26 nachmittags, Viersen an.12; Viersen ab.50 abends; Venlo an.31; Rheydt ab.21 abends,.-Gladbach ab.31, Neuß an.49; Düsseldorf an.07;.-Gladbach av.22 morgens, Dalheim an.00; Neersen-Neuwerk ab.17 morgens,.-Gladbach an .31 morgens(Werktags); Krefeld ab.52 abends, Nieukerk an .50; Mariagrube av.02 abends, Jülich an.44(Werktags). Der Nachtschnellzug Köln--Hamburg wird 11.27 abends von Köln abfahren und über Neuß--Düsseldorf geleitet werden. Er schließt in Köln an den Eifelschnellzug von Trier#.2 in Köln an und in Neuß an die Spätzüge nach Krefeld 12.05 ab Neuß und nach .-Gladbach--Rheydt 12.06 ab Neuß an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kiel, 23.Sept.1903.(Drahlber.) Vor dem Oberkriegsgericht begann heute die erneute Verhandlung gegen Hüessener. Den Vorsitz führt wiederum Fregattenkapitän v. Bredow. Nach der Verlesung des Erkenntnisses der frühern Verhandlung und des Reichsgerichts titt eine Pause ein. Dann schildert Hüessener den Vorgang in der bekannten Weise und erklärt, er hätte den Dolchstoßß nicht geführt, wenn er geahnt hätte, daß Hartmann dadurch getötet werde. Es folgte die Vernehmung der Sachverstaändigen. Das Oberkriegsgericht erkannte gegen Hüessener wie bei der vorigen Verhandlung auf zwei Jahre sieben Tage Festungshaft unter Anrechnung von zwei Monaten sieben Tage Untersuchungshaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Barmen, 23.Sept.1903,.15 bm.(Eig. Drahtber.) Vor dem Hause Pappelstraße 11 ist gestern Nacht ein Gasrohr geplatzt. Das Gas strömte in das genannte Wohnhaus, und die dort wohnende Witwe Greding fand den Tod infolge Erstickung; eine audere Witwe und deren Kinder wurden in bewußlosem Zustande aufgefunden und sind auch bis jetzt noch nicht zum Bewußsein gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Pesth, 23.Sept.1903.(Prahtber.) In dem Stiegenhause eines Gebändes am Josephsring wurde ein Geldbriefträger von einem unbekannten Menschen meuchlings überfallen und mit einer Hacke lebensgefaährlich verletzt. Der Thäter raubte die Posttasche, die 800 Kronen enthielt, und flüchtete dann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rom, 19.Sept.1903. Die römisches Blatt berichtet, daß ein letzthin in Neapel verstorbener Priester sein ganzes Vermögen, etwa 300000 Lire, Pius X. hinterlassen habe. Die Neffen des Verstorbenen bestritten die Gültigkeit des Testaments und wandten sich an das Gericht. Sobald der h. Vater von der Sache erfuhr, ersuchte er den Kardinal Prisco, Erzbischof von Neapel, den Erben des Priesters mitzuteilen, der h. Stuhl verzichte freiwillig auf die Hinterlassenschaft ihres Onkels, da er, der Papst, es nicht für Recht halte, ein derartiges Vermögen zum Nachtheil natürlicher Erben anzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vijst(Gouvernement Tomsk), 23.Sept.1903.(Drahtber.) Au dem Wege von Kiachta bis Ugra stehen sämtliche Wälder in Brand. Das Feuer bedroht die Telegraphenleitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Am Wallraf-Richartz-museum werden die Renovierungsarbeiten emsig gefördert. Zur Zeit ist der Mittelbau von dem Gerüst vollständig befreit. In seiner schmucken, ursprünglichen Form erscheint er wie veraüngt. Die Galeriebekrönung, welche am meisten gelitten hatte, ist auch hier fast vollständig erneuert, desgleichen die den Mittelbau krönenden vier Fialen; die vier Baldachine, welche in reichster gotischer Ausstattung die Bildwerke überragen, mußten vollständig ersetzt werden. Der rechte Flügel geht zur Zeit der Vollendung entgegen; dieser war am schamhaftesten. Nunmehr wird auch der linke Flügel in Angriff genommen und soweit als nötig renoviert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Militärisches. Die Westfälischen Infanterie-Regimenter Nr. 16 und 53 und das Westf. Pionier-Bataillon Nr. 7 sind vom Manöver zurückgekehrt. Morgen werden die Reservemannschaften entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine Schneidergesellen-Versammlung nahm am Dienstag folgende Resolution an: Die Versammlung spricht sich ganz entschieden gegen den vom deutschen Arbeitgeberverband beschlossenen Arbeitsvertrag, insbesondere gegen die Absätze 2. 3 und 5 aus, die geeignet sind, die Arbeiter als willenloses Werkzeug dem Unternehmer auszuliefern. Die Versammlung steht auf dem Standpunkt, daß einheitliche Arbeitsverträge nur von Nutzen sind, wenn sie für beide Teile gleiche Rechte und Pflichten enthalten. Ein derartiger Vertrag kann aber nur zu stande kommen, wenn er von Arbeitgebern und Arbeitnehmern gemeinschaftlich ausgearbeitet wird. Ein einseitig beschlossener Vertrag kann naturgemaäß niemals von beiden Teilen gemacht werden. Die Versammlung erachtet es als unbedingt notwendig, daß der Arbeitgeber einen minimalen Lohnsatz zu garantieren bzw. für regelmäßige Beschäftigung zu sorgen hat und spricht die Erwartung aus, daß kein Arbeiter, der auf persönliche Freiheit und Ehre hält, den vom Arbeitgeberverband beschlossenen Vertrag unterzeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>X; Ueberfahren. Vorgestern Abend gegen 7 Uhr wollte ein 15 Jahre altes Mädchen in der Krielerstraße mit seinem Fahrrad zwischen Karren, die in beiden Richtungen fuhren, hindurchfahren. Hierbei wurde sie von einem Narrenbaum zu Boden gestoßen und von dem leeren Wagen überfahren. Das Mädchen erlitt innere Verletzungen und ist infolge derselben in der elterlichen Wohnung gestorben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zu dem Unfall wird uns noch folgendes mitgeteilt: Die Verungluückte, ein tüchtiges, fleißiges Mädchen, wurde, nachdem es mit seinem Rade zu Fall kam, von dem Karren noch etwa 15 Meter mitgeschleift. Der Fuhrknecht schlug wie toll auf seinen Gaul los, um zu entkommen. Es kam aber ein Herr hinzu, schwang sich auf das Rad der jüngeren Schwester und holte den Ausredßer ein. Wie Augenzeugen bekunden, soll der Fuhrknecht auf seinem Karren gestanden und das Pferd nicht im Zügel gehalten haben. Das Mädchen, welches tödliche innere Verletzungen davongetragen, denen es nach einigen Stunden erlag, ging, unterstützt von zwei Leuten, ohne einen Schmerzensruf auszusoßen, noch einige hundert Meter weit bis zu seiner elterlichen Wohnung. u Englücksälle. Gestern Morgen stürzte bei den Ausschachtungsarbeiten eines Neubaues auf der Riehlerstraße Erdreich in sich zusammen. Dabei kam ein Erdarbeiter zu Fall und erlitt einen Fußbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In einer Fabrik am Karthäuferwall fiel einer Arbeiterin ein schwerer Gegenstand auf den Fuß, wodurch dieser gebrochen wurde. -- Auf der Luxemburgerstraße kam ein Junge zu Fall und brach einen Arm. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Verband kaufmännischer Gehülfinnen. Die Novelle des Krankenversicherungsgesetzes vom Mai 1903 bestimmt, daß alle kaufmännischen Gehülfinnen im ganzen Deutschen Reich vom 1. Januar 1904 ab versicherungspflichtig sind, sofern sie nicht ein Gehalt von über M. 2000 beziehen. Das Gesetz existierte freilich schon länger, doch war es den Städten anheim gegeben, es durch Ortsstatut einzufuühren oder nicht. Nur verhältnisäßig wenige haben davon Gebrauch gemacht, unter diesen Köln, wo durch Ortsstatut die weiblichen Angestellten gezwungen waren, vom 1. Januar 1900 an einer Krankenkasse anzugehoören. Der Vorstand des Verbandes kaufmännischer Gehülfinnen zu Köln, Georgstrße 7, hatte es sich angelegen sein lassen, eine gesetzlich zu Recht bestehende Hülfskasse ins Leben zu rufen, die zu gleicher Zeit mit dem Inkrafttreten des Ortsstatut ihre Thätigkeit enthalten konnte. Diese letztere war in der Zeit vom 1. Januar 1900 bis jetzt eine durchaus zufriedenstellende, wie wiederholt von der Behörde anerkannt wurde. Noch in diesem Sommer wurde bei der stattgehabten Revision festgestellt, daß der Stand der Kasse ein sehr günstiger sei und zu keinerlei Ausstellungen Veranlassung gebe. Man kann deshalb den Beitritt zu dieser Kasse den weiblichen Angestellten nur empfehlen, da dieselbe allen Anforderungen vollauf genügt und keine Beitragserhöhung eintreten läßt. Die Kasse ist von Anfang an darauf eingerichtet, auch in anderen Städten eingeführt werden zu können und es existieren thatsächlich bereits zwei auswärtige örtliche Verwaltungsstellen, während mehrere andere Vereine in verschiedenen Städten sie daselbst zum 1. Januar 1904 einzufuühren gedenken. Um Mißverständnissen vorzubengen, sei noch darauf hingewiesen, daß auch Angehörige anderer Konfessionen dieser Krankenkasse beitreten können, sofern sie Mitglieder eines der dem Gesamtverband angeschlossenen Vereine sind. (Siehe auch Annonce in heutiger Nummer.) der sorge dafür, daß täglich zum Frühstück und Vesper ein gesundes, vollkommen unschädliches und wohlschmeckendes Getränk auf den Tisch kommt. Man breche doch endlich mit der falschen Sitte, den Tag gleich mit dem Genuß des nach ärztlichen Urteilen der Gesundheit überaus alt.Watten u. Fayencen, Handsticker eien etc. nachteiligen Bohnenkaffees zu beginnen. Man erhebe KaV! Cyongenz langten theiners Malzkaffee zu seinem ständigen Frühstüick- u. Vespergetränk. Die Wirkung wird sich dann bald in einem Gefühl von Wohlbefinden, in der Freudigkeit, mit Selim Habis, Obenmarspforten, am Gülichsplatz Achtung für Interessenten! Ausgestellt und verkäuflich ist daselbst ein echt orientalisches Zimmer, maurischen Stils, ca. 200 Jahre alt der man nach einem solchen Trunke Tagewerk geht, bemerkbar machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
