<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389440</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Arbeiterjubiläum. In dem Kölner Sargmagazin und Beerdigungsanstalt Gebrüder Pilartz konnte gestern der Schreinergeselle Joseph Thurn auf eine fünfundzwanzigährige ununterbrochene Thätigkeit zurückblicken. Der Jubilar erfreut sich einer allgemeinen Beliebtheit, da derselbe neben seiner ernsten Beschäftigung dem Humor niemals abhold war. Die Prinzipale ehrten den treuen Gesellen durch passende Geschenke und arrangierten im Geschäftshause ein schönes Familienfest, dessen Verlauf dem zwischen Arbeitgeber und Arbeitnehmer bestehenden Verhältnis das beste Zeugnis gab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Hotelier, eine Ehefrau und eine gewerblose Frau wegen Anstiftung zur gewinnsüchtigen Urkundenvernichtung und Beamtenbestechung, ein Kutscher wegen Taschendiebstahl, ein Tagelöhner und ein Kutscher auf Grund Haftbefehls, ein Diener wegen Diebstahls. er i.#em</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der in Geschäfte verzinnte Wascheütten zur Auswahl nach seiner Wohnung bestellt. Unterwegs kommt er dem Ueberbringer der Bütten entgegen, nimmt ihm diese ab mit dem Auftrage, noch eine weitere Bütte zu bringen. Bei der Rückkehr ist der Gauner mit den Bütten verschwunden und in dem angegebenen Hause nicht zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurden am Weidenbach ein Daumenring, auf dem Friesenwall zwei Blusen, zu Deutz ein Portemonnaie mit Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Deutz, 11.Ang.1903. In der Waggonfabrik von van der Typen und Charlier an der Deutz-Mülheimerstraße sind infolge wiederholter Accordabzüge Differenzen ausgebrochen. Nach fehlgeschlagenen Verhandlungen mit der Firma reichten die von den Abzügen betroffenen 32 Nieter und Zuschläger heute die Kündigung ein. 1 * Köln-Mügersdorf, 12.Aug.1903. Iu vergangener Nacht  wurde in zwei Häusern sämtliche Wäsche aus der Wascheüche gestohlen. Es wäre erwünscht, daß die Orte Mügersdorf und die Kolonie in der Vitalisstraße einen vermehrten polizeilichen Schutz erhielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verband deutscher Post- und Telegraphenassisteuten, Ortsverein Köln, unternahm am Sonntag einen Ausflug nach Pingsdorff mittels Sonderzuge der Köln-Boner Kreisbahn. Ju Pingsdorff angekommen, begab sich die über 500 Personen starke Ausflugsschar unter Vorantritt einer Musikkapelle und der mit Fahnen ausgerüsteten Kinder in das Festlokal Restaurant Jänerhof Nachdem der Kaffee eingenommen war und der erste Vorsitzende Aloys Neumann die Teilnehmer in einer herzlichen Ansprache begrüßt hatte, gings auf eine nahegelegene Wiese, wo sich Jung und Alt bei allerlei Spielen vergnügte. In den Gartenanlagen entwickelte sich bald ein fröhlicher Jahrmarktstrubel. Die Mitglieder Willy Steins und C. N. Krämer, die am Glücksrad und Puppenwerfen als Ausrufer thätig waren, verstanden ihr"Geschäft" ausgezeichnet; ihre humorvollen Ansprachen riefen große Heiterkeit hervor. Abends wurde im Saale getanzt und im Garten eine Fackelpolonaise veranstaltet. Gegen 10 1/2 Uhr brachte der Sonderzug die Teilnehmer wieder nach Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinhöhe am 12. August, abends 7 Uhr:.45 in--.04.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserarme am 12. August, mitt. 12 Uhr: 10, abos. 7 Uhr: Ihr R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Vorstand des Rheinischen Bauernvereins und des Verbandes rheinischer Genossenschaften haben das frühere Schnitzersche Haus Nr. 12 in der Altenbergerstrße hierselbst erworben. Es schweben darüber noch Verhandlungen, auf wessen Namen der beiden Korporationen der Kauf überschrieben werden soll. Das Objekt liegt zwei Minuten vom Hauptbahnhof, sehr gelegen für den Verkehr des interessierten Publikums, und umfaßt große und schöne Gebämlichkeiten und im ganzen die beträchtliche Fläche von 1600 Quadratmeter, so daß Platz für spätere Ausdehnung der Gebämlichkeiten in reichlichem Maße vorhanden ist. Zum 1. Oktober sollen dorthin üübersiedeln von der Gladbacherstraße: 1. der Verband rheinischer Genossenschaften, 2. die Rheinische Bauern-Genossenschaftskasse, 3. die Sparkasse des Rheinischen Bauernvereins, 4. die Hauptbezug- und Absatz-Genossenschaft, sowie die Konsumstelle des Rheinischen Bauernvereins, 5. das Bauamt, 6. die Kellerei für Weinvertrieb und 7. die Wohnung des Generalsekretärs des Rheinischen Bauernvereins und anderer Beamten. Endlich ist in Aussicht genommen, dort demnächst eine Maschinenhalle zum Vertrieb landwirtschaftlicher Maschinen zu errichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueber das Besinden des Herrn Generalvikars berichtet ein Kölner Blatt:"Generalvikar Dr. Creutzwald, der schon seit Monaten erkrankt ist, befindet sich gegenwärtig im städtischen Krankenhause zu Baden-Baden. Bekanntlich wurde er bereits am 1. April wegen Krankheit beurlaubt uno mußte Genesung in Ems suchen, von wo aus er sich später an die Riviera begab. Eine hinzugetretene Venennetzündung nötigte ihn, in der Schweiz längere Zeit zu verweilen und in Sachseln mehrere Wochen das Bett zu hüten. Auf Curaten der Aerzte hat er sich nunmehr nach Baden-Baden begeben und ist wegen neuer Erkrankung gezwungen, das dortige Krankenhaus aufzusuchen." Das ist ungenau. Hr. Creutzwald hat seit seinem Eintreffen in Baden-Baden, d. h. seit mehreren Wochen, stets im städtischen Krankenhause gewohnt. Da sein Befinden sich sehr gebessert hatte, beabsichtigte er Ende voriger Woche nach Köln zurückzukehren. Leider hat sich das frühere Gichtleiden wieder bemerkbar gemacht, so daß er sich dem ärztlichen Rat fügte, noch weiter die Bäder zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>X Rom, 12.Aug.1903.(Drahtber.) Der Papst verbrachte die Nacht gut. Heute Morgen hatte er sich wieder vollständig erholt und war ausgezeichneter Stimmung. Er machte einen Spaziergang im Garten und ließ sich photographieren. Im Laufe des Tages empfing der Papst mehrere Sardinäle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Vertreter der Diölese Venedig sind abgereist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
