<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389441</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtisches Waisenhaus. Wie in den Vorjahren, so gewährt das städtische Waisenhaus auch in diesem Jahre seinen bedürftigen Zöglingen einen dreiöchigen Landaufenthalt. Vorgestern wurden 24 Knaben bei einem Gastwirt in Brohl a. Rh. untergebracht, während in dem Lokale des Winzervereine in Oberdollendorf eine Kolonie mit Selbſtverpflegung, bestehend aus 30 Mädchen, einer Führerin und einer Köchin errichtet wurde. Eine im Volksgarten eingerichtete Milchstation wird von etwa 40 Kindern besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600.; Köln, Bürgermeisieramt, Hafenächter, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1460.; Köln, Königl. Gefängnis, Hülfsgefangenaufseher, 92 M. 50 Pfg. monatlich; Dudweiler, Bürgermeisteramt, Wegeaufseher, 1200 M. jährlich, Düren(Rheinland), Bürgermeisteramt, Schuldiener, 1200., steigt bis 1500.; Königswinter, evangelische Gemeinde, Küster, 500 bis 600 M. jährlich; Vöklingen, Gemeinde, Schuldiener der höheren Schule, 900.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. Gehalt; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. Gestern Morgen geriet ein Fruchtbaren auf dem Felde zwischen Kalkerstraße und Grembergerstraße auf unaufgeklaärte Weise in Brand. Feuerwehr wurde nicht gerufen, da eine Löschung ausgeschlossen und eine weitere Gefahr nicht vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend um 8 1/4 Uhr wurde auf dem Eigelstein ein Dienstädchen von einem Radfahrer überfahren. Außer einer Kopfwunde hat das Mädchen anscheinend noch innere Verletzungen erlitten. Es wurde dem Bürgerhospital übewiesen. Der Name des Radfahrers wurde festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>u Englücksälle. In einem Neubau an der Lindenstraße fiel vorgestern Nachmittag ein Maurer in Glasscherben und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einer Bildhauerei an der Richard Wagner- straße schlug sich ein Bildhauer mit einem Schlageisen ein Glied eines Fingers ab. Den beiden Verletzten wurde im Kloster der Barmherzigen Brüder die erste Hülfe zu teil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern Morgen fiel in Köln-Bockletünd ein zwölfeähriger Junge von einer Walze und trug einen Oberschenkelbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Mittwoch Abend stürzte in einem Hause an der Streitzeuggasse die Frau eines Schreiner- meisters, anscheinend dadurch, daß sich ein morsch gewordener Volken löste, durch die Zimmerdecke und fiel von der ersten Etage auf den Hof hinab, wo sie schwer verletzt liegen blieb. Die Frau erlitt außer einer Schulterverrenkung schwere Verletzungen an einem Arm und wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vom Rhein, 13.Aug.1903. Unterm 31. März d. J. wurd folgende Verfügung betreffend die Behandlung der noch im Umlaufe befindlichen Thaler öösterreichischen Gepräges erlassen:"Auf Grund dess 1 des Gesetzes betreffend die Vereins thaler öösterreichischen Gepräges vom 28. Februar 1892 in Verbindung mit Artikel 7 der Reichsverfassung hat der Bundesrat in Ver folg der am 8. November 1900 beschlossenen Außerkurssetzung der genannten Thalergattung die nachfolgende Bestimmung getroffen: Die bei den Reichs- und Landeskassen noch eingehenden Vereinsthaler öösterreichischen Gepräges sind durch Zerschlagen oder Einschneiden für den Umlauf unbrauchbar zu machen und alsdann dem Einzahler zurückzugeben. Ferner hat der Bundesrat sich damit einverstanden erklärt, daß die Kassen der Reichsbank mit diesen Thalern in gleicher Weise verfahren." Diese Verfügung wurde deu Postanstalten am 1. April zur Nachachtung mitgeteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
