<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389415</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rom, 20.Juli1903.(Drahtber.) Sobald der Tod eingetreten war, schloß Professor Dr. Lapponi dem Papste die Augen und faltete die Hände über der Brust. Darauf zogen die Sardinäle, die anwesenden Diplomaten und übrigen Personen an der Leiche vorüber und küßten die Hand des Verewigten, alle waren in tiefster Bewegung. Zehn Minuten, nachdem der Tod eingetreten war, verließ Kardinal Oneglia das Sterbezimmer; die Schweizergarde erwiesen ihm die Souveränen zustehenden Ehren und geleiteten ihn in feierlichem Zuge zu seinen Gemächern. Kardinal Rampolla stellte seine Thätigkeit als Staatssekretär ein, die Monsignore della Chiesa, wie vorgeschrieben, übernahm. Kardinal Oneglia begab sich bald nach dem Tode des Papstes, von Schweizer- und Nobelgarde geleitet, mit dem Viceämmerer und dem Geistlichen der apostolischen Kammer im veilchenblauen Trauerornat nach dem Sterbegemach zur Feststellung des Todes des Papstes, die um 4 1/2 Uhr erfolgte. Der Kardinal trat an die verschlossene Pforte des Sterbezimmer und rief unter tiefem Schweigen der Anwesenden dreimal laut den Namen des Papstes; er öffnete sodann die Thüre, trat, von dem ganzen Gefolge begleitet, an das Bett und klopfte mit silbernem Hämmerchen dreimal auf die Stirne des Toten, indem er ihn laut beim Namen rief, während alle Anwesenden niederknieten. Sodann verkündete der Kardinal den Versammelten, daß Papst Leo XIII. gestorben sei, und verließ, von den Geistlichen begleitet, das Sterbegemach. Die Sardinäle Vanutelli, di Pietro und Machi übernahmen als Häupter der drei Kardinalsordnungen die Leitung der geistlichen Angelegenheiten. Der Kardinalämmerer teilte den Tod des Papstes dem diplomatischen Corps, allen auswärtigen Sardinälen, Nuntien usw. mit. Morgen früh versammeln sich sämtliche hier weilende Sardinäle in der Sala del Consistoro zur ersten Vorbesprechung über das Konklave; dieselben werden dort auch die Beileidsbezeugungen der Mitglieder des diplomatischen Corps entgegennehmen. An allen Kirchen wird morgen eine Bekanntmachung des Generalvikars, betreffend den Tod des Papstes und die zu veranstaltenden Trauerfeierlichkeiten angeschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rom, 21.Juli1903, 12.45 nachts.(Drahtber.) Gestern Abend 11 Uhr wurden die Truppen vom Petersplatze zurückgezogen, obgleich sich am Nachmittage und abends große Menschenmassen auf dem Platze angesammelt hatten. Es ereignete sich kein Zwischenfall. Um 5 Uhr morgens nehmen die Truppen den Ordnungsdienst wieder auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rom, 21.Juli1903.(Drahtber.) Vom deutschen Kaiser ist nachstehendes Telegramm an den Kardinal Oneglia aus Molde eingetroffen: Schmerzlich bewegt durch die soeben erhaltene Trauernachricht, sende Ich dem hohen Kardinalskollegium den Ausdruck Meiner aufrichtigen Anteilnahme an dem schweren Verlust, welchen die römisch-katholische Kirche durch den Heimgang des Papstes Leo XIII. erlitten hat. Ich werde dem erhabenen Greise, der Mir ein persönlicher Freund war und dessen so außserordentliche Gaben des Herzens und Geistes Ich noch bei Meiner letzten Anwesenheit in Rom erst vor wenigen Wochen erneut bewundern mußte, ein treues Andenken bewahren. Wilhelm, I. R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rom, 21.Juli1903.(Drahtber.) Infolge der Beschlüsse der Cardinalsversammlung begannen die Bauarbeiten im Vatikan zur Vorbereitung des Konklave." Im Damasushofe werden alle Zugänge vermauert. Im Vatikan werden etwa 65 Woheräume zu je zwei bis drei Zimmern für die Sardinäle, ihre Sekretäre und die Konklavisten hergerichtet. Die Mahlzeiten nehmen die Sardinäle gemeinschaftlich ein. In der Sala Ducale und der Paulinischen Kapelle werden Altäre zum Messelesen für sie errichtet. Die Wahlhandlung erfolgt in Morgen- und Abendsitzungen in der Sixtinischen Kapelle, an deren Wänden Sitze für die Sardinäle errichtet werden. Die Sardinäle treten am Abend des 31. Juli in das Konklave ein und halten am 1. August die erste Wahlversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rom, 21.Juli1903.(Drahtber.) Heute Morgen wurde an den Kirchenthuüren eine Kundmachung des Generalvikars Kardinals Respighi angeschlagen, worin der römischen Bevölkerung der Tod des Papstes angezeigt und die Abhaltung der religioösen Feierlichkeiten angeordnet wird. Bis zur Wiederbesetzung des päöstlichen Stuhles werden täglich abends von 8 bis 9 Uhr die Glocken geläutet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rom, 21.Juli1903.(Drahtber.) Der Leichnam des Papstes ist noch immer im Sterbezimmer aufgebahrt. Außer den Nobelgarde halten beständig Ehren- und Geheimeämmerer und Kammeradjutanten des Papstes Wacht. Die Pönitentiare der Peterskirche verrichten im anstoßenden Gemach Gebete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rom, 21.Juli1903.(Drahtber.) Heute Morgen traten die in Rom weilenden und die aus Italien herbeigeeilten Sardinäle, alle zum Zeichen der Trauer in veilchenfarbenen Gewande, in der Sala del Consistoro des Vatikans zur ersten Versammlung zur Vorbereitung des Konklave zusammen. An diesem nehmen voraussichtlich alle Sardinäle mit Ausnahme des Erzbischofs von Sydney, Kardinals Moran, teil, der durch die weite Entfernung verhindert wird. Nach der Versammlung empfingen die Sardinäle in dem gleichen Saale die Botschafter von Oesterreich- Ungarn, Frankreich, Spanien und Portugal, die das Beileid ihrer Regierungen ausdruückten. Im Vatikan ist eine große Zahl Beileidstelegramm von Souveränen, Staatsoberhaäuptern, anderen Fürtlichkeiten, geistlichen Würdentraägern sowie katholischen Vereinen und Instituten aus allen Teilen der Welt eingegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rom, 21.Juli1903.(Draßaber.) Die erste Zusammenkunft der Sardinäle dauerte bis 12 1/2 Uhr. Während derselben wurden der Fischerring des Papstes und dessen Bullenſiegel zerbrochen. Um 4 Uhr wird das h. Kollegium die Beileidsbezeugungen des diplomatischen Corps entgegennehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rom, 21.Juli1903,.10 um.(Eig. Drahtber., Zum Sekretär der Konsistorialkongregation wurde Erzbischof Merry del Val ernannt. Galeriedirector Galli nahm von der Leiche Leos XIII. die Totenmaske ab und formte die rechte Hand des Papstes nach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hall. aus Uhr stioß mich so gewaltsam noch nach Kette und Uhr, stieß mich so gewaltsam daß ich taumelte, und flüchtete mit der doppelten "Die Scene steht so deutlich vor mir, als ob nicht Jahrzehnte seitdem vergangen wären, sondern sie sich erst gestern ereignet hätte. Sekundenlang stand ich halb betäubt und sah dem Fliehenden nach. Dann packte mich ein flammender Jähzorn. Ich riß das Gewehr an die Backe und wollte feuern. Aber weil der Mann floh, ließ ich es, lehnte das Gewehr halb verdeckt in ein Buschwerk und folgte dem Diebe in stolpernde Laufe. Kreuz und quer wich er mir aus, bis ich keuchend und besinnungslos den Hirscheänger zog und mit blindem Schlage auf ihn einhieb Die Uhr war ein Geschenk meines Vaters, die Kette von meiner Mutter. Ich hätte keine ruhige Stunde mehr gefunden, wenn ich sie hätte missen sollen. Ich trage sie bis heute, und ihr Besitz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Socialdemokratische Rechtsbegriffe. Der Vorstand des Gesammtverbandes der christlichen Gewerkschaften Deutschlands äußert sich zu dem merkwürdigen Verhalten der socialdemokratischen schaft anläßlich der Aufhebung der Generalaussperrung der Bauen Köln waren seit nahezu vier Monaten die Verputzen musständig. Nachdem immer noch eine Einigung nicht erzielt wurde, sperrten die Unternehmer sämtliche Bauarbeiter aus. Unter den Ausgeſperrten befand sich eine größere Anzahl Mitglieder des christlichen Banhandwerkerverbandes. Der socialdemokratische Verhand wollte der christlichen Organisation keinen Einfluß auf die Bewegung ermöglichen, weshalb diese sich an den Vorstand des Unternehmerverbandes wandte mit dem Ersuchen, bei eventuellen Verhandlungen auch die Vertreter des christlichen Verbandes zuzuziehen. Die Unternehmer beschlossen, diesem Antrag Folge zu geben. Wenige Tage später wurde von unbeteiligter Seite ein Einigungsversuch unternommen, der eine Aussprache zwischen Vertretern der Unternehmer und solchen des christlichen Verbandes zur Folge hatte und im weiteren Verlaufe den Abschlußß eines korporativen Arbeitsvertrage zeitigte. Dieser war für die Arbeiter sehr vorteilhaft, was auch der socialdemokratische Verband anerkannte. Als aber dieser Vertrag unterschrieben werden sollte, erklärten die Vertreter des socialdemokratischen Verbandes: sie würden nur dann unterschreiben, wenn der chrinliche Verband ausgeschaltet und bei der einzusetzenden Kommission zur Erledigung künftiger Streitigkeiten keine Vertretung erhalte. Die Socialdemokraten glaubten sich also in die Macht versetzt, den christlichen Verband an die Wand drücken zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>is Strafkammer. Ein vorbestraften Arbeiter aus Fischenich, der ein Mädchen fahreäsiger Weise mit einem Messer verletzt hatte, erhielt drei Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Tagelöhner, der zu Nippes einen wertvollen Jagdhund gestohlen hat, wurde zu einem Monat Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Tagelöhner aus Lindenthal erhielt wegen Erregung öffentlichen Aergernisses zwei Wochen Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wegen Zuhalterei wurde ein vorbestraften Pferdemetzger zu neun Monaten Gefängnis und zur Stellung unter Polizeiaufsicht verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wasserärme am 21. Juli, mitt. 12 Uhr: 15 1/2 abds. Uhr: 150 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>* Anläßlich des Todes des h. Vaters haben zahlreiche öffentliche, darunter auch das Rathaus, und Privatgebaäude Halbmast geflaggt oder Trauerwimpel ausgehängt. Gestern Mittag fand von 12--1 Uhr feierliches Tſtengeläute statt, nachdem am Sterbetage die Kaiserglocke das Ableben Sr. Heiligkeit verkündigt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gegenüber der Behauptung eines hiesigen Lokalblattes, die Nachricht vom Heimgang des Papstes sei zuerst durch Extrablätter der Köluischen Zeitung hier bekannt geworden, stellen wir fest, daß zuerst durch die Extrablätter der Köluischen Volkszeitung die Todesnachricht allgemein hier verbreitet worden ist. Nach den Extrablättern wurde bereits kurz nach 7 Uhr die dritte Abendausgabe der Köluischen Volkszeitung ausgegeben, welche ein vollständiges Lebensbild Sr. Heiligkeit enthält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Flora. Das für Donnerstag den 23. d. M. geplante Garten fest muß auf Samstag den 1. August verschoben werden, weil die umfangreichen Vorbereitungen für ein bei dieser Gelegenheit durch den Pyrotechniker Johann Keil aus Gerresheim zur Ausführung kommendes großes Brillant-Feuerwerk sich bis zu dem ursprünglichen Termine nicht zu Ende führen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Warum in die Ferne schweifen, wo das Schöne liegt so nah! Darum heißt es diese Woche: Auf, an die Mosel, deren Reize schon vor zwei Jahrtausenden ein römischer Dichter besungen hat. Nachdem das romantisch gelegene Luxemburg besichtigt, geht die Fahrt auf einem Dampfboot von Trier, der alten Kaiserresidenz, flußabwärts bis Koblenz. Auf ihr werden dann alle jene Ortschaften, Burgen und Schlösser passiert an denen das malerische Moselthal so reich ist und die ein Jeder schon von der Weinkarte her kennt: Trier, Lieser, Bernkastel, Cues Graach, Zeltinger, Traben-Trarbach, Zell, Merl, Bulla-Alf, Cochem. Cond, Ewiger, Treis, Alken, Winningen, Dieblich, Lay usw.; die Marienburg, Schloß Landshut, die Ruine Grafenberg, das Cochemer Schloß usw. Dieser anmutige Cyklus dürfte eine große Anziehungskraft ausüben auf alle diejenigen, welche von der Mosel daheim sind wie auch auf die zahlreichen Touristen, die sich ihrer Moselreise mit besonderem Vergnügen erinnern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>u Englücksälle. Montag Abend stürzte an einem Neubau in der Krefelderstraße ein junger Verputzen aus der Höhe des vierten Stockwerkes von einem Gerüst auf die Straße und erlitt schwere Verletzungen. Der Verungluückte wurde in bewußlosem Zustande ins Bürgerhospital gebracht. An seinem Aufkommen wird gezweifelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Gestern Morgen fiel in einer Fabrik für elektrische Anlagen in der Gutenbergstraße zu Ehrenfeld einem Arbeiter ein eiserner Gegenstand auf ein Bein, wodurch dieses schwer verletzt wurde. Der Verletzte wurde dem St. Franziskushospital übergeben -- In der Sternengasse kam ein Junge über eine Apfelsinenschale zu Fall und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>In einem Hause am Thürmchenswall fiel eine Frau die Treppe hinunter und zog sich außer, einem Rippenbruch eine Verletzung am Bein zu. Die Hermann von einem Bierwagen überfahren und schwer an einem Fuße verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>In der Friesenstrße überfuhr vorgestern Abend ein Metzgerwagen einen Mann und verletzte diesen nicht unerheblich am Bein. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Köln-Riehl, 20.Juli1903. Am Sonntag den 19. Juli wurde der bisherige Rektor, Hr. H. Enshoff, als Pfarrer der neugegruündeten Pfarre Riehl feierlich eingeführt. Die Pfarre hatte ihr Festgewand angelegt, besonders war die Umgebung der kleinen Kirche hübsch geschückt. Die kirchliche Einführung vollzog der Hr. Dechant des Dekanate nachmittags um 5 Uhr. Nach Beendigung der kirchlichen Ceremonien richtete der hochwürdige Herr herzliche Worte an den neuen Pfarrer und die zahlreich versammelte Gemeinde. Alsdann richtete der neue Pfarrer, annüpfend an das Evangelium vom guten Hirten, tiefempfundene Worte an seine Pfarrkinder. Abends um 9 Uhr fand zur Feier des Tages im großen Saate des Riezler Hauses eine zahlreich besuchte Festversammlung statt. Musikvorträge und Lieder wechselten ab mit Reden ernsten und heiteren Inhalts. Durch die rege Teilnahme bekundete die ganze Pfarre ihre aufrichtige Freude über die glücklich vollendete Pfarrerhebung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Der Verein für Handlungs-Commis von 1858(Kaufmännischer Verein) in Hamburg versendet seinen 44. Jahresbericht dem wir folgendes entnehmen: Der Verein hat sich befriedigend entwickelt. Durch die andauernde Ungunst der auch im Berichtsjahre herrschenden Verhältnisse ist er nicht allzu sehr in Mitleidenschaft gezogen worden. Die rückäufige Konjunktur macht sich in erster Linie bei der Stellenvermittlung bemerkbar. Trotzdem sich die Anzahl der Aufträge gegen das Vorjahr um 353 verminderte, konnte der Verein 69 Stellen meyr besetzen, als im Jahre 1901; im ganzen wurden 475 Stellen besetzt. Die Stellenvermittlung-Abteilungen in Berlin, Breslau und Frankfurt a. M. vermittelten insgesamt 1060 Stellen 551 meyr als im gleichen Zeitraume des vorhergegangenen Jahres. Im Frühjahr 1903 ist in Düsseldorf die vierte Stellenvermittlungsabteilung eröffnet worden, deren Wirkungskreis sich auf Rheinland und Westfalen erstreckt. Am Schlusse des Jahres 1902 gehörten dem Vereine 66811 Mitglieder, einschliefßlich 2146 Lehrlinge, an und diese Zahl ist heute auf über 68000 gestiegen. Durch die verschiedenen Unterstützungs-Abteilungen, für deren Inanspruchnahme kein rer Beitrag erhoben wirr, wurden im letzten Jahre etwa 13000 M. ausgezahlt. Die übrigen Wohlfahrtseinrichtungen des Vereins, wie die Kranken- und Begräbniskasse, die Pensionskasse, die Hinterbliebenen- und Altersversorgungskasse und die Spar- und "eng henskasse, e. G. m. b.., haben ihre Aufgaben voll und ganz Zuweilen vertragen Säuglinge und Kinder die Milch nich weil sie 1. Magen zu schnell gerinnt. Mondain dagegen besitzt den kostbaren Vorzug, dies zu verhindern. Man koche nur 10 Minuten eine Obertasse Milch mit einem Theelöffel Mondain gut durch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>J. bei dem Rektor der Schule erfolgen, welche die betreffenden Kinder besuchen. 0 Später eingehende Aufnahme-Anträge können nicht mehr berücksichtigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
