<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389463</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausstellung für christliche Kunst. Der Bischofsstab, welchen die Hofgoldschmiede Franz und August Wüsten für den Hrn. Weihbischof Prof. Müller im Auftrage von ehemaligen Schülern des Apostelgymnasiums bei Gelegenheit der Bischofsweihe anfertigten, ist seit einigen Tagen in der Ausstellung für christliche Kunst am Domhofe zur Schau gestellt. Das in hochgotischem Stile ausgeführte Kunstwerk ist reich mit Laubwerk, Emaille, Steinen und Perlen geziert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. In der Ulrichgasse entstand gestern Abend eine größere Schlägerei, wobei ein Mann durch Messerstiche am Kopfe schwer verletzt wurde. Die Feuerwehr brachte ihn nach dem Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Mittwoch: 2. Ab.-Vorst. Serie B. Martha. Komische Oper in 4 Akten von F. v. Flotow. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr. Donnerstag: 3. Ab.-Vorst. Serie C. Neu einstudiert: Die Fledermans. Operette in 3 Akten von Joh. Strauß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Mittwoch: Zum 1. Male: San Marcos Tochter. Romant. Trauerspiel in 5 Akten von Arthur Fitger. Auf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Donnerstag: Zum 1. Male: In Behandlung. Komödie in 3 Aufz. von M. Dreyer, 9 Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen. In der Generalvers- sammlung vom 27. v. M. wurden die durch die Novelle zum Krankenversicherungsgesetz vom 25. Mai 1903 bedingten Aenderungen des Kassennarnts vorgenommen. Es wurde zunächst beschlossen, daß diejenigen durch die Novelle bedingten mit 1. Januar 1904 in Kraft tretenden Aenderungen des Gesetzes, welche eine Besserstellung der Unterstützungsberechtigten gegenüber den seitherigen Vorschriften herbeiühren, rückwirkende Kraft haben sollen, so daß in Unterstützungsällen, deren Daner am genannten Tage noch nicht abgelaufen ist, die neuen Bestimmungen, soweit sie für den Unterstützungsberechtigten günstiger sind, Anwendung finden sollen. Nach den neuen Bestimmungen des Krankenversicherungsgesetzes ist es zulässig, daß in Unterstützungsällen, die in den ersten sechs Wochen der Mitgliedschaft eintreten, als Krankengeld und Wöchnerinnenunterstützung nur die gesetzlichen Mindestleistungen, 50% des durchschnittlichen Tagelohnes, gewährt werden, wohingegen die statutumäßigen vollen Leistungen der Kasse 70% dieses Tagelohnes betragen. Der Kassenvorstand schlug vor, da es sich bei solchen Mitgliedern in den weitaus meisten Fällen nur um einen Wechsel der Arbeitsstelle und den Uebergang aus einer in die andere Ortskrankenkasse handelt, diese Wartezeit fallen zu lassen, und auch diesen Mitgliedern die volle statutgemäße Krankenunterstützung von 70 Prozent des durchschnittlichen Tagelohnes zukommen zu lassen, was einstimmig genehmigt wurde. Der Kassenvorstand schlug ferner vor, das Sterbegeld vom zwanzigfachen auf den dreißigfache Betrag des durchschnittlichen Tagelohnes. und zwar von bisher 1. Klasse 60., 2. Klasse 40., 3. Klasse 20 M. auf 90, 60 und 30 M. zu erhöhen, da ein Sterbefall der Familie außer den Begräbniskosten mancherlei, andere größere Ausgaben verursache. Dieser Vorschlag wurde ebenfalls einstimmig gutgehenßen. Dieser erweiterte Anspruch gilt auch für solche Mitglieder, deren Mitgliedschaft noch nicht volle sechs Wochen bestanden hat. Der Kassenvorstand gab die Ansicht kund, daß diese Erweiterungen der Unterstützungen durchgefuührt werden können ohne eine Erhöhung der Beiträge. Die durch die Novelle vorgeschriebene allgemeine Erweiterung der Unterstützungsdauer von 13 auf 26 Wochen hatte die Kasse bereits seit längerer Zeit eingeführt. Die Genehmigung der Statutänderungen durch den Bezirksausschußß steht zwar noch aus, doch darf dieselbe wohl mit Sicherheit erwartet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flora. Heute(Mittwoch) fiudet in der Flora zur Feier des Sedantage wieder ein großes Kinderfest statt. Die Vorbereitungen sind in diesem Jahre in großem Umfange getroffen worden. Der Festzug stellt eine Huldigung der Flora dar. Die Kostüme sind von der Firma Reisinger und zum Teil von der Großen Kölner Karnevalsgesellschaft zur Verfügung gestellt. Die humoristischen Vorstellungen werden von besonders hierzu bestimmten Kindern ausgeführt. Für Unterhaltung, wie Ponyfahrten, Pony- und Eselreiter, ist gesorgt. Ein Hännerchen-Theater und ein Zaubernünstler wird den Kleinen besonders gefallen. Die Spiele werden auf der großen Wiese links vom Eingang ausgeführt, welche auch ausnahmsweise für dieses Fest als Tummelplatz dient. Ein Brillantfeuerwerk wird das Fest der Kinder beschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Der für diese Woche ausgestellte Cyklus IX von Spanien wird gewiß viele veranlassen, nach Breitestrße 96 zu wandern, um sich die 50 Aufnahmen aus diesem Lande anzusehen. Die alte, unter den Römern bereits wichtige Stadt Tarragona(das römische Tarraco) ist allein mit 25 Ansichten vertreten. Zur Römerzeit war Tarragona die Hauptstadt des tarrakonischen Spanien. Tarragona hat eine prächtige, 1120 erbaute gotische Kathedrale, von welcher der Cyklus mehrere Ansichten enthält. Von römischen Bauten haben sich noch erhalten: die großartige Wasserleitung, das Autoniusthor, ein Teil der Stadtmauer nebst Turm, das Grab der Scipionen u. a. Außer Tarragona bringt der Cyklus noch Ansichten der Städte Lorca und Elche. Elche ist berühmt wegen seiner herrlichen Palmenhaine. Anziehend sind die mancherlei Volksund Vekehrsscenen: so der Verkehr an dem mit mächtigen Bauten umgebenen Hauptplatz, am Viehmarkt und am Hauptmarkt, wo Gruppen von faulen Burschen herumlungern, und am Kanal, wo Wäscherinnen fleißig bei der Arbeit sind. Sehr malerisch gelegen sind die Landhäuser bei Elche, und lebhaft ist der Verkehr auf der Landstaße nach Alicante. Alles das berührt sehr fremdartig und es lohnt sich wohl der Mühe, sich diese Bilder dem Gedächtnis einzupraägen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Am Montag Abend um 10 1/2 Uhr brach in einer Fabrik in der Geldernstraße Feuer aus, wodurch der Dachstuhl zerstört wurde. Die Entstehungsursache ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Sodalentage gelegentlich des Katholikentages dahier erwähnte Herr Prälat Mehler aus Regensburg eine sogenannte Summa Mariana als das beste gegenwärtige deutsche Marienwerk, dessen 1. Band eben in der Innfermannschen Verlagshandlung in Paderborn erschienen ist. Der Verfasser desselben ist der frühere Rektor der höheren Schule zu Ehrenfeld, jetzt wohnhaft in der Herzjesupfarre zu Köln, wo er sich hauptsächlich diesem Lebenswerke widmet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Herbstmanoöver des achten Armeecorps werden in diesem Jahre in der zweiten Hälfte des Monats September zwischen Aachen, Jülich und Euskirchen abgehalten. Am 26. September, dem letzten Manövertage, manöverliert das achte Armeecorps unter dem Oberbefehl des kommandierenden Generals, Generalleutnant v. Deines, gegen einen markierten Feind. Die Fußtruppen des Corps werden am gleichen Tage durch Sondernüge in die Garnisonen zurückenördert. Die Entlassung der Reservisten findet am 28. September statt. Die Herbstmanoöver des siebten Armeecorps finden ebenfalls in der zweiten Hälfte des Monats September statt, und zwar zwischen Langenberg und Mettmann. Nach Beendigung der Manöver am 23. September werden die Fußtruppen ebenfalls durch Sondernüge in die Garnisonen zurückenördert, worauf die Entlassung der Reservisten erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Erneuerungsloosen zur 3. Klasse der 209. Königlich Preußischen Klassen-Lotterie müssen bis zum 4. September, abends 6 Uhr, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht erlischt. Die Ziehung beginnt am 8. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Hillerstraße von Wüllnerstraße bis Dürenerstraße vom 4. Sept. d. J. ab auf die Dauer von 6 Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Behufs Ausführung von Gleisarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Urbaustraße zwischen Hallen- und Freiheitstraße, die Hallen- und die Freiheitstraße zwischen Urban- und Mindenerstraße vom 2. Sept. d. J. ab auf die Dauer von 8 Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. Am Montag Abend kam bei einer Tanzlustbarkeit anläßlich der Kirreßfeier im Tivoli zu Nippes ein Mann so englücklich zu Fall, daß derselbe ein Bein brach und mittels Tragbahre in das Vincenzhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verhaftet. In der Nacht von Montag auf Dienstag wurde in der Veuloerstraße ein Mann durch zwei Messerstiche in den Oberarm verletzt. Der Thäter ist festgenommen, während der unbekannte Verletzte sich entfernt hat. Der letztere wolle sich beim nächsten Polizeirevier oder Kriminalbezirk melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gefunden wurden auf der Hohestrße ein größerer Geldbetrag, auf dem Sportplatz ein Geldbetrag, in der Ehrenstrße ein goldener Ring, in den Anlagen am Sionsthal eine Brille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
