<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389475</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Anläßlich der Ferme Sein Hermülheim und Fischenich läßt die Köln-Banner Kreisbahn abends 10.30 Uhr ab Fischenich nach Köln einen Sonderzug verkehren; Ankunft Köln 11.07 Uhr. Sämtliche Zuge werden außeadem verstärkt. Die Jahrzeiten werden in der Sonntagsnummer des Local-Anzeigers an gewohnter Stelle bekannt gemant Aölner Local-Anzeiger Nr. 230 3 Sonntag 13. September 190d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>jetzt ab das Vereinst glied Herr Richarz uvernomvorsorge getroffen, daß in Zukunft Unregelmaäßtigkeiten ng nicht mehr so nicht möglch sind. Die Vereinsmithiermit noch einmal#an erinnert, daß jeder Wohnungs K..75 und N..50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Antisemitische Reibungen der Handelshochschüler? Die Köln. Ztg. hatte in Nr. 825 in einem Leitartikel über jüdische Baschließungsbestrebungen folgende Notiz aus Nr. 28 der Mitteilungen zur Abwehr des Antisemitismus wiedergegeben und abfällig kritisiert: "Ein Vorfall, der so recht geeignet ist, davon abzulegen, wie weit der antisemitische Geist auch in die Kreise der Studierenden der hiesigen Handelshochschule eingedrungen ist, hat sich dieser Tage ereignet. Der Allgemeine studentische deutsche Turnerbund, der satzungsgemäß keine Juden aufnimmt, hat beschlossen, die hiesigen Mitglieder des an der Hochschule bestehenden Turnvereins aufzunehmen. Damit scheiden von selbst die jüdischen Turner, die zudem alle Mitbegründer des Turnvereins an der Kölner Handelshochschule sind, aus. Ein bedenkliches und verwerfliches Zeichen unserer Zeit, zumal wenn man bedenkt, daß weder Hansa noch Ubi. die beiden farbentragenden Verbindungen an der hiesigen Handelshochschule, Juden aufnehmen. So hat man ihnen denn auch an der Stätte, wo ein freier kaufmännischer Geist herrschen sollte, den Zugang völlig versperrt." Diese Mitteilung nahm am Freitag-Abend Hr. Elbel vor Eintritt in die Tagesordnung der öffentlichen Sitzung der Kölner Handelskammer zum Anlaß zu folgenden Ausführungen:"Hr. Kollege Lehmann und ich sdie beiden jüdischen Mitglieder der Handelskammer] sind der Meinung-- und wir fühlen uns in dieser Richtung mit allen Kollegen einig--, daß alle Bestrebungen zu mißbilligen sind, welche darauf hinauslaufen, einen Teil der Studierenden von Veranstaltungen, die für die Allgemeinheit bestimmt sein sollen, auszuschließen. Wir sind ferner der Ansicht, daß das behauptete Vorgehen der erwähnten Korporationen mit dem Geiste, der an einer freien Handelshochschule herrschen sollte, unvereinbar ist. Die adelskammer hat sich um die Gründung und Fortentwickelung der Handelshochschule in hervorragender Weise bemüht; sie unterstützt die Anstalt mit einem namhaften Jahresbeitrage, der aus den Handelskammerbeiträgen der Handels- und Gewerbetreibenden aller Konfessionen bestritten wird. Sie hat daher nach unserer Auffassung nicht nur das Recht, sondern geradezu die Pflicht, ihre warnende Stimme zu erheben, damit die erwähnten zersetzenden Tendenzen keinen Eingang bei den Studierenden finden und, sofern sie unter denselben bereits verbreitet sind, auf das denkbar geringste Maß zurückgedraängt werden. Wir haben nicht die Absicht, am heutigen Abend eine Diskussion oder eine Stellungnahme der Kammer herbeizufuühren, wir beschränken uns vielmehr darauf, an die Herren Vorsitzenden Geh. Rat Michels und an den Kollegen Karl Besch in ihrer Eigenschaft als Mitglieder des Kuratoriums der Handelshochschule die Bitte zu richten, die Angelegenheit im Kuratorium zur Sprache zu bringen und festzustellen, ob die in Bezug auf die erwähnten Korpora onen gemachten Behauptungen den thatsächliche. Verhältnissen entsprechen. Wir bitten uns gelegentlich von den Ermittelungen in Kenntnis zu setzen und behalten uns vor, dann lettere Anträge zu stellen." Hierzu bemerkte der Vorsitzende, Hr. Geheimrat Michels:"Das Ersuchen der beiden Herren wird mir selbstredend Veranlassung geben, zui versuchen, die Angaben der Zeitung, soweit sie die hiesige Handelshochschule betreffen, auf ihre Richtigkeit zu prüfen, und nehme ich meinerseits keinen Anstand, zu erklären, daß ich es persönlich bedauern würde, wenn die Nachrichten der Zeitungen ihre Bestätigung finden sollten." 6 Der dritte dieseährige Pferdemarr# wird am nächsten Mittwoch und Donnerstag auf dem städtischen Viehhof abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche ausgenellt ein Bild betreffend die Kaiserparade bei Leipzig am 5. September, desgleichen ein solches, darstellend den Besuch des Kaiserpaares in Halle a. d. Saale. Außeadem befinden sich dort noch Ansichten der neuen Adolfbrücke in Luxemburg, sowie vom Aufstand in Mazedonien 1 Unfälle. Gestern Nachmittag gegen 2 1/2 Uhr stärzte in einem Neubau an der Maybachstraße, Ecke Krefelderstraße, ein Maurer dadurch, daß er plötzlich von einem Schwindelaufalle betroffen wurde, von einer Mauer des dritten Stockwerkes auf das zweite Stockwerk herunter, schlug mit dem Kopfe auf das Gerüst und trug schwere Verletzungen davon. Der Bedauernswerte wurde mittels städtischen Krankenwagen nach dem Bürgerhospital gebracht.-- Im Franziskushospital zu Ehrenfeld fand am Freitag Nachmittag ein Mann Aufnahme, welcher durch den Sturmwind von einem Straßenbahwagen geworfen worden war und erhebliche Verletzungen am Kopfe erlitten halte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leiratsankündigungen. Jos. Schröder, Fabrikarb., Freiheitstr. 79, u. Marg Johannes, Juliusstr. 15.-Mar Haupt, Techn., Mütheim a. Rh.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Theresia Heuser, Kalkerstr. 82.- August Otto, Tagel., Luisenstr. 7, u. Ida Schubert, Köln, Salierring 51.- Bruno Graf von Holnstein, Hauptm. u. Compagniechef. Freiheitstr. 94. u. Leontine von Suckow, Bunzlau in Schlesien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kunstverein für die Rheinlande und Westfalen hält am 12. Oktober in der städtischen Tonhalle zu Düsseldorf seine dieseährige Hauptversammlung ab. In derselben findet auch die Verlosung der auf der dieseährigen Pfingstausstellung angekauften Kunstwerke unter die Mitglieder des Vereins statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>CO Gewerbegericht. Ein Bäckergeselle klagte gegen einen Meister auf Zahlung einer Entschädigung von 95., weil er fest engagiert, aber nicht eingestellt worden war. Der Beklagte habe mit ihm bereits das Datum des Eintritts, wie die sonstigen Lohn- und Arbeitsbedingungen vereinbart. Der Beklagte bemerkte hierzu, daß er aber ausdruücklich gesagt habe: Wir machen noch einen schriftlichen Vertrag. Der Kläger gab dieses zu, stützte sich aber auf seinen Vertrag, der bereits mündlich zu stande gekommen. Der mündliche Vertrag habe gleiche Gültigkeit. Das Gericht stellte sich hier auf einen andern Standpunkt und wies die Klage ab. Allerdings sei im allgemeinen ein Vertrag, der, mündlich vereinbart, gültig, ausgenommen Lehrverträge, die nachts 127 der Gewerbeordnung immer schriftlich gemacht werden müssen. In vorliegendem Falle komme derSS 154, Absatz 2 des Bürgerlichen Gesetzbuches zur Auwendung: Ist eine Beurkundung des beabsichtigten Vertrages verabredet worden, so ist im Zweifel der Vertrag nicht geschlossen, bis die Beurkundung erfolgt ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Schreiner verlangt von einem Zimmermeister 48 M. Kündigungsentschädigung und.50 M. Lohurest. Der Beklagte machte geltend. er habe dem Kläger sofort Arbeit angeboten; er sollte Thüren einsetzen, was er aber verweigerte. Der Kläger bemerkte hierauf, er könne keine Thüren einsetzen und habe auch beim Engagement erklärt: Ich lege die Fußböden und die Leisten, und wenn Sie jemand zum Thüreneinsetzen brauchen, kann ich Ihnen jemand besorgen. Eine Zeugin, die beim Engagement zugegen war, sagte aus, der Kläger sei als Bauschreiner angenommen worden; es sei keine Rede davon gewesen, daß er keine Thüren einsetzen könne. Das Gericht sprach dem Kläger die.50 M. zu, weil sie für eine abhandengekommen Wasserwage vom Holen abgehalten wurde und eine Aufrechnung bekanntlich nicht stattfinden darf. Im übrigen wurde die Klage abgewiesen unter folgender Begründung: Nach der Ansicht eines sachverstaändigen Beisitzers nurß ein Bauschreitzer auch Thüren einsetzen können. Als solcher war der Kläger angenommen und davon, daß er keine Thüren einsetzen könne, war, wie durch die Zeugin festgestellt wurde, keine Rede. Der Kläger war demnach verpflichtet, die ihm aufgetragene Arbeit, das Thäreneinsetzen, aufzunehmen. Da er dieses aber nicht gethau, könne er auch keine Kündigungsentschädigung verlangen. Wenn man eine Entschädigung fordert, so muß man auch zu einer Gegenleistung bereit sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
