<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389453</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Primizseier. Der neugeweihte Priester Hr. Bomm, wohnhaft Sionsthal Nr. 26, feierte gestern in der Pfarrkirche St. Johann Baptist unter zahlreicher Beteiligung der Pfarrangehörigen seine Primiz. Der Primiziant wurde im festlichen Zuge vom Pfarrhause zur Kirche geführt, woselbst die Feier in der üblichen Weise stattfand. Während des Hochamtes richtete Herr Pfarrer Juris von St. Johann an die Festtheilnehmer eine die Bedeutung der Primizfeier erläuternde Ansprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Esel der Rheinischen Zeitung. In dem Artikel in Nr. 229 ist ein Absatz an die falsche Stelle geraten: Der jetzt den Schluß bildende Absatz"Soweit die Eselei des Plauderers" muß natürlich direkt hinter dem Citat aus dem Rheinischen Hausfreund in der zweiten Spalte der Seite 6 stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Körperverletzungen. In der Nacht zum Sonntag gegen 1 Uhr wurde am Alten Ufer ein Mann angeblich von einem Manne überfallen und durch zwei Messerstiche in den Kopf erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- In der Olivengasse wurde in derselben Nacht gegen 1 1/2 Uhr ein Mann im Streite von einem anderen Manne gegen den Unterleib getreten und nicht unerheblich verletzt. Die beiden Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Ulrichgasse geriet in der Nacht auf Sonntag ein Ehepaar in Streit. Im Verlauf desselben brachte die Frau ihrem Ehegatten so erhebliche Verletzungen im Gesichte bei, daß er im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte. Dort wurden in derselben Nacht noch zwei Männer verbunden, die in Schlägereien Verletzungen davongetragen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 22 Ang.1903. Ein Soldat des Infanterie regiments Nr. 28 in Ehrenbreitstein, welcher zu einem Familienfeste hierhin gekommen war, hat sich unter Hinterlassung seiner Uniform nebst Seitengewehr von hier entfernt, nachdem derselbe sich bei einer hiesigen Familie, bei der er Wohnung genommen hattr, sich angeblich zum Besuche des Familienfestes einen Anzug geliehen hatte. Wohin sich der Fahnenflüchtige gewandt hat, konnte noch nicht ermittelt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
