<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389461</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Samstag auf Sonntag entstanden in der Heinrichstraße, auf dem Heumarkt sowie auf dem Severinskloster Schlägereien, wobei drei der Beteiligten so erhebliche Verletzungen am Kopf davontrugen, daß sie dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Altes Kölner Stadttheater. Heute: Zum Besten der Unterstützungskasse für das Orchester- und das Chorpersonal. Fidelio. Oper in 2 Akten von L. van Beethoven. Auf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Dienstag: Keine Vorstellung. Mittwoch: Zum 1. Male: San Marcos Tochter, Romantisches Trauerspiel in 5 Akten von Arthur Fitger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Dienstag: 1. Ab.-Vorst. Serie A: Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. von Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wiesdorf bei Küppersteg, 29.Ana.1903. Am Sonntag den 23. August fand in Wiesdorf im Restaurant Steinacker die dritte dieseährige Hauptversammlung des Kölner Bezirksverbandes stenographischer Vereine nach Stolze-Schrey statt, welche sich eines sehr guten Besuches erfreute. Bei den der eigentlichen Versammlung voraufgegangenen Wettschreiven wurden mit ersten Preisen ausgezeichnet: Hr. Haus Gieseke(Mülheim a. Rhein), Abt. 60--90 Silben; Hr. Walter Söhling(Mülheim a. Rhein), Abt. 90--120 Silben; Hr. Igu. Kleinmeyer(Köln), Abt. 160--200 Silben, und Hr Paul Lohmar(Köln-Ehrenfeld), Abt. 200--250 Silben. Bei der Ersatzwahl des Vorstandes wurde Hr. Igu. Kleinmeyer(Köln) an Stelle des ausscheidenden ersten Schriftführers Hrn. Thomae und die Herren C. Riotte und H. Gieseke in Mülheim a. Rhein als zweiter Vorsitzender bzw. zweiter Schriftführer negewählt. Der Vortrag des Hru. Wolters(Köln), Winterthätigkeit in den Vereinen, fand ungeteilten Beifall. Der vom Vorstande erstattete Bericht über die Thätigkeit der einzelnen Vereine zeigte, daß überall rege gearbeitet wird und überall sehr erfreuliche Fortschritte zu verzeichnen sind. Als Ort der nächsten Bezirksversammlung wurde Troisdorf gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
