<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389400</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rom,.Juli1903.(Draßstöber.) Im Vatikan gab sich alles, da der Papst die Nacht ruhig verbrachte, der Ruhe hin, selbst Lapponi schlief von 1 bis 6 1/2 Uhr morg s. D garden blieben in den Quartieren, nur die Wache, die sich stets im Vorzimmer des Papstes befindet, blieb auf ihrem Posten. Graf Moroni, der Neffe des Papstes, ist gestern Abend zurückgekommen, um den Befehl über eine Abteilung der Nobelgarde zu übernehmen. Der erste, welcher heute Morgen im Vatikan erschien, war Maestro Petrosi, welcher, nachdem er gute Nachrichten über den Papst erhalten habe, sich entschlossß, heute aufs Land zu gehen, um eine wichtige musikalische Arbeit zu vollenden. Petrosi hätte Rom nicht verlassen können, wenn der Zustand des Papstes ganz hoffnungslos wäre; denn Petrosi würde als Leiter der sixtinischen Kapelle an allen auf dden Tod des Papstes folgenden Feierlichkeiten teilnehmen müssen. Kardinal Vives, der in den letzten Tagen stets um 5 1/2 Uhr morgens zum Vatikan gegangen war, ist heute Morgen bis 6 3/4 Uhr noch nicht dort gewesen. Vertraute des Vatikans bestätigen, daß die Nacht vorübergegangen sei wie sonst, wenn der Papst sich wohl befand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rein,.Juli 1903,.5 nm.(Eig. Drahtber.) Soeben wurde beschlossen, einen dritten Arzt zu einer Konsultation hinzuzuziehen. Man glaubt, es sei Professor Kaldarelli (Neapel). Der Papst diktierte seiner Umgebung verschiedenes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anton Scheben, der frühere Besitzer der Zweipann, war ei echter Kölner aus der alten Zeit, der er bis an das Ende seiner Tag ein überaus begeisterter Verehrer blieb. Die früheren Gäste der Zwei pann, welche zum Teile heute in Rang und Würden sind, bewahrten ihm die alte Freundschaft, und selten dürften einem schlichten Manne soviel Freundschaft und Liebe entgegengetragen worden sein, als dem biedern"Schwebens Tünn", wie er im Volksmunde hieß. Für Kirchen und Altertümer zeigte er schon von frühester Zeit her das größte Interesse. Zur Zeit, als der selige Kolping noch Präses des Geſellenvereins und Rektor der Minoritenkirche war, war Scheben gar oft ein Helfer in der Not. Zu allen Diensten stand er dem damaligen Rektor gerne bereit, wenn der Meßdiener fehlte, so ersetzte ihn Freund Scheben, galt es pekuniäre Opfer zu bringen, so war er stets dazu bereit. Das größte Interesse verband ihn, wie schon erwähnt, mit der Abteikirche zu Knechtsteden. Dieses Interesse wurde in ihm durch die Verwandtschaft mit dem letzten Kanonikus von Knechtsteden, seinem Onkel Wienand Kayser, wachgerufen. Dieser war zu Köln am 12. Juni 1765 geboren und trat am 23. Oktober 1784 in das Kloster Knechtsteden ein. Die Kriegswirren zu Ende des 18. Jahrhunderts brachten auch die alte Prämonstratenser-Abtei zu Fall. Der öffentliche Verkauf der alten Abtei fand am 5. Januar 1810 in Aachen statt. Die Gebrüder Herbertz aus Uerdingen und Kanonikus Kayser erwarben dieselbe fur 70 000 Francs. Kayser schritt sofort zur Wiederherstellung des Klosters und der Kirche. Vom Jahre 1814 bis zu seinem Tode(1842) hielt der fromme Ordensmann ununterbrochen Gottesdienst für die umliegenden Ortschaften in der Abteikirche ab. Nach seinem Tode wanderte die Abtei aus einem Besitz in den anderen, bis dann im Jahre 1867 die Kölner Armenverwaltung dieselbe für 200 000 Thaler erwarb. Dieselbe hatte im Jahre 1869 einen Bauplan aufertigen lassen, nach welchem Knechtsteden zu einem Asyl für Irre umgestaltet werden sollte. Dieses Projekt wurde durch einen schrecklichen Brand der Abtei am. Juni 1869 vereitelt. Anton Scheben eilte bei der ersten Kunde dahin und suchte alles aufzubieten, die Abtei zu retten, doch fand er in den Bewohnern der Umgegend wenig Unterstützung. Noch heute zeigt ein Oelgemaälde in der Zweipann den Kampf, den er führte, um wenigstens die Trümmer des herrlichen Gotteshauses zu retten. Zwei Jahre stand die Abteikirche ohne Schutz, ohne Dach und Fach, umgeben von Ruinen da. Um die Kirche vor gänzlichem Untergange zu retten, wandte sich Anton Scheben am 28. Juni 1870 an König Wilhelm I. und bat um Zuschußß, damit die Dächer der Kirche wiederhergestellt werden könnten. In hochherziger Weise bewilligte Kaiser Wilhelm I. am 11. Februar 1871 aus dem Hauptquartier zu Versailles eine Summe von 5000 M. als Beitrag zur Wiederherstellung der Knechtstedener Abtei. Scheben aründete hierauf den Aau- und Reparatur-Verein und wurde durch den damaligen Landrat Frhr. von Heinsberg zu Neuß wacker unterstützt. Beider Energie und Opferwilligkeit ist die Wiederher- stellung des Gotteshauses einzig und allein zu danken. Im Jahre 1895, als Pater Provinzial Acker die Abtei Knechtsteden erworben hatte, löste sich der Bau- und Reparaturverein in dem Verein für das Missionshaus Knechtsteden auf. Auch in dessen Vorstande Scheben der Treuesten einer und sein ganzes Streben galt der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gnitan ihre Kinder machen zu lassen, sind nich Ferienreise alle Eltern in der Lage. Welches ist der beste Ersatz? Man kaufe ihnen im Panorama International, Breitestrße 96. eine Abonnementskarten für 8 oder 5 Besuche(1 K. bzw. 75%).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Landwirthschaftsminister v. Podbielski traf gestern, von Montjoie kommend, mit dem Zuge um.44 vm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um 10.15 vm. nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. In einer Wirtschaft in der Bayardsgasse entstand am Dienstag Abend eine Schlägerei, wobei ein Mädchen so erheblich verletzt wurde, daß es ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rom, anstalten for Papstes. Di Rampolla ha Unterredung mal besuchte, bilde eine A setzen. Bei werden. Eis klärten die 9 es ist nicht muß. Die Leiden des gegen 9 Uhr der Papst u stuhl und ne Auf das Begrüßungstelegramm der vorgestrigen Festversammlung an den h. Vater ist an den Hru, Kardinal-Erzbischof Dr. Antonius Fischer folgende Antwort eingetroffen: Mit dem Bedauern, daß die berechtigte Freude der rheinischen Katholiken, die sich versammelt haben, um ihren würdigen Bischof zu feiern, durch die Nachricht von der Krankheit des h. Vaters gestört worden, hoffe ich, daß nicht zum wenigsten ihre Gebete dem göttlichen Herzen Jesn süße Gewalt anthun, um die Genesung zu erflehen. Leider augenblicklicher Zustand noch immer sehr schlimm. Kardinal Rampolla.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Versammlung der Stuckaturer beschäftigte sich vorgestern mit der Generalaussperrung der Bauarbeiter. In einer Resolution verpflichteten sich die Anwesenden, die Aufgesperrten zu unterstützen und keine Arbeiten auszufuühren, die sonst von Verputzen gemacht werden. Zur Unterstützung der Aufgesperrten verpflichten sich die Stuckaturer Köuns jede Woche 1 M. zu zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine neue Straßenbahnlinie. Die Teilstrecke der Querbahn vom Eigelstein über Weidengasse, Krefelderstraße, Merheimerstraße bis zur Kempenerstraße in Nippes wird heute dem Betriebe übergeben, und damit ist die Einführung elektrischer Straßanbahnen in Köln vorläufig zum Abschlußß gebracht. Der Pferdebahnbetrieb Holbeistraße über Seebach- und Sechzigstraße wird mit dem heutigen Tage eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Cigarren-Abschnitt-Sammel Verein zur Unterstützung armer Schullinder hielt am Mittwoch eine ordentliche Generalversammlung ab. Nach den Mitteilungen des Schriftführers konnte der Verein im ersten Halbjahre 1903 insgesamt 285 Kinder, darunter 166 Kommunikanten und Konfirmanden mit bestem Schuhwerk und Kleidern unterstützen. Mehrere Gesuche mußten unberücksichtigt bleiben, weil das Betragen der betreffenden Kinder sehr zu wünschen übrig ließ. Die Einnahmen betrugen 3008.; davon entfallen auf Mitgliederbeiträge 1190., Ertrag der Automaten und Spieluhren 1103., aus Sammelkasten 50 M. Die Kollekte für dürftige Kommunikanten ergab 553 M. An Geschenken gingen 111 M. ein, darunter 50 M. von der Dienstagsballgesellschaft., Verausgabt wurden 2578 M. Dem Schatzmeister wurde bezüglich der Rechnung für 1902 Entlastung erteilt. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden viedergewählt. Am 25. Verbandstage der Rheinisch-Westfälischen Sammelverein, der am 26. d. M. in Barmen stattfinden soll, wird der Kölner Verein teilnehmen. Eine Anzahl bezüglicher Anträge wurde festgestellt Kölner Moral-Anzeiger Nr. 184 1 Donnerstag, 9. Juli 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
