<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389483</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Aenderung des Tarifs der Straßanbahnen werden er am nächsten Donnerstag stattfindenden Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung folgende Verschläge unterbreitet werden: Einzelfahrscheine. Die Preise und Bedingungen für Fahrten auf Einzelfahrscheine und Knipskarten bleiben unverändert. Die knipskarten gelten jedoch fortan nur an Werktagen. UI. Abonneneuts. Sämtliche folgende Abonnementskarten gelten nur an Verklagen. Für die Karten zu II.., 2. und 3. werden Photographien verlangt. 1. Streckenkarten. Persönliche Monatsabonne- cents, die auf einer beliebig zu wählenden 10 Pfg.-Strecke zur unseschränkten Fahrt berechtigen. Preis, wenn die Linie nicht über die este Brücke fährt: 5 M. für den Monat; wenn sie über die feste Brücke führt: 5 M. und Zuschlag in Höhe des von der Staatsbahn beanspruchten Brückengeldes. Außeadem noch eine im Kalenderjahr zur einmal zu entrichtende Ausstellungsgebühr von höchstens 2 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Denkmals-Enthüllung, Am 1. Oktober d.., nachmittags, vird in Anwesenheit des Kronprinzen, des Großherzogs, der Großherzogin und des Erbgroßherzogs von Baden die feierliche Enthüllung der Denkmäler weiland der Kaiserin Augusta und des Kaisers Friedrich III. stattfinden. Vereine und Verbindungen, welche sich an der Spalierbildung auf der Feststraße An den Dominikanern-- Unter Sachsenhausen--Gereonstrße--Christophstrße zu beteiligen wünschen, werden gebeten, sich unter Angabe der ungefähren Zahl der Teilnehmer recht bald beim Herrn Oberbürgermeister Becker schriftlich iu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 24. d. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Annahme des Geschenks einer Büchersammlung für eine neue Lesehalle, Annahme einer Schenkung für das Kunstgewerbemuseum, Bedingungen für die Wahl eines Beigeordneten, Wahl eines besoldeten Beigeordneten, Wahl eines Mitgliedes zum Provinzial-Landtage, Beteiligung der Stadt an der Weltausstellung in St. Louis, Kauf und Miete von Betriebsmitteln der Frechener Bahn, Ausbau der elektrischen Kraft- und Lichtanlage der Gasfabrik in Ehrenfeld, Wasserversorgung der Ortschaft Poll, Anschlugß von Nippes an das Kabelnetz der städtischen Elektricitaätswerke, Aenderung des Tarifs der Straßanbahnen, Kreditübeschreitung beim Umban des Stapelhauses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>25jährige Dienstjubiläen. Im Laufe dieses Jahres können noch zehn Arbeiter der Zuckerraffinerie J. J. Langen Söhne auf eine 25jährige ununterbrochene Thätigkeit zurückblicken. Es sind dies Maschinenmeister Franz Haupts, die Vorarbeiter Bernhard Bertram und Heinrich Wirtz, der Maschinist Hermann Kronenberg, die Fabrikarbeiter Werner Bünagel, Wilhelm Schindler, Joseph Emmerich, Anton Heck, Joseph Segschneider und die Fabrikarbeiterin Maria Esser. Die Firma, welche bereits eine große Anzahl Silberjubilare in ihrem Betriebe hat, wiro zu Ehren der Jubilare eine gemeinsame Feier veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind mehrere Ansichten von dem Kaisermanöver ausgestellt. Ferner werden veranschaulicht: Neue Verfahren bei der Herstellung von Panzerplatten, das Modell eines Feuerwehrmannes mit Giersburgschem Rauchschutz-Sauerſtoffapparat und eines Feuerwehranzuges der Kieler Feuerwehr, sowie eine mechanische Turm- und Drehschiebeleiter. Endlich sind mehrere Bilder aus Mazedonien ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Köln-Bonner Kreisbahnen lassen zur Kirreß in Mrühl heute Abend von Brühl nach Köln zwei Extraüge ab Brühl 10.20 Uhr und 11.10 Uhr fahren. Der Fahrplan ist im Anzeigentheil der heutigen Nummer veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brände. Auf freiem Felde zwischen Deutz und Mülheim, am Oberauenweg brannten vorgestern Abend fünf hochaufgestapelte Fruchtbaren nieder. Da an ein Löschen nicht zu denken war, so mußte man ruhig zusehen, wie die Frucht, Hafer und Roggen, von über 40 Morgen Land vom Feuer verzehrt wurde. Eigentümerin der Frucht war Witwe Neukirchen in Deutz, welche die Barmen auch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Wasserleitungsrohrverlegung wird die Ohmstraße und die Straße Bonnerwall von Zuweg bis Bonnerstraße vom 21. September d. I. ab auf vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Desgleichen die Theresienstraße von Wüllner- bis Dürenerstraße vom 21. September ab auf weitere drei Wochen. Desgleichen die Gr. Spitzengasse von der Kl. Spitzengasse bis zur Weißbüttengasse vom 21. September ab auf eine Woche. Die Sperrung der Straße Unter Hutmacher ist aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
