<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389465</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Deutzer Schützenfest hatte auch am Montag und Dienstag sehr starken Besuch. Am Mittwoch Abend gegen 10 Uhr fand der Einzug des neuen Schützenönigs statt, zu welchem sich eine außserordentlich große Menschenmenge in Deutz eingefunden hatte. Der neue Schützenönig. Herr Min ralwasser-Fabrikant Karl Grob, fuhr mit seinem Hofstaat vom Schützenzelt aus durch die glänzend beleuchtete Stadt und dann nach dem Schützenzelt zurück. Großes Feuerwerk wurde in den Straßen abgebrannt. Gestern Abend bildete der Krönungsball den Schluß des Festes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Gestern Morgen hantierte auf der Bonnerstraße ein etwa 12jähriger Junge mit einer Flobertbüchse. Plötzlich entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem Unvorsichtigen in die rechte Hand. Der Verletzte wurde dem Hospital in Bayenthal übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Einbruchsdiebstähle. In der Nacht auf Mittwoch stahlen Diebe mittels Einbruches aus einem Kleidergeschäfte an der Venloerstraße zu Ehrenfeld zehn Anzüge und mehrere Paletots</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der vorvergangenen Nacht wurde in einem Hause am Kaiser Wilhelmring ein Einbruchsdiebſtahl verübt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 4. Ab.-Vorst. Serie D. Lohengrin. Romant. Oper in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Auf. 6 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Samstag: 5. Ab.-Vorst. Serie A. Der Postillon von Lonjumeau. Komische Oper in 3 Akten von Adam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Zum 1. Male: Die letzten Masken. Schauspiel in einem Aufzug von Arthur Schnitzler. Hierauf, zum 1. Male: Literarum. Lustspiel in 1 Akt von Arthur Schnitzler. Zum Schluß, zum 1. Male: Daisy. Komödie in einem Aufzug von Tristan Bernard. Deutsch von Wolff-Jacoby. Anf. 7 1/2 , Ende 9 1/2 Uhr. Samstag: San Marcos Tochter. Romant. Trauerspiel in 5 Akten von Arthur Fitger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vom Kölner Vereinswesen plaudert ein anscheinend sachkundiger Kölner in der Frankf. Ztg.: Wenn auch das Kölner Adreßbuch etwa 600 Vereine aufzählt, so ist diese Liste, die sich doch immerhin sehen lassen kann, noch bei weitem nicht vollzählig. Viele Vereiſchen blühen hier moch im Verborgenen, die sich nur dann am Lichte der Oeffentlichkeit zeigen, wenn der verehrte Herr"Trinkrath" oder die ehrenwerte Frau"Trinkeätin", so heißen hier nämlich Wirt und Wirtin, die mit ihren Stammtästen in patriarchalischem Verhältnis stehen, ihre Namenstage feiern. An Tagen, au welchen Heilige im Kalender stehen, deren Namen sich großer Popularitaät erfreuen, wie z. B. Peter, Wilhelm, Anna, Margarethe, Joseph u. a. füllen sich die Spalten der Lokalblätter mit mehr oder weniger poetischen"Glück- und Segensünschen" für die Namenstagskinder, wobei nicht selten auch Anspielungen auf das Fäßchen Bier nicht fehlen, das die Gratulanten als Aequivalent erwarten. Bei diesen Gelegenheiten kommen dann die drolligsten Vereinsamen zum Vorschein. Am meisten sind Lotteriegesellschaften unter den Glücküschenden vertreten, die ein oder mehrere preußische Lose zusammen halten. Einer, dessen Mitglieder jedenfalls das"Berufen" scheuen, nennt sich "Mer wellen nir".(Wir wollen nichts), ein anderer:"Mer wahren et av"(Wir warten es ab), ein dritter"Kann mer nit verlange", wieder ein anderer führt den Namen"Pechögel", ein fünfter charakterisiert sich mit der Bezeichnung"Quatschtöpp", dagegen will ein anderer offenbar höher hinaus, der sich"Patevuggel"(Papier- drache) nennt. Die Lotteriegesellschaft"Ohm Paul" scheint zur des Burenkrieges geründet worden zu sein. Auch einen"Kölner Stelzenklub" giebt es, der seinen Mitgliedern in seinem Namen den vernünftigen Rat giebt:"Fall nit raff!" Eine weitere Gesellschaft, deren Zweck ich aber nicht ergoünden konnte, sagt von sich"Mer halden uns domm", was jedenfalls in vielen Lebenslagen das Beste ist, was man thun kann. Auch die Rauchklubs sind zahlreich vertreten. Die"Blaue Wolke" ist allerdings nichts Originelleres als das"Gut Holz!" der Kegelklub und das"Gut Flug" des Militärbrieftaubenvereins. Der Rauchklub"Aede Rief".(Irdene Pfeife) zeigt dagegen an, daß die Mitglieder noch am bewährten Alter festhalten und von der modernen Cigarre oder gar Cigarette nichts halten. Auf demselben Standpunkt stehen die Mitglieder des Rauchklubs"Good gestoppt!"(Gut gestopft). Eine andere Gesellschaft nennt sich geradewegs"Die Ahle", woraus hervorgeht, daß ihr keine Frauen angehören. Noch schärfer charakterisieren sich die"Ahl Grielächer"(Alte Kritikaster, Schalke). Der Rauchklub"Sorgenfrei", der Wanderklub"Untermüdlich", der Sparvereine"Gemüglichkeit" sind ja recht erklärlich, was aber die"Windhose" mit einem Kegelklub zu thun hat, ist mir ziemlich dunkel. Von jungen Leuten gebildet scheint die Gesellschaft der"Häzensümmler" zu sein, denn ihr Zweck ist danach, mit Herzen zu spielen; unklar ist dagegen wieder das "Knallöthe"(die Peitschenschnur), das sich eine Lotteriegesellschaft als Namen auserkoren hat. Unfreiwilligen Humor liefern solche Gesellschaften häufiger in dichterischen Erzeugnissen, die sie zu denselben Gelegenheiten von sich geben, an denen sie mit ihren Namen vor die staunende Mitwelt treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein gefährliches Hindernis. Am Mittwoch Abend stürzten in der Alteburgerstraße in einer Stunde drei Radfahrer über einen Balken, welcher bei den dortigen Neubauten quer über die Straße lag. Der erste Radfahrer zog sich starke Verletzungen zu und verlor drei Zähne; der zweite, der 10 bis 15 Minuten sväter kam, erlitt eine starke Schulterverletzung, und dem dritten wurde das Rad gertrümmert. Mit Hülfe eines Schutzmanns wurde der Balken fortgeschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Kölner September-Meeting, das sich über die Tage des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>6. und 7. d. M. erstreckt, verspricht allen Anzeichen nach einen ebenso großartigen wie aufregenden Verlauf zu nehmen. Die einzelnen Konkurrenzen eines jeden Renntages zu bestreiten, steht eine stattliche Streitmacht von Pferden bereit. Interessant ist die Zusammenstellung der Programme, die an den einzelnen Nachmittagen zur Abwickelung gelangen; Konkurrenzen von hervorragender züchterischer Bedeutung wechseln ab in bunter Reihenfolge mit Herrenreiten und Jockeyrennen auf der flachen Bahn wie über Hindernisse. Reiche Genüsse warten somit der sportlichen Zuschauer, und schon am Freilag kommt u. a. im Preis vom Rhein ein mit 20000 Mark dotirtes Rennen mit einem stark besetzten Felde zur Entscheidung, während im Preis von Fühlingen Hamilkar, Deutschlands berühmtesten Vierähriger, mit so guten Pferden wie Accola und Draga sich im Kampfe messen wird. Reicher noch ist die Tageskarten des Sonntags ausgestattet, und besonders das Herrenreiten um den prachtvollen Damenkreis wird dem Publikum eine wahre Augenweide bieten, zumal bei dieser Gelegenheit unsere ersten Helden des Sattels um die Trophäe ringen werden. Auch das Rheinische Zuchtrennen, ausgestattet mit einem Ehrenpreis für den Züchter des Siegers und 27*000 Mark, der eigentliche Mittelpunkt des Programms, eine in der ganzen sportlichen Welt mit Spannung erwartete Konkurrenz der Zweiährigen, wird eine große Anziehungskraft ausüben. Der Montag bildet mit einer Reihe gleich schöner und abwechslungsreicher Rennen den würdigen Abschlußß des ganzen Meetings, und auch an diesem Tage, wo im Preis von Donaueschingen eine Reihe hervorragender Pferde um die Palme ringen wird, verlohnt es sich, nach dem schönen Rennplatz des Kölner Vereins einen Ausflug zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
