<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389486</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Etwa 10000 Reservisten mit Begleitmannschaften trafen in der verflossenen Nacht und heute früh in mehreren Sondernügen, aus den Reichslanden kommend, auf dem Kölner Hauptbahnhof ein: Fast.sämtliche Mannschaften wurden in Kalscheuren verpflegt und mit wenigen Ausnahmen ebenfalls in Sondernügen in ihre Heimat Westfalen und Hannover weiterbefoördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern Morgen ließ sich in Longerich ein pensionierter Eisenbahnbeamter von einem Zuge überfahren. Der Mann erlitt lebensgefaährliche Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurden:am Deutschen Ring ein kleines Portemonnaie mit Inhalt, in der Escherstraße ein Sack mit Kleidungsstuücken, am Oberländer-Ufer ein goldener Kneifer, in der Jahnstraße ein kleines Portemonnaie mit Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leichenund. Am Sonntag Morgen wurde am Übierling, Ecke Mainzer- und Maternusstraße, die Leiche eines neugeborenen Kindes weiblichen Geschlechts gefunden. Dieselbe war eingehüllt in einen leinenen Lappen und steckte in einem Sack. Diejenigen, welche Anhaltspunkte über die Herkunft der Kindesleiche zu geben vermögen, werden gebeten, dem I. Kriminalbezirk, Metzerstraße 35, mündlich oder schriftlich Mitteilung zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Maurer wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Bäcker, ein Schiffer, eine Dirne und ein Gärtner wegen Diebstahls, eine Dienstmagd wegen Unterschlagung, ein Tagelöhner wegen Taschendiebstahl und ein Tagelöhner wegen Wäschediebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein größerer Meuschenauflauf entstand am Sonntag Abend in der Kämmergasse dadurch, daß ein Stuckaturer seine Frau mißhandelte. Auch schlug der Mann seine Möbel entzwei und hängte die Zimmertüren aus. Den einschreitenden Schutzleuten leistete er heftigen Widerstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brand. Gestern Morgen entstand in einem Hause in der Löwengasse 11 ein Schornsteinbrand, den die Feuerwehr binnen kurzer Zeit löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Die Direktion teilt mit, daß volkstümliche Vorstellungen zu ermäßigten Preisen im Alten Tyearer nur soweit es der Kontrakt vorsieht, also in beschränkter Anzahl, stattfinden werden. Das Repertoire dieser Vorstellungen werde aus bewährten klassischen und modernen Stücken bestehen, doch würden die eigentlichen Neuheiten der Saison nicht mit einbezogen werden. Unvorhergesehener Hindernisse halber wird der Spielpla des Alten Stadttheaters für diese Woche dahin geändert, daß am Mittwoch Alt-Heidelberg, am Donnerstag Kaltwasser, am Freitag In Behandlung zur Aufführung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>a. Körperverletzungen. Vorgestern Nachmittag gerieten in einer Wirtschaft an der Friesenstrße zwei Brauburschen in Streit. Im Verlauf desselben brachte einer der Streitenden seinem Gegner so erhebliche Verletzungen am Kopfe bei, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Nacht zum Sonntag entstand in Merheim eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten mit einem Messer in den Kopf gestochen und so erheblich verletzt wurde, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf dem Rothenberg wurde ein junger Mann von einem unbekannten Manne ohne jede Veranlassung überfallen und durch einen Messerstich in den Kopf so erheblich verletzt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Nachmittag stürzte in einem Neubau an der Gabelsbergerstraße ein Schreiner aus beträchtlicher Höhe zur Erde hinunter und erlitt schwere Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Nachmittag stieß auf der Luxemburgerstraße ein Zug der Köln-Boner Kreisbahn mit einem Fuhrwerk zusammen. Der Fuhrmann erlitt einen Schulterbruch. Das Fuhrwerk wurde gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
