<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389422</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche u. a. eine photographische Aufnahme der Aufbahrung der Leiche des Papstes Leo XIII. im Sterbezimmer 1 Eine gründliche Lektion erhielten einige Rowdies, welche Sonntag Abend an der Machabäertraße einen Unteroffizier anrempelten. Derselbe stand auf dem Bürgersteige im Gespräch mit einer anderen Person. als drei junge Raufbolde ihn zunächst mit Worten häselten. Da der Unteroffizier sie nicht beachtete, fühlte sich einer der drei Streitsüchtigen verandaßt, den jungen Kriegsmann etwas unsanft auf die Schulter zu klopfen. Eine Ohrfeige von solche Güte, daß der Radaubruder der Länge nach einige Meter weit in den Straßenschmutz flog, war die Antwort. Nun eilten die beiden anderen Burschen ihrem Kollegen zu Hülfe. Sie wurden aver von dem strammen Vaterlandsvertheidiger derart mit Faustschlägen traktire., daß sie bald das Weite suchten. Einige Soldaten, die dem Unter offizier zu Hülfe kommen wollten, wurden ruhig abgewiesen mit der Bemerkung, daß er schon allein mit den Lümmeln fertig werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blutvergiftung. Ein Schiffsheizer hatte sich vor einigen Tagen eine unerhebliche Wunde an einer Hand zugezogen. Der Mann beachtete die Wunde nicht weiter, bis gestern Abend die anschwoll und ein Arzt Blutvergiftung feststellte und den Mann dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht vom Sonntag auf Montag entstand in der Kreuzgasse eine Schlägerei, in deren Verlauf einer der Beteiligten durch zwei Messerstiche nicht unerheblich verletzt wurde. -- Bei einem Streite in einem Restaurant brachte einer der Streitenden seinem Gegner erhebliche Armverletzungen bei. Die beiden Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruch. Am Samstag Abend wurde einem Wirte an der Rheingasse aus einem verschlossenen Vertiko 300 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Englücksälle. In einem Neubau an der Bonnerstraße fiel gestern Nachmittag ein Handlanger vom ersten Stockwerk zur Erde und trug anscheinend erhebliche Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Volksgarten kam gestern Nachmittag ein achtähriger Junge zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Hofe einer Fabrik zu Deutz fiel ein Arbeiter und trug einen Armbruch davon. Die Verletzten wurden dem Gefunden wurden in der Trankgasse ein schwarzlederne Damenhandäschchen, enthaltend ein Portemonnaie mit Inhalt und eine Uhr; im Hausflur des Kgl. Polizei-Präsidiums eine Bieruhr und ein Anhängel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>3kheinöhe am 27. Juli, abends 7 Uhr:.90 mu+.07.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wasserärme am 27. Juli. mitt. 12 Uhr: 1515. abds. 7 Uhr: 160 K.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kalk, 26.Juli1903. Gestern Mittag stieß auf der Hauptstrß ein Pferdekarren mit einem Wagen der Straßenbarn zusammen Der Triebwagen wurde erheblich geschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bonn, 26.Juli 1903. Präsident Jean Jörissen und Senats präsident Fritz Böhle von der Kölner Großen Carnevals-Ge sellschaft folgten heute einer Einladung des Corvs Borussia Bonn, zum Diner, au welchem u. a. auch Prinz Eitel Friedrich teil nahm. Bei Tisch herrschte eine zwanglose Unterhaltung, welche nach aufgehobener Tafel bei einer Tasse Mokka fortgesetzt wurde. Einer während des Mahles von Präsident Jörissen auf das Corps Borussia ausgebrachten Trinkspruch beantworteten die Bonner Herren beim Abschiede mit einem herzlichen"Auf Wiedersehen in Köln!" 2. Siegen, 27.Juli1 903, 11.16 vm.(Eig. Drahtber.) Bei den gestrigen Kriegerfest in Dreisbach wurde der Maurer Reitz aus Birlenbach im Streite errochen. Der Thäter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Cond a. d. Mosel, 25.Juli1 903. Ein schreckliches Englüc ereignete sich heute Mittag unterhalb unseres Ortes. Die beiden## Kinder eines hier wohnenden Gerichtsassessor waren die steilen Fels wände der bis in die Nähe des Moselufers vordringenden Brauseler emporgeklettert, um Blumen zu suchen. Plötzlich stürzte das jüngst -- ein fünfähriges Mädchen-- ab und kollerte etwa 10 Meter tie von einem Felsvorsprung zum andern hinab, bis es schließlich mit den Kleidern an einem Strauch hängen blieb. Während einige Weinbergsarbeitern sich bemühten, ihm Hülfe zu bringen, verlor sein siebenähriger Bruder auch das Gleichgewicht und stürzte aus einer Höhe von weit über 100 Meter eine steile Felswand hinab. Mit zerschmetterten Gliedern wurde er in einem am Fuße des Felsens belegenen Weinberg tot aufgefunden. Das Mädchen wurde gerettet, doch hat es bei dem Sturz einen Armbruch und mehrere andere Verletzungen davongetragen. Drei andere Kinder aus Cond, die mit den Beiden Verungluückten den gefährlichen Ausflug unternommen hatten, kamen glücklich wieder unten an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Barmen, 26.Juli 1903. Der Verband der Rheinisch-Westfälischen Cigarrenabschnitt-Sammelverein zur Unterstützung hülfsbeduürftiger Kinder hielt heute im Hotel Schütyzenhaus hierselbst seinen 25. Verbandstag ab. Mit demselben war gleichzeitig die Feier des 25jährigen Bestehens des hiesigen Vereins verbunden. Die Verhandlungen leitete Hr. Rektor Rühl. Seitens des Verbandsvorortes Köln erstattete Hr. Preyer den Geschäftsbericht über 1902. Die Einnahmen innerhalb der dem Verbande angehörigen 15 Vereine betrugen 21 116 M. Die Ausgaben stellten sich auf 19 939 M. Es konnten 2185 arme Kinder beschenkt werden. Die Unterstützungen erfolgten meist zu Weihnachten, teils, wie in Köln, auch während des ganzen Jahres und zur Konfirmationszeit. Der Verband hat während seines 25jährigen Bestehens nahezu 36 000 arme Kinder unterstützen können und zu diesem Zwecke 321 503 M. verausgabt. Einzelnen Verbandsvereinen wurden durch Vermächtnisse hochherziger Kinderfreunde oder größere festliche Veranstaltungen, Bazare usw., größere Summen übewiesen. Der Schriftführer des Vorortsvereins Köln, Lehrer Schmitz, feierte den Barmer Jubilarverein und überreichte demselben als Zeichen der Erinnerung eine prächtige Ehrenurkunde. In den mehrtündigen Verhandlungen sand ein reger Meinungsaustausch über Mittel und Wege zur Förderung der Bestrebungen des Verbandes statt, um nach Möglichkeit dem socialen Elend der heranwachsenden Jugend zu steuern. Neue Absatzgebiete für Sammelgegenstände wurden besprochen und namentlich das Sammeln der Cigarrenabschnitte angelegentlich empfohlen. Der nächstährige Verbandstag soll in Opladen stattfinden. Nach einem gemeinsamen Mittagsmahle wurde von den Delegierten eine Fahrt mit der Schwebebahn unternommen und später die herrlichen Anlagen des Verschönerungsvereins besucht. Abends vereinigte man sich zu einer gemütlichen Familienversammlung im Reichshof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kalk, 25.Juli 1903. In verflossener Nacht wurden in Vingst aus einer Wirtschaft mittels Einsteigens durch ein gewaltsam geöffnetes Feuster ein Fahrrad, Wäschestücke und Kleider, acht Kistchen Cigarren, eine Anzahl Briefmarken sowie etwa.50 M. Wechselgeld gestohlen. Es sind sämtliche Behälter und Schubsächer durchsöbert, sowie zwei angebrochene Cigarrenkistchen mit Inhalt nebst Wechselgeldkassette weggeworfen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Mülheim-Rhein, 25.Juli1903. In der gestrigen Stadtverorducten-Sitzung wurden der Plan und Kostenanschlag über die Errichtung einer Turnhalle für die katholische Bezirksschule an der Holweiderstraße genehmigt. Die Kosten sind auf 30000 M. veranschlagt. Mit der Errichtung einer Hülfsschule für schwachbegabten Kinder zu Ostern u. J. erklärte sich die Versammlung einverstanden. Der Vorsitzende erklärte: Auch für Mülheim liege die Notwendigkeit vor, für diese englücklichen Kinder eine besondere Schule zu errichten, weil sie es in der Volksschule zu nichts bringen könnten. Nach angestellten Ermittelungen sind in Mülheim 60 derartige Kinder vorhanden. Bei der Eigenart des Unterrichts seien die Lehrperſonen nicht im stande, mehr wie 25 Schüler gleichzeitig zu unterrichten und so werde eine Schule mit zwei oder drei Klassen erforderlich sein. Die Schulkommission sei der Ansicht, daß eine Trennung der Schüler nach Geschlechter nicht erforderlich sei, wohl aber eine Treunung nach Konfessionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>unter Mitwirkung der ganzen Kapelle des 16. Infanterie-Regiments. # Königl. Musiidirigent Herr 28. Been.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
