<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389469</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Baumeister Eduard Cremer und dem Pfarrer Rosellen zu Köln wurde der Rote Adlerorden 4. Kl. verliehen. Der Landbauinspector Hertel ist von Berlin nach Köln versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das goldene Priesterjubiläum des Herrn und Definitors Rob. Rosellen von St. Maria in Lyskirchen wurde am Sonntag von seiten der Pfarrgemeinde festlich begangen. Am Samstag Abend brachte der Kölner Liederkranz und die Hansemannsche Kapelle dem Gefeierten eine prächtige Serenade, bei welcher der genannte Verein eine Reihe seiner schönsten Chöre zum Vortrag brachte. Der Vicepräsident des Liederkranz, Herr Pfeifer, feierte den Jubilar und dieser in bewegten Dankesworten den alle Zeit zu Gottes Ehre und des Nächsten Hülfe"bereiten Liederkranz. Am Sonntag Morgen gegen 1/2 9 Uhr wurde der Herr Jubilar in feierlicher Prozession von dem reich geschückten Pfarrhause abgeholt, nachdem ein Knabe der Volksschule ihm unter herzlichen Glückünschen das mit dem goldenen Kranze gezierte Birett und ein weißgekleidetes Mädchen eine herrliche Blumenspenden überreicht hatte. An der Prozession nahmen die Pfarrer der Stadt Köln, der Pfarrklerus, Kirchenvorstand und die Gemeindevertretung, die Kinder der Volksschule, Abordnungen der kirchlichen Vereine usw. teil. Durch mehrere reich mit Guirlanden und Fahnen geschückten Straßen bewegte sich der Zug zur Kirche. Gegen 1/2 10 Uhr celebrirte hier der Jubilar das feierliche Hochamt, welchem auch zahlreiche Angehörige der früheren Pfarre des Jubilars, Fischenich, beiwohnten. Als Ministranten fungierten die HH. Pfarrer Dr. Oberdörfer von St. Martin und Hartmann von St. Mauritius, als Assistent Hr. Dechant und Ehrendomherr Bruckmann von St. Columba. Auch die HH. Domkapitular Dompfarrer Camphausen und Dr. Ludwigs wohnten der erhebenden h. Handlung bei, während welcher der Kirchenchor unter Leitung des Hru. Organisten Bungart die neue Preismesser von Mitterer sang. Die Festpredigt hielt Hr. Domkapitular Dr. Ludwigs, welcher dem Jubilar im Jahre 1887 im Pfarramte von St. Maria in Lyskirchen voranging. Mit dem Tedeum fand die kirchliche Feier ihren Abschlußß. Nach derselben wurde der Jubilar zur Pastorat zurückgeleitet. Hier fand zunächst die Beglückünschung durch Hru. Dechant und Ehrendomherr Bruckmann statt, welcher ein herzliches Glückwunschschreiben Sr. Eminenz des Hru. Cardinal-Erzbischofs und im Auftrage der Kgl. Regierung den vom Kaiser verliehenen Roten Adlerorden 4. Klasse überreichte, sowie die Glückünsche des Klerus zum Ausdruck brachte. Der Vorsitzende ides Kirchenvorstandes, Hr. Minderop, gratulierte im Namen des Festkomitees und überreichte als Angebinde ein prachtvolles Altarkrenz. Dasselbe ist von Hofgoldschmied Klefisch(Gabr. Hermeling) in reich vergoldetem Silber ausgeführt und fast ein Meter hoch. Das in romanischem Stil gehaltene Kunstwerk bildet ein passendes Gegenstück zu dem berühmten alten Vortragkrenz aus dem 11. Jahrhundert. Die in Email ausgeführten Verpasse enthalten die Bilder der Gottesmutter, der Heiligen Maternus, Nikolaus und Robertus. Der Korpus trägt die Königskrone, der Schaft ist ebenfalls mit herrlichen Emaillen und edlen Steinen geziert. Der Fuß in durchbrochenem Laubwerk wird von drei symbolischen Tiergestalten getragen. Die Rückseite trägt die Widmung: Dem hochverehrten Jubila: Pfarrer und Definitor Robert Rosellen für den Hochaltar der Kirche St. Marien in Lyskirchen die dankbare Pfarrgemeinde..Sept.1903. Hr. Cremer überbrachte die Glückünsche der Gemeindevertretung und Hr. Rektor Schiffelmann diejenigen der Lehrerschaft und Schuljugend. Diesen folgten der Elisabethenverein, der Pfarrverein, der Kirchenchor. Auch die Franziskaner, welche an Lyskirchen vor längeren Jahren ihre erste Niederlassung bezogen, waren durch eine Abordnung vertreten. Eine große Zahl von Glückwunschdepeschen, Blumenspenden usw. trafen im Lause des Tages bei dem Jubilar ein, welcher in herzlichen tiefbewegten Worten dem Festkomite und den übrigen Gratulanten seinen Dank aussprach. Nachmittags 5 Uhr vereinigte sich das Festkomite mit dem Jubilar und zahlreichen Ehrenästen zu einem solennen Festessen im Viktoriasaal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pilgersüge. Am Sonntag Morgen.14 bzw..26 fuhr ein von der hiesigen Kevelaerschen Bruderschaft veranstalteter Pilgerzug in zwei Sondernügen zu dem berühmten Gnadenorte. Trotz des Sonntages waren diesmal ausnahmslos gute Personenwagen III. Klasse, meistens sogar Schuellzugwagen zur Verwendung gelangt, so daß alle Pilger bequem untergebracht waren. Die Pilgerfahrt wurde von den Herren Pfarrern Dites, Tils und Breuer geleitet. Die Zahl der Pilger betrug etwa 1700. Kurz nach 8 Uhr fuhren die Deutzer Pilger ebenfalls vom Hauptbahnhofe ab. Die Rückkehr der Pilger erfolgt heute Abend gegen.54,.2 und.18 Uhr auf dem Hauptbahnhofe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Autiduellbewegung. Eine Sitzung der Ortsgruppe Köln der Antiduellliaa wurde am Samstag von dem derzeitigen Vorsitzenden Geh. Justizrat Ngeren mit der Mitteilung eröffnet, daß infolge des letzten Aufrufs etwa 800 Beitrittserklärungen zu der Ortsgruppe von Persönlichkeiten aller Stände erfolgt seien. Bei der definitiven Wahl des Vorstandes wurden aus Köln folgende Mitglieder gewählt: Zum ersten Vorsitzenden Geheim. Justizrat Roeren, zum zweiten Vorsitzenden Geheimrat Gymnasialdirektor Leuchtenberger, zum Schriftführer Rechtsanwalt Paul von Cöllen, zum Kassenwart Fabrikant Moritz Schmits, sowie die Herren Geh. Medizinalrat Dr. Schwartz, Oberarzt Dr. Wreesmann, Professor Dr. Hahn. Ebenso wurden aus den größeren und mittleren rheinischen Städten eine Anzahl von Vertrauensännern in den Vorstand gewählt, deren Aufgabe es insbesondere ist, durch Werbung neuer Mitglieder und in anderer Weise für die Bewegung Propaganda zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Sept.1903. Prächtiges Rennwetten-- außserordentlich starker Besuch auf allen Plätzen-- guter Sport-- das ist die Signatur des heutigen zweiten Tages des Septembermeeting des Kölner Rennverein. Mit Ausnahme des letzten Rennens waren sämtliche Rennen Flachrennen. Zwei Rennen waren für Herrenreiten vorbehalten. Die Einzelerlebnisse sind folgende: 1. Habenichtshandicap. Jockeyrennen. Unionklubpreis 4000 Mark; dem zweiten Pferde 60 Proz., dem dritten Pferde 30 Proz. der Einsätze. Für zweiährige inländische und öösterreich-ungarische Pferde. Entfernung etwa 1200 Meter. Das Rennen wurde von einem Neunerfelde bestritten, das ziemlich dicht beisammen blieb. Zum Schluß war Hrn. A. Wachsmann schw.-br. Stute Trophäe II in Freut, mußte sich aber nach hartem Endkampfe vor der gut aufkommenden schw. St. Lucca des Hrn. A. v. Kaulla(Reiter Warne) mit 1 3/4 Längen beugen, und auch noch kurz vor dem Ziel Hru. Major v. Goßlers.-H. Mumclas(Reiter Weatherdon) an sich vorbeiziehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Elberfeld,.Sept.1903. Prälat Professor Dr. Schröder ist heute Mittag um 2 Uhr an einer bösartigen Lungengeschwulst und einer hinzugetretenen Lungenentzuündung gestorben. Professor Dr. theol. et phil. Joseph Schröder, päöstlicher Geheimeämmerer, war geboren zu Beeck(Rheinland) am 27. April 1849, hat also nur ein Alter von 54 Jahren erreicht. Am 18. Mai 1873 zum Priester geweiht, wirkte er u. a. als Pfarrer von St. Johann zu Köln, als Professor an der katholischen Universität zu Washington, wo ihm der Gegensatz des irischen gegen das deutsche Element eine längere Thätigkeit verleidete, dann als Professor an der Akademie zu Münster. Bei der Ausgestaltung derselben zur Universität verwaltete er das Rektorat; die gerade damals besonders schwierigen Repräsentationspflichten hat er mit allgemein anerkanntem Takt erfüllt. Schröder war eine überaus lebhafte, impulsive Natur, ein hervorragender Redner, wobei ihm oft sein bedeutendes Sprachtalent sehr zu statten kam-- ob er z. B. deutsch oder lateinisch, französisch oder englisch sprach, war ihm ziemlich gleichgültig. Bekanntlich war er als Professor an die neue katholischtheologischen Faultät zu Straßburg berufen, deren Konstituierung er nicht mehr erlebt hat. Schriftstellerisch war er verhältnisäßig wenig thätig. 1879 schrieb er Sur la tolerante, 1882 über Liberalismus in Theologie und Geschichte, 1891 erschien von ihm Church and Republic.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
