<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389403</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche 0 Militärisches. Das Westf. Inf.-Reg. Nr. 53 rückte gestern Nachmittag zu einer Nachtfelddienstübung ins bergische Gelände aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Stapelhause fanden in den letzten Tagen große Waldhornkonzerte, ausgefährt von den Kgl. Kammermusiker Klöpfel, Kellner, Erhardt, Unger vom Kgl. Hoftheater in Hannover unter Mitwirkung des Pistonvirtnosen und Herzoglichen Kammermusiker Berth. Richter von der Hofkapelle in Braunschweig statt, die sich eines außerordentlichen Beifalles und zahlreichen Besuches erfreuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neue Fahne. In dem Schaufenster der Kölner Fahnenfabrik A. Steiger, Breitestrße, ist die neue Fahne des Katholischen Bürger-Vereins Köln-Ehrenfeld ausgestellt. Dieselbe wurde gelegentlich des Festzuges zur Einholung Sr. Eminenz des Herrn Kardinal-Erzbischofs am Dienstag allgemein bewundert und vielfach als schönste Fahne des Zuges bezeichnet. Eine Besichtigung derselben dürfte für Kunstfreunde von Interesse sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. In Nr. 178 des Köln. Loc.-Anz. wurde berichtet, daß ein hiesiger Amtsgerichtssekretär seinem Leben ein Ende gemacht habe, nachdem er vorher mit einem Vorgesetzten eine Auseinandersetzung gehabt habe wegen Vertretungsarbeiten während der Gerichtsferien. Diese Mitteilung war insoweit unrichtig, als der Beamte vor der That eine Auseinandersetzung mit einem Vorgesetzten wegen Vertretungsarbeiten während der Gerichtsferien nicht gehabt hat. Der Beamte hat vielmehr aus rein persönlichen, mit seinen dienstlichen Angelegenheiten nicht zusammenhängenden Gründen sich selbst den Tod gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Streitigkeit. In der Nacht vom Freitag zum Samstag entstand in der Engelbertstraße eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so erhebliche Kopfverletzungen erhielt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Die Verletzungen des am vorigen Sonntag auf der hiesigen Radrennbahn gestürzten Kölner Günther sind schwerer, als es anfangs den Anschein hatte. Außer vielen Fleischwunden erlitt derselbe einen Naſenbeinbruch, Unterschenkelbruch und schwere Verletzungen im Kreuz und am Becken. Nach Aussage des Arztes besteht eine unmittelbare Lebensgefahr zwar nicht, indessen wird Günther auf viele Wochen ans Bett gefesselt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bochum, 10.Juli1903. Auch hier bereiten die Maurer einen Ausstand vor. Sie fordern Lohneröhung auf 45 Pfg. die Stunde. Eine gemeinsame Sitzung des Vorstandes der Baugewerken-Zwangsinnung und des Gesellenausschusses konnte wegen Beschlußßunfähigkeit nicht stattfinden. Die Maurer beschlossen in einer großen Versammlung die Entscheidung der Arbeitgeber abzuwarten. Fällt diese zu Ungunsten der Gesellen aus, so werden sie sofort die Kündigung einreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserarme amlI. Juli, mitt. 12 Uhr: 14 1/8deg abds. 7 Uhr: 150 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stun k2 Nr. 651/20", a. d. Brühlerstraße, 32 J. 3 gm, neben August u. Ednard Guilleaume; 54 Du 483/174a auf'm Saupacker 50 Ar Sig ap oerzgachen Erden Justizrat Schenk und Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Lesen. Ce, steiger auis haes Lucie essent. Besser lausch, Veseischen, eae eat, Kechalste Kehle ae Allerheiligste ausgesetzt, und alle zur sogenannten Zoimste . Lan Personen, hatten hier inbruünstige Gebete  für die Heilung des Pontifex zum Himmel gesandt. Dumpf Patenten sch im Laufe, des Tages verschlimmert hatte, wurde beschlossen, ihm die h. Oelung zu erteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>spricht sich der Führer der Nationalsocialen, neber das Centrum pringt vng,.., Due Beit folgendermaßen Pastor Naumann, in beiner#. vu. Gasstampf stärter an Wählern 15:-29s Gentium, u, u-- zud geklaut häte. Es hat um rund hervorgegangen als irgend jemand geigt; gg tat uicht nur den Ve80060o wäper budeng fauthgischen Gebiete in sich aufgenommen, völterungszumuchs der kutvotiwgen Zuwachs.gewonnen. Nie sondern darüber binaus neuen Zulage:: gz piepgleihen andes holzer und.z, raierungsfähig wird. Die Linke und herrschen bis emma de..n. ,. I, nan der Sozialdemokratie abst aber heute in böherein Grade.2,.3 die, Saeialdemokratse national Neutrum bersch., o nazanasigsgale Zukunftstraum, Häuser beftlaggen zu wetten..2 in der verstossenen Woche lassen noch weiteres Steigen., dergegenärtige Wasserstand st für die Schfahrt sehr giftig..1. Tagen gebessert. Das Die Lar tzte; schon.1 Uhrvormitags. F- 22/6 Grad Celsius, Thermometer beitz, 1a,; 1.-- g6 Grad. Bei Süwestwind war der Gewit e; zog gestern Aben, über die Stadt und brachte einige Abkühlung. ai Dienstag- und Freitag-Nachzoologischer Garten.,"sten"Rex-toy, den v. dem rüihmmitagtouzerte dieser und der 43f gr Leibhusaren-Reginen'S Königin lichstbekaunten Trowpeterorp, aus Dauzig ausgeführt. Dieses steht instrumentalen Teil des Konzertes übernommen, so daß den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
