<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389458</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Die Dekorationen zum Frischütz, der am 1. September neu einstudiert in Scene geht, rühren von Lütkemeyer(Koburg) her. Hr. Lütkemeyer wird der Vorstellung beiwohnen, um besonders die Ausführung der Wolfsschlucht persönlich zu überwachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ertrunken. Gestern Nachmittag gegen 4 Uhr fiel am Kaiser Friedrich-Ufer ein dreiähriges Kind in den Rhein und ertrank. Trotz sofort angestellter Rettungsversuche konnte das Kind nicht aufgefunden werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 27.Ang.1903. Von einem herben Schicksalsschläge wurde eine hiesige Kaufmannsfamilie betroffen. Die Frau des Kaufmannes war mit zwei Kindern zur Erholung aufs Land gereist. Während die Frau nun ihrem Manne die glückliche Ankunft mitteilen wollte, fiel ihr Söhnchen beim Spielen in einen vor der Wohnung vorbeifließenden Bach und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinhöhe am 28 August, abends 7 Uhr:.37 m--.23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 27. August. mitt. 12 Uhr: 15 1/2 , abds. 7 Uhr: 150R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Lindenthal, Dürenerstr. 235. Niederlagen: Halbmond-Drogerie, Altenmarkt 59 Mauritius-Drogerie, Marsilstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Kardinal-Erzbischof Ferrara ist gestern Mittag mit dem -Zug 12.20 nach Mailand zurückgereist, von Sr. Eminenz Kardinal Fischer zur Bahn begleitet. Zum Abschied hatten sich auch die Herren Weihbischof Josephus Müller, Dompropst Dr. Berlage, die Domkapitular Dr. Ludwigs und Dr. Dingsmann, Präsident Dr. v. Orteler, Geheimsekretär Sausen und einige Herren des Kölner Lokalkomitee eingefunden. Unter Evvivarufen der zahlreichen Zuschauer fuhr der Zug ab. Den gestrigen Vormittag hatten die beiden Kirchenürsten zum Besuche mehrerer Kirchen Köuns benutzt. Im Dom wurden unter Führung des Hru. Dompropst Prälat Dr. Berlage die Schatzkammer, das Chor und der Kapitelsaal in Augenschein genommen. Außeadem fuhren die beiden Sardinäle nach St. Ursula, St. Kunibert, St. Aposteln, St. Kolumba und St. Maria im Kapitol. In St. Ursula nahm Kardinal Ferrari mit herzlichem Danke eine Reliquie entgegen, welche ihm Hr. Pfarrer Tils aus dem reichen Schatze der Goldenen Kammer anbot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Enthüllung des Kaiser Friedrich-Denkmals. Wir machen auch an dieser Stelle auf die Bekanntmachung im Anzeigenteile aufmerksam, wonach die dem Verbande Kölner Vereine, Gesellschaften nind Innungen zur Errichtung eines Kaiser Friedrich-Denkmals in Köln angehörenden Vereine us. bei Gelegenheit der Enthüllung des Denkmals am 1. Oktober auf der südlichen Seite des Deutschen Ringes Aufstellung finden werden. Die Vereine usw. werden ersucht, bis zum 8. September dem Vorstande unter der Adresse des Schriftführers, Herrn Marktinspektor Schneider, Altenmarkt 15--19, mitzu teilen, in welcher ungefähren Stärke sie auf dem Sammelplatze erscheinen werden, und wird denselben daraufhin die genaue Jnstruktion zugehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Volksgarten-Konzerte. Eines äußerst zahlreichen Besuches erfreute sich du.s am Donnerstag Abend im Volksgarten stattgehabte Konzert der Trenkschen Kapelle mit Lieder-Einlagen des hier so beliebten Liederkranz-Soloauartetts. Was in Köln in derartigen Konzerten bei freiem Eintritt geboten wird, dürfte man sonst selten finden. Die denkbar schönste Abwechselung zwischen dem Instrumentalkonzert ist der Gesang und vornehmlich derjenige eines Soloquartett. Die Darbietungen des Letzteren waren aber auch in jeder Beziehung musternültig. Die nach Tausenden zählenden Zuhörer zollten denn auch nicht endenwollenden Beifall. Auf das am Dienstag stattfindende Konzert, ebenfalls verbunden mit Liedereinlagen des Liederkranz-Soloquartett, sei jetzt schon aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zu dem Deutzer Schützenfest, welches am Sonntag beginnt werden große Vorkehrungen getroffen. Auf dem hübsch gelegenen Festplatz an der Siegburgerstrße unterhalb des Forts Rauch herrscht ein reges Leben. Das Schützenzelt, welches einen Flächenraum von 1200 Quadratmeter bedeckt und einen vollständigen Holzpußboden hat, ist fertiggestellt. Die wasserdichte Bedachung derselben hat die Aktiengesellschaft Rommel, Weiß u. Co. in Mülheim a. Rh. geliefert. Die Restauration in dem Zelt hat wieder der Restaurateur Gerhards aus Deutz übernommen. Karussell und Schaubuden aller Art werden angefahren und aufgebaut. Die Bierzelte sind ebenfalls bald fertiggestellt. Damit es während der Festtage nicht an gutem Wasser fehlt, wurde neben dem Hauptzeit ein 38 Fuß tiefer Brunnen gebohrt. Bezüglich der programmäßigen Veranstaltungen verweisen wir auf die Anzeige in der vorliegenden Nummer des Local-Anzeigers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Donnerstag Abend gegen 11 Uhr gab ein in der Röhrergasse wohnhafter Buffetier in selbstörderischer Absicht einen Revolverschuß auf sich ab und verletzte sich an der Brust. Derselbe wurde mittels städtischen Krankenwagen dem Bürgerhospital zugefuührt. Der Beweggrund zu der That ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
