<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389443</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Liste der stimmtähigen Bürger liegt vom 16. d. ab in dem Einwohnerkontrollamt(Sandbahn 3, Hinterhaus, 1. Stock, Thoreingang) bis zum 30. d. M. von vormittags 8 1/2 --12 1/2 Uhr und nachmittags von 3 1/4 --7 Uhr zur Einsichtnahme offen. Die Gesamtsteuersumme beträgt 10 572484 M. gegen 9 607135 M. im Jahre 1901. Auf die erste Abteilung entfällen 4018 795., auf die zweite Abteilung 4014580., auf die dritte Abteilung 2539 108 M. Die Gesamtzahl der Wähler beträgt 47472, wovon 508 auf die erste, 5626 auf die zweite, 41 338 auf die dritte Abteilung entfallen. Im Jahre 1901 betrug die Gesamtzahl der Wähler 42 317, wovon 447 auf die erste, 5005 auf die zweite und 36 865 auf die dritte Abteilung entfielen. Gegenüber der vorigen Stadtverordnetenwahl hat sich also die Wählerzahl der ersten Abteilung um 62, der zweiten um 624, der dritten um 4476 vermehrt. Der Durchschnittssteuersatz, welcher zur Wahl in der zweiten Abteilung berechtigt, beträgt 281.78 M. gegen 282,46 M. im Jahre 1901. Der höchste Steuersatz in der ersten Abteilung beträgt 89 239 M.(95.762), der niedrigste 2715,38 M.(2729), höchster Steuerbetrag der zweiten Abteilung 2713,87., niedrigster 281,88 M. Der höchste Steuersatz der dritten Abteilung beträgt 281.74 M. Die Bürgerliste ist wieder nicht alphabetisch aufgestellt, sondern nach der Höhe der von den einzelnen Wahlberechtigten zu zahlenden Gesamtsteuern, angefangen vom Höchstbesteuerten bis herab zum Niedrigstbesteuerten. Nur innerhalb der gleichen Steuerbeträge hat man versucht, eine alphabetische Ordnung innezuhalten. Für diejenigen Wahlberechtigten, welche mindestens 281,88 M. an Steuern zu zahlen haben, ist es wichtig, festzustellen, ob sie mit ihrem vollen Steuerbetrage in die Liste aufgenommen sind, da es hiervon abhängt, ob sie in der zweiten Abteilung wahlberechtigt sind. Nur innerhalb der nächsten 14 Tage können Einserüche von solchen erhoben werden, die überhaupt nicht oder nicht an der richtigen Stelle in der Vürgerliste stehen. Insbesondere die Wähler der Centrumspartei haben ein erhöhtes Interesse daran, über die Richtigkeit und Vollständigkeit der Wählerliste sich rechtzeitig zu vergewissern. Hoffentlich legen auch die Vertrauensänner der Centrumspartei auf die Einsichtnahme besonderen Wert. Einer in der letzten Stadtverordnetenversammlung von Hrn. Oberbürgermeister Becker gegebenen Zusage gemäß darf erwartet werden, daß die Wählerliste auch an den Sonntag Vormittagen zur Einsichtnahme offen liegt.-- Die Socialdemokratie wird auch diesmal wieder an den Stadtverordnetenwahlen sich beteiligen und alles aufbieten, um in der dritten Abteilung ihre Kandidaten durchzubringen. Die Rheinische Zeitung schreibt: "Bis der Kampf um die Gemeindevertretung beginnt, hat jeder von uns frische Kräfte sammeln können-- abgesehen davon, daß die Socialdemokratie als Parler des Kampfes der Ruhe nicht bedürfen sollte. Die öffentliche Agitation für die Stadtverordnetenwahlen wird erst einige Wochen vor der Wahl einsetzen; bis dahin muß im kleinen Kreise gearbeitet, muß zunächst für zahlreiche Eintragung in die Sammelboden zur Kontrolle der Wählerlisten agitiert, weiterhin für die Aufbringung der diesmal in besonders hohem Maße erforderlichen Geldmittel gesorgt werden." Mögen auch unsere Parteiangehörigen nicht zögern, sofort in die Agitation einzutreten und vorläufig die Kontrolle der Wählerlisten planäßig zu organisieren. Wer einen andern mit der Einsichtnahme der Liste betraut, muß diesem die zu zahlende Steuersumme mitteilen. Es ist nicht möglich, sich in den vier dicken Bänden der Bürgerliste zurecht zu finden, wenn man nicht den Steuersatz derjenigen kennt, für die man die Liste kontrol- lieren soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag, den 20. d. M. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Bewilligung eines Zuschusses für die Haushaltungsschule zu Nippes. Plan und Kostenanschlag für ein Wertetättengebäude im Fahrpark zu Ehrenfeld. Skizze für eine Volksschule nebst Rektorwohnung an der Guilleaumestraße. Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule nebst Kochschule, Brausebaß, Lesehalle und Rektorwohnung. Turnhalle und Schuloienerwohnung an der Barthelstraße. Anderweite Festsetzung des Invalidenfeldes. Bericht über den Antrag Berghausen und Genossen betreffend das städtische Verdingungswesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berlin, 15.Ang.1903.(Drahlber.) Nach amtlicher Mitteilung ist heute Vormittag 9 Uhr 44 Minuten auf der eingeleisig betriebenen Brückenbaustelle zwischen Teltow und Großlichterfelde-Süd der Schnellzug 49, der das Haltesiqual in Teltow nicht beachtete, mit dem Personenzug 242 von Berlin zusammengestßen. Bei dem Unfalle wurden drei Reisende durch Beinerüche schwer und sechs Personen leicht verletzt. Die Verletzten wurden durch einen Hülfszug nach Lichterfelde und Berlin geschafft. Zwei Lokomotiven und zwei Personenwagen wurden stark beschädigt. Nach Beendigung der Aufräumungsarbeiten wird der Betrieb wieder ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fort de France(Martinique), 15.Aug.1903.(Drahtber.) Durch einen Cyklon sind füuf Personen umgekommen und 20 verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mitteilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Meisterkurse zu Köln. Die am 25. Juli zw. 8. August d. J. zu Ende geführten Meisterkurse für Schuhmacher und Schneider bzw. Tischler und Schlosser haben gezeigt, daß diese neue Einrichtung für den Handwerkerstand von außerordentlicher Bedeutung ist. In musternültig eingerichteten Wirkstätten haben die Teilnehmer an den Kursen Gelegenheit, in den schwierigen praktischen Arbeiten ihres speciellen Handwerkes unter Leitung anerkannt tüchtiger Meister des Faches sich auszubilden und sich vertraut zu machen mit den besten Werkzeugen der Neuzeit und solchen Kraft- und Arbeitsmaschinen, die in einer gut eingerichteten Meisterwerksätte heute nicht mehr fehlen dürfen. Des weiteren werden die Teilnehmer an den Kursen unterwiesen in der Buch- und Geschäftsührung, der Materialienkunde, Gesetzeskunde und Genossenschaftswesen sowie namentlich in der so wichtigen Kalkulation. Die Schlosser und Tischler erhalten außeadem Unterricht im Nachzeichnen, in der Konstruktion- und Formenlehre und in der Maschinenkunde. Die Schuhmacher finden Belehrung über den Knochenbau des Fußes, Maßnehmen, Schnittmusterzeichnen, Zuschneiden, Anfertigung von Leisten sowie Abgeßen von Füßen; die Schneider erhalten Belehrung über Anatomie, Maßnehmen und Nachzeichnen, Schnittmusterentwerfen und Zuschneiden. Die letzten Kurse waren, bis auf den Kursus für Schlosser, welcher fünf Teilnehmer zählte, voll besetzt, d. h. von der höchstzulässigen Zahl von zehn Teilnehmern besucht. Zum Teil waren die Teilnehmer selbständige Meister, zum Tell meist solche Gesellen, die im Begriffe standen, sich selbständig zu machen. Für diese dürften die Unterweisungen in den Kursen die beste Vorbereitung für die abzulegende Meisterprüfung gewesen sein. Das lebhafte Interesse, welches Behörden, Handwerkskammern und Gewerbevereine der Neueinrichtung entgegenbringen, gab sich dadurch zu erkennen, daß Vertreter derselben vielfach die Kurse besuchten, um Kenntnis von der Einrich- tung zu nehmen. Für die in diesem Etatsjahre noch stattfindenden zwei Kurse auf allen Gebieten sind folgende Anfangstermin in Aussicht genommen: 5. Oktober und 11. Januar. Bei dem starken Andrange empfiehlt es sich, die Anmeldungen recht früh, spätestens aber vier Wochen vor Beginn eines jeden Kursus zu bewirken, da dieselben in der Reihenfolge ihres Einganges Berücksichtigung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die städtische Friedhofverwaltung hat das östliche Thor des Friedhofes, welches bisher nur zu Allerheiligen, oder wenn in dessen Nähe Begräbeisse stattfanden, geöffnet wurde, seit gestern dem Verkehr vollständig freigegeben. Durch diese Verfügung, welche seit Jahren schon notwendig war, aber vergebens erstrebt wurde, hat sich die Verwaltung den Dank vieler Friedhofbesucher erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Witterung ist noch immer sehr veränderlich. Regen und Sonnenschein, Hitze und Abkühlung wechseln beständig ab. Während am Freitag warmes Wetter sich einstellte(nachmittags+ 28 Grad Celsius im Schatten), war gestern die Temperatur wieder sehr mäßig und betrug um die Mittagszeit+ 20,8 Grad Celsius, später etwas mehr. Bei Südwind war der Barometerstand sehr niedrig und noch weiter im Fallen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern Nachmittag fand auf dem Altenmarkt ein Zusammenstoßß einer Droschke mit einem elektrischen Straßenbahnwagen statt, wobei die Lackierung des letzteren unerheblich beschädigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kinderaussetzung. Vorgestern Nachmittag wurde in einem Hausflur in der Flandrischestraße ein etwa neun Monate altes Kind niedergelegt. Eine in demselben Hause wohnende Frau nahm sich des Kindes an, bis es Abends im Waisenhause Aufnahme fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im israelitischen Afel fand ein fünfähriger Junge Aufnahme, dem beim Spielen ein Stück Ho in das Ohr gedrungen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gefunden wurde am Neußerthor eine silberne Herrenuhr, in der Agrippastraße ein Handwagen. Die rechtmäßigen Eigentümer dieser Sachen werden ersucht, sich auf dem Fundbureau zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Erbauung einer neuen Werftmauer am Deutzer Ufer wird die Fußweg-Unterührung ueben dem Uebergang der Siegburgerstrße über die Eisenbahnlinie Deutz-Kalk am Siegburgerthor vom 15. August d. J. ab auf sechs Monate für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge aller Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Behufs Ausführung von Abbruchsarbeiten wird die Straße Unter Hutmacher auf der Strecke zwischen Bolzengasse und Joachimstraße vom 13. d. M. ab bis auf weiteres für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Koch wegen Zuhälteren, eine Dienstmagd wegen Diebstahl, ein Mechaniker wegen Zuhälteren, ein Tagelöhner und dessen Ehefrau wegen Kuppelei, ein Sänger wegen Zechprellerei, ein Pflasterer, ein Metzgergeselle und ein Schneider auf Grund Haftbefehls, eine Stundeuarbeiterin wegen Diebstahl, ein Fuhrmann wegen Straßenraubes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
