<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389499</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 8. d. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Antrag Wilkens betreffend den Straßen bahntarif, Bepflanzung des Neußerplatzes und Versetzung des dor tigen Kreuzes, Wasserversorgung der Ortschaft Poll, Vorlage über die dieseährigen Stadtverordnetenwahlen, Anderweite Abgrenzung der neuen Verwaltungs- und Zahlſtelle Köln IV, Anfrage Gerissen betr den Verkauf von Theaterbillets in dem Waarenhaus von Tietz, Kredit übeschreitung beim Umbau des Stapelhauses, Besetzung der im Etat vorgesehenen beiden neuen Stadtbauinspektorstellen für Hoch- und Straßeinbau, Abschlußß der Stadtkasse für das Etatsjahr 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das St. Josefs-Asyl, Weißgerbereckgasse 2, welches schon seit Jahren als Heim für Lehrlinge und jugendliche Arbeiter besteht, soll diesem wichtigen Zweck in erhöhtem Maße dienstbar gemacht werden. Es sind außserordentliche Mittel erforderlich, um das Haus einer größeren Reparatur zu unterziehen und verschiedene Einrichtungen zu beschaffen. Der Schutzvorstand des St. Josefs-Asyls erläßt daher einen Aufruf, welcher der Beachtung zu empfehlen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>4te" Ainos Ullouatn hon 1S#nveranlaßt gesehen, auch am ersten Sonntag dieses Monats den Eintrittspreis während der Morgenstunden von 7 1/2 --12 Uhr auf 20 Pfg. herabzusetzen. In der Zwischenzeit hat der Garten mehrere neue Tiere erhalten, teils durch Kauf, teils durch eigene Zucht. Besonders zu erwähnen ist ein Hyänenhun aus Abessinien. Dieser fällt durch seine munteren Bewegungen und durch seine geschmeidige Gestalt auf. Er hat im Raubtierhaus Unterkunft gefunden. In der Hirschallee finden wir einen jungen Wasserbock und einen jungen Barasingahirsch. Auf dem großen Weiher erregt ein Schwanenpaar mit fünf Jungen die Aufmerksamkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Witterung ist nach den schwülen Tagen anfangs der ab gelaufenen Woche wieder herbstlich geworden. Das Thermometer zeigte gestern um die Mittagszeit bei Süwestwind und niedrigem Barometerstande+ 17 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist auch in der abgelaufenen Woche noch weiter zurückgegangen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel nur noch 1,24 Meter gegen 1,70 Meter vor acht Tagen. Für die Schiffahrt ist der Wasserstand sehr ungünstig geworden; die großen Rheinschiff können auf der Fahrt nach dem Oberrhein kaum die Hälfte des Schiffsraumes beladen. Im hiesigen Hafen liegen viele zu tiefgeladene Schiffe, welche besseren Wasserstand abwarten oder vor der Weiterfahrt leichter müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am 1. d. wurde im Rheine am Oberländer Werft zu Köln-Bayenthal eine unbekannte weibliche Leiche im Alter von 25 bis 30 Jahren gelandet. Dieselbe hat etwa 14 Tage im Wasser gelegen und ist bis zur Unkenntlichkeit entstellt. Ob ein Verbrechen ausgeschlossen, läßt sich bei dem Zustand der Leiche nicht feststellen. Die Person trug ein schwarzes Kostüm, blaue Radfahrerinpumphose, roten Unterrock, schwarze Strumpfe, schwarze Halbschuhe, weißleinenes Hemd mit Zeichen F. H.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Samstag wurde in einer Schlägerei in der Schildergasse einer der Beteiligten so erheblich verletzt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte 7 In Köln-Nippes findet heute Abend 8 Uhr eine Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland statt. Herr Direktor Brannt(-Gladbach) wird über den Dresdener Parteitag und seine Bedeutung, Herr Parteisekretär Dr. Jörg über das Thema Die Presse und unsere Pflichten gegen sie, sprechen. Ein zahlreicher Besuch seitens der katholischen Männer ist dringend 1n Englücksälle. Gestern Nachmittag scheute zwischen Godorf und Wesseling das Pferd eines Fuhrwerks und ging durch. Ein Fuhrmann versuchte dem scheuen Tiere mit seinem Fuhrwerk auszuweichen, wurde aber erfaßt und zur Seite geschleudert, wodurch der Mann einen Beinbruch erlitt. Der Verungluückte wurde ins Bürgerhospital gebracht.-- Ein Einwohner aus Friesheim bei Köln wurde von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren und so schwer am Unterleib verletzt, daß seine Aufnahme ins Bürgerhospital erfolgen mußte.-- Am Freitag abend fiel auf der Veuloerstraße ein Mann in eine Glasscheibe und erlitt so erhebliche Sehnenverletzungen an einer Hand, daß er dem Franziskushospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In der Aachenerstraße zu Köln-Braunsfeld stieß vorgestern Abend ein Fuhrwerk mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Der auf dem Wagen sitzende Fuhrmann wurde infolge des Anpralles vom Bocke geschleudert und zog sich erhebliche Verletzungen zu. Der Mann wurde ins Krankenhaus gebracht, wo er ( Cantans Panoptikum an der Hohestrße führt seit einigen  Tagen eine Art Zauberpantomime auf, welche sich Das dunkle Geheimnis nennt. Die Bühne ist in mystisches Dunkel gehüllt. Dann erscheint der Schwarzkünstler Mr. Mellini, welcher zunächst einen Geist" beschaört. Von unsichtbarer Hand hingeschafft tauchen Holzpostamente auf, die mit Pokalen geziert werden. Aus den leeren Pokalen werden Kaninchen, später Veilchen gezaubert. Die Bühnenausstattung verschwindet auf ebenso räthselhafte Weise, wie sie erschienen ist. Eine alte Hexe wird in eine junge Dame verwandelt, die durch die Berührung mit dem Zauberstab ihres Kopfes beraubt wird. Das Wiedererscheinen des Kopfes bildet den Schluß der interessanten Vorstellung. Nach derselben wurden noch eine Reihe hübscher lebender Photographieen vorgefuührt. In Auerbachs Keller erfreute dann das Kölner Hännerchen die Besucher mit seinen tollen Faxen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim a. Rh.,.Okt.1903. Wegen endgültiger Gründung eines Krankenkassenverbandes fand gestern Abend unter dem Vorsitz des Herrn du Comble eine Versammlung statt, zu welcher elf hiesige Krankenkassen ihre Vertreter entsandt hatten. Es wurde beschlossen, die Satzungen, welche sich ungefähr dem Wortlaut der Satzungen des Kölner Verbandes anschrießen, dem hiesigen Verbande zu Grunde zu legen. Der Vorsitzende wurde beauftragt, die Genehmigung der Satzungen bei der zuständigen Behörde zu beantragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim am Rhein,.Okt.1903. Vor Eintritt in die Tagesordnung der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung erbat sich Stadtverordneter Böcking das Wort zu folgender Erklärung: Das Mitglied des Kleinbahn-Konsortium, Herr Kittel hat im Juli ein Schreiben an die Stadtverordneten gerichtet, welches nicht unbeantwortet bleiben darf. In einer vertraulichen Besprechung haben nun die Stadtverordneten mit 18 Stimmen gegen die der Herren Stadtverordneten Kommerzienrat Nöll, Sanitätrat Dr. Peltzer, Lungstras und Priel beschlossßen, die Antwort wie folgt zu erteilen: Die Stadtverordneten weisen die in dem Schreiben des Herrn Kittel enthaltenen Vorwürfe zurück. Sie erklären ferner, daß sie nie einen Zweifel darüber gelassen haben, daß sie den Vertrag mit dem Kleinbahnkonsortium in loyaler Weise zu halten und auszufuühren gedenken, wobei sie allerdings als selbstverständlich voraussetzen, daß auch das Konsortium seine Verpflichtungen voll und ganz erfüllt. Dazu gehört aber in erster Linie der Ausbau der im Vertrag vorgesehenen Linien in angemessener Frist. Oberbürgermeister Steinkopf wies darauf hin, daß man amtlich hierüber nicht verhandeln könne, da der betreffende Brief nicht an das Stadtverordneten-Kollegium gerichtet wurde, sondern als Privatschreiben aufzufassen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dr. Oscar Kaiser, welcher hier mit Erfolg volkstümliche Melodramen und Humoreskenabende eingeführt hat, wird am 15. Oktober wieder einen solchen Abend im großen Saale</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
