<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389470</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Der Bischof Richard von Middlesborough (England) celebrirte gestern Morgen im Dom am Dreiönigenaltare Mehr Licht. Einem öffentlichen Wunsche der Anwohner eines Teiles der Gleuelerstraße in Lindenthal betreffend Vermehrung der Gaslaternen daselbst ist die städtische Verwaltung nunmehr nachgekommen, indem sie auf der westlichen Seite der Straße ebenfalls Laternen aufstellen ließ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Der Direktion ist es gelungen, Joseph Kainz zu einem mehrmaligen Gastspiel, das Ende Februar oder anfangs März kommenden Jahres stattfinden soll, zu verpflichten. Dr. Mar Burkhardts volkstümliche Oper König Drosselbart wird am Kölner Stadttheater ihre Draufführung erleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Apostelngumnasium kann wegen des Umbaues den Unterricht am 10. September nicht beginnen, vielmehr ist der Unterrichtsanfang auf Montag den 16. September verschoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beläftigung im Eisenbahnzuge. In dem Zuge 11,32 Uhr ab Godesberg, welcher zumeist von Kölner Besuchern des Siebengebirges besetzt war, wurden am Sonntag Abend zwei Damen und ein Herr von zwei stark betrunkenen Männern derart beschimpft und thätlich angefallen, daß dieselben kurz vor Bohn die Notbremse ziehen und aus dem Abteil flüchten mußten. Während einer der beiden Mänuer entwischte, wurde der zweite auf der Station Bonn festgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist im Bürgerhospital das etwa sieben Jahre alte Mädchen, welches am Samstag in der Subbelratherstraße in Bickendorf beim Spielen an einem Feuerchen schwere Brandwunden am ganzen Körper erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
