<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389477</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Roheit. Als am Samstag Abend auf dem Holzmarkt ein Mann aus einer Bedürfnisanstalt heraustrat, wurde er von einem unbekannten Manne mit einem Messer in die linke Hand gestochen und so erheblich verletzt, daß er im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Koln-Poll. 13.Sept. 1903. Heute Morgen gegen 7 Uhr zog von hier nach Anhörung einer h. Messe die dieseährige Prozession zur Verehrung des h. Maternus nach Rodenkirchen. Heute Nachmittag gegen 4 Uhr traf die Prozession, welche unter der Führung eines Geistlichen stattfand und sich einer zahlreichen Beteiligung zu erfreuen hatte, wieder in der hiesigen Pfarrkirche ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Internationaler Gesangwettstreit. Bei Gelegenheit des vom Männergesangverein Vereinigte Rangers in Amsterdam veranstalteten Gesangwettstreites erhielt der Männergesangverein Kölnnippes in der höchsten internationalen Ehrenabteilung den 1. Preis (1200 M. und eine goldene Medaille); außeadem erhielt der Dirigent einen silbernen Pokal. Mitkonkurrierende Vereine waren Cercle Chorale Echo du Peuple, Brüssel, Utrechtsche Mannen-Zangvereeniging, La Concorde, Verviers, Mannenkoor Cäcilia, Amsterdam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bergheim, 13.Sept.1903. Da sich für unsere Stadt die elektrische Beleuchtung als zu kostspielig erwiesen hat, so wird an diese Stelle eine Acetylencentrale treten. Den Bau derselben übernimmt das Kölner Acetylengaswerk der Firma Joh. Franz Dollheiser. Es haben sich bereits viele Abnehmer für das Gas gefunden. Die Centrale soll noch vor Beginn des Winters eröffnet werden. Diese Art Anlagen bürgern sich infolge der verhältnisäßig geringen Kosten und in Anbetracht des herrlichen Lichtes immer mehr ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
