<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389489</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das städtische Gymnaflum und Realgymnasium in der Kreuzgasse feierte gestern den Tag, an welchem vor 25 Jahren Herr Professor Dr. Hahn in den Lehrtörper der Anstalt eingetreten ist. Um 12 Uhr versammelten sich das Lehrerkollegium und die Schüler auf der Anla, wo Herr Direktor Dr. Kegels dem Jnvilar in herz7 Mater u. Aufden Wenrgensteinstr. un Wenn Gudr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Tageöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Kaufmann wegen Unterschlagung, ein Küfer wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Kellner wegen Zuhalterei, ein Handelsmann wegen Betrugs, ein Erdarbeiter wegen Unterschlagung, ein Kellner wegen Taschendiebstahl, ein Musiker wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurden auf der Merheimerstraße ein goldener Ring, am Gereonswall ein alter Rollwagen, in Gelaten ein silbernes Anhängel, in der Venloerstraße eine Wagenschere, am Duffesbach ein seidener Beutel, in einer Droschke zwei Schirme und zwei Stöcke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Schnurgasse von Paulstrße bis Ankerstrße vom 24. September d. J. ab auf drei Tage gesperrt. Desgleichen behufs Ausführung von Tribunenbauten die östliche Einfahrt der Gobenstraße vom 21. September d. J. ab auf zwei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jugendlicher Diev. Als gestern Morgen Vor St. Martin der Kutscher eines Milchwagen seine Kunden bediente und das Milchfuhrwerk für kurze Zeit ohne Ansicht auf der Straße stehen ließ, öffnete ein 16 jähriger Junge die unter dem Bocke des Wagens sich befindende Thure und entnahm aus dem Kasten das darin von dem Kutscher aufbewahrte Geld im Betrage von etwa 20 M. Passanten, welche den Vorfall bemerkten, hielten den Dieb fest und übergaben ihn einem Schutzmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Deutz. In der am letzten Mittwoch in der Ortsgruppe Köln-Deutz stattgehabten, gut besuchten Sitzung referierte Herr Kaplan Spoelen über die Kolner Wirren des Jahres 1837, welche, wie bekannt, durch den Konflikt des Staates mit der Kirche bezüglich der Mischehen entstanden waren. Sehr interess ute Streiflichter warf der Vortrag auf die damaligen Zeitverhaältnisse und in recht sachlicher und aufklaärender Weise wußte der Herr Referent sowohl den derzeitigen Standpunkt des Staates wie der Kirche zu beleuchten. Nach dem mit Beifall aufgenommenen Referate wurde in der Diskussion u. a. ein Appell an die jüngeren Mitglieder gerichtet, die bevorstehenden Vereinsabend möglichst oft durch kleine Vorträge auszufuüllen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Stadtschulrat Dr. K. Cürpers in Köln wurd als Direktor der Handelsschule bestätigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag nach 5 Uhr entstand in einem Hause an der Buschgasse ein Kaminbrand, den die Feuerwehr schnell löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bensheim, 24.Sei.1903,.7 nm.(Eig. Drahtber.) Heute Morgen platzte in der Papierfabrik Euler ein Cylinders; ein Werführer wurde getötet, ein anderer Arbeiter schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
