<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389406</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dur Kolvingsfeier. Am Montag Morgen 1/2 8 Uhr fand in der Minoritenkirche ein feierliches Pontifical-Requiem für Kolding, Schäffer und die verstorbenen Gesellenpräsides statt, au reichen die Kolhziagesöihre ich kreic, eishsk Mia C P Seiauste Kirche war dicht besetzt, als der Hr. Weihbischof Muller, verannilich seit vielen Jahren Mitglied des Schutzvorstandes der Gesellenvereine, vom Generalpaäses Schweitzer an der Pforte der Minoritenkirche empfangen wurde. Als Assistenten und Ministranten fungierten Dompropst Prälat Dr. Hall(Luxemburg), Diöcesanvertreter von München Prälat Dr. Mayer, der Vertreter von Oesterreich Geistl. Rat Msgr. Dr. Conrad, die Kölner Domvikar Hütten und Hürth. Nach dem Pontifikalamte, bei welchem der Gesellenchor das Requiem choraliter vortrug, zog der hochw. Herr Weihbischof mit den Ministranten zum Grabe Kolping und nahm dort die feierliche Absolution vor. Die Gesellenvertreter aus den verschiedenen Ländern umstanden das Grab. Um 9 Uhr begann die Festfährt nach Königswinter bezeichnete nach der Festrede des Hrn. Diöcesaupräses Kochmeyer ort) der Präsident der Kölner Handwerkskammer, Hr. Figge, in einer packenden Ansprache das Handwerk als das Mark des Volkes und die Stütze des Staates und den Gesellenverein als die Stütze des Handwerks. Die Schlußrede hielt Hr. Land- und Reichstagsabgeordneter Ed. Fuchs, der in zündenden Worten das heutige Fest als eine großartige Kundgebung der katholischen Socialpolitik bezeichnete. Kolping Werk ist eine konsequent gläubige sociale That und darum auch in so wunderbarer großartiger Weise zur Blüte gelangt. Stürömischer Jubel folgte der Rede des Hru. Abgeordneten, der mit einem begeistert aufgenommenen Hoch auf Kaiser Wilhelm schloß.-- Am Sonntag Nachmittag gegen 5 Uhr versammelte sich, wie bereits kurz erwähnt, die Vereine mit ihren Fahnen auf dem Neumarkte zum Festzuge, dessen Aufstellung den Ordnern bei der bekannten Disciplin der Gesellenvereine nicht allzugrossße Schwierigkeiten bereitete. Man hatte die einzelnen Vereine alphabetisch geordnet und für den Kölner Verein, sowie für das Präpsidium und die Diöcesanpräsides nebst den ausländischen Vereinen zwe besondere Gruppen gebildet. Der Zug bestand aus dreizehn Gruppen, deren jede ein Musikcorps an der Spitze hatte. Vorreiter eröffneten den Zug, der mit seinen erwa 500 zum Teil sehr prächtigen Fahnen einen imposanten Eindruck machte und sich in musterhafter Ordnung durch die mit Tausenden von Menschen dichtbesetzten Straßen bewegte. Am Kolpingsdenkmal machten einzelne Vereine eine kleine Pause, um zu Füßen desselben ihrer Liebe und Verehrung gegen den Geſellenvater durch Niederlegung von Kränzen mit herrlichen Widmungsschleifen Ausdruck zu geben: Als erster war unter denselben der Senior der Gesellenvereine: Elberfeld, mit einem kostbaren Lorbeerkranz vertreten, dann folgte Budapest, New-York, die Aktiven des Kölner Vereins, Innsbruck mir zwei stattlichen Sträußen von Alpenrosen und Edelweibß, München und endlich Wien. Der Vorbeizug der Vereine dauerte über eine Stunde. Eine große Anzahl Vereine waren in stattlicher Zahl erschienen, so u. a. Elberfeld, Aachen, Barmen, Berg.-Gladbach, Bochum, Bonn, Krefeld, Köln-Ehrenfeld, Köln-Nippes, Düsseldorf, Duisburg, Düren, Essen, Mülheim-Ruhr, Mülheim-Rhein, Ruhrort, Siegen, Solingen. Mit besonderem Beifall wurden sowohl von den Gesellen wie auch vom Publikum die Vertreter der ausländischen Vereine begrüßt, die zum Teil in ihrer charakteristischen Landestracht erschienen. Die Spitze des Zuges traf um 7 Uhr in der Flora ein und erst nach 8 Uhr hatten die letzten in den prächtigen Gartenanlagen ihren Einzug gehalten, wo sich bald ein ungezwungenes fröhliches Leben und Treiben Landsmannschaften saßen zusammen und gaben ihrer Behat bis 1. Mai 1906 Gültigkeit. Demnach erhalten die Putzer 15 Proz. Lohneröhung für Accordsätze. Der Stundenlohn, ist den de Maurer gleich und beträgt bei Aufnahme der Arbeit 48 Pfg. Er steigt für beide Gruppen am 1. November d. J. auf 50 Pfg., am Juli 1904 auf 52 Pfg. und am 1. Mai 1905 auf 55 Pfg. Die lehnstündige Arbeitszeit wird beibehalten. Der Stundenlohn hüllfsarbeiter, der jetzt 38 Pfg. beträgt, steigt mit dem der Maurer und Putzer zu gleicher Zeit um die gleiche Pfeunigzahl. Mit diesen Bedingungen batten sich am 11. Juli auch die Vertreter des socialdemokratischen Mauerverbandes einverstanden erklärt. Als am 13. Juli der Vertragsabschluß zwischen der Arbeitgeberorganisation einerseits und den Vertretern des christlichen und des social demokratischen Verbandes anderseits erfolgen sollte, verließen die Vertreter des socialdemokratischen Verbandes das Berathungszimmer nur einzig und allein aus dem Grunde, weil auch dem christlichen Bauhandwerkerverband seiner Mitgliederzahl entsprechend eine Vertretung in der 18er Kommission eingeräumt werden sollte. Die Vertreter des Centralverbandes der Maurer Deutschlands verlangten, die Arbeitgeber sollten nur mit ihnen einen Vertrag baschließen und"die paar Christlichen" ganz aus der Vertretung ausschalten. Die Arbeitgeber verweigerten die Bewilligung dieser Forderung, und darauf verließen die Vertreter des socialdemokratischen Verbandes das Lokal. Der Vertrag ist darauf ohne Zuthun derselben abgeschlossen worden. Der Verfasser der vorstehenden Zuschrift fährt nach dieser Schilderung des Sachverhaltes fort: Pflicht der christlichen Bauarbeiterschaft Deutschlands ist es nun die socialdemokratische Unduldsamkeit zu brechen, indem die Mitglieder, soweit sie nicht durch Kündigung festgehalten sind. nach Köln in Arbeit gehen. Es können mehrere hundert Maurer und Bauarbeiter zu den oben bekanntgegebenen Köln die Arbeit aufnehmen. Der Centralverband christlicher Bau handwerker hat in Köln, Cäcilienstraße 35, einen Arbeitsnachweis errichtet, wo bereitwillig jede weitere Auskunft erteilt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Die Pfarrprozessionen von St. Mariahimmelfahrt und Si. Agnes fanden am Sonntag bei prachtvollem Wetter statt, in St. Agnes die erste seit der Erhebung zur Pfarre. Die Beteiligung der Gläubigen an denselben war sehr groß und die Straßen der Pfarreien waren reich beflaggt und geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Historischen Museum(Eigelsteinthorburg, Saal 5) sind zur Zeit ausgestellt das Porträt des Gesellenpräses Adolf Kolding, Kupferstich, nach einer Photographie gestochen von F. Keller, sowie der von den Gesellen ihrem Präses Adolf Kolping im Jahre 1854 gestiftete Glaspokale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blitzschlag. Bei dem Gewitter am Sonntag schlugen zwei Blitzschläge in der Händelstraße ein. Der erste schlug in einen auf der Straße stehenden Bierwagen, dessen Pferd entsetzt über den hef tigen Strahl und Knall die Flucht ergriff, indem es den Wagen mit zerbrochener Deichsel zurüciließ. In toller Hast jagte es durch die Straße und wurde nur mit Mühe von einigen Herren aufgefangen, die das zitternde Tier zurückbrachten. Gleich darauf ging der zweite Blitz nieder; ein starkes Knistern ging dem schußartigen Donner voraus und zugleich war die Straße von Ozongeruch erfüllt. Der vom ersten Blitz getroffene Wagen hatte über dem Hinterrade einen Strich, unter dem der Lack und das Blech förmlich geschmolzen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>i Schlägereien. In der Sonntags- und Montagsnacht fanden in der Bayardsgasse, Streitzeuggasse, Thieboldsgasse und auf dem Friesenwall Schlägereien statt, wobei vier Personen verletzt wurden und dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>ein der Nacht zum Montag kam es Unter Kranenbäumen ebenfalls zu einer Schläger i, wobei einer der Beteiligten übel zugerichtet wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Kl. Griechenmarkt wurde ein Mägc von einem Manne mit einem Bierglas so erheblich verletzt, daß es dem Bürgerhospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gemischter Chor Harmonie. Nachdem infolge der Nachrichten aus Rom das für den 12. Juli geplante Konzert für die Kirche in Porz fraglich geworden, wurde auch der damit zu verbindende Ausflug auf den 2. August verschoben. Als einstweiliger Ersatz wurde in letzter Stunde ein gemütlicher Sonntag-Nachmittag in Weiden improvisiert, zu dem sich im Bülowschen Saale rund hundert Teilnehmer eingefunden, die in üblicher Weise sich belustigten. An die Rheinfahrt nach Porz am 2. August wird demnächst durch Anzeigen in diesem Blatte erinnert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
