<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389449</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>-- Am Mittwoch Abend stürzte in einem Hause in der Christophstrße ein fünfähriger Junge aus einem Fenster der dritten Etage auf die Straße und erlitt außer einem Beckenbruch innere Verletzungen. Der Verletzte wurde ins Vincenzhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestern Nachmittag kam am Hohenzollernring ein Junge beim Abspringen von einem Straßenbahnwagen zu Fall und erlitt so erhebliche Verletzungen am Arm, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dortselbst fand ein Mädchen aus der Sedanstraße Aufnahme, das von einem Straßenbahnwagen erfaßt und nicht unerheblich am Kopf und an einer Hand verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist am Mittwoch Abend im Augustahospital der etwa 10 jährige Knabe, welcher am Dienstag Abend in der Geisselstraße in Ehrenfeld beim sogenannten Baumstehen eine schwere Gehirnerschütterung erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Kölner Athleten-Verein Eiche errangen auf dem in Koblenz abgehaltenen Verbandsfest des ersten Kreises des Deutschen preis im Ehrenpreisstemmen und den zweiten Preis im Meisterschaftsstemmen in der ersten Klasse. In der zweiten Klasse errang Herr Karl Oberreuter den sechsten Preis im Dauerstemmen, Küstemmen und Ringen Vor Ein Herr Oberb Radrennver das am 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>12* zu traße 65. neu, billig ingelütz 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die dieseährige Generalversammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland findet gelegentlich der Katholikenverſammlung zu Köln in der großen Festhalle statt am Dienstag. den 25. August, vormittags 9 1/2 Uhr. Als Redner werden u. a. auftreten die Herren Justizrat Dr. Porsch(Breslau), Abbe Tilly(Metz) und Reichstagsabg. Justizrat Karl Trimborn(Köln). Die Generalversammlungen des Volksvereins haben alleährlich auf den Katholikentages einen Glanzpunkt gebildet und wiesen viele Tausende von Teilnehmern auf. In diesem Jahre, da der Volksverein insbesondere im Rheinlande seine Mitgliederzahl auf mehr als Hunderttausend erhöht und insbesondere gelegentlich der Reichstagswahlen eine auch den Socialdemokraten imponierende Thätigkeit entfaltet hat, wird die Generalversammlung zu Köln gewiß auf zahlreichen Besuch der katholischen Männer rechnen können, welche die Katholikenverſammlung wenn auch nur an einem Tage besuchen. Es sei noch darauf hingewiesen, daß der Zutritt zu dieser Generalversammlung des Volksvereins in der Festhalle nicht bloß allen Mitgliedern des Volksvereins, sondern auch allen katholischen Männern unentgeltlich freisteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Feilbieten von Blumen und Backwaren, sowie von Erinnerungszeichen und geringwertigen Gebrauchsgegenständen ist nach einer Bekauntmachung des Polizeiräsidenten am Sonntag den 23. d. M. aus Anlaß der 50. General-Versammlung der Katholiken Deutschlands auf öffentlichen Wegen, Straßen, Plätzen und anderen öffentlichen Orten des Stadtgebietes Köln bis 9 Uhr abends gestattet mit der Einschlänkung, daß während des vorrittägigen (9 bis 11) und nachmittägigen(2 bis 3 Uhr) Hauptgottesdienstes ein Feilbieten dieser Waren nicht stattfinden darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Körperverletzung. In einer Wirtschaft an der Hahnenstrße entstand am Mittwoch Abend eine Schlägerei, wobei ein Unbeteiligter mit einem Unterkeller gegen den Kopf geworfen und so erheblich verletzt wurde, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brände. Am Mittwoch Nachmittag entstand in einem Hause an der Eintrachtstraße ein Schornsteinbrand.-- In einem Hause an den Dominikanern brach am Mittwoch(Abend ein Gardinenbrand aus. Die Wehr löschte beide Brände binnen kurzer Zeit. a. Unfug. Heute Morgen warfen am Frankenwerft mehrere Schulknaben sich gegenseitig mit Steinen. Hierbei wurde eine ältere Frau durch einen Steinwurf am Kopfe so erheblich verletzt, daß sie ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalk, 20. Aug.1903. Eine Versammlung der hiesigen Bauhandwerker und Hülfsarbeiten tagte gestern Abend in dem Lokale von Rieck. Der Leiter derselben teilte mit, daß die meisten Unternehmer den an sie ergangenen Aufforderungen entsprechend sich bereit erklärt hätten, von heute ab pro Stunde und Mann 2 Pfg. mehr Lohn zu zahlen. Diese Erklärung wurde freudig ausgenommen. Die Lohnkommission wurde beauftragt, einheitliche Lohnsätze bei sämtlichen Unternehmern anzustreben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>- Peter. S. v. Peter Hoffmann, Buchhalter, Lindenstr. 84.- Margareta, T. v. Alfred Bendix, Kaufm., Salierring 64</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wilhelm. S. v. Wilh. Krause, Monteur. Im Ferkulum 39- Maria, T. v. Leonhard Bollmann, Tagel., Weißgerbereckgasse 8.- Johann, S. v. Peter Friederichs, Maurer, Kyffhäuserstr. 52</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eduard. S. v. Wilh. Leiße, Schreiner, Heinsberg- straße 10. Maria, T. v. Christian Wolf, Verkäufer, Merovingerstr 56.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>August Wunderlich, Brieftraäger, Gereonswall 62.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gumoura, 20 Aug.1903.(Drahtber.) Ein Sohn des Kings Ckwa von Kamerun wurde nach der Voss. Ztg. hier wegen bedeutender Zechprellereien und Schwindeleien verhaftet; er war vollständig mittellos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Cavel, 20 Ang.1903.(Drahtber.) Die Thätigkeit des Vesuvs dauert stetig fort. Die Ausbruüche sind zahlreicher, die ausgeworfenen Lavamassen dagegen geringer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Kardinal-Erzbischof Ferrari von Mailand wird von dem Berichterstatter der Berliner Volkszeitung(24. Juli) verhöhnt. Derselbe findet irgendwo das Blatt La Domenica mit dem Bilde des Kardinals in einem Automobil und beschreibt dann den Kardinal, wie derselbe aus seinem eigenen 90 Kilometer-Automobil den armen Bauersleuten den Segen giebt, während"im Hintergrunde etliche alte Leute die Köpfe schütteln". Kardinal Ferrari habe es übrigens immer eilig: als sein Osservatore Cattolico die Flammen der Empörung zum Barrikadenkampf(1898) aufgeblasen und sein Redacteur Don Davide Albertario ins Zuchthaus gewandert, da habe der Kardinal die Bischofsstadt feig verlassen und sei mit fremden Miethpferden aus Mailand geflohen. Hierzu teilt uns der Provikar von Mailand, Msgr. Verla, folgendes mit: In Mailand stehen an allen Straßnecken Mietautomobile. Ein solches Automobil wurde dem Kardinal ein einziges Mal zur Verfügung gestellt und er benutzte es für eine Fahrt. Er selbst besitzt keines. Kein Mensch hat sich darüber gewundert und von einem Kopischütteln etlicher alter Leute ist auf dem Bilde nichts zu sehen. Ganz erfunden ist die Fluchtgeschichte aus dem Jahre 1898. Als der Aufstand begann, war der Erzbischof auf Firmungsreise; er kam sofort nach Mailand zurück, sobald die erste Nachricht vom Aufruhr zu ihm gelangte und pflegte selbst die Verwundeten in den Spitälern. Der Osservatore Cattolico gehört übrigens nicht dem Kardinal. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Vanderbiltliches. Dem Berl. Tagebl. schreibt man folgendes:"Während man in Danzig die kgl. Regierung damit beauftragte, dafür zu sorgen, daß dem jungen Hru. Vanderbilt bei seinem Besuch in Danzig möglichst wenig Zollschwierigkeiten bereitet würden, lese ich jetzt in einem Artikel des New-Yorker Herald, Pariser Ausgabe vom 13. August, daß betreffender Vanderbilt bei seiner jetzigen Ankunft in New-York wegen ungenügender Deklarirung seiner vierzig Koffer mit einer Strafe von 8000 Dollars belegt worden ist. Ich vermute wohl mit Recht, daß dies genau derselbe Vanderbilt ist, dem man bei uns die hohe Auszeichnung hat zuteil werden lassen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ein Milliarden-Dollartück soll sich unter den Merkwürdigkeiten befinden, die auf der Weltausstellung in St. Louis 1904 vorgefuührt werden. Die Münze soll natürlich nur in Pappmache hergestellt sein. Sie soll 49 Fuß Durchmesser und 30 Zoll Dicke haben und würde, aus Gold in dieser Masse hergestellt, den Wert einer Milliarde haben. Die Rändelung am Rande dieser Riesenünze soll 4 3/4 Zoll tief sein; die Buchstaben auf der Münze sollen eine Höhe von 30 Zoll und das Datum"1904" 4 1/2 Fuß Höhe haben. Schon jetzt hat man den Scherznamen"Uncle Sams Taschenmünze" für das Riesenmodell erfunden. Ausstellungsunternehmer sind eine Anzahl von Münzensammlern aus dem Osten der Vereinigten Staaten, und sie wollen außer dem Dollartück auch Darstellungen von in der Wirklichkeit nicht existierenden Tausend-, Hunderttausend- und Millionen-Dollartücken ausstellen. Der Raum, in dem diese Riesenünzen gezeigt werden, soll mit echten Briefmarken und mit Papiergeld tapeziert werden. Man will über eine Million der verschiedenartigsten Briefmarken, von künstlerischer Ausführung, zusammenbringen und gegen 50000 Stück Kassenscheine, welche einen Wert von mehr als einer Million haben sollen. Echt amerikanisch-protzig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Erzbischöfliches Diöcesar-Museum, Domhof 8. Geöffnet an Sonn- und Feiertagen 10--2, an Wochentagen--6 Eintrittsgeld an Wochentagen 50 Pfg., an Sonn- u. Feiertagen 30 Pfg Die Volksbibliotheken an der Richard Wagnerstrße(Schule), " an der Spichernstraße 82, sind geöffnet Sonntags von 11--1 Uhr, Mittwochs von 12--1 Uhr. Die Lesehallen und Volksbibliotbeten am Quatermarkt, sind geöffnet Sonntags von--8 Uhr nachmittags, an Wochentagen von--10 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Versammlung der Eisenbahn Handwerker und Arbeiter. Die Ortsvereine Köln, Nippes, Kalk, Deutz, Worringen. Dormagen und Rath veranstalten am Sonntag, 23. d.., vormittags 10 Uhr in der Philharmonie eine große Versammlung für sämtliche Eisenbahn-Handwerker und-Arbeiter, zu der die Mitglieder ohne specielle Einladung Zutritt haben. Zweck der Versammlung ist, über die Bestrebungen des Verbandes aufzuklaären und die bereits erstrebten Erfolge bekannt zu geben. Außer dem Verbandsvorsitzenden Hru. Milz haben verschiedene Land- und Reichstagsabgeordnete ihr Erscheinen zugesagt und wird schon dadurch die Versammlung bei jedem Eisenbahn-Handwerker und-Arbeiter großes Interesse erwecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, kgl. Polizeidirektion 2 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600.; Andernach. Polizeisergeant, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Köln. kal Polizeiräpsidium, 23 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 bzw. 1800.; Eschweiler, Polizeiverwaltung, Nachtschutzmann, 900., steigt bis 1500.; Koblenz, kgl. Artilleriedepot, Hülfsschreiber, 3 M. fur den Arbeitstag; Neunkirchen, kgl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 70 bis 100 M. monatlich; Polch, Bürgermeisteramt, erster Bürgermeistereisekretär, 1200., steigt bis 1# c gig 10g an#gl. Amtsgericht, 2 Kanzleigehülfen, je je 80 bis 100 M. monatlich; St. Johann(Saar), kgl. Oberreal- schule, Schuldiener, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kgl. u. großherzogl. Eisenbahndirektion Mainz, Magazinaufseher, 1000., steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner wegen Diebstahls ein Friseur wegen Diebstahls, ein Kutscher wegen Unterschlagung, ein Kutscher wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, ein Tagelöhner Zuhälteren; eine Verkäuferin, ein Kantinenverwalter, ein Obstaändler und ein Schuhmacher auf Grund Haftbefehls, ein Schreiber wegen Einbruchsdiebſtahl, ein Arbeiter wegen Mansardendiebstahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>gez.: Justizrat A. Niessen. Fritz Schlaglein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
