<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389466</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der König von England traf gestern Morgen, von Marienbad kommend, um 4 Uhr mit seinem Hofzug hier ein und fuhr über Vlissingen weiter nach England.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das anatomische Museum für Volkskrankheiten und deren Bekämpfung hierselbst, Obenmarspforten 3, hat neuerdings einen bemerkenswerten und hochinteressanten Zuwachs erhalten. Es sind einige im Atelier des Besitzers, des Herrn Karl Gabriel in München angefertigte Präparate, welche die Folgen des übermäßigen Alkoholgenusses darstellen. Die getreue Wiedergabe der erkrankten und teils schon bis zur Unkenntlichkeit zerstörten edleren Organe des menschlichen Körpers, wie Herz, Leber, Lunge usw. sollen dem Besucher die schrecklichen Folgen des übermäßigen Alkoholgenusses veranschaulichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am Donnerstag Abend 7 1/2 Uhr wurde am linken Rheinufer oberhalb des Ortes Niehl die Leiche eines unbekannten, anscheinend den besseren Ständen angehörigen Mannes gelandet. Die Leiche befindet sich jetzt auf dem Nordfriedhofe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. Als gestern Morgen in der Gr. Spitzengasse eine Frau Wäsche von einem vor dem Feuster der ersten Etage angebrachten Gerüst abnehmen wollte, bekam sie das Uebergewicht und fiel auf den Hof hinab. Die Bedauernswerte erlitt schwere Verletzungen am Kopfe, sowie an einer Schulter und wurde mittels Krankenwagen nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 5. Ab.-Vorst. Serie A. Der Postillon von Lonjumeau. Komische Oper in 3 Akten von A. Adam. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr. Sonntag: 6. Ab.-Vorst. Serie B. Der Frischütz. Romant. Oper in 3 Akten von K. M. von Weber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: San Marcos Tochter. Romant. Trauerspiel in 5 Akten von Arthur Fitger. Anf. 7 1/2 . Ende 10 1/2 Uhr. Sonntag: Der böse Geist Lumpaci Vagabundus, oder: Das liederliche Kleeblatt. Zauberposse mit Gesang in 3 Akten von Johann Nestroy.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pfarrverein St. Gerson. In der am 3. September im Hotel Kaiser Wilhelm stattgehabten, sehr zahlreich besuchten Versammlung des Vereins sprach der Vorsitzende, Herr Leicht, allen Mitgliedern der Kommission zur Ausschlückung der Pfarre bei Gelegenheit der Jubelversammlung der Katholiken Deutschlands seinen wärasten Dank im Namen des Vereins aus, da in der ganzen Stadt es auerkannt worden sei, daß namentlich die Feststraße innerhalb der Pfarrei St. Gereon besonders schön ausgeschückt gewesen sei. Bei Besprechung der Generalversammlung wurde mitgeteilt, daß am Mittwoch den 26. August an zehn Altären 72 h. Messen in der Pfarrkirche St. Gereon gefeiert worden seien und daß auch Kardinal Ferrari(Mailand) der Pfarrkirche einen Besuch abgestattet habe. Auf Vorschlag des Vorsitzenden wird beschlossen, daß am letzten Tage der Oktave St. Gereon, am Feste der h. Mohren, am 18. Oktober, eine gemeinsame h. Kommunion der Mitglieder des Vereins gefeiert werden wird. Das Stiftungsfest findet am folgenden Tage im großen Saale des Fränkischen Hoses statt. Der Gesang zweier gemeinsamer Lieder trug zur Hebung der Stimmung viel bei. Ein neues Mitglied wurde in den Verein ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Friseur-Gehülfenverein. Die Organisationsbewegung hat sich erfreulicherweise auch auf die hiesigen Friseurgehülfen erstreckt. Während bisher bloß ein freigewerkschaftlicher Verband bestand, ist jetzt eine Gegenbewegung eingetreten, in dem Friseurgehülfenverein. Derselbe ist an das christliche Gewerkschaftskartell angeschlossen. Am Donnerstag hielt der Gehülfenverein seine erste Generalversammlung ab. Der Besuch war stark und die Diskussionen äußerst lebhaft. Der Präsident, Hr. Joh. Orten, berichtete über die bisherige Thätigkeit und erläuterte die ernsten Aufgaben des Vereins in der Zukunft unter lebhaftem Beifall der Zuhörer. Die Anmeldung des Vereins bei der Innung ist erfolgt und es sind auch bereits Schritte angebahnt, um mit dieser einen gemeinsamen Arbeitsnachweis herbeizufuühren. Bezüglich des Herbergswesens wurden ebenfalls Schritte gethan und für geeignete Schlafstellen gesorgt. Hr. Rowetter wies auf den-Uhr-Ladenschluß hin, den der Verein unter allen Umständen erreichen müsse. Dieses Ziel könne aber bloß erreicht werden, wenn Prinzipale und Gehülsen Hand in Hand gingen(lebhafter Beifall), und diese Absicht habe der Verein. Die Mitglieder des Vorstandes wurden meist wiedergebählt. Nur der zweite Vorsitzende und der Schriftführer wurden negewählt. Der Präses ermahnte noch einmal alle Mitglieder, dem Vereine treu zu bleiben. Das Vereinslokal befindet sich Ehrenstrße 74.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Männergesangverein Kölner Sängergreis wählte in seiner jüngsten Generalversammlung Herrn Franz Schmidting, Lehrer am hiesigen Konservatorium, zum Dirigenten. Letzterer ist ein Soyn des seit 25 Jahren dem Verein vorstehenden Präsidenten, Herrn Schmidting.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Konzert belgischer Sänger im Volksgarten. Die Societe Royale'Emulation aus Verviers wird in ihrem Konzert, welches sie am morgigen Sonntag im Volksgarten veranstaltet, als Hauptthor das Tongerälde Der Glaube, Gedicht von Jul. Lanveniere, Komposition von J. Th. Radoub, zum Vortrag bringen. Zum besseren Verständnis desselben möge die nachfolgende Erläuterung dienen. Zuerst singen einige Baßstimmen aufeinanderfolgende Quinten, welche sich wie Wolken in- und übereinander schieben, immer pianissimo, dann plötzlich verhallen, während einige üüberirdische Stimmen des ersten Tenors in einer Art Anbetung das höchste Wort: "Ewig" ertönen lassen. Diese Ausrufung greift immer mehr um sich Eine unerwartete Modulation leitet den Gesang der alten Glocken ein, eine ergreifende Wiedergabe der Hoffnung und aus diesem Gewebe von Tönen heben sich melodische Stimmen von entzuückender Frische hervor. Dann beginnt ein religioöses, in einer ganz neuen Art behandeltes Tongerälde: Die Prozession. Anhaltend läutet eine von Baßstimmen nachgeahmte Brummglocke. Der Priester segnet die Zuhörer; zuerst eine, dann zwei Stimmen intoniren die liturgischen Sätze des Genitori, während eine feierliche Deklamation der tieferen Stimmen die göttliche Fleischwerdung verherrlicht. Plötzlich bricht in einem Tutti ein für den Unglauben niederschmetterndes Allegretto hervor. Dann folgt ein Andante graciosa, worin sich die ganz eigenartige Komposition des Lütticher Meisters entfaltet. Sie umschreibt die Dichtung mit beständiger Veränderung der Effekte. Eine breite Steigerung versinnbildet uns die Tiefe des unwandelbaren Glaubens. Unvermutet greifen die überirdischen Stimmen wieder in Pianissimo ein, sie sagen noch, sagen immer: Ewigkeit. Aus der Tiefe erwidert der Chor furchtsam: Ich hoffe, ich glaube. Das rührende, vorher leise berührte Thema erscheint wieder, dann verhallt alles in eine murmelnde zutrauliche Anbetung: Ich glaube! Ich glaube!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Lindenthal, Dürenerstr. 235. Niederlagen: Halbmond-Drogerie, Altenmarkt 58. Mauritius-Drogerie, Marsilstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
