<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389418</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Elektricitaätswerke. Zur Vornahme von Arbeiten an den Schaltanlagen der Elektricitaätswerke muß der Betrieb und damit auch die Stromlieferung für den ganzen Bereich des Kabelnetze in der Nacht von Samstag den 25. auf Sonntag den 26. d. Mts., sowie in der Nacht von Dienstag den 28. auf Mittwoch den 29. d. Mts. für die Zeit von morgens 3 bis 6 Uhr eingestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Flora ist morgen billiger Sonntag; das Eintrittsgeld ist von früh 7 bis 12 Uhr auf 20 Pfg. ermäßigt. Mancher Blumenfreund wird wieder hinauspilgern, um sich an den reizenden Kindern Floras zu erfreuen. Das große Parterre ist in diesem Jahre, trotz des in der letzten Zeit niedergegangenen Regens, üppig in Farben und Formen. Die beiden groben Yucca bilden noch immer den Gegenstand allgemeiner Aufmerksamkeit, aber auch der Schaft des Dasylirion auf der großen Wiese links vom Eingang giebt der Yucca an Länge nichts nach. Vor den Schauhäusern sind prächtige Blumenbeete den verglühenden Fingerhutstauden gefolgt, und fröhlich gedeihen die Dahlien vor dem Palmenhause. Das Viktoriahaus bleibt noch immer der Hauptanziehungspunkt der Gäste. Die Viktoria blüht in diesem Jahre äußerst willig und schön. Das Orchideenhause zeigt ebenfalls einige blühende Bewohner. In den Blütenschauhänsern fallen besonders schöne Gloxinien und Hortensien-Liliputaner auf. Von 11--1 Uhr findet am Sonntag Morgenkoncert statt. Am 1. August findet bei Gelegenheit des zweiten Gartenfestes ein großes Brillant-Feuerwerk nebst Beleuchtung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern Abend gegen 11 Uhr wurde am Gladbacherthor eine städtische Straßenreinigungskehrmaschine von einem elektrischen Straßenbahnwagen angefahren. Der Kutscher der Kehrmaschine wurde hierbei von der Maschine geschleudert, wodurch er an der linken Schulter und im Gesicht verletzt wurde. Der Verletzte wurde mittelst Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>u Englücksälle. In einer Schlosserei an der Pfälzerstraße geriet ein junger Man mit einer Hand in eine Bohrmaschine und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Geschäfte am Altenmarkt durchschnitt ein junger Mann beim Durchschneiden eines Seiles einem anderen jungen Manne, der das Seil hielt, dadurch, daß das Messer ausglitt, englücklicherweise die Pulsader</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Agrivpastraße kam ein Knabe zu Fall und brach einen Arm. -- In einem Neubau auf der Veuloerstraße stürzte ein Verputzen aus der Höhe der ersten Etage auf die Straße und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben. Ge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist vorgestern Abend der Fabrikarbeiter, dem am Mittwoch Morgen in einer Fabrik an der Gutenbergstraße zu Ehrenfeld ein schwerer eiserner Gegenstand auf den Unterleib gefallen war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>- Köln, 25.Juli1903. In den Tagen vom 27</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>30. September wird in Köln der Allgemeine deutsche Frauenverein unter der Leitung seiner Vorsitzenden, Frl. Helene Lange, seine 22. Generalversammlung abhalten. Im Jahre 1865 von Luise Ottopeters und Auguste Schmidt geründet, ist dieser Verein Jahrzehnte hindurch der Träger der deutschen Frauenbewegung gewesen. Ausgehend von der Thatsache, daß die Statistik eine immer wachsende Zahl unversorgten Frauen des Mittelstandes aufwies, daß anderseits immer neue Scharen von schlecht vorgebildeten Arbeiterinnen die Fabriken füllten, hat der Verein zu allererst verlangt, daß dem immer wachsenden Erwerbsbedürfnis der Frau auch durch erweiterte Ausbildungs- und Erwerbsgelegenheiten entsprochen werde. Er hat diese wirtschaftliche Forderung vertieft und erweitert durch den Gedanken, daß eine vollwertige Mitarbeit der Frau nicht nur im Berufsleben wirtschaftlich geboten sei, sondern auch auf weiteren Gebieten des socialen Lebeus die Leistungen des Manues ergänzen müsse, damit auch dem öffentlichen Leben die geistigen Werte nicht fehlen möchten, durch welche die Frau dem Familienleben seine Tiefe und Fülle gegeben hat. Von diesem Gedanken ist die ganze Wirksamkeit des Allgemeinen deutschen Frauenvereins bis auf den heutigen Tag beherrscht gewesen. Von diesem Gedanken aus ist er in erster Linie für eine erweiterte allgemeine und berufliche Bildung der Mädchen eingetreten und hat er für die Höherstellung der Frau und der Mutter im Familienrecht gearbeitet und die Mitarbeit der Frauen an den kommunalen Aufgaben, an Armen- und Waisenpflege, an der kommunalen Schulverwaltung vertreten. Seine Zweigvereine in allen Teilen Deutschlands, die durch ausgedehnte dem weiblichen Geschlecht dienende Wohlfahrtseinrichtungen und eine rege propagandistische Thätigkeit seine Bestrebungen vertreten, stellen einen wefentlichen Teil der gesamten deutschen Frauenbewegung dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 24.Juli1 903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Kenne M..45-.56, do. vom Bauch 1,23-1,35, Kalbfleisch.53.70, Hammelfleisch 1,30 1,70, Rindernierentalg.83-1,00, Schweinefleisch .58-1,70, Speck, geräuchert.57-1,67, gesalzen.52-1,63, Schweineschmalz.50 1,60 das Kil. Kaninchen M. 0,00, Enten 2,20-3,00, Gäuse .00-6,00, Fasanen 0,00, Hähne, alte 1,20-1,50, junge O,90-.40, Hühner, alte 1,50-1,80, junge.,80 2,20, Tauben, alte.40-.50, junge.50-.60, Schnepfen.00. Truthähne 00.00. Essbutter M. 2,20-.40, Kochbutter 2,00-2,10 das Kil. Landeier 1,90-.25, Kisteneier 1,25-1,50 die 25 Stück. Kartoffeln, neue, weisse M..00-.00, rote..00, neue Nieren.60 bis 8,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,20-.30, Rotkohle O,15-0, 20, Weisskohl 0,15-0,30 das Stück. Zwiebeln 0,14-0,16 das Kil. Essäpfel 36.0070.00, Kochäpfel 30,00-70.00 die 100 Kil. Kirschen, saure.60-.00, süsse.40-.80, Heidelbeeren.42-0,60. Himbeeren.60-.80, Erbsen mit Schale.20.30, Aale 2,60 3,00, Barbe 1,00-.40, Bleie.80, Hechte .60-.00, Kabeljau 0,70-.00, Karpfen 2,00, Salm.00-6,00, Schellfische, grosse 0,60-.80, kleine 0,30-.50, Schleie 1,60-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Lindenthal, Dürenerstr. 225. Niederlagen: Halbmond-Drogerie, Altenmarkt 58. Mauritius-Drogerie, Marsilstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
