<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389459</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jur Warnung diene folgendes: Am Donnerstag Nachmittag versuchte im Volksgarten ein Mann kleine Kinder zu sich ins Gebüsch zu locken. Ein Wächter, der den Vorfall bemerkt hatte, verhinderte den Menschen an seinem Vorhaben, stellte seine Personalien fest und hieß ihn dann schleunigst den Volksgarten zu verlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verlag von P. J. Tonger, Köln a. Rh.. Am Hof 34/36.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Bau der Kleinbahn Köln--Kalk--Rath--Heinmar ist soweit vorgeschritten, daß die Eröffnung des Betriebes bis zum Dorfe Rath im Monat November d. J. in Aussicht genommen ist. Die Eröffnung des Betriebes bis zum Königsforst dürfte, da gegen einzelne Grundbesitzer das Enteignungsverfahren noch schwebt, erst im nächsten Jahre zu erwarten sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandet. Gestern morgen gegen 6 1/2 Uhr wurde am Malakoffturm die Leiche eines Mannes, der anscheinend dem Arbeiterstande angehörte, aus dem Rhein gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beirats-Ankündigungen. Heinr. Eschweiler, Lohnkutscher, Perlengraben 100--102. u. Genovefa Schmitz, Jakobstr. 37.- Heinr. Stolzenheim, Sattlerges., Gr. Telegraphenstr. 21. u. Ida Hermes, Pfälzerstr. 60.- Peter Hoch, Einkassieren. Becherg. 17, u. Marg. Maus, Eifelstr. 33.- Andreas Becker, Geschäftskutscher. Hartwichstr. 13, u. Anna Jonen, Eifelstr. 20. Georg Gottsleben, Tagel., u. Elis. Ohlig, beide Gr. Griechenmarkt 76.- Franz Odenthal, Wwr., Schlosserges., Ehrenstr. 78 u. Magd. Bläser, Friesenstr. 52.- Jakob Strube, Aufsah., zu Cöln Gelaten, u. Maria Wilden, geb. Luden, Wwe., Blindg. 35.- Heinrich Klöppel, Schneider, Lungeng. 30. u. Maria Spies, Riehlerstr..-Nikol. Schicker, Kaufm., Johannisstr. 66--68, u. Louise Einzele, Mariminenstrße 60.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Seiratsankündigungen. Gustav Stinke, Lokomotivheiz., Landskronenhof 2, u. Helene Asbach, Köln, Schaafenstr. 8.- Theod. Bodden, Sattler. Köln-Poll. Auf dem Sandberg 45, u. Maria Hochholz, Kölnpoll, Käulchensweg 5.- Johann Calenberg, Schmied, Heribertusstr. 10, u. Auguste Oppermann, Mathildenstr. 55</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wilhelm Buchterkirchen, Pionier-Sergeant. Kasemattenstr. 2B, u. Philippina Hellwig, Siegestaße 20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Paula Maria Johanna. T. v. Joh. Krieger, Ingenieur, Schallst. 28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>- Peter, S. v. Wilh. Berger, Postschaffner, Aachenerstr. 211. Kaspar, S. v. Christian Friedrichs, Handlungsgeh., Hans Sachsstr. 13.- Franz. v. Reiner Grücheck, Fuhrunternehmer, Nikolausstraße 34</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Anna Margareta u. Johann Maria. Zwill., v. Jak. Reiff, Küster, Aachenerstraße 210.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>freilich! Das verdanken wir der Baronin und dem Doktor. Uebrigens, fällt es dir nicht auf, Irme, daß Doktor Hamburger nie von seiner jungen Frau spricht und daß diese niemals auf der Bildläche erscheint?" "Ich habe auch schon oft darüber nachgedacht." "Wollen wir nicht einmal die Baronin fragen?" "Nein, ich möchte das nicht; es sieht so neugierig aus." "Oder Frey? Kinder und Narren reden die Wahrheit, und daß in dieser Ehe etwas nicht richtig ist, dafür sprechen alle Anzeichen. Der herzige Junge wird schon etwas herplappern, woraus man weiter schließen kann!" "Pfui, Annemarie! Wie möchte ich mich in anderer Leute Geheimnisse einerängen und gar ein unschuldiges und jedenfalls auch unwissendes Kind ausfragen! Laß doch alles sein, wie es ist! Wir gehen ja nun doch bald wieder von hier fort." "Aber es interessiert einen doch, zu erfahren, warum der Doktor manchmal so tiefsinnig und dann wieder so unmotiviert lustig ist. Nun, du seufzet nur und sagst gar nichts, Irme?" "Was soll ich sagen? Ich weiß ja nichts! Bst! Papa sieht sich nach uns um und bleibt stehen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Personalien. Landrichter Johnen hierselbst wurde zum Landgerichtsrat, die Amtsrichter Krementz, Kuhl und Wagner zu Amtsgerichtsäten ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der kommenden Woche findet keine Sitzung der Stadtverordnetenversammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines geht wieder auhaltend zurück, nachdem derselbe in der verflossenen Woche die Höhe von 4,17 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 3,20 Meter, gegen 2,37 Meter vor acht Tagen. Für den Schiffahrtsverkehr ist der gegenwärtige Wasserstand überaus günstig, da auch die größten Rheinschiff volle Ladung nehmen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Erwischt. Am Samstag Nachmittag stahl ein Mann in einem Hause Vor St. Martin aus der Wohnung seiner Schwiegermutter 65 M. Der Diebstahl wurde sofort bemerkt und der Dieb verfolgt. Er flüchtete in die Kirche St. Maria im Kapitol. Als die Polizei das Gotteshaus betrat, kniete der Spitzbube mit gefaltenen Händen vor dem Altar. So wurde der Dieb,-- es war ein Israelit,-- verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Freitag Nachmittag 3 1/2 Uhr stieß an der Apostelkirche ein Straßenbahnwagen der Neumarktbahn mit einem der Querbahn aneinander. Die Wagen waren leicht beschädigt, Personen sind nicht verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gerettet. Am Freitag Abend lief ein vierähriger Knabe auf der Kalkerstraße quer über das Straßenbahngeleise, wobei er zu Fall kam. Ein Straßenbahnwagen erfaßte das Kind und schleuderte es zur Seite außerhalb des Geleises. Hierdurch wurde es vor Verletzungen bewahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gefunden wurde auf dem Kl. Griechenmarkt eine Schubkarre, in einem Straßenbahnwagen ein Portemonnaie mit Inhalt, am Dom ein göldener Kneifer, in der Siegburgerstrße eine Schürze und Handwerkszeug, in der Schildergasse ein Damenürtel, in der Dürenerstraße eineleere Milchkanne, Unter Käster ein Portemonnaie mit Inhalt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>* Altes Kölner Stadttheater. Montag: Zum Besten der Unterstützungskasse für das Orchester- und das Chorpersonal. Fidelio. Oper in 2 Akten von L. van Beethoven. Auf. 7 Ende 10 Uhr. Dienstag: Keine Vorstellung. Mittwoch: Zum 1. Male: San Marcos Tochter, Romantisches Trauerspiel in 5 Akten von Arthur Fitger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Montag: Keine Vorstellung. Dienstag: 1. Ab.-Vorst. Serie A: Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. von Weber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Neues Stadttheater: Montag: Geschlossen. Dienstag: Der Frischütz. Mittwoch: Martha. Donnerstag: Die Fledermaus. Freitag: Lohengrin. Samstag: Der Postillon von Lonjumeau. Sonntag: Der Frischütz.-- Stadttheater: Montag: Fidelio. Dienstag: Geschlossen. Mittwoch: San Marcos Tochter. Donnerstag: In Behandlung. Freitag: Litteratur. Letzte Masken, Daisy. Samstag: San Marcos Tochter. Sonntag: Lumpaci-Vagabundus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Krankenpflegerprüfung. Am Freitag Abend 6 1/2 Uhr fand in der Hülfswache an der Maximinenstrße die Prüfung der von dem Kölner Zweigverein vom Roten Kreuz ausgebildeten Krankenpfleger beiderlei Geschlechtes in Gegenwart zahlreicher Gäste und Mitglieder des Zweigvereins, darunter Hr. Geh. Medicinalrath Dr. Schwartz, Hr. Geh. Sanitätrat Dr. Canetta und Hr. Saugtätrat Dr. Kayser, statt. Der erste Vorsitzende, Hr. Geheimrat Prof. Dr. Bardenheuer, war am Erscheinen verhindert. Die Teilnehmer an dem Krankenpflegekursus waren von Hru. Dr. Lemmen unterrichtet worden, der auch die Prüfung vornahm. Der Verlauf derselben gab ein genaues und vollständiges Bild von allen Dienstleistungen, die ein geübter Pfleger im Verlaufe der verschiedenen Erkrankungen(darunter auch besonders von ansteckenden Krankheiten) erfüllen muß. Zum Schluß richtete Hr. Sanitätrat Dr. Kayser einige Worte an die Teilnehmer des Kursus und betonte dabei, daß sie alle einen sehr regen Eifer bekundet hätten, wofür die stets schlagfertigen und richtigen Antworten der beste Beweis seien. Er hoff;, daß sie durch die jetzt erworbenen Kenntnisse den leidenden Mitmenschen gegebenenfalls Linderung und Trost bringen und dadurch den besten Lohn für die aufgewandte Mühe finden würden. Nachdem der Redner dann noch speciell Hru. Dr. Lemmen für die Sorgfalt und Hingabe, mit der er die Ausbildung der Kursusteilnehmer geleitet habe, gedankt hatte, wurde diesen die Ausweisscheine als ärtlich geprüfte Krankenpfleger und Krankenpflegerinnen überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
