<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389472</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reichshallentheater. Es muß dankend anerkannt werden, daß die Unebenheiten, welche wir in unserer Kritik über die Eröffnungsvorstellung zu beanstanden Ursache hatten, zum großen Teile ausgeräumt sind. Das abwechslungsreiche Programm rechtfertigt den andauernd guten Besuch des prächtigen Theaters. Das Vindobona-Quartett mit seinen musikalischen Späßen, in welchen auch die wirkliche Kunst nicht zu kurz kommt, das Luppi-Trio mit seinen eleganten Leistungen am Reck, die Vorträge von Marcel Salzer, das Luftballes Grigolatis und die Jongleureünste der jugendlichen Selma Braatz finden den lebhaftesten Beifall. Bei unserem ersten Besuche konnten wir die Vorführung der lebenden Photographien nicht mehr abwarten. Dieselben lassen im allgemeinen an Schärfe der Aufnahmen nichts zu wünschen übrig; der Ball in der Hölle ist aber nichts weniger als geschmackvoll und namentlich nichts für schwache Nerven. Er würde besser durch ein anderes humorvolle Bild ersetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Streit gerieten in der vorvergangenen Nacht in der Thieboldsgasse zwei Tagelöhner. Im Verlauf desselben zog einer der Streitenden einen Revolver und feuerte zwei Schüsse auf den Gegner. Dieser wurde an einem Beine und einem Arme schwer verletzt und mußte nach dem Bürgerhospital gebracht werden. Der Thäter ist verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zusammenlegung der Grundstücke. Im Regierungsbezirke Köln hat die wirtschaftliche Zusammenlegung der Grundstücke in den letzten Jahren einen derartigen Umfang angenommen, daß zur Bewältigung der Geschäfte eine neue Specialkommission notwendig geworden ist. Diese wird am 1. Oktober 1903 in Köln errichtet, und mit der Verwaltung derselben ist der bisherige Specialcommissar, Regierungsassessor Dreling in Eberswalde beauftragt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>c. Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Verlängerung der Gleuelerstraße von Rückertbis Krielerstraße vom 10. September ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Gustavuraße von Berrenrather- bis Nikolausstraße vom 14. September auf die Dauer von drei Wochen; desgleichen die Gleuelerstraße in Köln-Lindenthal von Theresien- bis Burggrafenstraße vom 14. September auf die Dauer von vier Wochen; desgleichen die Hallenstraße in Köln-Deutz von Urban- bis Mindenerstraße vom 10. September auf die Dauer von drei Wochen. Behufs Ausführung von Restaurierungsarbeiten am Hause Buttermarkt 31 wird die Salzgasse auf. der Strecke vom Buttermarkt bis auf dem Rothenberg und die Straße auf dem Rothenberg von Salzgasse bis Lintgasse vom 10. September ab auf die Dauer von zwei Wochen, behufs Neulegung von Gleisen auf dem Schienenübergange des Maarweges auf Bahnhof Ehrenfeld dieser Uebergang vom 10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>12. September gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Radbruch. Gestern Morgen erlitt das Köln-Mütheimer Localboot Graf Moltke auf der Fahrt von Mülheim a. Rh. nach Köln in der Nähe der Frohngasse einen Radbruch. Die beunruhigten Passagiere wurden von dem gleich hinterherfolgenden Dampfer aufgenommen und weiter auf Köln zu befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestürzt. Gestern Mittag stürzte in der Mittelstrße ein Radfahrer und erlitt erhebliche Knieverletzungen. Nachdem dem Verletzten auf der Feuerwache am Apostelnkloster die erste Hülfe geleistet worden, wurde er mittels städtischen Krankenwagen nach seiner Wohnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Blutvergiftung. Im Bürgerhospital fanden zwei Personen Aufnahme, welche sich beide vor einigen Tagen an verrosteten Nageln unbedeutende Verletzungen an den Händen zugezogen und de Wunden nicht weiter beachtet hatten, bis jetzt Blutvergiftung festgestellt 1 Schlägerei. Bei einer auf der Kl. Sandkaul stattgefundenen Schlägerei wurde ein Kellner durch einen Messerstich an der Schulter so erheblich verletzt, daß er dem Bürgerhospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinischer Sängermund. In der hier unter dem Vorsitze des Präsidenten des Kölner Liederkranzes, Hrn. Kürpers, stattgehabten Versammlung der Vertreter des Rheinischen Sängerbundes kam auch die auf dem Delegiertentag in Mülheim(Ruhr) zur Sprache gebrachte Nichtverleihung der Medaille für Kunst und Wissenschaft an den Männergesangverein Frohsinn dortselbst gelegentlich dessen fünfzigährigem Jubelfeſte zur Erörterung, wobei darauf hingewiesen wurde, daß anderen Vereinen, u. a. dem Frankfurter Liederkranz und dem Danziger Sängermund, bei deuselben Anlässen die Königsmedaille verliehen worden war. Der Männergesangverein Frohsinn wurde beauftragt, unter Hinweis hierauf nachträglich nochmals die Verleihung der goldenen Königsmedaille zu beantragen. Der Quartettverein Düsseldorf wird im Hinblick auf sein demnächst stattfindendes Jubelfest dieselben Schritte einleiten. Der nächste Delegiertentag wird am 7. Oktober in Düsseldorf abgehalten. Der Kölner Liederkranz wird im Jahre 1905 gleichfalls sein fünfzigähriges Stiftungsfest feiern. In welcher Art und in welchem Umfange, wird in einer im nächsten Monate abzuhaltenden außerordentlichen Generalversammlung beschlossen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Männergesangverein Köln-Nippes(Dirigent Herr Fedor Berger) gab am Dienstag Abend in der Flora unter Mitwirkung des Flora-Orchesters ein Konzert, welches ein besonderes Interesse dadurch bot, daß der Verein u. a. die Chöre für den am 13. September in Amsterdam stattfindenden internationalen Gelang weltstreit zum Vortrag brachte. Der selbstgehählte Chor: Ruhe, schönftes Glück der Erde von Schubert wurde recht schön vorgetragen, nur müssen die Sänger sich hüten, den Ton sinken zu lassen, wozu die Komposition leicht verleitet. Der für die höchste internationale Ehrenklasse aufgegebene Achtwochenchor Psalm 137 Super flumina Babylons(Wir saßen an den Wassern Babylons und weinten) hat Sam. de Lange zum Komponisten. De Lange ist 1840 in Rotterdam geboren, war bekanntlich früher Lehrer am hiesigen Konservatorium und von 1876--1885 Dirigent des Kölner Männer- gesangvereins. Bekannt ist er als hervorragender Orgelspieler und guter Komponist. Jetzt ist er Direktor des Konservatoriums in Stuttgart. Sein Preischor stellt hohe Ansprüche an die Sänger, namentlich an die Tenöre, ist teilweise doppelchörig und reich an chromatischen Gängen und Figuren. Packend und ergreifend ist der Schwur: Jerusalem, wenn jemals deiner ich vergessen sollte, dann möge mir die rechte Hand vom Leibe fallen! Mit dieser wirkungsvollen Komposition ist den Männergesangvereinen ein neuer Chor geschenkt worden, der, gut vorgetragen, unbedingt hinreißen muß. Die Wiedergabe des Chores durch den Verein war eine vorzügliche; man sieht, es ist wirklich gearbeitet worden. Es ist nicht leicht, sich in den Kampf hineinzubegeben, wo allem Anscheine Rölner Local-Anzeiger Nr. 247 9 Donnerstag, 10. September 1903 ..ac harparragende Nereide au dem Kampfplatz erscheinen werden. 1 Priesterjubi nach hervorragende Vereine auf dem Kampfplatz erscheinen werden Doch frisch gewagt, ist halb gewonnen! Möge der Nippeser Verein, der im Jahre 1881 seine Siegeslaufbahn begonnen und, wenn er auszog, nur siegreich heimkehrte, mit seinen hundert Kämpen auch in Amsterdam sich behaupten! Von den drei kleineren Fohpgeg-gestet besonders gut das Ritornell von Schumann. Das Flora-Orchester führte den instrumentalen Teil vorzüglich aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
