<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389439</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Hr. Kardinal-Erzbischof Dr. Fischer traf gestern Nachmittag in Begleitung seines Geheimsekretärs, Hrn. Jansen, in bestem Wohlsein punkt 6 Uhr auf dem Hauptbahnhofe ein. Von einer Anzahl Domherren, Mitgliedern des Klerus und zahlreichen Laien wurde der hochwürdigste Herr in herzlichster Weise empfangen. Nach der Begrüßung fuhr der Hr. Kardinal zum Dom und von da nach kurzer Andacht am Dreiönigen- und Sakramentsaltar zum erzbischöflichen Palais. Am Hauptbahnhose, sowie vor dem Dome hatte sich eine große Menschenmenge versammelt, welche den hochwürdigsten Herrn durch Hochrufe begrüßte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewerbesteuer. Unter der Aunahme, daß die offene Handelsgesellschaft, die ihren Sitz in Neuß hat, einen auch über Köln sich erstreckenden Handel mit Grundstücken betreibe, zog der Oberbürgermeister sie fur die Rechnungsjahre 1898--1900 zur besonderen Gewerbesteuer heran, und zwar nach Maßgabe des im Werte der Grundstücke bestehenden Betriebskapitals. Die Gesellschaft forderte demnächst ihre völlige Freistellung von der Steuer, da sie in Köln einen Handel mit Immobilien nicht betreibe, jedenfalls dort eine Betriebsstätte nicht besitze. Der Bezirksausschußß wies die Klage bezüglich des Steuerjahre 1899 als unzulaässig zurück, da es an dem notwendigen Erfordernis für sie, der zuvorigen Erhebung des Einspruches, fehle. Bezüglich der beiden anderen Steuerjahre versagte der Gerichtshof der Klage im Prinzip den Erfolg. Auf die Revision der Klägerin bestätigte der zweite Senat des Oberverwaltungs- gerichtes in dem ersten Punkte die Vorentscheidung mit folgender Ausführung:"Bezüglich des Steuerjahre 1899 fehlt es in der That an einem Einspruch der Klägerin bei dem Gemeindevorstand. Die Klägerin vermeint, die Einspruchsschrift für sich anrufen zu dürfen, die sie an den Vorsitzenden des Steuerausschusses der Gewerbesteuerklasse l zu Düsseldorf gerichtet hat und die auch dem Beklagten zur Kenntnis und Aeußerung zugegangen ist. Hierbei übersieht die Klägerin, daß das Kommunalabgabengesetz den Gemeinden das Recht, einränit, besondere, also nicht in Prozenten der staatlich veranlagten Steuer bestehende Gewerbesteuern zu erheben, und daß die Stadtgemeinde Köln von dieser Befugnis Gebrauch gemacht hat. Nachts 32 des Kommunalabgabengesetzes aber hat der zuständige Steuerausschußß die Zerlegung des Gesamtsteuersatzes in die auf die einzelnen Gemeinden entfallenden Teilbeträge nur für den Fall der Erhebung von Prozenten der veranlagten Gewerbesteuer zu bewirken. Werden dagegen besondere Gewerbesteuern umgelegt, so ist nur vorgeschrieben, daß die Veranlagung nach Maßgabe des in der Gemeinde belegenen Teiles des Gewerbebetriebes zu erfolgen hat. Hiernach konnte der gegen die staatliche Gewerbesteuerzerlegung erhobene Einspruch der Censitin keine Wirkung bezüglich der besonderen Gewerbesteuer ausuben. Vielmehr wäre es ihre Sache gewesen, sich nach den diese Steuer regelnden Bestimmungen zu richten." Der Senat hob indessen die Vorentscheidung, soweit sie die Steuerjahre 1898 und 1900 betrifft, auf und wies insoweit die Sache an den Bezirksausschußß zurück, weil das diesem bisher vorgelegene Material keine Grundlage für die Feststellung eines Immobilienhandels der Klägerin in Köln biete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Flora. Das am Sonntag in der Flora stattgefundene große Gartenfest führte schon frühzeitig eine außergeröhnlich große Besucherzahl in den herrlichen Garten. Mit Vergnügen lauschte man den lieblichen Weisen der Florakapelle, welche wie immer unter Meister Leitz ihr bestes bot. Viele Gäste promenirten in den wohlgepflegten Anlagen, welche in üppigem Blumenschmucke prangen. Das Viktoriahaus war wieder ein Sammelplatz der Pflanzenfreunde. Das Roſenparterre prangt zur Zeit im zweiten Flor. Kurz vor Beginn der Dunkelheit erreichte der Andrang an der Kasse seinen Höhenpunkt. In dem großen Parterre blitzten die unzähligen Lichtchen auf, rote Feuerkugeln sprossen gleichsam aus dem dunklen Laub der Kastanien. Die Wölbung des Wintergartens zeichnete sich mit hellen Flämmchen vom Nachthimmel ab, und als die Dunkelheit vollends hereingebrochen, war ein feenhaftes Gesamtbild vollendet. Ein Kanonenschuß kündete den Beginn des Feuerwerkes an. Rauschend stiegen Raketen zum nächtlichen Himmel empor, Schwärmer fuhren in mächtigen Garben prasselnd dazwischen. Dann ein Kugelspiel in allen erdenklichen Farben, und wieder zischten Raketen empor. Vielen Beifall fand jetzt eine sogenannte Verwandlungsbombe, die sich mehrmals in der Luft in farbendrächtige Bouquets verwandelte. Die dann folgenden elektrischen Sonnen tauchten den vorderen Teil des Gartens in magisches Licht. Im Hintergrunde stiegen fortgesetzt Feuergarben abwechselnd mit Leuchtkugeln und Schwärmern in die Luft. Ein aus bunten Flämmchen dargestelltes Blumenörbchen ergoß, sich selbst öffnend, seinen Inhalt, bestehend in farbendrächtigen Kugelbonquets, aus. Lauten Jubel erweckte ein feuriger Blondin, welcher auf einem Drahtseil über den Springbrunnen seinen Spaziergang ausführte. Die Glanznummer des pyrotechnischen Schauspieles bildete eine 14 Meter hohe Palme. Die Beleuchtung des Wasserstrahles bildete einen würdigen Schluß des Feuerwerkes und reichlich zollten die Gäste den Darbietungen der Firma Johann Keil-Gerresheim den wohlverdienten Dank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Kaiser Wilhelm, den man bei der mit so außerordentlichem Beifall aufgenommenen Serie Besuch bei Papst Leo usw. so oft zu sehen bekam, bildet auch den Mittelpunkt bei dem für die laufende Woche dem schaulustigen Publikum dargebotenen Cyklus: Eine Nordlandreise von Stavanger bis zum Nordkap. Es war eine der ersten Reisen, welche Kaiser Wilhelm nach der Nordsee und zwar noch auf der alten Hohenzollern unternahm, die der Cyklus gleich an erster Stelle bringt. Der Kaiser hielt sich damals längere Zeit in Stamheim auf. Dort war es dem Künstler, der diese wundervollen Aufnahmen machte, gestattet, den Kaiser mit seinem Gefolge, auf einer Veranda stehend, zu photographieren. Alle wichtigen Punkte, die der Kaiser auf dieser Reise berührte, bringt dieser malerisch ganz vorzüglich gelungene Cyklus, wie Stavanger, Bergen, der Geburtsort des Komponisten Eduard Grieg. Unter den großartigen Gebirgspartien findet sich auch ein Siebengebirge: der Siebenschwesternberg. Die Hohenzollern passierte damals auch die Lofoten und legte in Romsö und Hammerfest an. Größere Baulichkeiten giebts nur wenige in diesen Orten und die Wohntäuser sind meist schmucklos in Holz errichtet. Belebt wird der Cyklus durch Scenen aus dem Verkehrsleben und dem Touriſtenverkehr. So begegnet man auf der Landstaße häufig den eigentümlichen zweiäderigen Fuhrwerken, den sogenannten Karriole. Ein sehr belebtes Treiben herrscht am Ufer zur Zeit des Häringsfanges, wo die Weiber das Salzen und Einpacken der Fische besorgen. Ein reizendes Bildchen ist die Kahnfahrt im Fjord der Lofoten. Gefährlich sieht sich die Besteigung des Svartisengletscher an, prachtvoll ist das Schauspiel der Mitternachtssonne und bezaubernd der Ausblick vom Schiff zu dem in weiter Ferne liegenden Nordkap, mit dem der Cyklus, den man nicht versäumen sollte sich anzusehen, schließt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Rheinschiffahrt erlitt gestern eine große Störung infolge des Manöver-Brückenbaues bei Rhense und Braubach. Die Dampfer der Köluischen und Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Gesellschaft kamen infolgedessen vom Oberrhein mit großer Versätung hier an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Felddienstähle. In letzter Zeit mehren sich in Mügersdorf die Liebstähle im Feld. Es wurden in nächster Nähe der Vitalisstraße die Kartoffelfelder und Kleefelder stark gelündert. Hauptsächlich sind es unbemittelte Leute, welche von diesen Liebstählen betroffen werden. Hoffentlich gelingt es der Feldpolizei endlich, die Spur der Diebe zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägerei. Vorgestern Abend gegen 7 Uhr fand auf der Neußertraße eine Schlägerei zwischen drei jungen Burschen statt, infolgedessen ein großer Menſchenauflauf entstand. Einer der Beteiligten trug Kopfverletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
