<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389490</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Guthüllung der Denkmäler. Im Anzeigenteile der heutigen Nummer des Local-Anzeiger erläßt Herr Polizeiräsident Wiegmann eine Bekanntmachung betr. Verkehrsbeschränkungen, die am 1. Oktober gelegentlich der Enthühlungsfeier des Denkmals der Kaiserin Augusta und des Kaisers Friedrich notwendig sind. Diese Bekanntmachung wird der Beachtung der Leser empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der neuen St. Michaelskirche ist man jetzt mit dem Abbruch des Gerüstes an der südlichen Seite des Langſchiffes beschäftigt. Die Kirche zeigt sich jetzt, wenn auch nur in einem Teile, dem überraschten Blick in ihrer herrlichen Architektur und in ihrem prächtigen, farbenreichen und überaus kräftigen Material. Mit den Türmen ist man so weit vorgeschritten, daß nur noch das letzte Stockwerk und der Helm fehlen. Diese beiden Teile werden zusammen der jetzigen Höhe noch etwa 15 Meter hinaufügen. Zum Bau des Stockwerkes an dem nördlichen Turm ist das Gerüst bereits fertiggestellt. Das schöne Bauwerk lohnt jetzt schon einen Besuch und dürfte das kommende St. Michaelisfest vielen Lesern eine willkommene Gelegenheit dazu bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausnahmetagen für Ladenschluß und Sonntagsruhe. Die Bestimmungen, wonach in offenen Verkaufsstellen und den dazu gehörenden Schreibstuben(Konturen) und Lagernäumen den Gehülfen, Lehrlingen und Arbeitern nach Beendigung der täglichen Arbeitszeit eine ununterbrochene Ruhezeit von mindestens 10 Stunden bzw. in Verkaufsstellen, in denen zwei oder mehr Gehülfen und Lehrlinge beschäftigt werden, für diese mindestens 11 Stunden und innerhalb der Arbeitszeit eine angemessene Mittagspause gewährt werden muß, finden keine Anwendung an folgenden Sonntagen: 11. und 18. Oktober.., 13. und 20. Dezember 1903, 14. Februar(Karnevalssonntag), 27. März, 8. und 15. Mai,., 12., 19. und 26. Juni,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>10., 17. und 24. Juli,., 14., 21. und 28. August,., 11. und 18. September 1904. Außeadem an den drei letzten Werktagen vor Weihnachten, 22., 23. und 24. Dezember 1903. Der für 9 Uhr abends vorgeschriebene Ladenschluß wird an nachstehenden Werktagen bis 10 Uhr abends hinausgeschoben:"Am 10., 17., 24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der bergische Kneißl, der im bergischen Lande wohlbekannte Räuber Lauff, ist bisher nicht vor das Schwurgericht gestellt worden, weil, wie in Nr. 249 berichtet, der Gerichtsarzt Sanitätrat Dr. Longard, seine Ansicht dahin ausgesprochen hat, daß Lauff geistig nicht normal sei. Die kgl. Staatsanwaltschaft hat nunmehr beantragt, daß das Medicinalkollegium aus Koblenz hier zusammentritt, um ein Obergutachten über den Geisteszustand des Verbrechers abzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasch- u. Nachts. bill. Ferkulum 33.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Die Festlichkeit findet bei Bier statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Lindenthal, Dürenerstr. 235. Niederlagen: Halbmond-Drogerie, Altenmarkt 58. Mauritius-Drogerie, Marsilstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
