<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389425</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Gestern Morgen fanden in der Minoritenkirche sowie in der Kirche in Deutz feierliche Trauergottesdienste für Papst Leo XIII. von seiten der katholischen Militägemeinde Köln-Deutz statt. Zu den Trauerämtern hatten sich zahlreiche Offiziere und die katholischen Mannschaften der Garnison eingefunden. U. a. nahmen in der Minoritenkirche auch der Divisionskommandeur Generalleutnant v. Ploetz sowie der Stadtkommandant Oberst Scholl an dem Gottesdienste teil. In beiden Kirchen, welche Trauerschmuck trugen, wirkten die Militärkirchensänger sowie je eine Militäkapelle mit. Während in der Minoritenkirche Hr. Diviſionspfarrer Vogel auf die Bedeutung des hingeschiedenen Papstes hinwies, hielt in der neuen Kirche zu Deutz Hr. Diviſionspfarrer Dr. Paulus die Gedächtnispredigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzerte in der Flora. Das Berliner Tonünstler- Orchester ist auf seiner Tournee wieder hier eingetroffen und gab unter Leitung seines Dirigenten Franz v. Blon Mittwoch und Donnerstag je zwei Gastkonzerte in der Flora. Das Programm des ersten Nachmittagskonzertes brachte allerlei Neuigkeiten, bei deren Ausführung man Gelegenheit hatte, die Leistungsähigkeit des Orchesters kennen zu lernen. Gleich die erste Nummer, der originelle Marsch der Zwerge a. d. Oper Laurin von Moritz Moskowsky, war für hier neu, ebenso die Ouverture a. d. Oper Libussa von Smetana, dem Komponisten der verkauften Braut. Die Ouverture zu Frischütz, die Dirigent und Orchester Gelegenheit bieten, zu zeigen, was sie können, gelang, obgleich das Allegro etwas zu schnell genommen war, sonst gut. An den Geigen(12 erste) sitzen meistens junge Leute, die mit Eifer spielen; die Holzöläser blasen diskret, was man dem Blech nicht nachsagen kann. v. Blon erwies sich in diesen Stücken als temperamentvolle, scharfsichtiger und hörender Dirigent; er sieht den Mittelstimmen, die sich gern gehen lassen, scharf auf die Finger, so daß die Begleitungen stets impulsiv die Gesammtwirkung rhythmisch verstärken. Großen Beifall fand die Ouverture zu dem Volkstück -- nicht Operette-- Dichter und Bauer von Franz von Suppe, die einen neuen Reiz dadurch bekam, daß das Cello, von der Harfe begleitet, die sentimentale Kantilene in der Einleitung spielte. Die Ouverture hatte ein eigenes Schicksal, die Posse Dichter und Bauer gefiel nicht und verschwand schnell vom Spielpla. Da Suppe nichts mit der Ouverture, in die Lieder aus der Posse verwebt waren, anzufangen wußte, so war er froh, daß sein Verleger sie wenigstens drucken lassen wollte. Die Ouverture wurde aber sehr beliebt, so daß der Mann ein riesiges Geschäft damit machte. Mit vielem Beifall wurde der von Herrn v. Blon komponierte fische Walzer Mein Ideal aufgenommen; er enthält einige sehr hübsche Teile und ist famos instrumentirt. In dem Symphoniekonzert am Abend, das mit der Egmont-Ouverture begann, bildete die zum Schlusse gegebene pathetische Symphonie von Peter Tschaikowski den Glanz- und Höhenpunkt der Aufführung. Aus dem Programm sind weiter zu erwähnen Traumleben aus der Suite Strandbilder von F. v. Blon, und die Musik zu dem Trauerspiel Sigurd Jorsalfar von Ed. Grieg. Herr v. Blon hatte all diese so verschieden gearteten Musikstücke ihrem Wesen gemäß erfaßt und sie so seinem gut erzogenen Orchester übertragen. Er ist ein feiner Musiker, studierte auf der Hochschule für Musik in Berlin und ist ein durchaus moderner Dirigent, dirigiert äußerlich ruhig und vornehm ohne Pose, so wie es sein soll!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Frohngasse hat in der letzten Zeit einen bedeutenden Umbau erfahren, womit gleichzeitig eine teilweise Umgestaltung in der Gruppierung der zahlreichen Sehenswuürdigkeiten verbunden ist. Unter den neuen Darstellungen ist die Paul Feminis, der erste Hersteller des Köluischen Wassers in seinem Atelier, eine der interessantesten. Im Specialitätensaale führt Mr. Colon sein Theater gelehrter Tiere vor. Es ist ein Cirkus im Kleinen, in dem Hunde und Affen mit dem kleinsten Pferde der Welt, einem prächtigen Tierchen, ihre Künste zeigen. Die Dressur der Hunde: Pudel, Fixe, Teckel und Pinscher ist eine ganz vorzügliche. Die Hunde produzieren sich als Hochspringer, Trapezünstler, Treppen-, Hand- und Parterreakrobaten, Ballspieler; die Geschicklichkeit des Pudels erstreckt sich sogar auf ein Schellenspiel, mit dem er die bekannte Melodie: Letzte Rose zu stande bringt. Das Erstaunlichste bietet aber der zwischen Teckelbastard und Fox regelrecht ausgeführte Ringkampf. Die Vorstellungen dürften namentlich Jung-Köln viele Freude machen und in den bevorstehenden Ferien lebhaften Zuspruch finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurde Ecke Hohestrße und Wallrafsplatz ein Dividendenscheine, auf dem Kaiser Wilhelm-Ring ein Coupon, im Stadtgarten eine Damenuhr, auf der Blaubach ein größerer Geldbetrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Liederkreis hatte am Dienstag zu einem Musik abend im Zoologischen Garten eingeladen. Der heftige Regen machte den Aufenthalt im Freien allerdings undöglich. Immerhin war der Besuch aber ein verhältnisäßig guter, und diejenigen, die trotz des häßlichen Wetters zum Zoologischen hinausgewandert waren, wurden durch das im Laufe des Abends Gebotene reichlich entschädigt. Musik direktor Been ließ als Einleitung Beethovens Promothens-Ouverture spielen, woranzsich Scenen aus dem Sommernachtstraum von Mendelssohn, Suite von Massenet und eine Fantasie aus Hoffmanns Erzäh lungen von Offenbach anschlossen. Das Orchester löste seine Aufgabe bestens; vorzüglich war die im zweiten Teile vorgetragene Oberon Ouverture. Der Liederkreis war stattlich vertreten. Die Sänger schienen sich besonders Mühe zu geben, da man auf den Genuß, im Freien den Darbietungen zu lauschen, hatte verzichten müssen. Gleich beim ersten Chor: Deutschlands Trost von H. Zöllner setzten sie mit Begeisterung ein, die sich von Nummer zu Nummer steigerte. Die Zecherluſt von Meister Schwartz wurde da capo verlangt, statt dessen ließ Hr. Musikdirektor Krögel seine Maienlust singen, welche die Ichörer## lebhaftem Beifall verandaßte. Nicht minder gefielen die Sturm beschaörung von Dürrner, Elsula von H. Wagner und Heute ist heut von Weinzierl, in welchen der Liederkreis von neuem Proben feines Könnens ablegte. Dirigent und Säuger wurden gebührend gefeiert. Zwei Sollstücke für Trompete und Posaune und ein Straußscher Walzer beschlossen den angenehm verlaufenen Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kunstausstellungen in Koln. Im Kölner Kunstverein (Museum) findet man neu ausgestellt einen Cyklus von neun größeren Gemälden, die Herm. Hendrich(Berlin) nach Goethes phantastischer Dichtung Das Märchen komponiert hat. Das Märchen von der grünen Schlange ist nur wenig bekannt. In der letzten Weihnachtsnummer der Leipziger Illustrierten Zeitung(Nr. 3101 vom 4. Dezember 1902) ist es auszüglich wiedergegeben zum Verständnis der dort in Farbendruck reproduzierten Hendrichschen Bilder. Hendrich ist seines Zeichens Landschafter und Schüler von Prof. Wenglein und Brach. Die Dichtung hat dem Künstler eine reiche Ausbeute an phantastischen Vorwürfen geliefert. Das wertvollste sind die stimmungsvollen Landschaften, während man sich das Figürliche manchmal anders denken möchte. Man könnte sagen, die Bilder seien die Dekorationen zu den spukhaften Vorgängen. Die Irrlichter sind recht putzig als spindelbeinige goldgelbe Kerlchen dargestellt. Der Riese ist gut modelliert und die flache Gegend, in der er seinen Schatten wirft, eignete sich vortrefflich zu einem wirkungsvollen Bühnenbilde. Zu den Bildnissen uns wendend nennen wir zuörderst das wohlgetroffene Porträt des verstorbenen Papstes von Eugen Klinkenberg(Merkstein). Dann folgt eine ganze Hohenzollerngalerie: Kaiser Wilhelm I. von Prof. Fritz Hummel(Berlin), ferner der alte Fritz und der Große Kurfürst von Laurenz Schäfer(Düsseldorf). Von A. Reith(Köln) sehen wir ein sehr nettes Knabenbildniß, das seinen Sohn darstellt. Von Figurenbildern wären zu erwähnen: zwei italienische Mädchengestalten von Sichel, die man sofort an den schwarzen Glutaugen erkennt, die alle Sichelscher Schönheiten auszeichnen. Dann Else Luedeckes(Berlin) Darstellungen: Lebensätel und Traumverloren, A. Riegers(München) Apfelschälerin und J. Rheders(Hamburg) Fleißig-- ein Mädchen, das fleißig strickt-- sind meistens anspruchslose, liebenswürdige Kleinigkeiten; ebenso Rud. Epos(München) Eine Frage. Zahlreich wie immer sind die Landschaften und Marinen am Platze. Von dem talentvollen Oskar Leu(Dessau) sieht man deren neun. Von den beiden Düsseldorfern hat W. Bartsch sechs und B. Wille zwei Landschaften gesandt. Joseph Jansen und seine kongenial Gattin dringen je ein Bild. Reizvoll ist Franz Maeckers(München) Flußlandschaft. Als Meister auf seinem speciellen Gebiete zeigt sich wieder H. Petersen-Angeln(Düsseldorf) mit seinen drei Marinen. A. Hüser(Rothenfelde) bringt ein stimmungsvolles Wald-Jnneres. Ant. Asmussen(Hamburg) hat zwei gute Castelle ausgestellt: Wintersonne am Deich und Heudiemen im Schnee. Putzig aber nett sind M. Stocks(München) Spielende Möse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gunzenhausen(Bayern), 25.Juli 1905. Von den Teilnehmern an einem Hochzeitsmahle in Sammenheim bei Gunzenhausen sind 13 Personen schwer erkrankt. Ein Teilnehmer ist bereits gestorben. Die Untersuchung ist eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 24 Schutzänner je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 bzw. 1800.; Krefeld, Königl. Gerichtsgesängnis, Hülfsgefangenausseher, 1110.; Kirn, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 360 M. jährlich; Saarbrücken, Königl. Landgericht, zwei Kanzleigehülfen, 80 bis 100 M. monatlich; Widdeskoven, Bürgermeisterei Evinghoven(Kreis Grevenbroich), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 800 M. Gehalt; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, zwei Postschaffner, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Oberlandesgerichtsbezirk Köln, mehrere nicht stäudige Hülfsgerichtsdiener, 900.: Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in Köln, 50 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, je 700 M. Jahresgehalt, steigt bis 1000 bzw. 1400 bis 1600.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion St. Johann-Saarbrücken, zehn Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, zunächst je 900 M. diäarische Jahresbesoldung, steigt bis 1200 M. bzw. bis 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Windthorstbund. Am Mittwoch Abend hielt der Windthorstbund Köln, welcher sich aus den Ortsgruppen Köln-Mitte, Köln-Süd, Ehrenfeld, Nippes und Deutz zusammensetzt, im Lobau in Ehrenfeld eine gemeinschaftliche Sitzung ab. Der Vorsitzende der Ortsgruppe Köln-Ehrenfeld, Hr. Marx, führte den Vorsitz. Hr. M. Pitz entwickelte nach Eröffnung der Sitzung ein klares Bild über die innerpolitische Lage Preußens im vorigen Jahrhundert. An diesen Vortrag schloß sich eine Diskussion an, die sich wieder recht lebhaft entwickelte. Der Central-Vorsitzende des Windthorstbundes, Hr. Rechtsanwalt Dr. Schrömögens, führte darauf in begeisternden Worten den Anwesenden nochmals die Zwecke und Ziele des Bundes vor Augen und forderte zu eifriger Webearbeit für den Bund sowie für die besteöglichste Schulung aller Mitglieder auf. Es müsse jeder nach besten Kräften agitieren, um die Mitgliederzahl zu vergrößern. Der schöne Verlauf der Sitzung begründet die Hoffnung, daß die Agitation für die gute Sache Früchte trägt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Deutscher Privat-Beamten-Verein. Die rheinisch-westfälische Gruppe der Zweigvereine des Deutschen Privat-Beamten-Vereins hält am nächsten Sonntag, vormittags 11 Uhr, im Alten Präpsidium, Schildergasse, eine Versammlung ab, in der verschiedene wichtige Punkte der Tagesordnung der demnächst hier stattfindenden Hauptversammlung des Deutschen Privat-Beamten-Vereins beraten werden. Die Hauptversammlung des Vereins und seiner Versorgungskassen wird in den Tagen vom 29. bis 31. August im großen Gürzenichsaale und in der Bürgergesellschaft abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
