<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389411</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Gegenstände: Kredit zu einem Abendfest für den Deutschen Aerztetage; Bewilligung eines Preises für den Radrennverein; Kanalisirung der Nußbaumer- und Landmannstraße zwischen Vorortring- und Fridolinstraße; Anlegung eines zweiten Kanals in der Mainzerstraße zwischen Maternusstraße und Ubierring; Einrichtung eines Wochenmarktes auf der Mittelpromenaden der Dechenstraße; Vertrag mit der Eisenbahnverwaltung über die Benutzung des Bahnhofsvorplatzes für die städtischen Bahnen; Bewilligung eines Beitrages zu den Grunderwerbskosten der Staatsbahn Overath--Rösrath--Kalk; Bericht der Kommission zur Beratung des Antrages Moritz und Genossen; Errichtung je einer weiteren Stadtbauinspektorstelle für Straßeinbau und Hochbau. In der geheimen Sitzung sollen u. a. verhandelt werden: Ankauf von Grundstücken für die Kleinbahnen Köln-Brück, Köln-Rath, Körnberg.-Gladbach und für die Klärenage, sowie Kanalisirung von Teilen der verlängerten Burggrafen- und Kerpenerstraße und Aufnahme des Gleuelerbaches in das städtische Kanalnetz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gasexploſion. Am Freitag Abend gegen 6 1/2 Uhr entstand im Hause Holzmarkt 35 eine Gasexploſion, wodurch ein Mann erhebliche Verletzungen erlitt. Die Feuerwehr legte dem Manne einen Notverband an, dann wurde der Verletzte mittels Krankenwagen dem Hospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Sommerfest des Verbandes kaufmännischer Gehülfinnen in der Georgstrße ist wegen der Erkrankung des h. Vaters verschoben worden. Die Karten behalten selbstredend ihre Gültigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Staatsanwalt Schlief aus Hagen wurde zum Landrichter in Köln ernannt, Landgerichtsrat Viever in Dortmund nach Köln versetzt, dem Landgerichtsrat Karl Schnitzler hierselbst die nachgesuchte Entlassung aus dem Justizdienst erteilt und Rechtsanwalt Dr. Voelker in der Liste der Rechtsanwälte des Oberlandesgerichts Köln gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Vertrauensänner der Centrumspartei der Pfarre St. Ursula versammelten sich am Donnerstag Abend äußerst zahlreich bei Vogel an der Ursulastrße, um nach der fleißigen und harten Mahlarbeit den Sieg vom 25. Juni gebührend zu feiern. Es wurde einmütig beschlossen, in Zukunft treu zusammen zu bleiben und eine Kerntruppe zu bilden für neue Mahlarbeit, die möglichst bald und systematisch zu betreiben sei.6e#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Anläßlich des Margaretenfestes in Brühl werden heute sämtliche Züge verstärkt. Von Brühlmarkt ab fährt abends 10 1/2 Uhr ein Sonderzug nach Köln. Die Jahrzeiten der Züge sind in der vorliegenden Ausgabe des Kölner Lokal-Anzeigers veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Auf der Neußertraße löste sich gestern Mittag an einem Milchfuhrwerk ein Rad, wodurch der Wagen umkippt und eine auf dem Wagen sitzende ältere Frau zur Erde fiel. Letztere erlitt durch den Sturz einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinhöhe am 18. Juli. abends 7 Uhr:.34 m--.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wasserärme am 18. Juli. mitt. 12 Uhr: 16, abds. 7 Uhr: 16deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aenderung der Fluchtlinien Ecke Kloster- und Klarenbachstraße. sowie Kloster- und einer Projektstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Von der Leitung der christlichen Bauhandwerker wird Es ist begreiflich, daß die Rheinische Zeitung wegen des Erfolges der verhaßten"Christlichen", welche zum Wohle der Kölner Bauarbeiter einen ehrenvollen Frieden herbeiührten, verärgert ist und nun aus ihrem anerkannt großen Schimpflexikon weitere Proben giebt, um damit das elende Verhalten der Socialisten vor der Oeffentlichkeit zu verschleiern."Die Arbeitervertreter lehnten es ab," so schreibt das Blatt,"daß die Christlichen zu den Verhandlungen zugezogen würden wegen deren erbärmlichen Haltung während des Kampfes." Nun handelte es sich aber am Montag den 13. Juli nicht mehr um Verhandlungen, sondern nur noch um die Unterzeichnung des Vertrages. Man sollte meinen, daß derjenige, welcher es ehrlich mit der Vertretung der Arbeiterinteressen meint, nun nicht mehr gezögert hätte, selbst dann nicht, wenn ein Teil der Arbeiter bis dahin nicht nach den Wünschen der Rheinischen Zeitung gehandelt hätte. Gegenüber der Behauptung, daß die"Christlichen" in keiner Weise an dem Zustandekommen des Vertrages beteiligt gewesen seien, konstatieren wir, daß die Verhandlungen durch uns eingeleitet wurden. Bereits Freitag den 10. Juli fand eine Verhandlung mit den Arbeitgebern statt; eine weitere Verhandlung folgte am Mittag des 11. Juli. In dieser wurden die jetzt vertraglich festgelegten Löhne vereinbart. Hierauf wurde deuselben Nachmittag die Lohnkommission der socialdemokratischen Gewerkschaften eingeladen, welcher nichts mehr zu thun übrig blieb, als zu acceptieren, und sie that dies mit Freuden. Bei der Nichtunterzeichnung des vorher vereinbarten Vertrages mußten doch diese Arbeitervertreter damit rechnen, daß der Kampf unnöthigerweise verlängert und unter Umständen die erzielten Erfolge ganz illusorisch gemacht werden könnten! Verständlicher wird jedoch das Gebahren dieser"Arbeitervertreter", wenn man sich deren Verhalten bei dem vorährigen Maurerstreik betrachtet, und zu einem Vergleich bei der dieseährigen Ausſperrung heranzieht. Auch damals wurden die Vertreter der "Herstrichen- von der Lohnkommission absichtlich ferngehalten, deren Mitglieder sämtlich dem socialdemokratischen Verbande angehörten und somit auch nur für diesen Verbindlichkeiten einging. Im übrigen sei noch gesagt, daß System in dem Vorgehen der socialdemokratischen Genossen liegt, da man auch anderwärts den Versuch gemacht hat, die Christlichen von jeder Vereinbarung mit den Arbeitgebern auszuschalten. Das war auch der alleinige Zweck ihrer sachlich gänzlich unbegraündeten und verfehlten Ablehnung vom 13. Juli.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Personalien. Strafanstaltsinspektor Oberleutnant a. D. Maan zu Köln wurde der kgl. Kronenorden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diöcesanmuseum hat der untere, neben der Kapelle gelegene Saal die sehr umfassende hochinteressante Sammlung alter Holzschnitzereien des Hru. Bildhauers Richard Moest aufgenommen. Das Ergebnis vielähriger so verständnisvoller wie eifriger Thätigkeit bietet sie in einer großen Anzahl von Schränken, Truhen und Füllungen über die Möbelentwickelung der Gotik und Frührenaissanee n Niederrhein und in Westfalen einen vortrefflichen Ueberblick, und die Holzplastik derselben Periode ist durch Hunderte von Figuren vertreten, die in Köln, am Niederrhein und in Antwerpen, in Westfalen wie in Südeutschland entstanden sind, kleine und große, in Naturholz belassene wie bemalte Statuen und Gruppen, die in solcher Zahl, Mannigfaltigkeit und Bedeutung kaum irgend eine Privatsammlung zeigt. Sehr geschickt, auschaulich wie lehrreich aufgestellt sind diese Sammlungen in ungewöhnlichem Maße geeignet, einen ganz besonderen Anziehungspunkt zu bilden in dem Museum, dessen fünfzigähriges Bestehen .s laufende Jahr vollendet. Auch die oberen Räume desselben haben bereits angefangen, für die bevorstehende Generalversammlung der Katholiken Deutschlands zahlreiche Kunstgegenstände kirchlicher Art aus der letzten Zeit wie aus den letzten fünfzig Jahren aufzunehmen, die schon jetzt besichtigt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
