<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389401</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aber die Führer fehlten! Die Könische Zeitung schreibt Die Centrumsredner haben in den Wahlreden recht oft ihre nationale Stellung hervorgehoben: es waren viele schöne Worte, die ganz anders lauteten als früher. Alle diese an der Spitze der Partei stehenden Männer hätten nun gerade bei der glänzenden nationalen Feier, die in die Wahlen hineinfiel, bei der Einweihung des Bismark- turmes am 21. Juni, diese Worte auch zur That werden lassen können: aber wir haben trotz scharfen Ausschauen keinen Herrn der Centrumspartei an dem Fuße des mächtigen Denkmals des Mannes gesehen, der ihnen doch durch die Schaffung des Deutschen Reiches erst die Möglichkeit zu solchen nationalen Reden gegeben hat. Gewiß sind unter den mitfeiernden Vereinen viele Anhänger des Centrums gewesen-- es ist das hocherfreulich-- aber die Führer fehlten. Wir möchten dazu lediglich bemerken, daß alles, was im nationalliberalen Lager Köuns der Führung der Herren Mannheim, G. Fischer, Müller, Schilling usw. folgt, wohl zum Ausgleich dieses Fehlens der Führer des Centrums am Bismarckdenkmal bei der Reichstagswahl sich auf die Seite der Socialdemokraten geschlagen hat, um auf diese Weise ihre nationale Gesinnung zu bethätigen. Und weiter: So wenig wie alle Handlungen Bismarcks vom vaterländischen Standpunkte aus gut waren, so wenig ist Bismarck die Verkörperung unseres deutschen Vaterlandes und seine rückhaltlos Verherrlichung -- ein Prüstein deutschen Empfindens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lorient(Bretagne),.Juli 1903.(Drahtber.) Durch das Kentern ihres Bootes ertranken in dem Flusse Auray sieben junge Leute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>der Kölner Liederkranz veranstaltet am 14. Juli ein Konzert im Zoologischen Garten und unternimmt vom.--11. August eine Konzertreisen nach Nauheim, Frankfurt a. M. und Biebrich. Nach dem Bericht über das 47. Vereinsjahr hatte der Verein im verflossenen Jahre einschliefßlich eines Kassenbestandes von 7232 M. eine Einnahme von 19314 Mark. An Reinererägen aus wohlthätigen Veranstaltungen wurden übewiesen: für die Herz Jesukirche 603., nig. geiz Algriegzlsädchen: schutzverein 793., für den Arbeiterverein Köln-Nord 569., für die Bescherung armer Kinder 513 M. Der Kassenbestand betrug am 1. Januar d. J. 7119 M. Der Verein verlor im verflossenen Jahre durch den Tod seinen Protektor, Prinz Georg von Preußen, die Ehrenmitglieder Jean Bergheim. Joh. Hinsen, Dr. Wüller, Jos. Brambach und Joh. Hohn, fünf aktive und zehn inaktive Mitglieder. Am Schlusse Flur 87 Nr. 1438/388, Niehlerstraße, Hausgarten, 18,75 Ar und Flur 87 Nr. 1686/389, Niehlerstraße 92, Hofraum, .60 Ar. mit a. Wohnhaus mit Saal und Küchenanbau, v. Stall, c. Halle, 984 Mark Nutzungswert am 22. September 1903, vormittags 9 1/2 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht, Cöln, Norbertstrße 7, Zimmer Nr. 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verband deutscher Juweliere, Gold- und Silberschmiede hält vom 1. bis 4. August in den Räumen der hiesigen Bürgergesellschaft seinen dritten Verbandstag av. Der Verbandstag wird sich u. a. mit der Gründung einer Feuerschutzkasse, der Einrichtung einer zweiten Geschäftsstelle zur Behandlung des Versicherungswesens, mit der Konkurrenz von Lehrern an den Kunstgewerbeschulen, dem Einfluß des Reformkleides auf den modernen Schmuck, der Besteckkonvention und der einheitlichen Bewertung von Altgeld und Bruchsilber befassen. In den Nebenäumen des Verhandlungssaales und der Bürgergesellschaft wird eine Ausstellung von Hülfsartikeln aller Art, im Lichthof des städtischen Kunstgewerbemuseum eine Ausstellung von Stücken neuerer Goldschmiedekunst, hervorgegangen aus rheinisch-westfälischen Wirkstätten, veranstaltet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Figaros Hochzeit. Heute Freitag, abends 7 Uhr, findet im Saale der Bürgergesellschaft als dritte öffentliche Prüfung des Konservatoriums der Musik eine Aufführung der ganzen Mozartschen Oper Figaros Hochzeit statt, die sich, nach den Proben zu schließen, zu einer recht erfolgreichen gestalten dürfte. Das musikliebenden Publikum sei auf diese interessante Veranstaltung besonders aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchliches. In der Minoritenkirche fallen am Sonntag, den 12. d.., die heiligen Messen um 10 Uhr und um 11 1/2 Uhr wegen der Enthüllung des Kolpingsdenkmals aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde im Stapelhause findet am Sonntag Vormittag 11 Uhr der sechste öffentliche Vortrag über allerlei schädliche Insekten in Garten, Feld und Wald statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind drei große, vorzüglich ausgeführte Photographien vom Empfang des Herrn Kardinals und Erzbischofs ausgestellt. Eines der Bilder veranschaulicht das Westschiff Rheingold kurz nach der Durchfahrt durch die Brücke; auf einem anderen Bilde, welches von derselben Stelle aus durch den Photographen, Herrn Peter Gens, aufgenommen worden ist, sieht man den Herrn Kardinal im Festzuge, die Gläubigen segnend. Eine weitere Photographie, welche von Hru. Photographen Jul. Klein aufgenommen wurde, verauschaulicht die Landung des Festschiffes an der Brücke der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Gesellschaft gegenüber der Trankgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. Beim 2. Kriminal-Bezirke, Altenbergerstrße 7, befinden sich zwei Bilder, die anscheinend aus einem Diebstahle herrühren. Das eine Bild stellt Maria mit Jesuskind, Joseph und Johannes im Hintergrunde, das andere Maria mit Jesuskind und Johannes auf einem Sessel sitzend, dar. Der Eigentümer wolle sich bei genanntem Bezirk melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brände. Am Mittwoch Abend entstand in dem Souterrain der Stollwerckschen Fabrik an der Dreiönigenstraße Feuer, welches sich ziemlich schnell ausdehnte. Es gelang der sofort herbeigeeilten Feuerwehr, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken. Die Feuerwehr war etwa zwei Stunden auf der Brandstelle thätig. Der Betrieb ist durch den Brand nicht gestört</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern Morgen brach in einem Hause am Weichserhof Feuer aus, das die Feuerwehr nach kurzer Zeit löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
