<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389495</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Der für diese Woche ausgestellte Cyklus bringt die am Genfer See gelegenen Städte Genf. Lausanne, Vevey, Montreux, sowie Gebirgsscenerien. Die genannten Städte sind meist neuen Ursprungs und enthalten nur vereinzelt Baudenkmaäler aus alter Zeit. Dagegen zeigen die an breiten Straßen und großen Plätzen gelegenen zielstöckigen Häuser, daß es reiche Gemeindewesen sind, die man im Bilde hier sieht. Namentlich läßt sich das Genf nachsagen, das durch die große Summe, die es von dem Herzog von Braunschweig, dem sogenannten Diamantenherzogs geerbt, sehr reich geworden ist. Das Denkmal, welches sie ihm aus Dankbarkeit gestiftet, ist recht imposant. Ein ansehnliches Gebäude ist das Opernhaus. Von der Seeseite präsentirt sich prächtig das Panorama von Lausanne, malerisch ist die Hafenscenerie von Vevey und bemerkenswert das Schloß Blonay. In Montreux sieht man auch einmal ein malerisches altes Haus und ein charakteristisches Bauerngehöft. Von hier aus kommt auch die Landschaft mehr zur Geltung. Prachtvoll ist der Ausblick über Montreux und den See und der Blick vom Genfer See zum Schloß Chillon. Die letzten Nummern des Cyklus bringen auch Gletscher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Luxemburgerstraße von Nr. 142 bis zur Greinstraße vom 5. Oktober d. J. ab auf die Dauer von zehn Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. In der vorvergangenen Nacht gegen 12 Uhr kam auf der Aachenerstraße ein Manu aus Braunsfeld unter einen Straßenbahnwagen und wurde am Kopf erheblich verletzt. Derselbe wurde mittels städtischen Krankenwagen dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Montag Abend gegen 7 Uhr wurde ein Hutmacher an den Dominikanern von einer Droschke angefahren, zu Boden geworfen und überfahren. Aeußerlich erkennbare Verletzungen hatte er nicht erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>la Englücksälle. Am Weichserhof kam gestern Mittag eine Frau zu Fall und zog sich erhebliche Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nachmittags kam in der Schnurgasse eine Frau zu Fall und brach einen Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- In der Thieboldsgasse kam ein Junge zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der vergangenen Nacht wurde auf der Aachenerstraße in Braunsfeld ein Mann von einem Straßenbahnwagen angefahren und nicht unerheblich am Kopfe verletzt. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Montag Abend blieb an der Burgmauer ein Radfahrer in dem Straßenbahngeleise stecken, kam dabei zu Fall und erlitt erhebliche Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Gestern Nachmittag hantierte vor dem Lindenthor ein Schüler mit einer geladenen Flobertbüchse. Plötzlich entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem Jungen in die linke Hand, wodurch diese so erheblich verletzt wurde, daß er dem Alexianerkloster zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kurz vor das katholisch indem Freihe der Fraktion uns durch de Beim Rück uns bewußt, gehalten und und damit zu So weit d wir die ungi darbietenden Erfolg zu he Mahnungen Forderungen zu verwirkli Als ersten Warenäuser schränken, h Gesetze über der Erkennt noch weitert Während Reiches ist, vom Abgea einstimmig passendere seiten des dieses für bezweckt. schon gema Wege zum Zugleich Beamte durch Erha und günste bessern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Personalien. Deu Eisenbahnbetriebssekretären a. D. Joh. Imans zu Köln-Nippes und Jos. Nelke zu Köln wurde der königl. Kronenorden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Geschäftsjubiläum. Die Formulardruckerei und Lehrmittelanstalt von Th. Quos kann am 1. Oktober auf ein 50jähriges Bestehen zurückblicken. Der jetzige Inhaber der Firma unternahm aus Anlaß des goldenen Jubiläums derselben am Samstag mit dem gesamten Personal einen Ausflug ins Siebengebirge. Von Niederdollendorf gings nach Heisterbach, wo Kaffeehause gemacht wurde. Dann wanderte die Gesellschaft zum Petersberg, wo man bei Speise und Trank die herrliche Aussicht genoß. Nach dem Abstieg vereinigte die Gesellschaft sich im Restaurant Bellinghausen zu einer fröhlichen Tafelrunde. Der ganze Verlauf des Festes legte ein schönes Zeugnis ab von dem guten Einvernehmen, das zwischen Prinzipal und Gehüleenschaft herrscht. Als Zeichen der Wertschätzung überreichten die Mitglieder der Offizin ihrem Prinzipal ein prachtvoll ausgestattetes Album.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einschlänkung des Straßenbahnverkehrs. Mit Rücksicht auf die morgen, am Tage der Denkmals-Enthüllung, stattfindenden umfangreichen Straßeinsperrungen muß der Betrieb der Straßanbahnen während des ganzen Tages auf fast allen Linien wesentlich eingeschlänkt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Herbstausstellung und Deutsche Chryfanthemumschau vom 6. bis 13. November 1903 in der Flora zu Köln. Die Ausstellungsleitung erläßt an die Bindenünstler nochmals eine Einladung zur Beſeitigung. Durch die rege Beteiligung an der Stiftung von Ehrenpreisen konnten die Preise wesentlich vermehrt und erhöht werden. Anmeldungen für die Gruppen Obst, Gemüse und Bindekunst werden noch bis zum 15. Oktober erbeten. Viele fleißige Hände regen sich in der Flora, um die Ausstellungsäume würdig auszugestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>un Schlägereien. Gestern Abend entstand auf dem Perlengraben eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten von seinem Gegner in eine Hand gebissen und so erheblich verletzt wurde, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Im Kloster der Barmherzigen Brüder wurde ein Mann verbunden, der in einer Schlägerei mehrere schwere Wunden am Kopfe erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerker-Verein Köln-Deutz feierte am Sonntag im Drei Kaisersaale in Deutz sein viertes Stiftungsfest. Morgens vereinigten sich die Mitglieder in großer Zahl zum Empfang der h. Kommunion und abends fand die zahlreich besuchte Festversammlung statt. Herr Kaplan Spoelen als Leiter des Vereins eröffnete die Versammlung und verbreitete sich in der Festrede über die Arbeit und das Christentum. Mit einem begeisternden Appell an die Mitglieder, fortzufahren wie bisher, weiter zu arbeiten am Ausbau des Vereins und der christlichen Arbeiterbewegung, schloß der Redner. Hr. Pfarrer Dechaut Schüller richtete im Verlauf des Abends herzliche Worte an die Festversammlung, sich besonders an die Frauen wendend und dieselben auffordernd, das katholische Vereinswesen zu unterstützen. Das Hoch des Herrn Dechanten galt dem ferneren Blühen, Wachsen und Gedeihen des Vereins. Bei Lieder-Vorträgen des Herrn Operisängers Simons(Baß, Hru. Fr. Mayer(Tenor), eines Duetts und eines Quartetts des Gesangvereins Sängerten nahm die Festlichkeit einen schönen Verlauf, unterbrochen von ferneren Ausſprachen des lebhaft begrüßten Mithründers des Vereins, Herrn Lahr, und Hru. J. Hermanns, welch' letzterer besonders Herrn Dechant Schuller und Herrn Kaplan Spoelen für ihre Bemühunge um den Verein dankte. Ein von Mitgliedern des Vereins flott gespieltes Theatersück schloß den Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
