<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389419</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Witterung war in der jüngsten Zeit sehr veränderlich. Große Hitze und starke Abkühlung, Sonnenschein und heftige Regenüsse wechselten beständig ab. Während am Freitag das Thermometer als höchsten Stand+ 20 Grad Celsius aufwies, zeigte dasselbe gestern+ 25 Grad. Das Barometer war bei Westwind stark Dem Zoologischen Garten sind in der letzten Woche zwei Steinadler, ein Wüstenbussard und ein Feldeggfalke von einem ungenannten Kölner Freunde geschenkt worden. Der Geſchenkgeber hat diese Raubtögel in Tunis auf einem Jagdausflug erbeutet, der von dem bekannten Reise- und Jagdbureau von Paul Schütz geleitet wurde. Ferner kamen aus Nordafrika noch zwei Pharaonenuhus, Ohrenten, die in der Gefangenschaft sehr selten sind, und ein Paar junge Stachelschweine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche folgende neueste photographischen Aufnahmen aus dem Süden der Provinz Schantung in China ausgestellt: Steinmetzen in Tschutscheng; P. Fröwis S. V. D. auf Missionsreisen: Schreiner in Yitschau; Schreiner in Tschutscheng; Katholische Missionar-Wohnung in Tätja; Familie des Kreismandarinen von Yitschau; Mandarin von Tschutscheng mit zwei Steiler Missionaren P. Fröwis und P. Neyen, und eine christliche Familie in Tschutscheng. Ferner ist dargestellt das päöstliche Militär; Papst Leo XIII. in den vatikanischen Gärten, sowie drei Ansichten von der Hochwasserkatastrophen in Schlesien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heranziehung zu Straßenbaukosten. Die Aktiengesellschaft Adlerbrauerei zu Köln-Ehrenfeld war zu den Kosten der Lukasstraße mit einem Beitrage von 41 440 M. herangezogen worden. Auf Freistellung von ihm strengte sie nach erfolglosem Einspruch Klage an. Der Bezirksausschußß gab ihr statt. Diese Entscheidung hat in der Revisionsinstanz der vierte Senat des Oberverwaltungs gerichtes mit folgender Ausführung bestätigt:"Die Heranziehung war damit begründet, daß die Faßhalle, die die Klägerin auf ihrem an der Subbelrather- und Lukasstraße belegenen Grundstück erbaut hat, an der Lukasstraße errichtet sei. Der Bezirksausschußß hat dagegen verneint, daß die Faßhalle an dieser Straße liege. Die Fragen, ob ein Gebände an einer Straße aufgeführt ist, bewegt sich wesentlich auf dem Gebiete der thatsächlichen Würdigung. Die Feststellung des Vorderrichter würde daher mit der Revision nur angreifbar seiwenn sie auf einem Rechtsirrtum oder auf einem wesentlichen Mangel des Verfahrens beruhte. Der Vorderrichter hat nicht übersehen, daß ein Gebäude an der Straße liegen kaun, auch wenn es sie nicht unmittelbar berührt, sondern von ihr-- wie hier die Faßhalle von der Lukasstraße-- einige Meter entfernt liegt. Er verkennt ferner nicht, daß die Belegenheit an der Straße auch dann bejaht werden kann, wenn der Nachweis eines besonderen Vorteils der Straße für das Gebäude nicht geführt wird. Dagegen verlangt er, daß irgend eine wirtschaftliche Verbindung oder Beziehung zwischen Gebäude und Straße bestehe. Diese Ausführungen geben zu rechtlichen Bedeuken keinen Anlaß. Auf dieser rechtlichen Grundlage hat der Vorderrichter sodann die thatsächlichen Verhältnisse des vorliegenden Falles geprüft und ist-- namentlich bei dem Fehlen von Fenstern und Thüren in der der Straße zugekehrten Giebelwand, bei der völligen Trennung des Grundstückes von der Lukasstraße durch einen Zaun, bei der Zugänglichkeit der Faßhalle von der Subbelratherstraße her-- zu dem Ergebnis gelangt, daß die Faßhalle keinerlei Beziehungen zur Lukasstraße habe und deshalb nicht als an ihr errichtet anzusehen sei. Bei dieser Feststellung liegt auch nicht ein Verfahrensmangel vor. Nachts 15 des Gesetzes vom 2. Juli 1875 können aber die Gemeinden Erstattung ihrer Aufwendungen für den Ausbau einer Straße nur dann fordern, wenn naus ihr ein Gebäude errichtet wird." &amp;am Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag, den 30. d. Mts., stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Ueberlassung einer Turnhalle an den katholischen Jünglingsverein zu Nippes; Kredit zu einem Abendfest für den deutschen Frauenverein; Regulierung des Platzes an der Minoritenkirche. Verglasung der offenen Hallen im Theaterrestaurant und Beschaffung weiterer Tische und Stühle für dasselbe. Deckung des Ausfalles aus dem ersten Betriebsjahr der Lungenheilstätte Rosbach; Vorlage über Krankenhausneubauten auf der Lindenburg; Plan und Kostenanschlag zur Herstellung von Räumlichkeiten für die Arbeiter der Gasfabrik Ehrenfeld; Bericht über die Prüfung des Antrages Trimborn und Genossen betr. Verbreitung kleingewerblicher Motoren; Neuer Tarif für die Abgabe elektrischer Energie aus den Elektricitaäswerken der Stadt; Ermäßigung des Gaspreise für Motoren, die zur Erzeugung elektrischen Stromes dienen; Aenderung der Bedingungen für die beschlossene Anleihe von 25 Millionen; Verwendung von Ueberſchüssen der Sparkasse aus dem Etatsjahre 1902; Bericht der Kommission zur Beratung des Antrages Moritz und Genossen; Errichtung je einer weiteren Stadtbauinspektorstelle für Straßeinbau und Hochbau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Militärisches. Major und Compagniechef v. Steuben vom Kadettenhause in Beusberg wurde zum Kommandeur des Kadettenhauses in Wahlstatt, Major Weiß, Kommandeur des 7. Pionierbataillons, unter Versetzung in die 1. Ingenieurinspektion zum Ingenieur-Offizier vom Platz in Friedrichsort und Major Kasten vom Kriegsministerium zum Kommandeur des 7. Pionierbataillons ernannt. Zeughauptmann Kluge beim Artilleriedepot in Köln wurde zum Artilleriedepot in Glogau und Zeugoberleutuant Pietsch bei der Fußartillerie-Schießschule zum Artilleriedepot in Köln versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu den großen internationalen Radrennen am 2. August hat der Kölner Radrennverein die Fahrer Meyers, Schilling, Bixio, Ellegaard und Rütt fest verpflichtet. Ferner hat die Rennleitung, mit welcher Arend eine persönliche Unterredung suchte, diesem Gelegenheit gegeben, sein schroffes Benehmen bei dem Rennen am 11. Juni zu bedauern und sich bewogen gefühlt, diesen als den viermaligen Sieger der Europameisterschaft ebenfalls zum 2. August zu engagieren. Aus allem ist zu ersehen, daß dieses Rennen ein sehr bedeutendes wird, denn eine solche Zusammenstellung von Fliegern der ersten Klasse ist in diesem Jahre noch auf keiner Bahn zusammengekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Stadtgarten ist heute von Vormittag 11 Uhr an Morgen musik, Nachmittag von 3 1/2 bis 11 Uhr Kavallerie-Konzert. Beir Kavallerie-Konzert am Montag Abend tritt wieder das bekannt Lorent'sche Solo-Quartett auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Näherin wegen Diebstahls; ein Commis wegen Etagendiebstahls; eine Dienstmagd wegen Betrugs. -- Bei einem Diele wurden folgende Gegenstände gesunden: 26 Korridor- und Zimmerschlüssel, ein Schlüsselring mit 15 verschiedenen Schlüsseln, ein Schlüsselring mit 8 verschiedenen Schlüsseln, ein Schlüsselring mit 4 verschiedenen Schlüsseln, ein kleines Kassettenschlüsselchen, ein kleines Taschenmesser, ein weißes Taschentuch, gezeichnet F.., ein weißes Taschentuch, gezeichnet T.., ein Herren-Regenschirm, ein Herren-Portemonnaie. Die Gegenstände lagern beim 6. Kriminal-Bezirk, Moltkestraße 95, woselbst die Eigentümer sich melden wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
