<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389482</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstgeweisbemuseum. Im Lichthofe ist von Sonntag bis Dienstag einschliefßlich ein großes Modell des Barmer Stadttheaters nach dem Entwurf des Regierungsbaumeisters Karl Moritz hierselbst ausgestellt, nebst verschiedenen Zeichnungen für das Barmer und Kölner Stadttheater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Glück beim Englück. Vorgestern Abend stürzte in einem Hause an der Severinstrße ein etwa dreiähriger Junge aus einem Fenster der zweiten Etage auf den Hof, kam jedoch mit einer Hautabschürfung davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a. Englücksälle. Im Kinderhospital an der Buschgasse fand ein Schüler Aufnahme, der von einem Knaben unvorsichtigerweise mit einer Stahlfeder ins Auge gestoßen worden war, wodurch dasselbe schwer verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Abend kam auf der Breitestrße ein dreiähriger Knabe, der sich an der Hand seiner Mutter befand, zu Fall und erlitt so schwere Kopfverletzungen, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. Mts. 64 279 704,53., bis zum 15. d. Mts. wurden 2 645 026,12 M. eingezahlt und 2773 563,14 M. zurückbezahlt, so daß am 15. September 1903 ein Gesamtbestand von 64 151 167,51 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wettlauf auf dem Sportplätze. Der Brüsteler Amateurwettläufer Dibelltz will morgen(Sonntag) gegen den Weltwettläufer Ortegue einen Match von 10 Kilometer um einen Ehrenpreis im Werte von 200 M. ausfechten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zu dem Revolverattentat in Nippes ist weiter zu berichten: Nach Aussage des Hospitalarztes ist der Zustand der im Vincenzhospital zu Nippes untergebrachten Frau, welche durch zwei Revolverschüsse schwer verletzt wurde, bedenklich. Die Verletzungen des Mannes sollen nicht lebensgefaährlich sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 18.Sept.203. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,50-1,63, do. vom Bauch 1,30-.42, Kalbfleisch.68.83, Hammelfleisch 1,33-1,72, Rindernierentalg.78-0, 97, Schweinefleisch 1,68-1,77, Speck, geräuchert.58-1,67, gesalzen.52-1,63, Schweineschmalz.50-1,60 das Kil. Kaninchen M.-.20, Enten 2,20-2,80, Gänse 5,00-6,00, Fasanen 0,00, Hähne, alte 1,20-.50, junge 0,90-.50, Hühner,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
