<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389435</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Fest- und Freudentag für die Katholiken ist der heutige Sonntag, weil an diesem Tage die feierliche Krönung des Papstes Pius X. stattfindet. Es ist ein schöner Brauch, die Bedeutung solcher Tage auch äußerlich durch Beflaggten der Häuser zu kennzeichnen. Die Katholiken Köuns werden zweifellos durch zahlreiches Beflaggten der Häuser ihre Teilnahme an der Feier 2 Körperverletzung. In der Schnurgasse brachte ein Ehemann seiner Frau mit einem Beil so erhebliche Verletzungen am Kopfe bei, daß sie dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Bei einem Festgenommenen wurde ein Sack mit 47 Flaschen Schreibtinte Aleppo vorgefunden, welche anscheinend gestohlen sind. Der Eigentümer wolle sich auf dem Bureau der Kriminal-Polizei-Inspektion, Glockengasse 30 melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Schuhmacher wegen Diebstahls zum Nachteile seines Arbeitgebers, ein Schneider wegen Diebstahls, ein Reisender wegen Betrugs, ein Bauarbeiter wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a. Englücksälle. In einem Neubau an der Ottostraße stürzte am Freitag Nachmittag ein Architekt aus Nippes zum Feuster der vierten Etage hinaus in den Hof und erlitt außer erheblichen Kopfverletzungen und einem doppelten Armbruch innere Verletzungen. Der Schwerverletzte wurde ins Franziskushospital in Ehrenfeld gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorgestern Abend wurde am Mülheimerthor eine arme ältere Witwe aus Kalk von einem Bierwagen überfahren und o schwer verletzt, daß sie ins Deutzer Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>-- In Sülz fiel ein Mädchen die Treppe hinunter und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im israelitischen Asyl fand gestern ein Knabe Aufnahme, welcher von anderen Knaben aus einem Sportwagen geworden worden war und dabei schwere Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurden am Karolingerring eine defekte silberne Damenuhr; am 6. d. M. wurde in einer Droschke ein Sommerüberziehen zurückgelassen, und vor einigen Tagen wurde in einem Geschäftslokal an der Breitestrße ein größerer Geldbetrag liegen gelassen. Die rechtmäßigen Eigentümer dieser Sachen werden ersucht, sich auf dem Fundbureau Glockengasse 30, Zimmer Nr. 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pfarrverein St. Peter. In glänzender Weise feierte vorigen Montag der Pfarrverein von St. Peter seine dieseährige Kirreßfeier. Der große Saal des Colosseums war sehr gut besetzt. Nach einigen einleitenden Musikpiecen der Kapelle brachte Herr Nehl durch die vorzügliche Deklamation des Streiks der Schmiede von Fr. Coppee gleich die rechte Stimmung in die Versammlung. Als ganz besondere Leistungen des Abends verdienen hervorgehoben zu werden die herrlichen Liederspenden des Soloquartett Kölner Liederkranz sowie die zündenden Soli der Herren Kornel. Peters und S. Hilgers. Der Beifall war so groß, daß sie sich jedesmal zu einer Zugabe verstehen mußten. Einige schöne gemeinsame Lieder, wovon besonders das Lied auf die Damen und die Kösche Kirreß gefielen, brachten die erwünschte Abwechselung und bereiteten vor auf das Auftreten des Humoristen des Abends, Herrn Kolter, der wahre Lachsalven hervorzurufen verstand. Das Theatersück, Der dumme August, recht flott gespielt von den Mitgliedern der Jünglingskongregation von St. Peter, bildete den Schluß des offiziellen Programms. Das Fest wird die Mitglieder wieder enger an den Verein angeschlossen haben, der bereits so Vieles und so Großes für die Pfarrkirche von St. Peter gethau hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Ry.,.Ang.1905. Gestern Abend fiel das etwa 2 1/2 jährige Kind eines hiesigen Einwohners an der Buchheimer Mühle in den Strunderbach und errrann-- Heute Nachmittag fiel auf der Deutzerstraße ein Kutscher von einem Viehwagen und verletzte sich so erheblich am Kopfe, daß er dem Hospital zugefuührt werden mußte Strafkammer. Eine Kellnerin erhielt wegen zweier Liebstähle sechs Monate Gefängnis.-- Ein vorbestraften Kellner, welcher eine gestohlene goldene Uhr und Kette für 3 M. von einem Unbekannten gekauft haben will, wurde wegen Hehlerei zu einem Jahr Gefängnis verurteilt. Daß er die Sachen einem angetrunkenen Herrn gestohlen hat, konnte ihm nicht nachgewiesen werden.-- Wegen Kuppelei wurden ein Tagelöhner und dessen Ehefrau zu edrei Tagen Gefängnis verurteilt.-- Ein Kellner aus Prag wurde am 27. Mai dabei ertappt, als er in der Kirche St. Severin einen Opferstock beraubte. In Straubing in Bayern hatte er in der dortigen Friedhofskirche ebenfalls die Opferstöcke gelündert und war dafür mit drei Monaten Gefängnis bestraft worden. Wegen des hier verübten Kirchendiebstahl kamen noch drei Monate Gefängnis hinzu.-- Die vorbestraft Ehefrau eines Verputzers aus Mülheim a. Rh. hatte sich wegen einer Anzahl von Liebstählen zu verantworten. Mitangeklagte wegen Hehlerei waren ihr Ehemann und ihr Sohn aus erster Ehe, ein Fabrikarbeiter. Die Angeklagte hat im Januar in zwei Warenäusern eine große Menge von Waren gestohlen, die einen Wert von erwa 70% bis 800 M. haben. Einen Teil der gestohlenen Sachen fand man in ihrer Wohnung, andere im Besitz ihres Stiefſohnes. Das Urteil lautete gegen die Frau auf acht Monate, gegen ihren Stiefsohn auf drei Monate Gefängnis. Der Verputzen wurde freigesprochen.-- Wegen wissentlich falscher Auschuldigung, sowie wegen Beleidigung war ein oft vorbestraften Friseur am 24. Januar d. I. zu sechs Monaten Gefängnis verurteilt worden. Er hatte in einem Schreiben an das Polizei-Präpsidium einen Schutzmann verdächtigt auf Grund von Augaben, die ihm eine Frauensperson gemacht hatte. Letztere wurde damals mit ihm zugleich zu fünf Monaten Gefängnis verurteilt. Beide haben die Strafen verbüßt. Der Friseur hatte den Antrag auf Wiederaufnahme des Verfahrens gestellt, weil er nicht wider besseres Wissen die Anzeige erstattet habe. Diesem Antrage wurde Folge gegeben, und die neue Verhandlung endete mit der Freisprechung des Friseurs von der Beschuldigung der wissentlich falschen Anschuldigung wider besseres Wissen. Im übrigen wurde er wegen Beleidigung des Schutzmanns zu zwei Monaten Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der kommandierende General des 10. Armeecorps, General der Infanterie Stoltzer, ist vorgestern im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Für 40jährige treue Dienste bei einer und derselben Herrschaft wurde das Dienstädchen, Fräulein Adelheid Krämer, von der Kaiserin mit dem goldenen Ehrenkranz bedacht. Fräulein Krämer war bereits 30 Jahre alt, als sie die Stelle bei dem Bäckermeister Cremer an Lyskirchen Nr. 2 antrat. Heute hat sie die 70 bereits hinter sich, ist aber noch immer recht rüstig und erfüllt ihre Berufspflichten mit peinlicher Gewissenhaftigkeit. Die Dienstherrschaft erfreute die alte Adelheid mit einem Sparkassenbuch mit beträchtlicher Einlage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist, nachdem er in der verflossenen Woche bis auf 3,03 Meter gestiegen war, zurückgegangen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,70 Meter gegen 2,90 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Vom Rhein,.Ang.1903. Die Organisationskommission des Rheinischen Bauernvereins, welche am vergangenen Montag versammelt war, hat zum Generalsekretär des Vereins Hru. Dr. Buer in Münster gewählt. Derselbe ist zur Zeit Generalsekretär des Westfälischen Bauernvereins. Der neue Generalsekretär hat seinen Sitz in Köln. Für die Stelle hatten sich nicht weniger als 180 Bewerber gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche Personalien. Dem Geheimen Finanzrat und Provinzialsteuerdirektor Triest hierselbst wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Kommandeurkreuzes des königlich-belgischen Leopoldordens erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der allgemeine Arbeitsnachweis und die Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit bleiben am Sonntag den 9. August wegen Renovierung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Blutvergiftung. Vor einigen Tagen zog sich ein in einer Fabrik an der Veuloerstraße beschäftigter Mann an einem Draht eine unerhebliche Verletzung an einer Hand zu. Vorgestern Abend schwollen Hand und Arm bedenklich an. Ein Arzt stellte Blutvergiftung fest und schickte den Mann ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein Köln-Süd. Vor 14 Tagen hielt unser Arbeiterverein seine Trauerfeier zu Ehren des unvergaßlichen Leo XIII., und Herr Dr. Lauscher wußte in seiner bekannten vornehmen und hinwegßenden Weise dem Schmerze des katholischen Volkes und besonders auch der arbeitenden Stände beredten Ausdruck zu geben. Ein neues Oberhaupt hat die Leitung der katholischen Kirche aus den erstarrten Händen des großen Leo genommen. Der Papst ist gestorben, das Papsttum lebt. Dieser Gedanke liegt einer Feier am Krönungstage des nun erwählten h. Vaters Pius X. zu Grunde, welche am Sonntag den 9.., abends 8 Uhr, unser Verein in seinen. Vereinslokal veranstaltet. Herr Mittelschullehrer Mauel hat den Vortrag übernommen: Das Papsttum in der Geschichte. Unsere Mitglied er werden zu zahlreichem Besuche freundlichst eingeladen. Auch andere Vereinsgeschäfte machen es erwünscht, daß die Mitglieder soh rege beteiligen. Besonders bedarf auch die Veranstaltung des Festzuges am 23. August bei Gelegenheit der Katholikenversammluneg der Besprechung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Alorsstanisches Bündnis St. Gerson. Die Feier des 26. StiftungsFestes des Aloysianischen Bündnisse, die anläßlich des Todes Leo XIII. verschoben worden war, findet nunmehr am Montag den 10. August abends 8 Uhr im großen Saale des Fränkischen Hofes statt. Per Verein, dessen schöne Feste ja bekannt sind, wird auch diesmal wieder alles aufbieten, um seinen Besuchern einige genußreiche. Stunden zu bereiten.(Siehe Anzeigen.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
