<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389438</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Mädchengymnasium. Zu Ostern 1903 wurde in Köln, Apostelnkloster 5, mit Genehmigung des Kultusministers von seiten des Vereins Mädchengymnasium die unterste Abteilung der Gymnasialklassen für Mädchen eröffnet. Die Gymnasialklassen bezwecken, in einem sechsährigen Kursus junge Mädchen zu dem Endziel des Gymnasiums zu führen und sie zu befähigen, die Reiferüfung für die Universitätsstudien zu bestehen. Es können gemäß ministerieller Vorschrift in die unterste Klasse nur solche Schülerinnen aufgenommen werden, welche das zwölfte Lebensjahr vollendet und die Reife für die Oberstufe einer höheren Mädchenschule nach dem Lehrplan vom 31. Mai 1894 erreicht haben. Diese Reife ist ausnahmslos durch eine besondere Aufnahmepruüfung nachzuweisen. Dem Unterricht wird im allgemeinen der Lehrplan des Frankfurter Knaben-Reformgymnasiums(von Untertertia bis Oberprima) zu Grunde gelegt. In der untersten Klasse wird unterrichtet in(katholischer und evangelischer) Religion(zwei Stunden), Deutsch(drei Stunden), Latein(zehn Stunden), Französisch(fünf Stunden), Rechnen und Mathematik(vier Stunden), Naturkunde(zwei Stunden), Geschichte und Geographie(vier Stunden), ferner Zeichnen, Turnen und Gesang. Der Unterricht im Griechischen beginnt im dritten Schuljahr(sechs Stunden). Der Unterricht wird meistens von Herren, die an den hiesigen Lehranstalten angestellt sind, im Nebenamte erteilt. Zu Ostern traten in die unterste Klasse 19 Mädchen ein; davon sind vier katholisch, acht evangelisch, sieben israelitisch. Außeadem läßt der Verein Mädchengymnasium noch privatim weiter fortgeschrittene Mädchen in zwei verschiedenen Kursen auf die Reiferüfung vorbereiten. In dem obersten Kursus, welcher etwa die Unterprima des Knaben-Reformgymnasiums und in etwa zwei Jahren das Ziel des Gymnasialunterrichtes erreichen wird, befinden sich vier Schülerinnen (eine katholisch, zwei evangelisch, eine israelitisch). Der untere Kursus steht ungefähr auf der Stufe der Untersecunda und soll in vier Jahren auf die Reiferüfung vorbereiten; es nehmen an ihm acht Schülerinnen teil(eine katholisch, sechs evangelisch, eine israelitisch). Der Unterricht in diesen Kursen steht nicht unter Leitung und Aussicht der Schullehörde, und die Schülerinnen müssen die Reiferüfung an anderen Anstalten, welchen sie vom Provinzialschulkollegium zugewiesen werden, wie Extraneer ablegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Monstre-Konzert. Gelegentlich des am 13. d. M. abends 8 Uhr zum Besten des Militär-Frauenvereins im Volksgartenrestaurant stattfindenden Monstrekonzertes werden auf dem Walle hinter dem Volksgarten 20 Manöverkartuschen abgefeuert.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Grobe Ausschreitungen fanden in der Nacht zum Montag auf dem Holzmarkt und in der Nächelsgasse statt. Als ein Schutzmann die Personalien mehrerer Personen, welche sich eines strafbaren Vergehens schuldig gemacht hatten, feststellen wollte, beläftigte eine Frauensperson den Beamten und versuchte die festgenommenen Personen zu befreien. Ein vorbestraften Bursche riß einen zur Hülfe herbeigeeilten Schutzmann zu Boden. Der Bursche wurde dadurch, daß der Beamte von seiner Waffe Gebrauch machte, überältigt und festgenommen. Mehrere andere Personen nahmen gegen die Polizei Partei und griff sie an. Die Schutzleute gingen mit blanker Waff vor. Auf beiden Seiten sind leichte Verletzungen vorgekommen. Eine große Anzahl Beteiligter wurden zur Anzeige gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern Morgen fiel in einer Fabrik am Bayen ein Arbeiter von einer Leiter und erlitt anscheinend erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause an der Biberstrße stürzte in der Nacht vom Sonntag auf Montag eine Frau die Treppe hinunter und verletzte sich nicht unerheblich am Kopfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Sonntag Nachmittag fiel in einem Neubau in Sülz einem etwa siebenährigen Mädchen ein Eisen auf den Kopf, wodurch das Kind schwere Verletzungen davontrug. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Kloster der Barmherzigen Brüder an der Brüsselerstraße wurde die erste Hülfe geleistet einem Erdarbeiter, dem in einem Neubau an der Jülicherstrate bei Ausschachtungsarbeiten ein Ziegelstein auf den Kopf gefallen war und welcher erhebliche Verletzungen davongetragen hatte, sowie einem Verputzerlehrling, dem ein eiserner Träger auf eine Hand gefallen war und welcher nicht unerhebliche Quetschungen an drei Fingern erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden eine Ehefrau wegen Diebstahls, ein Gärtnerlehrling wegen Taschendiebstahl, ein Hausdiener und ein Commis wegen Mansardendiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur Verhütung von Englücksällen. Die Königliche Eisenbahn-Direktion Köln schreibt uns, daß in letzter Zeit wiederum mehrfach Unfälle, darunter einer mit tödlichem Ausgange, zu beklagen gewesen sind, die dadurch entstanden sind, daß Reisende versucht haben, den bereits zur Abfahrt in Bewegung gesetzten Zug zu besteigen oder den einfahrenden Zug vorzeitig zu verlassen, sowie dadurch, daß Reisende sich während der Fahrt auf der Plattform der Durchgangswagen aufgehalten haben. Dem Bahnpersonal ist es bei seiner vielseitigen Thätigkeit und bei starkem Reiseverkehr nicht immer möglich, diesen Zuwiderhandlungen gegen die bestehenden Bestimmungen mit Erfolg entgegenzutreten. Aus Anlaß dieser bedauerlichen Vorfälle hat die Eisenbahnverwaltung in der letzten Zeit ihren Stations- und Zugbeamten nochmals besondere Aufmerksamkeit gegen diese Gefährdungen der Reisenden anbefohlen. Wir verfehlen nicht, zumal in der jetzigen Reisezeit, allen denen, welche die Eisenbahn benutzen, die Warnung der Eisenbahnverwaltung recht eindringlich in ihrem eigensten Interesse anzuempfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 10.Aug.1903. Heute Vormittag nach 10 Uhr ging hier ein schweres Unwetter nieder. Im Kalkerfelde bildete sich eine Windhose, die ihren Weg nach der Ringofenziegelei der Firma Priel nahm, einen Teil der Bedachung eines Ziegelschuppens abriß, an der Süseite des Ringofens die schweren Dachpfannen abhob, das Dach eines kleineren Schuppens mitnahm und es über den Bahndamm schleuderte. Die Balken und Pfannen wurden zumeist nach Buchheim hin gewirbelt, wo sie an Häusern mehr oder weniger Schaden anrichteten. So viel bis jetzt bekannt, wurde bei dem Unwetter ein Arbeiter der Ziegelei durch einen Balken unerheblich verletzt. Das Unwetter richtete großen Schaden an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Schießwoche. Am Sonntag Vormittag fand in großen Saale des Stapelhauses die feierliche Preisverteilung statt. Im Namen des Schießausschusses entbot Herr Stadtsekretär Peter Baumann den Erschienenen einen herzlichen Willkommengrußß, beglückünschte die Sieger und forderte die Schützen, die diesmal bei dem starken Konkurrenzkampfe leer ausgegangen waren, auf, sich nicht entmutigen zu lassen, sondern rüstig weiterzuüben. Als Sieger wurden proklamiert(die Zahlen hinter den Namen bezeichnen die Summe der erzielten Ringe): A. Wanderpreise: 1. Großherzog Friedrich von Baden, Silberpokal. Heinr. Math. Abels, für die Kriegerkameradschaft Köln-Deutz 49. 2. Erbgroßherzog Friedrich von Baden. Silbervergoldete Pokal. Peter Wielütz, für den Verein gedienter Jäger und Schützen in Köln 43. 3. Stadt Köln, Silberpokal und 1. Medaille Jos. Schmitz, für die Kölner Schützen-Gesellschaft. 2. Medaille Ernst Witte-Solingen. 3. Medaille Karl Gräfekalk 57. 4. Rheinische Krieger-Kameradschaft, Silbenvokal. Heinr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kevelaersche Bruderschaft. Am Mittwoch den 12. August d. J. findet im Eigelsteinerhof, Eigelstein 88, die letztmonatlichen Versammlung vor der am 19. d. M. aus St. Kunibert ausziehenden Fußprozession nach Kevelaer statt, wozu Freunde und Gönner zu recht zahlreichem Besuche eingeladen werden.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Aus Arbeiterkreisen wird uns geschrieben: Die Rheinische Zeitung behauptet in ihrer Nr. 178, der Vorsitzende des christlichen Verbandes der Schuh- und Lederarbeiter habe im Verlauf der Pirmasenser Ausſperrung geäußert,"es müsse Schluß gemacht werden, sonst thäten die Christlichen nicht mehr mit". Daran knüpft dann das socialdemokratische Blatt weiter die Bemerkung:"Wir machen überall dieselben Erfahrungen mit den Christlichen; wenn ein Kampf, an dem sie sich beteiligen, eine Zeit lang gedauert hat, dann fallen sie den freien Gewerkschaften in den Rücken und mogeln mit den Fabrikanten." Degegenüber sei folgendes festgestellt: Nachdem die Ausſperrung in Pirmasens drei Wochen gedauert hatte, suchte der socialdemokratische Verband den christlichen verschiedentlich zu provozieren, so u. a. in einer Versammlung der Musständigen am 1. Mai mit der socialdemokratischen Maifeier, wohl in der Absicht, daß dann der christliche Verband"abspringen". Der socialdemokratische Verband wollte damit offenbar einen Vorwand gewinnen, mit dem er hoffte, aus der Patsche herauskommen und dann dem christlichen Verband die Schuld aufürden zu können. Die Vertreter des christlichen Verbandes machten indes den"Freien" diese Freude nicht; das schlaue Plänchen der letzteren mißlang also, und nun ging der socialdemokratische Landtagsabgeordnete Keidel persönlich in die Wohnung des Vorsitzenden des Fabrikantenverbandes und bat um Unterhandlungen. Dies zur Steuer der Wahrheit und zur Kennzeichnung der fortgesetzten Bemühungen socialdemokratische Blätter, die christlichen Gewerkvereine als"Streikbrecher-Organisationen" hinzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rheinhöhe am 10. August, abends 7 Uhr:.55 m--.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wasserärme am 10. August, mitt. 12 Uhr: 15 1/2 abds. 7 Uhr: 160 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
