<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389402</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Hund als Kronzeugen. Der seltene Fall, daß ein Hund in einem Strafprozesse als Hauptzeuge auftritt, ereignete sich, wie die Boh. erzählt, dieser Tage beim Bezirksgericht Weinbergeprag. Der Maschinenmeister Dastych wurde am 20. April v. J. in Wrſchowitz vom Wächterhunde des Fabrikanten Moritz Weinert in die Hand gebissen. Er behauptete, infolge dieses Bisses eine Zeit lang arbeitsundähig gewesen zu sein, erstattete gegen den Besitzer des Hundes die Strafanzeige und machte Ersatzausprüche geltend. Der Hund war vorher vom Tierarzt Denk untersucht und als gesund befunden worden. Zu der Verhandlung erschienen außer dem staatsanwaltschaftlichen Funktionär als öffentlichem Ankuäger der Maschinenmeister als Privatbeteiligter, der angeklagte Besitzer des Hundes, der Tierarzt Defense als Sachverstaändiger und der Hund als Kronzeugen. Es handelt sich nämlich um die Sicherstellung der Thatsache, ob der Hund ein bissiger Köter sei oder nicht. Im Verhandlungssaale machte der Thierarzt mit dem Hunde alle möglichen Versuche; er reizte ihn, schlug ihn, der Hund aber blieb ruhig und verkroch sich erst, als ihm das Experimentieren lästig wurde, unter einen Sessel. Das Gutachten des Tierarztes lautete:"Der Hund ist ein lammfrommen, gut dressierte Tier, das nur unter außergeröhnlichen Verhältnissen fremden Leuten gegenüber bissig werden kann." Der Maschinenmeister wendete daraufhin ein, der Hund sei im Gerichtssaale nur darum brav, weil er seinen Herrn vor sich sehe und verstehe, daß er sich in einer Gesellschaft befinde, die seinen Herrn kenne. Man möge den Hund ins Publikum loslassen, da werde man gleich sehen, wie anders er sich gebärden werde. Der Richter ging auf diesen Vorschlag ein; der Hund, der sich im Verhandlungszimmer ohne Maulkorb produziert hatte, bekam seinen Korb und wurde, während sein Herr im Saale zurückblieb, auf den Korridor hinausgelassen, wo sich viele Leute befanden. Er nahm von keinem der Fremden Notiz, auch dann nicht, als der sachverstaändige Tierarzt ihn von neuem zu reizen und zu schlagen begann. Mit dem Schwanze wedelnd, reichte er dem Tierarzt eine Pfote nach der andern, ibid als der Tierarzt ihn barsch von sich wies, lief er zum Richter und stellte sich bittend auf die Hinterbeine. Der Richter hatte unn di Ueberzeugung gewonnen, daß er keinen bissigen Köter vor sich habe, der jeden ohne Aulaß anfallen würde, sondern thatsächlich einen lammfrommen Hund, sprach den Besitzer des Hundes von der Anklage frei und wies den Maschinenmeister mit dessen Ersatzausprüchen auf den Civilrechtsweg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der deutsche Arbeitgeberverband für das Baugewerbe hielt am Donnerstag Abend eine Generalversammlung ab, die sich der Generalaussperrung im Baugewerbe beschäftigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>weun man noch niht von einen Fiebenschlas berichten Konne. Die Mehrzahl der ersten Kölner Unternehmer sei den Beschlüssen treu geblieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Se Eminenz erinnerte dann an die Generalversammlung zu Sechse. Emmens erinnerte, vun</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>."Hauf und andere geistliche, Herren sete lächelnd 1. Das wuor der s. Vate, schose dr 1. Goz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>grüßen uns einige Male, allerdings von ferne, Mendelssohnsche Elfen. Steinbach beobachtete hinsichtlich der Tempus, die seit Jahren immer schneller wurden, jenes weise Maß, welches dem Zuhörer zu folgen möglich macht, ohne deshalb in das Schleppen zu geraten. Das Siegfriedidyll für kleines Orchester hat Wagner 1869 für den Geburtstag seiner Frau, der Mutter seines kurz vorher geborenen Sohnes Siegfried, in der Schweiz geschrieben. Die Motive sind meistens der Oper Siegfried entnommen. Es mag eine vorgefußte Meinung sein, und wir verteidigen uns nicht stark gegen Andersdenkende aber wir halten dieses Geburtstagsständchen für die liebenswürdigste, herzlichste, feinsinnigste Orchesterkomposition des großen Richard, deren Partiturstudium eine unerschoöpfliche Quelle belehrenden Genusses liefert. Der Verlockung, in das einzelne zu gehen, dürfen wir an dieser Stelle nicht nachgeben. Der Eindruck des Idylls auf das Publikum war so erquickend, so bestrickend, daß einer sofortigen Wiederholung gern zugestimmt worden ware. Das Meistersängervorspiel, die Schlußnummer, ist längst eine Paradesück unseres Orchesters. Wie oft man dasselbe gehört haben mag, stets imponiert die Kunst, mit der Wagner die drei Hauptmotive gegen den Schluß Schulferien aus), 9 1/2 Hochamt, 11/St. Elisabethkapelle(Antonsgasse), H. ). Singt. m. Pred.-- 2 1/2 Christel. Messe: 6 1/2 D. Singt.(m. Pred.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>I And. u. Seg., 5 Kompl.(jeden 2. Franziskaner-Kirche(Ulrichgasse). H. Sonntag im Hoat Brudersch.-And. Messen: 5, 6 1/2 , 8 Schulm. m. Pred m. Umgang), 6 Pred., Seg. u. Rosen. 10 D. Singt. m. Pred.-7 Pred. u. And. 8t. Kunibert. H. Messen: 5 1/2 . Pred., St. Josephkapelle(Streitzeuggasse). H. 7. R. 9 1/2 Hochamt, 11 D. Singt. m. Messe: 5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>5 Segenshand. m. Pred. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>2 Christel. m. And. u. Seg.,(an Feiertag Rosenkr.-And. m. Seg.) 6 sakr. And. m. Pred. St. Marien-ür alle(Gereonskloster).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>ee Veriäh io der hopiermor, A Aex, bezrigseürhe Hhestebiegsr an. sen: 5 1/2 2, 7, 8 1/4 m. Pred., 9 1/2 Hoch-] D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>5 1/2 (im Juni amt 11 I. Singt. m. Pred.-- 2 1/2 7) And. m. Segen. Am 1. Sonnt. im Christen., 5 Predigt m. Kompl., an Mon. 7 Uhr h. Messe m. gemeinsch. salem 4. Sonntag d. Monats 5 Uhr h. Kommunion u. 3 Uhr And. m. Bruderschaft-Andacht m. Predigt u. Pred. füh, May.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>H. Messen: 6 m. Pred., Sülz. H. Messen: 6 3/4 m. Predigt, 8, m Pred., 912 Hochamt, 11 m. 9 Hochamt, 10 1/2 m. Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>2 Pred.-- 2 And. f. d. Kinder m. Christel. m. And. f. d. Knaben, 5 f.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>m. Kind.-Kommen., 9 1/2 Hochamt, 11 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>2 1/2 Kinderund., 3 Christenlehre od. Vesp., 5 And. m. Pred. od. Kompl. 9 St. Maria-Empf.-Rektorat. H. Messen: 6 1/2 , 8 1/2 , 9 1/2 Hochamt, 11 m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>3 And. m. Christel. 5 Andacht mit Predigt.* In der 00 Die Maler- und Anstreichergehilfen beschäftigten sich am Donnerstag mit der Generalaussperrung im Baugewerbe, verurteilten dieselbe und verpflichteten sich, wöchentlich 1 Mk. pro Person an die Aufgesperrten abzuaühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Körperverletzung. In der Nacht zum Freitag wurde auf der Hohestrße ein Mann von mehreren Männern mißhandelt und so erheblich am Kopfe verletzt, daß er dem Bürgerhospital übewiesen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gefunden wurden: in einem Treppenflur verschiedene Gelöstücke, in einem Restaurant ein Portemonnaie mit Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
