<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389432</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Besitzwechsel. Die bekannte alte Kölner Bierbrauerei Im Bart auf dem Brand ist zum Preise von 215000 M. in den Besitz des Herrn Kloſters(Rheydt) übergegangen. Der neue Inhaber wird den Betrieb der Brauerei bereits in einigen Tagen übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausgestellt. Im Schaufenster der Buch- und Kunsthandlung von Benziger&amp; Co. hier, Martinstrße 20, ist zur Zeit eine vorzügliche Reproduktion des Meisterwerkes Christus vor Pilatus von Munkäcry ausgestellt, worauf wir Kunstfreunde und Interessenten besonders aufmerksam machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Kindesleiche wurde auf dem Aborte eines Hauses in der Nußbaumerstraße vorgefunden. Ein bei ihren Eltern wohnhaften Mädchen wurde durch die Kriminal-Polizei verhaftet und mittels Krankenwagen dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Ang.1903. Die städtische Handelshochschule in Köln versendet die Drucksachen über die vom Beginn des kommenden Wintersemesters ab an der Hochschule eingerichteten verwaltungsakademischen Kurse. Ueber den Zweck derselben heißt es: Die Kölner Handelshochschule ist nach dess 2 ihrer Ordnung nicht nur berechnet auf junge Leute, die dem kaufmännischen Berufe sich widmen, und auf angehende Handelslehre, sondern auch auf juristische und wirtschaftliche Beamte aller Art,"jüngere Verwaltungs- und Konsularbeamte, sowie Handelskammersekretäre und dergleichen". Diese in der Richtung einer sogenannten Verwaltungsakademie liegende Aufgabe ist mit der Kölner Hochschule verbunden worden, weil sie mit der besonderen Aufgabe einer Handelshochschule sich eng berührt; denn bei den juristischen und wirtschaftlichen Beamten liegt ähnlich wie bei den jungen Kaufleuten in erster Linie das Bedürfnis vor, in den Fächern, die ein größeres Verständnis für die Organisation und die Vorgänge des modernen wirtschaftlichen Lebens vermitteln sich auszubilden. Es soll Verwaltungsbeamten, Assessoren und künftigen Konsularbeamten, Richtern, Anwälten und anderen Angehörigen gelehrter Berufe Gelegenheit geboten werden, ihre volkswirtschaftlichen, rechtswissenschaftlichen, socialpolitischen Studien zu ergänzen und zu vertiefen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Vorstand des Lokalkomitee zur Vorbereitung der 50. Generalversammlung der Katholiken Deutschlands beschlossß vorgestern Abend die Absendung folgenden Drahtgrußßes:"Eminenza Cardinale Fischer Roma, Anima. Praesidium comitiorum generalium societatum catholicarum Germaniae Eminentiam Vestram petit quam humillimo, ur Sancto Patri Neoelecto vota devotissima offerre dignetur. Etiam petimus Benedictionem Apostolicam. Tibi autem reditus felicem ex toto corde precamur. Custodis." [Sr. Eminenz, Kardinal Fischer, Rom, Anima. Das Präpsidium des Lokalkomitee der Generalversammlung der Katholiken Deutschlands bittet Ew. Eminenz ganz ergebenst, dem neuerwählten h. Vater die ehrerbietigsten Wünsche gütigt zu üermitteln. Auch erbitten wir den apostolischen Segen. Ihnen aber wünschen wir aus ganzem Herzen eine glückliche Rückkehr. Custodis.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchliches. Das goldene Priesterjubiläum feiert am 6. Sep ember d. I. der Pfarrer und Definitor Rosellen von St. Maria in Lyskirchen. Hr. Pfarrer Rosellen ist seit dem 8. Januar 1888 an St. Maria in Lyskirchen thätig. Die Pfarrgemeinde rüstet sich, das Fest ihres allbeliebten Pfarrers in würdiger Weise zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln liegt vom 15. bis einschl. 30. d. M. vormittags von 8 1/2 bis 12 1/2 und nachmittags von 3 1/4 bis 7 Uhr im Einwohner-Kontroll- Amt, Sandbahn 3, Thoreingang, zur Einsicht offen. Während dieser Zeit kann jeder Einwohner der Stadtgemeinde gegen die Richtigkeit der Liste beim Oberbürgermeister Einwendungen erheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>G- Abschiedsfeier. Am Montag Abend fand in der Aula der Handelsschule eine Abschiedsfeier seitens der höheren Kaufmännischen Fortbildungsschule der Stadt Köln von ihrem bisherigen Direktor Dr. Vogels statt. Außer dem Lehrerkollegium hatten sich sämtliche Schüler der Anstalt versammelt, um ihrem scheidenden Direktor, der einem ehrenvollen Rufe an das hiesige städtische Gymnasium in der Kreuzgasse folgt, Worte des Dankes für seine äußerst mühevolle und erfolgreiche Thätigkeit zu sagen und einige Segensünsche mit auf den Weg zu geben. Dr. Vogels hat vier Jahre hindurch an der Spitze der Kaumännischen Fortbildungsschule gestanden und in dieser Zeit dieselbe zu hoher Blüte gebracht. Während bei Beginn seiner Thätigkeit die Anstalt nur 250 Schüler zählte, ist die Zahl derselben jetzt auf beinahe 500 gestiegen. In der Organisation der Schule ist unter Dr. Vogels Leitung eine wesentliche Verbesserung eingetreten; den fremden Sprachen widmete er besonders seine Aufmerksamkeit, und durch die Einrichtung von Oberkursen in diesem Unterrichtsgegenstand sind Abiturienten von höheren Schulen zahlreich zur Weiterbildung angezogen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lehrer und Schüler sehen ihren verehrten Direktor höchst ungern scheiden. Nach der offiziellen Verabschiedung in der Aula fand im Hotel Kaiser Wilhelm ein Abschiedsessen statt, bei welcher Gelegenheit das Lehrerkollegium Veraulassung nahm, den Scheidenden in Wort und Lied gebührend zu feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vortrag. Für die katholischen mittleren Beamten Köuns findet der elfte wissenschaftliche apologetische Vortrag am Freitag den 7. August, abends 8 1/2 Uhr, im Konzertsaale(nicht Vortragssaale) der Bürgergesellschaft, Eingang nur Röhrergasse, statt. Zutritt nur gegen Vorzeigung der Ausweiskarten. Der zwölfte wissenschaftliche apologetische Vortrag findet am Freitag den 2. Oktober 1903 statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das hiesige königl. Proviantamt hat den Ankauf von Roggen neuer Ernte aufgenommen und setzt denjenigen von Heu fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gelbstmord Vorgestern Abend hat sich en Mann auf den Abort einer Wirtschaft an der Kalkerstraße mittels Revolvers erschossen, Der Selbstörder hatte die Abortsthür von innen verschlossen, so daß dieselbe mit Gewalt aufgedruückt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Liebstähle. Bei einem Diebe wurden folgende Gegenstände gefunden: 26 Korridor- und Zimmerschlüssel, ein Schlüsselring mit 15 verschiedenen Schlüsseln, ein Schlüsselring mit 8 verschiedenen Schlüsseln, ein Schlüsselring mit 4 verschiedenen Schlüsseln, ein kleines Kasettenschlüsselchen, ein weißes Taschentuch, gez. F.., ein weißes Taschentuch, gez. T.., ein Herrenregenschirm. Die Gegenstände lagers beim 6. Kriminalbezirk, Moltkestraße 93, woselbst die Eigentümer sich melden wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurde von der Kriminalpolizei ein Mann, welcher bei der Bürgerschaft Kleidungsstuücke unter dem Vorgeben, dieselben in seiner Reinigungsanstalt zu reinigen, in Empfang nahm und dann nichts mehr von sich hören ließ. Alle auf diese Art und Weise Geschädigten wollen sich möglichst umgehend beim 6. Kriminaldezirk. Meittestraße#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gefunden wurden am Apostelnmarkt ein Portemonnaie mit Inhalt, in einer Droschke zwei Bürsten, in der Gr. Budengasse ein Rundreiſebillet, auf der festen Rheinbücke ein Portemonnaie mit Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der katholische Gesellenverein zu Köln-Ehrenfeld hielt am vergangenen Sonntag eine größere"Versammlung ab, welche seitens der Vereinsmitglieder und ihrer Familienangehörigen sehr zahlreich besucht war. Hr. Generalpaäses Schweitzer, welcher den neuen Präses des Vereins, Hru. Kaplan Aretz, in sein Amt einführte, verbreitete sich in längerer Rede über die Prinzipien der katholischen Gesellenvereine und die Aufgaben ihrer Mitglieder gerade in unserer Zeit. Seine Worte erweckten freudige Begeisterung in aller Herzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Porz, 5Ang.1903. Der gemischte Chor Harmonie aus Köln gab am Sonntag ein Wohlthätigkeitskonzert zum Besten der hiesigen Notkirche. Gleich mit dem ersten Chor Frühtingsbotschaft von N. W. Gade führte sich der Verein aufs beste ein und zeigte, daß selbst bedeutende Schwierigkeiten von ihm mit Sicherheit bewältigt werden. Die später folgenden kleineren Chöre Deine Freude von Strässer und Im Walde von Mendelssohn, ferner das abwechslungsvolle Zigeunerleben von Schumann gefielen vorzüglich und forderten stürmischen Beifall heraus. Die bedeutendste Leistung war unstreitig M. Bruchs herrliche Ballade Schön Ellen. Hier zeigte sich am besten, wie der Chor jeden Wink seines trefflichen Dirigenten versteht, wie die Sängerschar vollständig in ein Werk eindringt. Als Solisten für Schön Ellen hatte der Verein Fräulein Olga Kockerols und Herrn Karl Baurmann, welche beide ihre Partieen mit bestem Gelingen durchührten, gewonnen. Fräulein Kockerols, welche über eine recht sympathische Sopranstimme verfügt, erfreute noch im Lause des Abends die Zuhörer durch Lieder von Schumann und Schubert. In dem Schlußsatze von Schuberts stimmungsvollen Liede Die junge Nonne war das Piano von wundervoller Klangfarbe. Herr Baurmann trug mit seiner ausgiebigen klangvollen Baritonstimme An die Musik von Schubert und Minnelied von Brahms, ferner Mein rheinisches Heimatsland von Möses vor und erntete besonders mit letzterem so reichen Beifall, daß er sich zu einer Zugabe verstehen mußte. Als eine feinsinnige und temperamentvolle Geigerin lernten wir Fräulein Else Groot kennen. Mit ihrer Schlußnummer, einer prickelnden Mazurka, entfachte sie einen solchen Beifallssturm, daß sie eine Zugabe nicht versagen konnte. Als wirkungsvollen Schlußchor sang der Verein Deutsche Täuze von Schubert-Flitner. Die Klavierbegleitung zu diesem, sowie auch den anderen großen Chören und den Solovorträgen hatte der Bruder des Vereinsdirigenten, der Musikdirektor Karl Möses aus Düren, übernommen und führte sie in dezenter Weise durch. Der herrliche Konzeriflügel war von der Firma Rud. Ibach Sohn gestellt. Der Ertrag des Konzertes belief sich auf etwa 250 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
