<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389430</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>T' Makkabäerfeier. Am Sonntag fand in St. Andreas das Fest der h. Makkabäer statt. Abends schilderte Hr. Pfr. Breuer in der Festpredigt die Herkunft der h. Reliquien, welche, bevor sie nach St. Andreas kamen, in einem Kloster an der nach ihnen benannten Machabäertraße ihre erste Ruhestätte in Köln gesunden hatten. Zum Schluß wurden die Reliquien in festlicher Prozession durch die Kirche zum Machabäexaltare getragen. Daselbst wurden die h. Reliquien wieder in den goldenen Schrein gebettet, worauf Hr. Domkapitular Dr. Steffens das Protokoll über den Vorgang verlas, welches die anwesenden Pfarrer der Stadt als Zeugen unterschrieben. Die Urkunde wurde sodann dem Schreine einverleibt, letzterer geschlossen und der Schrein durch den erzbischöflichen Kommissar Dr. Steffens mit dem Kardinalssiegel versehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Eröffnung des Machabäerscheines erfolgte am 7. November 1900 durch den früheren Pfarrer von St. Andreas, Domkapitular Velten. Die Reliquien sind im Jahre 1164, mit dem Dreiönigenschrein von Kaiser Friedrich I. seinem Kanzler, Erzbischof Reinald von Dassel, geschenkt, von Mailand nach Köln gebracht worden; nachdem sie vorher von der Kaiserin Helena von Antiochien nach Konstantinopel gebracht worden, kamen sie von da nach Mailand. In Köln fanden sie Aufnahme in der nach ihnen bekannten Kirche an der Machabäertraße, an deren Stelle früher eine der h. Helena geweihte Kapelle stand. Zur Aufnahme des prachtvollen Schreines stiftete Kanonikus Georg Molitor den jetzt noch vorhandenen Altar in St. Andreas, den 1717 der Bildhauer Helmont schnitzte. Nach Aufhebung und Zerstörung des Machabäerkloster und der Kirche im Jahre 1808 wurde der Machabäberaltar nebst dem Schreine der St. Andreaskirche übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erhängt hat sich in seiner Gefangenenzelle in vorvergangene Nacht ein Lagerarbeiter von hier, der verhaftet worden war, weil er fortgesetzt seine Arbeitgeber bestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>2m; Rom,.Aug.1903,.50 um.(Eig. Drahtber.) Das heute Nachmittag abgehaltene sechste Skrutinium war wiederum er gebnislos, wie die Sfumato um 6 Uhr 25 Min. anzeigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>- Jakob, S. v. Aug. Tietze, Maurer, Schnurg. 76</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Elisab., T. v. Arn. Derkum, Ackerer, Raderthalerstr. 50.- Kath., T. v. Jos. Zimmermann, Schreiner, Pantaleons. 45.- Franz. S. v. Peter Pabst, Tagel., Vondelstraße 32.- Lutz, S. v. Paul Matschke, Reisender, Moselsar. 102.- Maria, T. v. Karl Schreiner, Küfer, Pant.-Wall 61.- Cäc., T. v. Joh. Katterbach, Milchhdlr., Buschg. 5.- Margar., T. v. Karl Engelmann, Tagel., Bonifazstr. 6.- Luise. T. v. Louis Dörrig, Geschäfts., Pantaleonsühlengasse 47.- Mathias, S. v. Mathias Linnartz, Maurer, Vondelstr. 37.Anna. T. v. Wilh. Röwenich, Anstr., Kyffhäuserstr. 39.- Anna, T. v. Joh. Super, Hausdiener, Achterstr. 34.- Johann, S. v. Joh. Rodenmayer, Schreinerges., Follerstr. 16.- Peler, S. v. Pet. Schäfer, Fensterputzer, Kl. Griechenm. 24.- Kath., T. v. Heinr. Lucas, Packer, Kämmergasse 40.- Peler, S. v. Peter Klappericht, Maurerges., Klapperg, 10. Sophia, T. v. Jos. Nußbaum, Fuhrm., Kl. Griechenm. 35.- Hert, T. v. Jonas Gabriel, Kaufm., Breitestr. 116.- Kathar., T. v. Wilh. Franz, Bureaudiener, Gr. Griechenm. 33.- Anna. T. v. Georg Held, Korrektor, St. Apernstr. 34.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>- Karl Franzen, 1., Kl. Witschgasse 8.- Otto Baltes, 3., Apostelnkloster 8.- Kalt. Fuchs, geb. Freudenberg, 56., Venloerstr. 193A. Kath. Bumse, 24., Luxemburgerwall ld.- Helena Ott, 23., Kuffäuserstr. 10.- Maria Hack, 3.. Ulrichsgasse 13A.- Anna Holzheim, 6., Heinrichstr. 34.- Stephan Monheim, Rentner, verh., 69., Perlengraben 114.- Michael Sonnenberg, Hausdiener, unverh., 22., Karthäuferwall 29.- Helena Kramer, 1., Goltsteinstr. 32</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Friedrich Köcher, Schneider, Wwr., 66., Gr. Griechenmarkt 80/82.- Albertine Chle, 6., Vondelstr. 32.- Phil. Breuer, 4., Mauritius all 14</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Clementine Salzig, 1., Goltsteinstr. 30.- Fritz Filsinger, 9., Höningerweg 109.- Joh. Gerber, 8., Zülpicherwall 36.- Sibylla Korschinsky, 3., Brühlerstr. 60.- Peter Stroh, 1., Bonnerstr. 310C. Klara Erven, 3., Kl. Spitzengasse 19.- Hubert Pelzer, 9., Weißgerbereckgasse.- Peter Streit, 1., Metzerstr. 21.- Heinrich Siebert, Tagel., unverh., 27., Alteburgerstr. 227.- Joseph Kropp, 7., Bonifazstr. 6.- Josephine Kürpers, 1/4 St., Krielerstr. 84. Gertrud Müseler, 4., Bonnerstr. 240.- Mathilde Reich, geb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinhöhe am 3. August, abends 7 Uhr:.88 in+.03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 3. August, mitt. 12 Uhr: 14 1/2 deg abds. 7 Uhr: 14 1/2 0 R 5 Herr Abg. Pingen sollte nach einer Mitteilung des Bonner Generalanzeigers sein Gut Dicobshof bei Sechtem an die landwirtschaftliche Akademie in Poppelsdorf verkauft haben. Diese Nachricht, welche die liberale Boner Zeitung bereits anfangs voriger Woche als falsch bezeichnet hat, unterbreitete am Samstag die Rheinische Zeitung ihren Lesern, um daran folgende Bemerkung zu knüpfen: "Herr Pingen, der nicht nur Agrarier, sondern auch Hauptaktionär der Brühler Zuckerfabrik ist, wird sich mit seinen Millionen zur Ruhe setzen-- der Typus eines vom Centrum zur Vertretung der kleinen Leute bestellten Patriarchen." Anstatt bereits cementierte Nachrichten in solcher gehässigen Weise auszubeuten, läge es für die Rheinische Zeitung doch viel näher, die Genossen von dem Fortgang des Villenverkaufs ihres Partei-"Patriarchen" Bebel zu unterhalten, welcher bekanntlich sein"bescheidenes Wohnhaus" in Küßnacht am Züricher See um 138000 Frcs. loszuschlagen sucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Herzog von Cambridge ist vorgestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das Schülerorchester des hiesigen katholischen Gymnasiums von St. Aposteln veranstaltete am Sonntag Vormittag 11 Uhr in der Aula eine musikalisch-dramatische Aufführung. Zugegen waren der Direktor mit den Lehrern der Anstalt, sowie eine große Anzahl Schüler. Leider hatte man, der kleinen Aula wegen, davon Abstand nehmen müssen, ein größeres Publikum einzuladen. Unter den durchweg vortrefflichen Darbietungen des Orchesters, das unter der umsichtigen Leitung eines Primaners stand, verdienen besonders hervorgehoben zu werden: Der Folkungermarsch v. Kretschmer, sowie zwei allerliebste Orchesternippes, Sizilietta von Fr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Blon und Elfenreigen von Andre. Mit großem technischen Können und warmer Empfindung trug ein Tertianer die Faustphantasie von Gounod und ein Impromptu von Chopin vor. Das aus Schülern der oberen Klassen gebildete Quartett sang sehr schön die Kapelle von Kreutzer, Abendgruß von Wöses, sowie den Frankfurter Stundenchor. Drei Primaner deklamieren meisterhaft die dritte Scene des vierten Aufzugs von Macbeth. Wohlverdienter Beifall der Lehrerschaft sowie des begeisterten jüngeren Publikums lohnte jede Leistung. Herr Direktor Prof. Dr. Schwerins dankte in herzlicher, oft launiger Weise im Namen der Zuhörer für den schönen Genuß, der um so höher zu werten sei, als die einzelnen Sachen durchaus selbständig ohne Leitung eines Lehrers eingeübt seien. So dürfe das Schülerorchester mit Stolz an diesen Tag zurückdenken. Mit dem Wunsche des Herru Direktors: Frohe Ferien! schloß die hübsche Feier. Die Ferien an der Anstalt haben mit Rücksicht auf dringende und längere Zeit in Anspruch nehmende bauliche Arbeiten am Apostelngymnasium bereits mit dem gestrigen Tag ihren Anfang genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Körperverletzung mit Todeserfolg. In der vorvergangenen Nacht geriet der in der Thieboldsgasse wohnende Tagelöhner Johann Thomas mit der Frau Katharina Utter, mit der er in wilder Ehe lebte, in Streit. Im Verlauf des Streites mißhandelte Thomas die Frau in roher Weise, so daß die Hausbewohner durch Hülferuf aus dem Schlafe geweckt wurden. Schließlich warf Thomas die Frau zum Feuster der dritten Etage auf den asphaltierten Hof hinab, wo dieselbe besinnungslos liegen blieb. Die Frau, welche einen Schädelbruch erlitten hatte, wurde zum Bürgerhospital gebracht, wo sie gleich nach der Einlieferung ihren Verletzungen erlegen ist. Der Thäter wurde verhaftet. Er leugnet die Schuld und giebt an, die Frau sei zum Fenster hinausgesprungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gefunden wurden ein braunledernes Geldtäschchen, enthaltend Geld und ein Paar Ohrringe; in der Gereonswühlengasse eine Vorstecknadel mit dem Bildnis der h. Mutter Gottes; in der Marzellenstrße ein Schlüssel; ein Ledertäschchen nebst Abonnementskarten zum Begehen der Rheinbücke; ein Couponschein; ein Dividendenscheine; in der Stammstraße eine Uhr; auf dem Perlengraben eine Anzahl scharfe Patronen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern Nachmittag kam in der Salzgasse ein Mann zu Fall und erlitt einen Unterschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gestern Morgen zog sich in einem Hause an der Engelbertstraße ein Mädchen mit heißem Kaffee so schwere Brandwunden zu, daß es ins Kinderhospital ausgenommen werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>In der Drususgasse kam gestern Nachmittag ein älterer Herr zu Fall und brach den linken Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>m Schlägereien. In der Nacht vom Sonntag auf Montag wurde in Köln-Bockletünd ein Mann im Streit so schwer am Kopfe verletzt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>In der Nacht zum Sonntag wurde auf dem Neumarkt ein Mann so erheblich am Kopfe verletzt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte; ebenso wurden dort in der Nacht zum Montag Personen verbunden, welche in Schlägereien nicht unerhebliche Verletzungen erhalten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Zum Wohnungsgesetz-Entwurf. Der Kölner Mieterverein hat an den Herrn Regierungsräsidenten von Balan die Bitte gerichtet, bei den zuständigen Herren Ministern in Anregung zu bringen, ob nicht zweckmaäßiger Weise allen oder einer größeren Anzahl von Vereinen, die besonders an der Wohnungsfrage interessiert sind, wie Mietervereinen, Hausbesitzervereinen, Bau- und Wohnungsgenossenschaften, Arbeitervereinen usw. durch offizielle Mitteilung des Wohnungsgesetz-Entwurfs Gelegenheit zu geben ware, sich zu demselben zu äußern. Auf diese Weise dürfte eine Reihe von Ansichten und Erfahrungen zur Kenntnis der Behörden kommen, die auf andere Weise nicht gesammelt werden könnten, aber wohl nicht ungeeignet wären, die wichtige Angelegenheit zu klären.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
