<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389448</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchenmusikalisches. Nach dem Pontificalamt im Dom am Montag, 24. August, wird Hr. Domorganiſt Rodenkirchen eine Orgelſonate von Gubbins zum Vortrag bringen. Am Dienstag, 25. August, spielt nach Beendigung des Amtes in St. Maria Himmel- fahrt Organist Sattler an dieser Kirche auf der dortigen neuen Orgel von Seifert(Köln): Einleitung, Variationen und Fuge über die Motette 0 sanctissima von Cohen, komponiert von C. Sattler. Am Donnerstag spielt derselbe nach Schluß des Hochamts an derselben Stelle: Hosanna, chorus magnus von Dubois.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kunstausstellungen in Köln. Bei dem diesmaligen Bilderwechsel im Köluischen Kunstverein(Museum) werden den Besuchern manche beachtenswerte Kunstwerke dargeboten. So führt sich recht vorteilhaft Frl. Johanna Koch(Cannstatt) mit vierzehn Freilichtbildern ein, bei denen ihr sicher Millers Angelus vorgeschwebt hat. Am meisten spricht uns das Bild Auf dem Friedhof an, wo ein junges Mädchen die Blumen begießt, welche die Gräber ihrer Lieben schmücken. Die Bilder würden entschieden gewinnen, wenn die Farbengebung etwas ausgeglichener wäre. C. Strempel(Berlin) bringt die Porträts zweier hübscher holländischer Mädchen, und W. Röhling (Berlin) unter der Bezeichnung: Sonnenschein ebenfalls eine in Jugendfrische prangende Holländerin, die Blumenöpfe im Arme trägt und den Beschauer vergnügt anlächelt. Ein herziges Bildchen ist Guido Schmitts(Heidelberg) Vaters Vesperbrot-- ein großes Glas Münchener--, das ein allerliebstes Blondeöpfchen dem Vater überbringt. Fritz v. Kamptz(Berlin) Porträstudie Eine schnurrige Geschichte, stellt eine junge Dame dar, die etwas sehr Drolliges zu lesen scheint, denn sie lacht so recht behaglich. Mit den beiden Porträts, die Laurenz Schäfer(Düsseldorf) ausstellt, werden die Dargestellten (Herr und Frau.) gewiß zufrieden sein, denn sie sind ähnlich und sorgeältig gemalt. Zu den Landschaften übergehend, sei zuerst W. Nabers(ein älterer Düsseldorfer) farbenschönes und fleißig ausgeführtes Bild Im Ackerthal erwähnt. So malte man früher. Wie man jetzt malt, zeigt uns G. Kampmann(Grötzingen) in dreiunddreißig Stimmungslandschaften: große farbige, verschieden beleuchtete und abgestimmte Flächen, die wohl mal so, wie man es da sieht, aber selten, vorkommen können. Ungemein anziehend sind Anton Asmußens(Hamburg) in Pastell ausgeführte Winterlandschaften. Auch A. Löhrs beide Landschaften verdienen Beachtung und finden Beifall. Von dem gewöhnlich als Himmliche und irdische Liebe bezeichneten Bilde Tizians(in der römischen Galeria Borghese) hat der Düsseldorfer Maler V. Rheins eine Kopie ausgestellt(Eigentümer Sanitätrat v. Ehrenwald in Ahrweiler). Eine Erläuterung der unzählige Male verschieden gedeuteten symbolischen Darstellung von I. M. Palmarini findet sich in der Nuova Antologia(1902). Im Entreesaal ist auch das dieseährige Vereinsblatt Der zwölfeährige Jesus im Tempel, nach dem Bilde von Prof. E. v. Gebhardt, zu sehen, das als weltund wirkungsvoller Zimmerschmuck dienen möchte. Die beiden Reliefbronzen von Arthur Winkler in Krefeld: Liszt und Wagner in den letzten Lebensjahren, sind sehr ähnlich. Mit den sechs hübschen Blumenstrücken von L. Gade(Kiel), beenden wir unseren diesmaligen Rundgang und machen dann noch einen kurzen Besuch in der Schulteschen Ausstellung, wo es diesmal nicht viel neues giebt. Zunächst haben wir einen Irrtum zu berichtigen, indem das Wichmannsche Porträt des Prof. Schr. hier, bei Schulte, und nicht im Kölner Kunstverein ausgestellt ist. Zu dem Eichmannschen ist jetzt ein anderes Porträt von F. Kiederich hinzugekommen, das einen Herrn im Jagdhabit in der gefälligen Volkhardtschen Manier lebensvoll darstellt. Der Hauptzuwachs der Ausstellung besteht in fünfzehn Landschaften von Georg Macao(Düsseldorf). Mit vielem Farbensinn führt der in Nachen geborene Künstler Ansichten aus Griechenland, Aegypten, überhaupt aus dem Orient, sehr eindringlich dem Beschauer vor Augen. Wir schließen mit der Bemerkung, daß das Knaussche Bild, Das widerspenstige Modell, zu 85000 M. weingeschätzt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für die Herbstausstellung und deutsche Chrysanthemumschau vom 6. bis 13. November in der Flora zu Köln beginnen bereits die technischen Vorarbeiten. Die Orangerie, welche die Bindekunstausstellung aufnehmen soll, wird einer vollständigen Renovierung unterzogen. Die Zwischenhalle werden Obst und Gemüse aufnehmen, und der Wintergarten die Chrysanthemen. Es wäre zu wünschen, daß auch unter den Gartenbesitzern und Privateärtnereien die Beteiligung reger würde. Zahlreiche Ehren- und Geldpreise sind bereits gestiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Extrazug. Am Sonntag den 23. August d. J. bei Gelegenheit des zur Feier der Katholiken-Versammlung in Köln veranstalteten Festzuges der Arbeiter- und Gesellen-Vereine wird auf der Strecke Köln-Aachen rh. ein Sonderpersonenzug mit 1. bis 4. Wagenklasse gefahren. Der Zug fährt abends 10 Uhr von Köln ab und trifft um 12 Uhr in Aachen ein. Außeadem wird der Personenzug 38 Köln-Düren in der Nacht vom 23. zum 24. August bis Aachen durchgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Flora findet am Mittwoch den 2. September zur Feier des Sedantage ein großes Kinderblumenfest statt. Die Idee des Umzuges ist die Huldigung der Flora; der Zug wird neben humoristischen Ueberraschungen auch künstlerischen Gruppen aufweisen. Es werden alle mit Blumen geschückte Fahreäder, Sportwagen usw. zugelassen. Das ausführliche Programm wird in nächster Zeit folgen. Die Ausstellung der den Kindern am 15. Juli geschenkten Pflanzen beginnt am 1. September nachmittags im Wintergarten der Flora. Die Pflanzen sind mit Namen versehen bis 1. September mittags 12 Uhr beim Obergärtner Rausch abzugeben. Die Prämmerung erfolgt am 2. September beim Kinderfest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Pferdemarkt. Der dritte dieseährige Pferdemarkt wird am 16. und 17. September auf dem städtischen Viehhofe abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zur Warnung. Vorgestern Abend vergnügten sich in der Geisselstraße zu Ehrenfeld mehrere Schulknaben mit dem sogenannten Baumstehen. Hierbei kam ein etwa zehnähriger Knabe zu Fall und erlitt eine schwere Gehirnerschütterung. Der Verletzte wurde ins Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Körperverletzung. In der Gr. Neugasse mißhandelte ein Mann seine Frau und brachte ihr so erhebliche Kopfverletzungen bei, daß sie dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vingst, 16Aug.1903. Unter dem Vorsitz des Herrn Kaplan Düselen fand hier heute eine gut besuchte Versammlung des Katholischen Volksvereins statt. Der Vorsitzende eröffnete die Versammlung mit einem Nachruf an den hochseligen Papst Leo Ih. Dann sprach Herr Tzenhof, Vorsitzender der Central-Sterbekasse Leo, über den Zweck und das Ziel dieser Kasse. Nachdem noch zwei Herren aus der Versammlung sich für die Einführung der Leokasse ausgesprochen hatten, beschlossß die Versammlung einstimmig den Anschauß des Katholischen Volksvereins Vingst an die Neutral-Sterbekasse Leo Köln. Hierauf beleuchtete Herr Kaplan Düselen die Neutralitaät der freien Gewerkschaften und gedachte zum Schluß in ehrenvollen Worten des h. Vaters Pius X.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>wird am halten. sich in der sogenannten u Fall und wurde ins ich gestern fabrik von codierte ein t und zwei ten Männer der Verunrichtete im der Betrieb in einem Etage eine beschäftigten wurde die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>m Hansaimen. Eine rs, der sich i und erlitt hörresstraße bliche Kopfußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>eine Hand ftung entißhandelte fru Kaplan es Kathoste die Vert Leo Ih. befasse Leo, zwei Herren oasse ausen Anschauß rbekasse Leo straltät der llen Worten tverordirat Jansen, isgrundstück eits bis zur zu genehiben dürfe. über dieses herzustellen. Baufluchten würden. absehbarer e festgesetzte zerren Pleß nicht thun se zuerst die uuf die Vorm Gempleß wies lungen sei; sorgt werde. en werden. die Vorlage u Werften Projekte Ausführung empfohlen, Ausführung Famine u Sonntag a Phoenix, ar abgehen. en, welche Neter lang Tage nicht eigens die iir fünfzehn einem Jahr sel gefälscht drei Tagen Tagelöhner fängnis.-- letzung mit der mittels ei Monate, fängnis. wörtlicher sen Gefäng- en Unfugs, ug 30 M. rde wegen wei Betonen sie erst is.-- Eine g fünf Tage nsemagd zu Düren Langerwehe Eschweiler Stolberg rh. Eisendorf Rothe Erde Aachen rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>1 Der Fluchtlinienplan betreffend das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kirchliches. In der Pfarrkirche St. Kunibert begann gestern Morgen die bis einschliefßlich Dienstag dauernde Kevelaerische Andacht. Gegen 6 1/2 Uhr traten etwa 400 Personen, darunter 100 Männer und Jünglinge, in Begleitung dreier Geistlichen die Wallfahrt nach Kevelaer an. Am Freitag Morgen fährt vom hiesigen Hauptbahnhof ein Sonderzug nach Kevelaer, dessen Teilnehmer mit derjenigen der Fußprozession dort zusammentreffen; erstere treffen am Samstag, letztere am Dienstag wieder in Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Brand. Vorgestern Nachmittag wurde die Feuerwehr nach Pützgasse 5 gerufen, wo ein Schornsteinbrand ausgebrochen war. Die Wehr beseitigte die Gefahr und es entstand weiter kein Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
