<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389409</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vom Blitz getroffen wurde gestern Nachmittag zu Kölnpoll auf offener Landstaße ein Ehepaar mit seinem Söhnchen; der Mann wurde sofort getötet, während die Frau nebst dem Kinde infolge der erhaltenen Verletzungen dem Deutzer Hospital übewiesen werden mußten. Die erste Frau des Verstorbenen wurde vor einigen Jahren gleichfalls durch einen Blitzstrahl getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erstickt. Gestern Morgen waren in einem Hause an der Subbelratherstraße in Ehrenfeld mehrere Arbeiter damit beschäftigt, eine etwa zehn Meter tiefe Grube noch tiefer zu machen. Dazu war ein junger Mann in die Grube hinuntergelassen worden. Gegen 11 1/2 Uhr wurde dieser infolge der in der Grube angesammelten Gase bewußtlos. Die herbeigerufene Feuerwehr schaffte zwar den Mann aus Tageslicht, aber er war bereits erstickt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a. Englücksälle. Vorgestern Abend fiel am Niederläoderufer ein etwa 15jähriger Junge von einem Geschäftswagen und erlitt außer einer Verletzung am Kopfe einen Schlüsselbeinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einer Fabrik an der Richmodstrße geriet vorgestern Morgen ein Monteur mit einer Hand zwischen die Kammäder und trug nicht unerhebliche Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Nachmittag blieb am Neumarkt ein Radfahrer mit seinem Rad im Straßenbahngeleise stecken, kam zu Fall und brach ein Bein. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht. Dort fand ein Mann Aufnahme, der auf der Straße gefallen war und sich einen Armbruch zugezogen hatte, sowie ein Mann, dem ein schwerer Stein auf eine Hand gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. In vergangener Nacht stürzte ein junger Mann gegen das Treppengitter der Domterrasse und verletzte sich erheblich. Er wurde zur Samariterstation an der Maximinenstrße gebracht, wo ihm ein Notverband angelegt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Am Dienstag stürzte ein 4 1/2 jähriger Knabe in einen offen stehenden Keller an Unter Kahlenhausen. Der Knabe erlitt erhebliche Kopfverletzungen und wurde auf Anordnung eines Arztes dev 10 Mülheim a. Rh., 16.Juli1903. Gestern Abend wurde hier die Leiche eines seit acht Tagen vermißten etwa 60 Jahre alten Handelsmannes aus Dabringhausen gelandet und nach dem Leichen schauhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Entscheidung des Kammergerichts. Ein in Uniform befindlicher Polizeibeamter der Stadt Kalk üüberschritt am 2. Februar 1903 die Rheinschiffbrücke bei Köln, wobei er die Entrichtung von Brückengela verweigerte. Die Behörde erblickte hierin eine Uebertretung der Kabinetsorder vom 7. November 1839, beir. die Tarife zur Erhebung des Brücken- und Jahrgeldes bei den Ueberſängen über den Rhein bei Köln, Koblenz und Wesel, und führte die Einleitung des Strafverfahrens gegen den Polizeibeamten herbei. Das Landgericht in Köln erkannte jedoch in zweiter Instanz auf Freisprechung, indem es annahm, daß die Tarifstelle dem Angeklagten zur Seite stehe, nach welcher Brücken- und Fährgeld nicht erhoben wird:"von königlichen Civilbeamten bei Dienstreisen, wenn sie sich durch Freikarten ausweisen; von Steuer- und Polizeibeamten in Uniform ohne besondere Legitimation." Der Berufungsrichter stellte sich auf den Standpunkt, daß die Vergünstigung dieser Tarisstelle nicht nur den königlichen, sondern auch den städtischen Polizeibeamten gewährt werden solle. Es werde den Polizeibeamten die Befreiung von der Entrichtung des Brückengeldes zugestanden, damit ihnen kein Hindernis bei der Erfüllung dringender dienstlicher Obliegenheiten, so bei der Verfolgung von Verbrechern, erwachse. Die Staatsanwaltschaft griff das Urteil des Landgerichts mit der Revision an, indem sie geltend machte, daß neue Tarifstelle nur die königlichen Polizeibeamten im Auge habe. Indessen hat der Strafſenat des Kammergerichts das Rechtsmittel zurückgewiesen. Er ließ dahingestellt, ob nicht der Angeklagte bereits wegen mangelnder rechtswidriger Absicht freizusprechen sei. Jedenfalls lasse sich nicht feststellen, daß die bezeichnete Tarifstelle nur den königlichen und nicht auch den städtischen Polizeibeamten zu gute kommen solle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Dillingen(Saar), Bürgermeisteramt Dillingen-Saar, Feldhüter, 800 M. jährlich; Kreuznach, Polizeiverwaltung, zwei Polizeisergeanten, einer für den Tagesdienſt, einer für den Nachtdienst, Anfangsgehalt je 1200., Höchstgehalt je 1600.; Mülheim(Rhein), Städtische Verwaltung, Schuldiener, 900 M. jährlich; Rodenkirchen, Bürgermeisteramt Rondorf zu Rodenkirchen, Vollziehungsbeamte, 1200 M. jährlich; Roth, Magistrat Gerolstein, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1200., steigt bis 1500.; Trier, Oberbürgermeisteramt, Polizeiwachtmeister, 1600 M. Gehalt, steigt bis 2400.; Veldenz, Magistrat Mülheim(Mosel), Gemeindeörster, jährlich 1200., steigt bis 1800.; Ort wird der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rhein, 16.Juli1903. Heute Vormittag wurde auf dem hiesigen Güterbahnhofe die 27jährige Frau eines Fabrikarbeiters, die auf einem Geleise unter einem Waggon mit dem Einsammeln von Schlacken beschäftigt war, von einer Rangierabteilung überfahren und so schwer verletzt, daß der Tod in kurzer Zeit Nachweisung der Markt- und Ladenpreise in Köln. Bonn und Mülheim a. Rh. im Juni 1903. A. Marktpreise: Weizen 00,00, 16.40. 16.50, Roggen. OO.OO. 14,23, 14,50, Gerste 00,00, 00,00, 00,00. Hafer 14.26, 14,86, 13.65, Erbsen 24,56, 37,00, 26,50, Bohnen 28,00, 39,00, 29,00, Linsen 28,73, 30,00, 31,00, Kartoffeln 8, 22,.50,.50, Richtstroh 3,29,.47, .46, Krummstroh 2,87,.84,.41, Heu 7,92,.81, 6,82, Rindfleisch im Grosshandel 125.25, 140,00, 138,00 die 100 Kil., von der Keule.50,.50, .45, desgleichen vom Bauch.29, 1,25, 1,35, Schweinefleisch 1,66,.60, .65, Kalbfleisch 1,67, 1,60,.45, Hammelfleisch.50,.60,.55, Speck .60, 1,60, 1,65, Butter.30,.40,.35 das Kil.; Eier 4,41,.10,.60 die 60 Stück; Milch.20,.20, 0,19 das Liter. B. Ladenpreise: Brot M..23, 0,18,.20, Weizenmehl 0,34, 0,36,.25, Roggenmehl.29, .27,.23, Gerstengraupen. O, 37, 0,39, 0,37, Gerstengrütze. 0,00. 0,33, .38, Buchweizengrütze, O,0O, 0,30,.00, Hafergruütze.47,.45,.42, Hirse 0,40,.33, 0,37, Reis, Java 0,47,.47,.37, Kaffee, Java- mitteler roher 2,18,.20, 2,30, desgl. gelber gebrannter 2,92, 2,90,.65, Salz .20,.21,.20, Schweineschmalz.55,.60,.60, Rindernierentalg 0,92, 0,80, 1,00 das Kil.; Essig, gewöhnlicher.13,.10,.12, Weinessig.28,.30,.30 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bochum, 16.Juli 1903.(Drahtber.) Heute früh wurde auf Bau kauer Gebiet ein in Herne stationierter Fußgendarm erschossen aufgefunden. Die Waffe, mit welcher die That ausgeführt worden ist, lag neben dem Toten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mainz, 16.Juli 1903,.45 vm.(Eig. Drahtber.) Der hiesige Maurerausstand ist beendet. Die Arbeiter fügten sich den Bedingungen der Bauunternehmer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Von der Hochwasserkatastrophen in Schlesien bringen die dortigen Blätter fortgesetzt aus zahlreichen Orten erschütternde Schilderungen der vielfach grauenhaften Verwüstungen und der großen Not, in welche die Bevölkerung geraten ist. So wird aus Arnoldsdorf(Kr. Neisse) der Neisser Ztg. unterm 12. Juli geschrieben: Ein entsetzliches Englück ist über dieses an Naturschaönheiten so reiche, aber sonst sehr arme Dorf hereingebrochen, die"schlesische Schweiz" ist zu einer"schlesischen Wüste" geworden. Das schöne Gotteshaus, der Stolz der armen Gebirgler, ist nicht mehr, es ist den Wellen zum Opfer gefallen. Unter donnerähnlichem Getöse, das die Herzen aller erschüttern mußte, ist es zusammengebrochen, nur eine Wand und der Turm stehen noch, müssen aber schleunigst abgetragen werden, da sie überall Risse zeigen. Das Grauenvollste aber ist, der größte Teil des Friedhofes ist von den Fluten verschlungen worden, mehrere hundert Gräber sind nicht mehr. Welch' grausiger Anblick: die Leichname in den Wellen, sie sind nicht zur letzten Ruhe bestattet worden. Dazu das herzzerreißende Jammergeschrei der Dorfinsassen, die ihre teuren Angehörigen, wer weiß, wohin, verschwinden sehen. Eine Anzahl von Häusern sind weggerissen oder dem Einsturz naye, drei Brücken(die Wildgrunder mit eingerechnet) und viele Stege fortgeschwemmt; kein Mühlwehr ist übrig geblieben, die Dorfstraße, wo nicht vollständig weg, dann schrecklich zerrissen und zerlöchert, die Gärten zerrissen, versandet, verschlammt und mit einem meterdicken Steinwall und Sargplanken bedeckt. Hinter Bäumen und Sträuchern lagen und kauerten in entsetzlichen Stellungen die den gertrümmerten Särgen entfallenen Leichen. Von diesen wurden Samstag 26 geborgen und in einem Massengrab von neuem bestattet. Sonntag mußte die Thätigkeit fortgesetzt werden, treffen doch überall Nachrichten von flußabwärts ein, angeschwemmte Leichen abzuholen. Viele derselben waren zerrissen, ihre Gebeine liegen zerstreut umher, die Grabkreuze lagern an allen Orten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Breslau, 16.Juli 1903.(Drahtber.) Wie der National-Zeitung gemeldet wird, steigt das Hochwasser hier weiter; die Fürstenbrücke ist polizeilich gesperrt worden. Kardinal Kopp spendete 10 000 M. für die Ueberschwemmten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Liverpool, 16.Juli1903.(Drahtber.) Auf dem hiesigen Waterloobahnhofe sprang gestern Nachmittag ein Personenzug aus dem Geleise, wobei ein Teil der Wagen gertrümmert wurde. Fünf Personen wurden getötet und etwa dreißig verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ueber das persönliche Vermögen des Papstes schreibt der römische Berichterstatter des Temps: Der socialistische Avant hat die ganz unsernünftige Nachricht in die Welt gesetzt, daß der Papst seinen Neffen 15 bis 20 Millionen hinterlassen werde. Das persönliche Vermögen des Papstes läßt sich aber ziemlich genau berechnen. Er hatte nur ein ererbtes Einkommen von etwa 3000 Frcs. pro Jahr aus dem Ertrage einer Oelbaumpstanzung bei Maenza, die ihm aus der Hinterlassenschaft seiner Eltern, nach der Erbschaftstheilung mit Brüdern und Schwestern, zufiel, als er noch Bischof war. Graf Ludwig Pecci brachte jedes Jahr dem Papst die kleine Summe. Das persönliche Einkommen des Papstes betrug also 3000 Frcs. pro Jahr. Wenn man annimmt, daß er seit 1878(bis dahin besaß er kein Vermögen) die ganzen Gerträge aus seinen Oelpflanzungen gespart hat, so dürfte er mit Zinsen und Zinseszinsen jetzt erwa 100 000 Frcs. besitzen. Dazu kommen noch Geschenke, die er erhielt und die einen persönlichen Charakter tragen, wie Edelsteine, Ringe, Brustkrenze usw.; diese Geschenke, die der Papst zum Teil nach Carpineta geschickt hat, sind auch gegen 100000 Frcs. wert. Das ist seine ganze Hinterlassenschaft. Von dem päöstlichen Vermögen, d. h. von dem Vermögen, das sich gewissermaßen als Staatsschatz von Papst zu Papst vererbt, kann hier nicht die Rede sein. Dieses Vermögen soll beim Tode des Staatssekretärs Antonelli 30 Millionen betragen haben; es ist aber seitdem nicht größer, sondern weit eher kleiner geworden, denn es war schlecht angelegt und ging im Laufe der Zeit fast ganz verloren. Erst im Jubeljahre dürste es zum Teil wieder eingebracht worden sein, da der Vatikan in jener Zeit reich beschenkt worden ist. Daß die Verwandten des Papstes von diesem vaticanischen Vermögen auch nicht einen Pfennig erben, liegt auf der Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
