<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389491</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Masserstaud des Rheines st in der vergossenen Moche noch weiter start zurichegangen. Der Veste. Eeg, rails Lelgenl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Friseur-Gehülfen-Verein. In der am Donnerstag abgehaltenen Mitgliederversammlung teilte der Präsident H. J. Orten daß eine gemeinsame Sitzung des Vorstandes der Innung und des Vorstands des Vereins stattgefunden habe, in welcher der Arbeitsnachweis zwischen den beiden Korporationen als gemeinsamer erklärt worden sei. Das Nachweis-Bureau befindet sich Albertusstrße 42 unter Leitung des Herrn Richters. Darauf hielt der zweite Vorsitzende ein kurzes Referat über Vereinsagitation und widerlegte in sachlicher Weise einen Artikel der Verbandsleitung vom 18. September, Aufgenommen wurden schließlich 12 neue Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>gaastiven magenleiden##n#2 grüchlich Brady'sche und Beschwerdenen!" Jpanfen. Broschüre mit Originaleund die-- aa Zeugnissen versendet gratis und franko Aporsce".* theuer C. BRADY, Wien, I. Fleischmarkt 1. Preis KUNT 1Fl.--.89. 1 gr. Fl. N.40 samt Gebrauchsanweisung.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kchchel G 9 da. eilsce, Lelaeslers, teze ele Dach lrigeis in Geatetmuset, dai, ehren. Aies Hiess esele teures Erbstück bewahrt, hiermit nicht immer dem Stillstand auheim allen muß, zeigt Nürnberg. Uebereilt haben wir unsere herrlich Thore bis auf drei preisgegeben, so manche dieser Burgen war dem Verkehr ebenso wenig hinderlich geworden, wie es oie#e# loch bestehenden sind. Wo noch vor sieben Jahren das Pantaleonsthor Des eadr, Parslie 1ach, Kaeuie ehesegen de. Schelif 1" und 16. Jahrhundert einschliefßen. Der alten Kölner Patrizier häuser giebt es heute nur noch wenige, und gerade diese sind in Gefahr. Der stolze Rinkenhof bei St. Mauritius zeigt deutliche Sauren der Verwahrlosung. Das Schicksal des Hessenhofs scheint noch nicht endatlig besegelt 3u em., gerogzehicke bepbabere Leisen 6 Kursus für Genossenschaftswesen. In dem Restaurant am Kursus für Kreditgenostenschaften um ihre Lehrer geschart, um durch eine zwanglose Aussprache sich gegenseitig zu beenden Hierbei waren eine Anzahl Innungen durch ihre Obermeister</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kast edlen, Senden Verizsetsfeg, leng 141 e he wan dasselbe doch hosengalsch, dicht, biete ud plauigs, zu fordern, suchen. An der Diskussion über die Frage, wie die Handwerker sich dem Genossenschaftswesen praktisch gegenüber stellen sollen, beteiligten sich zahlreiche Redner. Die meisten äußerten sich ziemlich zurückhaltend. Daß Kreditgenossenschaften unter günstigen Umständen sehr segensreich wirken können, wurde nicht verkannt, aber auch betont, daß nichts verfehlter sei, als eine Genossenschaft auf ungünstigem Boden gründen zu mallen. Ein Reduer wünschte eine regere Förderung des Genossenschaftswesens durch die Handwerkskammer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>n Vorsitze des Direktors Geheimrat Leuchtenberger die Reiferüfung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>### Sämtliche vier Prüflinge(drei katholisch, des Heröstermin statt. Sämtliche vier Prüflinge(drei katholisch, Jahres von der Stadt Köln uuter Mitwirkung der Landsitze bichanstelung hoden eien esenihen Voerzgaung, Keinen. der ftigung gestellt uund außerden bein Kaiser die Verleihung einer solideren Behalte süie de best, Zie zelsigs bentr, u0 Sschase des geäige Blase, Segzisch zuid an woste, Rtselangz, 199, De. berch, dunr be ve. u. Plelishe. geile gute beruhet die B5. zund Mäister, welch die Kölner Anstellung beschicken, die Anerkennung in klingender Münze mit nach Hause nehmen. Fur oi auf der Ausstellung konkurrierende Mastgeflügel, welches nur ing chlachtetem Zustande ausgestellt wird, sind ebenfalls namhafte Geldelce Solchäshelter Alsalr de aih Saschich glich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Kaufmännische Fortbildungsschule für Mädchen bagant Freilag de Glader d..34, Mseselgische, Sie.st Portbildoung. 1 der Schule entwichenen Töhern unserer Eernertbscbet eliziteziel und aderfeis.Die freiher egehge zwei Halbjahre, nach deren Absolvierung ein Entlastungszeugnis ausgestellt wird, das für die Erlangung einer Stelle von weittragender Bedeutung ist. Die Unterrichtsstunden sind nachmittags von 4 bis Uhr Es wird Unterricht erteilt in der Buchführung, im Rechnen, in Deutsch. Französisch und Englisch, im Briefwechsel, im Schöschreiben, in der Kurzscheft, in der Erdkunde und in der Handelslehre. Ferner ist Gelegenheit gegeben, den Gebrauch der Schreibmaschine zu erlernen, alschale reiche aie..e tscheche.se eche Der"Kaualvater" Franz Merkens, unser Kölner Mitürger, erreicht heute sein 80. Lebensjahr. Schon der Vater des Jubilars war wie dieser ein üüberzeugter Anhänger der Binnenschiffahrt, ihm hat die Lippeschiffahrt neuen Aufschwung zu verdanken, vor allem aber brachte er den ersten Dampfer auf den Rhein, den ersten von so vielen Tausenden, die nachfolgten. Franz Merkens ist seit 20 Jahren einer der ersten Streiter für die Sache der deutschen Fluß- und Kanalschiffahrt und insbesondere für den Bau des Rhein-Weser-Elbekanals. Auf fast allen Schiffahrtstagen und Kanalreisen war Merkens zu sehen und zu hören. Die Gründung der internationalen Schiffahrtskongresse ist zu nicht geringem Teile auch ihm zu verdanken; für das Zustandekommen des Dortmund-Emskanals hat er in unvergaßlicher Weise gewirkt. Möge unserm Mitürger ein freundlicher Lebensabend beschieden sein!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Freitag den 2. Oktober stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Antrag Wilkens betr. den Straßenbahntarif, Wasserversorgung der Ortschaft Poll, Anschlugß von Nippes an das Kabel netz der städtischen Elektricitaätswerke, anderweitige Abgrenzung der neuen Verwaltungs- und Zahlſtelle Köln IV. Besetzung der im Etat vorgesehenen beiden neuen Stadtbauinspektorstellen für Hoch- und Straßeinbau, Kreditübeschreitung beim Umbau des Stapelhauses, Abschlußß der Stadtkasse für das Etatsjahr 1902."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Denkmals-Enthüllung. Diejenigen Vereine, Gesellschaften und Innungen des Verbandes Kölner Vereine usw. zur Errichtung des Keiser Friedrich-Denkmals, welche an der am Donnerstag den 1. Oktober, nachmittags 3 1/2 Uhr stattfindenden Enthühlungsfeier teilzunehmen wünschen, versammeln sich punkt 2 Uhr auf der Moltkestraße, die Spitze zum Mastrichter Thor, und"mueazschiere. von dort mit Musikbegleitung nach dem Deutschen Ring. Als Aufstellung- ort dient der Bürgersteig an der südlichen Seite des Deutschen Rings vom Kaiser Friedrich-Ufer an. Nach der Enthüllung findet im Stadtgarten eine Feier statt, bei der die Kapelle des Kürasier-Regiments</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche die Bilder der neuernannten General- obersten der deutschen Armee ausgestellt. Ferner werden verauschaulicht: das neue Eisenbahnährschiff Friedrich Franz IV., der Empfang Kaiser Wilhelms II. durch die Erzherzoginnen an der Adlerstiege der Hofburg in Wien am 18. September d.., mehrere Ansichten aus Marokko und eine Husarenattacke bei Gelegenheit der Herbsimanöver.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>-- Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einem Neubau an der Lindenstraße fiel einem Handlanger ein eiserner Träger auf beide Arme, wodurch dieselben erheblich verletzt wurden. Dem Verletzten wurde im Kloster der Barmherzigen Brüder die erste Hülfe geleistet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gestern Abend wurde in der Gereoustraße ein Knabe von einem Radfahrer überfahren und nicht unerheblich am Kopf. verletzt. Der Radfahrer stürzte bei dem Vorfall und trug eine Verstauchung des rechten Handgelenks davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gestern fiel in der Olivengasse ein kleines Mädchen von einem Milchwagen und erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Schutzmann Valentin Schwarz wurde für langeährige treue Dienste das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>städtischen Bureaux und Kassen bleiben anläßlich der Enthüllung des Kaiser Friedrich- und des Kaiserin Augusta-Denkmals am 1. Oktober nachmittags geschlossen." an Seinen Verletzungen erlegen ist der Maurerpolier, der am vorigen Samstag Abend beim Neubau des Proviantamtes von einem Gerüste gestürzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
