<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389445</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>SSSS Der neunte Provinzialbrangersteumarkt in Köln wird in den Sälen der Bürgergesellschaft am 16. und 17. September 1903, verbunden mit Preisbewerb, abgehalten. Gleichzeitig findet daselbst der Herbstsaatmarkt der Lokalabteilung Köln statt, welcher mit Wintergetreide, Sämereien und Maschinen zur Saat beschickt wird. Der vom landwirtschaftlichen Verein ins Leben gerufene Braugerstenmarkt hat zur Kenntnis und Verbreitung reinsortiger und hochgebüchteter Braugerste wesentlich beigetragen, so daß es kaum noch vorkommt, daß Mischgerste an den Markt gebracht wird. Den Ausstellern, welche in Köln Preise erhalten, wird die Beschickung der Gersten- und Hopfenausstellung in Berlin vom 10. bis 18. Oktober dieses Jahres mit Körnern und Aehrenmustern empfohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die seit 15 Jahren bestehenden, gut besuchten und beschickten Frühjahrs- u. Herbstsaatmärkte der Lokalabteilung Köln(Dir. Rittergutsächter Fühling- Herbell) behalten stetig ihre Anziehungskraft und Bedeutung für den Bezug und die Verbreitung bewährter ertragreicher Sorten des Feld- und Gartenbaues und haben auch zur Weiterüchtung und zum Verſuchsbau derselben vielerorts die Anregung gegeben. Wegen Aufnahme der Marktbeschicker in den auszugebenden Katalog erfolgen die Anmeldungen zu den Märkten rechtzeitig an den Geschäftsührer des Marktausschusses, Dr. Persepe(Bonu), Bismarckstraße 4, bis zum 14. September, desgleichen sind an denselben 2,50 M. Marktgebühren zu entrichten. Die 3 Kilogramm schweren Körnermuster mit Pflanzenstaude oder Aehrenündel sind an Hausmeister Fink (Köln), Bürgergesellschaft, zu senden. Die beim Preisbewerb konkurrierenden Gerstenmuster müssen die Durchschnittsprobe von mindestens 20 Centner vom Bewerber lieferbare Braugerste darstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Halberstadt, 16 Aug.1903.(Drahtber.) Auf einer Festlichkeit, welche die dem hiesigen Bezirkskommando angehörigen Offiziere gestern in Ilsenburg veranstalteten, wurden beim Abbrennen eines Feuerwerkes durch Explosion ein Mann getötet und ein junges Mädchen lebensgefaährlich verletzt; mehrere andere Personen wurden leichter verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Negensbura, 16.Aug.1903.(Drahtber.) Das Regensburger Morgenblatt meldet: Heute Nachmittag entgleiste von dem Schnellzug Hof--München in der Nähe von Regensburg der Tender bei der Einfahrt auf die Donaubruücke, wo der Zug. da auf der Brücke ein Geleis sich in Reparatur befindet, das Geleise wechseln mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Getnoland, 16.Ang.1903.(Drahtber.) In der Nacht zum 15. August lief das Torpedoboot G 112 bei Nachtangriffe gegen das Linienschiff Kaiser Friedrich III. Von der Besatzung wurde niemand verletzt bis auf den Obermatrosen Julius Stohr aus Stuttgart, der Quetschungen erlitt und seinen Verletzungen heute Morgen erlegen ist. Das Torpedoboot wird in Wilhelmshaven außer Dienst gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Atheinhöhe am 16. August, abends 7 Uhr:.34 in--.03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 17. August, morgens 7 Uhr 15 1/2 deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
