<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389407</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausſperrung im Baugewerbe. Der gestern mitgeteilte korporative Arbeitsvertrag ist nun auch von dem socialdemok rätischen Maurerverbaude auerkannt worden. Auf Ansuchen der freien Gewerkschaften und in Gegenwart des Reichstagsabgeordneten Bemelburg, welcher eigens zu diesem Zweck noch einmal nach Köln zurückgekommen ist, fand gestern wieder eine Besprechung der Arbeiterorganisationen mit dem Kölner Baugewerkenverein statt. Derselbe hatte den Erfolg, daß der am 13. d. mit den christlich organisierten Arbeitern geschlossene Arbeitsvertrag gestern ebenfalls von den freien Gewerkschaften vollzogen wurde. Bei dieser Vollziehung waren auch die Vertreter der christlichen Arbeiterorganiſation nochmals zugegen. Die Sperre ist nunmehr endgültig erledigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konservatorium der Musik. Die für heute Abend beabsichtigte Wiederholung der Prüfungsaufführung des Konservatoriums Figaros Hochzeit muß wegen Erkrankung der Vertreterin einer Hauptrolle unterbleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Die Wallfahrt nach dem Apollinarisberge findet am Mittwoch den 22. Juli statt. Nach Anhörung einer h. Messe, morgens 4 1/2 Uhr, zieht die Prozession um 5 1/2 Uhr von der Pfarrkirche St. Jakob aus zu Fuß bis Wesseling und benutzt von dort bis Remagen ein Dampfboot. Am anderen Tage kehrt die Prozession zurück. Am Donnerstag den 23. Juli beginnt in der Pfarrkirche St. Jakob die achttägige Apollinarisandacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fachausstellung des katholischen Geſellenvereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Direktion der Köln-Boner Kreisbahnen schreibt uns über den Unfall(vgl. Seite 5,: Am 14. Juli, morgens gegen 2 3/4 Uhr, ist der mit der Bewachung von Kanal-Bauarbeiten beauftragte städtische Arbeiter Ernst Kosch vor einem Neubau an der Waisenhausgasse neben Haus Nr. 29 auf noch nicht genau festgestellte Weise gegen den letzten Güerwagen des zum Heumarkt fahrenden Nachtmarktgüverzuges Nr. 301a gefallen und während des Transportes in das Bürgerhospital infolge der schweren Kopfverletzung verstorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Diese Wochgeht die Reise in das österreichische Kronland Kärnthen, welches mit seiner Fülle malerischer Naturschaönheiten dem benachbarten Tyro kühn an die Seite treten darf. Vorzugsweise sind es die fast bis zi ihrem Gipfel bewaldeten Voralpen, welche in dem gegenwärtig aus gestellten Cyklus besucht werden, jedoch nicht ohne zuweilen auch eine Blick zu den unwirtlichen Vertretern der Hochgebirgswelt zu gestatten. Koscht hat in den bekannten Kärtner Volksliedern seit Heimatland in sinniger Weise verherrlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Rheinfahrt zum Siebengebirge veranstaltet an Mittwoch den 15. d. Mts. die Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft mit ihrem Salon-Raddampfer Stadt Köln. Die Abfahrt erfolg 12 1/2 Uhr ab Köln. Station Schiffbarücke an der Friedrich-Wilhelm straße. Das Nühere ist aus dem Anzeigentheil ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Revision. Bei der im 12. Polizeirevier vorgenommenen Maß und Gewichtsrevision wurden 374 Gewerbetreibende revidiert. 168 der selben hatten ihre Gegenstände dem Kgl. Aichungsamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 27 Gewerbetreibenden wurden 93 Gegenstände be schlagnamt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Begräbnis eines Anhängers der Heilsarmee erregte gestern Nachmittag Aufsehen. Der Leichenzug bewegte sich durs die Schildergasse. Voran schritten Damen und Herren der Heilsarmee in ihren bekannten Trachten, Kränze tragend. Auch eine eigene Musikkapelle von Mitgliedern der Heilsarmee beteiligte sich am Begräbnis C Jugendliche Rohheit. Auf der Neußertraße in Nippes fochten am Montag Mittag zwei Schulknaben einen Faustkampf aus der durch das jämmerliche Geschrei eines der Knaben jäh unterbrochen wurde. Der eine Knabe, anscheinend der ältere und stärkere, hatte mit einem zugespitzten Federhalter seinen Gegner mit aller Wucht gegen die Wange gestoßen, letztere vollständig durchbohrend. Dem stark blutenden Knaben wurde in einem benachbarten Hause die erste Hülfe zu teil, während sein Gegner schleunigst das Weite suchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>SS. Brände. Gestern früh wurde die Feuerwehr nach einer Fahrradfabrik an der Thebäertraße alarmiert. Ein Holzschuppen ist abgebrannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kurz nachher brach in einem Stalle an der Raderbergerstraße Feuer aus. Die Feuerwehr von Bayenthal löschte in kurzer Zeit den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gefunden wurden am 13. d. M. in der Langgasse ein Gelöstück, am 11. d. M. auf dem Altenmarkt ein Beutel mit Geld, auf dem Krummen Büchel ein Handwagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eisenbahnverbindung Köln--Remagen. Von heute ab wird zur Entlastung des Schnellzuges Nr. 114 um 12.52 nm. vom Kölner Hauptbahnhof abfahrend bis auf weiteres ein Vorzug von Köln bis Remagen gefahren. Derselbe geht um 12.42 um. vom Hauptbahnhof ab, führt erste bis dritte Klasse und hält an den Haltestationen des Schnellzuges 114 an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Scereisennfallversicherungsverband(geründet 1895), dem eine große Zahl der bedeutensten deutschen, öösterreichischen, schweizerischen, belgischen, holländischen und russischen Unfallversicherungsgesellschaften angehört, hat zu außserordentlich billigen Prämien und günstigen Bedingungen eine sogen."Weltpolice" eingeführt, welche dem Versicherten innerhalb der versicherten Zeitdauer gestattet, Seefahrten zu machen, wohin und so oft er will, ohne daß es der Angabe des benutzten Dampfers oder der Reise bedarf. Für Reisen nach den Vereinigten Staaten von Nordamerika sowie den Aufenthalt daselbst sind noch ganz besonders ermäßgte Prämiensätze festgesetzt worden. Endlich übernimmt dieser Verband auch die Unfallversicherung der Teilnehmer an den sogen. Gesellschaftsorientreisen und den Gesellschaftsfahrten nach den arktischen Gewässern zu speciell für diese Reisen reduzierten Prämien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine Schneid rgesellen-Versammlung befaßte sich am Montag mit der Lohnbewegung. Der Lohntarif sei ohne besonderen Kampf in der ersten Klasse von 29, in der zweiten von 58 und in der dritten von 106 Geschäften anerkannt worden. Die Versammlung sprach sich dahin aus, daß darauf hingewirkt wird, daß sämtliche Arbeitgeber den Tarif anerkennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In einer Versammlung des Kölner Bezirks Gabelsbergersche Stenographen gab dieser Tage der Vorsitzende des Deutschen Stenographenbundes Gabelsberger, Hr. Professor Medem (Danzig) eine fesselnde Darstellung der heutigen Verhältnisse des Bundes. Hr. Landtagsabgeordneter Pleß(Mülheim a. Rh.) richtete zündende Worte an die jüngere Generation, rege mitzuarbeiten und zu wirken, damit die Stenographie immer weitere Verbreitung und Anerkennung finde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Nationalstenographenverein"Concordia" eröffnet am Montag den 20. Juli d.., abends 9 Uhr, in seinem Vereinslokal Restaurant St. Peter, Sternengasse 89--91, einen neuen Kursus für Damen und Herren. Die Dauer ist auf ca.--5 Stunden bemessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>sollte man immer mit auf die Reise behnken---- nämlich eine Schachtel Fays echte Sodener Mineralpastillen. Gerade auf 5 Reisen ist man nie vor Erkältungen sicher und da ist's gut, wenn man gleich etwas zur Hand hat, den Erkältungserscheinungen zu be2 gegnen. Und dazu sind die Pastillen vortrefflich geeignet. Sie lassen sich bequem in der Tasche mitühren und sind überdies</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Apotheken, Drogerie* Schachtel zu haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In der Waisenhausgasse wurde in vor gangenen Nacht gegen 3 Uhr der Kanalarbeiter Ernst Korsch vom Filzengraben von einem Zuge der Vorgebirgsbahn so schwer verletzt, daß er auf dem Trausport zum Bürgerhospital starb. Wie das Englück entstanden ist, wurde noch nicht festgestellt. Das Personal der Vorgebirgsbahn scheint an dem Unfalle keine Schuld zu treffen. Der Verungluückte war mit der Beaufsichtigung von Baustellen beauftragt worden und scheint dem Zuge zu nahe gekommen zu sein, infolgedessen dann das Englück entstanden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ertrunken ist vorgestern Abend um 11 Uhr im Rheinauhafen ein Tagelöhner beim Baden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Kirchenchor der Pfarre St. Kunibert, einer der besten Kirchenchöre unserer Stadt, begeht am nächsten Sonntag sein 32jähriges Stiftungsfest. Der alten löblichen Gepflogenheit entsprechend, wird dieses Fest nur durch eine kirchliche Feier begangen. Um 9 1/2 Uhr findet in St. Kunibert ein feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder des Chores statt. In diesem Hochamte wird der Kirchenchor eine vierstimmige Messe für Männerchor von Neues singen, worauf Freunde der Kirchenmusik besonders aufmerksam gemacht seien. Die Angehörigen der Pfarre werden zu dieser Feier ganz besonders eingeladen. Möge der Verein, der in den 32 Jahren seines Bestehens so Vieles und Schönes zur Ehre Gottes geleistet hat, sich auch stets gern in den Dienst der guten Sache gestellt und sich dadurch recht verdient gemacht hat, unter der Leitung seines neuen Dirigenten Hru. Brach noch viele Jahre ein berechtigter Stolz für die Pfarrangehörigen sein und bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Köln, 14.Juli1 903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..45-.56, do. vom Bauch 1,25-.35, Kalbfleisch.50 .70, Hammelfleicen.35-1,68, Rindernierentalg.83-.00. Schweinelleisc .60-1,73. Speck, geräuchert 1,55-.67, gesalzen.52-.63, Schweine das Ku. Kaninchen M. 0,00, Enten.20.50, Günse .00-.00, Fasanen 0,00. Hähne. alte.50 1,80, junge 0,90-.60, Mühner, die 100 Kil."Blumenkohl.25-.40, Rotkohle O,20-.25, Weisskolll.25 das Stück. Zwiebeln.16-.18 das Kil. Essäpfel 50,00-60,00 die 100 Kil Kirschen, susse.40-0,70, sauie.70-1,00. Erdbeeren.60-.80, Heidelbeeren 0,34.50, Himbeeren.60.80, Erbsen mit Schale 0,24-0 40 d. Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
