<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389442</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Mütheimer Dampfschiffahrts-Aktiengesellschaft richtet für die Dauer der 50. Generalversammlung der Katholiken Deutschlands einen Dampferverkehr zwischen dem Zoologischen Garten und der Marienburg ein, um den teilnehmenden fremden Gästen Gelegenheit zu bieten, das herrliche Panorama Köuns vom Rhein aus genießen zu können. Die Abfahrt erfolgt von der Station Trankgasse aus in unmittelbarer Nähe der Festhalle und zwar an den von Sonntag den 23. bis inkl. 27. August von morgens 9 Uhr ab (alle zwei Stunden Abfahrten). Der Fahrpreis beträgt für Hin- und Rückfahrt nur 50 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>beginnen in hiesiger Stadt weitere Meisterkurse für Schneider, Schuhmacher, Kunstschmiede, Kunst- und Bauschlosser sowie für Bau- und Möbeltischler. Wir machen auf die Bedeutung dieser Kurse nochmals aufmerksam und laden zu reger Beteiligung an denselben ein. Bei nachgewiesener Bedürftigkeit werden Stipendien zum Besuche der Kurse verliehen. Programme zu den Kursen werden von der Handwerkskammer verabfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anatomisches Museum, Obenmarspforten 3. Eine der interessantesten Sonderabteilungen, welche das genannte Museum bietet, ist entschieden in der Veranschaulichung der Kinderkrankheiten, deren Entwickelung, das höchste Stadium und ihre Folgen, zu suchen. Alle Eltern, welche Kinder in dem für solche Krankheiten empfänglichen Alter besitzen, sollten es der Mühe wert finden, sich über die Einzelerscheinungen derselben zu orientieren. Sie finden dort Gelegenheit, die verschiedenen Krankheiten an den ersten Symptomen zu erkennen. Wie manches junge Leben kann bei rechtzeitiger Erkennung des Uebels gerettet werden; besonders handelt es sich hier um Scharlach, Masern und vor allen Dingen um den schlimmsten Würgengel des Kindes, die Diphtheritis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beseitigung von Gerichtsakten. Bekanntlich verschwanden vor einiger Zeit bei der hiesigen Staatsanwaltschaft verschiedentlich Akten. Ein Assistent bei der Staatsanwaltschaft und ein Agent wurden unters dem Verdachte, diese Akten beiseite geschafft zu haben, verhaftet. Die Sache kam dadurch aus Tageslicht, daß der Agent eines Tages bei einem Herrn in Bonn, der einen Probeß führte, der vor dem Reichsgericht endgültig entschieden werden sollte, erschien und ihm anbot, gegen eine Vergütung von 1000 M. die sämtlichen Akten vor seinen Augen zu vernichten. Der Herr erklärte anfangs, daß er den Ausgang des Prozesses nicht fürchte, ging aber scheinbar auf das Anerbieten ein und benachrichtigte die dortige Kriminalpolizei, die den Agenten festnahm. Nun wurden Ermittelungen angestellt, die nicht nur zu der Verhaftung des Assistenten, sondern auch einer ganzen Anzahl hiesiger Einwohner führte, u. a. wurden der Inhaber eines Hotels, gegen den ein Verfahren wegen Bierpanscherei schwebt, ferner mehrere Personen, die wegen Kuppelei zur Anzeige gebracht waren und sonstige Personen, die an dem Verschwinden der Strafprozßakten ein Interesse hatten, verhaftet, im ganzen acht Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Mügersdorf, 14.Aug.1903. Die Klagen über die hier vorkommenden Liebstähle häufen sich von Tag zu Tag. In der Nähe der Vitalisstraße wurde vor einigen Tagen sogar ein Schiebkarren gestohlen. Eine Verstärkung der Schutzmannschaft scheint hier dringend nötig zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Konsum-Genossenschaft Eintracht hält am Sonnta: den 16. August, nachmittags 1/2 4 Uhr, eine öffentliche Versammlung in Nippes bei Wisdorf ab. Herr Arbeitersekretär Schlack wird einen Vortrag halten über das Wesen und den Nutzen der Konsumgenossender Kölner Mieterverein hat an den Hrn. Oberbürgermeister und das Stadtverordneten-Kollegium eine Eingabe gerichtet, in welcher um Errichtung eines städtischen Wohnungsamtes mit allgemeinem obligatorischem Wohnungsnachweis nach dem Stuttgarter Vorbild ersucht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
