<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389473</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Polizeibehoörde und das Evangelische iz. Mit dieser Ueberschrift berichtet die Könische Zeitung über einen kuriosen Fall. Ueber einen Streit zwischen der hiesigen Polizeibehoörde und einem Unternehmen, daß sich evangelische Stadtmission nennt, wird in den Berliner Blättern eine Darstellung veröffentlicht, die glauben machen will, die Polizeibehoörde lasse evangelischen und katholischen Hospizes eine unparigätische Behandlung zu Gunsten der katholischen zu teil werden. Der Errichtung des katho lischen Gesellenhospizes habe seiner Zeit die Behörde nicht das geringste in den Weg gelegt, dagegen das von der evangelischen Stadt mission richtete Hospiz auf jede Weise polizeilich drangsaliere. Man habe zuerst für die Errichtung des evangelischen Hauses die Genehmigung erteilt, das habe aber nur vier Wochen gedauert,"bis nämlich der katholische Herr Stellvertreter des evangelischen Kölner Polizeiräsidenten zurückkehrte". Der Vertreter der Polizei habe sogar erklärt, die Genehmigung werde nie und nimmer erteilt werden. Das Haus sei darauf, da es alkoholfreien Betrieb habe, auch ohne Konzession eröffnet worden, worauf die Polizei mit der Sperrung des Hauses gedroht habe, während das gleichfalls ohne Konzession arbeitende katholische Hospiz unbehelligt gelassen wurde. Auch der Kölner Pöbel habe sich in die Sache gemischt und das Schild des Hospizes mit eisernen Brechstangen heruntergerissen. Wir haben Gelegenheit erhalten, von den in dieser Sache bestehenden Akten Kenntnis zu nehmen. Der Stellvertreter des Polizeiräsidenten, Regierungsassessor v. Hahnke, ist ein Sohn des bekannten Generals v. Hahnke, des früheren Chefs des Militäkabinetts, und nicht katholisch, sondern evangelisch! Ferner ergeben die Akten, daß Herr v. Hahnke sich in dieser ganzen Angelegenheit im vollen Einklang mit dem Kölner Polizeiräsidenten selbst befindet, dessen Namen zahlreiche der ergangenen Verfügungen tragen. Als der Missionar Schröder zu Anfang dieses Jahres darum einkam, ein evangelisches Hospiz errichten und betreiben zu dürfen, stand man im Polizeiräpsidium diesem Gesuch durchaus wohlwollend gegenüber. Das Hospiz sollte in einem Hause an der Johannisstraße untergebracht werden. Bei der Ortsbesichtigung stellte sich nun heraus, daß dieses Haus sehr weit in die enge Johannisstraße vorspringt, so daß es als Gasthaus ein bedeutendes Verkehrshindernis bilden würde. Bei der Lokalbesichtigung hat Hr. Schröder dem zuständigen Kommissar gesagt, das Haus werde vor der Betriebseröffnung zurückgesetzt und entsprechend umgebaut werden. Unter dieser Voraussetzung hat dann die Behörde ihre Genehmigung erteilt. Inzwischen aber hat Schröder zwar im Jnnern des Hauses kleine Veränderungen vorgenommen, das Wesentliche jedoch, die Zurücksetzung unterlassen, ja sogar noch einen Anbau errichtet, von dem weder in dem Genehmigungsgesuch, noch mündlich bisher die Rede gewesen war. Die Behörde hat ihre Genehmigung zurückziehen oder sie wenigstens von der nachträglichen Erfüllung der Voraussetzungen, an die die Genehmigung gernüpft war, abhängig machen müssen. Aus den Akten ergiebt sich, daß, als Schröder sein Hospiz auch ohne Konzession fortbetrieb(obwohl sich inzwischen auch der Stadtausschuß auf die Seite der Polizeibehoörde gestellt hatte), der Polizeiräsident ihn aufforderte, Nachweise dafür zu erbringen, daß das Unternehmen nicht gewinnbringenden gewerblichen Zwecken, sondern lediglich der Wohlthätigkeit diene, ein Fall, den Schröder späterhin geltend gemacht hatte, um der Konzessionspflicht zu entgehen. Schröder erwiderte darauf, er stehe in Diensten eines Vereins Evangelische Stadtmission und betreibe für diesen das Hospiz. Es bestehen zwar gedruckte"Satzungen" eines solchen Vereins, in denen Hr. Schröder als einstweiliger Geschäftsührer genannt ist, doch tragen diese keinerlei Unterschriften Auf unsere Erkundigungen auf dem Bureau der evangelischen Gemeinde ist uns die Auskunft geworden, daß an dieser, von dem evangelischen Gemeindeleben Köuns und allen seinen Formen unterrichteten Stelle nicht das geringste von dem Vorhandensein einer solchen Evangelischen Stadtmission bekannt sei und daß man dort auch von der Person des Hru. Schröder nichts näheres wisse. Auf wiederholte Aufforderung der Behörde, den Nachweis für den rein wohlthätigen Zweck des sogenannten Hospizes und für dessen Verbindung mit anerkannten evangelischen Kreisen zu erbringen, ist Hr. Schröder nicht weiter eingegangen. Darauf ist ihm aufgegeben worden, das Haus innerhalb einer bestimmten Frist zu schließen. Die Sache kam dann zunächst an das Schöffengericht, das Hru. Schröder von der Anschuldigung der Konzessionsübertretung freisprach unter der Begründung, die Ueberzeugung, daß Schröders Geschäftsbetrieb sich als gewinnbringend charakterisiere, habe nicht erlangt werden können. Die Polizeibehoörde hat dagegen Anlaß, eine solche Absicht bei Hru. Schröder vorauszusetzen-- im Gegensatz zu dem in jenen Artikeln angezogenen katholischen Gesellenhospiz, dessen Verbindung mit dem katholischen Gesellenverein ebenso erwiesen ist, wie seine wohlthätige Grundlage im Sinne des von Hru. Schröder für sich geltend gemachten Anspruchs. Die Angelegenheit wird zunächst noch die Berufungskammer beschäftigen; ferner befindet sie sich auf dem Wege des Verwaltungsstreitverfahrens, den der Polizeiräsident seinerseits eingeschlagen hat, um die grundsätzliche Seite des Streites zum Austrage zu bringen. Ein drittes Verfahren, eine strafrechtliche Untersuchung, schwebt endlich gegen Schröder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verungluückt. Am Mittwoch Abend wurde zu Braunsfeld eine Frau tot in einem Keller aufgefunden. Dieselbe war die Kellertreppe hinabgehtürzt und hatte das Genick gebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Fußball-Klub 1899(Meisterschaftsklub von Rheinland und Westfalen) wird am kommenden Sonntag den 13. d. Mts. seine Uebungsspiele wieder aufnehmen. Dank dem Entgegenkommen des Kölner Rennverein wird der Klub in Zukunft seine Spiele dem Kölner Publikum auf einem abgeschlossenen, eigens für seine Zwecke hergerichteten Spielfelde vorführen können. Dasselbe befindet sich in dem reizend gelegenen Weidenpescher Park in den Anlagen der Rennbahn bei Merheim, wohin die Köln-Mersheimer Straßenbarn(blaues Schild) vom Dom aus in etwa 15 Minuten führt. Die ersten Wettspiele finden am 27. d. statt, verbunden mit einer größeren Eröffnungsfeierlichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 10.Sept.1903. Der Landrat des Kreises Mülheim-Rhein erliessß gestern folgende Bekanntmachung: Am 6. d. M. ist in der Nähe des Gutes Plantage in der Bürgermeisterei Merheim eine Person von einem Hunde gebissen worden, dessen Obduktion fast mit Bestimmtheit ergeben hat, daß er an Tollwut erkrankt war. Da hiernach die Wahrscheinlichkeit besteht, daß die Seuche schon weitere Ausdehnung genommen hat, so ist für alle Personen die größte Vorsicht bei dem Verkehr mit Hunden dringend geboten und erwarte ich, daß alle Hundebesitzer den ihnen durch die Hundeſperre auferlegten Verpflichtungen gewissenhaft nachkommen. Gleichzeitig mache ich darauf aufmerksam, daß ich die Polizeibehoörden meines Kreises angewiesen habe, unnachsichtig gegen alle Uebertreter der hinsichtlich der Hundeſperre getroffenen Anordnungen vorzugehen, sowie alle frei umherlaufenden Hunde, mit Ausnahme der Hirtenund Jagdhunde, die sich im Gebrauch befinden, sofort zu töten. Es ist auch nicht ausgeschlossen, daß Uebertreter der polizeilichen An ordnungen gegebenenfalls civilrechtlich für den angerichteten Schader haftbar gemacht werden. Endlich gebe ich bekannt, daß es für allion tollwutverdächtigen Tieren verletzten Personen dringend erforder lich ist, daß sie sich unveraüglich einer Schutzimpfung unterziehen auch wenn sich zunächst keinerlei Folgen zeigen, da sie sonst einer schweren Lebensgefahr ausgesetzt sind. Die Bürgermeister werden weiteres veranlassen, wenn ihnen Anzeige erstattet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtönische Anleihe. Die zum Zwecke der Tilgung diese Anleihe erforderlichen Schuldverschreibungen im Betrage von 189 500 Mark sind von der Stadt Köln angekauft worden. Eine Auslosung von Schuldverschreibungen aus dieser Anleihe findet daher bis zum 1. Januar 1904 nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verband der deutschen Mietervereine hat in diesen Tagen auch in Dresden seinen Verbandstag abgehalten unter dem Vorsitz des Herrn Rechtsanwalts Dr. Türck (Dresden). Auch der Vorsitzende des Centralverbandes deutscher Hausbesitzervereine, Stadtrat Hartwig(Dresden), wohnte den Verhandlungen bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlacht- und Mastviehausstellung Köln 1904. In der am Dienstag unter dem Vorsitz des Hrn. Frhr. v. Schorlemer im Kölner Rathaussaale stattgefundenen Sitzung des Gesamtkomitees wurde über den Stand der Vorarbeiten für die am 15., 16. und 17. April nächsten Jahres auf dem Schlachtviehhofe in Köln abzuhaltende Schlachtvieh- und Mastviehausstellung von Schlachthofdirektor Kühau berichtet. Die Anteilnahme für die möglichst reichhaltige Beschickung der Ausstellung bekunden die landwirtschaftlichen und sonstigen Vereinigungen durch die sich ständig mehrenden Preisstiftungen. Neben den von der Stadt Köln gestifteten 10000 M. und den von der Landwirtschaftskammer für die Rheinprovinz zur Verfügung gestellten 2500 M. hat auch der Landwirtschaftliche Verein für Rheinpreußßen, sowie die Lokalabteilung Köln und das landwirtschaftliche Kasino die Bewilligung von Preisen in Aussicht gestellt. Ehrenpreiſe und Anerkennungsmedaillen werden von der Vereinigung deutscher Schweinesüchter, dem Tierschutzverein und anderen dargeboten werden. Auch wird erwartet, daß der Landwirthschaftsminister eine namhafte Preissumme dem Komitee übeweisen wird. Der leistungsähige Aussteller wird somit auf der Ausstellung die wohlverdiente Auerkennung in reichem Maße finden. Anmeldungen für die Ausstellung gehen denn auch bei dem Vorsitzenden des geschäftsührenden Komitees, Schlachthofdirektor Kühau, Köln-Schlachthof, ständig ein. Wenn auch als späbester Termin für die Anmeldung der 1. März 1904 festgesetzt ist, so ist es doch ratsam, sich schon jetzt vormerken zu lassen, da für die Ausstellung ein nicht allzu großer Raum zur Verfügung steht. Die Anmeldungsformulare werden den Ausstellern bereits demnächst zugestellt werden können. In der Komiteesitzung wurde besonders dem Wunsche Ausdruck gegeben, daß sich die Züchtervereinigungen des Rheinlandes die Beschickung der Ausstellung angelegen sein lassen möchten, damit möglichst jede Zucht der Rheinprovinz auf der Ausstellung zur Schau geboten werden und ihre Verwendbarkeit für die Bedürfnisse des Kölner Marktes einer Beurteilung unterzogen werden kann. Auch die Art und Weise der Mästung soll an lebend und nachdem geschlachtet ausgestellten Tieren geprüft werden. Für den Mäster dürfte dadurch manche Anregung gewonnen werden, aber auch das große Publikum wird erkennen können, von wie großem Einfluß die Art und Weise der Mästung auf die Beschaffenheit des Fleisches ist. Nicht nur die Ausstellung der lebenden Tiere, sondern auch die Ausstellung des Mastgeflügels und die Zurschaustellung der zahlreichen Maschinen, welche für die Viehzucht, Mästung, Schlachtung und Verwertung der Tiere gebraucht werden, wird den Besuch der Ausstellung überaus lohnend gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bonn, 10.Sept.1903. Zufolge des bekannten Ministerialerlasses betr. die in Aussicht genommene Eingemeindung von Poppelsdorf, Kessenich, Endenich und event. Ottendorf hatte heute der Kreistag des Landkreises Bonn unter dem Vorsitz des zweiten Kreisdeputirten Bürgermeister Frhr. v. Weyl(Roesberg) über die zukünftige Auseinandersetzung mit der Stadt Bonn Beschlußß zu fassen. Eine Anzahl Mitglieder des Kreistages sprach ähnlich wie kürzlich der Bürgermeistereirat von Poppelsdorf gegen den Ausschlußß der vier kleinen ländlichen Gemeinden von der Eingemeindung sowie gegen die vom Minister vorgeschlagene Bildung einer-- nicht lebensähigen-- Restürgermeisterei Duisdorf, Eppendorf, Lengsdorf und Röttgen. Dagegen betonten sowohl der Reichstagsabgeordnete Pingen (Dicobshof) als der zweite Vorsitzende des Kreisausschusses, Assessor v. Brüning, daß die Eingemeindung der ganzen Bürgermeisterei an dem Widerstande des Ministers scheitern werde. Nach längerer Diskussion wurde sodann eine vom Kreisausschußß vorbereitete Erklärung beschlossen, des Inhalts, daß der Kreistag nach wie vor grundsätzlich gegen die Eingemeindung von Poppelsdorf, Kessenich, Endenich und Ottendorf ist, weil durch das Ausscheiden dieser vier bedeutendsten Gemeinden aus dem Kreisverbande der Kreis schwer geschädigt und zersplittert werde. Eine Notwendigkeit für die Eingemeindung sei nicht einzusehen. Die Bürgermeisterei Poppelsdorf sei durchaus fähig, aus eigener Kraft Herr der Verhältnisse zu bleiben und die Kanalisationsfrage zu lösen, event. nach dem Vorbilde von Schöneberg, dem durch allerhöchsten Erlaß vom 4. August d. J. das Enteignungsrecht gegenüber Berlin verliehen wurde. Durch die Eingemeindung werde insbesondere auch Eud, das bis auf wenige Bezirke durchaus ländlich sei, ernstlich benachteiligt. Höchstens dürfe Endenich gegenüber der Eingemeindungsgrenze bis etwa zur Besselschen Güturbahn gehen. Das genüge auch für die Bedürfnisse der Boner Bebauung vollständig. Von einer anfangs ins Auge göfaßten Erklärung gegen die Bildung der Restürgermeisterei wurde Abstand genommen, nachdem Assessor v. Brüning erklärt hatte, es werde sich noch Gelegenheit finden, die Interessen der vier ländlichen Gemeinden nachrücklich zu vertreten. Bei der Diskussion über den Vertragsentwurf betr. die Auseinandersetzung wurde die Oeffentlichkeit ausgeschlossen; der Wortlaut des Entwurfes selbst war bereits vorher durch die Zeitungen bekannt geworden. In geheimer Sitzung beschlossß der Kreistag, über den Vertragsentwurf betr. die rechnerische Auseinandersetzung im Falle der geplanten Eingemeindung grundsätzlich m irgendwelche Verhandlung nicht einzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Geistingen(Sieg),.Sept.1903. Am 8. September, dem Feste Mariä Geburt, fand unter Teilnahme der geistlichen und weltlichen Lokalbehörde und vieler Freunde des Ordens die Eröffnungsfeier des neuerrichteten Redemptoristenklosters in einfacher aber würdiger Weise statt. Der am Bergesabhang majestätisch sich erhebende Klosterbau, im Hintergrund malerisch umbränzt von bewaldeten Höhenzügen, zum Thal hin wirkungsvoll abgeschlossen durch eine noch nicht ganz vollendete romanische Kirche, macht einen imponierenden Eindruck. Durch seine gesunde Lage und praktische innere Einrichtung erscheint das Kloster besonders geeignet, seinem Zwecke zu entsprechen, jenen Alumnen des Ordens Aufnahme zu gewähren, welche nach Vollendung ihrer humanistischen Studien und nach Ablegung ihrer Ordensgeluübde im sechsährigen Lehrkursus dem Studium der Physik, der Philosophie und der verschiedenen Disciplinen der Theologie sich widmen. Ihre Zahl beträgt augenblicklich etwa 40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>- Theod., S. v. Theod. Garelly, Kaufm., Zülpicherplatz 1. Heinr., S. v. Wilh. Urbach, Schutz., Annost. 37A.- Joh., S. v. Christ. Esser, Bäcker, Luxemburgerstr. 8.- Klara, T. v. Engelb. Dickopf, Asphaltieren. Friedrichstr. 66.- Maria, T. v. Rud. Rothe, Schloss., Severinstr. 149. Franz, S. v. Franz Isle, Fleischbeschauer, Bayenstr. 13. Karl. S. v. Joh. Pütz, Tagel., Mauritiuswall 32.- Josephine, T. v. Jos. Schmitz, Dienst., Alte Mauer am Bach 48.- Herm., S. v. Konrad Wald, Möbeltransport., Agrippastr. 76</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Maria, T. v. Jakob Stockhausen, Friseur Friesenstr. 77.- Heinrich, S. v. Peter Obers, Stadtsekr., Peterstr. 47.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zonserstr. 18.- Friedr. Schäfer, 1., Friesenwau 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rheinhöhe am 10. September, abends 7 Uhr:.00 m-.10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wasserärme am 10. Sept., mitt. 12 Uhr: 15 1/2 . abds. 7 Uhr: 15 1/2 0 R " am 11. September, morgens 7 Uhr 14deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>E1 Unfälle. In einer Brauerei in Ehrenfeld geriet ein Brauer mit der linken Hand in eine Maschine und trug schwere Berſetzungen davon. Einen Finger büßte er ganz ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gestern Morgen fiel in der Bayenstrße ein fünf Jahre alter Junge aus Rodenkirchen von einem Milchwagen und erlitt außer einer Verletzung am Kopfe einen Schulterbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Süd hielt am Mittwoch Abend seine 43. Sitzung im Ainohause ab. Herr Ferd. Klee sprach in derselben über ein in heutiger Zeit sehr wichtiges Kapitel, nämlich die "katholische Kolportage". Zuerst wies Redner auf die Bedeutung und Verbreitung der gewissenlosen Kolportage hin, d. h. des Hausierhandel mit Büchern und Schriften, die in bewußter Absicht auf die niederen Instinkte im Menschen spekulieren. In Deutschland und Oesterreich allein stehen 43000 Kolporteure im Dienste einer derartigen Kolportage, von welchen jedes Jahr 20 Millionen deutsche Leser ihre geistige Kost beziehen. Von diesen Romanen erlebten einige eine Auflage von 50- bzw. 140000 Exemplaren, ein anderer brachte es sogar auf 260 000. Wie erschreckend dieses Gift unter dem Volke und besonders in den empfänglichen Herzen der Jugend wuchert, davon kann man sich einen Begriff bei der Betrachtung dieser Zahlen machen. Sodann sprach Redner über die zur Bekämpfung des Hausierhandel mit schlechten Schriften eingeleitete katholische Kolportage, die jeder Katholik zu unterstützen verpflichtet sei. Er wies auf die Schwierigkeit derselben hin, die hauptsächlich in dem Mangel an opferfreudigen, gewissenhaften Kolporteure liege. Zum Schlusse empfahl er den Mitgliedern die eifrige Unterstützung des katholischen Buchhandels, sowie die fleißige Benutzung von Bibliotheken und Lesehallen. In letzteren moge man, falls die katholischen Unterhaltungs- und Belehrungsschriften daselbst noch nicht oder ungenügend vertreten seien, durch beständige Nachfrage deren Einführung zu bewirken suchen. Die an den Vortrag sich anschrießende Diskussion förderte noch manche nützliche Anregung zu Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
