<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389429</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Der deutsche Gesandte in Paris, Fürst Gadolin, ist mit Gemahlin gestern Morgen hier eingetroffen und im Domhotel abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>englücksfall. Am Samstag Abend scheute in der Brückenstraße in der Nähe des Stollwerckschen Geschäftes vor einem Wagen der Straßenbarn das Pferd eines hiesigen Droschkenkutscher Versuch, das geängstigte Tier wieder zum Stehen zu bringen, wurde der Kutscher von dem Pferde gegen den Unterschenkel geschlagen, infolgedessen er einen komplizierten Beinbruch erlitt. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Verletzte mittels städtischen Krankenwagen nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>mm Schlägereien. In der Agrippastraße entstand in der Nacht zum Sonntag unter mehreren Personen eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten erhebliche Kopfverletzungen davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Kleinen Griechenmarkt kam es in derselben Nacht unter mehreren Personen zu einer Schlägerei, in deren Verlauf einer der Kampfsähne</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>i Englücksälle. In der Nacht von Samstag auf Sonntag kam auf dem Salierring in der Nähe der Eifelstraße ein Herr beim Abspringen von einem in Bewegung befindlichen Straßenbahnwagen zu Fall und erlitt einen Schädelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Klosterstraße zu Lindenthal fiel ein etwa zehnähriges Mädchen aus, beträchtlicher Höhe von dem Dache eines Anbaues und trug erhebliche innere Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Großen Spitzengasse kam eine etwa 80jährige Frau zu Fall und trug nicht unerhebliche Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Verletzten wurden nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Algermissens Kölner Führer ist in 11. Auflage im Selbstverlag des Verfassers erschienen(M.). Das 154 Seiten starke Buch bringt recht eingehende Mitteilungen nicht nur über die Sehenswuürdigkeiten der Stadt, sondern auch über ihre Verwaltung, das Verkehrswesen, Statistik usw., manchmal ist sogar etwas Kritik darin eingeflochten. Daß der Name Köln keltischen Ursprungs sein soll, ist uns allerdings ganz neu; wir glaubten vielmehr, daß es wenige Städte giebt, die auf eine so einwandfreie Etymologie ihres Namens zurückschauen können. Den Hafen- und Werftanlagen ist eine ausführliche Abhandlung gewidmet, ebenso dem Dom. Auf den Rundängen durch die Alt- und die Neustadt macht der Verfasser auf viele Merkwürdigkeiten aufmerksam, die selbst Kölern oft fremd sind, so daß das inhaltreiche Buch auch für Einheimische von Wert und Interesse ist. Spaziertäuge und Ausfuüge vervollstäudigen den Führer, dessen äußere Ausstattung freilich mit dem inneren Wert nicht übereinstimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
