<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389480</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am Dienstag Vormittag wurde am linken Rheinufer in Niehl durch die daselbst thätige Baggermaschine die Leiche einer weiblichen Person im Alter von 40--45 Jahren zu Tage gefördert bzw. gelandet. Man nimmt an, daß die Verletzungen, welche an der Leiche festgestellt wurden, durch die Baggermaschine herbeigefuührt worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichts-Revision im 18. Polizeirevier wurden 438 Gewerbetreibende revidiert. 253 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königlichen Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 33 Gewerbetreibenden wurden 131 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein römischer Fund. Bei den Ausschachtungsarbeiten für einen Neubau an der Ecke Severinstrße und Wirschgasse wurde am Dienstag Abend ein Sarkophag von 2,35 Meter Länge, 1,50 Meter Höhe und 0,90 Meter Breite aufgedeckt. Der Deckel enthält links den Buchstaben D, rechts den Buchstaben M, im Mittelfelde eine nur undeutlich erkennbare Gruppe von Köpfen eingemeißelt. An den Enden des Deckels und der Vorderseite des Sarkophags sind Einzelfiguren erkennbar. Die nur unvollkommen erhaltene römische Inschrift konnte noch nicht entziffert werden; doch kann man aus derselben schließen, daß der Steinsarg einer weiblichen Person von 28 Jahren als Ruhestätte gedient hat. Eine Jahreszahl, Alter des Fundes and euten könnte, enthält die Inschrift nicht. Weiter wurde eine Art Gedenk tafel mit Skulpturen gefunden, auf der bisher nur der Name Cassius festgestellt werden könnte. Da man auf einen zweiten Sarkophag gestoßen ist, der aber bisher noch nicht gehoben ist, vermutet man, eine Familienbegräbeisstätte aufgedeckt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Becker, Streitzeuggasse 24; C. Nelles, Sternengasse 17; Ad. Schwieren, Peterstrße 450; Bröcker&amp; Co., Venloerstraße 33; in Lindenthal bei: W. A. Berthold, Dürenerstraße 82.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hirtenſchreiben der Erzbischöfe und Bischöfe Preußens Sollte nun, Geliebte, der sichtbare Bau der Kirche ohne erkennbaren Grundstein bleiben? Sollte dem sichtbaren Gefüge der Kirche ein sichtbares Haupt fehlen? Sollte die Herde Christi hinieden keinen erkennbaren Hirten haben und nicht mehr wissen, auf welche von den zahllosen Stimmen sie hören solle, die alle als Stimmen des wahren Hirten sich ausgeben?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Düsseldorf, 16.Sept. 1903. Am Tage der Reichstagswahl ließ der Redacteur des in Düsseldorf erscheinenden Mostert Plakate durch die Stadt tragen, auf welchen Ochsen, Schafe, Esel und sonstige Tiere abgemalt waren. Darunter stand in großer Schrift: Die haben Kirsch gewählt. Das Plakat wurde von der Polizei beschlagnahmt und die Träger verhaftet. Einige Mitglieder von der Leitung der Centrumspartei stellten auf Grund dieses Plakates Strafantrag wegen Beleidigung. In der heutigen Verhandlung des Schöffengerichte gab der Redacteur den Thatbestand zu, beantragte aber mildernde Umstände. Das Gericht erkannte auf schuldig, ging über den Strafantrag des Amtsanwalt hinaus und verurteilte den Redacteur Hedemann zu einer Geldstrafe von 100 M. und Tragung sämtlicher Kosten; im Untermögensfalle zu zehn Tagen Gefängnis und zehn Tagen Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>E Mannheim, 15.Sept.1903. Durch Vermehrung der Abonnements und der Vorstellungen wird das hiesige Hof- und Nationaltheater eine bedeutende Mehreinnahme erzielen, allein es ist nicht beabsichtigt, den außerordentlichen Zuschußß der Stadt zu kürzen. Derselbe soll in der alten Höhe von 137*000 M. in den Voranschlag des Instituts eingestellt werden. Die Mehreinnahme soll der Erhöhung des künstlerischen Niveaus des Instituts zu gute kommen. Uebrigens melden sich auch schon die Hofmusiker und fordern eine Erhöhung ihrer allerdings nicht mehr zeitgemäßen Bezüge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das ebenfalls vom Hoftheater im Rosengarten betriebene Theater ist auf 100 Vorstellungen berechnet. Von jeder Vorstellung sind 200 M. an die Stadtkasse abzuliefern, im Ganzen also 20000 M. Das Theater im Rosengarten bringt hauptsächlich Operetten und Possen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
