<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389467</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Wahl eines Beigeordneten. Beschlußßfassung über Einserüche gegen die Liste der stimmtähigen Bürger. Versuchsweise Verlegung des Kälbermarktes von Freitag auf den Donnerstag. Aufgabe des Kinderspielplatzes am Cäcilienkloster und Berasung des Platzes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche zwei Bilder betreffend die Brandkataſtrophe in Budapest am". August, sowie eine Ansicht des Königheinrich-Brunnens für Merseburg ausgestellt. Ferner befinden sich dort noch verschiedene Ansichten von der Usambara-Eisenbahn in Cantans Panoptikum an der Frohngasse zeigt für heute auch einen billigen Sonntag an. Neben den bereits erwähnten Neuigkeiten dürfte für Erwachsene und Kinder der Besuch der Vorstellung Colons dressirter Tiere zu empfehlen sein, wo Affen, Hunde und Pferde Großes in der Dressur leisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbrannt. Gestern Mittag gegen 11 1/2 Uhr zündeten auf einem Grundstück an der Subbelratherstraße in Bickendorf mehrere Schulkinder ein Feuerchen an. Dabei fingen die Kleider eines etwa siebenährigen Mädchens Feuer, wodurch das Kind so schwere Brandwunden am ganzen Körper erlitt, daß man an seinem Aufkommen zweifelt. Das schwerverbrannte Kind wurde nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Freie Schlosser-Innung Köln hielt am Freitag Abend im Apostelubräu eine Generalversammlung ab, die Herr Obermeister Koch leitete. Vor Eintritt in die Tagesordnung verwies der Vorsitzende auf die öffentlich erfolgte Entgegnung auf die in der jüngsten Generalversammlung gemachten Ausführungen betreffend die Berufsgenossenschaft. Man beschlossß, in der nächsten Vorstandssitzung die Stellung der Jnnung zu der Entgegnung zu peeßisiren. Am 15. Februar wurde an die Stadtverwaltung eine Eingabe gerichtet, worin man sich darüber beklagte, daß für zusammen 27000 M. Schlosserarbeiten nach auswärts vergeben worden waren, obgleich hiesige leistungsähige Schlossermeister vielfach keine Arbeit hätten und gerne bereit seien, die Arbeiten noch billiger zu liefern. In einem Falle wurde für 3260 M. Gitter nach auswärts vergeben, weil ein Kölner Schlossermeister 27 M. mehr verlangt hatte usw. Auf diese Eingabe sei bis heute keine Antwort erfolgt. Man will sich jetzt mit dem Innungsausschuß in Verbindung setzen und erneut an die Stadt herantreten, bei welcher Gelegenheit man auch auf andere Ungehörigkeiten aufmerksam machen wird. Die Versammlung nahm die folgende Resolution einstimmig an:"Die heutige Generalversammlung der Schlosserinnung nimmt Kenntnis von der in den Lokalblättern bekannt gegebenen Neuordnung des städtischen Submissionswesens und stellt fest, daß durch diese Neuordnung keine Verbesserung, vielmehr eine Verschlechterung eingeführt wird. Nach den früheren Bestimmungen durften Arbeiten bis zu 1000 M. frei vergeben werden, während es heute den einzelnen Ressorts gestattet ist, an beliebige Personen Arbeiten bis zu 3990 Mark nach Willkür zu vergeben. Es ist ferner dringend wünschenswert, daß den Submittenten Tag und Stunde bestimmt wird, wann die Eröffnung der Offerten stattfindet. Dabei soll es untersagt sein, noch nachträglich Offerten anzunehmen, um dadurch Unterbietungen vorzubengen. Die Versammlung beantragt des weiteren, daß auf alle eingegebenen Offerten davon Nachricht gegeben wird, ob das Angebot angenommen ist oder nicht. Da der Submittent doch zwei bis drei Wochen an sein Angebot gebunden ist, und viel Zeit und Mühe bei der Kalkulation verwenden muß, so könne man billiger Weise wohl verlangen, daß ihm eine Antwort zu teil wird." Als Delegierte wurden in den Junungsausschuß gewählt die Herren Schmülling, Ott und Schulmeister. Zum Schluß forderte Obermeister Koch zur regen Teilnahme an den Meisterkursen auf. Man will Hrn. Direktor Romberg anregen, eine gemeinsame Besichtigung der Einrichtungen der Meisterkurse zu ermöglichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im katholischen Arbeiterverein Kölnnord wird heute Abend Herr Dr. Sonnenschein(Nippes) einen Vortrag halten. Ferner haben Herr Kaplan Dr. Kruchen, sowie zwei ausländische Herren ihren Besuch in Aussicht gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Nives hätt heute Abend seine monatliche Versammlung ab, in der Herr Parteisekretär Dr. Jörg sprechen wird über Stadtrats- und Landtagswahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kalk,.Sept.1903. Heute Morgen gegen 7 Uhr stieß auf der hiesigen Hauptstrße, an der Neuerburgstraße, ein Wagen der elektrischen Straßenbarn mit einem Laſtfuhrwerk zusammen. Der Fuhrmann des letzteren bog, um einen in seiner Richtung nach Köln fahrenden elektrischen Wagen vorbeizulassen, mit seinem Fuhrwerk von der Hauptstrße nach links in die Neuerburgstraße ein. In dem selben Augenblick kam auch ein elektrischer Wagen in der Richtung von Köln und fuhr auf das Laſtfuhrwerk, dessen Hinterteil noch auf dem Geleise sich befand. Das Gefährt wurde zur Seite geworfen und beschädigt. Der Fuhrmann flog in großem Bogen auf das Straßentrottoir und erlitt mehrere nicht sehr bedeut Verletzungen. Der Straßenbahnwagen erlitt nur einige Schrammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der 31. deutsche Aerztetage, welcher in den Tagen vom 10. bis 13. September in Köln tagt, wird gemäß der bisher aufgestellten Tagesordnung folgende Gegenstände beraten: 1. Der gegenwärtige Stand des ärztlichen Unterstützungswesens in Deutschland; 2. die genossenschaftliche Organisation der deutschen Aerzte für Haftpflicht und Unfallversicherung; 3. Erlaß gleichlautender Arzneitaxe für alle Bundesstaaten; 4. der Erwerb akademischer Grade außerhalb des Dentschen Reiches; 5. Aufhebung des Selbstdispensionsrechts der Homöopathen; 6. Ausscheiden der Aerzte aus der Gewerbeordnung. Die Verhandlungen finden am Freitag und Samstag im großen Saale des Gürzenichs von morgens 9 Uhr ab statt. Am Freitag Nachmittag ist ebenda Festessen mit Damen und am Samstag Abend ein von der Stadt Köln dargebotenes Gartenfest im Volksgarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Waffenstand des Rheins ist in der verflossenen Woche infolge der trockenen Witterung anhaltend gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,45 Meter, gegen 3,20 Meter vor acht Tagen. Für den Schifffahrtsbetrieb reicht der gegenwärtige Wasserstand noch aus. Die Schiffbarücke mußte aber für Laſtfuhrwerk wieder gesperrt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Füdie Herbstausstellung und Deutsche Chrysanthemumschau, welche vom 6. bis 13. November in der Flora stattfindet, haben sich bis jetzt annähernd 100 Aussteller angemeldet. Für die Gruppen Binderei, Obst und Gemüse ist der Anmeldetermin bis 15. Oktober verlängert. Die Chrysanthemen werden allein über 300 Quadratmeter einnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Tötlich verbrannt. In Bickendorf war gestern Vormittag auf einer von der Verkehrsstraße abgelegenen Schuttabladestelle ein etwa achtähriges Mädchen mit dem Sammeln von Holstückchen und Kohlenüüberresten beschäftigt. Plötzlich fingen die Kleider des Kindes Feuer, und ehe Hülfe zur Stelle war, stand es in hellen Flammen. Der Zustand des Kindes ist nach Aussage des Arztes hoffnungslos; dasselbe wurde dem Krankenhaus übewiesen. Es liegt die Vermutung nahe, daß sich zwischen dem Schutt glimmende Kohlenasche befunden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. Als in vorvergangene Nacht ein Mann aus Mülheim am Rhein eine Wirtschaft auf dem Blaubach verließ, machte er einen Fehltritt und fiel aufs Trottoir, wobei er sich einen Beinbruch zuzog. Derselbe mußte mittels Krankenwagen dem Bürgerhospital zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist in der Nacht zum Samstag im Bürgerhospital der Erdarbeiter, welcher sich am Donnerstag Morgen in einem Anfalle von Geistespestörtheit mit einem Küchenmesser schwere Verletzungen an der Kehle beigebracht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Feuer. Gestern früh gegen 4 Uhr entstand in einem Lagerraum an der Severinstrße Feuer. Die Entstehungsursache ist unbekannt. Die Feuerwehr rückte um.45 Uhr wieder ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Religien der h. Dreiönige. Kardinal Ferrara wird demnächst die ihm vom Kölner Kardinalerzbischos und Domkapitel geschenkten Religien der h. Dreiönige in feierlicher Weise wieder in dem alten Reliquienschreine der St. Eustorgiuskirche zu Mailand, wo sie bis zum 11. Juni 1164 geruht hatten, beisetzen. Da die Frage aufgeworfen worden, welche Reliquien dem Erzbischof von Mailand überlassen worden sind, und was unn noch der Kölner Reliquienschrein enthält, so möge folgendes zur Aufklaärung dienen. Gemäß unseren Erkundigungen hat das Kölner Domkapitel der Mailänder Erdiölese einige hervorragende Partikeln von den Leibern der h. Dreiönige überlassen und zwar von einem der Heiligen einen Unterarm, bestehend aus Speiche und Elle, von dem zweiten die Speiche eines Unterarmes und vom dritten einen kleinen Halswirbel. Die drei Häupter sowie die gesamten übrigen Reliquien sind im Reliquienschreine der Kölner Domkirche verblieben. Bekanntlich besitzt der Kölner Reliquienschrein der h. Dreiönige drei Abteilungen. Philipp v. Heinsberg, der Nachfolger Reinolds v. Dassel auf dem Kölner Erzbischofsstuhle, hatte diesen wundervollen Schrein 1170 anfertigen lassen, um den h. Leibern eine möglichst würdige Ruhestätte zu bereiten. Der ganze Schrein, der die Form einer dreischiffigen Kirche mit hervorragendem Mittelschiff hat, verblieb als kostbares Kleinod der Kathedrale bis zum Jahre 1794, wo man beim Herannahen der Franzosen den Schrein mit den Reliquien nach der Abtei Wedinghausen bei Arnsberg flüchtete. Als einige Jahre später(1803) die Ruhe im Lande in etwa wiederhergestellt war, ließ sich der damalige Landgraf von Hessen-Darmstadt, welchem aus der damaligen Plünderung der deutschen Kirche das kurkönische Herzogtum Westfalen zugefallen war, durch die Bitten der Kölner erweichen, dem damaligen Dompfarrer Marx und zwei anderen Bevollmächtigten die Reliquien in einem einfachen hölzernen Sarge am 10. Dezember wieder herauszugeben. Die darmstädtischen Kommissare hatten sich zuvor überzeugt, daß die Siegel unverletzt waren und daß der Sarg außer den Reliquien keine anderen Kostbarkeiten enthielt. Nach einer kurzen Rast beim Abte in Deutz wurden die Heiligtümer am 4. Jannar 1804 durch den Dompfarrer Marx und mehrere Geistliche nach Köln herühergeholt. Erst später wurde auch der kostbare Reliquienschrein, leider in mehrere Stücke zerbrochen, von Frankfurt zurückgeliefert. Unter der Leitung Wallraf stellten ihn Wilhelm Pollack und seine Söhne wieder her; durch die Freigebigkeit der Kölner mit edeln Steinen bereichert, wurde er am 8. Januar 1807 neu eingesegnet und nahm dann die h. Reliquien wieder in sich auf. Bei der Entsiegelung und Oeffnung des Holzsarges fanden sich in demselben in einer Abteilung die Häupter, in einer anderen die übrigen Gebeine der h. Dreiönige und in einer dritten die Reliquien der hh. Felix, Labor und Gregor von Spoleto und zwar einzeln in Seide gewickelt. In dem kostbaren Reliquienschrein sind nun die Häupter der h. Dreiönige in einem besonderen der genannten drei Abteile in der Höhe der Dächer der Nebenschiffe mit einer vergitterten Oeffnung niedergelegt, damit sie sichtbar verehrt werden können; sie liegen mit Kronen geschückt, auf dem Gesichte, wie sie einst vor dem göttlichen Kinde im Stalle zu Bethlehem sich beugten. Auf dem Gitter, welches mit Ausnahme hoher Festtage durch eine reich verzierte Schutzplatten geschlossen ist, stehen aus funkelnden Rubinen gebildet die Namen: Kaspar, Melchior, Balthasar. Im Hauptschiffe des Schreines steht sodann ein zierlicher Holzkasten mit den Leibern der h. Dreiönige, während in dem oberen Teile des hervorragenden Mittelschiffes die Reliquien der hh. Felix, Labor und Gregor von Spoleto geborgen sind. Eine Eröffnung des Schreines hat alsdann noch am 20. Juli 1864 unter Kardinal Joh. v. Geissel bei Gelegenheit der 700jährigen Jubelfeier der Uebertragung der hh. Reliquien nach Köln stattgefunden, bei welcher Gelegenheit man den alten Holzschrein im Juneren durch einen neuen ersetzte. Am 22. August d. J. hat nun unter Kardinal Fischer wieder eine Oeffnung des Schreines stattgefunden, um einen lang gehegten Wunsch der Mailänder Kirche zu erfüllen und derselben die vorgenannten Partikeln der hh. Reliquien zu schenten. Köln ist und bleibt jedoch im Besitze der Hauptreliquien, der Häupter und Leiber der h. Dreiönige, deren Hut der Kölner Kirche stets so teuer war, daß man in den alten Meßbüchern der Kölner Erdiölese noch bis zum Jahre 1780 eine Sequenz sang, bei welcher der Chor dreimal die Strophe wiederholte: Numquam locum mutari, Nec ut olim reversuri Sunt per aliam viam.(Weiter werden sie nicht wandern, Auch nicht nehmen einen anderen Weg zurück ins Vaterland).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld,.Sept.1903. Der Vorstand des Elisabethenvereins von Köln-Ehrenfeld wurde im letzten Jahre infolge der ungünstigen Zeit- und Arbeitsverhältnisse in noch nicht dagewesener Weise für seine Armen in Anspruch, genommen. Der Verein unterstützt bekanntlich in erster Reihe die Witwen und Waisen, ist aber in den letzten Jahren gezwungen, sich auch der Englücklichen anzunehmen, die von ihren Männern böswillig verlassen wurden, sowie derjenigen, deren Männer Freiheitsstrafen abzuaüßen haben und die meist mit vielen Kerner Local-Anzeiger Nr. 215 1 Dounulg, 5. Bremer 103.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
