<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389423</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konservatorium der Musik. Mit der sechsten Prüfungsaufführung(Schlußkonzert) fanden diese Veranstaltungen, deren es früher zwölf und mehr gab, ihren Abschlußß. Eingeleitet wurde das Konzert mit einer dramatischen Ouverture von M. Salomons, Kompositionsklasse des Prof. Leffel. Die größten Meister sind in ihren Erstlingswerken auf den Bahnen ihrer Zeitgenossen gewandelt; als eklatantes Beispiel sei nur Rich. Wagners Sinfonie angeführt. Der junge Holländer macht keine Ausnahme von der Regel. In seiner Ouverture giebt er sich als Romantiker zu erkennen und zuweilen glaubt man die bleichen Gesichter Hans Hemlings, des fliegenden Holländers und andere Phantome auftauchen zu sehen. Das sehr ausgedehnte Sonstück bewegt sich in der traditionellen Ouverturenform und unterscheidet sich von diesen nur dadurch, daß noch eine längere Coda im langsamen Tempo den Abschlußß bildet. Die Themen sind, wenn auch meist ernst und düster, doch gesund und logisch entwickelt und das technische Rüstzeug handhabt Hr. Salomons, der auch sein Werk dirigierte, schon recht geschickt. Dann folgte eine Reihe von Solovorträgen. Zunächst spielte Peter Dahm, den Max van de Sandt unterrichtet, das Liszt'Sche-dur-Konzert mit wöhlklingendem Anschlag und vielem Temperament. Weiter produzierten sich auf dem Ibachflügel Frl. Suzanne Pufkus(Schülerin von Professor Seiß) die zwei Sätze aus dem-moll-Konzert von Schumann, technisch gewandt und poesievolle spielte. Bei der synkopierten Stelle ist eine volle Uebereinstimmung bezüglich der Wiedergabe zwischen Klavier und Orchester noch immer nicht hergestellt. Mit voller Beherrschung des Inhaltes und technisch sicher trug Karoline Samuel(Klasse des Hrn. O. Voß) den ersten Satz von Tschaikowskys-moll-Konzert vor. Daß der Kampf auch des tonreichste Flügels gegen das moderne Orchester ein vergeblicher ist, stellte sich bei den Klaviervorträgen wieder heraus. Viel besser gestaltet sich das Verhältnis bei Violinsolovorträgen, an denen sich ebenfalls drei Schüler beteiligten. Verdienten Beifall gewannen sich: Friedr. Helmich(Klasse des Hru. Konzertmeister Körner), welcher den ersten Satz, und Wilh. Lang(Klasse des Prof. Heß), der den zweiten und dritten Satz des Beethovenschen Violinkonzertes spielte. Mit dem kurzen Konzert von Sint-Sans legte Philipp Schmitz(Schüler von Konzertmeister Grützmacher) Ehre ein. Heinr. Pfaff(Orgelklasse für blinde Schüler von Prof. Franke) überraschte durch die ungemeine Sicherheit, mit der er Präludium und Fuge von J. S. Bach zum Vortrag brachte. Der Gesang war mit zwei Leistungen vertreten. Frl. Feurstein(Klasse von P. Haase) sang eine Arie aus der ganz in Vergessenheit geratenen Oper Die Makkabäer von Ant. Rubinstein in zutreffender Auffassung mit vollausgebender Stimme, die aber noch weiterer Ausgleichung bedarf. Ernst Events(Klasse des Hru. Thiele) bewältigte mit seiner wohlklingenden, leicht ansprechenden Baßbaritonstimme die Koloraturen in der Arie aus Messias ohne viele Schwierigkeiten. Zum Schluß hörte man Psalm 13 für Chor(die vereinigten Chorklassen), Sopransolo (Fr. Brügelmann), Violinsolo(Friedr. Helmich) und Orchester von H. Juderau(Schüler von Prof. Leffel und demnächst Correpetitor an der hiesigen Oper). Der junge Mann hat den Text wohlaufgefaßt, nur will es uns nicht gefallen, daß er einzelne Textstellen öfters wiederholte. Das thut der Wirkung Abbruch. Das in großen Verhältnissen entworfene Stück ist üersichtlich gegliedert, die Erfindung hält bis zum Schluß stand. Daß er etwas tüchtiges bei Prof. Leffel gelernt, zeigte der gute Tonsatz, die wirksame, zuweilen an Haendel gemahnende Instrumentation und die wohlgerathene Doppelauge. Zu unserer Ueberraschung bringt eine auswärtige Zeitung die Notiz, daß Prof. Leffel aus dem Lehrerkollegium des Konservatoriums ausscheiden wird und an seine Stelle"Waldemar v. Baußnern vom Generalmusikdirektor Fritz Steinbach den Ruf erhalten, am Kölner Konservatorium das Hochschullehramt für Komposition, Instrumentation, Partiturspiel und, soweit es erforderlich sein wird, die Vertretung Steinbach in der Direktionsührung zu übernehmen". In die Direktion bei diesem Schlußkonzert teilten sich Generalmusikdirektor Steinbach und Prof. Heß, außeadem dirigierten auch noch die Musikhochschüler M. Salomons und W. van den Berg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Altona(Elbe), 27.Juli1903."Ueber eine furchtbare Familien- tragödie wird uns geschrieben: Im zweiten Stockwerk des Hauses Bahnhofstraße 58 wohnt seit mehreren Jahren die 81jährige Witwe Baur, die schon längere Zeit an Halskrebs schwerkranke darniederlag. Ihr Ableben war jeden Tag zu erwarten. Bei ihr wohnte nur ein 74jähriges Dienstädchen,"die alte Johanna", die schon seit über 40 Jahren im Dienste der Burschen Familie stand. Von den beiden Söhnen der Witwe Baur, die mit abgöattischer Liebe an ihrer Mutter hingen, ist der eine der Rechtsanwalt und Notar Friedrich Baur, wohnhaft Klopstockstraße 25, der andere ist der Amtsrichter Bauer, der früher in Itzehoe, zuletzt in Krempe thätig, seit Mai d. J. aber wegen Nervenleidens und Schwermut beurlaubt war. Er erwartete täglich seine Entlassung aus dem Justizdienste. Gestern Abend schloß die alte Dame im Beisein ihrer beiden Söhne die Augen für immer. Der Rechtsanwalt faßte sich zuerst wieder und setzte sich an den Schreibtisch, um die wichtigsten Angelegenheiten zu ordnen, während sein Bruder, der Amtsrichter, durch den Tod der Mutter so erschüttert worden sein muß, daß er ganz und gar den Kopf verlor, denn eine Viertelstunde später hörten ein Schutzmann und Straßenpassanten fünf Schüsse in der Burschen Wohnung fallen. Die Leute drangen in die Wohnung ein, wo sich ihnen ein entsetzlicher Anblick darbot. In seinem Stuhl vor dem Schreibtisch saß der Rechtsanwalt Baur mit zerschmettertem Hinterkopfe als Leiche. Drei Kugeln hatten den Kopf durchbohrt. Im Schlafzimmer neben dem Bette mit der Leiche der alten Mutter Baur lag das treue Faktotum,"die alte Johanna", ebenfalls mit durchschossenen Kopfe, entseelt am Boden. In einem Nebenzimmer saß auf einem Stuhl der Amtsrichter als Leiche; er hatte, nachdem er Bruder und Magd erschossen, sich selbst durch eine Kugel in die rechte Schläfe getötet. Seine Hand hielt den Revolver noch fest umklammert. Die That kann nur in einem Anfalle von Geistesstörung von dem Amtsrichter ausgeführt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbot öffentlicher Vorstellungen. Aus Anlaß eines Falles von schwerer Gesundheitsschädigung, welche neuerdings durch die Einwirkung eines Suggestors in einer öffentlichen Vorstellung herbeigefuührt worden ist, haben die Herren Ressortminister bestimmt, daß die Veranstaltung öffentlicher Vorstellungen von Einwirkungen auf den Menschen mittelst Suggestion, Hypnose, Magnetismus und ähnlichen Methoden nicht zu gestatten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ortsbesichtigung. Gestern Vormittag fand an der Stelle, wo vorgestern an der Ecke Mühlenbach und Hohepforte das fünfährige Söhnchen eines Schlossermeisters getötet wurde, seitens einer Gerichtskommission eine Ortsbesichtigung statt. Die beiden Männer, die das Englück verschuldet haben sollen, wurden in Haft genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fränkischen Hof. Das am verflossenen Donnerstag ausgefallene Konzert der 65er Kapelle und des Liederkranz Soloquartett findet nunmehr morgen Donnerstag bestimmt statt. In Anbetracht der vorzüglichen Leistungen des Quartetts sei wiederholt darauf aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Stadtgarten ist am Mittwoch ben 29. Juli, nachmittags --11 Uhr Militär-Konzert und Volks-Lieder-Abend des Männergesang-Verein Germania, Köln-Lindenthal. Am Freitag den 31. Juli, nachmittags 3 1/2 --11 Uhr findet Militär-Konzert von obiger Kapelle, verbunden mit Gesangvorträgen des Lorentschen Solo-Quartetts, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Markt für Einmachgurken und Einmachzwiebeln nebst Zuthaten, sowie für den von den holländischen Händlern gleichzeitig angebrachten Salat wird vom 28. Juli ab bis auf weiteres an den beiden Hauptmarkttagen Dienstag und Freitag auf dem Frankenwerft abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Etwas vom Annoncieren. Der größte amerikanische Fach mann im Anzeigewesen wurde kürzlich von einem Mitarbeiter der New-Yorker Monatsschrift Arena über Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft der Geschäftsanzeigen interviewt. Einige Auszüge aus dem betreffenden Aufsatz werden interessieren. N. C. Fowler-- so heißt der Annoncenönig der Yankees-- meint, daß in den Vereinigten Staaten gegenwärtig etwa achtzehn- bis zwanzigmal so viel Geschäftsanzeigen veröffentlicht werden, als vor ungefähr 25 Jahren. Geschäftsanzeigen würden seit etwa einem halben Jahrhundert für eine Notwendigkeit gehalten. Ihren vollen Wert wisse man aber erst seit 25 Jahren zu würdigen; jetzt erkenne man schon an, daß das Annoncieren ebenso wichtig ist, wie das Rohmaterial, die Erzeugung und der Verkauf der Ware. Während man das Inseriren früher als eine Ausgabe für ein Experiment oder als Luxus betrachtete, gilt es heute für eine unerlaäßliche und rentable Kapitalanlage. Demgemaäß giebt es"drüben" zahlreiche berufsäßige, von großen Firmen gut bezahlte"aus writers"(advertisements writers- Anzeigenverfasser), die in den"Anzeigenschulen" ausgebildet werden und immer wieder auf neuartige Insertionsweisen verfallen. Unser Gewährsmann schätzt die Zahl der einzelnen Anzeigenabdrücke in der gesamten nordamerikanischen Presse auf 350 Milliarden pro Jahr, welche, ausgeschnitten und aufeinander gelegt, einen über 35 Millionen Meter hohen Haufen bilden würden; zu einem Streifen aneinander gefügt, würden die Annoncenbogen eines Jahres etwa 180000 Kilometer lang sein. Die amerikanische Geschäftswelt giebt jetzt jährlich mehr als 150 Mill. Doll. für Presse-Inserate und mindestens ebenso viel für Preislisten, Cirkulare, Prospekte und Kataloge aus. Ob die Kosten der so wirksamen und beliebten Illustrierung der Anzeigen in diesen Riesensumme einbegriffen sind, ist aus dem in Rede stehenden Artikel nicht klar ersichtlich; doch betont Fowler die ungeheuren Fortschritte in der künstlerischen Ausstattung der Inserate, Plakate usw. Hervorragende Künstler stehen nicht an, die Begleitzeichnungen der Reklamen zu liefern-- oft eine recht kostspielige Geschichte! Ueber die Zukunft des Anzeigenwesens befragt, antwortete Fowler:"Sie hängt von der Zukunft des Geschäftslebens ab; mit dem Blühen oder dem Niedergang der Geschäfte wird das Annoncieren zu- oder abnehmen. Eins läßt sich nicht vom andern trennen. Immerhin kann man sagen, daß das Anwachsen des Trustwesens geeignet ist, den Umfang des Anzeigenwesens bedeutend zu verringern." * 3theinöhe am 28. Juli. abends 7 Uhr: 2,98 m + 0.08. </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wasserärme am 28. Juli, mitt. 12 Uhr: 16deg, abds. 7 Uhr: 160 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mir vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mitteilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Panorama International. Der neu ausgestellte Cyklus Kaiser Wilhelm II. in Rom und beim Papst Leo XIII. im Frühjahr 1903, der unter ganz besonders günstigen Umständen zu stande gekommen ist, wird nicht verfehlen, in weiten Kreisen Aufsehen zu erregen. Der Begründer und Direktor dieser Panoramen, Aug. Fuhrmann, weilte im Frühjahr 1903 längere Zeit in Rom, um Vorstudien zu machen, die ihn in den Stand setzten, die Hauptmomente des Besuches Kaiser Wilhelms in der ewigen Stadt an den hierzu geeignetsten Stellen aufzunehmen. Am 4. Mai hatte der Künstler und seine Tochter die seltene Ehre, von Sr. Heiligkeit in Audienz empfangen zu werden. Der Papst, der sich seit 13 Jahren weder porträtieren noch photographieren hatte lassen, gewährte Herrn Fuhrmann nicht nur eine Sitzung, sondern gestattete dem Künstler außeadem den Zutritt zu den vatikanischen Gärten, der päöstlichen Sommerresidenz, sowie zu den intimen Gemächern des Vatikans und erteilte bereitwilligst die Erlaubnis, stereoskopische Aufnahmen hiervon machen zu dürfen. Mau bekommt in dieser seltenen Serie demgemaäß außer de letzten nach dem Leben aufgenommenen Porträt Leos XIII. Lokal täten zu sehen, wie n. a. die Privatkapelle, die Privatbiblioth Sr. Heiligkeit, die bisher nicht aufgenommen werden durften. Eber bringt der Cyklus die geistlichen und weltlichen Würdentraäger,# Palastbeamter in altspanischen Trachten, die Nobel- und Schweiz garden und das päöstliche Militär. Man sieht die Auffahrt d Kaisers und des Kronprinzen zum Vatikan im Damasushofe, d Privat-Audienzzimmer, aus dem der Papst den Thron hatte er fernen lassen, um dem Kaiser gegenüber wie dieser auf einem Sei# Platz zu nehmen. Ein glänzendes militärisches Schaugepraänge wurd bei dem Besuche Kaiser Wilhelms am italienischen Königshofe en wickelt. In den festlich geschückten Straßen vollzieht sich der Aufmarsch der Polizei und Leibgarde. Von dem königlichen Palais fahren Kaiser Wilhelm und der König von Italien in einer Staatscarosse, eskortiert von italienischen Leib-Küpassieren u. a. nach dem Paradefelde, wo ungeheure Volksmassen die Ankunft der Majestäten erwarten. Später trifft man die Majestäten und deren Gefolge bei der Besichtigung des Forums am Titusbogen, beobachtet die Scenen an der deutschen Gesandschaft, studiert die Volkstypen und spannt die Menge auf dem Petersplatze an. Trotzdem das Wetter nicht immer günstig war, sind die Aufnahmen durchweg vorzüglich gelungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verungluückt. Am 27. Juli d.., morgens 6 Uhr, wurde im Rhein am rechten Ufer gegenüber der Schneiderschen Badeanstalt eine unbekannte männliche Leiche aufgefunden. Der Kopf der Leiche ist an der linken Seite fast vollständig zerschellt. Es wird ein Englücksfall vermutet. Die Leiche war bekleidet mit einem grauen Anzuge, schwarzen Hut, Umlegekragen, Vorhemd mit schwarzem Schlips, grauen Strümpfen, weißem Hemd ohne Zeichen und Schnüschuhen. Im Besitze der Leiche befanden sich ein weißes Taschentuch gezeichnet T.., ein braunledernes Bügelportemonnate mit 15 Pfg., eine silberne Cylinderuhr nebst Talmiuhrkette, rundem Medaillon und Uhrschlüssel, der nach oben eine Hand mit einem Fächer bildet, viereckig geformte Manschettenknöpfe und ein Schlüssel. An der Unfallsſtelle wurde ein Stock mit Stahleinlage und Nickelgriff mit Hundekopf sowie ein schwarzer Filzhut aufgefunden. Der Verungluückte war etwa 40 Jahre alt, gesetzt, 1,65 Meter groß, hatte rundes Gesicht, blonde Haare, kurzen blonden Schnurrbart, gewölbte Stirne, graue Augen, stumpfe Nase und vollständige Zähne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht zum Dienstag setzte sich ein junger Mann aus Mülheim a. Rh. auf eine Bank in den Anlagen am Wallraf-Richartzmuseum nieder und schlief ein. Als er erwachte, bemerkte er, daß ihm das Portemonnaie mit 25 M. gestohlen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>-- Dortmunder Union-Bier u</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Franziskaner Leisteräu. ff. Küche. Bes. Hub. Hahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
