<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389410</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 16.Juli1903. Im Vortragssaale der Bürgergesellschaft fand heute Nachmittag unter dem Vorsitze des Fürsten Karl v. Löwetstein eine Sitzung von Mitgliedern der deutschen Antiduellliga zur Besprechung der Gründung einer Ortsgruppe Köln statt. Es nahmen an der Besprechung u. a. teil: Generalleutnant z. D. v. Niesewandt zu Königswinter, Frhr. v. Schorlemer, Amtsgerichtsrat de Witt, Graf Hompesch, Oberlandesgerichtsrat Geh.-Rat Roeren, Dr. med. Wreesmann, Abg. v. Grand-Ry, sowie mehrere Herren aus dem Bergischen. Nach eingehender Besprechung wurde die Gründung einer Ortsgruppe für Köln bezw. die Rheinprovinz einstimmig beschlossen. Zum provisorischen Vorsitzenden wurde Geh.-Rat Roeren gewählt. Zugleich wurde ein Aufruf zum Beitritt in die Antiduellliga entworfen, der demnächst zur Veröffentlichung gelangen wird. Zur definitiven Wahl des Vorstandes wird in nächster Zeit eine Sitzung anberaumt, zu welcher die sämtlichen in der Rheinprovinz wohnenden Mitglieder der Liga eingeladen von der Rar- ul 1303, 66,2*b gore Ger M sPe alfe.50-.80, junge.80-2,20, Tauben, alte.40-.50, junge 0,50-.60, 10 7b-Kracher Züige, O40,080, Joute, O 6 d s e herc ese hohe .80, Heidelbeeren 0,32-.50, Himbeeren 0,60-.80, Erbsen mit Schale</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>200, Kahelian.70.00 Karpfe" 2.0,Sap,., 6 89, Scheichs grosse.60-.80, kleine.30-.50, Schleie.60-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kalk, 16.Juli1903. Bei dem heute Nachmittag über die hiesige Stadt niedergegangenen schweren und langanhaltenden Gewitter wurde durch den Sturm an dem Gebäude der katholischen Mädchenschule in der Paradiesstraße ein Teil des Daches abgedeckt und mehrere vor dem Gebäude stehende Bäume umgeweht. Desgleichen wurde das Dach des Krankenhauses stark beschädigt; auch an verschiedenen Privatgebaäuden und in mehreren Gärten richtete der Sturm 1e5 Brühl 16.Juli1903. Heute Nachmittag gegen 5 Uhr gingen über die hiesige Gegend zwei schwere Gewitter nieder, welche von einem wolkenbruchartigen Regen begleitet waren. In den Parkanlagen und sonstigen Anlagen der Stadt wurden eine Anzahl Bäume entwurzelt und dicke Aeste von den Bäumen abgerissen. früchte sind vom Sturme geknickt und liegen flach am Boden. Zwischen hier und Sechtem wurden mehrere Telegraphenstangen vom Blitzstrahl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Düsseldorf, 16.Juli1 903. Auf dem Rheine bei Volmerswerth übten heute Mittag die zweite, vierte und fünfte Eskadron des hiesigen 11. Husarenregiments Pferdeschwimmen, als plötzlich wegen eines Dampfers im Strom Halt gemacht wurde. Eines der Pferde sprang dabei mit den Vordereüßen in den Kahn, worin sich vier Husaren befanden. Das Fahrzeug schlug um, und alle vier fielen in den Strom. Während sich drei derselben durch Schwimmen retteten, ertrank ein Husar der vierten Eskadron. Seine Leiche ist noch nicht gefunden. Er war der Sohn eines Gutsbesitzers aus 16.Juli 1903. Auf gräßlicher Weise verungluückte hier heute Nachmittag in einer Riemendreherei ein Arbeiter, der beim Auflegen des Treibriemens auf das Schwungrad der Dampfmaschine behülflich sein wollte. Er wurde dabei vom Niemen erfaßt, einmal um das Schwungrad gezerrt und dann gegen eine Wand geschleudert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>wir unser reichhaltiges Lager in mpfe Spezial-Korsetten-Geschäft allerersten Ranges, Breitestrße 133, Nähe Berlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Aufklaärung veröffentlicht der Vorstand der Verwaltungsstelle Köln des Verbandes christlicher Bauhandwerker und Bautülfsarbeiten Deutschlands durch Anschlag an die Plakatsäulen folgendes: Da die Führer der socialdemokratischen Gewerkschaften und die socialdemokratischen Blätter, die die christlichen Gewerkschaften mit allen möglichen Mitteln bekämpfen, auch den soeben beendeten Kampf im Baugewerbe zur Verhetzung der Arbeiter gegen die christlichen Gewerkschaften auszuschlachten suchen, sehen wir uns verandaßt, folgenden Sachverhalt der weiten Oeffentlichkeit zu unterbreiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Annohaus. Die nun beendete Ausſperrung der Bauhandwerker hat die Aufmerksamkeit weiter Kreise der Bevölkerung auf sich gezogen und besonders die arbeitenden Stände haben sie mit großer Spannung verfolgt. Es ist gerade für diese sehr wichtig, die notwendigen Lehren daraus zu ziehen. Zu diesem Zweck wird am Sonntag den 19. d.., abends 8 Uhr, im großen Saale des Annohauses Hr. Gewerkschaftssekretär Schmidt-Bochum ein Referat halten, und es ist für die Mitglieder der katholischen Arbeitervereine und christlichen Gewerkschaften überaus wichtig, sich an der Versammlung zu bemilitärisches. Das Rheinische Kürasier-Regiment Nr. 8 ist von den Brigade-Uebungen wieder nach Deutz zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samariterdienst. Nachdem eine größere Anzahl Kölner Volksschullehrer- und Lehrerinnen im Samariterdienst ausgebildet worden sind, beabsichtigt die Kölner Rettungsgesellschaft vom Roten Kreuz den Volksschulen einen Samariterkasten zu übeweisen, der alles für die erste Hülfe Erforderliche, bei Unfällen Nötige enthalten wird. Da solch kleine Unfälle beim Spiel und Turnen nicht ausgeschlossen sind, so wird diese Einrichtung gewiß gute Dienste leisten. Es ist auch angeregt worden, Lehrer und Lehrerinnen in der Krankenpflege auszubilden, welche im Falle eines Krieges in den Lazaretten Verwendung finden würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die neue Dominikanerkirche an der Lindenstraße ist im Rohbau vollendet. Zur Zeit erfolgt die Eindeckung des hübschen Turmes, welcher sich über der der Lindenstraße zugekehrten Fronte in ansehnlicher Höhe erhebt. Von der Straße führen drei Eingänge in die Kirche. die von dieser Seite her durch ein großes Bogenfenster über der Empore Licht erhält. Ueber diesem Fenster erhebt sich unter dem Giebelabschluß ein gewaltiges Kruzifix in weißem Sandstein, das sich von dem roten Blendziegel-Mauerwerk sehr wirkungsvoll abhebt. Zu beiden Seiten derselben werden die Statuen des hl. Ordeusstifters Dominikus und des hl. Engelbertus, unter welchem die ersten Dominikaner in Köln sich niederliessßen, aufgestellt. Im Innern der Kirche sind die Seitenschiffe überölbt. Mit den übrigen Arbeiten hofft man bis zum Winter soweit fertig zu werden, daß das Gotteshaus Weihnachten seiner Bestimmung übergeben werden kann(wenn die Mittel reichen, die nur spärlich vorhanden sind).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gasexploſion. Gestern Abend wollte ein Tagelöhner in einer Wohnung in der Nähe des Weichserhofes, wo kurz vorher Arbeiter an der Gasleitung gearbeitet hatten, letztere, da Aasgeruch sich bemerkbar machte, revidieren. Er zündete sich ein Streichholz an und kam der Gasleitung mit dem Lichte zu nahe. Dadurch entstand eine Gasexploſion. Der Arbeiter wurde au beiden Armen, der rechten Schulter und an dem Kinn schwer verletzt. Man brachte ihn ins Bürgerhospital. Die Feuerwehr löschte den entstandenen Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
