<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389417</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Flora fanden am Dienstag zwei Konzerte des unter Leitung von Franz von Blon stehenden Berliner Tonünstler- Orchesters statt. Neben großer Tonfülle ist es namentlich die farbendrächtige dramatische Herausarbeitung des geistigen Gehaltes komplizierterer Werke, welche das vortreffliche Orchester auszeichnet. Durch diese Eigenschaft kamen besonders Tschaikowskys Ouverture 1812 sowie Brauchstücke aus Rheingold und Götterämmerung zu schöner Wirkung. Daneben stehen dem Orchester aber auch die zartesten Farben zu Gebote, wie sie z. B. Moszowski's Serenat und verschiedene allerliebste eigene Kompositionen des Dirigenten erheischen. Das infolge der äußerst ungünstigen Witterung leider wenig zahlreiche Publikum zollte den Gästen begeisterten Beifall, der das Orchester zu wiederholten Zugaben verandaßte. Es ist der Floraverwaltung gelungen, das Orchester noch für den Mittwoch und Donnerstag nächster Woche(29. und 30. Juli) zu gewinnen, welche Tage hoffentlich mehr vom Wetter begünstigt sein werden. Das Programm für Mittwoch Abend, welches u. a. Tschaikowskys Sinfonie Pathetique und Kriegs Suite: Sigr Jorsalfar bringt, wird jedenfalls viele Musikfreunde zur Flora führen. Für Donnerstag ist ein Wagnerabend vorgesehen, der u. a. das Meistersängervorspiel, Wotans Abschied, Nachtgesang aus Tristan und den Charfreitagszauber aus Parsifal aufweist, während im Nachmittagsprogramm hauptsächlich die so beliebten Kompositionen des Dirigenten selbst vertreten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>. Seinen Verletzungen erlegen ist im Bürgerhospital das Dienstädchen aus der Moselstraße, welches beim Ofenanzünden Petroleum benutzt und infolge Explosion des Petroleumbehälters schwere Brandwunden erlitten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verputzen Wilhelm Schneider, der am Montag in der Krefelderstraße von einem Gerüst abgehtürzt war und einen Schädelbruch erlitten hatte, ist seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. In der Nacht vom Mittwoch zum Donnerstag entstand in einer Schreinerei in der Wahlenstraße Feuer. Es gelang der Kölner Berufsfeuerwehr im Verein mit der freiwilligen Aehrenfelder Feuerwehr den Brand nach kurzer Zeit auf seinen Herd zu beschränken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödliche Unfälle. Vorgestern Nachmittag ist in der Leyendeckerstraße ein dreiähriger Knabe von einem Laſtfuhrwerk totgefahren worden. Den Fuhrmann des Wagens soll keine Schuld an dem Unfall treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Bonn, Königl. Gefängnis, Aufseher, während der Probedienſtzeit monatlich 75 M. Remuneration, nach Anstellung 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Brauweiler(Landkreis Köln), Rheinische Provinzialarbeitsanstalt, drei Aufseher, je 1000 M. Gehalt, steigt bis 1600.; Cues(Mosel), Bürgermeisterei Lieser, Bürgermeisteramt in Cues, Polizeidiener, 1200 M. jährlich; Lebach, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, etwa 50 M. monatlich; Neumagen, Bürgermeisteramt, Polizeiwachtmeisterstelle, verbunden mit derjenigen eines Vollziehungsbeamten und Wegeaufseher, 1050.; Rheinbach, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, Schreiblohn 8 bis 10 Pfg. für die Seite; Schwemlingen, Bürgermeisteramt Hinbringen(Kreis Merzig), Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1200., steigt bis 1800.; Sigmaringen, Hohenzollernschen Landesausschußß, Kanzlist, 1200 M. Gehalt, steigt bis 2100.; Trier, Oberbürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. Gehalt, steigt bis 2000.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, drei Landbriefträger, je 700 M. Gehalt, steigt bis 1000.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in Köln, drei Nachtwächter für den Stationsdienst, je 700., steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Adressierung von Postsendungen. Von facheännischer Seite wird uns geschrieben: In den Briefabfertigungsstellen der Postanstalten und in den Bahnposten kommen sehr häufig Sendungen nach wenig bekannten Postirten vor, deren Lage in der Aufschrift nicht angegeben ist und erst durch Nachschlagen ermittelt werden muß. Abgesehen von der hieraus erwachsenden Mehrarbeit lassen sich Verzögerungen oder Fehlleitungen dann kaum vermeiden, wenn es an Zeit zum rechtzeitigen Nachschlagen in den Ortsverzeichnissen fehlt. Die Zahl der wenig bekannten Postirte ist eben mit der Zeit derart ge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Handelshochschule in Köln. Der Lehrplan der Kölner Handelshochschule für das am 15. Oktober beginnende Wintersemester weist in seinen verschiedenen Abteilungen wiederum bedeutende Erweiterungen gegenüber den früheren Semestern auf. So kommt in der Volkswirtschaftslehre zu den von Herren, die im praktischen Leben stehen, gehaltenen Vorlesungen eine solche von Hrn. Regierungsassessor Ueberschaer, Mitglied der Provinzialſteuerdirektion Köln, über Zollwesen; auch ist die Reihe der Vorlesungen aus dem Gebiete des öffentlichen Rechts vergrößert worden, nachdem der frühere ordentliche Professor der Universität Rostock Hr. Dr. jur. und phil. Geffcken einen Lehrstuhl für öffentliches Recht an der Handelshochschule vom kommenden Semester ab übernommen hat. Auf dem Gebiete der Handelstechnik wird zum ersten Male eine Vorlesung über Firmenkunde, welche die deutschen Banken in ihrem Geschäftsbetrieb und ihren Geschäftsverbindungen darstellt, von Hru. Privatdozenten Schmalenbach gehalten werden. Die Uebungen in der Volkswirtschaftslehre, Rechtslehre, Handelsgeographie und Warenkunde sind neben den Vorlesungen weiter ausgestaltet worden, ferner weist der Lehrplan banktechnische Uebungen, Uebungen im Versicherungswesen und solche in der Handhabung der Eisenbahnütertarife auf. Zwei neue Sprachfächer sind in den Lehrplan eingefügt worden: die holländische Sprache, welche für die Beziehungen der Rheinlande und Westfalens zum Nachbarstaate von nicht zu unterschätzendem Werte ist, sowie die portugiesische Sprache, welche von besonderer Wichtigkeit für Kaufleute ist, die mit der pyrenäischen Halbinsel und mit Brasilien in geschättlicher Verbindung stehen. So ist-- abgesehen von den deutschen Kursen für Ausländer-- nunmehr den Studierenden Gelegenheit zur gründlichen Erlernung von sieben fremden Sprachen gegeben. Im ganzen umfaßt der Lehrplan in seinen sechs Abteilungen (1. Volkswirtschaftslehre, 2. Rechtslehre, 3. Geographie, Warenkunde, Naturwissenschaften und Technik, 4. Sprachen, 5. Handelstechnik, 6. Allgemeine Geisteswissenschaften) 112 Kurse in 212 Wochenstunden (gegen 173 im Sommersemester); von diesen entfallen 123 Stunden auf die zehn Dozenten im Hauptamte, den Privatdozenten und die drei Lektoren. Die übrigen Vorlesungen und Uebungen werden von fünf Dozenten der Universität Bonn, einem Dozent der Universität Heidelberg und 29 Herren aus Köln, Bonn und Hagen, welche neben ihrer praktischen Berufsthaätigkeit den Lehraufgabe der Hochschule sich widmen, abgehalten. Die bisherige erfreuliche, stetige Steigerung in der Besucherzahl der Handelshochschule läßt für das kommende Semester eine solche wiederum erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Karl. S. v. Otto Bath, Maler, Elsaßstr. 39.- Donald, S. v. Karl Frohnhaeuser, Kaufm., Roonstr. 3.- Margareta, T. v. Richard Wiese, schuhm., Luxemburgerstraße 80.- Karl, S. v. Paul Wiegen, Schreiner, Burgunderstr. 51.- Auguste, T. v. Jacob Fischer, Hülfsbremser, Luxemburgerstr. 10.- Karl. S. v. Heinrich Jeremias, Maurer, Alexianerst. 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Albert, S. v. Hubert Fritz, Möbelhändler, Bachemstr. 19.- Karl. S. v. Karl de Bitte, Lagerarm., Poststr. 52.- Peter. S. v. Heinrich Kleef, Tagel., Alte Mauer am Bach 69.- Heinrich, S. v. Heinrich Göth. Schriftsetzergehülfe, Huhnsg. 39.- Johann, S. v. Joh. Pranger, Gemüsehdlr., Lübeckerstr. 25.- Maria, T. v. Wilhelm Gesein, Tagel., Gereonsw. 103. - Heinrich, S. v. Johann Viehoff, Schreinermstr., Limburgerstr. 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text># Englücksälle. In einer lithographischen Anstalt an der Bonnerstraße geriet ein etwa 16jähriger Lehrling mit einem Arm in eine Maschine und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestern Nachmittag kam in der Venloerstraße ein Mann beim Aufspringen auf einen Straßenbahnwagen zu Fall, geriet mit dem Fuß unter den Räumer und trug erhebliche Verletzungen davon. Die Verletzten kamen ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Aus dem Landkreise Köln. Am Samstag den 18. Juli d. J. hielt die Sterbekasse der Elementarlehrpersonen des Landkreises Köln und der rechtsrheinisch eingemeindeten Orte der Stadt Köln unter dem Vorsitze des Herrn Lehrers Pütz aus Weiler ihre dieseährige Generalversammlung im Fränkischen Hofe ab. Durch Tod waren im letzten Jahre fünf Mitglieder abgegangen. Die Mitgliederzahl beträgt z. Z. 364; die Einnahmen betrugen 1617.; der Bestand aus dem Vorjahre 3224., so daß die Gesammteinnahme sich auf 4841 M. bezifferte. Die Auslagen betrugen 1500., so daß ein Kassenbestand von 3341 M. verblieb. Mit einem herzlichen Dank an den Rendanten, an die Subrendanten usw. schloß die Generalvers, sammlun 8 Der Kölner Liederkreis veranstaltet unter der Leitung seines Dirigenten, des kal. Musikdirektors Hrn. Arnold Krögel, am Dienstag den 28. Juli, abends 8 Uhr, im Zoologischen Garten ein Konzert im Verein mit der Kapelle des kgl. Musikdir. Hru. Willy Been. Ein ausgewähltes Programm wird zu Gehör gebracht werden, so baß den Konzertbesuchern genußreiche Stunden bevorstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
