<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389408</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Stapelhaus konzertierte am 10., 11. und 13. d. das rühmlichst bekannte Waldhornquartett der königlichen Kapelle in Hannover nebst dem berühmten Pistonvirtnosen Hru. Berth. Richter der Braunschweiger Hofkapelle mit täglich sich steigenden Erfolgen. Das Quartett bestätigte in vollstem Maße den guten Ruf, welcher dieser Künstler- vereinigung vorausging. Die wunderbaren Klangwirkungen des Waldhornquarietts, sowie die brillante Ausführung der schwierigen Pistonsoli stempelt dieses Ensemble zu einer ohne Konkurrenz dastehenden Künstlervereinigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>A. Festgenommen wurden ein Reisender wegen Beamtenbestechung und Anstiftung zur gewinnsüchtigen Vernichtung von Urkunden, ein Arbeiter wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Arbeiter wegen Hühnerdiebstahl, ein Kellner wegen Urkundenälschung1 Englücksälle. In einer Bierbrauerei geriet ein Brauer mit einer Hand in eine Maschine und erlitt schwere Quetschungen</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Neubau an der Pfälzerstraße fiel einem Zimmermann aus der Höhe der zweiten Etage ein schwerer Gegenstand auf einen Arm, wodurch dieser ganz erheblich verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf der Berrenratherstraße siel ein Fuhrmann von seinem Fuhrwerk und verletzte sich nicht unerheblich an einem Fuße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause an Unter Kahlenhausen stürzte ein etwa vierähriger Junge die Treppe hinunter und zog sich erhebliche Verletzungen am Kopfe zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An der Schiffbarücke kam ein Mann zu Fall und erlitt einen Schlüsselbeinbruch. Die Verletzten kamen ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Fabrik in Ehrenfeld zog sich gestern Morgen ein junger Mann mit heißem Wasser so erhebliche Brandwunden am Fuße zu, daß er dem St. Franziskushospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 15.Julitvor. Außer den üblichen drei Meetings veranstaltet der Kölner Rennverein am Sonntag den 19. d. einen Renutag. Von den sechs Rennen des Tages sind vier Herrenhund zwei Jockeyrennen. Dem Interesse des großen Publikums ist dadurch Rechnung getragen, daß mit Ausnahme des einleitenden Welterhandicaps, eines Herren-Flachrennen über 2900 Meter, sämtliche Konkurrenzen als Hindernisrennen ausgeschrieben sind. Für die Rennen sind zahlreiche Nennungen eingelaufen, so daß recht guter Sport in Aussicht steht. Seitens der Verwaltung der städtischen Straßanbahnen sind wiederum geeignete Maßnahmen getroffen, die ine bequeme Beförderung zum Rennplatz verbürgen. Denn außer den Wagen auf der neuerdings eingerichteten Linie Bayenthalmerheim, denen auf dem Heumarkt noch ein Anhägewagen beigeügt wird, gehen direkte Wagen auf den übrigen Linien der Querbahn und zwar von Chlodwigsplatz, Volksgarten, Museum und Eigelsteinerthor bis Merheim. Auf diese Weise können über 500 Personen in 10 Minuten bequem befördert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>50. Generalversammlung der Katholiken Deutschlands (23. bis 27. August in Köln). In der vorgestrigen Sitzung des Vorstandes des Lokalkomitee wurden die Einladungen zur Generalversammlung endgültig, und das Programm im allgemeinen festgestellt. Die Einladung, als Aufruf an die deutschen Katholiken, wird Ende dieser Woche in der Presse zur Veröffentlichung kommen, das ausführliche Programm voraussichtlich eine Woche später.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fürst Karl zu Löwetstein ist vorgestern Abend hier angekommen und hat im Grand Hotel Viktoria Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Deutsche Arbeitgeberverband für das Baugewerbe hielt vorgestern Abend eine außserordentliche Generalversammlung ab, in welcher die Ausſperrung officiell aufgehoben wurde. Der Verband habe nunmehr seine Feuerprobe bestanden. Was man erreichen wollte, sei erreicht worden. Es handele sich uun darum, den Arbeitgeberverband weiter zu kräftigen, um bei späteren Kämpfen gerüstet zu sein. Im übrigen wolle man alle Feindseligkeiten und die von den Gegnern ausgesprochenen Beleidigungen vergessen in Anbetracht dessen, daß nunmehr der Friede erreicht sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Nachmittag wurde in der Schönsteinstraße, Ecke Hüttenstraße, ein 6 1/2 Jahre alter Knabe von einem Laſtfuhrwerk überfahren und schwer verletzt. Das Kind ist inzwischen im St. Franziskus-Hospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
