<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389433</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>50. Generalversammlung der Katholiken Deutschlands.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweis-Anstalt wurden im Monat Juli 2708 offene Stellen gemeldet: 1787 in der männlichen, 921 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 4320 Personen: 3600 in der männlichen(darunter 1008 von auswärts), 720 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittelung der Anstalt erhielten 2456 Personen Stellung: 1746 männliche und 710 weibliche. Ende des Monats Juli waren unter Zugrundelegung einer 14tägigen Vormerkfrist 980 männliche(darunter 359 von auswärts) und 7 weibliche Arbeitslose vorgemerkt; 92 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25--27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr, Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat Juli von 805 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 355 Wohnungen, die Zahl der Nachfragen belief sich auf 450. Gemeldet wurden Wohnungen von: fragen veiter sicy uu," 3 4 5 und mehr Räumen Verlangt: 50 169 157 46 28- 450 Nachfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>&amp;* Constantinopel,.Ang.1903.(Drahtber.) Die ersten türkischen Meldungen seitens der Militär- und Civilbehoörden der Provinz über die jüngsten Bandenüberfälle sind im ersten Moment der Erregung verfaßt und scheinen etwas übertrieben zu sein. Nach Uebersicht aller bis hier vorliegenden Meldungen erscheint die Bewegung, wenn auch ernste Vorfälle vorliegen, keineswegs allgemein verbreitet, sondern auf einzelne Gebiete beschränkt. Trotz der Attentate gegen die Eisenbahnlinie Salonich--Monastir erlitt der Verkehr, da der angerichtete Schaden unbedeutend ist, fast keine Unterbrechung und funktioniert ungehindert. Acht Bataillone unter Marschall Omer Ruschi Pascha gehen ungesäumt von Werisowitsch nach Monastir ab. Ein kaiserliches Jrade ordnet an, daß dem Eisenbahnzuge, welcher den Transport besorgt, eine Sicherheitsmaschine vorausfahren, um den Zug gegen jedes Attentat der Komitatschi zu schützen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Man glaubt, daß es sich um außserordentliche Kraftanstrengungen seitens der Komitees handelt, um eine Intervention zu provozieren, und daß diese Kraftanstrengungen deshalb schwerlich aufrecht zu erhalten sein würden. Vor der Hand besteht die größere Gefahr darin, daß die mohammedanische Bevölkerung, die an vielen Orten sehr erregt ist, Beratungen pflegt und Vorbereitungen trifft, um, durch die Komitatschi provoziert, blutige Vergeltung zu üben, was die allgemeine Lage verschärfen und gefährliche Folgen zeitigen könnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Gefängnis, Strafanstaltsaufseher, 900 M. jährlich, steigt bis 1500.; Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600.; Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 24 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1800.; Eppelborn, Polizeiverwaltung, zwei Polizeidiener, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1200.; Koblenz, Königl. Fortifikation, Lohnschreiber, 75 M. monatlich; Meisenheim am Glau, Gemeindekasse der Bürgermeisterei Meisenheim am Glan, Vollziehungsbeamte, 200 M. jährlich; Poppelsdorf bei Bonn, Königl. landwirtschaftliche Akademie, Hülfsdiener und Heizer zur Bedienung von Centralheizungsanlagen, 1000 M. jährlich; Spiesen, Bürgermeisteramt Neunkirchen(Reg.-Bez. Trier), Polizeidiener, gleichzeitig Fleisch- und Trichinenſchauer, 800 bis 1350 M. Gehalt; Trier, Königl. Gefängnis, Hülfsaufseher, monatlich 90.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion St. Johannsaarbrücken, 25 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, je 700., steigt bis 1000 M. bzw. 1400 bzw. 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine verhäugnisvolle Verwechselung. Im israelitischen Asyl fand ein junger Mann von auswärts Aufnahme, der in einem hiesigen Hotel versehentlich ans einer Flasche Salzsäure getrunken hatte und dadurch schwere innere Brandwunden erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Geistespestört? Vorgestern Abend hantierte in einem Hause an der Alten Mauer am Bach ein Fuhrmann anscheinend in einem Anfalle von Geistespestörtheit mit einem Revolver und versuchte sich damit zu erschießen. Der junge Mann feuerte mehrere Schüsse ab, welche jedoch ihr Ziel verfehlten. Ein Schutzmann brachte den Mann zuerst ins Büirgerhospital uno von dort zur Beobachtung seines Geisteszustandes nach der Irrenanstalt Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fiel an einem Neubau auf der Neußertraße in Nippes ein schwerer eiserner Träger einem Arbeiter auf den Fuß, wodurch derselbe gequetscht wurde. Der Verletzte wurde mittels Wagens in seine Wohnung geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Donnerstag entstand am Frankenwerft eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten durch Messerstiche in den Rücken so erheblich verletzt wurde, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
