<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389424</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 29.Juli 1903. Am Donnerstag Morgen wird der hochw. Herr Weihbischof Müller in der Axkapelle des Domes 40 Altarsteine konsekrieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sportplatz. Am kommenden Sonntag vereinigt die Meisterschaft von Europa die erstklassigen Flieger auf dem Sportplatz vor dem Riezler Thor. Zu den interessantesten Personen gehört dabei der Holländer Harry Meyers, der nicht gerade häufig auftrat, aber, trotzdem er schon mit zu den ältern Rennfahrern gehört, es verstanden hat, sich nicht nur auf der Höhe zu halten, sondern seine Form noch mit jedem Jahre zu verbessern und stets die höchsten Preise einzuheimsen. So gewann er den Pariser Ausstellungspreis von 15 000 Fraus nebst dem Ehrenpreis des Präsidenten der Republik sowie 1902 und dieses Jahr den großen Preis von Paris gegen größte Konkurrenz. Ihm ebenürtig ist Th. Ellegaard, der Weltmeisters von 1902, der, durch gute Technik und gewissenhaftes Training unterstützt, bei großen Konkurrenzen fast immer den Sieg an seine Fersen heften konnte. Guns Schilling, welcher in Paris dicht hinter Harry Meyers endete, hat seine hohe Klasse während der ganzen Saison bereits bewiesen und dürfte neben dem dritten Sieger von Paris, dem Italiener Bixio, mit zu den aussichtsvollsten Bewerbern zählen. Diesen Ausländern stehen die besten deutschen Fahrer Arend und Rütt gegenüber. Ersterer gewann bereits dreimal die Europameisterschaft. Die übrigen Fahrer, von denen Ferrari, Eros, E. Fischer, Kudela, Althoff, Conrad Maxrath noch genannt seien, werden dazu beitragen, die einzelnen Läufe und Rennen abwechslungsvoll zu gestalten, während W. Bader vielleicht berufen scheint, seinen Konkurrenten eine Ueberraschung zu bereiten. Die Frage nach dem dieseährigen Gewinner der Europameisterschaft ist nicht leicht zu beantworten; jedenfalls stehen am Sonntag spannende Kämpfe bevor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>i Englücksälle. Gestern Nachmittag stürzte am Römerthum der Fuhrmann eines Speditionswagens vom Wagen und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Mauritiuswall erlitt ein etwa 10 jähriger Junge beim Turnen dadurch, daß ihm ein anderer Junge auf die Schulter sprang, einen Schulterbruch. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Kellner wegen Betrugs, ein Tagelöhner wegen Notzucht, zwei Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Klempner wegen Diebstahls, ein Polterer und ein Artist wegen Betrugs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruchsversuch. In der Nacht von Dienstag auf Mittwoch versuchte ein Spitzbube in den Uhrladen Eintrachtstraße 152 einzubrechen. Nachdem der Einbrecher die Hausthüre mittels Dietrichs geöffnet hatte, wurde der Inhaber durch ein verdächtiges Geräusch aufmerksam gemacht. Auf den Lärm des Uhrmachers suchte der Spitzbube das Weite, ohne etwas erbeutet zu haben. An eine Verfolgung war nicht zu denken, weil sich die Ladenthuüre, in welcher der Dietrich steckte, nicht öffnen ließ, und als Hausbewohner den Uhrmacher befreiten, war es zu spät. Uebrigens war der Einbrecher schlecht orientiert, sonst hätte er wissen müssen, wie jeden Abend die Wertsachen ausgeräumt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Mittwoch entstand in der Alexianerstraße eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so erhebliche Kopfverletzungen davontrug, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>- Kalk, 28.Juli1903. Am Sonntag fand eine Maurerversammlung statt, in der beschlossen wurde, in eine Lohnbewegung einzutreten. Eine Kommission soll den Bauunternehmern den Kölner Lohntarif zur Annahme unterbreiten und soll bei der Nichtannahme nach drei Wochen in den Ausstand getreten werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Hospital sand ein 20 jähriger junger Mann Aufnahme, der gestern Nachmittag von seinem zwei Jahre älteren Bruder unvorsichtigerweise mit einer Flobertbüchse in den rechten Oberschenkel geschossen worden war. Derselbe hantierte mit der verrosteten eine 6 Millimeterkugel enthaltenden Büchse, die sich entlud und das Unheil anstiftete. Die Kugel, die vom Rückgrat aus eingedrungen ist, konnte bis jetzt nicht entfernt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>St. Goar, 29.Juli1903.(Drahtber.) Heute früh ist von der Burg Rheinfels ein nach der Bevernheimerstraße gelegener Teil zusammengestürzt. Menschen wurden dabei nicht verletzt. Die Strecke ist gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Tegernsee, 27.Juli1903. Gestern Nachmittag kam, wie der Bayer. Kurier berichtet, von der Neureut her ein mit Blut übertrömter Herr zu dem am Fuße des Berges gelegenen Anwesen des Güllers Reitmooser und fiel dortselbst bewußtlos nieder, nachdem er vorher noch angegeben hatte, daß ihn auf dem Wege von der Neuren nach Tegernsee sein Begleiter überfiel und zu berauben versuchte. Der Ueberfallene, ein Herr aus Köln a. Rh., der von Nürnberg einen Abstecher ins Gebirge gemacht hatte, hat so schwere Verletzungen, daß er ins Krankenhaus nach Tegernsee verbracht werden mußte. Der Räuber begleitete sein Opfer von Schliersee her, lockte es dann nach Verlassen des Neurenthauses auf einen falschen Weg, wo er sein Vorhaben auszufuühren versuchte. Nur dem Umstande, daß der mit einem dicken Prügel geführte Schlag zum Teil versagte, und beide, Räuber und Ueberfallenen, den Berg hinabkollerten, ist es zuzuschreiben, daß der Herr mit seinem Leben davonkam. Der Räuber ist bekannt und wird verfolgt.[Die Münch. Neuest. Nachr. melden aus Tegernsee vom 28.Juli 1903: Der unterhalb der Gindelalm von seinem Reisebegleiter, dem Buchhalter Aureis in München, verletzte und ausgeraubt Tourist ist der Rentier Völker aus Köln. Derselbe wird das Krankenhaus in Tegernsee bald als geheilt verlassen können. Der verhaftete Aureis leugnet die Absicht eines Raubmordes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>London, 29.Juli1903.(Drahtber.) Die Times meldet aus Shanghai: Ein schwerer Regensturm richtete am Sonntag in Tschifu eine große Zerstörung an Eigentum an. In der Eingeborenenstadt sind auch Menschen umgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wasserarme am 29. Juli, mitt. 12 Uhr: 16deg, abds. 7 Uhr: 160 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
