<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389451</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Generalleutnant Ritter Hentschel v. Gilgenheimb. kommandierender General des 15. Armeecorps, ist gestern in Köln eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Flora. Heute(Sonntag) ist der Eintrittspreis einschliefßlich Besuch des Aquariums wieder auf 20 Pfg. in den Morgenstunden ermäßigt. Wir machen besonders auf die jetzt blühenden Orchideen aufmerksam, unter welchen besonders die Stanhopeen auffallen, die ihre Blütentrieb durch die lockere Masse der Holzörbchen, in denen diese Pflanzen kultiviert werden, nach unten entsenden. Die Blüten duften wunderbar. Der Garten zeigt bei den vielen Niederschlaägen eine nie gesehene Ueppigkeit und Fülle. Wir erinnern auch nochmals an die Ausstellung der geschenkten Pfleglinge vom letzten Kinderfest am 1. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist infolge der vielen Niederschlaäge wieder sehr stark gestiegen, nachdem derselbe aufangs der verflossenen Woche bis auf 2,33 Meter zurückgegangen war. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 3,32 Meter, gegen 2,37 Meter vor acht Tagen. Für den Schiffahrtsverkehr ist der gegenwärtige Wasserstand sehr günstig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldenes Jubiläum. Heute sind 50 Jahre verflossen, da die hiesige Firma Th. Prümm, geründet 1839, die erste als eichähig befundene Decimal-Brückenlage in Köln angefertigt hat. Unterm 20. Juli des Jahres 1853 erschien ein neues Gesetz, welches die bis dahin noch nicht angeordnete Eichähigkeit der Decimalbruüchenwagen regelte und bestimmte Vorschriften über deren Beschaffenheit bei Zulassung zur Eichung gab. Bei der großen Bedeutung, welche diese Wagen im Laufe der 50 Jahre für den geschäftlichen Verkehr erlangt haben, scheint es angebracht, eines Attestes zu erwähnen, welches der damalige Eichungs-Mechanikus dem Herrn Th. Prümm, dem verstorbenen Vater des jetzigen Geschäftsinhabers, ausgestellt hat. Das Attest lautet: Nr. 297. Dem Herrn Th. Prümm, Wagenfabrikanten dahier wird hiermit auf Verlangen attestirt, daß unterm heutigen Tage eine Decimalwage von 20 Centner Trafähigkeit von ihm angefertigt, geaicht und gestempelt worden ist, welche allen Anforderungen des Gesetzes vom 20. Juli d. J. vollkommen entsprach und so empfindlich war, daß mittels derselben bei ihrer größten Belastung einhalb Pfund Uebergewicht mit Sicherheit angezeigt wurde. Es ist dies die erste Wage, welche als stempelnähig in unser Register eingetragen worden ist, und ist dies für Hrn. Prümm um so viel mehr empfehlenswert, als die bisherigen Wagen der nötigen Erfordernisse ermangeln, welche das Gesetz bei ihrer Stempelung erheischt. Köln 23. Aug. 1853. Der Eichungs-Mechanikus (L..) gez. Chambalie. Heute nach 50 Jahren steht das Geschäft in voller Blüte da, Tausende von Decimalwagen sind von der Firma nicht nur in Köln, sondern nach ganz Rheinland und Westfalen versandt worden, zahlreiche Behörden, Fabrike und unzählbare Geschäftsleute gehören zu den ständigen Kunden dieser Firma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Schaufenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche eine Darstellung der Krönung des Papstes Pins X. in der Peterskirche zu Rom am 9. August aus. gestellt. Ferner ist veranschaulicht das neue Präsidialgebäude des Deutschen Reichstages in Berlin; das Bildnis des preußischen Kriegsministers Generalleutnants Karl von Einem, genannt von Rothmayer; das Bild des am 12. August verstorbenen früheren Reichstagspräsidenten Albert von Levetzow, sowie eine Darstellung neuer Schutzäuser in den westlichen Dolomiten Tirols.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Dreiönigenschrein wurde gestern Vormittag in Gegenwart des Herrn Kardinal-Erzbischofs, des Hrn. Weihbischofs Müller, der Herren Domkapitular Dr. Dingsmann, Justizrat Custodis und Sanitätrat Dr. Thome einer Untersuchung unterzogen und über den Befund ein Protokoll ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine rege Bauthätigkeit herrscht gegenwärtig im Süden der Stadt, sowohl in der Alt- wie in der Neustadt. Auf dem Ubierring fällt ganz besonders der Prachtbau der städtischen Maschinenbauschule ins Auge. Die Schauſeite des umfangreichen Neubaues, welche aus grauem Sandstein hergestellt wird, hat schon die zweite Etage erreicht. Außeadem sind sowohl auf der Süseite des Übierringes wie in den Straßen, die von dort zum Römerpark führen, viele Neubauten im Entstehen begriffen. An der Bayenstrße in der Altstadt geht der Riesenbau des Proviantamtes der Garnisonsverwaltung seiner Vollendung entgegen; der wechsstöckige Bau hat schon die Dachtöhe erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
