<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389447</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholikentag. Das Programm für die aus Anlaß des katholikentages stattfindenden kirchenmusik kalischen Aufführungen sowie ur die sonstigen musikalischen Veranstaltungen ist nunmehr endgültig festgestellt. Am Sonntag den 23. August, morgens Uhr, wird im Dom die fünfstimmige Messe de Ascensione Domini von Mitterer aufgeführt. Zum Offertorium Salve Regina von Cohen. Abends 8 Uhr im Großen Gürzenichsaale Begrüßungsfeier: 1. Ouvertüre u Alfons und Estrella von Fr. Schubert(Orchester: die Kapelle des 53. Iufauterieregimentes); 2. Begrüßungschor zur Jubelfeier, gesichtet von Bruno Monacensis, komponiert für vierstimmigen Männerchor, Blasorchester und Orgel von Domkapellmeister Msgr. Carl Cohen. Ausführende: Kölner Liederkranz, Sängergreis und Polyhymnia; 3. Entreakt aus König Manfred von C. Reinecke(Orchester); 4. a. Frühling am Rhein von S. Bren, b. Ach, du klarblauem Himmel von Fr. Silcher, Männerchöre, vorgetragen von den vorgenannten Vereinen; 5. gemeinschaftliches Lied; 6. Carillon aus Parlesienne von Bizet; 7. Dankgebet aus den altniederdändischen Volksliedern für Chor, Orchester und Orgel von Kremser(Orgel: Hr. Sinkens); 8. Einleitung zur Oper Loreley von M. Bruch und 9. Phantasie aus Lohengrin(53er Kapelle).-- Montag. Morgens 8 Uhr im Dome Pontificalamt: Missa Papae Marcelli von Palestrina; vorher beim Empfang Sr. Eminenz Ecce sacerdos magnus von Haller; Offertorium: Mihi autem nimis von Witt. Nachmittags 2 1/2 Uhr Versammlung der Diöcesanpräsides und Referenten des Allgemeinen deutschen Cäcilienvereins im Priesterseminar(Marzellenstr.). Abends 8 Uhr Versammlung und Aufführungen des Cäcilienvereins im großen Saale des kath. Gesellenhauses(Breitestr.). Rede des Geueralpräses Dr. Haller. Männerchöre: Begrüßungschor von C. Cohen; Sonntag auf dem Meer von Heinze; Des Sohnes Heimkehr von Wasen. Gemischte Chöre: Es ist ein Reis entsprungen und Maria, o Maria schön, alte Kirchenlieder, bearbeitet von Carl Cohen. Ostermotette von Leo XIII., komponiert von A. Seiffert und Alleluja von Händel mit Orchester.-- Dienstag, morgens 8 Uhr, beim Hochamt in der Kirche St. Maria-Himmelfahrt(Jesuitenkirche am Hauptbahnhof). Missa o crux ave sechestimmig von Neues, Domkapellmeister in Nachen. Offertorium: Justes ut palma von Haller. Abends 8 L,r. Festspiel in der Bürgergesellschaft(vergl. Nr. 679 der Köln. Volksztg.) Kirchenmusiken vom Fach wollen wir hier nochmals aufmerksam machen auf die von Domkapellmeister Msgr. Cohen bearbeitete Sequenz auf den h. Gereon aus dem 11. Jahrhundert; sie darf ein großes musikalisches Interesse beanspruchen.-- Mittwoch, morgens 8 Uhr, in der Kirche St. Maria im Kapitol: Requiem, fünfstimmig von Haller. Nachmittags 2 1/2 Uhr Reliquienprozession im Dom. Dabei singt der Domchor: 1. 0 quam gloriosam von Vittoria; 2. Justorum amme von Witt; 3. Offeramus von Fr. Könen; 4. Reges tharsis von Haller; 5. Tedeum, vierstimmig mit Orgel und Posaunen von C. Cohen; 6. allgemeines Lied: Herr großer Gott.-- Donnerstag, morgens 7 1/2 Uhr, beim Hochamt in der Kirche St. Maria-Himmel- fahrt: Dreiönigenmesse von Fr. Könen. Um 10 Uhr Festfährt der Mitglieder des Cäcilienvereins mit ihren Freunden auf einem Salondampfer bis Linz und zurück. Fahrpreis 2 M. Teilnehmer wollen sich vorher schriftlich anmelden bei Hru. Domkapellmeister C. Cohen, Steinfeldergasse 16. Da die Beteiligung an dieser Fahrt voraussichtlich sehr stark sein wird, so mögen besonders die Vorstände der Diöcesar- und Bezirksvereine sich rechtzeig melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Für die laufende Woche ist ein sehenswerther Cyklus von Schottland ausgestellt, der seinen Anfang nimmt mit neun Ausichten von Glasgow, der größten Handelsund Fabrikstadt Schottlands. Hauptgebaäude ist die 1133 geründete Kathedrale. Einen traurigen Eindruck machen die vielen, während der religioösen Wirren zerstörten gotischen Dome und Abteien, so die Ruine des Domes von Dunkeld, der Abtei Melcase und Driburg. Stattlich präsentirt sich das Schloß Abbotsford, ehemals ein Kloster, der Wohnsitz Walter Scotts. Sehr behaglich ist das Wohnzimmer und das Studierzimmer des Dichters, in dem er seine einst viel gelesenen Romane schrieb. Die Nummern 38, 39, 40 und 41 veranschaulichen das Schloß Balmoral, in dem die Königin Viktoria zur Sommerszeit residierte. Die großen Säle, die man sieht, unterscheiden sich in nichts von den fürstlichen Gemächern auf dem Festlande. Den Gegensatz zu diesen prunkvollen Baulichkeiten bildet eine schottische Hochlandsütte primitivster Art, sowie die einfachen, strohgedeckten ländlichen Häuser. Vorzüglich gelungen sind in diesem Cyklus die maritimen Ansichten: die Fluß- und Hafenpartien, Buchten und Seen. Nicht weniger gelückt sind dem Künstler die bei heiterem Himmel fixierten Wilder vom Katharinensee. Ein Effectbild Gewitterwolken bei Sonnenuntergang fehlt auch in diesem Cyklus nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Stadtgarten findet heute Abend gelegentlich des Militäkonzertes ein Liederabend des rühmlichst bekannten Rostschen Soloquartett statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Sportplatz fand am Sonntag eine Begegnung der Kölner Dauerfahrer W. Schmitter und E. Lier über 10 Kilometer und über eine Stunde statt. Die Rennen zeitigten folgendes Ergebunti Erste und älteste kath. Familien-Zeitschrift. Jährlich 24 Hefte..40 ang 38 bringt vermehrten Inhalt mit noch reicherer Illustration, unsere bedeutendsten Schriftsteller und Künstler sind Mitarbeiter. Heft l ist eben ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
