<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389434</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.Ang.1903. Wie wir vernehmen, werden vom 1. Oktober d. J. av in den zum Amtsgerichtsbezirke Köln gehörigen Städten Brüht und Kalk Gerichtsvollzieherstellen errichtet. Die Justizverwaltung hat damit einem schon seit Jahren sehr störend empfundenen Bedürfnis im Rechtsverkehr in etwa abgeholfen. Die berechtigten Klagen des rechtsuchenden Publikums über den großen Verlust an Zeit und Geld würden verstummen, wenn diese Nachbarsädte Amtsgerichte erhielten. Etwas mehr Decentralisation erscheint in diesem Falle umsomehr angezeigt, als unserer Meinung nach auch der Justizfiskus auf seine Kosten kommen würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kalk,.Ang.1903. Gestern Abend wurde in der Höfestaße ein fünfähriger Knabe von einem Milchfuhrwerk überfahren und derart schwer am Kopfe verletzt, daß er ins Hospital überführt werden mußte und an seinem Aufkommen gezweifelt wird. Den Wagenührer trifft an dem Unfalle keine Schuld, da der Knabe quer über die Straße lief, als im selben Augenblick der Milchwagen vorbeifuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Großherzog von Oldenburg nebst Gefolge traf vorgestern bend von Wiesbaden-Biebrich kommend mit dem Schnelldampfer allem III. der Niederländischen Dampfreederei hier ein und fuhr ach Calais weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fernsprechverbindung Köln-Bamberg. Ein gestern Vortag mit Bamberg in Bayern gemachter Fernsprechversuch hatte sehr befriedigendes Ergebnis. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herbstausstellung und deutsche Chrysanthemumschau m 6. bis 13. November in der Flora zu Köln. Die rheinische landwirtschaftskammer sowie die kgl. Lehranstalt für Obst-, Weinend Gartenbau in Geisenheim haben ihre Teilnahme an der Ausellung zugesagt; auch wird eine Ausstellung kolonialen Pflanzenodukte eingegliedert werden. Der Verein rheinischer Aquarien- und errarienfreunde Sagittaria zu Köln beteiligt sich mit einer Kollektiv- Stellung von Aquarien-. Terracien- und Hülfsmitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Am 26. Juli wurden von einem Manne drei Billardballen an einen Händler verkauft, die offenbar aus einem Diebstahl herrühren. Der Eigentümer wolle sich beim zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Im israelitischen Asyl wurde gestern Abend eine Frau verbunden. welche sich mit einer Sense schwere Verletzungen an einer Hand bei gebracht hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Donnerstag Abend stürzte auf der Mütheimer straße ein Radfahrer und trug erhebliche Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Hause an der Joachimstraße in Merheim fiel eine Frau die Treppe herunter und brach einen Fuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>An der Schiffbarücke kam gestern Nachmittag ein Junge zu Fall und verletzte sich erheblich ar Kopfe. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern Nachmittag kam auf der Riehlerstraße ein jugendlicher Fuhrmann unter sein Fuhrwerk und wurde überfahren. Der Fuhrmann, der erhebliche Verletzungen erlitten hatte, wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend wurde ein Tapezierer mit seinem Zweirad auf dem Kaiser Wilhelmring von einer Taxameter- droschke überfahren, wobei er schwere Verletzungen im Gesicht davontrug. Von einem Samariter wurde ihm ein Notverband angelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Freitag entstand in der Ankerstrße eine Schlägerei, wobei einer der Streitenden so erhebliche Verletzungen am Kopfe erhielt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt 22 Ein Dieb wurde vorgestern von der Kriminalpolizei festgenommen. Derselbe, ein arbeitsscheuer junger Mann, stahl seinem Mirkostgänger einen Ueberzieher und versetzte ihn bei einem Althändler an der Kämmergasse. Während des Verpoändungsgeschäftes stahl er dem Althändler eine Taschenuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Milchkutscher wegen Unterschlagung, ein Sattler wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Handlanger, zwei Schlosser, drei Dirnen und eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Mechaniker und ein Schreiber wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Schießwoche. Das vierte Wanderpreis- und Preisschießen für Krieger und Schützen der Rheinprovinz ist vorgestern Abend beendet worden und ergab das überraschende Resultat, daß sämtliche Wanderpreise in Köln bleiben. Von diesen scheiden jetzt zwei aus der Reihe aus, weil sie zum dritten Male von demselben Verein erschossen worden sind, nämlich der Wanderpreis des Großherzogs von Baden und der des Kreis-Krieger-Verbandes Köln(Stadt und Land), die nunmehr endgültig in Besitz der Krieger-Kameradschaft Köln-Deutz verbleiben, beide errungen durch ihr Mitglied Abels. Der Wanderpreis des Erbgroßherzogs von Baden wurde durch den Büchsenmacher Willütz und der Wanderpreis vom Gürzenich durch den Herrn Eck für den Verein gedienter Jäger und Schützen in Köln in sehr scharfer Konkurrenz erstritten, während der ebenfalls heiß umämpfte Wanderpreis der Stadt Köln durch den Schützenmeister Jos. Schmitz diesmal für die Kölner Schützen-Gesellschaft gerettet wurde. Auch von den übrigen Preisen bleiben viele in Köln und erfolgt die feierliche Uebergabe derselben, wie auch der Wanderpreise am Sonntag Vormittag um 11 Uhr im Stapelhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Pfarrverein St. Gereon. In der am Donnerstag den 6. August im Hotel Kaiser Wilhelm stattgehabten Monatsversammlung gedachte der Vorsitzende, Hr. Leicht, nach Begrüßung der zahlreich erschienenen Mitglieder des Hinscheidens des h. Vaters Papst Leo XIII., gelobte dem neuerwählten Papste Pius X. dieselbe Treue und Ergebenheit und denselben kindlichen Gehorsam zu bewahren, wie seinem Vorberichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gewerbegericht. In Nr. 204 des Local-Anzeigers vom 29. Juli findet sich folgender Bericht: Ein Arbeiter klagte gegen den Inhaber eines industriellen Betriebes auf Zahlung von Entschädigung wegen nicht gewährter Kündigung. Der Vertreter des Beklagten führte aus, daß man den Kläger Montags morgens und nachmittags, vergeblich an seiner Arbeitsstelle gesucht habe. Erst gegen Abend sei er betrunken auf einem Haufen Kohlen schlafend aufgefunden worden. Am anderen Morgen sei er dann fortgeschickt worden. Der Kläger gav zu, daß er Bier getrunken habe, ohne jedoch betrunken gewesen zu sein. Er sei zum Inhaber geschickt worden, der ihm gesagt habe, dem Kläger werde am Freitag gekündigt. Anderen Morgens sei er aber zum Chef gegangen und habe gesagt, er wolle nicht Freitag, sondern heute in 14 Tagen aufören; er kündige also heute. Darauf habe man ihn fortgeschickt. Dem Klageantrag wurde stattgegeben. Eine sofortige Entlassung war nicht mehr angängig, nachdem der Arbeitgeber gesagt, dem Kläger werde am Freitag gekündigt werden. Dieser Bericht entspricht nicht den Thatsachen. Es handelt sich um die Klage eines Drehers, die in der Sitzung vom 9. Juli zur Verhandlung kam. Die beklagte Firma behauptete, der Kläger sei tag Nachmittag betrunken gewesen, habe nicht gearbeitet, sondern geschlafen. Ein von der Firma mitgebrachter Zeuge bekundete, der Kläger sei etwas angetrunken gewesen, er habe nicht ganz 10 Minuten da gesessen, ob der Kläger während der übrigen Zeit gearbeitet habe oder nicht, wisse er nicht. Da durch diese Aussage die Behauptung der Beklagten nicht bewiesen war, erbot die Beklagte weiteren Beweis durch das Zeugnis des Betriebsührers. Das Gericht beschlossß die Vernehmung dieses Zeugen und bestimmte hierzu Termin, dann aber erklärte die Beklagte, sie wolle die eingeklagten 18 M. zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
