<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389416</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aachen, 21 Juli 1903. Eine Soldatenmaßhandlung, die seiner Zeit in der Presse großes Aufsehen erregt hat, fand nach einer zweitägigen Verhandlung vor dem Kriegsgericht der 15. Division heute ihre Sühne. Der Feldwebel D. von der 12. Compagnie des 40. Infanterieregimentes überraschte eines Tages den Füsilver., als dieser sein Gewehr, entgegen den bestehenden Vorschriften mit Petroleum putzte. Er schlug den Soldaten ins Gesicht und befahl ihm, aus dem Petroleum enthaltenden Fläschchen zu trinken. Später versuchte der Feldwebel den Mißhandelten von der Erstattung einer Anzeige durch Bitten und Drohungen abzuhalten, wobei ihn zwei andere Feldwebel unterstützt haben sollen. D. wurde heute zu sieben Wochen Gefängnis, der eine der mitangeklagten Feldwebel zu sieben Tagen gelinden Arrest verurteilt, der dritte freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Requiem für Se. Heiligkeit Papst Leo XIII. Das Metropolitancapitel hat den Vorstand des Lokal-Komitees zur Vorbereitung der 50. Generalversammlung der Katholiken Deutschlands uno die Mitglieder des Kölner Katholiken-Komitees zu den am Freitag den 24. d. Mts., morgens 9 Uhr, in der hohen Domkirche stattfindenden feierlichen Exequien für Se. Heiligkeit Papst Leo XIII. eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nersaualien. Hru. Gymnasial-Oberlehrer Prof. Dr. J. Unger wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>un Englücksälle. In der Zülvicherstraße in Sülz stürzte ein Radfahrer und erlitt außer einer blutenden Kopfwunde einen Armbruch. Der Verletzte wurde in seine Wohnung gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause an der Buschgasse zog sich ein etwa zehnähriger Knabe an einem verrosteten Nagel so schwere Verletzungen an einer Hand zu, daß er ins Kinderhospital ausgenommen werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Morgen geriet in einer Fabrik in der Christophstrße eine Arbeiterin mit dem Kopfe in eine Transmission, wobei ihr ein Teil ihrer Haare ausgerissen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern Morgen flog in einer Möoelfabrik am Alten Ufer einem Arbeiter ein schweres Stück Holz gegen den Leib, infolgedessen der Mann schwere Verletzungen erlitt und ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend wurde ein Viehverlader beim Verlassen eines Straßenbahnwagens in der Plankgasse von dem Räumer des Wagens am rechten Fuße erfaßt und erheblich verletzt. Der Mann wurde nach Anlegung eines Notverbandes in seine Wohnung in der Ritterstraße gebrach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>9theinöhe am 22. Juli, abends 7 Uhr:.36 mn+.13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserarme am 22. Juli, mitt. 12 Uhr: 15 1/2 abds. 7 Uhr: 150 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>u Dampfer ein. ülz stürzte nde einen cht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In hujähriger an einer mußte.-- phstraße bei ihr ein og in einer Stück Holz igen erlitt nem Hause Petroleum 8 Mädchen al gebracht Im Fräkischen Hof findet am Donnerstag Abend wiederum ein großes Vokal- und Instrumentalkonzert unter Mitwirkung des hier sehr beliebten Liederkranz-Solo-Quartetts und der 65er Kapelle statt. Es steht daher insbesondere Gesangesfreunden wieder ein besonderer musikalischer Genuß bevor, da die Darbietungen des Quartetts als in jeder Beziehung vollendete bekannt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Kölner Jägerklub veranstaltet auf den Schießständen in der Kranzmaar am 21. und 28. Juli ein Preisschießen auf Thontauben, laufende Hasen, Fuchs- und Keilerscheiben. Die Proklamierung der Sieger sowie die Preisverteilung erfolgt am Dienstag Abend im Restaurant Ewige Lampe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
