<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389446</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bauamt für ländliches Bauwesen. Die Vorbereitungen zur Einrichtung eines Bauamtes für ländliches Bauwesen durch den Vorstand des Rheinischen Bauernvereins sind derart gefördert worden, daß dasselbe zum 1. Oktober d. J. im neu erworbenen Haus zu Köln, Altenbergerstrße 12(unmittelbar am Hauptbahnhof), eröffnet werden wird. Als Leiter ist der Hr. Regierungsbaumeister Barrick angestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verbrannt. Als gestern Nachmittag die Frau eines in der Hosengasse wohnenden Anstreichers für kurze Zeit ausgegangen war, ingelten deren allein in der Wohnung zurückgelassenen Kinder mit Feuer. Dabei gerieten die Kleider eines etwa vierährigen Mädchens in Brand und alsbald stand dasselbe in hellen Flammen. Man alarmiert die Feuerwehr, welche das mit Brandwunden bedeckte Kind zum Bürgerhospital brachte, wo es gleich bei seiner Aukunft starb. Ein zweites Kind der Familie trug leichtere Brandwunden davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Abend gegen 10 1/2 Uhr entstand in dem Warenhause von Münzer, Breitestrße, ein Großfeuer in den hinteren Teilen des Geschäftshauses, welches durch das schnelle Eingreifen der Feuerwehr nach einer Stunde angestrengter Arbeit gelöscht war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a. Englücksälle. In Lindenthal fiel ein Maun von einem Straßenbahnwagen und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An der neuen Markthalle fiel ein Mann von einer Leiter und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Hohenstaufeuring fiel ein Mann und erlitt einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Mann vom Gr. Griechenmarkt kam auf einer Tour nach Königswinter beim Abspringen von einem Wagen zu Fall, geriet unter denselben und trug erhebliche Verletzungen an der Seite davon. Die Verletzten kamen ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfälle. Auf der Hülfswache vom Roten Kreuz suchten vorgestern die erste Hülfe: ein in Deutz wohnender Schaffner, welcher beim Zuschlagen einer Abteilteür einen Bruch der rechten Hand erlitten, sowie ein Arbeiter, der bei einer Streitigkeit am Bollwerk einen Messerstich in den Kopf erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der Nacht vom Sonntag zum Montag wurde im Flora-Restaurant eingebrochen und aus einer Büffettschublade eine größere Summe Geldes gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gefunden wurden: eine Eisenbahn-Rückfahrkarte Bremen-- Köln, in einer Droschke ein grauer Sommerüberziehen. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine öffentliche Versammlung, einberufen von dem Zweigverein des Friseurgehülfenverbandes, zu welcher auch die Prinzipale eingeladen waren, fand am 13. August im Krystallpalast statt. Zur Besprechung kamen die Lohnverhaältnisse. An der Diskussion beteiligten sich sowohl Meister wie Gehülfen. Alle Redner sprachen sich in dem Sinne aus, daß eine zeitgemäße Lohneröhung am Platze sei. Zum Schlusse wurde eine Resolution angenommen, in welcher die Mißstände im Friseurgewerbe anerkannt werden und den Gehülfen den Beitritt zum Verbande empfohlen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei zwei verhafteten Mausardendieben wurden folgende Sachen vorgefunden, über deren Herkunft sie sich nicht auszuweisen vermögen: eine silberne Remontoiruhr mit Goldrand Nr. 1207 000, im inneren Deckel ist der Name Julius Bromberg Cleve eingraviert, eine neue silberne Remontoiruhr mit Goldrand und Doppeldeckel Nr. 185 436, im Deckel ist der Name August Letzen eingraviert, zwei ziemlich neue braune Cigarrenetuis sowie drei Portemonnaies, eine Double-Uhrkette, eine silberne und eine Weißmetalluhrkette. Die rechtmäßigen Eigentümer wollen sich beim 6. Kriminalbezirk, Moltkestraße 93, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen wurden eine Witwe wegen schwerer Kuppelei, ein Fuhrmann wegen Körperverletzung und Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Fabrikarbeiter wegen Diebstahls, eine Frauensperson wegen Taschendiebstahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Nachmittag wurde eln 17 Jahre alter Schriftſetzerlehrling in der Mansarde der elterlichen Wohnung erhängt aufgefunden. Das Motiv zur That ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln-Deutz, 16.Ang.1903. Die in der Waggonfabrik von Van der Typen u. Charlier ausgebrochenen Differenzen sind infolge von Verhandlungen, welche durch Vertreter der beteiligten Organisationen, Hru. Spiegel vom deutschen und Hru. Döring vom christlichen Metallarbeiter-Verband eingeleitet wurden, beigelegt worden. Gestern nahmen die musständigen Nieter und Zuschläger die Arbeit wieder auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
