<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389471</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Gestern feierte Fräulein Gertrud Deutsch ihr silbernes Dienstjubiläum. Seit dem Jahre 1878 ist dieselbe im Dienste des Herrn Peter Blum, Eigelstein 99, und hat an allen Freuden und Leiden in dessen Familie seit einem Vierteljahrhundert Anteil genommen. Viele Glückünsche gingen der treuen Dienstbotin zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden: in einer Taxameterdroschke ein Spazierstock, in hiesiger Stadt mehrere Papiere und Marken, in der Erftstraße ein Mülleimer, am Museum ein Revolver.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Kalk,.Sept. 1903. Gestern Nachmittag gegen 3 Uhr stieß auf der hiesigen Heuptstraße an der Marienapotheke ein Wagen der elektrischen Straßenbarn mit einer Kalkkuppel zusammen. Die Kalkkuppel sowie der Führer derselben wurden seitärts auf das Straßentrottoir geworfen. Während die beiden Wagen keinen bzw. nur unbedeutenden Schaden davontrugen, wurde der Führer der Kalkkuppel verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heute Vormittag kurz nach 10 Uhr wurde ein etwa 24 jähriges Mädchen, als es, aus der Rolshoverstraße kommend, über die Haupt- nach der Mülheimerstraße zuging, von einem von Köln-Deutz kommen den elektrischen Straßenbahnwagen angefahren und zur Erde gestoßen. Die Räumer des Wagens schoben es eine kurze Strecke weiter, aber dann geriet es unter den Wagen. Im bewußlosen Zustande wurde das Mädchen unter dem Wagen hervorgezogen und nach dem hiesigen Krankenhause überführt. Die Ueberfahrene soll selbst die Schuld an dem Unfall tragen, indem sie in Gedanken vertieft über das Straßenbahngeleise ging und auf die von dem Wagenührer abgegebenen Signale nicht achtete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Genoffenschaftliche Lehrkurse. Der Handelsminister hat für die von der Stadt Köln demnächst abzuhaltenden genossenschaftlichen Lehrkurse einen Beitrag von 3000 M. zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Um von Spanien, das vorige Woche die Leute nach Breitestrße 96 lockte, nach Rußland zu gelangen, muß man schon einen Salto Mortale machen. Aber die weite Reise lohnt sich, denn Moskau, das acht Tage zu sehen sein wird, ist eine der merkwürdigsten Städte der Welt. Moskau, bereits 1147 geründet, war seit 1328 die Hauptstadt von Rußland, bis Peter der Große 1703 die Residenz nach Petersburg verlegte. Wenn Moskau trotz seines hohen Alters sich heute in so schmuckem Gewande präsentirt, so liegt das daran, daß die Russen es 1812 beim Heraunahen Napoleons in Brand steckten und es dann nachher um so schöner aufbauten. Moskau ist reich an Bauwerken aller Art; an Kirchen und Palästen, darunter der Kreml, Museen usw. Der Rundgang durch die Stadt beginnt vom Bahnhof aus; beim Durchschreiten der breiten Straßen und dem Durchqueren der ausgedehnten Plätze springt an den Gebäuden sofort der altrussische Baustil in die Angen, so bei den zahlreichen Türmen der Kirchen und Klöster mit ihren vergoldeten Zwiebelächern; desgleichen in den Prachtälen der Paläste die originelle Musterung der Dehors. Wer das Intime liebt, findet solches in den Schlafzimmern des Kaisers und der Kaiserin, und wer an Euriositäten Gefallen hat, dem imponieren sicherlich die große Kanone und die riesige Glocke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verirrt. Am Montag wurden vier Kinder, welche sich verirrt hatten, dem Waisenhaus zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Böswillige Alarmierung. Gestern Abend um.15 Uhr wurde die Feuerwehr böswillig von der Bayenstrße aus alarmiert. Der Thäter, ein zehn bis zwölfeähriger Knabe, machte sich gleich aus dem Staube, indes wurde sein Name von anderen Knaben verraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Herrenlose Gegenstände. Auf dem Bureau des vierten Kriminalbezirkes, Maybachstraße 30, befindet sich ein goldener Herrnring mit einem Diamanten und eine kurze, vergoldete Kette mit 14 16 18 20 22 24 26 28 30 32 34 36 40 42 44 46 46A 48 54 54A 54B</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
