<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389496</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Großherzog von Baden, die Großherzogin und der Erbgroßherzog von Baden, welche heute zur Teilnahme an der Denkmälerentüllung hier eintreffen, werden erst am Samstag Köln wieder verlassen und während der drei Tage im Hotel du Nord Wohnung nehmen. Für den zweiten Tag ihrer Anwesenheit hierselbst, Freitag, ist bisher folgendes Programm vorgesehen. Der Großherzog besucht 10 Uhr vormittags den Dom, daran anschrießend das Kunstgewerbemuseum und die Hafenanlagen und fährt mit dem Erbgroßherzog gegen 1 Uhr nach dem Stadtwald. Die Großherzogin macht um 10 1/2 Uhr Besuch im Marinehospital, um 11 Uhr im Wöchnerinnenasyl, 11 3/4 Uhr im Augustahospital, 12 1/4 Uhr im evangelischen Krankenhaus und Waisenhaus und trifft um 1 Uhr im Stadtwald mit anderen Herrschaften wieder zusammen, worauf sie in der Kitschburg zu Mittag essen. Um 2 Uhr machen ste eine Rundfahrt durch den Stadtwald und um 3 Uhr treffen sie im Hotel du Nord wieder ein. Nachmittags 4 1/4 Uhr ist noch ein Besuch der Kölner Krippe vorgesehen. Um 5 Uhr nehmen die Herrschaften in ihrem Absteigequartier Gesangsvorträge des Kölner Männergesangvereins und um 8 1/2 Uhr abends eine Serenade des Kölner Liederkranz entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kunstversteigerung. Vom 5. bis 7. Oktober findet durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) die Versteigerung von Gemälden älterer und neuerer Meister, Aquarelle und Handzeichnungen, gerühmter Kupferstiche, Grabstichelblätter, Farbdruck, Schabkunstblätter, Sportelätter usw. aus den Sammlungen des erstorbenen Rentners Gustav Heis zu Bonn, Fel. v. Loewe u. a. statt. Die zum Verkauf kommenden Gegenstände sind am 3. und 4. Oktober zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Se. Majestät der König hat dem Notar, Justizrat Fr. A. Custodis zu Köln die Erlaubnis zur Anlegung des Komturkreuzes des päöstlichen Gregorius-Ordens, dem Hofjuwelier J. Brems zu Trier zur Anlegung des Ritterkreuzes desselben Ordens, und dem Kaufmann E. Mense zu Köln zur Anlegung des päöstlichen Kreuzes Pro ecclesia et pontifice erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem am heutigen Tage in den Ruhestand tretenden langeährigen städtischen Rentmeister Jakob Bertram wurde der Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Behufs Umbau des steinernen Teiles der Fahrbahn wird die Drehbarücke über die Mündung des Rheinauhafens vom 5. Oktober d. J. ab auf die Dauer von 2 1/2 Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u Engläcksälle. In der Nnostraße fiel ein kleiner Junge die Treppe hinunter und erlitt so erhebliche Verletzungen am Kopfe, daß seine Aufnahme in das Kinderhospital erfolgen mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Vincenzhospital fand ein Mann Aufnahme, der sich durch Fallen erhebliche Kopfverletzungen zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Elsaßstraße kam ein Junge zu Fall und brach einen Fuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern Morgen wurde in der Hosengasse ein Kind von einem Milchwagen überfahren und erheblich am Kopfe verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rei der Maß- und Gewichtsrevision im 19. Polizeirevier wurden 361 Gewerbetreibende revidiert. 219 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königlichen Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 17 Gewerbetreibenden wurden 93 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Verein für wissenschaftliche Vorträge werden im kommenden Winter folgende Vorträge gehalten: Prof. Dr. E. Wolff (Kiel) Nietzsche und die Philosophie vom Uebermenſchen; Prof. Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wegener(Berlin) Meine Reise zum Mont Pele im März 1903 (mit Lichtbildern); Prof. Dr. A. Furtängler(München) Ueber Fälschungen von antiken Kunstwerken(mit Lichtbildern); Dr. P. Rohrbach(Berlin) Ueber die Bagdadbahn(mit Lichtbildern); Dr. Max Friedländer(Berlin) Karl Maria v. Webers Leben und Wirken(mit Erläuterungen am Klavier.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vingst, 29.Sept.1903. Am vergangenen Sonntag wurde in dem Lösselsendschen Lokale die Generalversammlung des Sankt Martinus-Kirchenbauverein abgehalten. In den vier Jahren seines Bestehens hat der Verein einen Baufonds von 10 500 Mark angesammelt, und durch notarielle Schenkung ein Souterain von 50 Ar, groß genug für Kirche und Pfarrhaus, erworben. Der Gedanke, auf Zeit einen Barackenbau herzustellen, ist auch seitens der Erzbischöflichen Behörde fallen gelassen worden; es soll vielmehr ein Teilbar errichtet werden, was vorderhand genügen wird, zumal ein nicht geringer Teil der zur Ortschaft Vingst noch zählenden Bewohner an der Peripherie des weiten Vinster Gebietes sich wohnlich niedergelassen hat, nach Westen in unmittelbarer Nähe der Kirche in der Humboldt-Kolonie, und nach Norden am Höheiberg, nahe der Kalter Marienkirche. Es ist gute Hoffnung vorhanden, daß durch den neubelebten Sammelverein, und durch eine zu diesem Zwecke in Aussicht gestellte Kirchenkollekte die Mittel aufgebracht werden, um mit dem projektierten Teilbar baldigst beginnen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Marianische Jünglings-Kongregation von St. Pater. Am Sonntage erwies sich der Konzertsaal der Bürgergesellschaft fast als zu klein, alle diejenigen aufzunehmen, die dem Stiftungsfeste der Jünglings-Kongregation beiwohnen wollten. Das interessante und reichhaltige Programm, das in bunter Folge gemeinschaftliche Lieder, Deklamationen, Instrumentalsoli und Chorvorträge aufwies, gelangte glatt zur Abwickelung. Die beiden Einakter In Civil und Der Duvelünning wurden flott gespielt und hielten die Zuschauer in andauernder Heiterkeit. Reicher Beifall wurde allen Vortragenden und Mitwirkenden zu teil. Besonders verdient noch hervorgehoben zu werden, daß bei allen Nummern des Programms nur Mitglieder der Kongregation mitwirkten. Wir schließen uns den Worten des Herrn Oberpfarrers Neuhöfer an, der in seiner Ansprache ausführte, das Fest möge dazu beitragen, die Mitglieder immer enger an die Kongregation anzuschließen und ihr auch weitere treue, thätige Mitglieder Bezirks-Versammlung. Die Sektion Köln des Volksvereins für das katholische Deutschland hielt am Montag Abend im Saale des Restaurant Raffauf in der Bayenstrße eine sehr gut besuchte Bezirksversammlung ab. An das Referat über Die Bedeutung und Aufgaben des Volksvereins in unserer Zeit, das Herr Parteisekretär Dr. Jörg erstattete, knüpfte sich eine sehr rege Diskussion an. Gleichzeitig sei schon heute hingewiesen auf den Familienabend, den der Bezirk St. Johann des Volksvereins am Sonntag den 11. Oktober, abends, im Volksgarten abhalten wird. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Streikposten und Polizei. Die für Köln erlassene Straßenpolizeiordnung bedroht mit Strafe denjenigen, der den zur Sicherheit und Bequemlichkeit auf der Straße ergangenen Anordnungen der Aufsichtsbeamten nicht unbedingt Folge leistet. Gemäß dieser Bestimmung wurde das Strafverfahren gegen einen Arbeiter eingeleitet. Er zählte zu den Arbeitern, die im Januar 1903 in einer Fabrik in den Ausstand getreten waren. Während des Ausstandes umgab täglich eine Postenkette von drei bis vier Arbeitern die Fabrik, um diejenigen, welche die Arbeiten fortsetzten, zum Anschlugß an den Ausstand zu bestimmen, und diejenigen, welche in der Fabrik die Arbeit neu aufnehmen wollten, hiervon abzubringen. Am 23. Januar zog der Angeklagte auf Streikposten. Ein Schutzmann forderte ihn auf, sich aus der Nähe der Fabrik zu entfernen, aber ohne Erfolg. Die Maßnahme gründete sich auf die Befürchtung des Beamten, daß es infolge des Streikpostenstehens leicht zu Störungen der Ruhe und Ordnung auf der Straße kommen könnte. Wenige Tage zuvor sollen in einer benachbarten Straße Streikende mit Arbeitswillige angebunden haben. Auf Grund dieses Thatbestandes verurteilte der zweite Richter den Angeklagten. Der gegen dieses Urteil eingelegten Revision hat der Strafſenat des Kammergerichtes mit folgender Begründung den Erfolg versagt: Die Nachrüfung des Strafrichters beschränkt sich in einem Falle, wie dem vorliegenden, lediglich darauf, ob der Polizeibeamte mit der Wegweisung von Streikenden aus der Nähe ihrer bisherigen Arbeitsstelle nicht chikaneös und willkürlich vorgegangen sei, ob er vielmehr, wie es hier der Fall gewesen, geglaubt habe, im Interesse der Sicherheit des Verkehrs zu handeln. Hingegen steht dem Strafrichter nicht die Prüfung der Frage zu, ob im einzelnen Falle die Anordnung auch zweckmaäßig und notwendig sei. Stimmen aus dem Leserkreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>techn. Commission f. Trabrennen 11 Loose 10 M. Porto u. Liste 20 c. Pferde-Gewinne mit 704 d. angegeb. Werthes sofort verkäuflich gegen 213000- 6000 51 2000-10000 641500*9000 211000* 2000 3000## 44000</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
