<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389427</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wallfahrt. Die Prozession nach Balkhausen zur Verehrung des h. Rochus findet am Sonntag den 9. August von Groß St.-Martin aus statt. Die Pilger wohnen morgens um 4 Uhr einer h. Messe bei; abends 7 Uhr kehrt die Prozession zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Generaldirektor Wiegand vom Norddeutschen Lloyd(Bremen) ist zu kurzem Aufenthalt hier eingetroffen und im Monopolhotel abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am 6. d. M. statt findende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäf tigen haben: Antrag von Mallinckrodt und Genossen betreffend den Druck der Urwählerlisten; Plan und Kostenanschlag zur Herstellung von Räumlichkeiten für die Arbeiter der Gasfabrik Ehrenfeld; Neuer Tarif für die Abgabe elektrischer Energie aus den Elektricitaäswerken der Stadt; Bericht über die Prüfung des Antrages Trimborn und Genossen betr. Verbreitung kleingewerblicher Motoren; Ermäßigung des Gaspreise für Motoren, die zur Erzeugung elektrischen Stromes dienen; Aenderung der Bedingung für die beschlossene Anleihe von 25 Millionen; Verwendung von Ueberſchüssen der Sparkasse aus dem Etatsjahr 1902; Anderweite Festsetzung des Invalidenfeldes; Bericht über den Antrag Berghausen und Genossen betr. das städtische Verdingungswesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende neueste photographische Aufnahmen aus Süd-Schantung ausgestellt: Chinesischer Mandarin in Tschutscheng; Mandarin von Yitschau mit Söhnen; Christliche chinesische Braut in Tschutscheng; Bettler in Tschutscheng; Chinesischer Mandarin mit Unterbeamten und zwei Stehler Missionaren: Chinesische Wassertaäger; Mandarin in Tschutscheug; Katholische Missionare aus dem Steiler Missionshause in Tätje. Ferner ist dargestellt eine Kletterstelle am Nordgipfel der Aiguille de Grepen aus der Mont Der Zoologische Garten hat heute wiederum billigen Sonntag und ist in den Vormittagsstunden von--12 Uhr zu dem Eintrittspreise von 20 Pfg. zugänglich. Einer der sehenswerthesten Teile des Gartens ist das Seelöwenbassin. Immer ist dasselbe von vielen Zuschauern belagert, die dem tollen Jagen und geschickten Tauchen der Seelöwen zusehen. Am interessantesten ist aber die Fütterung, und manchen Ruf des Erstaunens hört man von dem Publikum, wenn es erblickt, wie sich die Seelöwen oben von der Felsengrotte in das Wasser stürzen und mit großer Geschicklichkeit ihre Futterfiſche ernen nicht zu unterschagenden, Wiilenichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Englücksälle. In dem Neubau der Centralmarkthalle kam am Freitag Abend ein Grundarbeiter durch Ausgleiten mit einem Korb Erde zu Fall und erlitt einen Rippenbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Morgen stieß am Dom ein Radfahrer mit einem Milchwagen zusammen, kam zu Fall und trug erhebliche Verletzungen am rechten Arm davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Nnostraße kam ein Schüler zu Fall und erlitt außer einer Verletzung am Kopfe einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im israelitischen Asyl fanden u. a. Aufnahme ein Maurer, dem in einem Neubau ein Ziegeinein auf den Kopf gefallen war und erhebliche Verletzungen davongetragen hatte; ein Mädchen, das sich mit einer Seuse einen Finger abgeschlagen hatte, sowie zwei Kinder, die durch Fallen Armerüche erlitten hatten.-- Gestern Mittag geriet auf der Dürenerstraße ein Knabe unter einen Straßenbahnwagen. Nur der großen Geistesgegenwart des Wagenührers, welcher den Wagen sofort zum Stehen brachte, ist es zu danken, daß der Kleine mit unerheblichen Verletzungen davonkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Vorgestern Nachmittag fiel in der Vondelstraße ein etwa sechsähriges Mädchen in Abwesenheit der Eltern aus einem Fenster des zweiten Stockwerkes und erlitt einen Schädelbruch. Man brachte das Kind in das Kinderhospital, wo es nach 2 Cirkus E. Blumenfeld Wwe. giebt vom 21. August ab hier in einem bestens eingerichteten Zeltbau einen Cyklus von 12 bis 14 Vorstellungen. Dem Unternehmen geht ein guter Ruf voraus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines geht langsam zurück, nachdem derselbe in der verflossenen Woche die Höhe von 3,66 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,90 Meter, gegen 2,85 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Witterung ist andauernd wenig sommerlich. Bei anhaltendem rauhem Westwind wechseln die Regenüsse mit spärlichem Sonnenschein ab. Die Temperatur war in deu letzten Tagen maßig und betrug gestern um die Mittagszeit nur+ 16,8 Grad Celsius, als Höhenpunkt+ 19 Grad. Das Barometer stand niedrig, war aber im Steigen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Revision. Bei der im Bereiche des 14. Polizei-Nevers vorgenommenen Gewichtsrevision wurde bei 427 Gewerbetreibenden revidiert. 223 derselben hatten ihre Gegenstände dem Kgl. Aichamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 37 Gewerbetreibenden wurden 151 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verband deutscher Gold- und Silberschmiede. Im großen Saale der Bürgergesellschaft wurde heute Vormittag der dritte - Ehrengaste waren erschienen Regierungs  brüsident v. Blau, Oberbürgermeister Becker, Domkapitular Prof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Brand. In vorvergangene Nacht brach, vermutlich durch Selbstentzündung, in dem Brikettlager am Luxemburgerthor(Bahnhof der Bonner Kreisbahn) Feuer aus. Die Berufsfeuerwehr löschte den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ueberfall. In der vorvergangenen Nacht wurde der Wächter der Festhalle der Katholiken-Versammlung von mehreren Obdachlosen, darunter auch eine Frauensperson, die dort Unterschlupf gesucht hatten, als er sie hinausweisen wollte, bedroht und mit einem Stocke geschlagen. Dem Wächter gelang es mit Hülfe eines Schutzmanns und eines Wächters der Kölner Wach- und Schließgesellschaft, die Schar zu vertreiben. Der Hauptthuäter wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Centralsterbekasse Leo Köln, welche ihr Entstehen, wie so manche sociale Wohlfahrtseinrichtung, der Encyklika Leos XIII. rerum novarum vom 15. Mai 1891 verdankt, hat ihren siebenten Jahresbericht herausgegeben, aus dem zu ersehen ist, daß die Kasse sich im vergangenen Geschäftsjahr in erfreulicher Weise weiter entwickelt hat. Der Kassenbestand betrug bei Beginn des Jahres 25 685 M. bei Schluß desselben 38985., also einen Ueberschußß von 13300 M. Das Gesamtvermögen beläuft sich auf rund 42000 M. Die Mitgliederzahl erhöhte sich auf 8641 Personen. Es stiegen die Zahlstellen von 55 auf 65, und verteilen sich dieselben auf katholische Arbeiter-, Bürger-, Gesellen- und Volksvereine, sowie Pfarreien in verschiedenen Diölesen. Die Sterblichkeit war eine äußerst geringe, sie betrug 1,15 Prozent. Es starben 98 Mitglieder. An Sterbegeld wurde bei 97 Mitgliedern je 85 M. und ber einem 170 M. zusammen 8415 M. ausgezahlt. Infolge des günstigen finanziellen Aufschwunges, den die Kasse genommen, hat der Vorstand beschlossen, im kommenden Jahre eine technische Berechnung zu machen, woran er die Hoffnung knüpft, das Sterbegeld wiederum erhöhen zu können. Um den Nutzen und die Vorzüge, welche die Leokasse durch ihre Organisation bietet, auch weiteren Kreisen bekannt zu geben, hat der Vorstand im Laufe des Geschäftsjahres eine Broschüre herausgegeben, betitelt: Die Centralsterbekasse Leo, ihre Bedeutung und Einrichtung. (Preis 50 Pfg.) Diese Broschüre befaßt sich hauptsächlich mit den verschiedenen Systemen und weißt durch versicherungstechnische Berechnungen und Tabellen einerseits die Schädlichkeit und Unhaltbarkeit minderwertiger Systeme und anderseits die großen Vorzüge, welche die Leokasse aufzuweisen hat, mathematisch nach. Außeadem, gleichsam als Bestätigung sind der Broschüre facheännische Berichte und Gutachten, sowie das Statut nebst Erläuterung beigedruckt. Die Sterbekasse entsprach schon bei ihrer Gründung den Vorschriften des erst am 12. Mai 1901 in Kraft getretenen Reichsversicherungsgesetzes für Privatversicherungen und bietet daher volle Sicherheit. Da die Leokasse im Ehrenamt verwaltet wird, und somit Gehälter. Tantieme, Dividenden usw. fortfallen, belaufen sich die Verwaltungskosten, für sachliche und persönliche Ausgaben durchschnittlich auf drei bis vier Prozent der Einnahmen, während nach den offiziell herausgegebenen Berichten, die sogenannte Volksverſicherung 35 1/2 Prozent Verwaltungskosten hat. Den finanziellen Wert, welchen die Leokasse für die Mitglieder hat, ist nicht zu unterschätzen, denn auf die mittlere Lebensdauer berechnet, sichert sie den Mitgliedern bei einer Bareinlage(Beitrag) von etwa 36 bis 38 M. ein Sterbegeld von 100 M. Hierdurch und in der Centralisation liegt die Stärke der Kasse. Für Vereine, in denen sie eingeführt ist, sind von gleich großer Bedeutung die werbenden und bindenden Dienste, welche die Leokasse gewährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kalk,.Aug.1903. Der Katholische Volksverein hält heute Abend 8 1/4 Uhr im Saale der Restauration Schrodt(früher Krumm, Hauptstrße, eine Volksversammlung ab. Hieran anschrießend findet eine Gedächtnisfeier für unseren verstorbenen hl. Vater statt. Die Trauerrede hält Herr Kaplan Wisiak.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Bochum,.Aug.1903.(Drahlber. Die Westfälische Volkszeitung meldet: In der Schulzeschen Kohlendestillations explodierte heute Morgen ein Teerkessel. Sechs Arbeiter wurden schwer verletzt. Der Schaden ist sehr bedeutend, die umliegenden Wiesen und Felder sind vernichtet. Das Teer wurde viele hundert Meter weit geschleudert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Rheinhöhe am 1. August. abends 7 Uhr:.89 m--.01.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Wasserärme am 1. August, mitt. 12 Uhr: 14 1/2 abds. 7 Uhr: 14deg h.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
