<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389479</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Neu ausgestellt findet man dorten diese Woche Java, die große Sundainsel, östlich von Sumatra, die sich zum größten Teil im Besitze der Holländer befindet und deren Fruchtbarkeit beispiellos ist. Der Cyklus nimmt seinen Anfang in Surabaya, einer großen Handelsstadt mit über 100000 Einwohnern, auf der Nordküste Javas. Sie ist der beste Hafenplatz der Insel, mit großen maritimen Etablissements und erster Waffenplatz des niederländischen Indiens. Während der Reise bekommt man denn auch eine wohladjustierte Truppe von Soldaten, die auf dem Marsche begriffen sind, zu Gesicht, welcher die Eingeborenen jedoch nicht die geringste Beachtung schenken. Obgleich man wiederholt Wäscherinnen antrifft und Badeanstalten sieht, gehen die Leute doch recht schmutzig einher, nur die Weiber scheinen mit einer gewissen Sorgfalt ihr Haar zu pflegen. Auf den Flüssen herrscht ein reges Treiben, ebenso auf den Märkten. Einen Begriff von der Ueppigkeit der Vegetation erhält man im Urwald des Adjundgebirges, wo man auch die Hütten der Eingeborenen antrifft. Außer diesen begegnet man auch Beamten der Kaffeeplantagen und europäischen Kindern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat als Ersatz für die mit großem Erfolg aufgetretene Kunstpfeiferin Morgentid, welche von hier nach dem Haag abgereist ist, wiederum einen hervorragenden Künstler gewonnen. Es ist Abdul Hemid, der Zauberer des Sultans von Marokko. Derselbe gab gestern zum erstenmal eine Probe seiner Kunst. Was da der braune Sohn der Wüste, welcher mit den allereinfachsten Mitteln arbeitet, bot, war geradezu verglüffend und riß die Zuschauer zu stürmischen Beifall hin. Neben dem fingerfertigen Araber gastiert auch noch Mr. Athalin, welcher durch die Sicherheit in seiner Jongleurkunſt Erstaunen hervorruft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>m Straßenbahnunfälle. Am Montag Abend um 11.20 Uhr riß der an einem Hause an der Rechtschule befestigte Draht der elektrischen Leitung der Straßenbarn infolge der starken. Spannung einen großen Stein aus dem Giebel und fiel auf den Bürgersteig. Verletzt wurde niemand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Montag Abend um.30 Uhr stieß auf der Venloerstraße zu Ehrenfeld ein Straßenbahnwagen auf einen vor ihm fahrenden Lastwagen; beide Fahrzeuge wurden beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern Abend verletzte sich in einem Hause in der Gr. Telegraphenstrße ein Bildereinrahmer in einem Anfalle von Geistesstörung durch einen Revolverschuß am Kopfe und lief dann auf die Straße. Er wurde zum Bürgerhospital und, nachdem er dort verbunden worden, zu seiner eigenen Sicherheit nach der Lindenburg geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Fußwetteäufer Ortegne aus Paris will am Sonntag Nachmittag auf dem Kölner Sportplatz einen Fußwettlauf gegen Reiter, Radfahrer und Motorsäder veranstalten. Ortaque, der 35 Jahre alt ist, leistete bisher ganz hervorragendes. So legte er z. B. die 2334 Kilometer lange Strecke Amsterdam--Mailand in 28 Tagen zurück, die Strecke Mailand--Paris(833 Kilometer) in 7 Tagen, 6 Stunden und 35 Min., usw. Er fordert Reiter, Rennfahrer und Fußgänger auf, am Sonntag sich mit ihm zu messen. Am Donnerstag und Freitag abends 6 Uhr wird Ortegue vor Vertretern der Presse trainieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
