<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389457</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Seinen Verletzungen erlegen ist am Mittwoch Abend im Bürgerhospiial der Handlanger, welcher am Nachmittag an einem Neubau an der Schillingstraße, Ecke Neußertraße, aus der Höhe der dritten Etage über das Treppengelaänder in die Tiefe gestürzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurde in der Bischofsgartenstraße ein Pelzkragen, in einer Konditorei ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Dürenerstraße eine Milchkanne, auf dem Verbindungsweg zwischen Rennbahnstraße und Neußertraße eine Herrenuhr, in einem Straßenbahnwagen ein Portemonnaie mit Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 234 4 Freitag. 23. August 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schreinerversammlung. Am Dienstag Abend fand im Gewerkschaftshause eine mäßig besuchte öffentliche Schreinerversammlung statt. Der Referent berichtete über den augenblicklichen Stand der Lohnbewegung der Schreiner. Die Kommission habe mehrere Sitzungen abgebalten und Tarife ausgearbeitet. Nur die Bauarbeiter von zwei Wirkstätten haben die vorgelegten Fragen beantwortet. Das Vorgehen der christlichen Holzarbeiter habe überrascht. Anscheinend hätten die Christlichen beabsichtigt, weil sie selbst zu schwach sind, das Renommee des deutschen Verbandes zur Durchdraückung ihrer For derung zu benutzen. Man habe aber die Rechnung ohne den Wirt gemacht. Der deutsche Holzarbeiter-Verband habe mit der Propaganda für seine Forderungen gewartet, um die Christlichen in der Patsche sitzen zu lassen. Auch seien noch nicht genug Kollegen organisiert, um einen allgemeinen Ausstand durchzufuühren. Der Hauptvorstand habe bezüglich eines allgemeinen Ausstandes die Bedingung gestellt, daß alsdann die Localverwaltung diejenigen unterstützt, welche nach dem Statut nicht unterstützungsberechtigt seien. Zum partiellen Streik habe der Hauptvorstand seine Zustimmung erteilt. Ein partieller Streik sei aber nach allgemeiner Ansicht nicht zu empfehlen, weil etwaige Erfolge durch den Wechsel der Kollegen wieder illusorisch wurden. Auch sei zu befürchten, daß bei einer Arbeitsniederlegung die Indifferenten sowie die Christlichen die Stellen besetzten. Bei einem allgemeinen Ausstande müßten aber die Kollegen, welche noch nicht dreizehn Wochen Mitglied sind, von der Localverwaltung unterstützt werden. Da nun viele Neuaufnahmen stattgefunden hätten, so würde ein wöchentlicher Extrabeitrag von 10 Pfg. die Leute nicht über Wasser halten; auch zeigten dazu die älteren Kollegen wenig Lust. Augenblicklich sei zwar eine gute Konjunktur, aber man müsse erwägen: Die Zustimmung des Hauptvorstandes zu einem allgemeinen Ausstande haben wir nicht; wir haben annähernd 900 Mitglieder, über viele sind nicht unterstützungsberechtigt; so bleibt also nur übrig, daß ein allgemeiner Streik bis nächstes Jahr hinausgeschoben wird, dann sind die Neuaufgenommenen unterstützungsberechtigt. Heute einen allgemeinen Streik durchzufuühren, sind wir nicht in der Lage. In der folgenden Diskussion wurde bemängelt, daß noch immer keine Klarheit geschaffen sei, wie viel Schreiner hier in Betracht kämen. Daß es angeblich 1600 seien, wurde bezweifelt. Herr Brinkmann fordert zur Agitation auf. Den Christlichen gebühre der Name Centrumsgewerkschaften. Dieselben organisierten den Streikbruch und fielen den Freien in den Rücken. Hr. Winterscheidt(Vorsitzender der christlichen Holzarbeiter Köln) will den Standpunkt der Christlichen mit dürren Worten darlegen."Wenn wir eine Aktion planen, bei welcher die Freien in Mitleidenschaft gezogen werden, teilen wir dem Vorstand der Freien solches mit und beraten darüber, und hoffentlich thun umgekehrt die Freien dies auch. Wenn wir aber etwas ohne die Freien machen können, dann pfeifen wir auf den deutschen Verband." Mit dem sogenannten Renommee des deutschen Verbandes ist nichts anzufangen, denn die Christlichen haben gewußt, daß die Freien überhaupt nicht in eine Lohnbewegung eintreten würden, weil sie nicht die Zustimmung des Hauptvorstandes hatten. Die Freien sollten den Leuten doch nichts vormachen. Nicht um die Christlichen in der Patsche sitzen zu lassen, haben jene nicht gestreikt, sondern weil der Hauptvorstand keine Gelder bewilligte. Und die Bewilligung ist heute noch nicht da. Die Freien machen große Worte, aber es steckt nichts dahinter. So hat man schon im vorigen Jahre hinausposaunt, es würde in diesem Jahre eine Lohnbewegung stattfinden. Das war bloß Mache, um die Mitglieder bei der Beitragserhöhung an den Verband zu fesseln. Bei Lichten&amp; Friedrichs hat man Werkstattversammlungen einberufen, Forderungen gestellt, Schriftstücke unterzeichnet, die Leute aufgehetzt, und zum Schluß hat man still eingepackt, weil der Vorstand nichts bewilligte. Wenn demnach die Freien, welche gar nicht die Absicht hatten, etwas Ernstliches zu unternehmen, den Christlichen vorwerfen, sie hätten die Lohnbewegung vereitelt, so gehört dazu eine große Unverfrorenheit. Im weiteren Verlauf der Diskussion wird dem Vorsitzenden der Christlichen vorgeworfen, bei Lichten&amp; Friedrichs hätten zwei christliche Arbeiter nicht unterzeichnet, einer habe sich feige gedrückt. Darauf wurde erwidert, daß diese beiden so viel Disziplin besaßen, ihren Vorstand zu benachrichtigen,## sie unterzeichneten. Nur der unerfahrene freie Gewerkſchaftler könne solches bemängeln. Sind in den Reihen der Freien Streikbrecher, so wird diesen der Streikbruch gegen eine wöchentliche Abschlagszahlung verziehen, wie der Fall bei den Maurern Hab und Kessels zeigte. Tritt aber so ein Kollege aus dem freien Verbande aus, so wird die Verzeihung wieder rückängig gemacht. Deswegen hat das Streikbrechergeschrei der Socialdemokraten nicht die geringste Bedeutung. Die Christlichen terrorisieren niemano wie die Freien, legen auch nicht die Arbeit nieder, um die Entlassung eines anders organisierten Arbeiters zu erzwingen und dann, falls der Meister nicht nachgiebt, nach zwei Tagen wieder die Arbeit aufzunehmen und die Christlichen hinauszuekeln. Schließlich wurde eine Resolution angenommen, in welcher die Versammlung dem Referenten zustimmt und das Ver halten der Christlichen verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutscher Privatbeamtenvereine, vom 29. bis 31. August finden in Köln die Hauptversammlungen des Deutschen Privatbeamtenvereine(Sitz Magdeburg) und seiner Versorgungskassen statt. Zu den Versammlungen sind bereits mehrere hundert Delegierte und Teilnehmer aus allen Teilen des Reiches und von den verschiedensten Berufsgruppen, die sich dem Deutschen Privatbeamtenvereine als Zweigvereine angegliedert haben, angemeldet. Die Tagesordnung ist außserordentlich reichhaltig. Mehrere Punkte bieten auch allgemeineres Interesse, so z. B. die Stellung des Vereins zur Frage der staatlichen Regelung der Pensionsversorgung der Privatbeamten. Den Verhandlungen werden Vertreter des Ministers des Innern und des Ministers für Handel und Gewerbe beiwohnen. Auch Hr. Obereräsident Nasse, Hr. Regierungsräsident v. Balan, Hr. Oberbürgermeister Becker und eine Reihe anderer Ehrenäste haben ihr Erscheinen zugesagt. Die Versammlungen finden am Samstag im großen Saale des Gürzenich statt und werden am Sonntag in der Bürgergesellschaft fortgesetzt. Der den Hauptversammlungen vorzulegende Geschäftsbericht für die letzten Jahre weist eine sehr günstige Entwickelung der Wohlfahrtseinrichtungen und Versorgungsinstitut des Vereins nach. Das Gesamtvermögen des Vereins, der bekanntlich schon unter Kaiser Wilhem I. durch landesherrliche Verleihung Korporationsrechte erhalten hat, beziffert sich auf beinahe acht Millionen Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wien, 27. Ang.1903.(Drahtber.) Der nach Constantinopel verkehrende Konventionalzug(Orient-Expreßßzug), der in der Frühe in Constantinopel fällig ist, wurde heute Nacht bei Kuleli-Bergas durch Dynamit in die Luft gesprengt. Es wurden dabei sechs Personen getötet und fünfzehn verwundet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
