<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389431</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Arbeiter- und Gesellenfestzug bei Gelegenheit der fünfzigsten Generalversammlung der Katholiken Deutschlands am 23. August. Die Vorbereitungen zu dieser Kundgebung der arbeitenden Stände, welche großartig zu werden verspricht, sind in vollem Gange. Es leuchtet ein, daß, wenn dieses Unternehmen zur Zufriedenheit gelingen soll, eine bis ins kleinste durchgefuührte Ordnung vorgesehen sein muß, an welche sich die einzelnen Vereine auf das strengste halten müssen. Dazu ist aber notwendig, daß die Vereine, welche bis jetzt noch keine Zahl der Teilnehmer angegeben haben, möglichst bald, spätestens bis Montag früh, dies thun mögen an die Adresse des Hru. Bezirkspräses Schüller, Köln, Annohaus. Dies ist um so notwendiger, da sich an den Festzug die Versammlungen anschrießen, für welche jedem Verein die entsprechende Anzahl Eintrittskarten zugestellt werden muß. Diese sowohl wie das Programm der Veranstaltungen mit allen näheren Anweisungen werden den Vereinen bis Sonntag den 16. d. zugehen. Möge jeder Verein sich bemühen, die schwierige Aufgabe durch zeitige Mitteilung dem Komitee zu erleichtern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die zeitgeschichtliche bedeutsame Serie: Der jüngste Besuch des deutschen Kaisers in Rom und im Vatikan, begegnet begreiflicher Weise einer äußerst lebhaften Teilnahme, die in einer ungewöhnlich starken Frequenz des Instituts sich kundgiebt. Vier Kollektionen derselben wurden sofort nach Fertigstellung nebst eigenen Apparaten von Berlin nach Rom gesandt und im Vatikan mit großem Interesse und unter Anerkennung dieser hervorragenden Leistungen auf dem Gebiete der Kunstphotographie besichtigt. Die kaiserlichen Majestäten haben seit Jahren im Neuen Palais bei Potsdam zwei Apparate zur Verfügung, in denen sie sich auch diese Aufnahmen aus der ewigen Stadt vorführen ließen. Unter ihnen sind drei, die im gegenwärtigen Augenblick eine besondere Erwähnung verdienen: der Konsistoriumssaal, in welchem die Sardinäle die für die Zeit zwischen dem Ableben des Papstes und dem Eintritt ins Konklave vorgeschriebenen neun geheimen Beratungen abhielten, die Paulinische Kapelle im Vatikan, wo sie täglich vor ihren Versammlungen gemeinschaftlich einer h. Messe beiwohnten, und dann die Sixtinische Kapelle, woselbst die Papstwahl vorgenommen wurde. Der sensationelle Cyklus kann nur noch bis Sonntag Abend ausgestellt bleiben. Wer aber nicht gern ins Gedränge kommen und auf Platz warten mag, verschiebe seinen Besuch im Panorama möglichst nicht bis zum Sonntag, jedenfalls nicht auf den SonntagNachmittag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Kgl. Strafanstalt am Klingelpütz hat man an Stelle der niedergelegten Kirche am Gereonswall einen großen Neubau errichtet, welcher an 200 Zellen enthält und dem Vernehmen nach als Polizeigefaängnis dienen soll. Für die Kirche soll ein Ersatz durch einen Aufbau auf dem Centralgebäude geschaffen werden. Die Arbeiten werden durchweg von Insassen der Strafanstalten ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferienüge. Bei Gelegenheit des heutigen Beginnes der großen Schulferien werden eine ganze Reihe von Sondernügen abgelassen, zu welchen Rückfahrkarten II. und III. Klasse mit 45tägiger Gültigkeit zu ganz bedeutend ermäßigten Preisen ausgegeben werden. Heute Abend fahren 810 und 820 zwei Züge nach Basel über Koblenz, Mainz, Karlsruhe, Freiburg. Diesen folgt 830 ein Sonderzug nach Konstanz und Schaffhausen, dann 853 und 905 zwei Züge nach München. Donnerstag fährt vormittags 741 ein Sonderzug nach Hamburg, Kiel bzw. Helgoland und den friesischen Inseln, diesem folgt 1042 ein Sonderzug nach Berlin. Abends fahren 810 und 820 noch zwei Sondernüge über Weißneburg nach Basel. Alle Sondernüge nach Südeutschland und Schweiz haben Anschlaüsse nach Tirol und Salzburg bzw. in die Schweiz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fernsprechverbindung Köln--Breslau. Ein mit Breslau gestern unternommener Sprechversuch auf direkter Linie war von gutem Erfolg gekrönt. Die Verständigung war tadellos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Gesamtverband kath. kaufmännischer Gehüsinnen Deutschlands ladet in seinem Korrespondenzblatt zur zweiten General versammlung ein, die am 28. August 1903 in Köln(Charitashaus, Georgstr. 7) stattfinden soll. Als Hauptpunkte der Tagesordnung sind hervorzuheben: Ausgestaltung des Correspondenzblattes, Ausbau der Stellenvermittelung und Ausdehnung der Krankenkasse. Die Schwierigkeiten, mit denen der Verband wie jeder neue Verband noch zu kämpfen hat, sind nicht gering, wenn auch schon die erste Generalversammlung mit Befriedigung auf die Entwickelung des Gesammtverbandes wie der Einzelvereine, deren im Jahre 1902 15 dem Verbande angeschlossen waren, zurückblicken konnte. Nach den fruchtbringenden und anregenden Verhandlungen der ersten Generalversammlung wird hoffentlich auch der zweite Verbandstag zur inneren Kräftigung wie zum äußeren Ausbau des Verbandes beitragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Dem Eisenbahnstationsassistenten a. D. Armuth zu Mülheim a. Rh. wurde der königl. Kronenorden vierter Klasse verliehen. Senatspräsident Rive hierselbst vom hiesigen Oberlandesgericht wurde zum Präsidenten und Oberlandesgerichtsrat Michaelis zum Mitglied der Disziplinarkammer auf die Dauer der zur Zeit von ihnen bekleideten Staatsämter ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
