<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389464</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das neue Volksschulgebände an der Rechtschule, gegenüber dem Museum Wallraf-Richartz, ist fertiggestellt, so daß es mit Beginn des Wintersemesters in nächster Woche seiner Bestimmung übergeben werden kann. Auf dem Grundstück des Neubaues stand früher straßenärts die alte Domschule, während howärts das Gebäude lag, in welchem die Taubstummenschule lange Jahre untergebracht war. Später diente das Haus zur Unterbringung des Kunstgewerbe-Museums. Die mit einer Sonnenuhr geschückte Schauſeite des neuen Schulgenäudes ist so gehalten, daß sie in würdiger Weise in den architektonischen Rahmen der Nachbarschaft sich einfügt. Die Klassenzimmer liegen in einem howärts angebauten Flügel. Sie sind zur Aufnahme der Knabenclassen bestimmt, während die Mädchenklassen der Bezirksschule Dom und Andreas in ihrem bisherigen Heim am Andreaskloster verbleiben. Im Vorderhause ist im Souterrain ein Brausebaß eingerichtet, während im Hochparterre und ersten Stockwerk eine Volksbibliothek mit Lesehalle eingerichtet werden. Der zweite Stock enthält die Dienstwohnung des Rektors. Das Tachgeschoß enthält die Wohnung des Schuldieners. Die Abortanlagen sind so gelegen, daß sie sowohl von dem geräumigen Schulhofe, wie auch vom Schulgenäude aus zugänglich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Reichshallen-Theater begann am Dienstag eine neue Epoche als hervorragendste Specialitätenühne Köuns. Neu ist die dekorative Ausstattung des Theaters, die, einheitlich durchgefuührt, einen recht vornehmen Eindruck macht; neu und glanzvoll die ganze Bühneneinrichtung, welche zweifellos einen künstlerischen Wert hat und dem Zuschauer an sich schon eine wahre Augenweide bietet. Neu ist vor allem die Direktion des Theaters selbst, welche Hr. Friedr. Zschiegner übernommen hat. Er führte sich als solcher in einem recht ansprechenden Prolog, versaßt von Fritz Brentano, persönlich ein. Er will ernstlich bestrebt sein, sein Theater auf der Höhe einer erstklassigen Specialitätenühne zu halten. Wir können nur wünschen, daß es ihm gelingen möge. Göttin Fortuna rief er um ihren Beistand an, und diese schwebte am Schlusse des Prologes über dem Zuschauerraum und warf aus ihrem Füllhorn Blumensträußchen auf das Publikum herab. Ob die Darbietungen des Abends in allen Teilen den gehegten Erwartungen entsprachen, wagen wir bei unserer geringen Erfahrung auf diesem Gebiete nicht endgültig zu entscheiden; nur einige Randbemerkungen seien uns zu einzelnen Programmnummern gestattet. Die beiden italienischen Opernduettisten Signor und Signora de Pasquale eröffneten den Reigen mit Recitativ und Arie aus Traviata von Verdi, einer achtungswerten gesanglichen Leistung, nur dürfte die Dame nicht so übermäßig tremuliren. Ein wirklicher Vortragsünstler ist Marcel Salzer, der äußerst lebendig und charakteristisch, aber auch bis in den äußersten Winkel verständlich zu sprechen versteht. An dem Inhalt des Vorgetragenen wäre vielleicht einiges auszusetzen, aber man nimmt auch dies gern mit in den Kauf wegen der gesunden Satire, über die er verfügt. Als Coupletsänger soll wohl der Humorist Waldow das Seitensück bilden; aber von wirklichem Humor zeugten nur einige Strophen des zweiten Couplets:"So etwas giebt es in Köln nur am Rhein", worin er auch einige Zugehtändnisse an den Kölner Dialekt machte. Die artistischen Leistungen im engeren Sinne waren durchweg hervorragend. So ist Great Selma eine ebenso fingerfertigen, wie anmutige Jongleure; das Luftballett der Grigolatis, welche in einem Walde durch die Lüfte schweben, zaubert stellenweise Bilder wie aus einem Märchen hervor; das Luppi-Trio macht am Reck tadellose turnerische Kunntstücke, und das Vindobona-Quartett ruft recht drollige musikalische Effekte hervor, dabei die einzelnen Musikinstrumente wohl beherrschend. Aber den drei folgenden Nummern konnten wir keinen Geschmack abgewinnen. Ada Milani trat als Soubrette in verschiedenen Kostümen auf, die in der Lampenbeleuchtung ja recht bunt schillerten; aber eine vornehme Soubrette sollte auch in ihren Bewegungen auf grobe Effekte verzichten. Bodzena Bradsky genießt einen gewissen Ruf als Ueber brettl-Diva, indes machte sie auf uns und auch auf das übrige Publikum offensichtlich nur geringen Eindruck. Und die letzte Nummer der wir beiwohnten, Osranis Pantomime Der arme Onkel brachte durch ihre burlesken Scenen die Zuschauer wenigstens wieder einma zum Lachen, aber der ganze Geist des Stückes-- soweit man von einen solchen überhaupt reden kann-- gefällt uns nicht; insbesondere sollte man Anzüglichkeiten auf die lex Heintze und deren Verfechter unterlassen Solche Scherze sind erstens schon ziemlich veraltet und entsprechen zweiteus nicht der Auffassung eines großen Teiles des Kölner Publikums. Wie man sieht, will die Direktion thunlichst jeder Geschmacksrichtung Rechnung tragen. Das Programm war eigentlich zu reichhaltig und seine Abwickelung dauerte auch zu lange, so das das vollbesetzte Haus gegen Schluß etwas ungeduldig wurde. Diel Erfahrungen des ersten Abends wird aber wohl die Direktion sich zu Nutzen machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Hitze hat gestern noch zugenommen. Um 5 Uhr nachmittags zeigte das Thermometer+ 30 Grad Celsius im Schatten Der frische Südwind machte die Temperatur etwas gerträglich. Dar Barometer ist wieder gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Cardinalerzbischof Antonins Fischer ist am Mittwoch Vormittag.07 Uhr in Begleitung seines Geheimsekretärs Jansen einem kurzen Erholungsaufenthalt nach Ostende abgereist. Die Rückkehr wird voraussichtlich am 12. September erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Werftbauten zu Deutz. Die Arbeiten an der neuen Werftmauer von der Pferdchensgasse bis zum neuen Hafen rheinaufwärts ind seil einigen Tagen in Angriff genommen und werden rüstig bedampf-Rammmaschinen sind damit beschäftigt, die Pfähle für die Fluchtlinie der neuen Werftmauer einzurammen, und ein Dampf-Trockenbagger wirft große Mengen Sand und Kies an das User, um den dem Rheine abgenommenen Raum auszufuüllen SS Kastas Panoptikum hat mit Rücksicht auf die gegenwärtige Reisesaison abermals einige zugeräftige Kunstler gewonnen. Fräulein Morgante darf nach ihren gestrigen Darbietungen wohl als eine hervorragende Kunstpfeiferin gelten. Aus ihren reichhaltigen Programmen seien die Post im Walde, Ave Maria und Arie aus Troubadour hervorgehoben, die mit einer ganz verglüffenden Fertigkeit zum Vortrag gelangten. Die Begleitung auf dem Klavier führt die Künstlerin selbst aus. Nicht minder Anerkennung fanden die Leistungen des Herrn Fred Athala als Kopfjongleur. Mit fabelhafter Sicherheit läßt derselbe Flaschen, brennende Lampen usw. auf seinem Kopfe balancieren. Auch der Kinematograph zeigt eine Anzahl neuer Aufnahmen. Der Empfang des Herrn Kardinal-Erzbischofs Dr. zischen bei seiner Rückkehr von Rom ist getreu wiedergegeben. In Auerbachs Keller ergötzt das Original Kölner Hännerchen die Besucher mit seinen tollen Faxen und Schwänken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Am Dienstag Nachmittag fiel auf dem Deutzer Schützenplatze ein junger Mann aus einer Schiffsschaukel und brach beide Beine. Derselbe wurde nach Anlegung eines Notverbandes zum Deutzer Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mißhandelt. In der Nacht zum Mittwoch gegen 3 1/2 Uhr wurde eine Person in der Thüringerstraße von mehreren anderen mißhandelt und durch mehrere Messerstiche verletzt, so daß er besinnungslos liegen blieb. Derselbe wurde mit dem städtischen Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 3. Ab.-Vorst. Serie C Neu einstudiert: Die Fledermaus. Operette in 3 Akten von Joh. Strauß. Auf. 7, Ende 10 Uhr. Freitag: 4. Ab.-Vorst. Serie D.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ngerin. Romant. Oper in 3 Aufzügen von Rich. Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>2tes Kölner Stadttheater. Heute: Zum 1. Male: In Beha. Komödie in 3 Aufz. von M. Dreyer. Anf. 7 1/2 Ende 10 Uhr. Freitag: Zum 1. Male: Die letzten Masken. Schauspiel in 1 Akt von Arthur Schnitzler. Hierauf, zum 1. Male: Literatur. Lustspiel in 1 Akt von Arthur Schnitzler. Zum Schluß, zum 1. Male: Daisy. Komödie in einem Aufzug von Tristan Verward. Deutsch von Wolf-Jacoby.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>- Erich. S. v. Ludw. Nieß,, Buchh., Thurmstr. 14</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Joh., S. v. Joh Stammel, Fuhrm., Holbeinstr. 15.- Hans, S. v. Mich. Mareis, Schuhm., Wilhelmstr. 18.- Math., T. v. Ant. Körber, Restaur., Floraeße.-- Wuh., S. v. Jal. Zilken, Dachd. u. Klempin., Florastr. 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>- Robert, S. v. Herm. Lang, Tagel., Hermes. 81.- Luise, T. v. Alfr. Fricke, Schlosser, Neußerst. 269</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gertr., T. v. Wilh. Kastenholz, Tagel., Sebastianstr. 209.- Heinr., S. v. Emil Immel, Bäcker, Escher54. Margo.,, T. v. Wilh. Wielütz, Schlosser, Merheimerstr. 46.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>v. Eduard Wunderlich, Bildh. u. Modell., Christinastr. 11.- Mara.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>v. Ludw. Castell, Tagel., Niehlerstr. 76.- Maria, T. v. Franz Fey, Eisenb.- Sekr., Nelkenstr. 9.- Hilar., S. v. Theod. Schiffer, Fuhrknecht. Merheimerstr. 304.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>AVe. Laura. B. Taar. u. Frunisra-Nern, v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
