<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389455</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kardinal Ferrari, Erzbischof von Mailand, traf gestern Nachmittag zum Besuche des Herrn Kardinal-Erzbischofes von Köln hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche eine sehr deutliche und klare photographische Aufnahme der Festhalle der 50. Generalversammlung der Katholiken Deutschlands, sowie eine Aufnahme des Erzbischöflichen Palais bei Gelegenheit des Vorbeizuges des Arbeiterfestzuges am verflossenen Sonntag ausgestellt. Die Bilder sind von dem Photographen Karl Scholz in Deutz angefertigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Einen Cyklus von Ober-Italien bietet Direktor Böhm für diese Woche den Besuchern seines Instituts. Sie lernen bei dieser Gelegenheit die Städte Verona, Mailand, Padua, Turin, Bologna, Nizza, Monaco, Genua, Pisa und Siena in einer halben Stunde gründlicher kennen, als wenn sie dieselben tagelang durchquerten. Alle diese Städte haben geschichtliche Bedeutung. In Mailand interessiert der berühmte Dom, von dem der Cyklus die Außensuite und das Innere bringt. In Turin, das mit 12 Ansichten vertreten ist, bildet das königliche Schloß mit seinen Prunksälen den Mittelpunkt. Nizza präsentirt sich mit zwei malerischen Hafenpartien; von Monaco genießt man eine Fernsicht nach Monte Cäro. Genua mit seinen zahlreichen Schiffen sieht man vom Palais Doria aus, wo Fiesco die Verschörung gegen den Dogen und die Republik anzettelte. In Pisa fällt der Blick sofort auf den berühmten schiefen Turm und das Baptisterium. Auch an schönen landschaftlichen Ansichten hat der Cyklus keinen Mangel; hervorragend schön ist der Monte Sau Salvatore am Luganer See und der schneebedeckte Mont Dolere. Mit vier Ansichten von Siena schließt der Cyklus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gegen die Hundetollwut. Nachdem in Mülheim a. Rh. bei zwei Hunden Tollwut festgestellt worden ist, erläßt das Polizeiräpsidium von Köln eine Bekanntmachung, worin die Festlegung (Ankettung oder Einsperrung) aller im Stadtkreise Köln vorhandenen Hunde für die Dauer von drei Monaten verordnet wird. Der Festlegung wird das Führen der mit einem sicheren Maulkorbe versehenen Hunde an der Leine gleichgeachtet. Die Benutzung der Hunde zum Ziehen ist unter der Bedingung gestattet, daß dieselben fest angeschirrt, mit einem sicheren Maulkorbe versehen sind und außer der Zeit des Gebrauches festgelegt werden. Hunde dürfen ohne polizeiliche Erlaubnis aus dem Stadtkreise Köln nicht ausgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Revolverattentat wurde gestern Abend gegen 1/2 7 Uhr in Nippes verübt. Der in der Nelkenstraße wohnende Schneidermeister Goebel geriet mit seinem Gesellen in Wortwechsel. Im Verlauf desselben griff der Geselle nach einem Revolver und feuerte vier Schüsse auf den Meister ab, wodurch dieser schwer verletzt wurde. Dann richtete der Geselle die Waffe gegen sich selbst und war sofort tot. Seine Leiche wurde von der Polizei nach dem Nordfriedhof geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Gestern Nachmittag gegen 5 Uhr sprang gegenüber der Rheingasse ein etwa 30 Jahre alter Mann in den Rhein, nachdem er vorher seinen Rock in den Strom geworfen hatte. Durch Schiffer wurde der Rock gefischt. Nach dem Inhalt der Papiere ist anzunehmen, daß der Mann bei einer Brikettfabrik angestellt war. Die Leiche wurde nicht mehr gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zwei Einbrecher, welche genaue Ortskenntnis haben mußte: waren in der Nacht auf Dienstag in eine Fabrik in Sülz eingedrung Als ein Wächter der Wach- und Schließgesellschaft sie aufscheucht entflohen sie durch das Feld, ihre Werkzeuge im Stich lassend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 25.Ang.1903. Die im städtischen Kranke hause sowie im Dreiönigenhospital sich befindenden sieben Person welche infolge Genusses giftiger Pilze schwer erkrankt war. sind nun bis auf die Frau des so schwer geprüften Tagelöhners Her mann Fleurers wieder so weit genesen, daß sie aus den Hospitälern gesund entlassen werden können. Die noch vor einigen Tagen in Lebensgefahr schwebende Frau Fleurers kann nun auch mit Bestimmt heit als gerettet bezeichnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
