<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389576</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewervegerichtswahl. Eine Versammlung der christlichen breiter fand am Sonntagvormittag im Münsterschen Saale in "Deutz unter Leitung des Vorsitzen#en der Zahlſtelle des welche ich in 10 mod. Faisons. 750, 585, 333 gest. in jed. Grösse vorrätig halte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>iu Jom der hochw. Herr Weihbischof Muller das feierliche Pontfitalamt celebrieren. Der Herr.ordinal Dr. Fischer wiro ch. Geland- Leiche. Vorgestern nachmittag landete am linken inser oberhalb des Ortes Niehl eine unbekannte Mannesleiche ktuntenen beträgt toag 30---35 Jahr. Die Leiche war bekleidet man in Verlin dazu übergegangen, die Schuldöse der Gemeindeschulen zu Spillägen fur die Kinder herzugeben, um diese dadurch möglich von den Straßen fernzuhalten. Im vergangenen Sommer nahm die Stadtverordnetenversammlung einen Antrag an, auch in Köln einen derartigen Versuch zu unternehmen. Auf verschiedenen ##s Schuldöfen versammelten sich nachmittags nach # die Kinder, um unter Aufsicht von Lehrpeisonen Jugendspiele hausschuhe Ueber die Bedeutung der Gewerbegerichtswahlen für die christlichen Arbeiter schreibt die Westdeutsche Arbeiterztg.: Es ist kein idealer Zustand, daß di der tsche Arbeiterschaft sich so heftig streitet um die Besetzung der Beisitzerstellen an den Gewerbegerichten. Aus zwei Gründen nicht:.." Erstens ist es ein Richteramt, welches der Arbeiter am Gewerbegericht bekleidet-- und der Richter sollte unparteiisch, soll nicht von einer Partei abhängig sein, er soll Recht sprechen auf Ehre und Gewissen. Deshalb soll die Tüchtigkeit, Charakterfestigkeit und Ehrenhaftigkeit der einige Maßstab sein, an dem die Gewerbegerichtsbei ßer gemessen werden; nicht die Zugehörigkeit zu irgend einer Part Zweitens: Die deutsche Arbeiterschaft hat soviel Gegner, sich den Lurus einer gegenseitigen Bekämpfung bei der Frage der Besetzung der gesetzlichen Standesvertretungen, deren Besünisse auf rein wirtschaftliche Fragen begrenzt sind, nicht leisten ugnisse auf rein wirtschäftliche Fragen beters:##magt auf olte. Die Gewerbegerichtswahltämpfe wühlen dis Hör.-görgei..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Generalappell der christlichen Arbeiter. Heute, Dienstag abend 8 1/2 Uhr findet im Kolosseum, Schildergasse, die Schlußversammlung der chrinlichen Arbeiter zur Besprechung der Gewerbegerichtswahl statt. Herr Arbeitersekretär Gerberts(.-Gladbach) wird in derselben sprechen. Das Wahlkomite der christlichen Arbeiter täd die christlichen Arbeiter dringend ein, möglichst zahlreich in dieser Versammlung zu erscheinen.(Siehe auch den im Anzeigentheil enthaltenen Aufruf.) Ge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern mittag stieß an der Neußertraße in der Nähe der Aqueskirche ein Straßenbahnwagen mit einem Bier wagen zusammen, wobei der erstere beschädigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gewerbliche Auslagen. Die Firma Gebrüder Stern beabsichtigt auf dem Grundstücke Luremburgerstraße 150,(Flur 69, Nr. 1531/45 ihre Degras- und Maschinenschmielfettfabrik, die Fru Bruno Lampel ihre Anlage zur Herstellung chemischer Farben auf dem Grundstücke Ehrenfeld Grünorweg 6/6 A(Flur 1200/52, 1191/52, 1286 52) um drei Lagerschuppen und ein Ko#### gebäude zu erweitern. Einwendungen gegen diese Unternehmen ko nen bis einschliefßlich 16. d. Mts. beim Polizeiräpsidium, Kreuzgasse Nr. 20, Zimmer Nr. 16, woselbst auch die Beschreibungen, Zeichnungen und Pläne während der Bureanstunden offen ziegen, angebracht werden * Im Virtus Krebser finden heute zwei Vornellungen nachmittags 4 Uhr ist große Kindervorstellung mit der Wel pantomine"Der Traum," die am Sonntagnachmittag unter Beifall euern aufgeführt wurde. Die Preise der Plätze hindeutend ermäßigt. Abends 8 Uhr findet eine Benefizvorstellung fur die Clown Duettiſten Corty und Nappo statt, die au ihrem ayrer abende das Beste#res Repertoires den Besucher bieten m Schlägereien. In der Nacht zum Montag entstand anf Severlustraße eme Schläg rei, wobei einer der Beteiligten so eher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K. Prinzessin von Schaumburg-Lippe traf gestern mit dem Zuge um.17 um. hier ein, begab sich zur Besichtigung des Basak ins Regierungsgebaäude und fuhr um.25 nm. nach Bonn zurück W Handel kammerwahl. Bei der gestrigen Wahl der drittel Abteilung wurden die Herren Bosch, Rubach und Willink einstimmig wiedergebählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Wahlen der zweiten Wahlabtheilung finden an Mittwoch, den 9. Dezember, vormittags von 10 bis 1 Uhr statt. Der zweiten Wählerklasse gehören diejenigen Wahlberechtigten an, herzu mehr als 202 M. bis einschliefßlich 1000 M. Gewerbesteuer staal lich veranlagt sind. am7</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Deutsche Kolonialgesellschaft(Abteilung Köln)#t morgen(Mitwoch) abend im Isabellensaale des Gürzenichs## Vortragsabend ab. Dr. von der Nahmer wird rot über seine Reisen quer durch Kleinasien vom Mittelmeer eun Pontus. Der Redner hat sieben Jahre in der Türkei zugebe und auf vierzehn größeren und kleineren Touren fast ganz"## asien kennen gelernt. Sein Vortrag wird durch eine Anzahl Lia##bilder eigener Aufuahme erlhtert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
