<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389588</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wettbewerb. Der Kirchenvorstand von St. Paul zu Köln hat einen Idecnwettbewerb zur Erlangung von Antwurten für die neue St. Paulskirche ausgeschrieben. An diesem Wettbewerb können sich alle in Rheinland und Westfalen wohnenden oder geboren n, sowie jene Archi akten beteiligen, welche durch den hochsli en Kardinal Krementz zu einem engeren Wettbewerb aufgefordert waren. Als letzter Termin zur Ablieferung der Pläne ist der 31. März 1904 angesetzt. Der Stil der Kirche muß entweder gotisch oder romanisch sein. Es ist eine Bausumme von 500000 M. vorge ehen. Drei Preise von 3000, 1800 und 1200 Mark werden durch ein Pris richt für die besten Lösungen verteilt. Zu desem Preisgercht gehören außer dem Vorsitzenden des Kirchenvorstand s, Pfarrer Peter Haas, die Herren Domo titular Professor Schnütgen in Köln, Professor Gabriel v. Seidl in München, Regi rungs- und Baurn Tornow in Metz und Architekt und Stadtveror neter Adolf Nöcker in Köln. Mit Rücksicht darauf, daß es sich um einen der schönsten Kirchenbauplätze der Kölner Neustadt handelt, ist dem Schaffensgeist der Architekten eine überaus dankbare Aufgabe gestellt. Die Unterlagen sind gegen Zahlung von 3 Mark, die nach.ereichung eines Entwurfes zurückerstattet werden, durch Herrn Pfarrer Haas in Koln zu beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kleinbahn Köln--Kalk--Brück. Der Stadtgemeinde Köln, welche die Genehmigung erhalten hat, im Anschlugß n ihre Straßeisbahn von Köln nach Kalk eine Kleinbahn von Kalk nach Brück bei Merheim im Landkreise Mülheim a. Rh. zu bauen und zu betreiben, ist das Enteignungsrecht zur Entziehung und zur dauerndell Beschränkung des für diese Anlage in Anspruch zu nehmenden Grundeigentums verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mulheim(Rhein), 17.Dez.1903. Wie in einer ganzen Reihe von Städten, so hatten auch die hiesigen Kassenärzte die mit den Krankenkassen abgeschlossenen Verträge zum 1. Dezember d. J. gekündigt. Dem Vernehmen nach ist es den Kassen, die gemeinsam vorgegangen waren, gelungen, eine ausreichende Zahl von auswartigen Aerzten gegen Zusicherung eines festen Jahresgehalts vertraglich zu verpflichten, vom 1. Januar ab die Krankenkassenpraxis auszuüben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Irrtumversetzung bei Ankauf von Wertpapieren. Ein höherer Militärbeamter stand mit einer Bank derart in Geschäftskdut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>für Fahrer von elektrischen und Automobil-Wagen, sowie? s besonders für Führer von elektrischen Strassenbahnen Allein. Erfinder der patent. Automobil-Schutz-Brille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Englücksälle. Am Donnerstag abend wurde auf dem Bahnhofe St. Gereon ein Arbeiter dadurch schwer verletzt, daß ihm eine Kiste mit Glas auf ein Bein fiel. Der Verletzte wurde ins Krankenhaus gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern vormittag wurde auf der Alteburgerstraße in Bayenthal ein Fuhrmann von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren und derart verletzt, daß er im Hospital Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern morgen drang in einem Walzwerk zu Ehrenfeld einem Arbeiter ein grühender Draht in ein Bein, wodurch er so erhebliche Verletzungen erlitt, daß er ins Franziskushospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Nippes, 17.Dez.1903. In Sachen des Ausbaues der Kempenerstraße und Durchührung der Christinastraße in winkes nahm am Montag und Mittwoch die seinerzeit von einer im Tivoli abgehaltenen stark besuchten Bürgerversammlung gewählte Deputation, bestehend aus den Herren Pastor Voswinckel, Kaplan Dr. Sonnenschein, Kaufmann Oellers, Belles u. Hausmann Rücksprache mit dem Herrn Oberbürgermeister und dem Herrn Beigeordneten Seeberger. Das Resultat der Besprechung war im großen und ganzen recht befriedigend. Besonders die Verhandlungen mit dem Eisenbahnfiskus betr. Erwerb des diesem gehörigen Geländes sind unerwartet schnell zum Abschlußß gelangt und wird der planäßige Ausbau der Kempenerstraße nunmehr sofort in die Wege geleitet. Das Ausſchlußgeleise der Firma Heinrich Auer soll so lange bestehen bleiben, bis derselben Gelegenheit gegeben wird. Anschlugß an die Gürtelbahn zu finden, für welche die diesbezüglichen Arbeiten Bald in Angriff genommen werden. Die Verwaltung vertritt die Ansicht, daß das Geleise kein Verkehrshindernis bildet, und den planäßigen Ausan der Straße nicht hindert. Sollte jedoch, nachdem die Kempenerstraße dem öffentlichen Verkehr übergeben ist, das Geleise denselben nören, so würde die Stadt allerdings im öffentlichen Interesse von ihrem Kündigungerecht gegenüber der Firma Auer Gebrauch machen. Um allen Eventualisäien aus dem Wege zu gehen, wurde seitens der Abordnung vorgeschlagen, schon fetzt die Rillengeleise für die später über die Kempenerstraße führende projektierte Straßenbarn einzulassen und solche einstweilen der Firma zur Verfügung zu stellen. Dieser Vorschlag soll Prüfung seitens der Verwaltung finden. Was die Durchührung der Christinastraße anbetrifft, so konnte letztere der Abordnung noch keinen bestimmten Bescheid geben, da man seitens der Stadt über eine spätere Verwendung des dieser gehörigen Straßenbahndepots noch keine festen Beschlüsse gesaßt hätte. Die Verwaltung versprach jedoch auch diese Angelegenheit zu prüfen und glaubt die Abordnung hoffen zu dürfen, daß die Stadt auch in diesem Punkte auf die Wünsche der Nippeser Bürgerschaft eingehen wird, umsomehr als der Durchührung nur ein vollständig wertloser Stall im Wege steht, wührend anderseits das frühere große Wagendepot und oas dazu gehörige Wohnhaus nicht in Mitleidenschaft gezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gefunden wurden in der Mauenheimerstraße eine Peitsche, im Neuen Theater eine Brosche, in der Lindenstraße ein Medaillon, in der Thieboldsgasse ein Dolch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die moderne Kunst machte Hr. Dr. Hoppert am Donnerstag in dem Zyklus populär-wissensch ttlicher Vorträge in der Bürgergesellschaft zum Gegenstande grundsätzlicher Erörterungen. Dabei ging er von dem Maler Courbet aus, der in den 1870er Jahren.u jungen Malern gegenüber lehrte, die Malerei könne in nichts anderem bestehen, als in der Darstellung der Gegenstände, die der Künstler sehen und greifen könne; die Darstellung von Idealen als Hauptgegenstände der Kunst wollte er nicht gelten lassen. Courbet und Zola sind die Reprasentanten parallel laufender Richtungen in Kunst und Literatur. Ein zuchtloser Geist geht durch das Küöstl.volk, das weder von den Lebenden, noch von den Toten etwas lernen will und vor allem sich gegen sämtliche großen Meister in der Kunst auflehnt, deren Studium es als ein Hindernis in der freien eigenen Entwickelung betrachtet. Die Kinder der neu n Zeit dürfen nicht rückärts schauen, da sie sonst den Weg zur Wahrheit und Natur nicht fänden. Flucht aus der Vergangenheit, Selbständigkeit sind die neuen Forderungen; Wahrheit und Wirklichkeit heißt ferner die Losung; dazu kommt noch das Sensationsbedürfnis unseres Zeitalters, und so hat man die hauptsächlichsten Krätte, die in der modernen Kunst Pinsel und Meißel führen: Gegenwart, Wirklichkeit, Sensation. Redner untersucht, in wie weit diese Leitmotive berechtigt sind, und geht zur Beantwortung dieser Frage auf die wichtigen Richtungen in der Kunst des vorigen Jahrhunderts ein. Wilhelm Kaulbach formulierte das Programm, daß wir Geschichte malen müßten, diese sei die Religion der Zeit. In dieser Richtung hatte Adolf Menzel die Führung in Berlin ubernommen, während in Munchen Karl Piloty die historische Malerei in die Akademie einführte. Diese historische Richtung beherrschte damals das ganze Kunstleben und erhielt sich am längsten in der Architektur. Hier sah man bis vor einem Jahrzehnt noch das Ziel in der sklavischen Nachahmung berühmter Muster früherer Jahrhunderte. Auf dier Imitationskunst ist dann die Reaktion gefolgt, die die alten Formen völlig verwarf, das Formalsinnliche in den Vordergrund stellte und im übrigen nur ein Ziel kannte: neu zu zu sein. In die em Streben wurde sie wesentlich beeinflußt von den Naturwissenschaften: durch sie wurde der Wirklich itssinn geweckt und gesteigert. Es galt, der Verfälschung der Wahrheit und Wirklichkeit volle Objektivirtät gegenüherzustellen. Der Naturalismus ging deshalb allen pittoresken Vorwürfen in der Malerei aus dem Wege und suchte gerade das auf, woran die Kunst bis dahin als nebensächlich vorübergegangen war. So kam das Reizlose, in dem man das Künstlerischen mit Mühe suchen muß, auf die Leinwand, und die allerbaualsten Dinge und die langweiligen Menschen wurden zum Gegenstand der Darstellung gewählt. Auch die soziale Frage beeinflußte die Kunst, und es entstand die Armeleutmalerei, die Kaiser Wilhelm UI. in seiner bekannten Rede vom 18. Dezember 1901 scharf verurteilte. Seit 1895 haben sich die Künstler in zwei Hauptlager getreunt; gegenüber standen sich besonders die Maler der Pilotyschule und die Realisten Liebermannscher Richtung; zwischen ihnen gibt es natürlich noch andere Bestrebungen verschiedenster Art. Wie ist der Realismus zu beurteilen? Ein wahrer Künstler muß stets den Realismus und den Idealismus zu vereinigen wissen, und der ist der genialste, der die Wirklichkeit umzuformen vermag, daß dabei zwar nichts verloren gehr von der Wahrheit, aber doch der Erdendunst nicht wie ein Schleier sich über das Kunstwerk legt. Das ist der großte Fehler des modernen Realismus, daß er den groben Erdenanteil, der allem Wirklichen anhaftet, nicht nur nicht verschwinden läßt, sondern in den Vordergrund stellt. Ihm mangelt die Klarheit, Kraft und Souveränität, mit der die großen Meister, Raffael und Tizian, sich aussprachen. Redner geht dann auf die Lichtbehandlung ein, die die verschiedensten Formen ge Sonntag den 27. Dezember, abends 7 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft Die Belagerung von Ingolstadt aus der Zeit des Reservierte Platz.50 Mk., 1. Platz 1 Mr., sonst 50 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
