<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389597</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Mannergesangverein veranstaltete am Samstagabend in der Wolkenburg eine Weihnachtsbeſcherung für arme Kinder und anschrießend daran einen Gesellschaftsabend. 70 Kinder erhielten vollständige Anzüge und Süßtigkeiten aller Art. Hr Hack richtete an die Kinder eine längere Ansprache. Hr. v. Othegraven dankte den Wohltätern, welche die Bescherung der Kinder ermöglichten. Besonderen Dank stattete er Frau Schweinem ab, welche zum andenken ihres verstorbenen Mannes 3000 M. gestiftet hat, deren Zinsen für die Bescherung verwendet werden sollen. Das Kapital fließt dem üeie Weiße" Iammmet hat hefanntlich erun mit u. ohne Amortisation auf unbest zeit, feste Jahre oder anders; solcher und von Restkaufpreisen; für und von stehen Angebote betr. Kapital-Anlagen. lätigen Betheiligungen jederzeit zu Diensten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hypothek durch mich erhältlich. Gefl. Angebote schriftlich erbeten. R. Adolfe, Geschäftsührer der Rhein. Provinzial-Feuer-Societät, Deutscher Ring 8. Telephon 3194.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>1. Hyp. v. Darf. bereit. Agent. verb. Off. u. Nr. 2603 a. d. Gesch. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittw. d. 23. d. M. in Blickender e. Ver chlußdeckel gef. G. Einr. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Geschäftsverkehr. Am Donnerstag(Silvester)"ist der Ladenschluß abends 10 Uhr. Am Neujahrstage unterliegt der Verkehr den gesetzlichen Bestimmungen wie an den gewöhnlichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Vorgestern abend sprang ein Anstreicher auf der Strecke Köln-Mügersdorf von einem Straßenbahnwagen ab und verletzte sich im Gesicht und am Knie. Der Verletzte wurde dem Rürgorhaspital zugefuührt, woselbst er verbunden und entlassen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Weihnachtsbeſcherung. Die Kölner Pechütte, ein in der Restauration. Em steine Känsche, Vor St. Martin, eingerichtetes Raritätenkabinet, sammelt im Laufe des Jahres manches Scherflein, welches die Besucher gern nach der Erklärung der interessanten Nariäten durch Herrn Restaurateur Bricks spenden. Aus dem Ertrag bte dur ruh,r Weihnachten beschert. Vorgestern abend wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>bis Fuß gelleidet, nachdem sie mit Schokolade und Kuchen berstet woren. Die Besterzug, war mit eiter ergebenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Weignachzepeschernt.., Srazgieh sost Tie. Kopien in.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Joh. Beckers, Dachkuti E. u.#ull#, Schrader, Klempner, Malzbichal 10.. usura., T. v. Adolf Völker, Schlosser, Hoseng..- Herm.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>v. Mich. Küpper, Goldschnittmacher, Huhnsg. 35.: Maria. T, p, Joh, Rosnau, Schreinermstr., Bätzerstr. 5d.: Aithzeluine T. Phl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>E. v. Theodor Bin, Hoboiſt im Infanteriesdlegiment 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ferdinged Spukt, Kasein,"Alte Maur. u, B4ch, Speier Kuck, S. v. Heinr. Hus9, Siltuh.-Rsezerselesig, Moltkestr. 92."" Pig esca suter. Mourir, Thirnuichenswalt 13.: Valstalar, S. v. Jo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Hr. Geh. Baurat Stüvben, welcher bekanntlich mit der Ausarbeitung der Pläne für die Posener Stadterweiterung beauftragt worden war, stand seit mehreren Monaten mit dem Finanzministerium in Unterhandlung, um die Oberleitung der staatlichen Arbeiten für die Erschießung und Verwertung des Posener Festungsgeländes zu leiten. Die Verhandlungen sind nunmehr zum Abschlußß gekommen; Hr. Stübben hat die Verufung zum Staatskommissar angenommen und wird binnen kurzem seinen Wohnsitz nach Berlin verlegen. Der Schöpfer der Kolner Stadterweiterung ist bekanntlich schon seit einer Reihe von Jahren aus der hiesigen Stadtverwaltung ausgeschieden, doch blieb seine reiche Erfahrung insofern der Stadt Köln nutzbar, als er auf Veranlassung der Zentrumspartei von der zweiten Wählerklasse in die Stadtverordnetenversammlung gewählt wurde, wo er sich der liberalen Fraktion anschlossß. Sein Mandat läuft bis Ende 1905, und es wird wohl demnächst eine Ersatzwahl vorgenommen werden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verein für * Gartenkultur und: 1858. Botanik.1904.: Schuhmachermeister, Severinstrße Nr. 8, am Tor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gefunden wurden am Karolingerring ein Portemonnaie mit kleinem Geldbetrag, am Kümpchenshof ein Paket in grauem Packpapier, in Ehrenfeld ein brauner Handkoffer mit Wäschestücken, in der Severinsttaße ein kleines Portemonnaie mit Inhalt, im Eulengarten ein Wörterbuch und vier Kriegsdenkmünzen, in der Maximinenstrße ein goldener Daumenring. Die rechtmäßigen Eigentümer können diese Gegenstände im Fundbureau, Glockengasse 30, in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Schlosser wegen vorsätzlicher Brandstiftung, ein Lithograph wegen Zuhälteren und Betrugs, ein Pflasterer wegen Diebstahls, ein Strafgefang ner wegen Entweichung, ein Tagelöhner wegen Ueberzieherdiebst als, zwei Tagelöhner wegen Fahrraddi stahls, ein Schreiner wegen Hehlerei, ein Bauarbeiter wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Tagelöhner wegen Entziehung der Polizeianssicht, ein Anstreicher und ein Former auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde auf der Bonnerstraße ein Fuhrmann von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren und so schwer am linken Bein verletzt, daß er ins Alexianerkloster gebracht werden mußte." 014</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>m Schlägereien. In der Mörsergasse entstand in der Nacht zum Montag eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten derartige Kopfverletzungen erhielt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Bei einem Streite in einem Hause am Kleinen Griechenmarkt wurde einer der Beteiligten die Treppe hinuntergeworfen und erheblich am Kopfe verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis beschrießt in gewohnter Weise am Sylvestertage das alte Jahr im großen Lesesaale bei fröhlicher Abendunterhaltung. Zur Erinnerung an den beliebten Humoristen Fritz Hönig wird dessen Schwank"Drei nette Junge", ferner das Lustspiel "Der Ausschlüssel oder Kalt gestellt" aufgeführt. Der Chor bringt den heiteren Weinwurmschen Zyklus Alpenſtimmen aus Oesterreich in sechs Gesängen zu Gehör. Zur weiteren Unterhaltung dienen gemeinschaftliche Lieder, ein humoristisches Quartett, sowie um Mitternacht eine allegorische Uebergangsszene ins neue Jahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Windthorstbund Köln. Das vergangene Jahr ist für deu Windthorstbund Köln so reich an Ereignissen, Arbeiten und Erfolgen gewesen, daß ein kleines Fest am Schlusse des Jahres wohl angebracht ist. Der Vorstand hat darum beschlossen, am 30. Dezember eine gemeinsame Sitzung aller Ortsgruppen(Köln-Mitte, Köln-Süd, Köln-Ehrenfeld, Köln-Nippes und Köln-Deutz) zu veranstalten. In derselben wird zunächst Herr Dr. Kruchen über das Thema:"Der Windthorstbund an der Jahreswende 1903/1904" sprechen. Der übrige Teil des Abends soll der Freude und der Gemüglichkeit gewidmet sein. Der auf der dieseährigen Katholikenverſammlung erprobte Gesangchor wird helfen, mit seinen besten Liedern den Abend zu verschönern. Auch sonst ist ein reichhaltiges Programm vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
