<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389568</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. In der Nacht zum Sonntag sprang ein unbekannter junger Mann in selbstörderischer Absicht gegenüber dem Kaiser-Friedlich Denkmal in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u Englücksälle. In einem Hause an der Poststrße fiel am Sonntagabend eine Frau die Treppe hinunter und erlitt außer einem Armbruch noch erhebliche Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein auf der Alten Mauer am Bach wohnender 15jähriger Junge hantierte mit einer Flobertbüchse. Dabei entlud sich die Waffe und die Schrotladung drang dem Jungen in die Hand. Die Verletzten kamen ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern nachmittag wurde am Sachsenring ein Mann aus Hönningen von einem Motorwagen überfahren und so schwer verletzt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Buchbinder-Versammlung erstattete am Sonntag die Lohnkommission Bericht über ihre Tätigkeit. Hiernach haben die Prinzipale sich bereit erklärt, die verlangten Löhne 18 und 21 M. zu zahlen, dagegen wollen die Meister erst noch zwei In einen Mindestiohn von 22,50 M. bezahlen, bevor der Lohn von 24#0 in Kraft tritt. Die Meisterkommission will diesen Arbeitsvertrag fünf Jahre festlegen und den fünfprocentigen Lohnaufschlag fu. bie, welche den geforderten Lohn schon beziehen, nicht gewähren. Die Versammlung erklärte sich mit den bewilligten Lohnsätzen einverstanden, will aber den Tarif nur auf höchstens drei Jahre getätigt win#nAuch sprachen alle Redner dafür, daß man auf den fünfprocentigen Aufschlag nicht verzichten könne. Die Lohnkommission wurde be tragt, mit den Prinzipalen weiter zu verhandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei den Stadtverordnetenwahlen der ersten Klasse welche gestern vormittag getätigt wurden, erhielten von insgesamt 255 abgegebenen Stimmen: Berghausen 244, Lent 245, vom Rath 244, Schmalbein 244, Wirten 245, Emil Schmitz 251. Die Genannten sind demnach gewählt.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wahlsieg der Kölner Zentrumspartei wird von der Essener Volksztg. mit bemerkenswerten Rückblicken behandelt. Der Erfolg, heißt es da, ist der Partei wahrhaftig nicht von selbst in den Schoß gefallen, sondern hat in schwerer, opferwilliger Arbeit erkämpft werden müssen. Nachdem die liberale Partei unter geschickter Ausnutzung der politischen Verhältnisse, wie sie der hereinbrechende Militäkonflikt geschaffen, sich auf den Bock gesetzt hatte, war siesystematisch bestrebt, den letzten auf dem Boden des Zentrums stehenden Katholiken aus der Stadtverordnetenversammlung heraus wählen zu lassen. Während bei Erlaß der Städteordnung 1856 die liberale Partei Schulter an Schulter mit der katholischen Fraktion den beweglichen Zensus bei den Gemeinderathswahlen als eine Quelle politischer Korruption und eine Waffe der Reaktion bekämpft hatte, nahm sie in den Tagen der Macht nicht den geringsten: Anstand, sich dieser, früher so scharf verurteilten, Waffe zu bedienen, um sich auch die Mehrheit in der dritten Abteilung zu sichern. Lebhaft erinnern wir uns noch aus den siebziger Jahren der schweren Kämpfe, die zwischen Zentrum und Liberalismus um die Sitze dieser Abteilung geführt, und des spannungsvolle Interesses, mit welchem sie in der Provinz allenthalben verfolgt wurden. Auf drei Namen ist lange Zeit die Zentrumsfraktion des Kölner Stadtrates beschränkt geblieben: Jul. Bachem, Röuckerath und Schilling. Was sie unter den denkbar schwierigsten Verhältnissen im Kölner Stadtverordnetenkollegium geleistet, das steht mit ehernem Griffel eingetragen in die Geschichtstafel der rheinischen Metropole. Sie haben damals im Dienste der Partei ausgehalten bis zum Ende der Kraft. Es wäre eine Vorenthaltung wohlverdientester Anerkennung, würde bei dem heutigen glänzenden Erfolge dieser Männer nicht m Ehren gedacht. Sie haben in trüber Vergangenheit die Bahn geebnet, die der Gegenwart den Siegeslorbeer gebracht hat. Aber auch die Gegenwart hat es verstanden, nachdem der Katholizismus in Köln salonaähig gemacht und auch gesetzliche Bürgschaften gegen einseitige liberale Interessenpolitik gegeben waren, die bestehende Situation gebührend auszunutzen. Sie hat in stiller, aber beharrlicher Arbeit das Heer der Zentrumsähler in den oberen Schichten gründlich einexerziert für die Stunde der Entscheidung. Es hat alles prächtig geklappt, und Köln kann als vorbildlich hingestellt werdent. Die Rührigkeit des Wahlausschusses bietet uns Gewähr, daß, nachdem man nach oben hin so ausgezeichnet reussirt, nun auch nach unten hin gründliche Arbeit geliefert wird. Den ruhmgekroönten Kölner Gesinnungsgenossen rufen wir ein herzliches Alaaf Köln zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Die in Nr. 328 des Kölner Lokal-Anzeigers enthaltenen Angaben über den Geschäftsverkehr zur Weihnachtszeit gelten für den Polizeibezirk Köln. Für diejenigen Ortschaften und Städte, wie z. B. Rodenkirchen, Kalk und Mülheim, die nicht zum Polizeibezirk Köln gehören, gelten selbstverständlich die Bestimmungen der dortigen Polizeibehoörden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brände. Vorgestern abend entstand in einem Hause an der Thieboldsgasse ein Zimmerbrand, den die Feuerwehr schnell löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einem Geschäfte an der Hohestrße entstand gestern ein Kellerbrand, der bei Ankunft der Feuerwehr von dem Hauspersonal gelöscht war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der fünfte Kölner Volksvildungsabend, veranstaltet von den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln, wurde gestern abend im großen Saale der Bürgergesellschaft veranstaltet. Die weiten Räume waren bis aufs letzte Plätzchen besetzt; wohl 2500 Personen hatten sich eingefunden. Der gestrige Abend war Goethe gewidmet. hektor Schumacher entwarf ein frisches Lebensbild des deutschen Dichterürsten; was das Volk und gerade die Kölner besonders interessiert, wurde sehr geschiht herausgehoben. Dem sehr volkstümlichen Vortrag, in den interessante Züge aus dem Leben Goethes eingeflochten waren, lauschte die Menge mit größter Aufmerksamkeit. Zum Schlusse feierte der Redner die Bedeutung Goethes als Dichter. Fräulein Auguste Maras, die schon vom letzten Abend dem Publikum rühmlichst bekannt ist und darum lebhaft begrüßt wurde, machte den Anfang der Deklamationen mit lyrischen Darbietungen. Meisterhaft trug sie die Gedichte Gesunden, Mailied, Frühzeitiger Frühling, Schäfers Klagelied, Trost in Tränen vor und erwärmte ihre Zuhöverschaft, daß der Beifall gar nicht enden wollte. Namentlich im letzten Gedichte zeigte sie tor hohes künstlerischen Können und wußte denn auch alle so fortzureißen, daß sie sich entschliefßen mußte, noch das schöne Schweizerlied zuzugeben. Frl. Kuhnert, Lehrerin an der Volksschule in Köln, sang zwei Goethesche Lieder: Kennst du das Land? und Das Veilchen. Die Sängerin verfügte über eine prächtige Stimme und mit dem zweiten Lied, das von Mozart prächtig vertont ist, sang Frl. Kuhnert mit solcher Schlichtheit und Junigkeit sich in die Herzen der Zuhöverschaft hinein, daß dieselbe stürmisch eine Zugabe verlangte, die von der Sängerin in der Rastlosen Liebe gewährt wurde. Verstängnisvoll wurde die begabte Sängerin begleitet von Hrn. Lehrer Brück. Der Sänger, von Frl. Marcks mit gewohnter Meisterschaft vorgetragen, erntete wieder lebhaften Beifall. Auch der folgende Künstler Ed. v. Perfall, ist auf den Volksbildungsabenden kein Neuling mehr, wie die freudige Begrüßung zeigte, mit der er empfangen wurde. Er besitzt ein klangvolles Organ und trug sehr schön vor Der getreue Eckart und Der Zauberlehrling; den Ton beider Dichtungen wußte er richtig zu treffen. Konzertsänger Karl Rost sang nunmehr Der Erloönig nach der Komposition von Franz Schubert. Daß der Sänger seiner Aufgabe sich in künstlerisch vollendeter Weise erledigte, braucht wohl nicht besonders gesagt zu werden. Er mußte noch ein Liedchen zugeben. Bevor die Pause begann, sang der Gesangchor von St. Mauritius die Chöre Im Sommer und Heidenöslein unter Leitung des Hauptlehrers Gouvern. Der nämliche Chor hatte auch zu Beginn zwei Lieder gesungen: Ueber allen Wipfeln ist Ruh und Der du von dem Himmel bist. Der Chor ist trefflich geschult und brachte die Chöre rhythmisch wie dynamisch musterhaft zu Gehör. Auch gleich nach der Pause sang er noch drei Lieder in gleicher Vollendung der Aussprache und des Vortrages. Alle Darbietungen dieses Chores waren mit großem Fleiße einstudiert und kamen so korrekt zum Vortrage daß der große Beifall sehr berechtigt war, und hocherfreut waren alle, als der treffliche Dirigent sich dazu entschlossß, den Frankfurter Stundenchor singen zu lassen, der ebenso präzise vorgetragen wurde wie alles, was der kunstsinnige Dirigent dem Publikum bot. Noch einmal stellte Konzertänger Karl Rost seine Kunst zur Verfügung und sang das schwerütige Lied Wer nie sein Brot in Träuen aß und das naive Die wandelnde Glocke. Hr. Sinkens hutte jedesmal die Begleitung übernommen. Rektor Schumacher dankte allen beteiligten Künstlerinnen und Künstlern, besonders dem Chor von St. Mauritius und dessen Dirigenten, Hen. Hauptlehrer Donnern, der die musste Mühe mit dem heutigen Abend hitte und in uneigennuütziger Weise seinen Männerchor, der wirklich künstlerischen Leiningen aufwies, zur Verfügung gestellt hat. Bevor der fünfte Akt von Goethes Iphigenie aufgeführt wurde, gab Mittelschullehrer Mauel eine kurze Einleitung in das Verständnis dieser dramatischen Darbietung. Fräulein Marcks sowie die Herren Erwa, Beck, v. Perfall und Dr. Schröder hielten nun den Schluß der Iphigenie, und namentlich die Hauptrolle wurde von Fräulein Marcks wieder vollendet gespielt. Sehr erfreulich ist es, daß gerade die Lehrerschaft Kölns so eifrig bei Veranstaltung der Volksbildungsabende mitwirkt; sie arbeitet so an dem weiter, wozu sie in der Schule den Grund gelegt hat, an der Bildung des Volkes. Der schone Abend wird allen in dankbarer Erinnerung bleiben. Wer sich mit dem Gedanken der Volksbildungsabende noch nicht recht befreunden kann, der würde rasch anderen innes, hätte er einmal die vielen Hunderte von Menschen gesehen, die in gespanntester Aufmerksamkeit den künstlerischen Leistungen lauschen und dadurch zeigen, daß sie auch für edlere Genüsse Verständnis haben, als Tanzlokale und Tingeltangel zu bieten vermögen. Der für die Begleitung der Gesänge benutzte Flügel war in freundlicher Weise von der Firma Ibach zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schlägereien entstanden in der Nacht zum Montag in der Komödienstmaße und in der Sternengasse. Drei der Beteiligten erhielten so erhebliche Verletzungen, daß sie dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
