<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389538</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Se. Eminenz Kardinal Fischer traf gestern morgen um 8 Uhr in Deutz ein, um den Firmlinge von Deutz, Poll und Humboldtkolonie das hl. Sakrament der Firmung zu spenden. Beim Eintritt in die wirkungsvoll geschückte Pfarrkirche wurde er von der Geistlichkeit empfangen, während der Knabenchor das Ecce sacerdos sang. Nachdem Se. Eminenz das h. Meßopfer dargebracht hatte, fand die Firmung statt. Die Zahl der Firmlinge beträgt etwa 1300. Die Freiheitstraße zeigte schönen Flaggenschmuck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tausend Mark Belohnung. Der Erste Staatsanwalt erläßt gegen den flüchtigen Strafgefangenen Adolf Bauer, gegen den auch noch ein Verfahren wegen Verleitung zum Meineid und Untreue schwebt, einen Steckbrief und setzt auf seine Ergreifung eine Belohnung von eintausend Mark aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Warnung. Am Mittwoch-Abend stand eine Frau mit zwei kleinen Kindern, ein Junge und ein Mädchen, auf dem Fahrdamm des Hansaring, nahe dem Deutschen Ring, als in rascher Fahrt ein Wagen der Ringbahn herankam. Plötzlich verließ der Knabe seine Begleiterin, die nicht acht gab, und lief gerade auf den heranbrausenden Triebwagen zu. Der Führer besaß die Geistesgegenwart, sofort zu bremsen, und brachte mit Aufbietung aller Kraft unter Anwendung der Stromund Handbremse den Wagen unmittelbar vor dem Kleinen zum Stehen. Eine halbe Sekunde später, und das Englück war unvermeidlich. Abermals eine ernste Warnung für alle, die bei unserem so lebhaften so viele Gefahren bergenden Straßenverkehr mit der Aufsicht über kleine Kinder betraut sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kalk,.Nov.1903. Die Vereinigung der Privat- beamten hält Samstag, 7. November, abends 8 1/2 Uhr, im Saale des Hrn. Fr. Böhmer eine öffentliche Versammlung ab, zu der ein auswärtiger Redner das Referat betr. Pensionsbestrebung auf staatlicher Grundlage übernommen hat. Das Nähere ist aus der Anzeige der vorliegenden Nummer des Lokalanzeigers ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>hierselbst wo en können dr Kranken# cht unterliegen, u1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Versteigerung der Thewaltschen Kunstsammlung, die vorgestern nachmittag 3 Uhr im Saale der Bürgergesellschaft zu Köln begann, erfreute sich eines zahlreichen Besuches. Bis abends 8 1/4 Uhr kamen 126 Nummern Kölner, Frechener und Siegburger Steinzeug zum Verkauf, die einen Ertrag von 32 554 M. ergaben. Das Kölner Kunstgewerbemuseum, das mehrfache Ankäufe machte, erwarb als teuerste Stücke der gestrigen Auktion für 4700 M. eine Siegburger Schnabelkannen von 1591 mit Tiergestalten und Blattranken (Katalog-Nr. 91), für 1220 und 1250 M. zwei Kölner Schnellen (Maximinenstrßen- und Eigelsteiner-Funde) mit Darstellung des Sündenfalle und mit drei weiblichen Gestalten. Eine Kölner Pinte (Maximinenstrßgenfabrik) von 1520 ergab 1210., ein Kölner kugelfoörmiger Bartmannskrug aus demselben Jahre, ebenfalls dem Mart minestraßenkunde entstammend, mit dem Stammbaum Marias kam auf 1120.; eine glasierte Schnelle von 1577 mit Anbetung der h. drei Könige und der Hirten auf 900 M. Dann folgte eine Siegburger mittlere Schnelle von 1550 mit Darstellung vom aufrich igen und unaufrichtigen Gebet mit 870 M. und zwei große Schnellen gleicher Herkunft mit Darstellungen aus dem Alten Testament mit je 860 M. Eine Siegburger Schnelle von 1566 mit weiblichen Gestalten brachte 790., eine ebensolche Schnabelkannen von 1595 760 Mark, eine Siegburger Schnelle von 1559 mit Szenen aus der Passion 640., eine Kölner Schnabelkannen aus dem 16. Jahrhundert 610., eine Kinderklapper mit wappenschildtragenden Eulen aus 1550 600 M Die Versteigerung dauert noch bis zum 14. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pecrisge. 1--560. oe,oele. esele e e M..25), I. Rang unnum. 80 Pfg.(Sonn- und Feiertags M. 1. II. Rang 50 Pfg.(Sonn- u. Feiertags 75 Pfg.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
