<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389542</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am Freitag den 6. d. M. beging in der bekannten Firma C. A. Niessen, Domhof 6 hierselbst, Hr. Prokurist Hermann Siepen sein 25jähriges Jubiläum als Angestellter dieser Firma. Der Chef des Hauses, Hr. Konsul Niessen, sowie die Angestellten desselben beglückünsch en den Jubilar im Geschäftshause morgens in herzlichster Weise; zugleich wurden ihm bei dieser Gelegenheit von seinem Chef und den Angestellten und Freunden wertvolle Angebinde überreicht. Am Abend fand im Hotel Continental zu Ehren des Jubilars ein von Hru. Konsul Niessen veranstaltetes Festessen statt, zu dem außer dem Personal auch die engeren Freunde des Jubilars sowie auswärtige Geschätsfreunde erschienen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gemäldeversteigerung. Am Dienst. 10. November, wird zu Deutz, Freiheitstraße 95(direkt an der Haltestelle der elektrischen Bahn), eine große Sammlung wertvoller Gemälde öffentlich versteigert werden. In Landschaften, Jagstücken, Stillleben, Genre-, Marien-, Heiligenbildern usw. ist eine reiche Auswahl vorhanden. Die Bilder sind passende Weihnachtsgeschenke Sie sind in schönen Goldrahmen und in Kisten zum Versand geschraubt. Kunstfreunde und Sammler seien auf diese Gelegenheit, ein wertvolles Gemälde billig erwerben zu können, aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Führung durch Kirchen und Museen. Im vorigen Winter haben Frl. H. Remitz und K. Mertens, die Leiterinnen einer Malschule, in Verbindung mit der Schulvorsteherin Frl. Wegner acht Führungen durch Köuns hervorragendste Kirchen veranstaltet. In Anbetracht der sehr zahlreichen Beteiligung werden die Führungen in diesem Jahre wiederholt; außeadem werden die Damen in einem zweiten Zyklus von acht Stunden durch das Wallraf-Richartz-Museum führen. Während der Besichtigung wird das Wissenswerthe erklärt und auf alle das Thema berührenden Fragen eingegangen werden. Mitte November beginnen die Führungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Haft kamen: Ein Kaufmann wegen Trunkenheit, ein Handlanger wegen Unfug, ein Stellmacher wegen Unfug, ein Tagelöhner und ein Packer wegen Schlägerei, ein Fuhrknecht wegen Ruhestörung, ein Tagelöhner wegen Mißhandlung, eine Frauensperson wegen Ruhestörung, ein Arbeiter wegen Bedrohung, zwei Frauenspersonen auf Grund Haftbefehls, ein Kutscher wegen Unterschlagung, drei Bettler, ein Mann wegen Bedrohung und Hausfriedensbruch; 19 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Meisterrurse zu Köln. Die im Laufe dieses Jahres stattgefundenen Meisterkurse für Schuhmacher und Schneider bzw. Tischler und Schlosser haben gezeigt, daß diese neue Einrichtung für den Handwerkerstand von auß-ordentlicher Bedeutung ist. In musternültig eingerichteten Wirkstätten haben die Teilnehmer an den Kursen Gelegenheit, in den schwierigen praktischen Arbeiten ihres speziellen Handwerks unter Leitung anerkannt tüchtiger Meister des Faches sich auszubilden und sich vertraut zu machen mit den besten Werkzeugen der Neuzeit und solcher Kraft- und Arbeitsmaschinen, die in einer gut eingerichteten Meisterwerksätte heute nicht mehr fehlen dürfen. Des weiteren werden die Teilnehmer an den Kursen unterwiesen in der Buch- und Geschäftsührung, der Materialienlehre, Gesetzeskunde und Genossenschaftswesen sowie namentlich in der so wichtigen Kalkulation. Die Schlosser und Tischler erhalten außeadem Unterricht im Nachzeichnen, in der Konstruktion- und Formenlehre und in der Maschinenkunde. Die Schuhmacher finden Belehrung über den Knochenbau des Fußes, Maßnehmen, Schnittmusterzeichnen, Zuschneiden, Aufertigung von Leisten sowie Abgeßen von Füßen; die Schneider erhalten Belehrung über Anatomie, Maßnehmen und Nachzeichnen, Schnittmusterentwerfen und Zuschneiden. Die letzten Kurse waren fast sämtlich voll besetzt, d. h. von der höchstzulässigen Zahl von zehn Teilnehmern besucht. Zun. Teil waren die Teilnehmer selbständige Meister, zum Teil meist solche Gesellen, die im Begriffe standen, sich selbständig zu machen. Für diese dürften die Unterweisungen in den Kursen die beste Vorbereitung für die abzulegende Meisterprüfung gewesen sein. Das lebhafte Interesse, welches Behörden, Handwerkskammern und Gewerbevereine der Neueinrichtung entgegenbringen, ergab sich dadurch zu erkennen, daß Vertreter derselben vielfach die Kurse besuchten, um Kenntnis von der Einrichtung zu nehmen. Die nächsten Kurse beginnen am 11. Januar 1904. Bei dem starken Andrang empfiehlt es sich, die Anmeldungen recht früh spätestens aber vier Wochen vor Beginn der Kurse zu bewirken, da dieselben in der Reihenfolge ihres Einganges Berücksichtigung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>New York,.Nov.1903.(Blautver.) Aus Virginia-City wird gemeldet: Bei einem Brande des Kearsarge-Bergwerks in Summit sind 7 Bergleute umgekommen. Man befürchtet, daß 50 bis 75 Bergleute, die sich noch unter Tage befinden, ebenfalls umgekommen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>aber dortselbst angab, daß er die To,g.tagung seines Geistesseldmangel getan habe, wurde er zur Beobachtung seines Gom 4. bu. 2, Mowemtez. Wiammenn beigestgt.(Bunte 73(500) 92 616 765|30 86 902 112014 151 286 21 87 512 21 50o oos 823 68 88 1099) 91 5065 4g zag 71 100 630 877 10056 166 98 221 72 99 331 1500) 22, V, i4 65s(1000) 42 750 75 936 1033 81 100 90 232 545 68.,%, 44 2,##g 1100/ 160 706 g 475 673 7o(54 il) N 218.28., Bezug, Isgasf g4h 50 86 30 31030 1000 srr 33292 322 2 439 00#2. u, u 102 350 667 811 36200 92. 81 36e 89 bo. 12 Pr. 32095. 192.324 468 713 800 904(1090119, 57. 88306 306 89 506 12 878 87099.1P4-3g 4 4%75 6ö 14 71 764 881 976 421 43 49 75 26 919 30054 139 209 90 2. u ag 11418 632 4905 40017 138 96.280,391 51- 6, 100 96% 65 85 772 865 44185 233 3000 135 291 313"4% f. 6 /8% 490 2 6 70 99 1000 g.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
