<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389559</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jetzt tritt die alte Tendenz wieder mit voller Deutlichkeit zutage. Bei der letzten Wahl zum Abgeordnetenhause haben die beiden Kölner liberalen Kandidaten nicht den mindesten Zweifel sie auch"auf dem Gebiete der Volksschule nicht überall durchührbar entschliefßen würde, wenn sie die Macht hätte, diesen alten Lieblingsdes Letzasgen, Wie sia Vorder, Hr.-Roldelge, Haste. 6 bersrigeale. die. he -Itauschauung aufören solle, im Rathause zu regieren", sa sollte auch Hr. Eltzbacher auf dem Schulgebiet"Weltanschauung eschacte esio.edenehzsle ae chiche Baschen wird den liberalen Wortührern allmählich verhängnisvoll-- die Ausführungen des Herrn Dr. Bock folgten. Noch gerade rechtzeitig eug##. der Stadtanzeiger mit bekanntem Geschick Sini oury aug der Gothein. Zig., züter Das sozialdemokratische Blatt bezweifelte,"ob es für einen Freisinnsmann eine politische Ehre ist. mit dem Vertrauen der Klerikalen beehrt zu werden" und meinte: ste r vielleicht protegiert Herr Bock noch gegen die ihm von Seite zugedachte Rolle." Bier Stunden später trug Herr Bock seinen"Protest" vor: Er verzichtete darauf, auch seinerseits von Weltanschauung" zu reden, bekannte sich einfach-- was sein quies Recht int-- als liberalen Mann, versicherte,-- was wir ihm vollkommen bastätigen können-- daß er dem Zentrum keinerlei Erklärungen abgebesitchtgen o... keine abgefordert worden seien, und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ach dann dem Zeutrun ganz gemütlich seinen Dank aus. Wir bezweifeln, daß diese Höflichkeit den Weltanschauungsmännern besondere beswerseln, gaß.. Lucrum braucht darin nicht mehr zu sehen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldenes Geschäftsjubiläum. Die Kohlenhandlung Gvowinckel in Köln feierte in vergangener Woche ihr 50jähriges Geschäftsjubiläum durch ein Fest im Kristallparast, dem alle Angestellten und Arbeiter der genannten Firma, unter diesen auch drei Silberjubilare, beiwohnten Im November*53 übernahm der Vater der jetzigen Geschäftsinhabers die Vertretung des Kölner Berguerksvereins und etabli rte sich in Deutz, no sich damals der Hauptstapelplatz des niederrheinischen Kohlenhandel befand. Die Stadt Köln zählte damals kaum 100 00 Einwohner und ihr Kohlenbedarf wurde ausschrießlich von Deutz aus gedeckt. War bei starten Eisen, oder Hochwasser die Schiffbarücke ausgefahren, so entstand meist eine große Kohlennot und in Verbindung damit auch ein Kohlenwucher, von dem die Kölner Chronik vom Jahre 1854 ein trauriges Kapitel zu erzählen weiß. Der Bau der festen Rheinbücke 1859 brachte naturgemaäß eine große Verschiebung in den Verkehrsverhaältnissen hervor, und schon aufangs der 60er Jahre siedelten die Deutzer Kohlenänder nach Köln über, wo nament ich der Pantaleonsbahnhof die Hauptbetriebsstelle für den Kohlenhandel Köuns wurde. In jener Zeit herrschten noch die patriarchalischen Zustände, daß vor den Haustüren bis mitten auf den Fahrdamm zu, die Kohlen mit Lehm vermengt und zu Geriß verarbeitet wurden. Anfangs der 70er Jahre gingen die Zechen dazu über, ihre Produkte durch Brechen in gleichartige Stücke und durch Wäsche zu sogenannten Nußkohlen zu veredeln, die sich alsbald Eingang in allen Familien verschafften; namentlich seit Einführung der amerikanischen Dauerbrandösen finden ausschrießlich Anthracitnußkohlen Verwendung, während das frühere Vermengungssystem kaum noch zu finden ist. Anfangs der 90er Jahre eroberten sich die Braunkohlen-Briketts den Markt, und wie alle Kohlenändler mußte auch die Firma G. Vowinkel diesem neuen, sich stetig wachsender Beliebtheit erfreuenden Brennmaterial ihre Tätigkeit zuwenden. wodurch eine Vermehrung der Lagerstellen notwendig wurde. Bei der Umgestaltung der Kölner Eisenbahnverhältnisse sicherte sich die Firma am Sübahnhofe bzw. am Bonnertor große Lagerterrains, die insgesamt einen Flächenraum von 9000 Quadratmeter bedecken Die in einem Jahre von der Firma bezogenen Mengen Brennmaterials würden einen Güverzug von 110 Kilometer Länge erfordern, was einer Bahnstrecke von Köln bis Cleve bzw. Boppard oder Dortmund gleichkommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein seltenes Jubiläum wurde vorgestern abend im Rheinischen Hof gefeiert. 25 Jahre waren verflossen, seit der Schuhmacher Johann Dick bei der Firma Peter Meurer(Inh. F. A. Hornberg) als Geselle eintrat und bis heute ununterbrochen zur vollsten Zufriedenheit seiner Arbeitgeber tätig war. Herr Homberg hatte eine Feier für das gesamte Personal veranstaltet, bei welcher Gelegenheit der Jubilar gebührend geehrt und durch Geschenke erfreut wurde, Auch der Vorsitzende der Handwerkskammer, Herr Frage, war erschienen, um dem Jubilar ein kunstvoll ausgefertigtes Diplom zu überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Eisenbahnüberführung auf dem Hansaring war bekanntlich seit mehr als einem Jahre abgehtützt, weil verschiedene Eisensockel der Säulen, welche die Brücke tragen, bedenkliche Risse zeigten. Die Gutehoffnungshütte in Oberhausen hat nun die am meisten beschädigte Säulenreihe mit neuen und zwar verstärkten Eisensockeln versehen, sodaß die Brücke jetzt wieder vollständig trafähig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern nachmittag fiel in einem Anbau der Gasfabrik zu Ehrenfeld ein Arbeiter von einem Gerust und erlitt außer Verletzungen am Kopfe erhebliche innere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Richard Wagnerstrße kam ein 11jähriger Junge zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Großen Budengasse zog sich ein Kind mit heißem Wasser erhebliche Brandwunden zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Fleischmengergasse kam gestern abend eine Frau zu Fall und erlitt einen Schulterbruch. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In Köln-Deutz wurde am Sonntag die h. Mission, nachdem dieselbe vierzehn Tage gedauert hatte, in feierlicher Weise geschlossen. Zu der Schlußandacht mit Predigt waren die Gläubigen so zahlreich erschienen, daß der vorgesehene Umgang nicht stattfinden konnte. In Vertretung des Herrn Kardinal-Erzbischofs wohnte Herr Generalvikar Prälat Dr. Creutzwald der Feier bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Nippes, 23.Nov.1903. Heute morgen spendete der hochw. Hr. Weihbischof Müller in der hiesigen Pfarrkirche das Sakrament der h. Firmung und zwar an 1207 Firmlinge der Pfarrei. Davon waren 537 Männer und Jünglinge und 670 Mädchen und Frauen. Ferner wurden aus der Pfarrgemeinde Riehl 32 Mäochen und 26 Männer und Jünglinge gefirmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
