<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389554</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>St. Michaelskirche. Die westliche Neustadt Köuns wird in allenächster Zeit um eine große bauliche Zierde reicher sein. Schon eben die Türme der neuen Michaelskirche auf dem Brüsselerplatz dem Gesamtbilde der Stadt sich bereits geltend machen. An den Zwillingsürmen ist der Bau bereits bis zu den Konsolen gefördert, welche die mit der Basis etwas ausladenden Pyramiden, die Turmecke ehshais äsce eae., esse, heseice eine Akat, di, an den Ecken zur Blendarkade wird, machen die Türme einen wuchtigen Einoruck und erinnern an jene Bauten einer seits die Breite des Haupischifes ensprechend ber die Turnfassanen slagend wesen die Türme im oberen Abschlußß der oberen Arkaden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>i, Perit echerce ieh eise eine Elske äche Schutze der Bedachung wird die Ueberdeckung des Hauptschiffes vollzogen, währ no die Seituschife schon langere Zeit, zingenökor frd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rheinische Bauernverein hält am 17. Dezem ver im Fränkischen Hofe hüselbst zunächst emne B,reppfe gex'## schußsitzung und dann eine Generalversammlung ab. Auf der Tages Wahl eines Sonderausschusses fa"dasselbe; ferner Genehmigung des Hauskaufe Altenbergerstrße Nr. 12 hierselbst, eventuel## auc de Leogeboedaung, Jeseiteisete. S chane. eche amtes, Vortrag über Volkswirtschaft nach neueren Gesichtspunkten,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jur Klucht Rauer wird berichtet, daß feine Frau sowie seine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>la Kör ervertetzunge. Ir der Spulmannsgasse mißhandelte vorgestern Abend ein Mann seine Ehefrau, sodaß diese erhebliche Kopfversestaungen erit und ins Bürgerhopiat gebragt gerseagrist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>der Nacht zum Donnerstag wurden bei einer Schlägerei in der Bayardsgasse drei Burschen nicht unerheblich verlezt, soonß sie im Bürgerhospital Hülfe suchen munten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der gemischte Chor Harmonie(Ttrigen. Hermann Möses) veranstaltete am Mittwoch im ausverkauften großen Saale der Bürgergesellschaft ein Konzert zum Besten des Marianischen Mädchenschutzvereins(Bahnhofsmission). Franz Bösche, Lehrer am Konservatorium, dirigierte seine Ouverture zu Hero und Leander, die er als achtzehnähriger Primaner komponierte, reich an guten Motiven und vortrefflich instrumentirt. Von der verstärkten 65er Kapelle gut gespielt, fand die Ouverture vielen Beifall. Der Chor(180 Damen und Herren) sang Mozarts Ave verum, dessen andachtsvoller Vortrag in vollstem Maße befriedigte. Dann folgte Beethovens Chorphantasie für Klavier, Chor und Orchester(Cmoll, op. 80) etwa 1800 komponiert, Text von Christian Kuffner. Möses hatte das wirkungsvolle Werk sorgeältig einstudiert, die Wiedergabe hat ihn sicher befriedigt. Den schwierigen Clavierpart führte Hedwig Meyer aus. Späler spielte sie auf einem von der Firma Obladen zur Verfügung gestellten Bechstein die Nocturne ov. 74 von Chopin-Liszt, die elfte Rhapsodie von Liszt und als Zugabe ein Interne zo von Brahms. Man merkte es ihr nicht an, daß sie nachmittags erst von einer Berliner Kunstreise zurückgekehrt war; ihr frisches Spiel riß die Zuhörer zu stürömischem Beifall hin. In Hedy Brügelmann lernte man eine ausgezeichnete Sopransängerin mit durchaus edeler, geschmeidiger Stimme kennen. Sie sang Sei still von Raff, Litanei von Schubert und Ave Maria von Cherubini mit obligater Violine(Mauritz Wille). Nach dem Ave Maria wollte der Beifall nicht enden. Beifällig ausgenommen wurde Otto Klauwells(Lehrer am Kon#ervitorium) Abendfrieden für achtstimmiges Chor, Orchester und Orgel. Das fein ausgearbeitete Werk ist ziemlich schwierig, aber auch ungemein dankbar. Den Schluß bildete die erste Walpurgisnacht von F. Mendelssohn. Sie ist 1830 komponiert und gehört zu Mendelssohns bedeutendsten Chorwerken. Die Solostellen werden von Emma Wolf(Alt), Karl Polle (Tenor) und Kurl Baurmann(Bariton) verstängnisvoll gesungen. Der Chor zeigte sich seiner Aufgabe vollständig gewachsen, und die 65er Kapelle bewährte sich auf das Beste. Ferner wirkten mit Emmy Samuel(Mezzo-Sopran), Jos. Achtelik(Tenor), Jos. Castelberg (Harmonium) und H. Flögerhöver(Harfe). Die Harmonie, an der Spitze ihr Dirigent, kann mit dem neuen Erfolg zufrieden sein, auch der materielle Erfolg dürfte befriedigen. Das nächste Konzert soll im März oder April stattfinden. Wie ware es, wenn Möstes einmal Haydns Sieben Worte aufführte?--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erndtölese Köln. Ernannt wurden: der Religions- und Oberlehrer Dr. theol.- I. O. Cl. Paschen am Kaiser-Karls-Gymnasium in Aachen zum Direktor, der Repetent Dr. theol. A. I. Rademacher am Kollegium Albertinus zum Repetenten am Kollegium Leontium in Bonn, der Defin. u. Pfr.- H. Link i. Wissen z. Dechanten des Dekanates Erpel. Ferner wurden ernannt: a T. P. J. Heyder, Subsidiär an St. Alban in Köln, zum Rektor a. d. Allerheiligen-Kapelle, Pfarre St. Maria-Himmelfahrt das; n H. Bosch, Hauskpl. in Burscheid, zum Vik. in Wittlaer;- H. F. J. H. Opfergeld, Vik. in Honnef, zum Pfarrverw. in Schwarz-Rheindorf;- I. M. E. Weeger, Vik in Lank, zum Pfarrverw. in Immerath: a. I. Drießen, Vik. in Immerath, zum 2. Pl. in Siegburg;- F. W. Vogel, Div.-Pfr. in Koln, aus der Militäseelsorge auf seinen Antrag entlassen, zum Rekt. a. Kloster vom guten Hirten in Köln-Gelaten, Pfarre Kölnügersdorf; Dr. theol. et phil. n F. R. Rosenhauer, Vik in Schwarz-Rheindorf, zum 2. Vik. in Honnef; a J. M. G. Weinand, bish. beurlaubt, zum Vik. in Lank; m E. R. Will, Pl. a. St. Martin in Köln, zum Pfr. von Schmidtheim;- F. J. Husmann, Oberlehrer a. Progymn. in Borbeck, zum Pfr. von Wickerath. Resigniert hat der Regt. a. d. Allerheiligen-Kapelle in Köln,- K. M. Wever. Beurlaubt wurden der Pl.- Th. A. Voß in Siegburg behufs Uebernahme der Leitung der deutschen Mission in Brüssel sowie des dortigen Geſellenvereins, der Hauskpl. Dr. iur. utr. a P. A. J. Schwamborn in Essen, zur Uebernahme der Stelle des Div.-Pfr. in Köln-Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>10. Ziehung der 5. Klasse 209. Kgl. Preuß. Lotterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>28. November 1963.) Nur die Gewinne über 240 Mk. Brd den betreffenden Rummern m Klamiaern beigeügt.(Ohn Gewähr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Versammlung der Zentrumspartei zur der Kandidaten für die am 26. November beginnende Stadtratsway, zweiter Abteilung und zur Besprechung der Stadtrathswahlen findet heute Freitag den 20. November, abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale des Fränkischen Hofes(Komödienstmaße) statt. Bei der Wichtigkeit der Tagesordnung darf wohl auf zahlreiches Erscheinen der Zeutrumswähler gerechnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Handels-Hochschule in Köln hat in dem jetzt begonnenen Wintersemener wiederum eine Steigerung in der Zahl der Studirenden zu verzeichnen. Sie zählt jetzt 232 immatrikulierte Studierende, 4 Mitglieder des Handelslehre-Seminars, 78 Mitglieder des englischen Seminars und 40 Hospitanten. Zur Teilnahme an den öffentlichen Vorlesungen sind außeadem bisher 1118 Hörerkarten gelöst worden. Die gesamte Beſuchsziffer der Hochschule beträgt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Neues Stadttheater. Wagners Tristan und Stelde, das in der vorigen Saiſon nicht gegeben werden konnte, weil die neuen Dekorationen noch nicht fertig waren, geht nunmehr neu ein studiert am Freitag in Szene. Die Vorstellung findet außer Bonne- ment statt. Da Hr. Gröbe, der den Tristan singen sollte, erkrankt ist, so übernimmt Dr. Willy Birrenkoven aus Hamburg die Partie. Die Isolde singt Frau Pester-Prosty.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schenkungen. Aus Anlaß der Hochzeit ihres Sohnes, des Herrn Alfred Oelbermann, stiftete Frau Emil Oelbermann ein Kapital von 100000 M. für den Kölner Verein Frauenhülfe. Diese Stiftung wird den Namen Emil Oelbermann-Stiftung tragen. Aus den Zinsen derselben soll teils den armen Kranken, welche die Kölner Frauenülfe pflegt, der oft so nötige Landaufenthalt gewährt, ferner soll damit der Haushalt armer Familien, die durch Krankheits- und Englücksälle zurückgekommen sind, aufgebessert werden. An die Pflegeschwester des Vereins üübersandte Frau Oelbermann 2000., 1000 M. sollen für die Ausstattung der neuen Woheräume der Pflegeanstalt und der Gemeindeschwestern verwandt werden, 1000 M. gelangten an arme Kranke zur Verteilung. 3000 M. wurden ebenfalls von Frau Oelbermann dem evangelischen Krankenhause übewiesen; diese Zuwendung soll sich jedes Jahr und zwar lebenslang am 14. November wiederholen. Das Geld kommt armen evangelischen Kranken zugute, die im Krankenhause Aufnahme finden. 1000 M. hat ferner der Kirchenchor der Trinitaskirche erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine Revision der Quittungskarten findet seitens der Landesverscherungsanstalt Rheinprovinz am 23. d. Mts. und die folgenden Tage in der Stadt Köln statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Warnung vor Frostschaden. Die Direktion der Gar Elektrizitaäts- und Wasserwerke macht darauf aufmerksam, daß die Gas- und Wasserleitungen sowie die Messer vor Frost zu schützen sind. Das Ausbauen etwa eingefrorener Messer darf nur durch die Gas- und Wasserwerke geschehen, und zwar fallen die Kosten den Verbrauchern zur Last. Meldungen über eingefrorene Leitungen und Messer werden entgegengenommen: Rosenstraße 30, Fäbergasse 17, Im Stavenhof 14, Lütticherstraße 67, Nippes, Neußertraße 3356, Ehrenfeld, Venloerstraße 358, Lindenthal, Landgrafenstraße 86 und Deutz(nur Gasleitungen), Tempelstrße 95.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Uerdingen, 18.Nov.1903. Gestern wurden hier die Stadtverordnetenwahlen der dritten Abteilung getätigt. Es erhielten Heinrich Theißen(Zentr.) 413, Herm. Jos. Krahe(Zentr.) 412, Peter Zeitweis(liberal) 278 und Georg Führer(liberal) 270 Stimmen. Es ist das erste Mal seit dem Jahre 1887, daß die Zentrumspartei ihre beiden Kandidaten durchgebracht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
