<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389537</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vom Stadttheater. Hr. Regisseur Karl Ludwig Schrödet von den vereinigten Stadttheatern Köuns ist von der Direktion der Koblenzer Stadttheaters eingeladen worden, die Einstudirung von Bloem Es werde Recht, dessen Draufführung er hier inszeniert zu übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beerdigung, Anter grober aut Sonntag.Zachnitag infolge mittag die Vrvichen.bereite der), Geletzugen zue h. Maia in einer Lungenentzuündung im 9t1ove, ve., Besa, ge., Katharina Harder Kupfergasse, verstorbenen H5chwepe g Iehggze zu Gelaten gebracht. nann, zur lesten Ruhelaute auf Very Vrsus gigste; der Celletinnen segensreich wirte, stand im 58. Lebensjahre und im 31. Jahre ihrer ta salt.-- Am Dienstageübend fand Trupventeste, hude, un ähtaf zue bung mit elektrischen Licht stat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesunden vurde egering, in der Albertusstrße ein Regentin der Frienstraße ein Sieger), Portenonnale mit Iuhalt, aus den birn, I, der loser, Lanubahnbes ein Portemonnaie mit Zuhält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>eene Boy;, I Die ietzrlsche, Veleichtug versagte lingere Zeit. Durch, den Vorfall wurde eine Panik hervorgerufen; ein Unfal ereicguete 10 uug,.u, namittag gegen 9 Uhr entstand in dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jauge eilet Fasdgench an. Der Weite, sald Astahete in Feindernowpicht..--.-- Mundon zwei Ziegelarbeiter, ein Maschinist Geflüchtet. Der frühere Stadtverordnete Bauer aus Lindenthal, der kürzlich von der Strafkammer wegen Verleitung zum Meineid und Unterschlagung zu 18 Monaten Zuchthaus verurteilt worden war, sollte vorgestern abend dem Untersuchungsrichter vorgefuührt werden, da noch ein weiteres Verfahren gegen ihn wegen Unterschlagung schwebt. Er verandaßte den Schutzmann, der ihn in einer Droschke begleitete, an seiner Wohnung vorzufahren, angeblich, damit er reine Wäsche anziehen könne. Aus seiner Wohnung ist Bauer dann, ohne daß der Beamte es bemerkt hat, geflüchter.-- Der polizeibericht bringt folgende Darlegung der näheren Umstände der Flucht: Der Gefangene Bauer, welcher mehrfach dem vereideten Bücherrevisor Gesamm zugefuührt worden ist, entkam vorgestern durch eine grobe Pflichtwidrigkeit des Schutzmanns Schnitzler. Letzterer ist dem wiederholten Bitten des Bauer schließlich nachgekommen und hat dens lben auf dem Rücktrausporte seine Wohnun, Brüsselerstraße 109, betreten lassen, um sich mit frischer Wäsche zu versehen. Schnitzler hat Bauer allein abtreten lassen und ihm Gelegenheit zur Entweichung gegeben. Als ihm nach viertelsündigem Warten die Sache bedenklich wurde, war Bauer verschwunden. Er hat zunächst selbst die Verfolgung aufgenommen und erst nach zwei Stunden Anzeige erstattet. Schnitzler, welcher mit den Vorführungen des Bauer beauftragt und diese schon mehrfach zuverlaässig besorgt hatte, war durch den Polizeiinspektor Kautz über das zu beobachtende Verfahren eingehend instruiert. Es waren dem Schnitzler strenge Verhaltungsmaßregeln darüber gegeben, daß Bauer mit Bücherrevisor Gesamm und den Rechtsbeiständen nur über die geschäftlichen Sachen sprechen dürfe, daß ihm ein Zusammentreffen mit den Angehörigen nicht zu gestatten sei und daß ihm Nahrungs- und Genußmittel nicht zugewendet werden dürften. Schnitzler ist vom Amte vorläufig suspendiert und gegen ihn das Verfahren wegen strafrechtlicher und disciplinarischer Verfolgung verandaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Arbeitslosenählung. Nachdem seitens der Gemeindeverwaltung in Stuttgart im Jahre 1902 mit der Einführung periodischer Arbeitslosenählungen der Anfang gemacht wurde, sind neun württembergische Städte, wie Ulm, Heilbronn, Cannstatt usw., diesem Beispiele gefolgt. Die hiesige städtische Verwaltung ist nunmehr auch dieser Frage näher getreten; nachdem dieselbe in der sozialpolitischen Reputation einer Besprechung unterzogen worden war, fand vorgestern abend im Saale des Gewerbegerichtes eine aus dem Beigeordneten Dr. Fuchs, dem Reichstagsabgeordneten Justizrat Trimborn, den Mitgliedern der sozialpolitischen Deputation, Stadtverordneten Schmalbein, Rings und Professor Wirminghaus, dem Vorstand der Arleitsnachweisanstalt und dem Versichertenausschuß der Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter bestehende Versammlung behufs weiterer Besprechung der Angelegenheit statt. Den Vorsitz führte Herr Stadtverordneter Schmalbein. Herr Beigeordneter Dr. Fuchs gab zunächst eine Darstellung des bei der Zählung in Stuttgart üblichen Verfahrens. Danach findet die Zählung dreimal im Jahr, und zwar im November, Februar und Juli statt. Das Verfahren sei das denkbar einfachste: Die Arbeitslosen würden auf die Zählung durch das Gemeindeblatt, sowie durch Artikel in den Blättern der verschiedenen Parteien und durch Plakate aufmerksam gemacht. Am Tage der Zählung würden, wie bei der Reichstagswahl, Urnen in den verschiedenen Stadtteilen, und zwar im Katholischen Gesellenverein, im Gewerkschaftshause usw. aufgestellt und die in den betreffenden Lokalen niedergelegten, von den Arbeitslosen ausgefüllten Karten in die Urne gelegt. Am Schluß des Zähltage würden die Urnen von den Stadtdienern abgeholt und noch am selben Abend eine Zählung vorgenommen. Eine Sichtung des gesammelten Materials finde später statt. Freilich sei die Stuttgarter Zählmethode von Berufsstatistikern als nicht nachahmenswert bezeichnet worden; sie begegne in Fachkreisen großem Mißtrauen. Auch der Direktor des hiesigen Statistische Amtes habe gegen das Stuttgarter System Bedenken geltend gemacht. Herr Schmalbein betonte, daß die sozialpolitische Deputation der Ansicht sei, daß die Arbeitslosenählung eine dauernde Einrichtung werden müsse. Herr Professor Wirminghaus hob die gegen dis Stuttgarter System vorgebrachten Bedenken hervor, wie sie insbesondere gelegentlich der jüngsten Städtestatistikerkouferenz in Dresden zum Ausdruck gekommen seien. Hr. Hofrichter begrüßte die Absicht der städtischen Verwaltung aufs lebhaftere; er wies auf die bereits 1893 von den"freier" Gewerkschaften veranstaltete Arbeitslosenählung hin. Die Mitarbeit der Gewerkschaften und sonstigen Arbeiterorganisationen sei nötig, dieselben seie., hierzu auch bereit. Herr Rings hielt den Beweis für das Un;reichende des Stuttgarter Systems für erbracht; die erste Zählung habe 1407, die zweite 737 und die britte 614 ergeben. Diese Zahlen seien ohne Zweifel wenig zutreffend, selbst wenn man die glücklicherweise eingetretene, wenn auch langsame Besserung aus dem Arbeitsmarkte in Berücksichtigung ziehe. Er könne sich von der Einrichtung, die er selbstredend befürworte, nur dann einen Nutzen für die Allgemeinheit und die Arbeitslosen selbst versprechen, wenn die Zählung ein möglichst klares Bild über den Grad der Arbeitslosigkeit ergebe, und dies lasse sich eben nur durch eine Mitwirkung der amtlichen Arbeiterorganisationen erzielen. Herr Dr. Desenberg glaubte, daß eine derartige Zählung ein einseitiges Bild ergeben werde; er glaube ein klares Bild durch eine Grundfrage bei den großeren Arbeitgebern zu erhalten, die Aufschlugß über die Schwankungen der Zahl der Beschäftigten geben könnten. Dieser Auffassung trat Herr Rings mit der Bemerkung entgegen, daß in Koln die große Zahl von Kleinmeistern berücksichtigt werden müßte, welche vielleicht zwei bis zehn Gesellen beschäft gen, und bei denen der jeweilige Beschäftigungsgrad zeitweise vielleicht noch mehr auf den Arbeitsmarkt wirken könne, wie der einzelner größerer Werke. Herr Hofrichter glaubte aus den Ausführungen des Herrn Dr. Desenberg den Ausdruck des Mißtrauen herausgegört zu haben; man müsse aber den Arbeitern, die bei der Zählung mitwirkten, Vertrauen entgegenbringen. In der weiteren, sehr anregenden Diskussion, sprach u. a. Herr Kreyboom, der Vorsitzende des Versichertenausschusses, sich ebenfalls für die Mitwirkung der Arbeiterorganisationen aus. Herr Beigeordneter Fuchs erörterte dann noch den Inhalt des Fragevogens, der möglichst einfache, knappe und präzise Fragen enthalten musse. Invalide und Kranke, welche Invaliden-, Anfall- oder Krankenunterstützung bezögen, seien natürlich bei der Zählung außer Betracht zu lassen; ein Kontrolle des Materials seitens der Ortskrankenkasse usw. dürfte sic deshalb als nötig erweisen. Auszuschließen seien selbstredend alle notorisch Arbeitsscheuen, bezüglich deren insbesondere die Versuche rungskassen gegen Arbeitslosigkeit zahlreiche Erfahrungen gemacht haben, was der Vorsitzende derselben, Herr Schmalbein, bestängte. Nachdem die sozialpolitische Deputation bezüglich des Fragebogen sich schlüssig gemacht haben wird, soll noch eine weitere Versamm lung stattfinden. Ein endgültiger Entscheid wird dann noch leitender Stadtverordnetenversammlung zu erfolgen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
