<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389515</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oeffentliche Vorlesungen an der Handelshochschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Den Kölner Krankenkassen, welche mit dem Alexianerhaus, dem St. Annahaus, dem Evangelischen Krankenhaus, dem St. Frauziskushospital in Ehrenfeld, dem St. Josefshospital in Bayenthal, dem Israelitischen Asyl für Kranke und Altersschwache, den St. Vinzenzäusern in Köln und Nippes Vertrage betr. Aufnahme der der Hospitalpflege übewiesenen Mitglieder abgeschlossen haben, ist von den Vorständen dieser Anstalten mitgeteilt word#en, daß die bisher gezahlten Pflegenätze(M. 1,50 für den Tag,' die Selbstkosten nicht mehr deckten und diese vom 1. Januar 1904 ab auf 2 M. erhöht würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pensions-Versicherung der Privatangestellten. Auch der Deutsche Reichstag steht der Forderung auf Schaffung einer staatlichen Pensions-Versicherung der Privatangestellten freundlich gegenüber. Während der Reichstagswahl hal en sich die Vertreter aller Parteien zugunsten einer solchen Versicherung ausgesprochen. Man sieht ein, daß ein Stand von etwa 1 Million Angehörigen mit so außserordentlich ungünstigen Existenzverhältnissen dringend eines Schutzes bedarf. Wenn also ein bezüglicher Gesetzentwurf an den Reichstag gelangt, dann ist Aussicht auf Annahme vorhanden. Es kommt also darauf an, daß die Regierung zum schnellen Vorgehen verandaßt wird. Das aber kann nur geschehen, wenn die Privatangestellten aller Orten ausgerüttelt werden. In vielen Städten ist die Bewegung bereits groß. In Hagen besteht z. B. eine lose Vereinigung von Interessenten mit nur 1 M. Jahresbeitrag, der bereits etwa 550 Privatangeſtellte angehören. Ein gleicher Verein in Dortmund zählt über 700 Mitglieder, und in der Nachbarstadt Kalk gründete sich vor acht Tagen ein Verein, der schon heute die stattliche Anzahl von 400 Mitgliedern zählt. Auch in Köln, wo seit annähernd zwei Jahren eine Kommission besteht, soll##t kommenden Montag die Gründung eines Vereins vorgenommen werden. Für Interessenten mag es noch von Wert sein, zu erfahren, daß Fragebogen zur Umfrage von heute ab in den meisten Zigarrenäden ausgelegt sind. Die Sammelstelle für die Fragebogen ist in Köln a. Rh. Perlenpfuhl 1, 1. Etage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden eine Köchin, ein Kunstärtner, eine Büglein, ein Friseur, eine Kassierern wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Taschendiebstahl, zwei Tagelöhner und eine Ehefrau# wegen Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beschlagnahmt. Bei einem Diebe wurde ein Fahrrad ohn Marke und Nummer, eine Zither und mehrere Kisten Zigarren: Marke: Fine Brou bzw. mit der Aufschrift: Weihnachtszigarren beschlagnahmt. Die Eigentümer dieser Gegenstände waren bisher nicht zu ermitteln. Beim 6. Kriminalbezirk, Moltkestraße 95, können die Sachen eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bochum, 17.Okt.1903, 1 mitt.(Eig. Draßaber.) In der Zeit der Typhusepidemie, welche im Jahre 1901 im Gelsenkirchener Bezirk grassirte, wurde das Gelsenkirchener Wasserwerk als Verschuldet der Epidemie hingestellt. Nunmehr hat die Staatsanwaltschaft gegen das Wasserwerk die Anklage auf Nahrungsmittelfalschung erhoben und zwar hat sie Anklage erhoben erstens gegen den Direktor Hegeler aus Gelsenkirchen, zweitens gegen den Direktor Pfudel aus Charlottenburg bei Berlin, drittens gegen den Ingenieur Schmitz aus Wiesbaden und viertens gegen den Maschinenmeister Kiesendal aus Gelsenkirchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Empfang der Bewohner des Borgo bei Pins X. in den vatikanischen Gärten, Grundsteinlegung zum Denkmal des h. Nilus, Speisesaal, Bibliothek, Säulengang und Saal des neuen Museums der Abtei Grottaferrata; Schnellbahnversuche auf der Militäbahn Marienfeld--Zossen, Ulmer Hütte(2280 Meter) auf der Valfagehralpe am Arlberg, das Grabmal der Kaiserin Friedrich in der Friedenskirche zu Potsdam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
