<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389598</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>de Por, Aise, Sage benennt; dene kader Beiazgstnahzug Patlauschutz hat diese Brage ve. un.,"beituechner(Kanoidalten heibt es:"Auf die vorstehend venoun Zziunten, guf die Kandidaten der frein Gewerkschaften, und 1061! Srtmiu..laslen, die Miehrbeit der chriticgen Hergerfschaften Der"zahlanuschuß war einstimmig der beträgt also 4013 Stimmen. I. 448 Mahlergebnis durch die Einansicht, daß bei dieser Mehrheit das Ppgsigrggzg#ur n.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>des Neues brachte zwei gemeinschaftliche Lieder Frl. Lindenb um und Nebel), in d reu einem in humoristischer Wese kten Herrn Franz Löwetstein mit hohem Kunstverstaändnis zur Darfüir die anwesenden Lanten angeblich ale diejenigen, Natstsenungen den siodgen. Peldeautet Gele g,. es soz, Lisle gierig zieret beiner.Vorzgenera geitau enstand aufeinem Speicherzimmer eines Hauses in der Ehrstianzraße Feuer, weisses von den Haus24 Zusamutenstoß. Vorgestern vormittag stieß in der Venloerstraße ein Lastwagen mit einem Straßenbahnwagen zusammen, wodurch letzterer leicht beschädigt wurd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Vaterländische Frauenverein, Zweigverein Köln, wird am 16 Jannar 1904 im Neuen Stadttheater zum Besten der von ihm verfolgten Wohltätigkeitszwecke ein Fest veranstalten. Es werden von Dilettanten drei Einakter, sowie die Pantomime: Die Pup ense Aufführung gebracht werden. Die Vorstellung beginnt mit einem gesungenen Prolog mit Orchesterbegleitung, dem sich die Aufführung von Agrippina, Szene aus dem rönischen Reich von Georg Barthel Roty auschließt. Der zweite Einakter ist eine Richtung von Emil Kaiser, betitelt: Der Schatz des Verbannten, ein Versspiel aus der t Kaiser Marimilian: Ein festspiel aus 1815 von Matthieu Schwann: Deutschlands Erwachen beschrießt den Reigen der Einakter, worauf die Pantomime Die Puppenfee zur Darstellung gelingt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Arbeiterverein Köln-Süd. Das am zweiten Weihnachtstage aufgeführte Drama: Wionkind(vgl. Nr. 355) ist nicht von Pater Placidus Wolter, dem jetzigen Erlabte der Beuroner Kongregation, sondern von Pater Leo Sattler von Meuron verfaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-West war in die Lage versetzt worden, in diesem Jahre zur Unterstützung von etwa 20 bedürftigen Familien mehrere hundert Mark aufwenden zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wegen Bandendiebstahts wurden gestern ein Bremser und Hülfsbremser von der hiesigen Strafkammer zu zwei Jahren bzw. anderthalb Jahren Gefängnis und je dreiährigen Ehrverlust verurteilt. Die Angeklagten, die im Dienne der Staatsbahn standen, dem Jahre 1902 bis September 1903 fortgesetzt aus den Kisten, Paketen oder Behältnissen, die sich in den durch Pl.eben schlossene Güerwagen befanden, eine Möge Sachen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
