<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389560</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die Interessanten Darstellungen aus dem Feldzu 1870/71, welche keinesdieselben sind, die früher bereits in dem Institut vorgefuührt wurden, können nur noch bis Sonntagabend ausgestellt bleiben. Wenn auch an erster Stelle unsere Veteranen, die damals Gesundheit und Leben für des Vaterlandes Sicherheit und Ehre in die Schanze schlugen, die gebotene Gelegenheit gerne wahrnehmen, um ihre Erinnerungen aufzufrischen, so versehen diese historisch getreuen Vorführungen ihre Anziehungskraft doch auch nicht bei der jüngeren Generation, die jene große Zeit mit durchlebte. An den verwüsteten Ortschaften, den demolirten Festungsmauern und den zusammengeschossenen Gebänden aller Art mag sie mit Grauen ermessen, welche furchtbare Bedeutung das Wörichen Krieg hat. Es handelt sich ganz überwiegend um stereoskopische Aufnahmen(die Momentphotographie war damals noch gar nicht ersunden), welche während des Feldzuges an Ort und Stelle gemacht wurden, also um Sachen, die inzwischen bereits den Charakter geschichtlicher Raritäten angenommen haben und, weil als Unika unersetzlich, wohl wert wären, in einem kriegswissenschaftlichen Museum ihren endgüttigen Aufbewahrungsort zu finden, ehe sie ganz verschwunden sein werden. Da nämlich die Aufnahmen auf leicht zerbrechliche, dünne Glasplatten gemacht wurden, konnte es nicht ausbleiben, daß im Laufe der Jahre manche von ihnen verungluückten; die noch vorhandenen werden zweifelsohne nach und nach denselben Weg gehen... ie ume Im Zirkus Krebser findet die Ausstattungs Pantomime: Der Sieg der Buren von Spionstoop lebhaften Beifall. Die Pantomime führt Bilder aus dem Burenkriege im Manegestil vor, der sich naturgemaäß mit geschichtlicher Treue nicht immer vereinigen läßt. Auf die Ausstattung der einzelnen Bilder ist große Sorgfalt verwandt worden und neben ernsten Szenen, wie sie die Schrecknisse des Krieges mit sich bringen, werden auch erheiternde Zwischenälle vorgefuührt, deren Kosten John Bull zu tragen hat. Wirkungsvolle Stimmungsbilder, Aufzüge, Nationaleänze, größere und kleinere Gefechte wechseln in bunter Folge miteinander ab und halten bis zum Schluß das Interesse rege. Besondere Anerkennung verdienen die Bilder: Ein Morgen auf der Burenfarm, das Erntefest, die Nationaleänze, der Aufbruch der Einberufenen, General Joubert und sein Heer, Präsident Krüger im Feldlager. Gefangennahme einer englischen Abteilung, der Einmarsch der ersten englischen Armee unter Buller und Warren, die deutsche Sanitätskolonne, der Bur und sein Pferd und endlich die Schlacht am Spionskoop. In drei Akten und 33 Bildern werden die kriegerischen Ereignisse dargestellt; einige hundert Personen und zahlreiche Pferde wirken mit. Direktor Krebser, der die Pantomime in Szene setzte, wurde mehrmals hervorgerufen. Zweifellos wird die Pantomime eine große Anziehungskraft auf das Publikum ausüben. Im ersten Teile der Vorstellung werden die mancherlei zirzensischen Künste vorgefuührt, durch welche das Unternehmen sich bereits einen guten Namen gemacht und welches ihm ein zahlreiches Stammpublikum gesichert hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jülich, 24.Nov.1903.(Drahtber.) Heute morgen starb in folge eines Schlaganfalles der Verleger des Kreis-Jülicher Korrespondenz- und Wochenblattes Josef Fischer. Der Verstorbene war der einzige Bruder des Kardinals Dr. Fischer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Euskirchen, 23.Nov.1903. Heute ist von der kgl. Regierung die Nachricht eingetrossen, daß den Ursulinen von Roermond (Holland) die Genehmigung erteilt wird, hier eine Niederlassung zu gründen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Flora findet am Samstag, den 5. Dezember, zur Feier des Nikolaustage ein Kinderfest statt. Es findet u. a. eine Preisdeklamation von Gedichten humoristischen Inhalts statt. Lebende Bilder, sowie ein Lichtbilderapparat werden für nötige Unterhaltung der Kleinen Sorge tragen. Jedes Kind erhält ein Los gratis, die Gewinne werden aber, um Unzutraäglichkeiten wie im vergangenen Jahre zu vermeiden, erst am Sonntagmorgen ausgegeben. F- Hunde-Ausstellung. Am Samstag den 28. und Sonntag den 29. November findet die vom Rheinischen Knol. Klub, Sitz Köln, veranstaltete internationale Hundeausstellung statt und zwar in Biehler Haus(am Zoologischen Garten). Die Zahl der angemeldeten Hunde beträgt etwa 800. Die zum Wettbewerb angemeldeten Hunde rekrutieren sich nicht nur aus Deutschland, sondern auch aus Belgien, Holland, England, Frankreich, der Schweiz, Oesterreich usw. Dem Preisrichterkollegium gehören auch Herren aus Belgien, Holland und England an. Unter den ausgestellten Hunden befinden sich Exemplare im Werte von 12---15000 M. Untergebracht werden die Tiere im Saale und in der von der Firma Wolf(Köln) gestellten Halle von 1600 Quadratmeter Flächeninhalt. Eine große Anzahl Ehrenpreiſe (etwa 200) ist gestiftet worden. Die Ausstellung ist Spezialausstellung für deutsche Schäferhunde, jedoch wird auch auf derselben das Championat für deutsche Doggen, sowie für englische Bulldoggs vergeben werden. Die Prämiierung der Hunde beginnt Samstagmorgen 10 Uhr. An beiden Ausstellungstagen konvertiert die Kapelle des 53. InfanterieRegiments unter persönlicher Leitung ihres Dirigenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die nächsten Lehrkurse für Handwerker-Buchführung werden im Anfange des künftigen Monats hierselbst beginnen. Anmeldungen sind bei der Handwerkskammer Köln sowie bei dem Leiter der Kurse, Hrn. Lehrer Schnorrenberg in Köln-Lindenthal, einzureichen. Berechtigt zur Teilnahme sind männliche Handwerker im vollährigen Alter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>bis F Rathaus, Hansasaal, Eingang Hauptportal,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>R" 1. Stock, Zimmer 25, Eingang Hauptportal,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Herr Stadtverordneter Dr. Bock macht uns darauf aufmerksam, daß die Annahme, er habe an der Abstimmung über die bekannte Schuldeputationsfrage nicht teil genommen(vgl. die gestrige Nummer des Lokal-Anzeigers v. 22..), eine irrige sei. Tieser in weiten Kreisen der Zentrumspartei entstandene und auch in ein Wahlzirkular übergegangene Irrtum ist offenbar darauf zurückzufahren, daß Hr. Dr. Bock in der vorhergehenden Sitzung, in welcher fragliche Angelegenheit schon auf der Tagesordnung geständen hatte, tatsächlich nicht anwesend war. Indem wir diese Beictigung vornehmen, bemerken wir, daß die Aufstellung des Hru. dock keineswegs wesentlich auf dieser irrtümlichen Voraussetzung beküht. Ausschlaggebend war und bleibt die Paritäserwägung, deren Herücksichtigung durch das Gesamtverhalten und das Wirken des Urn. Bock als Stadtverordneter wesentlich erleichtert wurde Zu der liberalen Wäheerversammlung vom vorigen Sonntag erhalten wir aus unserem Leserkreise folgende Zuschrift: In der Rede des Herrn Justizrat Emil Schmitz sind zwei Punkte von besonderem Interesse. Bis in die letzten Jahre haben die Liberalen dem Zentrum vorgeworfen, es trüge die politischen Gegensätze, wie sie in den Parlamenten bestehen, in die Communalverwaltung, wohin sie nicht gehörten. Heute bestätigt Herr Emil Schmitz unter wiederholtem Beifall der liberalen Versammlung,"daß auch im Kommunalwesens die politischen Parteien nicht entbehrt werden könnten"; "die Stadtverordnetenversammlung müsse notwendig von den politischen Parteien geleitet werden". Wenn er unmittelbar vorher ausführt, früher(bis vor etwa 15 Jahren) sei die Stadtverwaltung nur eine Art Privatwirtschaft gewesen, in die Politik nicht hineingehört habe, so richtet er damit doppelt scharf die gerade in dieser Zeit von liberaler Seite ausgegebene Parole:"Der letzte Schwarzkittel muß hinaus"!-- Am Schlusse erkennt Herr Emil Schmitz die Tüchtigkeit der gegenwärtigen führenden Mitglieder des Zentrums an, will auch gegen diese nicht kämpfen, führt aber jetzt schon einen Windühlenkampf gegen die"klerikalen Untersteömungen", die sich im Falle einer Zentrumsmehrheit nach seiner Ansicht bilden werden. Also nicht dem heutigen Zentrum, das doch den von dem liberalen Redner gelobten Führern folgt, gilt der Kampf, sondern einem noch gar nicht vorhandenen Schreckgespenst, einem wesenlosen, undefinierbaren Zukunftsgebilde, dessen einzige Realitaät heute nur darin besteht, daß es noch unentschlossene Aengstlinge auf die liberale Seite scheuchen soll!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Sozialdemokraten haben kürzlich beschlossen, sich ebenfalls an der Stadtverordnetenwahl der zweiten Abteilung zu beteiligen. Sie haben nun, wie die Rheinische Zeitung mitteilt, als einzigen Kandidaten den Redakteur Dr. Erdmann aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Nippes, 24.20v.1905. Zu dem Bericht über das Konzert des Pfarr-Cäcilien-Vereins sei ergänzend bemerkt, daß das Solo in Des Kindes Sehnsucht, die zufällig anwesende Konzertsängerin Frau Agues Dohrn an Stelle des vorgesehenen Knaben übernommen hat. Die Dame sang das Solo ohne Probe mit so vollendeter Kunstfertigkeit, daß ihr lebhafter Beifall zu teil wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kursus für Rohstoff- und Werkgenossenschaften wurde vorgestern morgen in der städtischen Fachschule durch Herrn Direktor Romberg als Vertreter der Stadt Köln eröffnet. Genossenschaftslehrer sind wiederum die Herren Kornhaus, Meyer und Wendt Der Unterricht begann mit einem Vortrage des Herrn Ingenieurs Meyer über die Verwendung der Kraft- und Arbeitsmaschinen. Die Anmeldungen zu dem gegenwärtigen Kursus übestieg die Zahl 50, wovon leider nur 30 Teilnehmer zugelassen werden konnten. Diese verteilen sich auf alle Handwerkskammerbezirke der Rheinprovinz und gehören den verschiedensten Berufen und Altersklassen an. Alle sind schon längere Zeit im Genossenschaftswesen praktisch und agitatorische tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
