<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389534</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Des Kölner Männerchor drittes Stiftungsfest hatte die Mitglieder des Vereins in großer Zahl mit ihren Familienangehörigen versammelt. Als die Kapelle des Westfälischen Fußartillerieregiments Nr. 7 die flotten Klänge des Marsches Zum Stiftungsfest durch den Saal schallen ließ, war der große Saal der Lese bis auf den letzten Platz besetzt. Ein stattlicher Damenflor gab der Veranstaltung das rechte Gepräge. Das humorvolle gemeinschaftliche Lied von W. Bodde Ein Lied zur Zeit, hab stets bereit erzeugte in der Gesellschaft, die durch strengen Abschlußß auf einen familiären, vertrauten Ton gestimmt war, gleich im Anfang das Gefühl rheinischer Heiterkeit und herzlichen Behagens. Das fröhliche Geplauder und Gläerklirren wurde zum erstenmal unterbrochen, als Hr. M. Klöckner das Podium betrat und mit guter Stimme verschiedene Lieder von Raß, Schumann, Pressen usw. zum Vortrag brachte. In den Chören Doppelständchen (Zöllner), Die drei Röselein(Silcher) und Hüte dich(Kirschner) brachte sodann der Verein, welcher nach zweiährigem Bestehen schon über die stattliche Zahl von 200 Aktiven und 400 Inaktiven verfügt, sein quantitativ wie qualitativ bedeutendes Stammmaterial zur Haltung. Das Hohnratsche Streichquartett erntete mit der prächtigen Wiedergabe von Großheims Im Frühling und An Liebchens Fensterlein von Stumpf rauschenden Beifall, der auch dem Kunstpfeifer aus den Reichshallen Giardino nicht versagt blieb. Eine vergnügte Negerhochzeit erregte solche Stürme der Heiterkeit, daß sie wiederholt werden mußte. In dem komischen Terzett Die kurierten Freier bekundeten zum Schluß des ersten Teils die Herren Zingsheim, Kürten und Birrenbach ihr mimisches wie gesanglichen Talent. Während der Pause wurde der vor 14 Tagen eingeweihten prächtigen Fahne des Vereins gebührende Bewunderung gezollt. Dieselbe wurde nach dem Entwurf des Professors Frenz in Düsseldorf von der hiesigen Fahnensabrik Webers angefertigt. Der zweite Teil des reichhaltigen Programms brachte die könische Posse der Vereinsmitglieder Witt und Blatzheim De Familie Krönzel oder Butz wider Butz. Die Darstellung war eine vorzügliche, so daß auch kein Körnchen von dem urwüchtigen Humor und der Drastik dieser Lokalposse verloren ging. Im Verlaufe des zum Schlusse arrangierten Tänzchens ergriff Hr. Blatzheim das Wort, um in begeisterten Ausdruücken den verstorbenen Präsidenten und den zeitigen Dirigenten des Kölner Männerchor, die Herren Urbach und Bessere, zu feiern. Bei dem Schlußhoch auf diese, auf den Verein und die Devise Im Liede stark, deutsch bis ins Mark konnten die Leiter und Mitwirkenden des Festes auf "Glücklich gelungen" anstoßen-- und die Teilnehmer dankbar mit ihnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>axe einaechelte."in Linggazel.2 2, M. I. Verteld. Tselerstrehise,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Nippes,.Nov.1903. Der Besuch der Friedröfe war gestern bei dem schönen Wetter ein gewaltiger, besonders auf dem alten Friedhofe. Die Beteiligung an der Prozession, die nachmittags zum alten Kirchhofe zog, war noch mie so groß. Herr Kaplan Sonnenschein hielt eine ergreifende Predigt: Was und der gemischte Kirchenchor sang mehrere passende wirkungsvolle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 31.Okt.1903. Der Wohltässigkeitsverein hielt gestern abend seine Generalversammlung ab, in welcher Hr. Lehrer Cürpers den Bericht über die Tätigkeit des Vereins im Jahre 1902/03 abstattete. Es wurden 221 Familien unterstützt und an diese Brot, Kohlen, Kartoffeln, Milch und Kleigungsstücke verteilt. Die Einnahmen betrugen 3611., die Ausgaben.45., es blieben noch als Bestand 1065 M. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wieder- und die Herren Stöcker sen. und Stadtverordneter 9 Mülheim am Rhein, 31.Ott.1903. Die gestern abend im Hotel Dreesen abgehaltene monatliche Versammlung des Mütheimer Windthorstbundes, unter dem Vorsitz des Herrn Fritz Feinhals, war zahlreich besucht. Das Bundesmitglied Herr Chr. Kaiser hielt einen Vortrag über die Landtagswahlen, in dem er das Wahlrecht behandelte, und die Fragen beantwortete, wer ist wahlberechtigt, und wie wird gewählt. An seine Ausführungen, welche von der Versammlung sehr beifällig aufgenommen wurden, schloß sich eine tenhafte Diskussion an. Behufs Unterstützung des Wahlausschusses der Zentrumspartei bei der bevorstehenden Wahl der Wahlmänner teilte man die Stadt in 30 Bezirke ein, entsprechend den 30 Urwahlbezirken. Für jeden Bezirk wurde ein Mitglied des Bundes bestimmt, welches sich mit den anderen, noch im Bezirk wohnenden, Mitgliederr, dem Wahlausschußß bei der Agitation zur Verfügung und Mitarbeit soll. Mit einem Appell des Vorsitzenden, bei der bevorstehenden Wah tataräftig mitzuarbeiten, wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
