<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389527</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>aa Englücksälle. In der Peterstrße wurde ein Mann von einem Hund in eine Hand gebissen und erheblich verletzt. In einem Hause am Kleinen Griechenmarkt fiel ein älterer Mann vom Stuhl und trug erhebliche Kopfverletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Fabrik Vor St. Martin geriet ein junger Mann mit einer Hano in eine Maschine und verletzte sich nicht unerheblich an den Fingern. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern mittag wollte auf der Aachenerstraße ein Kutscher auf ein Fuhrwerk springen, kam dabei zu Fall und wurde über einen Fuß gefahren. Der Kutscher, welcher einen Knöchelbruch erlitten hatte, wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Metzger, ein Kellner und ein Diestmädchen wegen Diebstahls, ein Händler wegen gewerbsäßigen Glückspiels, ein Bäcker und ein Metzger wegen Fahrraddiebstahls, ein Packer wegen Betrugs, ein Monteur wegen schweren Diebstahls, eine Dienstmagd wegen Hehlerei, ein Schustergesellen und ein Anstreichen auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>den örtlichen Kammern unterstellt werden, im übrigen aber selbe stäneig sein. Aufgabe der Kammer müsse auch sein, mehr Statistik</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>zu treiben und durch Beleuchtung der wirklichen Zustände zur # größeren Klärung der Verhältnisse beizutragen. Unter keinen * Umständen will der Referent den Arbeitskammern das Recht zu# gesehen, selbständig bei Streiks einzugreifen. Dies müsse man den Organisationen überlassen. Es müsse alles vermieden werden, was danach aussehe, die gewerkschaftliche Organisation üüberflussig zu # machen oder beiseite zu dräugen; dies müsse abgelehnt werden. Der Referent verbreitete sich hierauf über den bisherigen geringen Einfluß der christlichen Arbeiter auf die Gesetzgebung. Die sozialpolitischen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Forderungen sind seit Jahren von Parteien als solchen aufgestellt # worden, ohne daß im Lande in intensiver Weise vorgearbeitet ist. Die hier vertretene Arbeiterschaft hat verhältnisäßig einen recht ge# ringen Anteil an der Durchührung und den Fortschritten der Sozialreform genommen. Gewiß werden hier viele Vereine sein, die Petitionen abgesandt haben, aber damit ist die Sache nicht gemacht; 2 es muß für bestimmte Forderungen Propaganda gemacht und die ganze Arbeiterschaft und die öffentliche Meinung dafür gewonnen 1 werden. Wir müssen auch unsere politischen Vertretern hier und da ins Gewissen reden, um ihnen mehr Energie beizubringen bei der Vertretung der Arbeiterinteressen.(Lebhafter Beifall.) Man wendet 1 gegen die Arbeitskammern ein, es würde durch diese doch nur eine neue Institution geschaffen, die die Sozialdemokratie für sich aus# nützen werde. Wenn dieser Grundsatz maßgebend sein soll für die Fortsetzung der Sozialreform, dann müssen wir überhaupt damit Aufören.(Zustimmung.) Ich kann es den Herren nachfühlen, daß es unangenehm ist, wenn die Sozialdemokratie gewisse Einrichtungen beherrscht, aber ehe man dies so scharf verurteilt, müßte man nachweisen, daß die Leute ihre Schuldigkeit nicht tun. Solange die Leute die Gesetze richtig gebrauchen, ist kein Grund vorhanden, die Ausgestaltung der Sozialreform abzulehnen.(Zustimmung. Warum sind denn überhaupt die meisten Mandate in sozialdemokratischem Besitz? Weil wir viel zu faul und zu gleichgültig gewesen sind.(Lauter Beifall.) Wir müssen offen bekennen, daß wir unsere Zeit und unsere Interessen bisher nicht in der richtigen Weise vertreten haben. Die Arbeiterschaft trifft dafür allerdings nur der geringste Vorwurf, die Schuld trifft jene, welche nicht zeitig die Arbeiter aufgeklaärt und belehrt haben. Wir müssen fortan mehr aus uns herausgehen; wir müssen, wo es gilt, unser Programm zu vertreten, einig zusammenhalten und mehr Standes- und Klassenbewußsein entwickeln, damit man in der Welt etwas mehr Respekt und Achtung vor uns bekommt.(Lebhafter Beifall.) Wenn es Tatsache ist, daß der Umfluß der konfessionellen Vereine und gewerkschaftlichen Vereine kaum über die Zahl ihrer Mitglieder heraufreicht, vielleicht nicht einmal diese umsßt, dann müssen wir gestehen: Es ist das kein gutes Zeichen für die Gesundheit unserer Bewegung.(Zustimmung.) Es kommt jetzt alles darauf an, daß wir etwas aus unserer Schlafeützigkeit heraustreten.(Beifall.) Wir wenden uns gegen jenen patriarchalischen Standpunkt, der die Arbeiter überall bevormunden will. Wir protestieren namens der selbstbewußten Arbeiterschaft gegen solche Unterdruückungsversuche. Die Arbeiterklasse ist eine dominierende Macht im wirtschaftlichen Leben geworden. Die sechs Millionen Arbeiter werden nachrücklich und unnachsichtlich die Gleichberechtigung und Anerkennung im wirtschaftlichen Leben fordern. Man mag sich diesem Strom entgegenstellen und wird vielleicht damit die sozialdemokratische Bewegung stärken, aber die Gleichberechtigung wird den Arbeitern doch zuteil werden.(Beifall.) Wir wollen aber unsere Forderungen ruhig und maßvoll vertreten, damit wir den Regierungen nicht zu viel Schwierigkeiten gegenüber den Scharfmachen bereiten. Wir hoffen von einer Etappe zur anderen vorwärts zu kommen. Der Reiner wandte sich weiter gegen die Behauptung, die Arbeiter seien noch nicht reif für Arbeitskammern und betonte die Notwendigkeit der immer besseren Sch lung der Arbeiterschaft. Dem Spießbürgerthum erklären wir den Krieg. Wenn in Deutschland die Arbeiter chaft nach der raditalen Richtung immer mehr zuneigt, ist ein Grund dazu der, daß keine Gelegenheit besteht zur Aussprache zwischen Arbeitern und Arbeitgebern. Gewiß ist bei uns auf dem Gebiete der Versicherung ganz Gutes geleistet. Wir haben ein gutes F udament, auf dem nir zielbewußt weiter bauen. Die Rechtsstellung der Arbeiter läßt aber bei uns noch sehr zu wünschen übrig. Wir müssen in Deutschland etwas mehr Licht und Luft für die freiheitliche Entwickelung cer Arbeiterbewegung haben.(Lebhafter Beifall.) Der Rentrent legt hi rauf eine entsprechende Resolution vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>6 neuestes Schrankbett mit Sprungfedermatratze 30 " 7 bronzene Doppelspirale- und Drellseegrasmatratze, Keil 25 E 2c lack., echte Maag. und Nußbaum, in 30 Sorten mit Sprungfedermatratze u. Keil von 40 an stets auf Lager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International. Ausgestellt findet man für diese Woche einen neuen, den 18. Zyklus von Tirol. In Ganzen besitzt das Institut nicht weniger wie 20 Cyklen von diesem malerischen Erdstrich. Tirol ist das höchste Gebirgsland Oesterreichs, und ist der diesmalige Zyklus besonders reich an Gebirgsscenerien und an Gebirgsseen. Von besonderem Reiz sind die Schneelandschaften, wie die Promenade im Winter in Behrwald u. a. Einen hübschen Eindruck empfängt man von der Darstellung eines Gottesdienstes im Freien an der Kapelle zu Behrwald, wo Hunderte von Menschen, die in dem kleinen Gotteshaus keinen Platz finden konnten, unter Gottes freiem Himmel ihre Andacht verrichten. Reizend gelegen ist der Wallfahrtsort Vschlabs und anziehend die Gruppe frommer Wallfahrer, die im Lechthal, in einer romantischen Gebirgslandschaft, des Weges zieht. Einen Gegensatz zu diesem Bilde geben die Wilderer, verwegene Kerle, ab, die eben einen erlegten Gemsbock beiseite schaffen. Auch sehlt es nicht an Touristen beiderlei Geschlechts, die, den federgeschmückten Hut auf dem Kopf, den Rucksack auf dem Rücken und den Alpenstock in der Hand sich, vor den schmucken Gastöfen stehend, mit photographieren lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Herbstausstellung und deutsche Chrysanthemumschau vom.--13. November in der Flora zu Köln. Die Anmeldungen sind jetzt abgeschlossen und ergeben ein recht erfreuliches Resultat. Die Zahl derselben beträgt 138 und werden über 400 Nummern vorgezeigt werden. Schon jetzt beginnen die Aussteller mit dem Aufstellen und Arrangieren ihrer Gegenstände. An Ehrenpreisen sind über 4600 M. gestiftet worden und konnten alle Ausschreibungen wesentlich erhöht werden. Es ist zu wünschen, daß gutes Wetter dem letzten Unternehmen des Jubeljahres unserer Flora beschieden sei, damit auch ein finanzieller Erfolg nicht ausbleibe. Dem Vernehmen nach schließt das Institut im 40. Jahre seines Bestehens ohne Fehlbetrag ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schlägerei. Am Montag-Abend entstand auf dem Holzmarkt eine Schlägerei. Ein Knabe, der aus Neugierde zuschaute, wurde durch einen Schlag gegen den Kopf so erheblich verletzt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
