<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389579</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Begräbnis. Unter großer Beteiligung wurden gestern nach mittag die sterb.ichen Ueberreste des vernordenen Polizeikommissars a. D. J. C. Schmeiß er vom Sterbehause Machaäertraße aus zur letzten Ruhe bestattet. Unter Vorantritt einer Musikkapelle, welche Trauerwei en spielte, folgte der Leichenwagen mit dem nachfolgenden Geistlichen und den Anverwandten des Hingeschiedenen. Unter anderen bemerkte man Herrn Polzeipräsident Wiegmann, sämtliche Polizeijusp. toren und-Kommissare und die dienstfreien Wachtmeister und Schutz ente. Eine große An aul sonstiger Leidtragenden legten Zeugnis ab von der großen Believth it des Verstoß enen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geheimnisvoller Fund. Arbeiter fanden beim Kiesausgraben in einer Kiesgrube am Höningerweg in Zollstock dicht hinter dem Exerzierplatz am Vorgebirgstor ein menschliches Skelett, welches etwa 50 Heut meter tief in der Erde lag. Es ist das Skelett einer ausgewachsenen männlichen Person und noch sehr gut erhalten. Der Schädel scheint an der linken Seite eingeschlagen worden zu sein, was auf ein Verbrechen hindeuten würde. An der Stelle, wo jetzt die Kiesgrube sich befindet, war noch vor etwa sielen Jahren eine Ziegelei. Der Staatsanwaltschaft und der Kriminalpolizei wurde sofort von dem geheimnisvollen Funde Anzeige erstattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pfd.Packet 40, 50.60 PE6. ist das feinste Fabrikat der Neue#ett.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neptun, Wasserleitungsschäden- u. UnfallVersicherungs-Gesellschaft in Frankfurt a. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>tug. Anthl.-Nusskohle der Zeche"Langeenbrahm" Spezlalltar: Gebrochene Heizkoke für Zentralheizungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kunstversteigerungen. Vom 14. bis 22. d. finden durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) zwei Kunstversteigerungen statt. Die erste betrifft eine Sammlung von Gemälden moderner und älterer Meister, gerühmten Kunstblättern, Handzeichnungen usw. aus den Sammlungen des Kreisrichter Dr. Hils(Rathenow), Sanitätrat Dr. Wirtz(Rendsburg) und eim aufzugebenden norddeutschen Kunsthandlung. Die Zahl der Gemälte beträgt 450, die der Kunstblätter 224. An diese Versteigerung schließt sich am 17. d. der Verkauf mehrerer kleinerer Kunstsamm- lungen und Nachlässe an, darunter die Sammlung Felix v. Loewe, der Nachlaß der Frau Baronin v. Blomberg u. a. m. Es handelt sich um Arbeiten in Ton, Fayencen, Porzellan, Arbeiten in Glas, Elfenbein und Email, Silber, Kupfer und Zinn, Miniaturen, Kupferstiche, römische Antiquitäten, Stoffe, Möbel usw. Der Katalog der bis zum 22. d. dauernden Versteigerung weist 1287 Nummern nach. Ausgestellt sind sämtliche Gegenstände beider Sammlungen am 12. und 13. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Landwirtschaftliche Verein(Lokalabteilung Köln) hielt vorgestern nachmittag im Hotel Viktoria eine Generalversammlung ab, die Hr. Direktor Fühling leitete. Nach dem Bericht des Rendanten Bürgermeister Noll betrugen die Einnahmen 1514., die Ausgaben 646 un; der Bestand beträgt insgesamt 2773 M. Auf Antrag der Revisoren wurde Entlastung erteilt. Die Lokalabteilung zählt 260 Mitglieder. Zum Ehrenmitgliede des Vorstandes wurde Hr. Jakob Mannes anläßlich seines 70. Geburtstages ernannt. Auf Antrag des Vorsitzenden beschlossß man, eine Anzahl Landwirte, welche 50 Jahre und länger dem Vereine angehören, zu Ehrenmitgliedern zu erneunen. Weiter beschlossß man, mit Rücksicht auf die große Bedeutung der Ziegenzucht für die arbeitende Klasse eine besondere Sektion"Ziegenzucht" einzurichten, zu deren Vorsitzenden man Hrn. Landrat Minten wählte. Die Vorstandswahl ergab die nämliche Zusammensetzung wie bisher. Hr. Prof. Dr. Gothein(Bonn) hielt einen Vortrag über die rheinische Landwirtschaft und die Verkehrsmittel der Gegenwart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Halle, 10.Dez.1903.(Drahtber.) Der Saaleztg. zufolge wurde der Unteroffizier Kirchner vom Inf.-Regt. 153 zu Altenburg vom Kriegsgericht der 8. Division zu Halle wegen Soldatenmaßhandlung zu 1 Jahr und 2 Monaten Gefäunguis und Degradation verurteilt. Kirchner hatte in zahlreichen Fällen seine Leute so mißhandelt, daß sie in Ohnmacht fielen, ferner den Mannschaften gewohnheitsäßig ins Gesicht gespuckt. Die nicht öffentliche Verhandlung dauerte 2 Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>J. Gewerbegerichtswahl. Bei der vorgestrigen Wahl der Beiäiner wurden seitens der Arbeitgeber die vom Verein der In10 Unfälle: Gestern früh wurde in einem Hause am Kleinen Griechenmarkt ein etwa 50jähriger Mann von Hausbewohnern in bewußlosem und schwerverletzte Zustande aufgefunden. Anscheinend ist der Mann in der Nacht zum Donnerstag die Treppe hinabgehtürzt und hat sich dadurch einen Schäverbruch zugezogen. Der Verletzte de ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf dem Appellhofplatz kam zwölfeähriger Junge beim Bockſpringen zu Fall und brach den rechten Arm. Er wurde nach seiner elterlichen Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. Köln, Königl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>v. Paul Klein, Fuhrm., Brunostr. 25.- Franz, S. v. Franz Müller, Schneider, Severinstr. 89.- Joseph, S. v. Joh. Wagner, Tagel., Henninger eg 280.- Frieda. T. v. Adolph Poppe, Kohlenändler Elsaßzutraße 47.- Gertrud. T. v. Sebastian Hünstler, Tagel., Achterstr. Wilhelm. Christine Kathari walt 48.- Walter, S. v. August Kallfelz, Kaufmann, Lützowstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
