<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389520</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Eröffnung des englischen Seminars an deKölner Handelshochschule fand gestern nachmittag 4 Uhr im Hörsaal, Gereonswall 70, durch den Studiendirektor Professor Dr. Schumacher statt. Dem weitherzigen Entgegenkommen der städtischen Verwaltung, so führte er aus, ist es zu verdanken, daß wir nun ein Institut eröffnen können, das sich entwickeln soll zur Sammelstelle aller derer, die sich wissenschaftlich und praktisch mit der englischen Sprache beschäftigen. Es scheint zwar nur in loser Verbindung zu der Handelshochschule zu stehen, aber bei näherem Zusehen ist das doch nicht der Fall. Es ist bekannt, daß die lebenden Sprachen im Lehrprogramm unserer Hochschule einen ganz besonders wichtigen Platz einnehmen; es werden dort neun lebende Sprachen gelehrt in 59 wöchentlichen Unterrichtsstunden. Wenn man von den Veranstaltungen absieht, die nur einen Gelegenheitserfolg in dem Erlernen der Sprachen anstreben, so dürfte es in Deutschland wenig Institute geben, die den neuern Sprachen eine solche Wichtigkeit beilegen, wie es bei uns geschieht. Die wichtigste aber ist die englische, die in allen Erdteilen außerhalb Europas den Gebildeten als Weltsprache dient. Sie hat nach unseren bisherigen Erfahrungen noch nicht die Pflege erhalten können, die ihr gebührt. Wenn auch die Deutschen, wie man sagt, mit Shakespeare besser vertraut sind, als seine Landsleute, so beschränkt sich doch, abgesehen von der Tagesliteratur, unsere Kenntnis der englischen Literatur und des Wesens, Wollens und der kulturellen Bedeutung des englischen Volkes auf einen kleinen Kreis. Diesen zu erweitern ist die Hauptaufgabe des englischen Seminars. Dazu dienen seine Spezialbibliothek, die Vortragscyklen und Gesprächsübungen. Außeadem wird jedem Mitglied praktischer und wissenschaftlicher Rat erteilt werden. Möge sich das Institut entwickeln zu einer Pflegetätte für alle, die der englische Sprache und dem englischen Volke Interesse entgegenbringen. Mit diesem Wunsche nahm Hr. Prof. Schumacher Besitz von dem neuen Institut und übergab es zugleich seinem Leiter, Hru. Prof. Dr. Schröer. Dieser führte sodann etwafolgendes aus: Das Seminar hat die Aufgabe, den wissenschaftlichen Bedürfnissen der Lehrer und Lehrerinnen inbetreff der englischen Sprache zu dienen und denjenigen, die in dieser Sprache in Uebung bleiben wollen. Mit dem philologischen Seminar hat das Institut nichts zu tun. Seine Aufgabe beginnt, wo die Aufgabe der Universität endet."Der Lehrer hat andere Bedürfnisse als diejenigen, die noch lernen. Ihm soll hier Gelegenheit geboten werden, seine wissenschaftlichen, lehramtlichen Jnteressen verfolgen zu können. Dazu bedarf er einer leicht zugänglichen Fachbibliothek, Gelegenheit zu facheännischer Diskussion aktueller Probleme und zur Beobachtung der lebenden Sprache bei gebildeten Ausländern. Aber nicht nur dem akademisch gebildeten Oberlehrer soll diese Gelegenheit geboten werden, sondern auch den Lehrperſonen der mittleren Lehranstalten, besonders auch den strebsamen Lehrerinnen und überhaupt jedem im Schuldienst stehenden, wenn auch die Rücksicht auf die akademisch gebildeten maßgebend bleiben muß. Bei den meisten Veranstaltungen des Seminars verhalten sich die Mitglieder zuhörend. Was die Bibliothek anlangt, so ist die Erfüllung des theoretischen Wunsches betreffend ihres Bestandes natürlich erst nach mehreren Jahren zu erwarten. Die Munifizenz der städtischen Verwaltung hat eben jetzt schon weit mehr geleistet, als bei der kläglichen Auffassung über den Wert der Bücher und die Notwendigkeit ihres Ankaufs in Deutschland zu erwarten war. Ferner ist es Professor Schröer gelungen, einen Ankauf zu machen, der den doppelten Wert seines Preises hat. Zunächst mußte das historische Moment berücksichtigt werden; dann aber sollen die Interessen der neueren Zeit zu ihrem Rechte kommen. Romandichter in schönen Ausgaben sind vorhanden und weiteren Wünschen soll nach Möglichkeit entsprochen werden. Nicht für mittelalterliche Spezialiaäten, sondern für wissenschaftliche Unterrichtsbeduürfnisse soll gesorgt werden. Nach einer Schlußbemerkung des Redners haben sich bereits über Erwarten zahlreiche Teilnehmer gefunden. Sodann begann der Lektor Carpenter nach einigen Mitteilungen seine Vorlesung der Memoirs of a Mother-in-law von Sims und der Rezitation einiger englischen Gedichte. Der Vorlesung wohnten etwa 100 Personen bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine interessante Feuerprobe veranstaltete gestern nachmittag die hiesige Minima-Apparate-Baugesellschaft m. b. H. mit ihrem Feuernösehapparat Minima auf einem Grundstück an der Aachenerstraße in Junkersdorf. Zu der Vorführung war der Vorstand und zahlreiche Kreis- und Ortsvorsteher des Rheinischen Bauernvereins, an der Spitze der Präsident desselben, Hr. Frhr. v. Loe (Bergerhausen), erschienen. Ferner bemerkten wir unter den Teilnehmern die Herren Graf Spee, Frhr. v. Kessel, Frhr. v. Kempis, Oberstleutnant Meller, Direktor Schellmann usw. Hr. W. Graf erläuterte zunächst die Einrichtung der kegelsörmig gestalteten, aus lackiertem Blech hergestellten Tube. Dieselbe ist mit Wasser gefüllt und enthält im Junern außer Salzen eine kleine Glastube in der Größe eines Lamneneplinders, die mit Salzsäure gefüllt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>New York, 21.Okt.1903.(Drahtber.) Der Millionär Mackay ist gestern in New Port gestorben. Er hinterläßt sein 25 Millionen Dollars betragendes Vermögen der Harvard-Universität wenn man regelmäßig Kathreiner Malzkaffee zum Frühstück trinkt,-- nämlich das Gold der Gesundheit, Ruhe und Arbeitslust!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Vorentürfe für den Bau einer Handelshochschule zu Köln. Zu dem Artikel in Nr. 285 des Köln. Loc.-Anz. wird uns mitgeteilt, daß am Römerpark nicht Miethäuser minderwertiger Art, sondern sehr schöne Häuser entstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine öffentliche Versammlung zwecks Besprechung behufs Ausbaues der Kempenerstraße und Durchührung usw. der Christinastraße in Nippes findet am Freitag-Abend 8 1/2 Uhr im Saale des Tivoli(Neußertraße) statt. Bei der Wichtigkeit der Angelegenheit rechnen die Veranstalter der Versammlung auf einen zahlreichen Besuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
