<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389556</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche fünf Skizzen vom Probeß Kwilecki ausgestellt. Ferner sind verauschaulicht Professor Langleys Flug schiff; das Deutsche Haus an der Weltausstellung in St. Louis 1904; die Vereidigung eingewanderter Buren für die deutsche Schutztruppe in Deutsch-Süwestafrika; sowie die Bildnisse des Präsidenten der Weltausnellung in St. Louis, David Rowland Francis, und des kaiserlich deutschen Reichskommissars genannter Weltausstellung, Geh. Oberregierungsrat Theodor Lewald.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine volkstümliche Ausstellung für Haus und Herd wurde gestern mittag in den unteren Räumen der Philharmonie eröffnet. Der Eröffnungsakt vollzog sich in einfacher Form; Vertreter der Behörden waren nicht erschienen. Nach einem Musikstück trug ein Quartett ein Liedchen vor und eine Dame sprach mit guter Betonung einen Prolog. Der Vorsitzende des Ausstellungskomitees, Hr. Restaurateur Franz H. Meusel, hielt dann die Eröffnungsrede. Er bezeichnet die Ausstellung als ein Kind der Zeit, schnell in der Ent stehung und Entwickelung. Sie solle dazu dienen, den Besuchern ein Bild dessen vorzuühren, was Haus und Herd ziere. Die großen Schwierigkeiten seien sank der Unterstützung der Aussteller beseitigt worden. Die Ausstellung solle auch dazu dienen, zu zu zeigen, daß der Ausstellungsgedanke in Köln noch nicht gestorben und einer Ent wickelung fähig sei. Ein Rundgang werde daruber belehren, daß in wenigen Tagen auf beschränktem Raume Gediegenes geschaffen sei. Mit einem Hoch auf den Kaiser wurde die Ausstellung für eröffnet erklärt. Der technische Direktor der Aussteller, Hr. Kärcher aus Berlin, dankte Hru. Mensel für seine Mühwaltung durch ein Hoch und überreichte ihm einen Riesen-Lorbeerkranz. Die Ausstellung zerhaut in die Gruppen: Hauswirtschaft und Wohnungsweſen, Gasthausbetrieb, Küche und Keller, Nahrungs- und Genußmittel. Mehr als 100 Aussteller haben in den einzelnen Gruppen ihre Erzeugnisse aus gestellt, welche in geschmackvoller Anordnung aufgebaut sind. Die gediegene Ausführung fast aller Gegenstände zeugt von der Leistungs fähigkeit der Aussteller. Ein Besuch der Ausstellung, welche bis zum 29. d. Mts. von morgens 9 bis abends 10 Uhr geöffnet ist, ist zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausgestellt. Im Schaufenster der Firma Josef Michels, Lehnstraße 2, ist gegenwärtig eine für den Riesen Machnow angefertigte## ausgestellt. Wohl mit Recht kann die Firma behaupten, das dies #.- ihr bis jetzt angefertigte Weste ist. Den kolossalen I schie erkennt man am besten, wenn man die gleichzeitig ausgestel vormalen Westen mitbetrachtet. 32666 * Festgenommen wurden eine Ehefrau wegen Unter  ein Tagelöhner und ein Lokomotiveührer wegen Sittlichkeitsvertge ein Agent und ein Gärtner wegen Betruges, ein Zapfer wegen n</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesunden wurden in der Trankgasse ein Jagdsiock, au Rheinpromenade ein Pelz, in einer Droschke ein Anbangetafaschen Was die Familie über Kathreiner Malzkaffee "Kathreiner Malzkaffee ist mir der liess Morgentrunk!"-- sagt der Vater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Explosion. Gestern vormittag entstand in einer Destillir Vor den Siebenburgen dadurch, daß der Verschlußß von ein enn kessel flog, eine Explosion, wodurch eine Anzahl Fensterscheiben zi trümmert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Temperatur ist in der jüngsten Zeit nahezu geworden, wenn wir auch noch im Späherbst uns veninden., Anz Quecksilber sank in der Nacht meist bis nahe an den Nullpunkt,u in der Umgegend der Stadt hat es in einer der letzten, Nächte schneit. Gestern hatte die Temperatur sich wieder erzaß geht Das Thermometer zeigte um die Mittagszeit-- 9 Glad C Ein heftiger Weststurm tobte den ganzen Tag und war von anhalte dem Regen begleitet; der Sturm hatte sich am Abend bedeut gehoben, Blitze zuckten wiederholt durch die Luft, und ein hefte# Regen, von starkem Hagelschlag begleitet, wurde durch die St###</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unwetter. Aus zahlreichen Gegenden der Rheinprovinz liegen Meldungen über gegen Abend niedergegangene Auch hier trat gegen halb 8 Uhr ein von heftigen Hagelschauer be 6 Die Rückfahrkarten vierter Klaffe, die bisher nur für Tag der Ausgabe Gültigkeit hatten, so daß die Hin- und Rucke an demselben Tage erfolgen mußte, haben von jetzt ab für zwe Kalendertage, einschliefßlich des Lönungstages, Gültigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>de-Zunt Sihgasse dieter Vorstelug die urdrollige Pantomime Sonntag den 22. November 1903.(C, Jionnements-Vorstellung. Serie Over in 4 Aufzügen von Giuseppe Verdi..."genberg Einlaß 6 1/2 Uhr, Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
