<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389546</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Preisausschreiben. Das Kreisgericht in dem Wettbewerb Erlangung von Entwurfsskizzen für den Bau einer Orgel im *#.#genberg, das gestern tagte, hat der Arbeit Vox humana Lozesanbaumeisters Heinrich Nerard hierselbst den ersten Eia 71000.), dem Entwurfe Kapuzinerkloster des Architekten Hinrich Brandt in Hirscharten den zweiten Preis(800.) einzuerkannt. Die Ausstellung der eingegangenen 18 Entwürfe Kunstgewerbemuseum dauert bis zum 25. November. n der Auktion Ghewalt kamen vorgestern die Uhren und  #anämischen Instrumente sowie ein Teil der Löffel und Bestecke Verkauf. Das teuerste und auch kleinste Stück blieb eine kleine de goldemaillierte Taschenuhr von 4,2 Centimeter Durchmesser, in s gefertigt; sie ging für 14000 M. nach London. Für eine kanonische Uhr in Monstragzfarng aus vergoldeter Bronze, eine nasberger Arbeit aus dem 16. Jahrhundert, bezahlte ein Privater s Paris 9000 M. In Köln blieben zwei Standuhren, Innsbrucker Augsburger Arbeit aus dem 16. Jahrhundert, fur 3600 und 0 M. Eine achteckige Taschenuhr aus dem Ende des 17. Jahr: anderts wurde mit 7800 M. bezahlt, während eine ebensolche aus ma 1600 2270 M. erbrachte. Von den Geräten wurde eine Renaissancesppgabel aus vergoldetem Silber von einem Kölner Herrn mit 150 M. bezahlt. Das Gesamtergebnis des Tages betrug 132 590., Zierige der ganzen Auktion bis jetzt 867 690 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern abend gegen 9 Uhr entstand in der auf der Mülheimerstraße in Deutz hinter dem ersten Eisenbahnübergang belegenen Schreinerei des Hru. Kannengießer in Deutz Feuer. Die Schreinerei braunte vollständig nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Handelshochschule. Die Industrie des Wupperthales lantet das Thema des vierten volkswirtschaftlichen Einzelvortrages, den Hr. Dr. Sybel, Syndikus der Handelskammer in Elberfeld, für Samstag den 14. November übernommen hat. Es ist zu hoffen, daß der interessante Vortrag eine rege Teilnahme aus den Kreisen der Bevölkerung Köuns und seiner Nachbarsädte findet. Der Vortrag beginnt, wic alle weiteren volkswirtschaftlichen Einzelvorträge, um 7 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feiern am 20. d. die Eheleute Schuhmacher Joseph Zarte, Pantaleonswall Nr. 22 wohnhaft. Die Nachbarschaft rüstet sich, um diese Feier festlich zu begehen. Das Jubelpaar lebt in durstigen Verhältnissen(dazu ist die Frau fast ganz erblindet), und ist hochherzigen Leuten hier wieder Gelegenheit geboten, zu ei alle, arme Personen durch mildtätige Gaben zu erfreuen. Etwaige Geschenke werden auch entgegengenommen von C. Kies, Pantaleons- wall 7, der Vorsitzende des Komitees zur Veranstaltung der Jubelfeier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Bürgermeisteramt, Hafenächter, während der Probezeit 75 M. Diäten monatlich, dann 1000 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1460 M. Ehrenbreitstein, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, 1000., steigt bis 1500 M. Hülzweiler, Bürgermeisteramt Fraulautern, 2. Flohüter und Ortspolizeidiener, 360 M. jährlich. Lechenich, Polizeiverwaltung Lechenich, Feldhüter, 432 M. jährlich. Ottweiler(Reg.-Bez. Trier), Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1400 M. Sigmaringen, Königl. Gymnasium, Schuldiener, steigt bis 1200 M. Steinfeld(Kr. Schleiden), Königl. Erziehungsanstalt, Aufseher, (Gärtnermeister), 900 bis 1500 M. jährlich. Viersen, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1650 M. Waldbaöl, Amtsgericht, Kanzleigehülfen, 80 M. monatlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in Köln, 50 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, je 700 M. Jahresbesoldung, steigt bis 2# bzw. 1400 bzw. 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englücksälle. Bei Aisschachtungsarbeiten in der Bachemerstraße in Lindenthal stürzte plötzlich Erdreich in sich zusammen. Ein Grundarbeiter zog sich dabei erhebliche Verletzungen am Beine zu. Gestern Morgen fiel in der Gereonstrße ein Mann von einem Flaschenbierwagen und brach den rechten Arm. Als am Mittwoch Abend gleich nach 8 Uhr auf dem Gereonsbahnhofe ein Fuhrmann sein Fuhrwerk besteigen wollte, kam er zu Fall, wurde überfahren und schwer an einem Bein verletzt. Der Verletzte wurde nach dem Bürgerhospita gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Elfte im Ersten gab den führenden Karnevalsgesellschaften Veranlassung, das Programm für die nächstährige Faschingszeit festzusetzen. Die Große Karnevalsgesellschaft hatte auf Mittwoch abend ihre Senatoren, Redner, Tichter und zahlreiche Ehrenäste versammelt, um bei einem fröhlichen Trunk den Feldzugsplan festzusetzen. Präsident Jean Jörissen konnte von einem erfreulichen Stand der Gesellschaft berichten, so daß dieselbe mit Zuversicht die Vorbereitungen zu dem nächstährigen 60jährigen Jubelfest festzusetzen in der Lage war. Das Jubelfest soll als ein Familienfest begangen werden. Den Mitgliedern wird ein von der Kunstanstalt Fuhrmann ausgestattetes, farbendrächtiges Gedenkblatt deduziert werden. Das Gedenkblatt stellt eine Huldigung des Prinzen Karneval dar und enthält u. a. die Bildnisse der bisherigen Präsidenten. Der Entwurf des Blattes fand allgemeine Anerkennung. Den Rednern und Dichtern wird als Anerkennung ihrer Leistungen eine vorzüglich geprägte Erinnerungsmedaille gewidmet werden. Die Firma Bodenheimer(Berlin) hat der Gesellschaft zwei prächtige Sessel für die Stützen des Thrones geschenkt. Den Herren Karl Wirtz und Kopp wurden unter dem Beifall der Versammelten die einstweilige Nutznießung der Geschenke übewiesen. Die von Herrn Jörissen entworfene Idee für den nächstährigen Rosenmontagszug wurde als eine glückliche bezeichnet und der Reihenfolge des Zuges zugestimmt. Ein Vorschlag, im nächsten Zuge die Jungfrau allein fahren zu lassen und hinter dem Bauer einen Steckbrief zu erlassen, wurde unter allgemeiner Heiterkeit zur Kenntnis genommen. Hr Oberstleutnant z. D. Meller gab in der ihm eigenen humoristischen Art namens der Ehrenäste das Versprechen, in alter Treue zur"Großen" stehen zu wollen. Es werde sich zeigen, daß das gute Verhältnis zwischen Zivil und Müstär ungetruübt fortbestehe. Eine Anregung, eine Sammlung für ein Denkmal für Fritz Hönig zu veranstalten, fand allgemeinen Anklang. Die"Große" stellt sich mit einem namhaften Betrag an die Spitze. Nach Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten kam die Fidelitas zu ihrem vollen Rechte. Vorzügliche Reden der bewährten Kämpen, der HH. Hau, Willy Becker, Reuters, Göübels, Vorträge der Herren Leo Zeyen, Siena, Bardenheuer u. a. prächtige Lieder der Herren Karl Wirts, Schnorrenberg, Kaspar Müller, Fritz Maas, Lüosdorf u. a. sorgten dafür, daß bald eine fidele Stimmung Platz griff; zu deren Steigerung auch die wackere Kapelle der Deutzer Kurassiere unter Meister Fellenberg nicht wenig beitrug. Dei ganze Verlauf der Feier zeigte, daß die"Große" guten Mutes ihrem Jubeljahre entgegensehen darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
