<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389517</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Sozialdemokratische Verein stimmte in seiner am Samstag abgehaltenen Versammlung einem Gemeindeprogramm zu, welches im wesentlichen dem bereits bei der letzten Stadtverordnetenwahl von der Sozialdemokratie aufgestellten Programm entspricht. Als Kandidaten für die Stadtverordnetenwahl 3. Abteilung wurden aufgestellt: Arbeitersekretär Hofrichter, Verleger Giesbach, Expedient Rieger, Gewerkschaftsbeamter Bocholt und für Ehrenfeld Zigarrenändler Meist.-- Als Kandidaten für die Landtagswahl wurden Hofrichter und Giesbach aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vortrag Junfermann. Der Name Junfermann hatte zu dem am Freitag den 16. d. von dem Kaufmännischen Verein, dem Privatbeamtenvereine und dem Verein der Handlungsgehülfen veranstalteten zweiten gemeinschaftlichen Vortrage ein zahlreiches Publikum angezogen; Saal und Galerien der Lese waren von einer aufmerksamen Zuhöverschaft besetzt. Jnnkermann zeigte sich in seinen Darbietungen als der unübertreffliche Reuter-Interpret, der es versteht, auch vom Rednerpulte aus seine Zuhörer zu fesseln und dieselben für die Schöpfungen des urwüchtigsten und volkstümlichsten unter unseren niederdeutschen Dichtern zu erwärmen. Brausender Beifall belohnte jede seiner Darbietungen, sei es nun, daß er Brauchstücke aus Hanne Nüte(de Affschied Hanne Nütes von seinem Pastur) oder aus Ut mine Stromtid(In Kopman Kurz' Laden) oder aus Schurr Murr ein abgeschlossenes Ganzes(Unkel Bräsig in Berlin) zum Vortrag brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbrannt. Seinen Verletzungen erlegen ist am Samstagabend im Bürgerhospital der etwa fünfährige Knabe aus der Kaygasse, der am Freitag nachmittag während der Abwesenheit der Eltern mit Streichtölzern spielte und sich dabei schwere Brandwunden am ganzen Körper zuzog. Möge dieser beklagenswerte Unfall als eine Warnung für Eltern dienen, kleine Kinder nicht ohne Aufsicht zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
