<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389589</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 13. v. Mts. 64520 473.; bis zum 15. d. Mits. wurden 2680 259 M. eingezahlt und 2661 637 M. zurückbezahlt, so daß am 15. Dezember 1903 ein Gesamtbestand von 64 539025 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden in der Krefelderstraße eine Cylinderuhr, auf dem Chloowigplatz ein Portemonnaie mit Inhalt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich aus dem Fundburcan des Köni lichen Polizeirästadiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu welden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden zwei Tagesöhner wegen Diebstahls, ein Fuhrmann wegen Unterichsagung, ein Rilchkutscher wegen Unterschlagung, ein Verſicherungsbeamter wegen Unterschlagung, ein Kutscher wegen Diebstahls, ein Kopfarbeiter wegen Entziehung der Potizeianfsicht, eine Edelfrau wegen Dierstats, emn Laumann wegen duprat Undvertroffene Auswahl in allen Lampen für Gar. Kronleuchter mit Patent-Petrolbrenner von Mk. 13.-- an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Vom#gestern mittag sprang ein unbekannter Mann aus dem Arbeiterstande am Frankenwerft in den Rhein und wurde am Trankgassenwerft als Leiche gelandet. Wiederbelebungsversuche am Schöffengericht. Ein Former, der aus einem Hausflur einen Ueberzieher stahl, wurde zu zwei Wochen Gefäignis verurteilt.-- Eine Ehefrau aus Vingst hatte auf Abzahlung Kleiderstoff im Werte von 17 M. gekauft und aus Not versetzt. Da die Frau wiederholt vorbestraft ist, wurde auf eine Woche Gefängnis erkannt-- Ein vorbestraften Schuhmacher und ein vorbestre fter Tagelöhner erhielten wegen gegenseitiger Mißhandlung zwei Wochen, bzw. eine Woche Gefäunguis.-- Gegen einen vorbestraften Anstreicher wurde wegen Verübung groben Unfugs und Widernandsleistung auf eine Woche Gefängnis und drei Tage Haft erkannt.-- En vorbestraften Hausknecht, der seinen Hausherrl bestohlen hat, erhielt unter Einrechnung einer kürzlich gegen ihn erkannten Gefängnissstrafe von zwei Monaten, eine solche von drei Monaten. Wegen Verübung ruhen##enden Lärms, Schutzmannsbeleidigung, Mißhandlung eines Beamten und Widerstandsleistung erhielt derselbe Angeklagte eine Zusaz gefängnissstrafe von einem Monat und drei Tagen Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 19.Dez.1903. Die Stadtverordnetenversammlung beschäftigte sich in ihrer gestrigen Sitzung, wie ber its kurz gemeldet wurde, mit dem Antrag betr. den Bau eines städtischen Elektrizitaätswerke. Laut Vertrag mit dem Kleinbahn-Konsortium ist die Stadt verpflichtet ein Krafthaus zwecks Lieferung des elektrischen Stromes zu errichten. Man beschlossß s. Z. davon vorläufig abzusehen, weil man sich sagte, daß noch keine Bahnlinie feststehe, die den Strom abnehmen würde Das Konsortium besteht an seinen Vertrag und hat eine Entschädigungsforderung an die Stadt gestellt. Es sei deshalb zu empfehlen, so fuhrte Overbürgermeister Steinkopf aus, mit dem Bau des elektrischen Krafthauses zu beginnen, umsomehr als das Abkommen mit der Staot Köln betr. Lieferung des Stromes für die elektrische Straßenbarn auf Mütheimer Gebiet am 1. Oktober 1904 ablaufe und der Bau der Kleinbahn Köln--.-Gladbach fortschreite und, voraussichtlich bis zum 1. Januar 1905 fertiggestellt sei. Nach Erläuterung dr Pläne wurde von unseren Stadtverordneten darüber Klage geführt, daß wichtige Vorlagen in hiesigen und auswärtigen Blättern besprochen würden, bevor sie hier zur Sprache jebracht würden. Ueber die heutige Vorlage sei in einem Kömner Blatt berichtet werden, und es scheint, als ob der Artikel durch einen städtischen Beamten in die Zeitung lanciert worden sei. Der Oberbürgermeister erklärte, er habe das Gefühl, daß unlautere Elemente in der städtischen Verwaltung ihre Hand im Spiele hätten und Amtsgeheimniß nicht wahren. Aber alle Bemühungen, den Schuldige ausfindig zu machen, seien erfolglos geblieben.-- Schließlich gen. miete man einstimmig die Vorlage und bewilligt die Kosten, die auf 1 100000 M. veranschlagt sind.-- Die Aufnahme einer Anleih von 7600000 M. für projektierte große städtische Unternehmungen wurde ebenfalls genehmigt. Von dieser Summe sind.638,556--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Großfürst Wladimir von Rußland traf gestern, von den kaiserlichen Jagden in Göhrde kommend, mit dem Nordexpreßzuge um 8 Uhr vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit demselben Zuge um.1 Uhr vormittags nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Oberhofmarschall Freiherr v. Mirbach und Gemahlin sind hier eingetroffen und im Hotel Ernst abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheindampfschiffahrt. Die Lokalfahrt der Preußisch-Rheinischen Dampfschiffahrtsgesellschaft von Koln nach Königswinter und zurück wird vom 25. d. M. ab eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Schauhäuser der Flora haben schon ihr Festkleid an gelegt und prangen im schönsten Blumenschmucke. Im Schauhaus Nr. 1, dem Tropenhaus, bringen die blumenartigen Bracteen der Poinsettien eine reizende Wirkung hervor. Auch die Begonie(Schiefblatt, ein kleiner mit zart rosa Blumen förmlich übersäter Blumentopf, trägt zur Gesamtwrtung wesentlich bei. Die Tropenpflanzen zeigen kräftige.ätter in hastig gruner Färbung. Das zweite Schauhaus, ein Kalthaus, birgt die dur Kunst des Gärtners hergezauberte Frühlingskinder, als Flieder, Maiblumen, Hyazinthen, Tulpen, Primeln, Alpenveilchen usw. Die Bracteen ammlung ist neu mit Namen versehen und bietet Interessenten auf diesem Gebiete belehr nde Unt erhaltung. Das große Palmenhaus sieht vorz###lich aus, und in dem folgenden Blütenhause prangen Flieder, Nelken und Cyclamen. Die Baumfarren haben sich im Laufe des Sommers sehr gut entwickelt. Die Orangerie, welche bekanntlich de Bindekunstausstellung balg, ist wieder fertig eingeräumt und mi arrangiert Die neuhergerichteten Stellagen und der neue Anstrich heien das Ansehen der Wandelhalle. Tie Verwaltung veranstaltet wie alle Jahre ein Abonnement, welches sich als Festgeschenk besonders gut eignet; auch wird dieses Abonnement kinderreichen Familien besonders empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Rückseite der Straßenbahnfahrscheine. Man schreibt dem Kölner Lokal-Anzeiger: Außer der Belehrung der Passagiere der Kölner Str. ßenbarn, daß es gefahrlich ist in Bewegung befindliche Wagen zu b. steig n oder zu verlassen, daß es rätlich ist, sich möglichst auf dem Bürgerneig solcher Straßen zu halten, die von Straßenbahngeleisen durchzogen sind, weisen die Fahrschemne auf ihrer Rückseite jetzt auch, und zwar wohl vermöge eines engeren Martells zwischen den beiden bezügli gen Direktionen oder obersten Leitern eine Empfehlung der Vorgerirgsbahn auf und zwar im besonderen eine Empfehlung von Ausfuügen auf derselben nach Pingsdorff und Walberberg. Diese Empfehlung werden wir nun wohl zwei Jahre lang immer wieder lesen, wenn man das Aufbrauchen der betreffenden Fayrscheinblöcke beißt nach denjenigen der alten Bestände-- noch unläna fuhr ich mit einem Wahrschein Deutz--Mülheim vom Dom nach Ehrenfeld. Fur den Fall der Herstellung neuer Fahrscheinblocke empfielt es sich nun dringend, mittels Aufdruck bestimmte Weisungen auf die Rückseite der Jahrscheine auf jenen großen Teil des Publikums hinzuweis n. der aus Mangel an elementarem Rechtsgelühl und Erziehung mmer noch nicht weiß, wie man sich beim Einstigen in die Wagen zu verhalten hat. Im einzelnen kann ja der Verwaltung überlassen werden, wie sie die bezuglichen Weisungen formulieren will. Kurz müssen sie zunächst sein, wie z..:"Unberechtigtes Vorderäugen ist immer uno überall knauständig" oder"... sollte stets energisch zurückgewiesen werden", womit an.e Selbstülfe der durch unanstaänd ges Vorderängen ben chteiligten Passagiere appelliert würde."Wer zuletzt kommt, steigt auch zuletzt ein." Das anständige Publikum wird in absehbarer Zeit keinerlei andere amtliche Mitwirkung zu seinem Schutze gegen unanstaändige Passagiere erwarten können, als die oben empfohlene, da die Einrichtung des Perser Nammernwesens an den Einsteigepunkten jedenfalls noch fernliegende Zukunftsmusik ist." 0 Die Hospitalkapelle in Köln-Deutz, an dem nördlichen Flugel der Krankenhaus angebaut, ist unn im Aeußern vollendet, wahrend im Innern die Dekorationsmaler die letzte Hand anlegen. Der ganze Bau, in zwei Geschosse get ilt, enthält im Erogeschoß die mit den neuesten Einrichtungen ausgerüstete Rüche, welche schon ihrem Zwecke übergeben ist; das Obergeschoß dient zur Kapelle. Im Rorden, über dem Altare, zeigt ein in herrlicher Glasmalerei ausgesuhrtes Fenster, von einer gräflichen Familie gewidmet, einen Kruzisirus. Vier große gotische Fenster geben von Osten der Kapelle durch herrliche Glasigemälde Licht. Das nördliche Fenster, in seinem Mittelen#e du d. Elliareth duruellend, ist gestiftet von der Familie Josef Stupp, Th.., Herzogstr. 27, Uniform- u. Militär-Effektengesch. Sturm-Gülich, Joh. Christ., Friesenstrße 45, Zuckerwarenhdlg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>ber&amp; Cie., Karl, Rothgerberbach 33, Stempelfabrik.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 20 Dez.1903. In Vertretung des Herrn Kardinals erteilte heute morgen Herr Weihbischof Müller in der Domkirche die heiligen Weihen. 22 Alumnen des erzbischöflichen Priesterseminars, 2 Mitgliedern des Do ninikanerordens und 17 Mitgliedern des Franziskauerordens wurde die Tonsur und die 4 niederen Weihen erteilt, einem Dominikaner die Subdiakonatsweihe, 45 Alumnen des hiesigen Priesters minas die Diakonatsweihe und einem Seminaristen die h. Presterweise. Gegen 11 1/2 Uhr war die Feier mit einer Ansprache des Weihbischofs beendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Stadtverorductenversammlung. Die am Mittwoch den 23. d. nattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgen en Vorlagen zu beschäft gen haben: Antrag des Vaterländischen Frauenvereins auf Ueberlassung des Neuen Stadttheaters zu einer Wohltätigkeitsvorstellung durch Dilettanten, Bewilligung einer Belobung an die bei dem Vrand der Aehrenfelder Gasfabrik tätig gewesenen Meister und Arbeiter, Beschlußßfassung über die Gültigkeit der dieseähren tadtverordnet ersatzwahlen, Verwendung der Restkredite des Tiefbauetats für Straßeinbau, Einrichtung von Fachkursen für Gasmeistr und für Installationsmeister in Gas-, Wasser- und Elektrizitaäswerken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ausschreitung. Am Freitagabend wollte auf dem Hohenpfortenbüchel ein Schutzmann in Zivil eine Frauensperson, welche an der Türe ihrer Wohnung stand, protokolliren. Etwa sechs bis sieben Arbeiter im Alter von 20--22 Jahren suchten dieses zu verhindern, indem sie den Beamten beleidigten und schließlich tätlich angriffen. Als der Beamte, der sich als solcher legitimierte, seinen Hauptangreifer verhaftet hatte, suchte ein anderer Bursche ihm diesen zu entreßen. Mit Hülfe zwei Schutzänner gelang es, zwei Burschen zu verhaften und nach dem Polizeiräpsidium zu schaffen. Der Vorfall hatte einen großen Menſchenauflauf hervorgerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ueber Straßenbahntarife hielt am Freitagabend Hr. Prof. Dr. Wirminghaus in der Ort-gruppe Köln der Gesellschaft für soziale Reform einen Vortrag. Redner sah davon ab, bestimmte Verschläge zu machen und beschränkte sich darauf die Frage der Straßenbahntarife nach allgemein leitenden Gesichtspunkten zu erörtern. Bei Untersuchung der Frage, welche Grundsätze bei der Aufstellung von Straßen ahntarisen maßgebend sein müssen, wies Redner darauf hin, daß bei Privatunternehmungen fast stets der Gelderwerb der leitende Gesichtspunkt sein wirde. Trotzdem werde auch ein Privatund nehmer schon im Interesse seiner Finanzen in der Tariffrage Rücksicht nehmen auf die Zahrungsfähigh it der minder Bemittelten. Wenn ein Unternehmer in nädtischer Rege nur dieses tue, leiste er in sozialer Beziehung noch nicht viel, es müsse mehr von ihm erwartet werden. Eine bessere Ausgestaltung des Bahnnetzes sei wohl eine der Haupteründe zur Uebernahme der Straßenbarn in städtischen Besitz gewesen. Nun sei es möglich, dem Wunsche nach Dezentralisation der Bevölkerung Rechnung zu tragen, zur Belebung der Bantäti, k. it und Schaffung guter Verbindungen auch solche Strecken herzustellen, welche eine geringe Rentabilität versprechen. Wenn auch die städtische Straßenbarn kein Gelderwerbsinstitut ist, so hat sie doch auch gemeinschaftliche Aufgaben zu lösen. Sie muß beitragen zur Lösung der Wohnungsfrage. In dieser Richtung wird vielfach die Forderung eines billigen Tarifs erhoben. Es darf in dieser Beziehung aber nicht zu weit gegangen werden. Das Anlagekapital muß sich selbst ve zinsen und amortisiren, sonst tritt eine Schädigung der städtischen Finanzen ein, die dem weit ren Ausbau des Stehßenbahnnetzes hinderlich wäre. Ein ungünstiges Filanzergebnis aber müsse geradezu als verkerrsfeindlich bezeichnet werden. Bei gunstiger Finanzlage könne die Straßenbarn auch sozial besser arbeiten, andernfaus tiele eine allgemeine städtische Defizitwirtschaft ein zum Schaden der Allgem nheit. Vor Jahren wurde fast allgemein ein Hang zu billiger ausgestaltung der Straßenvahntarise beobachtet. Neuere Ermittelungen ließen aber darüber keinen Zwe fel, daß der Einheitszehnpfennigtarif vollständig Fiasko gemacht habe. Daraus gebe sich die Mahnung, bei Festsetzung billiger Fahrpreise vorsichtig vorzugehen, um nicht später wieder eine Erhöhung eint#eten lassen zu müssen, wie es in München, Düsseldorf und in anderen Sädten geschah. Berechtigt sei die Forderung, den Tarif nach Entfernungen abzustufen, für gleich lange Strecke gleiche Preise einzufuühren. Einen derartigen Zonentarif verlange die Gerechtigkeit. Prinzipiell berechtigt sei auch das Verlangen nach der Umsteigeberechtigung. Gewährt man die Umsteigeberechtigung nicht, dann blei das Streben nach neuen, unrentablen Linien b stehen; habe das Publikum das Umsteigerecht, dann wurde es auch Umwege mit in den Kauf nehmen. Berechtigt sei noch der Wunsch, für tägliche Fahrten von der Wohnzur Arbeitestätte billige Fahrten einzurichten; es sei aber nicht zu empfehlen, eine solche Vergünstigung auf Arbeiter zu beschränken. Der sonntagsverkehr dürfte nicht erschwert werden; hier müsse das finanzielle Interesse hinter dem sozialpolitischen zurückstehen. In der Bestechung des beifällig aufgenommenen Vortrage verlangte Hr. Geh. 8 urat Schilling, daß die Straßenbarn nicht nur ihr Anlageund Betri bekapital verzinsen und amoriisieren, sondern auch einen solchen Ueberschußß abwerfen müsse, der einen Steuerausfall für den Betri.b des Unternehmens deckt. Eine Privatgesellschaft würde zweifellos zu einer erheblichen Steuer herangezogen werden, die dr Staot jetzt verloren gehe, weil sie den Betrieb selbst übernommen habe. Hr. Rechtsanwalt Stein wies insbesondere auf die Bestrebungen des Mietervereins und der Straßenbahntariffrage hin. Manche Wünsche müßten hier bei der finanziellen Lage des Unternehmens noch zurückgestellt werden, es wurde aber schon als Ufung freudig zu begrüßen sein, wenn die von Hru. Prof. Dr. Wilminghaus bezeichneten Wünsche erfüllt würden. besondere sei zur Förderung des Wohnungswesens zu verlangen, daß billige Fahrten zwischen Wohn- und Arbeitestätte eingerichtet und daß die Umsteigeberechtigung gegeben werde. Zur Beurteilung der Frage wäre es erwünscht, wenn der heutige Vortrag gedruckt und den Interessenten zur Verfügung gestellt werde. Hr. Prof. Dr. Wirminghaus erklarte sich bereit, seinen Vortrag weiter auszuarbeiten und dann veröffentlichen zu wollen. Hr. Ruckes bezeichnet es als nicht empfehlenswert, die Passagiere allein die Kosten der Anlage und des Betriebes tragen zu lassen. Auch die Haus- und Grundbesitzer, welche durch die Straßenbarn große Vorteile hätten, müßten zur Tragung der Kosten herangezogen werden. Vielleicht lasse sich ein Modus dahin festsetzen, daß die Haus- und Grundbesitzer das Anlagekapital, die Passagiere die Betriebsmittel zu verzinen und zu amortisiren hätten. Der Vorsitzende, Hr. Geh. Baurat Stubben, erklärte, daß es ungerecht sein würde, alle Grundbesitzer in dieser Weise zu belasten. Man könne den Hausbesitzern an der Seazig nicht zumalen, für eine Straßenbarn zu zahlen, die man ihnen genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am heutigen Sonntag ist er Verkauf von Back- und Konditorwaren, Fleisch- und Wurstwagen, Vorkostartikeln und Milch von 5 bis 9 Uhr vormittags und von vormittags 11 bis 9 Uhr abends gestattet. Bei dem Handel mit Gaumen und Kränzen sowie in den offenen Verkaufsstellen aller übrigen Handelsgewerbe ist der Verkehr von vormittags 11 bis abends 3 Uhr erlaubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
