<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389553</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der fünfte Kölner Volksbildungsabend findet am 29 d abends 7 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft statt und 1e zweckt, mit Goethes Leben und Werken die Zuhörer etwas bekaunt zu machen. Auch diesmal stehen wieder tüchtige Kräfte zu Gebotfrl Kuhnert sowie Hr. Konzertsänger Rost werden Goethesche Lieder vortragen, wäh end der Männerchor von St. Mauritius, unter Leitung des Hrn. Hauptlehrers Gouvern, solche rapell; einstudiert hat Der deklamatorische und theatralische Teil liegt wiederum in Häus en bewährter Künstler, unter der Regie des Hr. Hofschauspielers Teller So steht zu erwarten, daß auch der fünfte Arend sich würdig seinen Vorgängern auschließen wird. Die Programme sind für die einzelnen angeschlossenen Arbeitervereinigungen von heute ab im Ainohause 2 Unfälle. Am Montag-Nachmittag kam in der Bonnerstraße ein Invalide zu Fall und erlitt einen Beinbruch. Der Verletzte wurde ins israel tische Asyl gebracht.-- Dort fand u. a. ein Arbeiter Aufnahme, der sich durch Fallen einen Schulter- und Armbruch zugezogen hatte.-- In einem Hause am Gereonswall fiel am Montag-Abend ein zwölfjahriger Junge die Treppe hinunter und erlitt eine Gehirnerschütterung.-- In der Schillingstraße stürzte ein Fensterputzer aus einem Hochparterrefenster auf die Strafe und brach. ein Bein.-- Vorgestern nachmittag geriet in einr Metzgerei auf der Veuloerstraße ein Geselle mit der linken Hand in eine Maschine und büßte drei Finger ein. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben.-- Vorgestern nachmittag stürzte am Deutschen Ring ein Radfahrer und brach den rechten Arm.-- Im Franzi-kushospital fand ein Mann Aufnahme, der sich durch Sturz erh bliche Verletzungen in der Seite zugezogen tte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Revision. Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 24. Polizeibezirk wurden 479 Gewerbetreibende revidiert. 243 derselben halten ihre Gegenstände dem Kgl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 28 Gewerbetreibenden wurden 129 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 17.Nov.1903. Gestern vormittag traf Hr. Weihbischat wuller hier ein, um das Sakrament der Firmung zu spenden. Im feierlichen Zuge zur Pfarrkirche gelei et, erteilte der hochwürdigste Heir dort über 1200 Firmlinge das h. Sakrament.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gartenbaugesellschaft. In der letzten ordentlichen Versammlung, die unter dem Vorsitz des Hrn. Dr. Esser im Gürzenich stattfand, hatten die Herren Obergärtner Hermanns und Hoflieferant Riemer kleine Kollektionen von Chrysanthemumschaublumen in der Form, wie sie zu Blumenbindestücken am besten zur Verwendung kommen, ausgestellt. Beide Herren erhielten Monatspreise. Nach Erledigung einiger geschättlicher Angelegenheiten teilte der Vorsitzende mit, daß 21 neue Mitglieder im Laufe der letzten Wochen der Gesellschaft beigetreten sind. Bei der Frage der Beteiligung der Gesell### an der Gründung von"Familienärten"(sog. Schreberärten) wurde zunächst betont, daß es den Zielen und Zwecken der Gesellschaft taum entsprechen dürfte, ein derartiges Unternehmen aus ihren Mitteln ins Leben zu rufen. Sie würde es jedoch als ihre vornehmste Aufgabe betrachten, durch Anregung und durch Beratung bei der Anlage und Bewirtschaftung solcher Gärten die Sache selbst nach Kräften zu fördern. Unbemittelte Pächter der Gärtchen würde die Gesellschaft gerne auch durch Ueberweisung von Samen und Pflanzen unternutzen. An der anregenden Besprechung beteiligten sich besonders die Herren Windeck und Kügens. Letzterer beleuchtete besonders die Anlage solcher Gärten hinsichtlich des finanziellen Ergebnisses, um festzustellen, ob die Pachtsumme für eine Arbeiterfamilie erschwinglich sei. Hierbei wies er zunächst auf einen Druckfehler hin, der bei der Angabe der Pacht in dem Bericht eines hiesigen Blattes über den Vorn#### über Schreberärten in der letzten Sitzung sich eingeschlichen habe, der aber auch wohl leicht als Irrtum erkennbar gewesen sei. Nach seinen Berechnungen würde sich in der Nähe unserer Vororte ein Gärtchen von 250 Quadratmeter schon für eine Jahresmiete 17--20 M. abgeben lassen. In diese Summe ist auch der Zins für das zum Gießen benutzte Wasser enthalten. Ein solcher Preis, der hinter demjenigen anderer Städte noch zurückbleibt(es wird z. v. bezahlt in Breslau für 1 0 Quadratmeter 15., in Bornheim bei Frankfurt für 100 Quadratmeter 10.), macht es wohl auch einer Arbeiterfamilie möglich, sich die Annehmlichkeit eines Gärtchens un die Freude der Beschäftigung in der frischen Luft zu verschaffen. Auf Antrag des Hru. Windeck beschlossß die Versammlung, aus dem Schoße der Gesellschaft heraus die baldige Gründung einer Gesellschaft m. v. H. zur Errichtung von Familienärten zu erstreben. Bei der sprechund der Beteiligung der Gartenbaugesellschaft an der nachsteährigen Internationalen Gartenbau-Ausstellung in Düsseldorf gingen die Ansichten der Fachleute sehr auseinander und bedarf die Frage noch weiterer eingehender Vorberatungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fußvallsport. Das am Sonntag auf dem Spielplatz Wein pescher Park zum Austrag gelangte Fußball-Wettspiel(Meisterschaftsspiel, erste Klasse) zwischen den er#en Mannich ften des Bonner Fußballvereins und des Kolner Fußbalkklub 1899 endigte mit:2 zu Gunst.u der Bonner Mannschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Körner Schachclub feierte am Sonntag sein 42. Sutungsfest und veranstaltete, wie alleährlich, im Klublokalen, Case Rheinberg. ein Turnier. Schachfreunde und Schachvereine der Nachbarsädte hatten sich zahlreich eingefunden; 34 Spielt nahmen an dem Turnier teil. Erste Preise erhielten die Herren: Heitmann (Schwelm) Maltzan(Barmen), Ullich(Bonn), Heimann(Köln), Quester(Köln), Sattler(Köln), Schairo(Köln). Zweite Drei erhielt en die Herren: Haan(Krefeld), Hölken(Barmen), Fink(Bonn, Schillings(Neuß). Schwerer(Köln. Außeadem fand unter ebenfalls sehr großer Beteiligung ein Tombola-Turnier statt; zur Verlosung kamen 52 verschiedene Preise.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
