<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389530</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wäheerversammlungen der Zentrumspartei anläßlich der am Dienstag und Mittwoch stattfindenden Stadtverordnetenwahl dritter Klasse und der bevorstehenden Landtagswahl finden statt: am Sonntag den 1. November, morgens 11 Uhr, in Ehrenfeld im Lobau(Philippstraße); morgens 11 1/2 Uhr in Köln-Deutz im Saale des Herrn Münster(Freiheitstraße); nachmittags 5 1/2 Uhr in Longerich im Saale des Herrn Moll; abends 6 1/2 Uhr in Bickendorf bei Hru. Müller(Häuschensweg); abends 7 Uhr in Merheim in der Restauration Schmitz, und abends 7 1/2 Uhr in Poll bei Hrn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Zu der Notiz in Nr. 295 des Lokalanzeigers wird uns vom Vater des zu Tode gekommenen Knaben folgende Berichtigung eingesandt: Auf Ihren Bericht vom 28. d.., Tödlicher Unfall betreffend, erlaube ich mir darauf hinzuweisen, daß mein Sohn nicht auf einen Wagen aufspringen wollte und so die tödliche Verletzung erhalten hat. Sodann ist die Mitteilung, daß mein Sohn gestorben sei, ohne das Bewußsein wiedererlangt zu haben, nicht zutreffend. Bereits am Sonntag-Morgen war auf einige Minuten die Besinnung vorhanden und am Montag-Morgen früh hat er uns sein nahes Ende angefündigt und haben wir uns in ergreifender Weise von ihm verabschiedet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber Montalembert sprach am Donnerstag vor einem überaus zahlreichen, den großen Saal der Bürgergesellschaft füllenden Publikum Hr. Prof. Dr. Martin Spahn. Annüpfend an eine Klage Montalemberts in vorgeschrittenen Jahren, daß die Jugend mit ihrer Kraft und Leistungsähigkeit nichts anzufangen wisse, charakterisierte er ihn als den Mann, der sein ganzes Leben hindurch den Sturm und Drang in sich gefühlt habe; in ihm war alles Empfindung aus der Fülle seines Herzens, Kraft, Hingabe, Opferfreudigkeit und stete Jugend bis zum Tode. Mit dem h. Franz von Assisi kann man ihn vergleichen nach Charakter und Inbrunst, nicht aber nach seiner Wirksamkeit. Jener ist durchs Leben gegangen an einfacher Stelle, fern von allem Welt- und Parteigetriebe, dieser ist fast noch in den Knabenjahren tief untergetaucht in dieses Getriebe, um dort die Kräfte seines Herzens und Körpers zu verzehren. Von allen Laien des vergangenen Jahrhunderts hat Montalembert am intensivsten und entschiedensten an der katholischen Bewegung mitgearbeitet, er ist geradezu als Träger der Bewegung in Frankreich anzusehen. Als er 1830 zuerst in das öffentliche Leben eintrat, ging die Epoche der revolutionären Kämpfe und des absolutistischen Königreichs zu Ende. Damals ist mit der alten Monarchie und dem Ständewesen auch die gallikanische Kirche zusammengebrochen, und ein neues Geschlecht, das nach 1789 geboren worden war, übernahm nun die Führung der französischen inneren Geschichte, ein Geschlecht, das von neuen Ideen durchtoänkt war. 1830 war für Frankreich das Zeitalter der sozialen Demokratie angebrochen, aber das Geschlecht, das in den revolutionären Ideen aufgewachsen war, hatte doch nicht alle Konsequenzen des neuen Zeitalters begriffen, besonders nicht in der Richtung auf das Soziale. Die durch und durch liberalen Politiker, die bis 1848 am Ruder blieben, bemerkten nicht, wie in den Tiefen der Bevölkerung die soziale Bewegung nach der Oberfläche drängte. Man bemühte sich zu wenig, staatliche Arbeitsaufgaben zu finden, und so kommt es, daß, wenn man die Jahre 1830--48 überschaut, ein Gefühl der Leere und Lückenhaftigkeit aufsteigt. Es wurde zu viel geredet und zu wenig positive Arbeit geleistet. So sieht die erste Epoche der französischen Geschichte aus, an der Montalembert wesentlichen Anteil gehabt hal. Wohl schien es, als ob dieser Mann dazu berufen sei, in die Oede und Leere der Politik ein neues und tieferes Leben zu tragen. Er trat ein als Schüler eines Mannes, der nach der französischen Revolution am eifrigsten die sozialen Ideen vertreten hatte: Lamennais, des genialen Kopfes, der 1830--1832 die kommenden Dinge vorausgesehen hatte. Nach dessen Konflikt mit der Kirche und seiner Treunung von Montalembert ließ dieser nicht in sich nachwirken, was Lamennais wirklich gewollt hatte, sondern er ging in das liberale Lager über. Die unbeschaänkte Freiheit ohne Vorbehalt war seiner Seele das Idol zu allen Zeiten gewesen."Wenn ich mir einen Vorwurf zu machen hätte, sagte er selbst, so wäre es der, sie zu sehr geliebt zu haben." Aber das bedauere er nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
