<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389584</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. In einem Neubau im südlichen Stadtteil erhängte sich am Samstagabend ein Installateur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die zwischen Kempener- und Zülpicherstraße belegene Strecke der Sülzburgstraße in Köln-Sülz vom 17. Dezember d. J. ab auf sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Desgleichen der Thurnmarkt auf der Strecke von Sassenhof bis zur Rheingasse vom 9. Dezember d. J. ab auf drei Wachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden: Eine Ehefrau wegen Diebstahls; ein Metzgergeselle wegen Einbruchdiebstahls; ein Maler wegen Betrugs; ein Lehrling wegen Diebstahls, letzterer hat in dem Geschäfte, wo er in Stellung war, mehrere Werthbriefe ihres Inhalts beraubt und statt der entnommenen Banknoten Papierschnitzel in die Briefe getau. Ferner wurde ein Mann festgenommen, der sich bei einer Reihe von Wirten als Bruder eines Polizeibeamten ausgegeben hat und sich Geträuke usw. ohne Bezahlung verabreichen ließ, nachdem er den Wirten vorgeschwindelt hatte, es werde der Branntweinverkauf vor 8 Uhr morgens am nächsten Tage kontrolliert. In einem Falle hat er einem Wirte auch 6 M. aus der Tageskasse gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Wiederum hat sich die Zahl der Jubilare der Firma I. P. Bachem um einen vermehrt. Am Samstag den 12. d. M. waren 25 Jahre verslossen, seit der Packer Josef Breuer bei genannter Firma eintrat. Von seiten der Prinzipale wurde er herzlichst gratuliert unter Ueberreichung eines Sparkassenbuches. Von seinen Kollegen, die seine Arbeitestätte festlich geschückt hatten, erhielt er prächtige Geschenke, desgleichen von seiten des Kontorpersonals ein Sparkassenbuch, ein Beweis, daß der allzeit pflichttreue Mann bei allen sehr beliebt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kleine Nachrichten. Am 16. und 17. d. findet durch Hru. Notar Seidenfaden im Kolosseum in Köln die Versteigerung einer Sammlung von Gemälden statt, darunter Werke von Franz v. Defregger, Karl Saltzmann, A. Achenbach, Jul. Adam. L. Donzett,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schweitzer, H. Böhmer und vielen anderen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>k. Brände. Vorgestern Nachmittag wurde die Feuerwehr nach der Mastrichterstraße gerufen, wo in einem Keller Abfälle in Brand geraten waren. Die Feuerwehr war nur kurze Zeit tätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abends fand in einem Hause auf dem Gereonswall ein Fußbodenband statt, der von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern vormittag stieß an der Nordwestseite des Domes, kurz vor der dortigen Haltestelle, ein Triebwagen der Ehrenfeld-Kalter Strecke gegen einen mit Mehl schwer beladenen Rollwagen. Letzterer befand sich in der ansteigenden Fahrrichtung nach der Straße Unter Fettenhennen zu. Der Triebwagen wurde leicht beschädigt. Eine Verkehrstörung entstand nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Durchgegangen ist nach Verübung großer Veruntreuungen zur sofortigen Herstellung feinster Kraft- oder Fleischerühe. b Per Kassierer des Hotel Disch. Wie hoch die von dem Flüchtigen veruntreute Summe in, konnte noch nicht festgestellt werden, sie wird auf über 10000 M. geschätzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zur Kölner Gewerbegerichtswahl hatten die Essener Volkszeitung und die Tremona sich aus Köln schreiben lassen:"Aus dem günstigen Abschlußß, den die Zentrumspartei bei der Stadtverordnetenwahl erzielt hatte, glaubte man(wer?) auch auf einen Erfolg oder wenigstens doch auf eine gesteigerte Stimmenzahl für die christliche Liste bei der Gewerbegrrichtswahl schließen zu können. Die Erwartung hat sich nicht erfüllt. So vorzüglich die Verbindungen sind, welche die Kölner Zentrumspartei nach oben hin zu knupfen gewußt, die Fühlung nach unten hat sie in erwünschte Maße bis heute nicht gefunden. Das hat sich bei der Reichstagswahl gezeigt, das lehrt die heutige Gewerbegerichtswahl troßz der Verschiedenheit der beiden Wahltörper." Die Rhein. Ztg. nennt das ein"bemerkenswertes Urteil." und ein"Zugehtändnis, daß die Gewerbegerichtswahl bei unseren Geguer durchaus als Parteisache aufgefußt wird." Wenn irgend ein"man" die Meinung gehabt hat, und dies in auswärtigen Blättern kundgibt, von dem Ergebniß der Stadtverordnetenwahlen auf die Gewerbegerichtswahlen schließer zu können, so ist daran höchstens"bemerkenswert", daß der betreffende "man", sich zu einem sehr kühnen Schluß hat verleiten lassen; aber ein"Zugehtänudis", daß die christlichen Arbeiter die Gewerbegerichtswahl als(Zentrums-Parteisache aufgefußt hätten, ist das ganz und gar nicht. Die Zentrumspartei und ihre Organisation hat mit der Gewerbegerichtswahl nichts zu tun; die Rettung der gesamten Agitation auf seiten der christlichen Arbeiter lag ausschrießlich in den Händen der christlichen Gewerkschaften, die sich der strengsten politischen Neutralitaät befreißigen. Das gleiche kann man allerdings nicht sagen von den"freien" Gewerkschaften, die nach offiziellem Zugehtändnis auf dem letzten Gewerkschaftskongreß eins sind mit der Sozialdemokratie und diese Einigkeit durch ihr ganzes Verhalten, z. B. auch bei der Reichstagswahl, offen bekundet haven. Wenn die Gewerbegerichtswahlen einen parteipolitischen Beigeschmack erhalten, so liegt die Schuld nicht an den christlichen, sondern an den"frei organisierten", d. h. den sozialdemokratischen Arbeitern, die von vornherein die Gewerbegerichtswahlen als sozialdemokratische Parteisache aufgesaßt und dadurch erst die Gegenwehr der christlichen Arbeiter hervorgerufen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Weihnachtsverkehr. Die Gültigkeitsdauer der Rückfahrtarten von sonst kürzerer Dauer im Verkehr mit der franzosischen Nordbahn läuft aus Anlaß des Weihnachtsfestes von einschl. dem siebten Tage vor bis zu dem vierzehnten Tage einschl. nach dem ersten Weihnachtsfeiertage. Im Verkehre mit Stationen der belgischen Staatsbahnen sind die Rückfahrkarten mut dreitägiger Güttigkeitsdauer zur Rückfahrt noch gültig am vierten Tage, wenn sie am Tage vor dem ersten Weihnachtstage gelöst werden; sie gelten also noch am Tage nach dem zweiten Feiertage. Auf Strecken der preußisch-hessischen Staatsbahn gelten die oben bezeichneten Rückfahrkarten, wie im übrigen Verkehr allgemein, 45 Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Dortmund, 14.Dez.1903. Ein schreckliches Englück ereignete sich auf Schacht Grillo der Zeche Monopol bei Camen. Der Maschinist Kretzer, ein Mann von 28 Jahren, betrat trotz strengen Verbotes den Umschalteraum der elektrischen Leitungen und kam mt einem Starkstrom von 5100 Volt Spannung in Berührung. Augenblicklich war der Mann eine Leiche, den Draht hielt er im Tode noch krampfhaft fest. Beim Ausschalten des Stromes entstand Kurzschluß, wodurch eine derartige Hitze entwickelt wurde, daß der Maschinenraum in Brand geriet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>mmen. 14.Dez.1903.(Drahtber.) Heute vormittag gegen 1/2 10 Uhr begann die Verhandlung vor dem Kriegsgericht der 33. Divino in Metz gegen den Leuant Schilling vom Metzer Infanterte; regiment Nr. 98 wegen Mißhandlung Untergebener in nahezu 1000 Fällen. 87 Zeugen, beinahe sämtlich Musketiere, aber auch einige Offiziere, sind geladen. Die Leitung der Verhandlung liegt in den Händen des Kriegsgerichtsrat Wiemer; die Anklage vertritt Kriegsgrrichtsrat Silbereißen; Verteidiger ist Rechtsanwalt Gregoire. Nach dem Aufruf der Zeugen verliest der Verhandlungsleiter ein Führungszeuguis des am 25. Mai 1899 als Fahnenjunker in die Armee eingetretenen und am 20. November 1901 zum Leutnant beförderten Angeklagten. Dieses Zeugnis des stellvertretenden Kommandeurs des 98. Regiments, vom Inni d.., lautet außserordentlich gunstig. Leutnam Schilling sei ein sehr strebsamer Offizier mit gutem Talent, der sehr solio lebe, aber in der Erregung leicht die Herrschaft über sich selbst verliere. Der Vertreter der Anklage beantragte Ausschlußß der Oeffentlichkeit. Das Gericht zog sich zur Beratung zurück und erklärte hierauf die Oeffentlichkeit für die ganze Dauer., Verhandlung für ausgeschlossen, da die Disziplin gefährde sei. Schilling stammt aus Sachsen, wo sein Vater Gutsächter war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
