<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389507</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverorductenversammlung. In der am 15. und 16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mts. stattfindenden Sitzung wird sich die Versammlung u. a. mit folgenden Vorigen zu beschäftigen haben: Einführung israelitischen meligionsunterlichts für die mittlere Knabenschule I, Beschlußßfassung über die Amtsniederlegung eines Stadtverordneten, Skizze für ein Straßenreinigungsdepot an der Poststrße, Einrichtung zweier Klassen der Schule am Gereonswall für Zwecke der Handelshochschule, Plan und Kostenanschlag für eine Maschinenhalle bei der Maschinenbauschule, Plan und Kostenanschlag zu einer Turnhalle mit Schulbau und Schuldienerwohnung für die Volksschule an der Mainzerstraße, Stieze für den Erweiterungsbau der mittleren Kuaben- und Mädchenschule an der Darob rtntraße, Plan und Kostenanschlag für den Bau einer Volksschule an der Lindenburgerallee, Bewilligung eines Zuschusses Am Wege der Zwangsvollstreckung soll das in Con-Ehrenfeld belegene, im Grundbuche auf den Namen der Witwe Julius Linscheid, Maria geb. Thelen, in Cöln, eingetragene Grundstück: Flur 73 Nr. 2302/102, Marienstraße, Acker, 1,56 Ar, 0,55 Taler Reinertrag, am 3. Dezember 1903, vormittags 10 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht Norbertstrße 7I. Zimmer Nr. 5, * Königliches Amtsgericht, Abteilung III. Cöln.  die Listen zu den Landtags-Wahlen Montag Abend(morgens von--1 Uhr und nachmittags von--3 Uhr) beim Einwohne-Kontroll- amt, Sandbahn, zur Einsichtnahme offen liegen, so ersuchen wir dringend unsere Mitglieder, festzustellen, ob sie in der Wählerliste vermerkt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Landtagswahlen. Die Listen der wahlberechtigten Urwähler des Stadtkreises Köln liegen am Freitag den., Samstag den 10. und Montag den 12. Oktober, und zwar von 9 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags und von 4 Uhr nachmittags bis 8 Uhr abends im Verwaltungsgebande Sandbahn 3 (zweiter Stock im Hinterhaus), zur Einsicht auf. Stimmberechtigt ist jeder 24 Jahre alle, seit sechs Monaten in Köln wohnende bzw. sich aufhaltende Preuße, auch hann, wenn er keine Steuern zahlt. Wir können den Angehörigen der Zentrumspartei nicht dringend genug empfehlen, durch Einsichtnahme sich Gewißheiss daruber zu verschaffen, ob ihr Name in der Wählerliste enthalten ist. Einwendungen gegen die Richtigkeit der Listen können mündlich bei dem aufsichtührenden Bureaubeamten oder auch schriftlich erhoben werden. Bemerkt sei bei dieser Gelegenheit, daß die Vororte Köuns mit der Altstadt einen Wahlkreis bilden, im Gegensatz zur Reichstagswahl, bei der die Vororte bekanntlich zum Wahlkreis Köln-Land gehören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>m ünglücksälle. Am Freitag abend stürzte ein Junge zum Fenster der ersten Etage eines Hauses in der Kämmergasse hinaus und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern morgen stürzte in einem Neubau in der Bonnerstraße ein Stuckaturer von einer Leiter und zog sich schwere Verletzungen am Kopfe zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern nachmittag fiel in einem Hause in der Schnurgasse ein Mann die Treppe hinunter und verletzte sich erheblich am Kopfe. Die Verungluückten kamen ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern abend stürzte in einer Bauhandlung in der Ulrichsgasse ein Arbeiter von dem Dache eines Schuppens herab und erlitt schwere innere Verletzungen. Er wurde mittels Krankenwagen nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Krankenunterstützungs- und Sterbekasse der Droschkenbesitzer Köuns hielt am Mittwoch den 7. d. ihre ordentliche Generalversammlung im Vereinslokal Bierbrauerei Esser(Unter Goldschmied) ab. Nach dem Geschäftsbericht betrug die Einnahme 4593., an Rückständen standen noch aus 50., die gesamten Ausgaben an Krankenunterstützung und Sterbegeld beliefen sich auf 2159., so daß sich ein Ueberschußß von 2334 M. ergab, der zinsbar angelegt ist. Beschlossen wurde: Beiträge, Unterstützung und Sterbegeld in der bisherigen Höhe beizubehalten. Dem Vorstand wurde Entlastung erteilt und die Vorstandsmitglieder C. Schreiber, P. Bünder, J. Hoog, W. Buchholz und C. Herzberg wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 11.Okt.1903. Se. Eminenz Kardinal Fischer ist gestern mittag 11.55 Uhr von Nachen zurückgekommen. Heute nachmittag um.28 Uhr tritt der Herr Kard.nal eine dreiöchentliche Viſitations- und Firmungsreise in das Dekanat Düsseldorf an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Personalien. Rechtsanwalt und Notar Justizrat Landwehr hierselbst wurde zum Notar in Tanten und die Referendare Molls und Schon zu Gerichtsassessoren ernannt. Dem Kaufmann E. Michels wurde anläßlich des Ausscheidens aus dem Amte als Handelsrichter der Rote Adlerorden vierter Klasse, dem Stadtrentmeister I. Bertram und dem Kaufmann I. Dederichs in Köln der Königl. Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Reubau der Kölner Handelshochschule. Das Kreisgericht über den Wettbewerb, der für einen Neubau der Kölner Handelshochschule aus geschrieben ist, hat gestern seine Entscheidung getroffen. Dem Kreisgericht gehörten an aus Köln die Herren Beigeordneter Jesse, Stadtbaurath Heimann, Studiendirektor Prof. Dr. Schumacher, Bauinspektor Schilling, ferner Geh. Oberbaurat Prof. Hofmann aus Darmstadt, Prof. Hocheder aus München und Stadtbaurath Hoffmann aus Berlin. 67 Entwürfe waren eingeliefert worden. Deu ersten Preis erhielt Dr. ing. Vetterlein (Nr. 64 mit Motto Hansa-Forum), Privatdozent an der Technischen Hochschule in Darmstadt; zwei zweite Preise wurden erteilt Prof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verbrannt. Vorgestern abend wurde in einem Hause an der Gertrudenstraße eine Witwe, während sie auf dem Sofa saß, von der Fallsucht befallen. Die Frau schlug dabei die auf dem Tisch stehende Petroleumlampe um, wobei diese explodierte. Die Kleider der Frau fingen Feuer und die Kranke erlitt schlimme Brandwunden am Oberkörper. Die Frau wurde zum Bürgerhospital gebracht. Beim Herausholen der Frau aus dem Zimmer zog sich ein Schutzmann Brandwunden an der Hand zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend wurde in der Tempelstrße zu Deutz ein vierähriger Knabe von einem Fuhrwerk überfahren und so erheblich verletzt, daß er ins Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
