<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389504</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der mit seinem bereits festgenommenen Komplicen folgenden Trick ausführte: Er trifft auf der Straße einen Fremden, den er anredet, und schließlich mit ihm einkehrt, um ein Glas Bier zu trinken. Der zweite Gauner sitzt bereits in der Wirtschaft und liest die Zeitung. Nach seinem Fortgange findet der erste Gauner unter der auf dem Tische ausgebreiteten Zeitung ein Portemonnaie; er nimmt es an sich und geht mit dem Fremden hinaus. Diesem schlägt er vor, sich in den Inhalt des Portemonnaies zu teilen; bei der Teilung gibt er dem Fremden auch einen im Portemonnaie vorhandenen Zettel mit der Weisung, diesen zu zerrenßen, was der Fremde auch tut. Jetzt taucht plötzlich der zweite Gauner wieder auf und beschuldigt die Beiden des Funddiebstahl. Der erste Gauner gibt sofort das Geld heraus und verandaßt den Fremden, das erhaltene Geld ebenfalls zurückzugeben. Nun fehlt dem zweiten Gauner aber noch ein Schuldschein über einen größeren Betrag, und es wird der Fremde beschuldigt, diesen eben zerrissen zu haben. Der Gauner besteht unter Androhung der Festnahme auf Entschädigung und muß der Fremde daraufhin bezahlen. Bald darauf verschwinden die Betrüger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Präsident Paul Krüger traf gestern, von Utrecht kommend mit dem Holland-Baseler Schnellzuge um 10.19 Uhr abends auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit demselben Zuge um 10.36 Uhr abends noch Mentone weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Radrennsport. Sam Fedspath, der schwarze Meiſterfahrer aus Amerika, nimmt an dem 100 Kilometer-Rennen teil, welches am Sonntag den 11. Oktober auf dem Kölner Sportplatz zur Entscheidung gelangt. Der Neger ist Sieger großer Rennen in Paris, Frankfurt, Darmstadt usw. Fedspath hält auch den Stundenweltrekord ohne Schrittmacher. Deville(Paris) und Rübaat werden den Schwarzen auf Motocyclettes führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheindampfschiffahrt. Die Könische und Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft stellen vom 8. d. M. ab die Schnellfahrt morgens.15 Köln-Mainz und die Abendfahrt um 9 Uhr Kölnkoblenz ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Kgl. Hauptsteueramt-Sekretär Herrn Eduard Klamp hier wurde bei seinem Uebertritt in den Ruhestand am 1. Oktober der Titel Obersteuerkontrolleur verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Vorarbeiter bei der Hafenverwaltung, Ferdinand Dietz, in die Rettungsmedaille am Bande verliehen und durch den Hrn. Polizeiräsidenten ausgehändigt worden. Dietz hatte einen fünfährigen Knaben, welcher in den Rheinauhafen gefallen war, mit Mut und Entschlossenheit vom Tode des Ertrinkens gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jubiläum. Der Arbeiter Franz Odenthal feierte am Samstag sein 25jähriges Dienstjubiläum bei der Firma H. Ludwig Peters, Rheingasse. Aus diesem Anlaß wurde dem Jubilar von dem Inhaber der Firma ein Gedenkblatt sowie ein Sparkassenbuch über einen namhaften Geldbetrag überreicht. Die Angestellten, Arbeiter und Arbeiterinnen beglückünschten gleichfalls den Gefeierten und bedachten ihn mit hübschen Geschenken. Bei einem Festessen, das am Abend im Restaurant Kränkel stattfand, wurde der Jubilar in Wort und Lied gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Kasemattenstraße von Neuhöffer- bis Düsseldorferstraße vom 5. Oktober d. J. ab auf drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gelandete Leichen. Am Dienstag nachmittag landete unterhalb des Pionierübungsplatzes eine männliche Leiche, die etwa drei bis vier Wochen im Wasser gelegen haben mag. Die Leiche trägt Arbeiterkleidung. Am Dienstag vormittag gegen 8 Uhr wurde am Kaiser-Friedrichs-Ufer die Leiche eines etwa 35 Jahre alten, unbekannten Mannes gelandet. Bei derselben befand sich ein Geldbetrag von etwa 44 M. und eine Brückenkarte auf den Namen Heinrich Bourscheid lautend vor. Verletzungen waren an der Leiche nicht wahrzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern vormittag im Bürgerhospital der 40jährige Bandagist Adolf Guht aus der Wilhelmstrße in Nippes, der am 17. September seine Frau nach vorausgegangenem Streite durch zwei Revolverschüsse schwer, aber nicht lebensgefaährlich verletzt und die Mordwaffe dann gegen sich selbst gerichtet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern Nachmittag kurz nach 1 Uhr wurde auf dem Übierling ein etwa zwölfeähriges Mädchen von einem Straßenbahnwagen überfahren und sehr schwer an einem Bein verletzt. Das Kind wurde mittels städtischen Krankenwagen nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zur Hundeſperre. Vom 8. d. Mts. wird im Parterrezimmer Nr. 5 des Kgl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, an Wochentagen in der Zeit zwischen 10 und 11 Uhr vormittags und 5 1/2 und 6 1/2 Uhr nachmittags ein beamteter Tierarzt anwesend sein, um die Untersuchung derjenigen Hunde vorzunehmen, für welche ein Erlaubnisschein zur Ausfuhr aus dem Sperrgebiet nachgesucht werden soll. Zur Ausfuhr aus Köln nach Orten des Sperrgebietes d. i. der Kreise Köln-Land, Mülheim a. Rh., Stadt und Land, werden die Erlaubnisscheine auch ohne tierärztliches Attest ausgefertigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Verkehrstörung entstand gestern Nachmittag am Bahnhofsvorplatz dadurch, daß an einem schwer beladenen Brikettwagen die Achse brach und der Wagen auf das Geleise der Straßenbarn fiel. Die Feuerwehr beseitigte das Verkehrshemmnis nach kurzer Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gewerbliche Anlage. Die Firma Bruno Lampel beabsichtigt auf dem Grundstücke Grünorweg 6,6a Flur 72 Nr. 120052, 1197/52, 1286 52 ihren Betrieb zur Herstellung chemischer Farben zu erweitern. Einwendungen gegen dieses Unternehmen können bis einschliefßlich den 14. d. M. beim Polizei-Präpsidium, Kreuzgasse 20, Zimmer Nr. 16, woselbst auch die Beschreibungen, Zeichnungen und Pläne während der Bureaustunden offen liegen, angebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Deutschnationale Handlungsgehilfen-Verband hält am Donnerstag den 8. Oktober, abends 9 Uhr, im Saale des Kolosseum eine öffentliche Versammlung ab, in der Herr Paul Elberding(Köln) über: Der reichsgesetzliche Krankenversicherungszwang und über den Leipziger Verband sprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Groß-Königsdorf,.Okt.1903. Hier sind 34 Arbeiter der Firma Großpeter, welche in der Sandgrube zu Buschbell beschäftigt waren, musständig geworden. Die Arbeiter hatten von dem Direktor eine Lohneröhung von 3 Pfg. pro Stunde zugesagt bekommen, eine Kürzung der Arbeitszeit wurde in Aussicht gestellt. Am Löhnungstage wurden zwei der ältesten fleißngsten Arbeiter-- der eine ist neun Jahre bei der Firma beschäftigt, der andere sieben Jahre-- von dieser Lohnzulage ausgeschlossen. Daraufhin wünschte eine Kommission der Arbeiter bei der Firma vorstellig zu werden, wurden aber nicht vorgelassen. Von ihrem Meister wurde den Arbeitern mitgeteilt, daß die zwei Arbeiter die Lohneröhung nicht erhalten sollten, und daß derjenige, dem dieses nicht passe, sein Geld und Entlassung haben könne. Der Meister sei von Herrn Großpeter beauftragt, sämtlichen Arbeitern von Buschbell zu kündigen, was dann sofort geschah. In der Grube waren 39 Arbeiter beschäftigt. 34 legten die Arbeit nieder. Die fünf Arbeitswillige sind Halbinvaliden. Geld und Papiere wurden den 34 sofort ausgehändigt. Die 34 entlassenen Arbeiter gehören dem Christlich-sozialen Metallarbeiterverband an. Letzterer hat in Buschbell eine Zahlſtelle, welche von den beiden von der Lohneröhung ausgeschlossenen Arbeitern geführt wird. Eine hier abgehaltene Versammlung beschlossß einmütig die Unterstützung der Arbeiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
