<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389591</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>164 Sondernüge werden zur Bewältigung des Weihnachtsverkehres auf dem Kölner Hauptbahnhof in der Richtung Koblenz, Aachen, Krefeld, Eu kirchen, Gießen, Labustein, Düsseldorf und Elberfeld abfahren bzw. ankommen. Es sind sog. Vorzüge, die in der Regel spätestens zehn Minuten vor den planäßigen Personenügen abgehen und an denselben Stationen wie diese Züge aufhalten. Außer diesen Zügen werden vor und nach den Weihnachtsfeiertagen viele Sondernüge mit Militärurlaubern aus den Reichslanden nach Köln, nach dem Niederrhein und Westfalen gefahren. Zur Beförderung von Postpäckereien und des Eilgut sind schon seit einigen Tagen mehrere Sonderpostzüge täglich im Betriebe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle sind für diese Woche folgende bildliche Darstellungen ausgestellt: Aus dem weihnachtlichen Moskau, Grabdenkmal für Franz Faver Kraus in Freiburg i. Br.; Bilder des neuerwählten Bischofs von Mainz, Georg Kirstein, und des Dichters Joh. G. Herder, des Rugby-Fußballspiel in Nordamerika, das in der neuen Republik Panama aufziehende Militär.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksälle. In einer Bleiwarenfabrik in Ehrenfeld schlug am Samstagabend einem Arbeiter der Schwengel einer Aufzugwinde gegen den Kopf, wodurch der Mann schwere Verletzungen erlitt. In einer Gießerei zog sich am Samstagabend ein junger Mann eine erhebliche Handverletzung zu. In der Richmodstrße rutschte am Samstagabend einem Feusterputzer die Leiter aus, wobei derselbe zu Fall kam und sich schwere Sehnenverletzungen an einer Hand zuzog. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Haus- und Grundbesitzerverein hielt am Freitag in der Restauration Fleischheuer eine Versammlung ab, unter dem Vorsitze des Herrn Kochs. Der Verein zählt heute 210 Mitglieder. Der Vorsitzende berichtete über die Tätigkeit, welche bis jetzt entfaltet worden in, um die Durchührung der(Marktbahn) über die Subbelratherstraße bis zur Rochusstraße in Bickendorf zu erreichen. Der Teil von Ehrenfeld zwischen Ottostraße und Bickendorf hin hat sich im letzten Jahre bedeutend entwickelt. Durch die Weterührung der elektrischen Straßenbarn über die Subbelrather- straße würde sich dieser neue Stadtteil von Ehrenfeld schnell bevölkern. Es liege tatsächlich ein dringendes Bedürfnis für die Besserung der Verbindung nach und von Köln vor. Nippes, das nicht den Verkehr wie Ehrenfeld aufweisen könne, habe zwei Verbindungen mit Köln. Von einer energischen Betreibung der Angelegenheit versprach sich der Vorsitzende Erfolg. Nach eingehender Besprechung wurde ein Ausschuß gewählt, der die Angelegenheit weiler verfolgen und eine Eingabe an die Stadtverordnetenversammlung vorbereiten soll. Weiter wurde die Gürtelbahn besprochen und eine Verbindung der Vororte untereinander als wünschenswert bezeichnet. Weitere Klagen betrafen die Vernachlaässigung der Vororte bezüglich Straßenreinigung, Pflasterung von Straßen, Kanalanlage usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
