<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389536</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der vierte Kölner Volksbildungsabend, veranstaltet von den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln, fand vorgestern abend in dem großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Die weiten Räume waren bis auf das letzte Plätzchen besetzt. Dem Volke das Beste: das ist wohl der Grundsatz des Komitees zur Veranstaltung dieser Abende. So dachte ich, als ich auf dem Programm die Mitwirkenden las: den berühmten Domchor unter persönlicher Leitung des kunstsinnigen Hrn. Domkapellmeister Msgr. Cohen, die Musikkapelle des 5. westfälischen Infanterieregimentes Nr. 53 unter persönlicher Leitung des königl. Muſikdirigenten Hru. Max Granzow und Künstler des hiesigen Stadttheaters, namentlich Frl. Marcks, unter der Regie des Hofschauspielers Leopold Teller. Und die Leistungen erfüllten denn auch alle Erwartungen. Rektor Schumacher eröffnete den Abend mit kurzen Begrüßungsworten und erklärte den Grund, warum gerade der 1. November zur Abhaltung des ersten Abends gewählt worden war. Das Komitee konnte nämlich für keinen anderen Sonntag den Saal der Bürgergesellschaft erhalten, so daß es genötigt war, für den 1. November sich zu entschliefßen. Dem Ernste des Tages entsprechend ward ein tiefernsten Thema gewählt: Der Tod in der Kunst. Der Trauermarsch von Chopin, in hervorragender Weise von der genannten Kapelle gespielt, diese ergreifende Musik des genialen Meisters brachte die Zuhörer in die richtige Stimmung für die folgenden Darbietungen. Dem Chore 0 quam gloriosus von Bittoria, der mit der Präzision und Wärme vorgetragen wurde, wie wir das immer zu hören gewohnt sind, wenn Msgr. Cohen den Taktstock führt, lauschten die vielen Tausenden aufs aufmerksamste. Mittelschullehrer Kiesigen sprach sodann klar und interessant über die Totenänze. Denselben liegt die künstlerischen Idee eines Tanzes des Todes mit dem Menschen zugrunde. Schon bei den Griechen und Römern wird der Tod personifiziert und als Bote geschildert, der kommt, um den Menschen aus diesem Leben abzuholen. Der Gedanke, daß der Tod kommt wie der Dieb in der Nacht, beschäftigt bis in 13. Jahrhundert vor allem die Phantasie. In den geistlichen Schauspielen ließ man den Tod Tänze mit den Vertretern der verschiedenen Stände auffuhren. Redner schildert ein solches Schauspiel, in dem der Tod auftrat und alle Mitspielenden zum Tanze einlud. Zunächst fand ein Zwiegespräch zwischen dem Tod und den zum Tanze aufgeforderten statt, und zum Schluß tanzte der Lebende stets mit dem Tode. Derartige Schauspiele wurden besonders in Deutschland, Italien und Spanien aufgeführt. Zuerst ließen sie in Deutschland nach, wo man dazu überging, in Malerei und Plastik die Totenänze dauernd darzustellen. Der berühmteste war der Baseler Totentanz zum Andenken an die Pest im Jahre 1439: der Tod fordert aue, vom Papste angefangen, zum Tanze auf. Jede Stadt wollte nun ihren Totentanz haben. Hans Holbein traf den volkstümlichen Ton in seinem Totentanz vom Jahre 1530, in dem Papst, König, Kardinal, Kaiserin, Königin, Bischof, Fürst, Edelmann, Richter, Priester, altes Mütterchen, Geizhals, Braut, Kind vom Tode ereilt werden. Zahlreiche Nachbildungen dieses Todtentanzes werden angefertigt, ja man kann sagen, alle Totenänze sind auf Holbein zurückzugühren, wenn auch einzelne erweitert sind, wie die von Rubens, Rethel, M. v. Schwind, Prof. Tobias Weis. Aus dem Totentanz des letzteren, namentlich dem modernen, wurden in trefflichen Lichtbildern verschiedene Darstellungen gezeigt: Der Tod als Kurier; der Tod an der Wiege; der Tod und der Blinde; der Tod und der Geizhals; der Tod als Feldherr; die Cholera; der Tod als Balletmeister; der Tod als Weichensteller; der Tod als Ballast, der Tod als Steuermann; der Tod Achas; der Tod Jezabel. Hr. Erwa deklamierte verstängnisvoll einen entsprechenden Text von P. Kreiten. Dazwischen kam der Tod in der Poesie zu seinem Rechte. Frl. Marcks trug die junge Mutter v. Annette von Droste-Hülshoff sowie den Tod des Tiberius von Emanuel Geibel vor. Die begabte Künstlerin gab die weiche Empfindung und rührende Sehnsucht der Mutter in Drostes zartem Gedichte meisterhaft wieder, traf aber auch ausgezeichnet den kräftigen und markanten Ton in der Dichtung Geibels. Sie erntete reichen Beifall und war der Liebling des Publikums. Hr. Ershofer trug Bürgers Lenore vor und zeichnete lebendig die frohe Stimmung Lenore wie ihre Verzweiflung; das Zwiegespräch zwischen Mutter und Tochter wußte er dramatisch zu gestalten; das Flüstern der Braut und das Drängen des Bräutigams, der grausige Ritt und der Leichenzug wurde vom Kunstler trefflich wiedergegeben. Hr. Eduard v. Perfall deklamierte das Gedicht Rückerts Tod und Leben und wußte namentlich das Lehrhafte des Gedichtes gut hervorzuheben. Im Gewitter von Gustav Schwab zeigte der junge Künstler nochmals seine gute Schulung und seine Fähigkeit, gut zu interpretieren. Namentlich für seinen zweiten Vortrag erntete er reichen Beifall. Noch zwei Chore wurden im ersten Teile vom Domchore prächtig gesungen: Allerseelen von Franz Wüllner und ein Lied aus dem Anfang des 17. Jahrhunderts Der grimmig' Tod, das Mir. Cohen für diesen Abend eigens für vierstimmigen gemischten Chor bearbeitet hatte. Der zweite Teil ward stimmungsvoll eingeleitet durch Beethovens Trauermarsch. Nachdem dann Oberlehrer Schmitz einen klaren Einblick in Shakespeares Hamlet gegeben hatte, wurde die Totengräberszene aus dem 5. Akte unter der trefflichen Regie des Hru. Leopold Teller von den obengenannten Künstlern und Schauspieler Wiesau flott gespielt. Aber nicht mit dem Schrecken vor dem Tode sollte der Abend endigen, sondern mit dem frohen Aus blick auf die Auferstehung. Das Ostersonett von Leo XIII., das der Domchor wieder herrlich sang, leitete zu diesem Gedanken über, und Klopstocks Ode Dem Unendlichen, die von Frl. Marcks schwungvoll und begeistert vorgetragen wurde, vertiefte und befestigte die freudige Hoffnung auf die einstige Auferstehung. Der gewaltige Chor aus dem Oratorium Paulus von Mendelssohn, in dem Mir. Cohen Koksüller Kohlenschaufel Aschenöffel billigst nochmals sein großes künstlerischen Können zeigte, wurde mit stürömischer Begeisterung aufgenommen. Der vierte Volksbildungsabend verlief so glänzend wie seine Vorgänger. Wie dankbar das Publikum alle Darbietungen aufnahm, zeigte seine bewundernswerte Aufmerksamkeit. Rektor Schumacher dankte der Künstlerin, den Künstler und allen Mitwirkenden, namentlich auch Msgr. Cohen, der den Löwenanteil der Arbeit in liebenswürdiger Weise übernommen hatte. Aber mehr Dank als die Worte des Hru. Rektor Schumacher waren wohl allen Mitwirkenden die strahlenden Augen der Anwesenden, deuen solch künstlerischer Genuß bereitet wurde. Dem Volke das Beste: möge das Komitee auch in allen folgenden Veranstaltungen diesem Grundsatz huldigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewerbliche Anlage. Die Firma W. A. Hospelt hierselbst beabsichtigt ihre Anlage zur Herstellung von Farben auf dem Grundstücke Vogelsangerstraße 197, Flur 72, Parzelle 1054/50 um s1 Mennigösen zu erweitern. Einwendungen gegen dieses Unternehmen können bis einschliefßlich 11. dieses Monats beim Polizei-Präpsidium, Kreuzgasse Nr. 20, Zimmer Nr. 16, woselbst auch die Beschreibungen, Zeichnungen und Pläne während der Bureaustunden offen liegen, angebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frit: Hönig ist in der vorigen Nacht plötzlich und unerwarte gestorben, nachdem er in einer befreundeten Familie die Abend stunden umter humorvollen Gesprächen verbracht hatte. Am 23 September d. J. feierte er seinen 70. Geburtstag unter lebhafter Anteilnahme seiner zahlreichen Freunde und Verehrer. Auch wir haben bei. diesem Anlasse seine Bedeutung und Erfolge als Kölner Dialektschfriftsteller gebührend gewürdigt. Der Verstorbene wohnte noch am Donnerstag in voller Rütigkeit einer Sitzung des Vereins Alt-Köln bei und stellte für kommenden Winter sogar seine personliche Mit arbeit in Aussicht. Nicht gar lange hat Hönig den Freudentag seines Jubiläums überlebt, der ihm gezeigt, wie viele treu Freunde er sich durch sein biederes und joviales Wesen erworben hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Zirkus Krebser ging am Montag-Abend ein neues Ausstatte ungsstück: Zacheus, das Waldmädchen, vor sich. Die Idee int sehr einfach und leicht verständlich. Ein indischer Fürst muß mit einer Familie in den Urwald fluchten und besteht dort einen Kampf mit Wilden, in dem sein kleines Töchterchen von Affen fortgeschleppt wird..5 Jahre später wird das Mädchen von englischen Offizieren im Halbe angetroffen, von einem alten Indier erkannt und ins Elternhaus zu rückgebracht. Hier wird es von hübschen Gespielinnen in den Künsten der Zivilisationzunterwiesen, allein das ungebärdige Naturkind wilverstrebt und entflieht schließlich bei einem Feste im Fürstenhause durch einen Sprung vom Balkon des Palastes. Zacheus wird hierauf üüberall gesucht, und es beginnt die wilde Jagd zu Pferde über die in der Manege aufgeschlagene, elektrisch beleuchtete Brücke, die mit der Wied erauffindung des Mädchens endet. Diese Handlung wird in 15 reich ausgestatteten, zum Teil sehr reizenden Einzelbildern vorgefuührt. Eingeschoben sind hübsche Balletteänze sowie die Massenszene;: Fest der Nationen, zu welchem die fünf Erdteile ihre charakteristischen Vertreter entsenden, und das durch sein gefälliges äußeres Arrangement, die Pracht und Mannigfaltigkeit der Kostüme und die graziösen Leistungen der Darsteller einen Glanzpunkt des Stückes bildet, der zu unwillkuürlichen Beifallsäußerungen hinreißt. Direktor Krebser wurde mehrmals gerufen und empfing die volle Anerkennung des Publikums. Unter den übrigen zirzensischen Darbietungen ragten an diesem Abend hervor: Pas de deux, worin Frl. Krebser sehr gefällige Proben ihrer Reitkunst gab; Don Carlos und Emir, zwei vom Direktor Krebser dressierte Schimmel, deren Leistungen einen Triumph der Dressur bilden, da die Leitung fast unmerklich bleibt; die wilde Tscherkessen-Voltige des Mr. Wells und die phantastischen Marmorgruppenbilder der Paoli-Truppe. Frl. Lucie Priami erwies sich als tüchtige Parsorcereiterin; die Verletzungen, die sie bei ihrem Sturze letzthin erlitten, waren glücklicherweise so ungefährlich, daß sie schon tags darauf wieder hatte auftreten können. Zu erwähnen sind noch der prächtige Trakehner-Rapphengst Fidibus, welchen Frau Direktor Krebser in der hohen Schule vorführt, Hr. Luigi als Saltomortale- reiter, die Parodien der Herren Corty und Rapto und die komischen Leistungen der Clowns. Eine besonders zugeräftige Nummer bildet Texas Tex, dessen Kunst im Lassowerfen und sonstige Vorführungen aus dem Prärixleben stets großen Beifall finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Krankenkassen-Versammlung. Zur Besprechung der durch die Kündigung der Kassenärzte geschaffenen Lage fand am Montagabend eine Versammlung der Ortskrankenkasse für die in Fabriken beschäftigten Personen statt. Herr R. Radmann teilte die bekannten Forderungen der Aerzte mit, über welche eine lebhafte Auseinandersetzung sich entspann. Alle Redner sprachen sich gegen die freie Arztwahl aus. Die Kasse habe früher bereits die freie Arztwahl eingeführt und sei schlecht dabei gefahren. Die Kosten seien immer gestiegen und große Mißstände hätten sich gezeigt. Unter allen Umständen müsse man die Forderung der freien Arztwahl ablehnen, selbst wenn am 1. Januar 1904 ein Aerztestreik ausbrechen sollte. Der Krankenkassenverband habe die Regelung der Angelegenheit in die Hand genommen und werde event. Aerzte suchen, die 3,50 M. vro Mitglied und Jahr erhalten. Im letzten Jahre habe man das Aerztehonorar von 2,50 auf 3 M. pro Mitglied und Jahr erhöht und die Aerzte seien zufrieden gewesen. Auf eine Aufforderung hin, der Aerztevereine möge die standesgemäße Honorierung in Zahlen ausdruücken, habe man geantwortet, daß man einen Aufschlag des Honorars von 3 M. auf 5 M. pro Mitglied und Jahr verlange. Das sei ein Aufschlag von 66 3/8 Prozent. Der Kasse würde dadurch eine Mehrausgabe von 17000 M. pro Jahr erwachsen. Hierzu komme, daß die Privathospitäler vom 1. Januar 1904 an die Verpflegungskosten von 1,50 auf 2 M. pro Tag erhöht wissen wollen, was auch eine Mehrausgabe von 6000 M. verursache. Wolle man die Forderungen der Aerzte bewilligen, müsse man eine Erhöhung der Mitgliederbeiträge um 10 Prozent vornehmen. Schließlich nahm man eine Resolution an, in der die Forderungen der Kassenärzte als unerfuüllbar zurückgewiesen werden und dem Vorstande die Bekämpfung der Aerzte-Forderungen zur Pflicht gemacht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Unter den mehr als 500 Cyklen, über welche das Panorama bereits verfügt, gehört der für diese Woche ausgestellte Garda-See in Oberitalien zu den schönsten. Der Garda-See, der größte der italienischen Alpenseen, hat die Form einer weitbauchigen und enghalsigen Flasche. Er ist 55 Kilometer lang, 5 bis 18 Kilometer breit und bis 346 Meter tief. Sein oberer Teil, dessen Spitze in das südliche Tirol hineinreicht(Riva), ist fjordartig ins Hochgebirge der Alpen hineingeschnitten. Das Wasser des GardaSees, der niemals zufriert, zeichnet sich aus durch Klarheit, Durch sichtigkeit und eine prächtige Färbung, die je nach Beleuchtung und Wind vom tiefsten Grün bis zum herrlichsten Azurblau wechselt. Sein Fischreichtum ist außserordentlich, und zahlreich vertreten sind die Edelfische: Forelle, die in Exemplaren bis zu 12 Kilo Schwere gefangen wird, und Lachsforelle. Merkwürdiger Weise lebt auch eine Heringsart in dem See. Er ist selten ganz ruhig, aber die regelmäßigen Winde: die Ora, ein Südwind, welcher von Mittag bis Mitternacht, und der Passano(Sover), ein Nordwind, welcher die andere Hälfte des Tages weht, begünstigen sehr die Schiffahrt. Bei Nordsturm kann der Garda-See dem Meere gleich aufbrausen. Es münden in ihn außer Gebirgsächen mit wilden Wasserällen der Sarca und der Pokale; an seinem Südende findet er Abfluß im Mincio. Im See liegen mehrere Inseln von hohem landschaftlichem Reiz. Seine Ufer bieten eine Fülle malerischer Landschaften, die zu den herrlichsten der Erde gehören. Die Begetation ist eine durchaus südliche, am geschützten Westufer sogar üppige. Der Saum(Riviera) ist besetzt mit Zitronenärten, Olivenäldern, Feigen-, Mandel- und Mauldeerbäumen, mit Billen, Schlössern und Dörfern. Gardoneriviera ist jetzt als Winter-Kurort sehr beliebt. Das Dorf Malcesine ist bekannt aus Göthes Italienreise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine öffentliche christliche Arbeiterversammlung findet am Donnerstag, den 5. November, abends 8 1/2 Uhr, im Kolosseum, Schildergasse statt. In derselben wird das Thema behandelt werden: Der deutsche Arbeiterkongreßßin Frankturtund seine Bedeutung für die Arbeiterschaft. Referent Herr Geueralsekretär Stegerwald(Köln). Der Frankfurter Kongreßß ist bekanntlich in allen Teilen gut verlaufen. Seine Bedeutung wurde von der weitaus größten Mehrheit der Tagespresse der verschiedenen Wir erfüllen hiermit die traurige Pflicht, von dem am * November, abends, erfolgten Hinscheiden unseres Ehrenmitgliedes, des Herrn Was der teuere Verstorbene für seine Vaterstadt und zur Erhaltung der von unseren Altvorderen ererbten idealen Güter getan hat, ist hinänglich bekannt; uns wird es im besonderen unvergaßlich bleiben, daß er noch vier Tage vor leinen in vollster geistiger Frische unter uns weilte. Sein Andenken werden wir stets in hohen Ehren halten Unsere Mitglieder werden höfliehst gebeten, sich möglichst Heute morgen in der Frühe entriß uns der unerbittliche Tod plötzlich und unerwartet unseren treubiederen Freund und Ehrenpräsidenten, den wohlachtbaren Herrn dem über das Grab hinaus ein ehrendes Andenken bei uns geZu der am Freitag den 6. November, nachmittags 3 Uhr vom Sterbehaus Friedenspraße 22 aus stattfindenden Beerdigung Köln, den 3. November 1903. Der Vorstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
