<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389593</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefunden wurden: In der Antonsgasse ein Gelöstück; in dr Breitestrße zu ei Stoffärmel, ein Beutel, ein Portemonnaie mit Inhalt und sonstige.chen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>c Zusammensöße. Vorgestern abend fuhr auf dem Eisenbahn- übergung am Siegburgertor in Deutz eine Rangiermaschine gegen einen Omnibus, schob ihn beiseite uno beschädigte ihn erheblich. Die Insassen und der Kutscher wurden aus dem Wagen geschlendert und erlitten anscheinend nicht erhebliche Verletzungen. Sie wurden im Militälazarett verbunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nachmittags stieß Unter Taschenmacher ein Geschäftswagen mit einem Straßenbahnwagen zusammen, infolgedessen ersterer beschädigt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern vormittag 7 1/2 Uhr stieß auf dem Eigelstein ein Straßenbahnwagen mit einem Kohlenwagen zusammen. Der Kohlenwagen wurde teils ise gertrümmert, der Straßenbahnwagen erheblich beschädigt. Es entstand eine 25 Minuten währende Verkehrstörung. Die hinzugerafene Feuerwehr beseitigte: das Hindernis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern vormittag gegen 9 Uhr fuhren am Domhof zwei Straßenbahnwagen zusammen, sodaß beide leicht beschäligt wurden. Personen sind nicht verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Reisender wegen Zuhältert und Mißhandlung; ein Ausläufer wegen Fahrrad ebstahls; zwei Bauunternehmer, welche von einer Anzahl Fuhrleuten unterschlagene Ziegelsteine in erheblicher Menge angekauft haben, wegen Hehlerei; ein Tagelöhner wegen Zuhälteren; eine Stundenarbeiterin wegen Betrugs; eine Ehefrau wegen Ladendlebstahls; eine Witwe wegen Taschendiebstahl; ein Maier wegen Tasche#diebstahls ans dem Haupt bahnhof. Es ist dies ein vielfach vorbestraften Taschendieb, der auch von Koblenz noch wegen Taschendiebstahl im strafschärfenden Ruck falle gesucht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>i0 Englücksälle. Gestern morgen kam auf dem Hauptbahnhof ein Geväcktäger zu Fall und erlitt einen Knöchelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Hafengasse zog sich gestern nachmittag ein Mädchen einen Beinbruch zu.-- In einem Neubau in Eorensers lam ein Arbeiter zu Fall und trug einen Unterschenkelbruch davon. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben.-- Gestern vormittag stürzte in der Gereoustraße ein Radfahrer, der eine Mulde mis Freischaaren trug, und erlitt erhebliche Berſetzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine erhebende Weihnachtsfeier fand gestern abend im städtischen Waisenhause statt. Auf langen Tischen waren für 270 Waisenkinder die Weihnachtsgaben in der großen Turnhalle aus gebreitet. Ein bis zur Decke reichender Weihnachtsbaum erstrahlt u hellem Glanze. Nach einem Einleitungschor: Mache dich auf und werde Licht, hielt Hr. Waisenhausvorsteher Meyer eine zu Herzen lebende Ausprache an die Kinder. Der Chor der Waisenkinder sang wiederholt recht exakt mehrstimmige Lieder, u. a. auch. Abends wenn ich schlafen geh', Duett aus Häusel und Gretel. Besonders das Weihnachtsspiel: Der Christbaum der Gnomen, welches Hr. Karl Sattler in Musik gesetzt hatte und von Zöglingen des Waisenhauses recht schön aufgeführt wurde. Anhaltender Beifall erfolgte nach den sechs lebenden Mildern: Das Kind, und sein heiliger jedem Bild erfolgte eine Deklamation und während der Stellung d Bildes wurde ein mehrstimmiges Lied gesungen. Erwähnt sei noch, daß den Kindern auch Sparkassenücher geschenkt wurden, deren Beträge ausbezahlt werden, wenn die Kinder großjährig werden. E erhielten aus der Stiftung Marx ein Kind 199.,"Stiftung Bis acht Kinder je 30., Stiftung Lesimple act Kinder, 1/2 , 2S;P, tung Merrem zwei Kinder je 33., Stiftung Adelheid Förster vier Kinder je 52 M. und aus der Stiftung de Rosa, sechzehn ,gt, 1 30 M. Der Veranstaltung wohnten mehrere Stadtverordnete und viele andere Gäste bei, die sich an den glücklichen Gesichtern der Zirkus Kremser findet am ersten Feiertage die Erstaufführung der neuen Ausstattungspautomine Meriko statt. D selbe veranschaulicht das Leben eines Farmers im wilden Westen und ist nach Erlebnissen und Schilderungen des bekannten Buffalo Bil arrangiert und in Szene gesetzt von Herrn Direktor Kreuser, D Pantomine wird sicherlich ein neues Zugsück werden, umsomehr da der Zirkus nur noch ganz kurze Zeit am hiesigen Platze bleibt. Der Zirkus ist gut gehizt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>v. Friedr. Preusz, Brückenärter. Auf dem Rothenberg 1.- Herr Selervoefäise, Pick, Bialenzggn, d, J. vest, 6: 3, Luentelisr, 0 Köln-Deutz--Beusberg. Vom 1. Januar ab. pgrrguzg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Auffüh ung der Antigone in der Simonkipperschen Neubearbeitung veranstaltet der Schillerverband Deutscher Frauen, Ortsgruppe Köln, zum Besten der Schillerstiftung zur Unt rstützung bedürftiger Schriftsteller und Schrifstellerinnen am Mittwoch den 30. Dezember., 6 Uhr abends, im kleinen Saale der Bürgergesellschaft. Die Darsteller werden Kölner Gymnasiasten sein, die ihr schon in zwei Vorstellungen er probten Können bereitwilligst in den Denn der Nächstenliebe gestellt haben und unn zum ersten Male auf einer regelrechten Bühne die erschütternden Szenen vor Angen führen werden, deren Tragik vor mehr als zwei Jahrtausenden geradeso wie heute die Zuhörer bis ins innerste Herz ergriff. Die Mendelssohnschen Chöre, die, so oft man sie auch hört, immer wieder zur Bewunderung hinreißen, wird der von Hru. Sattler geschulte, in dessen Vertretung von Hru. Gaertner geleitete Schügerchor des Marzellengymnasiums zu Gehor bringen. Ein kleines Konzert mit einem Schillerdellamatorium, zu dem verschiedene Anstalten gute Kräfte stellen, wird der Aufführung vorangehen, so daß den Besuchern neben dem eigenartigen, in der Großstadt selteneren Genuß einer Schülerauffuhrung noch ander ideale Genüsse in Aussicht stehen. Die Preise(siehe Anzeige) sind auf rege Beteiligung seitens der Kölner Schuljugend berechnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Local-Anzeiger. Attermarkt 60, Kr toetztes. un der Linde 20. J H. Lock Breitestrße 167, Geschw. Ano Drusnogasse 1A. Ecke Breitesteas b. Gusten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
