<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389583</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>B. C und D. Armenrechtsgesuche der Kammern für Handelssachen, sowie Beschwerden gegen Amtsgerichte in Grundbuchsachen. Die zweite Civilkammer hat die Buchstaben HI und K, Ansprüche gegen die Stadt Köln, Beschwerden gegen Amtsgerichte in Zwangsvollstreckungen,(Buchstaben A bis); die dritte hat die Buchstaben M, N. P und U, Vormundschaft und Enimündigung, Erbschaften des Staates und Kostenfestsetzungen über Streitobjekte, Notare, Zeugen und Experten; die vierte erledigt Amtsgerichtsberufungen der Amtsgerichte, Entscheidungen über Amtsrichter wegen Befangenheit, Standesſachen, Abwesenheitserklärungen, Erbschaften von Kindern und überlebenden Gatten, Vormundschafts- und Fürsorgeerziehung und Beurkundungen des Personenstandes; die fünfte hat den Buchstaben., Berufungen gegen Amtsgerichte, Miet- und Wohnungsvertragsklagen, Widerspruch gegen Zwangsvollstreckung, Urkunden und Wechselsachen, Manifestierungen, Arreste und einstweilige Verfügungen, Gewerbegerichtssachen, Krankenkassensachen, Amtsgerichtsbeschwerden in Konkursſachen, Registersachen(ausgenommen Handelsregister), sowie Verlassenschaften, Erscheine und ähnliche Zeugnisse; die echte erledigt die bürgerlichen Rechtsstreitigkeiten nach den Buchstaben F, G, R, T, V, X und 1, sowie die sämtlichen Entscheidungen, soweit sie nicht den andern Civilkammern zugeteilt sind, mit Ausnahme der Beschwerden in Handelssachen und Strasprozessen; die siebte hat die Buchst ben E, 1, 0, O, W und 2, Auspraüche gegen Regierung, Reichsund Landesfiskus, Amtsgerichtsbeschwerden bezüglich der Zwangsvollstreckung(Buchstaben L bis.)-- Ueber die Armenrechtsgesuche entscheidet die Kammer, welche die Klage, reip. die Berufung zu behandeln hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die erste, zweite und fünfte Civilkammer tagen Montag, Dienstag und Mittwoch, die dritte, vierte und sechste Donnerstag, Freitag und Samstag, die siebte Samstag, Montag und Dienstag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die erste Strafkammer hat ihre Sitzungen Dienstag, Freitag und Samstag, die zweite Montag, Mittwoch und Donner tag, die dritte Donnerstag, Freitag und Samstag, die vierte und fünfte Montag, Dienstag und Mittwoch. Im Jahre 1904 finden sechs Schwurgerichtsperiode statt und zwar beginnend am 11. Jannar, 7. März, 25. April, 20. Juni, 26. September und 21. November.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hamburg, 12.Dez.1903. Ueber die schon kurz gemeldete Mordgeschichte werden folgende Einzelheiten berichtet. Im Erdgeschoßß des Hauses Hoheluft-Chaussee 36 A wohnt der 44jährige Kaufmann Senftleben mit seinen beiden Kindern, einem 3jährigen Knaben und einem 1 1/4 Jahre alten Mädchen. Seine Frau ist im September d. J. gestorben. Seit der Zeit ergab sich der Mann immer mehr dem Trunke, wurde ein Quartalsäufer und trank in einer solchen Periode eine ganze Flasche Rum, Cognak usw. schnell hintereinander aus. In trunkenem Zustande verübte'er einen Höllenärm, skandalierte im Hause und bedrohte die Nachbarsleute soggmehrfach mit dem Revolver. Oft kam er tagelang nicht nach Die armen kleinen Kinder waren tagsüber meist sich selbst übeklauen: sie mußten sogar oftmals Hunger leiden. Mitleidige Nachbarn nahmen sich dann ihrer an. Zwar hatte Senftleben nach dem Todseiner Frau mehrmals Haustälterinnen zu sich genommen die aber nach kurzer Zeit immer wieder gingen, da er ihne keinen Lohn zahlte. Durch seinen unordentlichen Lebenswandel geriet Senftleben in eine immer mißlichere Finanzlage; er wettete viel auf Reduplätzen und verlor an einzelnen Tagen Beträge in von 500--1200 M. Seine Eltern hatten sich von ihm losgesagt, dagegen wurde er von seiner Braut und deren Eltern-- er hatte sich im vorigen Monat wieder verlobt-- mehrfach unterstützt. Am Freitagmittag erhielt seine Braut einen Brief von ihm, worin er sie um Verzeihung bat, daß sie ihr Geld verloren habe; er wolle mit seinen Kindern seiner verstorbenen Frau in den Tod folgen. Sofort begab sich die Braut zu's. Wohnung, die sie verschlossen fand. Sie ließ die Turgewaltsam durch die Polizei öffnen, und da bot sich den Eintretenden ein entsetzlicher Anblick dar. In der ganzen Wohnung herrschte ein starker Aasgeruch: die Gashähne des Kochofens und der Küchenlampwaren geöffnet. Auf dem Küchetisch stand ein Kinderbett, und dari lagen die beiden Kinder als Leichen. Senftleben lag bewußtla auf dem Sofa. Nach vielen Bemühungen konnte er wieder zum B. wußsein gebracht werden. Es int festgestellt, daß die Kinder bereits in der Nacht zwischen 1 bis 3 Uhr gestorben sind. Der Vater gu dann fort, saß noch einige Stunden verstört in einer Wirtschaft un kam dann wieder in seine Wohnung, um sich durch das ausserömende Gas ebenfalls den Tod zu geben. Er dürfte wieder vollständig genesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hamburg, 13.Dez.1903.(Drahtber.) Das Segelschiff Siegfried ist, der Voss. Ztg. zufolge, unweit von Nenes untergegangen und die ganze aus zehn Mann bestehende Besamung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Helsingfors, 12.Dez.1903.(Drahtber.) Heute nachmittag stießen bei Frederiksberg zwei Personenüge zusammen. Vier Personen wurden schwer, sechs leicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pra, 12.Dez.19 3.(Drahtber.. In dem Prozesse gegen die früheren Beamten der St. Wenzels-Vorschußkasse wegen Veruntreuung, welcher seit dem 25. v. M. verhandelt wird, wurd heute das Urteil gesprochen. Der frühere Aufsichtsratsvorsitzende Johann Droz und der Direktor Kohout wurden zu je sieben Jahren, der Kassenverwalter Emannel Hercok zu zwei Jahren und der Rechnungsührer Friedrich Pekelaender zu dreizehn Monaten schweren verschärften Kerker und Schadenersatz verurteilt. Die Revisoren Bih und Grunwald wurden freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pest, 12.Dez.1903.(Drantber.) Der heute von hier nach Fiume abgegangene Schnellzug stieß bei Hidegkut mit einen Güverzug zusammen, wobei vom Zugperſonal mehrere Personen schwer und von den Passagieren einige leicht verlezt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rom, 12.Dez.1903. 6 nm.(Eig. Drahtber.) Soeben wurden im Belvederehof des Vatikans in Gegenwart des Papstes des Kardinalstaatssekretärs Merry de Val, vieler geistlichen Geheimeämmerer, verschiedener Prälaten und päöstlicher Offiziere, des Präfettes der Vatikanischen Bibliothek sehr befriedigende Löschversuche mit dem jüngst auch in Köln erprobten Minimaxapparate gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Madrid, 13.Dez.1903.(Draßaber.) In der Nahe von Cordoba entgleiste infolge Dammrutsches ein Eisenbahnzug. 14 Personen wurden geortet und zahlreiche Passagiere verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Syducy, 12.Dez.1903.(Drahtber.) Der Frankfurter Zeitung zufolge ist der deutsche Dampfer Essen bei Neu-Kaledonien gestrandet. Ein Schleppdampfer ist unterwegs; es besteht Hoffnung, den Dampfer wieder flott zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
