<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389577</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat November von 711 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 341 Wohnungen, die Zahl der Nachfragen belief sich auf 870. Gemeldet wurden Wohnnngen von: Verlangt: 52 148 115 42 13- 370 Nachfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>O. Möller, welchen ich die halbe Dose überließ, haben auch zum größten Gestauten ihrer Freunde einen schneidigen Salonschnarr- und Knebelbart erzeugen Wixlogzn unseren herzlichen Dank und empfehlen Sie allen bartlosen Seesoldaten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>"Novella" ist das einz. dastehende Mittel zur Beförderung eines prachtvollen Schnurrbartes; ich zahle jedem, der mit"Novella" keinen Erfolg erzielt, anstandslos sein Geld wieder zurück. Der Dreis ist pro Dose Stärke1 M..--, Stärke 11 M..--, Stärke III ist für ungünstige Fälle extra konzentriert M.. gegen Nachnahme oder Poxausbezahlug Tey- allein zu beziehen durch den Haarspezialisten Fr. Depping, Neuenrade Nr. 20 in Westf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dem Basarverein wurde bei seinem am 7. Dezember im Regierungsgebaäude abgehaltenen Weihnachtsverkauf, wie kurz teilt, die Chre.s Besuches seiner Protektorin, der Frau Prinzessin Adolf zu Schaumburg-Lippe, Prinzessin von Preußen, zu teil. Der Weihnachtsverkauf erzielte die schöne Einnahme von 9717,30 M. Dieses erfreuliche Ergebnis ist sicher, abgesehen von der Freigebigkeit der Kölner Bürgerschaft, der hingebenden Tätigkeit der aufmerksamen jungen Verkäuferinnen zu danken. Der Verein nimmt gern das ganze Jahr hindurch Aufträge auf Handarbeiten jeder Art entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalt,.Dez.1903. In verflossener Nacht gegen 11 Uhr brach in einem auf der Hauptstrße hierselbst hinter einer Brauerei belegenen Stallgebände und Remise Feuer aus, wodurch ein größerer Vorrat Heu und Stroh, Hopfen, Bierässer, Betriebstagen und Geräte, ferner mehrere Fasser Dortmunder Bier verbrannten bzw. beschädigt wurden. Auch zwei eingerichtete Brauburschenzimmer nebst Möbeln wurden nark beschädigt. Das Feuer wurde frühzeitig bemerkt, und es gelang der hiefigen Freiwilligen Feuerwehr, dasselbe nach weistündiger anstrengender Arbeit auf seinen Herd zu beschränken und die gefähr eten auschießenden Nebengebaände zu reiten. Der Schaden ist erheblich, jedoch durch Versicherung bei der Köluischen Feuer- und Versicherungs-Gesellschaft Colonia gedeckt. Ueber die Entstehungsursachkonnte bis jetzt nichts ermittelt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Düsseldorf,.Dez.1903. Im Paulushause fand gestern nacht mittag eine vom Kartell der christlichen Gewerkschaften Düsseldorfs emberufene, äußern zahlreich besuchte öffentliche Versammlung statt, zu der sich auch Vorstandsmitglieder der hierorts bestehenden Ortsgruppe des Verbandes der christlichen Heimarbeiterinnen eingefunden hatten. Die Versammlung leitete Hr. Breit, zweiter Vorsitzender des Martells. Hr. Reichstagsabgeordneter Stocker hielt einen mehr als einstündigen, geistvollen Vor rag über das Thema: Das Christentum und die soziale Frage. Hinweisend auf den ersten deutschen christlich-nationalen Arbeiterkongreßß in Frankfurt, hob er hervor, daß es unklug gewesen wäre, diese Tagung ausschrießlich zur Bekämpfung der Sozialdemokratie zu benutzen, wenn dieselbe auch den Zweck gehabt habe, der sozialdemokratischen Bewegung eine christliche entgegenzusetzen. Es geve Leute, die meinen, die sozial- und wirtschaftlichen Verhältnisse hätten mit dem Christentum nichts zu tun. Für unser deutsches Vaterland hangt aber alles davon ab, ob es uns gelingen werde, der widerchristlichen Arbeiterbewegung eine christliche entgegenzusetzen. Mit dem Wunsche, daß die christlichen Gewerkschaften die Kerntruppe bildeten, um im deutschen Volk wieder eine Arbeiterschaft zu schaffen, die ihre Interessen mit ganzer Kraft vertritt, aber auch vom Geiste des Christentums erfüllt ist, schloß Stöcker seinen mit anhaltendem Beifall ausgenommenen Vortrag. Demselben folgt eine längere Diskussion, in der besonders evangelische Gewerkschaftsmitglieder ihre anwesenden Glaubensgenossen zum Eintritt in die christlichen Gewerkschaften aufforderten, den n sie das Zeugnis ausstellten, daß sie sich nie einen Bruch der Interkonfesstonalität zu schulden hätten kommen lassen. Die Wahrung der Interkonfessionalität der Gewerk haften betonte sodann in seinem Schlußwort auch Hr. Abgeordneter Stocker, der ebenfalls speziell die evangelischen Arbeiter zum Eintritt in die christlichen Gewerkschaften</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Husum,.Dez.1903.(Drahtber.) Amtlich wird gemeldet: Der Eil- und Frachtgutverkehrs zwischen Hoyerschleuse und der Jubel Sylt int Eises halber gesperrt. Die Passagiere müssen den Weg nach dem 1 Kilometer vor Hoyerschleuse liegenden Dampfer zu Fuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Munchen,.Dez.1903.(Drahtber.)"Der Durchgangsverkehr auf der seit gestern nachmittag gesperrten Strecke der Brennerbahn war heute abend für den Personen- und Schuellzugsverkehr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Graz,.Dez.1903.(Drahtber.) Bei einer Gemsjagd auf der Hoch chnab sind, dem Berl. Lokalanz. zufolge, drei Personen auf lockerem Schnee abgehtürzt. Einer wurde getötet, die anderen schwer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Lyon,.Dez.1903.(Drahtber.) Zweitausend Arbeiter der hiesigen Seidenfabriken sind in den Ausstand getreten. Sie verlangen eine Lohneröhung und Regelung der Arbeitszeit. Im Laufe des Vormittags fanden einige Kundgebungen statt, ohne daß sich ein 29 Barcelos.Dez.1903.(Draßaber.) Die Buchdrucker sind in den Ausstand getreten. Es kam zu Ruhestörungen, infolgederen die Polizei einige Personen verhaftete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Benevent,.Dez.1903.(Drahtber.) Gestern abend wurde hier eine heftige und eine weniger starke Erderschütterung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>then,.Dez.1903.(Drahtber.) Die griechischen Dampfer Peloros und Assos stießen im Hafen von Ithaka zusammen. Das Vorderteil des Peloros, in dem die Kajüten sich befanden, wurde so schwer beschädigt, daß das Schiff sank. Etwa 50 Pers nen sind ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>u Englücksälle. Am Montagabend kam auf dem Leystapel ein Mann durch Ausgleiten zu Fall und erlitt einen Knöchelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Nacht zum Dienstag fiel auf dem im Rhein vor Anker liegenden Schiff Colonia ein Matrose von einer Leiter und erlitt einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auf der Neußertraße in Nippes kam am Montagabend ein etwa fünfähriges Kind zu Fall und zog sich einen Oberschentelbrich zv.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Unfall. Gestern abend stürzte in der Waisenhausgasse einer Radfahrern und erlitt anscheinend erhebliche innere Verletzungendas Mädchen wurde in die elterliche Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
