<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389563</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königliche Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. Köln, Königliches Amtsgericht, Kanzleigehülfe, etwa 100 M. monatlich. Godesberg, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. Siegburg, Königliche Strafanstalt Michelsberg, Aufseher, 900 Gehalt. steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Aachen, Landbriefträger, 700 M. Gehalt. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, je ein Postschaffner, 900 M. bzw. 1000 M. Gehalt, steigt bis 880 B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Leichter Frost war in der vergangenen Nacht in der Stadt eingetreten. Noch heute früh zeigten die Wasserümpel eine dunne Eisrinde. In der Umgebung der Stadt hat es schon stärker ge froren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 27.Nov.1905. Bei der heute fortgesetzten Stadtverordnetenwahl seitens der zweiten Wählerabteilung hatten bis mittags 1/2 5 Uhr die Kandidaten der verschiedenen Parteien folgende Stimmenzahl erhalten: von 9 Uhr vormittags bis 1 Uhr mittags Abis Rathaus Hansasaal. Eingang Hauptportal. G bis K""" Judengasse,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>bis K" 1. Stock, Zimmer 20, Eingang Hauptportal, Gewerbegerichtswahl. Wir machen hiermit ganz befonders auf die am Sonntag vormittag um elf Uhr im Ainohause stattfindende christliche Arbeiterversammlung aufmerksam, in welcher Herr Arbeitersekretär Becker-Hagen über die Bedeutung der Gewerben-richte und die bevorstehende Gewerbegerichtswahl sprechen wird. Die Wichtigkeit der diesmaligen Gewerbegerintswahl dürfte alle christlichen Arbeiter veranlassen sich mit Eifer an den Vorarbeiten zu beteiligen und die Versammlung im Ainohause zu besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Landgrafenstraße von Uhland- bis Bachemerstraße vom 2. Dezember d. J, ab auf 5 Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein angeblicher Hotelbesitzer wegen Zechprellerei; zwei Dirnen wegen Diebstahls; ein Schuhmacher wegen Betrugs; ein Metzger wegen Diebstahls; ein Kellner, zwei Tagelöhner, ein Metallschleifer auf Grund Haftbefehls; eine Dienstmagd wegen Diebstahls; ein Anstreicher, ein Kellner wegen Einbruchsdiebſtahl in einem Restaurant; ein Tagelöhner wegen Unterschlagung; ein Maurer wegen Paletotdiebstahls; eine Köchin wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>menmmal noch ein wenig Beklemmung fühle, so wird dies durch Anwen### veie gleich beseitigt. Ich kann allen Asthma-Leidenden 's Mulme empfehlen." H. Grim., Administrator, Barentin bei Gollnow in Polouis Kornmann, Weiszen i#". d. Saale, schreibt folgendes"Mit gsehereu eich meinen aufrictiane"asten Dank für das Asthma-Pulex, welches Fu## kommen ließen. Gleich nag Verbrauch desselben ließ ich gung,erfu, 14 b</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>der Engel-Apotheke, schicken Jedem, der an Asthma leidet, kann ich o 8 Wirmle empfehlen, ich bin mehr als glücklich, daß mir das Pulver se#### 1# ver im glaube sicher, daß mich dasselbe ganz von meinem Asthma befrei, dar</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>infolge der Influenza bekommen habe, Jederglang werde ich von folg wissen thun; nochmals meinen innigsten Dank." Erhältlich in auer prie ner an verlange eine Gratisprobe unter Einsendung einer 10-Pag.- uin#.5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Victoria-Apotheke, Berlin SW., Friedriastraße 198. Bespngtselet# peter, 51.10 Präsent Sudamerikanl-eher Stechapfel, 14 Prozent</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäfass., eses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nich ollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als lin rift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß ndungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen undsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, geli, redaction in den meisten Fällen weder vorher von der mitteilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige# agen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
