<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389581</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das"ultramontane Holeladreßbuch" läßt eine ganz Reihe von liberalen Blättern noch immer nicht zur Ruhe kommen. Wie sehr man aber gerade in die#en Kreisen Veranlassung hätte, ruhig zu sein, geht aus einem Artikel der Konstanzer Nachrichten hervor, in welchem es heißt: Der Evangelische Arbeiterverein Konstanz versandte dieser Tage durch den Verwaltungsra bzw. dessen Ersten Vorsitzenden K. Widmayer hier ein Zirkular an sämtliche M worin ein"Verzeichnis derjenigen Vereinefreunde und Mitglieder, die Geschäfte oder Gewerbe usw. betreiben und zur Berücksichtigung bei vorkommendem Bedarf(insbesondere bei Weihnachtseinkäufen) auf das angelegentlichste empfohlen werden, en hatten ist. Zum Beweise dessen, daß die Sache systematisch betrieben werden soll, dient der Umstand, daß in diesem Verzeichnisse u. a. Badeanstaltsbesitzer, Baumeister, Gasthofbesitzer und Wirte, Schieferdecker, Kesselflicker usw. aufgeführt sind; bei diesen werden doch wohl kaum Weihnachtseinkäufe gemacht werden! Was sagen die entrüsteten liberalen Blätter und ihre Nachbeter dazu? Also vor der eigenen Türe kehren! Ueber die beabsichtigte Anlegung eines"katholischen Hoteladreßbuches" haben zahlreiche liberale Blätter bitter geklagt. Der betr. Vorleger hat dann nachrücklich in Abrede gestellt, daß mit seinem Unternehmen eine Boykottierung andersglaäubiger Hotelbesitzer beabsichtigt sei. Dieselben wurd n ebenfalls berücksichtigt, wenn der katholische Gast dort keine Unannehmlichkeiten zu erwarten habe, und dies sei nicht sowohl in reichsdeutschen, als in gewissen usw. Gastösen des Auslandes zu befürchten. Die Presse hat dann eine Menge von Fällen beigebracht, in denen mit weit schärferen Mitteln von nicht katholischer Seite gearbeitet werde. Soweit wir sehen, werden diese Feststellungen systematisch ignoriert. Mit der vorstehenden Notiz wird es wohl ebenso gehen, denn natürlich ist das"etwas ganz anderes". Allen Grund, sich um diese verschiedenen Feststellungen zu kümmern, hat auch die Kölner Rheinische Wirtezeitung, die-- vermutlich um ihren Charakter als unparteiisches Fachblatt zu beweisen-- in ihrer Nr. 48 vom 1. d. dem Adreßbuch einen donnernden Leitartikel widmete. Das Blatt bezeichnet, sich als"essitzelet Organ des Rheinischen Wirteverbandes". Der letztere tate wohl, seinem offiziellen Organ klar zu machen, daß es wichtigere Dinge zu In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 3" sino für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Premierminister Balfour als Redner beim Banket: des United Club im Londoner Hotel Cecil; ferner mehrere Augenblicksbilder aus dem Berliner Straßerleben; die Bildnisse des neuen Bischofs von Mainz Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
