<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389596</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Es siud ernannt worden: die Ingenieure und Lehrer an den vereinigten Maschinenbauschule in Köln O. Wilm, K. Matschoß, K. Volk, H. Dubbel und Dr. M. Corsepius zu Oberlehrern und der Lehrer an derselben Anstalt Th. Spengler zum Maschinenbauschullehrer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet Tödlicher englücksfall. In einem Hause in der Palästraße siel am Mittwoch abend ein etwa dreiähriges Mädchen durch eine Lucke die Speichertreppe hinunter und erlitt einen Schädelbruch. Das * Die Weihnachtsfestfeier der Bürgergesellschaft fand am  Samstag unter so außserordentlich starker Beteiligung statt, daß der große Prunksaal mit Nebensälen bis zum letzten Platz besetzt war. Ein reichhaltiges, der Weihnachtsfeier angehaßtes Programm war für die Feier aufgestellt worden. Hr. Stadtverordneter Pilartz, der Vorsitzende der Bürgergesellschaft, begrüßte mit herzlichen Worten die so zahlreich erschienenen Festtheilnehmer im festlichen Raum, dessen schönster Schmuck ein mit elektrischen Lichtern reichgeschmuückter mächtiger Weihnachtsbaum war. Wie in früheren Jahren wurden die Festtheilnehmer durch Damen und Herren der Gesellschaft wieder in das Märchenreich geführt. Das Gerträignis der Aufführungen am 27. und 28. Dezember werde in diesem Jahre der Kirche in Raderthal zugefuührt werden. Die Kapelle des 53. Infanterieregiments unter Meister Granzow Leitung eröffnete die Darbietungen mit dem Marsch aus der Oper Lo#elei von Max Bruch und der Ouvertüre zu Oberon von v. Weder. Konzertsängerin Frl. Therese Hattingen sang mit glockenreiner, äußerst sympathischer Stimme und warmer Empfindung drei Weihnachtslieder von P. Cornelius: Christbaum. Die Könige und Christus der Kinderfreund. Andachtsvoll lauschte das Auditorium dem künstlerisch gestalteten Vortrage, und belohnte die Tängerin mit stürömischem Beifall. Das Charakter- #.it von Hauekam kam unter Granzow Leitung zür witlaal eini Wiedergabe. Hr. Konzertsänger Karl Rost fand, Kait 21.Dez.1903. In der gestrigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung wurde beschlossen, die Sturmischädenversicherung städt scher Gebäude nicht zu erneuern, die Vertrage über den Ausbau des zwischen der Roon- und Anast aze gelegenen Teiles oer Thumbstraße zu genehmigen, die Straßenbaukosten für die Helenenstraße auf 57,40 M. pro Baufrontmeter festzusetzen und verschiedenen Anträgen auf Errichtung von Neubauten an unfertigen Straßen unter den üblichen Bedingungen entsprochen. Zur Einführung der neuen Zeichenmethode in den Volksschulen, zur Einrichtung eins Zichensaales für die Fortbildungsschule, zur Errichtung ennes Konferenzzimmers im Schulhause an der Hermannstraß- und zur Bepflanzung des Spielplatzes am Gymnasium mit Beumen wurden die erforderlichen Kredite bewilligt.-- Heute nachmittag zog sich ein Hülfsweichenneller aus Libour auf dem Bahnhof Deutzerfeld eine erhebliche Quetschung des rechten Kniegelenkes dadurch zu, daß ihn beim umladen ein gesülltes Beersß auf den Leib und auf das Bein fiel. Der Verletzte wurde ins hiesige Hospital gebracht.-- Gestern abend wurde in der Mütheimerstraße ein angetrunkener Schuhmacher von dem Pferde eines Milchwagen angesteßen, worauf er zu Fall kam und das Fuhrwerk ihn überfuhr. Er erlitt hierbei eine Kopfverletzung und blieb liegen. In dem Glauben, der Mann sei schwer verletzt, schafften Passanten einen Wagen herbei und fuhren ihn zum Hospital, Vor letzterem angekommen, sprang der Schuster mit den Worten: Ich will nicht ins Hospital!" vom Wagen und fiel dabei wieder so malücklich, daß er eine zweite, erhebliche Kopfwunde sich zuzog. Hierdurch wurde er derart ernüchtert, daß er allein nach seiner Wohnung sich begeben konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
