<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389522</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Die Ersatzwahl für die von der dritten Abteilung gewählten Stadtverordneten, deren Mandat mit dem 31, Dezember d. J. zu Ende geht, findet am Dienstag den 3. und Mittwoch den 4. November d. J. statt. Die Einladungen dazu sind, entsprechend einem Beschlußß der Stadtverordnetenversammlung, seltene des Oberbürgermeisters den Wahlberechtigten eingehändigt worden. Diese Einladungen dienen als Ausweis bei der Wahl, ohne daß indes die Zulassung anderer Ausweispapiere(Steuerzettel um., ausgeschlossen wäre. Die Zentrumspartei ladet ihre Anhänger auf Sonntag den 25. d.., morgens 11 Uhr, in den großen Saal der Bürgergesellschaft zu einer Versammlung ein behufs Aufstellung der Kandidaten. Die ausscheidenden Stadtverordneten, die Herren Sanitätrat Dr. Hoesten, Sanitätrat Dr. Pilgram, Buchdrucker Rings, Baumeister Ferd. Schmitz und Dachdeckermeister Wingen gehören bekanntlich sämtlich der Zentrumspartei an. Wenn es vielfach als selbstverständlich betrachtet wird, daß das Zentrum auch bei der dieseährigen Wahl der dritten Klasse seine Kandidaten durchsetzen wird, so entbindet dies die Anhänger der Partei doch nicht von der Pflicht, dafür zu sorgen, daß die Wahl der Zentrumskandidaten mit einer der großen Zahl der Wähler(über 41000) entsprechenden Mehrheit erfolgt und keine unangenehmen Ueberraschungen sich ereignen. Aus diesem Grunde empfiehlt sich auch ein zahlreicher Besuch der Wäheerversammlung. In derselben werden u. a. die Stadtverordneten Dr. Hoesten und Rings reden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Handelshochschule in Köln. Die ersten Imm tribulationen für das Wintersemester haben stattgefunden. 73 Hen sind bisher neu immatrikuliert worden, so daß auch in diesem Seme wiederum ein beträchtlicher Zuwachs zu verzeichnen sein wird, zum da die Frist für die Immatrikulation erst mit dem 12. Novem Tödlicher Unfall. Eine Frau aus Bornheim, Mutter nenn Kindern, versuchte gestern morgen auf den im Abfahren griffenen Zug der Köln-Bonner Kreisbahnen aufzuspringen; sie riet hierbei unter den Zug. Beide Beine wurden der Verungluüc abgefahren. Auf dem Transport zum Krankenhause starb sie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tot aufgefunden wurde gestern vormittag in seinem Ba ein achtzehnähriger Mechaniker. Derselbe war durch einen Revolbeschuß in die linke Schläfe getötet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern abend stieß in der Urbanstraßen Straßenbahnwagen mit einem Krümperwagen zusammen. Der sammenstoß war ein sehr heftiger, so daß Wagen und Pferde### der Seite und ein Kürasier vom Wagen auf die Erde geschleude wurde. Der Kürasier wurde anscheinend schwer am Kopfe verl## und mußte in das Garnisoulazarett gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Trier, 22.Okt.1903. Bei den gestrigen Wahlen zum werbegericht aus dem Kreise der Arbeitnehmer wurden, wie# reits mitgeteilt, 422 Stimmen abgegeben; davon entfielen sozialdemokratischen Kandidaten 218 Stimmen. Dieser Sieg der Lauheit der christlichen Arbeiter zuzuschreiben. In einer au## flossenen Sonntag in der Treviri abgehaltenen Versammlung sich die auf christlicher Grundlage beruhenden Vereinigungen auf-- Kandidaten geeinigt, und diese würden auch durchgekommen sein##### die Mitglieder dieser Vereinigungen einigermaßen von ihrem recht Gebrauch gemacht hätten. Im ganzen haben die schritt Gewerkſchaftler nur 204 Stimmen abgegeben; der katholische Arbe# verein allein zählt an 800 Mitglieder. Die Wahlbeteiligung also von dieser Seite eine sehr geringe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>General v. Hugo ist hier angekommen und hat im Domhofe Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
