<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389573</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Rheinische Städtebund hält am Samstag, den 19. Dezember, mittags 12 Uhr, im Gürz nich hierselbst eine Sitzung mit folgender Tagesordnung ab: Neuwahl des Vorstandes; Handhabung der Schlachtvieh- und Feischbeschau mit besonderer Berücksichtigung der Nichtschlachthofgemeinden, Berichterstatter: Hr. städtischer Tierarzt Lobeck(Mederin); Verrechnung der polizeilich erkannten Geldstrafen, Berichterstatter: Hr. Bürgermeister Gläßner(Höscheie); Armenüsorte und Wohltätigkeit, Berichterst itter: der Vorsitzende, Hr. Bürgermeister Stern(Viersen); Besprechung verschiedener Verwaltungsr Das Tauwetter und die rastlose Arbeit vieler städtischen und Auf Regulateur, Freischwinger u. Wanduhren Auf Taschenuhren, Gold- und Silberwaaren Kolner Local-Anzeiger Nr. 335 4 sonntag, 6. December 1903 Am Sonntag den 6. Dezember finden in Köln und Umgebung mehrere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kollegen werden gebeten, dieselben zahlreich zu besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverorductenversammlung. Die Tagesordnung für die nächste Sitzung umfaßt nur zehn Punkte, wovon die Hälfte auf die geheime Sitzung entfällt. Oeffentlich sollen verhandelt werden: Aenderung der Fluchtlinie Schaafenstrße--15, Nachtrag zu dem Vertrag mit den Köln-Boner Kreisbahnen betreffend Mitbenutzung städtischer Bahnanlagen durch Militärzüge, Vertrag mit der Eisenbahnverwaltung betreffend die Gürtelbahn-Unterührung unter dem Rangierbahnhof Eifeltor, Gewährung von Beiülfen an Junungsschulen, Errichtung von ständigen Wachen der Berufsfeuer wehr In Ehrenfeld und Nippes. In der geheimen werden u. a. verhandelt: Vorlage über die Errichtung einer Akademie für praktische Medizin, Vergebung der neuen Anleihe, Anerbieten der Frau Kommerzienrat Rautenstrauch, für das Rautenstrauchjost-Museum einen Neubau auf ihre Kosten ausführen Erweiterter Geschäftsverkehr. Am heutigen drittletzten Sonntag vor Weihnachten ist der Verkauf von Back- und Konditorwaren, Fleisch- und Wurstwagen, Vorkostartikeln und Milch von 5 bis 9 Uhr morgens und von vormittags 11 Uhr bis 7 Uhr abends, der Verkauf von Blumen und Kränzen sowie von Waren aller Art in den offenen Verkaufsstellen aller übrigen Handelsgewerbe von 7 bis 9 Uhr morgens und von vormittags 11 Uhr bis 7 Uhr abends erlaubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stempelsteuer. Das Kgl. Hauptsteueramt für inländische Gegenstände macht darauf aufmerksam, daß nach dem Stempelsteuergesetz vom 31. Juli 1895 schriftliche(auch durch Briefwechsel zustande gekommene) Pacht-, Afterpacht-, Miet- und Astermietverträge sowie antichretische Verträge(Pfandnutzungsverträge) über unbewegliche Sachen, sofern der nach der Dauer eines ganzen Jahres zu berechnende Pacht-, Miet- usw. Zins mehr als 300 M. beträgt, mit Einzehntel vom Hundert des letzteren zu versteuern sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Bewaffnung der Privateächter in Polizeiräsident hatte durch Verfugung vom:. November 192 aus ordnungs- und sicherheitspolizeilichen Gründen der Direktion der Kölner Wach- und Schließgesellschaft untersagt, ihre Wächter zu bewaffnen. Sie waren kurz zuvor mit einem ungeschliffenen, abgerundeten Seitengewehr ausgerustet worden. Den Polizeipräsidenten leisten bei seiner Verfügung verschiedene Erwägungen. Die Wächter der Gesellschaft hätten keine autoritative Stellung, sondern nur die Rechte und Pflichten von Privatpersonen, so daß sich ihnen keine Gelegenheit biete, sich, wie die Polizeibeamten, gegen einen Augriff schützen zu müssen; es komme auch in Betracht, daß die Polizeibehoörde nicht bei der Auswahl der Wächter m tzuwirken habe, so daß jede Gewähr dafür fehle, daß nicht Mißbrauch mit der Waffe getrieben werde; endlich sti bei der Bemannung der Wächter eine Verwechselung mit Mitgliedern der bewaffneten Macht oder mit Polizeibeamten auf seiten des Publikums zu besorgen, was zu en größten Unzutraäglichkeiten führen könnte. Auf erhobene Klage setzte jedoch der Bezirksausschußß die Verfügung vom November 1902 außer Kraft. Es liegt schon im geschäftlichen Interesse der Klägerin, als Wächter nur solche Personen anzustellen, die durch ihre bisherige Tätigkeit und ihr ganzes Vorleben das Vertrauen rechtfertigen, das der Kundenkreis der Klägerin ihnen dadurch entgegenbringt, daß er ihnen die Schlüssel seiner Hauser an traut. Es könne nicht geleugnet werden, daß für Personen, die meisten gerade in abgelegenen, weniger begangenen Gesunden die Nachtwache ausuben und dadurch leicht den Augriffen von Personen ausgesetzt sind, vor denen sie die ihrer Obhut anvertrauten Hauser schützen sollen, eine gewisse Bewaffnung erforderlich sei. Gegen diese Entscheidung legte der Polizeiräsident Berufung ein, indem er u a. ausführte: Die erfolgte Bewaffnung der Angestellten der Wach- und Schließgesellschaft mit dem stumpfen Seitengewehr sei nicht nötig, weil der von ihnen bisher geführte, mit einer eisernen Spitze versehene Stock vollauf genüge, einen Angriff abzuwehren. Die Direktion verfolge mit der Bewaffnung ihrer Angestellten nicht den Zweck, ihnen ein besonderes Schutzmittel an die Hand zu geben, sondern lediglich die Absicht einer besseren Repräsentation ihres Unternehmens dadurch, daß sie ihren Angestellten durch Uniform und Bewaffnung das Ansehen von Beamten gebe. Die Bewaffnung solle also vorwiegend Reklamezwecken dienen. Der Erste Senat des Oberverwaltungs- gerichts hat am 4. Dezember 1903 die Vorentscheidung des Bezirksausschusses mit der kurzen Bearündung bestätigt, daß sich nicht anerkennen lasse, daß die Verfügung des Polizeiräsidenten im sicherheits- und ordnungspolizeilichen Interesse gerechtfertigt sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Kauurienzüchterverein Fringilla hält seine dieseährige Ausstellung in den Tagen vom 6. bis 8. Dezember im Hote Storch an der Hohepforte ab. Dem Verein ist durch Erlag des Obereräsidenten der Rheiprovinz zugeht nden worden, öffentliche Ausſpielung von Kanarienähnen zu vera worn die Lose a 50 Pfg. zur Ausgabe gelangt und ber its rer griffen sind. Mit der Musst lung verbunden ist eine solche von seltenen Terrarien, fremdeändischen Vögeln, Sämereien, Ziertörben usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>üsseldorf 4 Dez.1903. Die Reform des Straßenbahntarifs welche der Magistrat im Juni d. J. bereits ankündigte, ist jetzt den Stadtverordneten zugegangen. Der spring Punkt in der ganzen Vortage ist die Erhohung der bisheri Fahrpreise, verandaßt durch die Unterbilanz, mit der die Stat der Straßenbahnbetrieb nach dem einheitlichen Zehnpfennigtarif betre... Die mit der Prüfung der Angelegenheit betraute Kommission# die Tariferhöhung als einziges Mittel erkannt, um die Rentabili al verhältnisse der Bahn zu steigern. Während bisher jede Streck vier Teistrecken eingeteilt war und für 10 Pfg. abgefahren werde konnte, sollen nach dem neuen Tarif die Teillinien vermehrt und 5 Fahrpreise wie folgt bemessen werden: bis zu zwei Teilstrecke 10 P bis zu vier Teilstrecke 15 Pfg., bis zu neun Zeitstrecken"#5. b und über neun Teilstrecke beliebiger Entfernung 40 Pfg. 2 geführt werden Fahrkarten für das ganze Straßenbahnnetz zu und Schulerkarten mit 55 Proz. Ermäßigung des. gewöhnischen, Se preises. Der neue Tarif, von welchem sich die Verwaltung## Mehr einnahme gegen den Voranschlag um etwa 30 0000 M. verspott, soll am 1. Februar 1994 in Kraft treten. Die Bürgerschaft von dieser"Reform" nicht gerade erbaut sein."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Emden,.Tez.1905. Vor dem Seeamt wurde u." folgender Seennfall verhandelt: Der Dampfer Hansa von ne geführt von dem Kapitän L. Lorentzen, in au. 8. Januar# abends 8 Uhr, auf der Reise von Hongkong nach Kautonzmnen, Meerenge von Sing-Moon mit einer chinesischen Dschunke z. gestoßen, infolgedessen die Dschunke gesunken ist; die selben wurde durch ein Boot der Hansa gerettet. Oblei#z##rgungßt durch den sträflichen Leichtsinn des Führers der Dschunke--.." worden war, maß das englische Seegericht in Vo##########en. Kapitän der Hausa die Schuld zu und hat die Rederei als##### ersatz die Summe von 8100 M. zahlen mussen,"Auger- u 1 ne hiesige Seeamt: es gab den Spruch ab, daß die....81 Zusammennaßes nach dem vorliegenden Beweismaterial auf hartes Manöfrieren der Dschunke zurückzufahren ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
