<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389585</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Stand der Aerztebewegung in Köln. Wir erhalten folgende Zuschrift:"Der in Nr. 344 des Köln. Lokal-Anz. enthaltene Bericht über den Stand der Aerztebewegung in Korn gibt uns Veranlassung zu folgender Erwiderung: Der Vorstand des Krankenkassenverbandes hat es bisher vermieden, in Sachen der Aerztefrage die Presse in Anspruch zu nehmen. Wir wurden auch heute von diesem Standpunkte nicht abweichen, wenn der eingangs erwähnte Artikel uns nicht hierzu nötigte. Danach hat in der am Samstag abgehaltenen allgemeinen Versammlung des Vereins der Kölner Aerzte der Vorsitzende des Vertrauensausschusses behauptet, daß unter den von uns engagierten auswartigen Aerzten sich auch ein solcher ans Berlin befände, der früher Assistent des bekannten Kurpfuscher Nardenötter gewesen und im Februar dieses Jahren wegen Betrugs zu Gefängnis und Ehrverlust verurteilt worden sei. Ich stelle degegenüber folgendes fest: Unter den zahlreichen Bewerbern befand sich auch ein Hr. Dr. K. aus Berlin. Da die über denselben eingeholten Ausünfte u. a. auch die eines weltbekannten großen Hamburger Rheders nach jeder Richtung hin ant lauteten, so wurde auch der Genannte zu persönlicher Vorstellung und Besprechung nach Köln geladen. Hier teilte er mir offen seine Vergangenheit mit, und ich erwiderte ihm darauf, odaß nach meiner Auffassung ein jedes Vergehen durch die Strafe schließlich einmal als gesühnt betrachtet wer#en müsse; indessen könne diese Betrachtung im vorliegenden Falle für die Entschliefßungen des Verbandsvorstandes nicht ausschlaggebend sein. Dieser habe vielmehr zu bedenken, daß die von auswärts herangezogenen Aerzte der alleschärfsten Kritik würden unterzogen werden, und es wurde dann nicht allein der Sache der Krankenkassen, sondern vor allen Dingen im, dem Bewerber selbst, der allergroößte persönliche Schaden erwachsen, wenn seine früheren Verhältnisse hier von neuem zum Gegenstande öffentlicher Angriffe gemacht würden. Ich empfehle ihn deshalb u seinen Interesse von seiner Bewerbung zurückzutreten. Letzteres ist sofort geschehen und in Voraussicht dessen, was da kommen könnte, auch sofort aktenäßig festgelegt worden. Der Vorsitzende des Vertrauensausschusses der Aerzte war also mangelhaft unterrichtet. Für die Zukunft werde ich auf Angriffe von dieser Seite nicht weite. Worten, zumal der Vorstand des Krankenkassenverbandes sich bisher bei allen seinen Schritten in der Abwehr der Aerztebewegung nur solcher Mittel und Wege bedient hat, die das Licht der Oeffentlichkeit nicht zu scheuen brauchen; von diesem Grundsatz werden wir auch ferner nicht abgehen. Der Krankenkassenverband des Aufsichtsbezirke Stadt Köln, der Vorsitzende: Lechner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 15.Dez.1903. In Buchheim fan en Sonntag abend eine Versammlung zur"Einfu.".##, vereins für das katholische Deutschland statt. Hr. Rektor mann als Geschäftsührer für den östlichen Bezirk der Stadtgemeinde erläuterte das Verhältnis des neueinzuführenden Vereins zu dem beder Nach eilen Schlashort, de, eiz, Siahderodacten Gasen klärten 50 Anwesende schriftlich ihren Beitritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für die katholischen mittleren Beamten Köuns findet am Freitag den 18.., abends 815 Uhr, im Vortragssaale der Bürgergesellschaft-- Eingang nur Appellhofplatz-- der dritte dieseährige wissenschaftliche Wintervortrag statt. Den Vortrag, und zwar über Die geistigen Grundlagen des 20. Jahrhunderts, wird Herr Professor Dr. Englert von der Universität in Bonn halten. Nichtmitglieder können durch Mitglieder eingeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die hochinteressante Serie, der Vatikan und die vatikanischen Gärten mit der päöstlichen Sommerresidenz in Rom, wird nur noch bie Sonntagabend ausgestellt bleiben. Da das Palazzina, der kleine Sommerpalast des h. Vaters, für Fremde nicht zugänglich ist-- selbst die Jubiläumspilger kamen nicht hinein-- und die inneren Räume desselben vorher noch niemals photographiert werden durften, so können diese Oertlichkeiten und Gegenstände nur im Panorama vorgefuührt werden und zwar lediglich infolge einer außerordentlichen, bis dahin noch niemand erwiesenen Gunst des hochseligen Leo XIII.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neue Mastrichterstraße. Die Umbenennung der von der Nordostecke des Brüsteler Platzes zum Mastrichtertor führenden Straße, die bisher Mastrichterstraße hieß, ist erfolgt, ebenso die Umnumerierung der Häuser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Uhr. Der Verleihung von Werden der Handbibliothek des Lesesaale steht für die Dauer der Ferienzeit nichts entgegen. Von Samstag 2. Januar 1904 ab ist die Stadtbibliothek dem Publikum, wieder geöffnet, und zwar der Lesesaal: Moutags bis Freitags von 10--1 und--8 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr; das Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11--1 und--5 Uhr, Samstags von 11--1 Uhr. Die Benutzung der Bibliothek geschieht unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung, gestattet. Näheres besagt die Benutzungsordnung, welche in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach auswärts auch als Drucksache versandt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>bei dieser Winterlite, die Menschen aber und selbst die Kinder müssen erbarmungslos hinaus. Aber da man sch on nicht zu Hause sitzen kann, so sollte man sich wenigstens gegen Erkältungen der X Atmungsorgane und gegen die böse Jufluenza schützen, indem man stets Fay's echte Sodener Mineralpastillen bei sich trägt und  ab und zu eine Bastille nimmt, während man. Wind und Wetter  ausgesetzt ist. Das beugt vor und nützt selbst in schweren Fällen, 4 wenn man bereits erkaltet ist. Die Schachtel, die nur 85 Pfg. kostet. reicht auf ein paar Tage und ist überall erhättlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
