<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389503</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Altes Stadttheater. Der Spielpla des Alten Stadttheaters ist dahin abgeändert worden, daß am Freitag Alt-Heidelberg in Szene geht und am Sonntag Nachtasyl wiederholt wird. Das Gastspiel von Madame Sarah Bernhardt findet am Samstag den 24. d. im Alten Stadttheater statt; zur Aufführung gelangt Sardous fünfaktige Drama La Tosca. Der Billetverkauf zu dieser Vorstellung beginnt am 15. Oktober.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Am Sonntag den 11. Oktober sollen auf der Radrennbahn des Sportplatzes zum letzten Male große internationale Rennen stattfinden. Dieselben werden veranstaltet von einer freien Vereinigung Kölner Sportsleute. Das Hauptereignis des Tages wird der"Große Abschiedspreis" bilden, ein Dauerrennen über 100 Kilometer mit Motorschrittmachern, ausgestattet mit 2000, 1000, 500 und 250 M. Barpreisen. Eine gleichwertige und internationale Konkurrenz wird hinter brillanten Motoren um den Sieg kämpfen. Interessante Flieger- und Motorrennen vervollständigen das Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stiefelputzer. An einen hiesigen Verein, der sozialen Bestrebungen huldigt, sind vielfach Arbeiter herangetreten, die in ihrem Beruf erkrankt waren, wie Marmorarbeiter, Steinhauer usw. und denen es aus Gesundheitsücksichten verboten wurde, sich in ihrem Beruf weiter zu beschäftigen. Um diesen Leuten zu helfen und ihnen Beschäftigung zu verschaffen, hat man sich mit den Behörden dahin verständigt, daß an allen größeren Verkehrsstellen Köuns Stiefelputzer angestellt werden dürfen. Eine hiesige Dame hat die erforderlichen Mittel zur Verfügung gestellt. Dieser Tage wurde die erste Stiefelputzerstelle am Neuen Stadttheater in Betrieb gesetzt und in den nächsten Tagen wird am Augustinerplatz ein Stiefelputzer zur Dienstleistung bereit stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>H. Blutvergiftungen. Das zehnährige Mädchen eines Einwohners aus der Poststrße zog sich vor einigen Tagen an einem verrosteten Nagel eine unerhebliche Verletzung an einer Hand zu. Gestern zeigte sich eine Blutvergiftung, und das Mädchen wurde dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dort wurde ein Stukateur aufgenommen, der sich ebenfalls Blutvergiftung an einer Hand zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Helene, T. v. Franz Rodenkirchen, Tagel., Biberstr. 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>- Peter Breuer, Fuhrunternehmer, Dagobertstr. 7, u. Gertr. Wolfsarten, Hitzelerstr. 42.- Aug. Friedrichs, Schreinerges., Scheffelstr. 13, u. Franz. Strempel, Josephstr. 47.- Adam Sauer, Maurerges., Bonnerstr. 65, u. Anna Kettel. Rolandstr. 65.- Herm. Schneggenburger, Kunstglaser, Triererstr. 55, u. Apollonia Hardt, Kysseäuserstr. 55.- Wilh. Soländer, Brennergeh., zu Langendreer, u. Wwe. Kath. Herting, geb. Milden, Elsaßstr. 36.- Hans Nin, Oberkellner, zu Hagen. u. Magdalena Koch, Aachenerstr. 16.- Wilh. Sonnenberg, Tagel., Pfälzerstr. 62, u. Magd. Schneider, Aachenerstr. 64.- Theod. Müllengeister, städt. Bureauass., zu Mülheim a. Rh., u. Anna Schiffarth, Weberstr. 120</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eug. Höler, Bildhauergeh., zu Düsseldorf. u. Rosa König, Glockeng. 54.- Otto Küpers. Eisenb.-Betriebssekretär, zu Darmstadt, u. Franziska Röcker, Mühlenbach 16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nur echt zu haben: Heumarkt 33, Luremburgerstraße 19, Hohenzollernring 72. 0 Lieferung sofort in Fuhren mit Originalwiegeschein. Händlern Vorzugspreise bei flotter Bedienung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Niesewandt zu Mülheim a. Rh.; für den 5. Wahlbezirk der königliche Landrat Springorum zu Waldbaöl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Obstaärkte des Rheinischen Bauernvereins. Der Rheinische Bauernverein hält in diesem Jahre zwei Obstaärkte ab. Der erste findet vom 10. bis 13. Oktober einschliefßlich in Aachen, Hotel Kaiserhof, statt. Derselbe ist nur für den Regierungsbezirk Aachen bestimmt. Der Markt in Köln vom 14. bis 16. Oktober einschliefßlich findet im Fränkischen Hofe statt. Letzterer ist provinzial, d. h. sämtliche Mitglieder des Rheinischen Bauernvereins der ganzen Rheinprovinz können den Markt beschicken. Ausgestellt werden: Frisches Obst und Obstprodukte,(Gelee, Apfelkraut, Schnitzel, Konserven, Trauben, Obst- und Beerenwein), Speiſekartoffeln, Zwiebel, Nüsse, Molkereiproducte(Butter, Käse), Honig, Obstaäume, sowie Geräschaften für Obstbau. Der Verkauf geschieht nach Proben und muß von jeder Sorte mindestens ein Kilogr. als Durchschnittsprobe, einen Tag vor Eröffnung des Marktes eingesandt werden. Ferner werden in Aachen wie in Köln eine größere Anzahl Körbe(Koch- und Tafelobst) zum unmittelbaren Verkauf ausgestellt. Proben müssen bei Obst und Kartoffeln der zu liefernden Ware genau entsprechen. Trotz der geringen Obsternte scheint die Beschickung der Märkte gut zu werden. Die Hausfrauen werden hinänglich Gelegenheit haben, ihren Bedarf an Obst u. dgl. direkt vom Züchter zu decken. Die Abteilung Weinvertrieb des Rheinischen Bauernvereins Köln wird auf beiden Märkten mit einem reichhaltigen Sortiment von den ihnen angeschlossenen Winzervereine der Ahr, der Mosel und des Rheines Wein ausstellen. Es findet sich somit Gelegenheit, naturreihe Weine preiswert zu kaufen. Ganz besonders sei auf die Rotweine der Ahr verwiesen, die sich als vorzügliche Frankenweine bewährt haben. Obst- und Beerenwein wird die über die Rheinlande hinaus bekannte Obstverwertungsgenossenschaft Lindlar, Hartegasse, Kreis Wippertürth, ausstellen. Auch an naturreiner Apfelkraut und Honig wird es nicht fehlen. Obstaäume, für die verschiedensten Gegenden passend, stellen die ersten Baumschulen des Rheinlandes, Hr. A. Schlösser(Köln-Ehrenfeld), Frhr. A. v. Solmacher (Burg Namely), Bertrams(Geldern), Lambert&amp; Reiter(Trier), Dahs, Reuter&amp; Co.(Jünigsfeld-Oberpleis), L. Lans(Loosen-Wesel) aus. Mit den Obstaärkten ist gleichzeitig eine Butterprüfung verbunden. Molkereien der verschiedensten Gegenden, die dem Bauernverein angeschlossen sind, stellen Proben zur Verfügung. Die Prüfung wird von Fachleuten vorgenommen. Aufragen um Auskunft bezüglich der Märkte sind durch die Abteilung für Obst- und Gemüsebau des Rheinischen Bauernvereins, Kempen(Rh.) unentgeltlich zu beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Brand. Gestern Nachmittag entstand in einem Hause an der Venloerstraße dadurch Feuer, daß Teer übergekocht war. Die Feuerwehr beseitigte nach kurzer Zeit jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik konnte mit der am Sonntag im Konzertsaal der Bürgergesellschaft abgehaltenen Monatsversammlung auf sein 45jähriges Bestehen zurückblicken. Wohl aus diesem Anlaß waren die langen Tischreihen mit zahlreichen Palmen und blühenden Pflanzen als Primeln, Kamelien, Heideröschen, Chrysanthemum usw. geschückt. Der langeährige Vorsitzende, Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>J. Thelen(Bierstal), Bierkellerei Plankg. 38, Pernspr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
