<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389525</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erzbischöfliches Diöcesar-Museum, Domhof 8. Geöffnet an Sonn- und Feiertagen 10--2, an Wochentagen--6 Eintrittsgeld an Wochentagen 50 Pfg., an Sonn- u. Feiertagen 30 Pfg Die Volksbibliotheken an der Richard Wagnerstrße(Schule), sind geöffnet Sonntags von 11--1 Uhr, Mittwochs von 12--1 Uhr. Die Lesehallen und Volksbibliotheken am Quatermarkt an der Niederichstr, sind geöffnet Sonntags von--8 Uhr nachmittags, an Wochentagen von--10 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Leiratzantändigungest, Johanan Kipp, Verputzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hedwig Bender, Venloerstr. 341.- Wilh. Zweier, Diener, Sereielde straße 20 u. Gertrud Schröder, Büdesheim. Kr. Prüm.- Adam Schlosser, Thebäerst. 98. u. Maria Kirschweng, Subbelratherstr. 189. Anton Kramer, Tagel. u. Anna Theryagg, Leyendeckerstr. 87.- Eduard Funck, Tagel., Roßstr. 13. u. Maria Mauß, Roßstraße 14.- Amanda# Kurtz, Kutscher, Körnerstr. 93, u. Anna Heiden, Köln, Hansaring 61. Christian Anweiler, Tagel., Venloerstr. 1037, u. Josefine Scholl, Marei straße 49.- Alexander Jochem, Fabrikarb., u. Leocadia Ernst, Somm: ringst. 14.- Jos. Hansen, Maler- u. Anstreichergeh., Godesberg, Romer straße 5, u. Anna Tausenau, Keplerstr..- Rudolf Blum, Schlosser, U. Greta Moldenhauer, Körnerstr. 19.- Wwr. Friedr. Hamacher, Ku Lestr. 16, u. Elisab. Rech, Köln, Komödienst. 38.- Christian Schmitz, Ervedient. Klarastr. 38. u. Anna van Wandeln, Keplerstrße 6.- Kat Krüger, Kesselschmied. Hüttenstr. 18, u Susanna Neumann, Klarastr. Rich. Menschen, Ingenieur, Köln-Deutz, Urbanstr. 5, u. Helena Goll, Puste- 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber die Vertreter der modernen Literatur. die im Verlaufe des Winters in der Literarischen Gesellschaft zu Köln eigene Dichtungen vortragen werden, sprach am Freitag Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bestandteile: Anis, Koriander. Fenchel, Zimmt, Myrrhe, Sandelholz Kalmus, Enzian, Rhabarber, Zättwerje 1,75, Aloe 15.00. Weingeist 750.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
