<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389567</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kötener Blumenspiele haben ein Lustrum hinter eine Tatsache, die ihre Lebensähigkeit bestätigt, ohne daß es noch besonders der Bestätigung durch so viele Zeitungsstimmen bedürfte, un sie das so eben erschienene fünfte Jahrbuch der Blumensp### anführen kann, Stimmen, deren Choras schnell einstimmig genoss den ist, nachdem aufänglich Zweifel und Spottsucht-- auch sie übriger unparteisch in früheren Jahrbüchern rubriziert-- sich geäußert hatten. Wie üblich bringt das Jahrbuch die in diesem Jahre preisgerron### Dichtungen, in Bild und Wort die Schilderung des diesjährigen Blumenfestes, das mit dem Geburtstage des Stifters der Hofrat Dr. Johannes Fastenrath, zusammenfiel. Mit den zahlrei## zum Teil hochpoetischen Grüßen zum Blumenfeste und an die Arm königin vereinten sich ebenso zahlreiche Glückünsche an Fastenrath in deutschen und manchfachen romanischen Klängen. 3 poetischen Geschenkgaben, die dem Stifter der Blumenspiele gewiss## wurden, gehören auch solche, die den Wert des diesmaligen Jan buches absolut erhöhen, wie die Uebertragung der Glocke ins Spanische durch einen Deutschch leuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verbindungsstraße zwischen Ziegel- und Fri dich Schmidtstraße in der Verlängerung der Braunstraße"Fritz Hönigsfraße",</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>desgleichen in der Verlän#ung der Thonstraße Hermann Pflaumestraße", a Verbindungsstraße zwischen Aachner- und Friedrich Schmidtstraße östlich der Frechener Bahn"Vo gielstraße". e. Verbindungsstraße zwischen der Neußerund Mauenheimerstraße"Schill- straße", f. Platz nördlich der Schillstrße"Louisenplatz" Das in Nippes an der Thurmstraße, hinter den Häusern Thüringerstraße Nr. 2 bis 20 belegene Schulgrundstück, groß 46 ar 22 qm, soll öffentlich auf zwei Jahre wieder verpachtet werden. Termin wird auf: Freitag den 4. Dezember d.., nachmittags 4 Uhr, auf der Verwaltungsstelle Nippes. Florastraße 105, anberaumt, wozu Pachtlustige eingeladen wrden. Cöln, den 26. November 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl 1. Abteilung. Am Montag, den November, vormittags von--1 Uhr findet im Zimmer 29 des Rathauses die Stadtverordnetenwahl 1. Abteilung statt. Aus dieser scheiden aus die Herren Fabrikant Bartel Berghausen, aeh Sanitätrat Dr. Eduard Lent, Geh. Kommerzienrat Emil Nath, Kommerzienrat Friedrich Schmalbein und Fabrikant sins Wirten. Außeadem hat der bis Ende 1907 gewählte Hr. Geh. dammerzieurat van der Typen sein Amt niedergelegt und muß demr ihn eine Ersatzwahl stattfinden. Zur Aufstellung der Kandid#ten fand am Samstag abend im kleinen Saale der Lesegesellschaft eine Versammlung der liberalen Partei statt. Die Herren hausen, Leut, vom Rat, Schmalbein und Wirten wurden ohne #ider pruch als Kandidaten aufgeht Ut. Ueber die sechste Kandidatur wurde durch Stimmzettel abgestimmt Von 87 abgegebenen Stimmen elten Justizrat Emil Schmitz 44, Rechtsanwalt Eltzbacher 35 und sanwalt Dr. Schnitzler 10 Stimmen. Hr. Emil Schmitz ist also sechster liberaler Kandidat aufgestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>den Stadtverordnetenwahlen II. Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
