<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389552</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abends sowie bei trübem Wetter Aufnahmen bei a" 2. Vergröserungen zu.--..50, 850 u. 11.--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Einer Anordnung des Herrn Kardinal-Erzbischofs zufolge wird die Feier der ersten h. Kommunion der die Volksschule besuchenden Kinder im nächsten Jahre am ersten Sonntag nach Ostern stattfinden. Der Kommunionunterricht soll bereits in der ersten Adventwoche beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wohltätigkeits-Konzert. Hierdurch möchten wir auch an dieser Stelle nochmals darauf aufmerksam machen, daß am Mittwoch, den 18. November(Butz- und Bettag), abends 8 Uhr. im großen Saale der Bürgergesellschaft ein Konzert des gemischten Chores Harmonie stattfinden wird zum Besten der Katholischen Bahnhofsmission. Einerseits die vorzüglichen, vielseitigen Leistungen des gewiß schon allen Kölern wohlbekannten Chores, dann aber noch mehr der gute Zweck des Konzertes mögen den Veranstaltern einen recht gut besetzten Saal verschaffen. Im übrigen verweisen wir auf das Programm im Anzeigenteile dieses Blattes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei In der Nacht zum Dienstag entstand in der Ulrichgasse eine Schlägerei, bei welcher einer der Beteiligten so erhebliche Kopfverletzungen erhielt, daß er dem Bürgerhospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist im Bürgerhospital der Schreinergeselle, der vor einiger Zeit sich in der Kämmergasse durch Sturz einen Schädelbruch zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die städtische Armendeputation ersucht um Aufnahme folgender Notiz:"Entgegen einem in Nr. 260 der Rheinischen Zeitung vom 10. d. Mts. gebrachten Artikel, nach welchem die Armenverwaltung den bei dem Aehrenfelder Brandungück geschädigten armen Familien nicht helfend beigesprungen, sie vielmehr der privaten Mildtätigkeit überlassen habe, stellen wir fest, daß Armenülfe unveraüglich gewährt worden ist. Die beiden in Betracht kommenden Familien haben aus Armenmitteln an Haushaltungsgegenständen alles das erhalten, was von ihnen überhaupt gewünscht wurde. Es wurden verabfolgt: je 1 Ofen mit Zuberör, je 1 Tisch mit Stühlen, je 1 Küchenschrank, je 1 Wanduhr, 2 bezw. 4 Betten mit allem Zuberör, Porzellan und Küchangeräte, je 6 Paar Schuhe, 12 Hemden, 12 Paar Strümpfe und 3 vollständige Anzüge. An sofortigen Barunterstützungen wurden je 18 M. gezahlt. Von unbeteiligter und mit den Verhältnissen vertrauter Seite wurde versichert, daß die Leute jetzt mehr Mobilar und in mindestens derselben Güte besitzen, als vor dem Brande. In beiden Familien befinden sich erwerbsfaähige Kinder und liegt ein Notstand nicht vor".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden in der Florastraße ein Trauring, auf der Hohestrße ein Portemonnaie mit Inhalt, in einer Motordroschke ein Regenschirm, in einer Droschke ein Regenschirm, auf dem Hansaring ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Lindenstraße eine Krawattennadel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Helenenibertusstr. 1, ihrer, Herinstr. 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
