<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389572</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die"Freiheit" der Sozialdemokratie. In dem so übeschriebenen Artikel in der gestrigen Nummer befindet sich in dem als Nr. 3 angeführten Beispiel von sozialdemokratischem Terrorismus ein Druckfehler. Der betreffende Fall hat sich nicht, wie dort steht, in Röln, sondern in Kiel ereignet.".. Sag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am heutigen Samstag ist der Ladenschluß um 10 Uhr abends. Morgen, am drittletzten Sonntag vor Weihnachten, ist der Verkauf von Back- und Konoitorwaren, Fleisch- und Wurstwagen, Vorkostartikeln und Milch von 5 bis 9 Uhr morgens und von vormittags 11 Uhr bis 7 Uhr abends, der Verkauf von Blumen und Kränzen sowie von Waren aller Art in den offenen Verkaufsstellen aller übrigen Handelsgewerbe von 7 bis 9 Uhr morgens und von vormittags 11 Uhr bis 7 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde im Stapelhause findet Sonntag, morgens 11 Uhr, der achte Vortrag über die Erdgeschichte statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein für das Missionshaus Knechtsteden hält am Montag den 14. Dezember, abends um 8 Uhr, im Konzertsaale der Bürgergesellschaft, Eingang Röhrergasse 21, seine nennte ordentliche Generalversammlung ab. In derselben wird der Zivilingenieur und Afrikareisen.de Herr H. I. Boeken einen Vortrag über Deutschostafrika halten. Der Eintritt ist auch Nichtmitgliedern des Vereins gestattet. In der letzten Vorstandslitzung wurde der Schatzmeister des Vereins, Herr Verleger Heinrich Theissing, beauftragt, eine Sammelliste zur Beschaffung der Getomittel für die Aufstellung einer St. Autoniusstatue in der Abteikirche zu Knechtsteden, zum Andenken an den verstorbenen Wohl äter derselben, Herrn Anton Scheben, in der Geschäftsstelle des Rheinischen Merkur, Unterkäster 8, Fichtennadelrheumatismusu. Gichteinreidung(Besta dt.: sibirisches Fichtennadetol) wirkt vorzüglich bei allen rheumatischen Beiden, anerkannt gutes Miel gegen Kreuzamerzen, Gliederreißen, Derenschuß, Anschwenungen, sofortige Linderung der Schmer##en schon nach enmarig Gebrauch. Zahlreiche Anerkennung. Erstlich vielfach verordnet. Preis pro Frische K.50. Vertauf: Lieferung Quantum. Für Händler Bahnlager Köln-Bonnthor Köln-Süd Luxemburgerstrasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Geründet 1855. Fernspr. Nr. 1439 u. 338..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heftiger Schneefall setzte genern mittag ein und dauerte bis zum Abend bei leichtem Frostwetter. Die Schneemassen häuften sich in den Straßen und erschwerten den Verkehr. Die Luft war verdunkelt und auf dem Rhein konnte die Schiffahrt nur mit großer Vorsicht ausgeübt werden. Das Thermometer zeigte um die Mittagszeit bei sehr niedrigem Barometerstand und Süostwind-- 0,2 Grad Kälner Loyal-Anzeiger Nr. 334 m Samstag, 5. December 1903 Chateau Larose, abgelagerte Vordeaux a 90 Pfg. erkl. Flasche Pfälzer Weißwein(zu Bowle) a 50 Pfg. erkl. Flasche Alter seiner Portwein a 90 Pfg. exkl. Flasche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das gestrige anhaltende Schneegestöber bereitete dem Ver kehr viele Hindernisse. Die Jugend konnte sich das erste Wintervergnügen gonnen und Groß und Klein ergötzte sich mit Schnceballenwersen. Leider artete das Spiel vielfach in groben Unfug aus, indem große und kleine Burschen Frauen und Mädchen oft in wüster Weise belästigten, so daß Passanten einschreiten mußten. Auch die gefährlichen Schleifen sind auf den Bürgersteigen wieder im Entstehen begriffen und werden manchen Arm- und Beinbruch herbeiühren, wenn nicht rechtzeitig energisch eingeschritten wird. Noch auf einen anderen Uebelstand sei hier aufmerksam gemacht. Sofort nach Schneefall bilden sich auf den Kanten der Bürgersteige durch das Feſttreten des Schnees Erhöhungen, über die schon viele zu Fall gekommen sind. Die Beseitigung dieser Buckel ware namentlich den städtischen Straßenkehrern ein leichtes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Körperverletzungen. Am Donnerſtagabend verletzte in der Probsteigasse ein Zimmermann einen andern durch Messerstiche so erheblich, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte. In der Nacht zum Freitag wurde an der Alten Mauer am Bach ein Mann im Streite von seinem Gegner in eine Hand gebissen ind so erheblich verletzt, daß er im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>un Brände. Gestern vormittag entstand in einem Hause an der Straßburgergasse ein Zimmerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einem Hause an der Minoritenstrße explodierte ein Petroleumofen, wodurch Feuer ausbrach. Die Feuerwehr beseitigte in beiden Fällen jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Krankenkasse der Bäcker-Innung hielt vorgestern abend eine außserordentliche Generalversammlung ab, um über den Austritt aus dem Krankenkassenverband Beschlußß zu fassen. Für den Austritt liegen dieselben Gründe vor wie bei der Kasse der Wirteinnung. Die Versammlung beschlossß einstimmig den Austritt, erklärt aber, daß sobald dieses nach Lage der Verhältnisse angängig sei, die Kasse dem Verbande wieder beitreten werde. Eine Besprechung der Forderungen des Aerzteausschusses, welcher 6., also 1 M. mehr als von den Ortskrankenkassen, begehrt, führt zur Ablehnung dieser Forderung. Die Versammlung beschlossß bei eintretenden Vakanzen von Aerzten aus den vom Verbande vorgeschlagenen Aerzten die Auswahl zu treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Dez.1903. Marktbericht. Durchschnittspreise,## unge.60, Schnepfen.75 das Stück, Rsshutter A. 29 bis.50, Kochbutter.20-2,30 das Kil., Landeier 3,00,3/30%0 vorwiegend Landschaften und Studienblaätter von bedeutendem Künstler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>scheagsch.s scheiche. chshalche- Abha.s ch. beie Karpfen.60, Salm 6,00-.00. Schellfische, grosse 1,00-1,20, .50-0,70, Schleie.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
