<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389531</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Geschäftsstelle des Kölner Lokal-Anzeigers schreibt zus: In ihrer gestrigen Nummer druckt die Rheinische Zeitung unter der Spitzmarke:"Der fromme Lokal-Anzeiger der Firma Bachem" folgende am 29. d. M. im Kölner Lokal-Anzeiger erschienene Anzeige ab: "Junge hübsche Dame, unabhaängig und heiteren Gemütes, findet gratis für mehrere Monate gastliche Aufnahme in reizvoller, waldiger Taunusgegend. Photographie erwünscht. Offerten unter B 174 an die Geschäftsuelle dieses Blattes." und knüpft daran den Ausruf:"Was soll das anders sein, als ein Kuppelinserat!" und redet dann weiter von"Dummheit","Sittlichkeit" und"Schamhaftigkeit". Die"Dummheit" ist einzig und allein auf seiten der Rheinischen Zeitung. Weshalb soll eine Dame im Tagaus nicht zu ihrer Gesellschaft eine junge hübsche Dame, unabhaängig und heiteren Gemütes suchen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Abteilungslisten der Urwähler für die Landtagswahlen liegen jetzt im Druck vor. Dieselben sind zum Preise von 25 Pfg. pro Bezirk im städtischen Einwohner-Kontrollamt erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschältsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche das Lager einer türkischen Bahnwache in Mazedonien auf der Strecke Saloniki-Modena veranschaulicht. Ferner sind ausgestellt die Bildnisse des neuen päöstlichen Staatssekretärs Monsignore Merry del Val, des neuernannten kath. Feldpropstes der preußischen Armee, Heinrich Vollmar, des neuen Reichsgerichtspräsidenten, Wirkl. Geh. Rat Dr. Gutbrod, eine Darstellung des Kaiser Friedrich-Denkmals in Potsdam und des Zentraltheaters in Chemnitz, sowie die Darstellung mehrerer pflanzengeographischer Anlagen aus dem Botanischen Garten in Dahlem-Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von einem argen Mißgeschick wurde vorgestern ein junger Metzgermeister betroffen. Derselbe hatte ein Geschäft getauft und sollte vorgestern an den früheren Enhuber 3000 M. bezahlen, die er vorher in drei Eintausend-Markscheinen von der Sparkasse geholt hatte. Als der Verkäufer erschien, holte die Frau des Käufers die Banknoten aus dem Geldschrank, während der Mann sich mit dem früheren Geschäftsinhabers unterhielt. In diesem Augenblicke betrat eine Kundig den Laden. Die Frau druckte ihrem Manne die Scheine in die Hand und lief in den Laden, die Kundschaft zu bedienen. Der Metzgermeister war in dem Gespräch so vertieft, daß er auf das Geld, das ihm die Frau zugesteckt, nicht achtete und während des Gespräches die Scheine in der Hand zerdruückte. Im Verlauf der weiteren Unterhandlung öffnete der Metzgermeister den Ofen und warf achtlos die drei zerknitterten Eintausend-Markscheide in das Feuer, welches die wertvolle Nahrung im Nu verzehrte. Erst als die Ehefrau aus dem Laden zurückkehrte und er sie bat, das Geld zu holen, wurde dem Manne bewußt, was er gedankenlos getau hatte. Von den Scheinen war nichts mehr vorhanden. Hoffentlich gelingt es dem Geschäftsmanne, die Vernicht ing der Banknoten so nachzuweisen, daß ihm der Staat den Schader#setzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Kölner Institut für Brennmaterialien-Transport im Hause ist ins Leben getreten. Jeden Tag zur bestimmten Stunde kommt ein Träger und holt gegen geringes Entgelt Kohlen, Briketts usw. aus dem Keller in eigens dazu konstruierten großen Eimern in die Küchen usw. Das Institut will den Hausfrauen, besonders solchen ohne Dienstboten, eine unangenehme Beschäftigung abnehmen und für viele Leute während des Winters einen neuen Erwerbszweig schaffen. Die Träger sind uniformirt, mit Eimern, Laternen und allen erforderlichen Utensilien ausgerüstet. Die Abonnenten des Instituts sind gegen Diebstahl, die Hausbesitzer gegen Sachbeschädigung und die Träger gegen Unfall versichert.(Näheres siehe Anzeige in vorliegender Nummer d. Bl.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurde am Margarethenkloster eine silberne Herren in allen besseren Kolonialwarenhandlungen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
