<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389571</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Betriebsinspektor Laue, der Stationsvorſtand des ewigen Hauptbahrhofes, feierte am 2. d. M. seinen 70. Geburtstag. us diesem Anlaß hat der Kaiser Hrn. Laue seine kostbar umme Photographie mit eigenhändiger Unterschrift und wärasten Gickünschen in besonderm Begleitbrief des Zivilkabinetts übereiln lassen. Noch im August v. J. ließ Kaiser Wilhelm gelegentisch seiner Durchreise Hr. Laue zu sich in den Salonwagen kommen ni wünschte ihm mit herzlichen Worten, daß er das 50jährige Iustlaum im Staatseisenbahndienste erleben möge. Der in weiten bien bekannte und geschätzte Beamte, welcher bereits 40 Jahre den Aneb des Kölner Hauptbahrhofes leitet, erfreut sich noch großer, einiger und körperlicher Rütigkeit. In seiner langen Wirksamkeit seinem verantwortungsvollen Posten, hat er den Kölner Hauptpchahof zu seiner jetzigen Bedeutung sich entwickeln sehen und nanche Schwierigkeiten, welche die Ueberlastung des alten Bahnhofes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>das Einleben in die neuen Verhältnisse mit sich brachten, überwinden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>cert Ti. Nußvender. Professor an der Landwirtschaftlichen nädemie in Poppelsdorf, über das Thema: Genossenschaftswesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Berkum, Bürgermeisteramt Villip zu Berkum, Polizeidiener, 900., steigt bis 1400 M. Birkesdorf, (Kreis Düren), Bürgermeisteramt, Bürgermeisterbote und Polizeidiener, 900 M. Gehalt. Eschweiler, Polizeiverwaltung, zwei Nachtschutzleute, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Niedermendig, Gemeindeverwaltung(Bürgermeisteramt), Feld- und Waldhüter, 600 M. Rheinbach(Land), Polizeiverwaltung, Polizeidiener, 617 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sparkassenücher auf fremde Namen eintragen zu lassen, kann unter Umständen schlimme Folgen für den Beteiligten haben, wie folgender an dem hiesigen Landgerichte entschiedener Rechtsfall beweist. Im Jahre 1883 starb hier der Lokomotiveührer W. mit Hinterlassung einer zahlreichen Familie. Nach seinem Tode geriet die Familie in Not, da er nichts hinterlassen hatte. Die Witwe W. erinnerte sich jedoch, bei Lebzeiten ihres Mannes einmal ein auf dessen Namen lautendes Sparkassenbuch, das inzwischen aus ihrem Besitze gelangt ist, in einer Kommodeschublade gesehen zu haben. Sie stellte Ermittelungen bei der hiesigen Sparkasse an und erfuhr dort, daß im Jahre 1877 in der Tat auf den Namen ihres verstorbenen Ehemannes eine Spareinlage von 3600 M. gemacht worden sei, wovon inzwischen 1700 M. von dritter Seite erhoben waren. Das von ihr eingeleitete Aufgebotsverfahren des Sparkassenbuches, das mit dessen Kraftloserklärung endete, hatte die Auszahlung der noch restierenden Spareinlage mit 1900 M. zur Folge. Nach erfolgter Auszahlung meldete sich jedoch der jetzige Besitzer des Sparkassenbuches, der Möbelschreiner Sch., welcher behauptet, daß die Spareinlage in Wirklichkeit von ihm herrühre, und er das Sparkassenbuch nur auf den Namen des W. habe eintragen lassen. Es ram nun zwischen diesem und den Erben des verstorbenen W. zum Rechtsstreite, in welchem die letzteren die Zahlung des von Sch. abgehobenen Betrages von 1700., der Möbelschreiner Sch. die Herausgabe der auf Grund der Kraftloserklärung des Sparkassenbuches gezahlten 1900 M. verlangten. Das Landgericht hat nach vorausgegangener Beweisaufnahme den Sch, den jetzigen Besitzer des Sparkassenbuches, verurteilt, auch noch die von ihm erhobenen 1700 M. an die Erben W. zurückzuzahlen. Die Sache wird übrigens noch das hiesige Ober- landesgericht beschäftigen.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ortsverkehr Köln--Bonn. Die bis jetzt bestandene Beschränkung für den um.50 Uhr vormittags vom Kölner Hauptbahnhof abgehenden Schnellzug Nr. 108, wonach dieser Zug nur zum Einsten en in Bonn anhielt und die Beförderung von Reisenden im Ortsverkehr zwischen Köln, Mülheim, Kalk, Ehrenfeld, Nippes einerseits und Bohn anderseits ausgeschlossen war, ist mit dem heutigen Tage aufgehoben. Hiernach können Reisende für Bonn mit dem genannten Zuge unbeschaänkt befördert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Große Köne: Karnevalsgesellschaft versammelte vorgestern abend die Kor ha des Karnevals im Hochzeitsſaal der Lesegesellschaft. Nach lernt"en Begrüßungsworten des Herrn Präsidenten Bohmer betonte Herr Professor Andries als Herbergsvater Rettungsürtel angebracht werde, sodaß also den Rednern nichtmehr passieren könne. Der Musikverein Arion, der an Stelle der Sechzehner für diesen Abend den musikalischen Teil übernommen hatte, leistete Vorzügliches. Die ehrenden Worte, mit welchen Herr Böhmer dem Dirigenten, Herrn Falkenberg, seinen Dank abstattete,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Rheinische Kochkunstverein"Gasterei" beging am Mittwochabend im großen Saale der Lesegesellschaft unter außerorbentlicher Teilnahme von Mitgliedern des Gastwirtstandes und Vertretern der hiesigen Fachvereine sein 20. Stiftungsfest. Mit demselben war zugleich die Weihnachtsfeier des Vereins verbunden. Ein riesiger Christbaum stand inmitten der Bühne, auf welcher die von Mitgliedern und Freunden des Vereins für die Bescherungstombola gestifteten meist prächtigen Geschenke aller Art ausgestavelt waren. Da gab's ein vollständig ausgenattetes Kind brettchen, Salonlampe, Taselaussätze, mächtige Frühstückskörbe, Torten, Champagner und Dessertweine, Zigarren, Rauchtische, Pasteten, Wildpret und Geflügel aller Art. Fräulein Gretel Meusel trug einen sinnigen Weihnachtsspruch vor. Bis zum Beginn der eigentlichen Festfeier, die mit Rücksicht auf viele Mitglieder erst gegen 11 Uhr beginnen konnte, konzertierte die Pionierkapelle unter persönlicher Leitung des Herrn Muſikdirigenten Huber, oder man machte ein Tänzchen. Dann sprach Fräulein Bücker einen hübschen Prolog und nach einem gemeinschaftlichen Liede zum Stiftungsfest hieß der Präsident Herr Haus Scheuplem die Mitglieder und Ehrenäste mit ihren Familien herzlich willkommen und hob hervor, daß die Gasterei seit nunmehr 20 Jahren mit großem Erfolg bestrebt gewesen sei, für die Hebung der Kochkunst in Köln und im Rheinlande einzutreten. Mit einem Hoch auf die Gäste verband er den Wusch, das Interesse für den Verein auch ferner bewahren zu wollen. In mannigfaltiger Abwechselung wurden dann von hervorragenden Künstlern, Damen und Herren herrliche Liederspenden geboten. Herr Gipperich erfreute die Teilnehmer durch humorvolle Deklamationen. Herr Dreyer feierte die Damen. Um Mitternacht erstrahlt dann der Christbaum und in weihevoller Stimmung sang man Stille Nacht, heilige Nacht. Nach einer glänzenden Blumenpolonaise begann dann die Tombola, welche die drolligsten Bescherungen zu wege brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Turnverein feiert nächsten Sonntag im großen Saale der Lesegesellschaft sein 60jähriges Stiftungsfest. Des nachmittags findet ein Schauturnen, bestehend in Stabübungen der Männerabtheilung, Freiübungen der Jugendabteilung, Keulenschwingen, Riegenturnen, Pyramiden usw. und abends eine der Bedeutung des Tages entsprechende Festfeier stalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>unseren Reihen tobt der Kampf der Genossen gegen Greihei?).. Geng, Mnignenku tus, durch die Byzantinern; ge enüiber den Führern(Gleichen")</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>er is herrlich bestellt mit der"Freiheit, Gleichheit und Brüderlichkeit" im sozialdemokratischen Lager!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>I. 0n.; Schalfagles wurde aus dem Nachlaß des Küdie den 750 die von 1650 Thalern. Auch die 1870 begonnene Umgestaltung des Rathhausplatzes usw. wurde kurz berührt. Nach dem mit großem Beifall ausgenommenen Vortrag wurden die einzelnen Räume eineenend besichtigt.-- Nach 4 Uhr wanderten die Mitglieder zur Kirche Alban, wo Herr Pfarrer Östländer die Gesellschaft begrüßte Auch hier erläuterte Herr Baurat Heimann die Baugeschichte, sowie die zahlreichen interessanten Einzelheiten des nunmehr in allen Teilen wieder renovieren Gotteshauses. Da es zu seinen Pfarreingesessenen viele Patrizier und die Wappensticker zählte, verfügte es über sehr reiche Paramente, in welchen die kostbarsten, wie auch verschiedene Reliquiae, hervorragende Meisterwerke der Goldschmiedekunst, gezeigt wurden. Nachdem man sich hier mit herzlichem Danke verab scheidet hatte, nahm der Gürzenich die Gesellschaft auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Leite halten. Veichiesege Milch, de sie nicht vertragen, da ihr Magen zu schwach war. Endlich wir auch einen Versuch mit Scotts Emulsion, die gern liesß nach, und jetzt ist sie nach ziemlich kurzer Zeit, des Germs umgewandelt; sie hat auch bedeutend an Gewicht zugen sache Saäts laut eins sch, lanztegus herbe id. rlitz hole aetas, Kasir: 1. 39 dos chiche hasthoegehag Die mannigfachen Leiden, die das zarte Kindesolgerye fallen, wie Englische Krankheit, Skrofulöse, schweres Zahn, Magen- und Darmkatarrh 2c. bereiten manchem Mutterherz schwere Sorge. Ein Versuch mit Scotts Emulsion wird, V. wir glauben, jedermann bald zur Ueberzeugung bring dieses Präparat sehr wohl ein Helfer in der Rot 9, werden kann. Scotts Emulsion ist, uns bewiesen hat, nahezu unsehlbar bei Englischer Pero.,u, sowie ein vorzügliches Kräftigungsmittel bei allen obenerwaähn Krankheiten. Sie ist von dem schwächsten Magen leich verdauen und schmeckt so gut, daß die Kinder sie als Leckert Scotts Emulsion wird von uns ausschrießlich im großen,; Apotheken und Großhandlungen verkauft, und 3pa. H. 10, nach Gewicht oder Maß, sondern nur Pzursgegelte zer sausen flaschen in Karton mit lachsfarbigen Umschlag, u. Gaen Schutzmarke(Fischer mit großem Dorsch auf dem trägt. Scott&amp; Bonne, Ltd., Frankfurt a. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Aufgehoben. Die am 10. November 1900 erlassene Regierungs-Polizeiverordnung über die Beschäftigung von Kindern mit gewerblichen Arbeiten ist mit dem 1. Januar 1904, an welchem das Gesetz betreffend Kinderarbeit in gewerblichen Betrieben vom 30. Marz d. J. in Kraft tritt, aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gefunden wurden: im Hafen eine Fahrleine, am Ursulakloster ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Viktoriastraße ein Bund Unaücksälle. In der Moltkestraße scheuten am Mittwochmit ag de Pferde eines Fouragewagens. Der auf dem Wagen sitzende Pionier fiel vom Bock und erlitt nicht unerhebliche 8 letzungen am Kopfe. Dem Verletzten wurde im Kloster der barmherzig u Bruder die erste Hülse geleistet.-- Am Donuersta, vormittag kam auf dem Bahnhofe an Gereon ein Eisenaroei#er zu Fall und verletzte sich so erheblich am Kopfe, daß er dem Vinzenzhospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Donnerstag entstand in der Lintgasse eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so erhebt# am Kopfe Verletzungen erhielt, daß er ins Bürgerhospital gebracht Explosion. Am Mittwochabend explodierte in einem Hausen der Neußertraße ein Benzinbehälter, wobei ein junger Man so erhebliche Brandwunden erlitt, daß er ins Bürgerhospital gebracht 92 Brände. Am Donnerstagnachmittag entstand in einem Hauad Altenmarkt ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr beseitigte schnel jede Gefahr.-- In einem Hause an der Breitestrße brach am Mitt wolhabend ein Mansardenbrand aus den die Hausbewohner Eintreffen der Wehr bereits gelöscht hatten. 44 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein Zusammenstoßß eines von Köln die Brückenrampe h.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In einer Tapeziererversammlung, welche sich mit der getretenen Arbeitslosigkeit im Beruf beschäftigte, gelangte am tag folgende Resolution zur einstimmigen Annahme: Die h von 150 Gehülsen besuchte Tapeziererversammlung ersucht die Aro geber, bei der jetzt eintretenden Arbeitslosigkeit Ueberstunden Sonntagsarbeit gänzlich zu vermeiden und die Arbeitszeit"### verkürzen, daß Entlassungen ausbleiben. Die Versammlung hält efür nötig im Interesse der Arbeitgeber, Arbeitnehmer und unseres ganzen Berufes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
