<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389510</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerker-Fortbildungsschule. Es gibt viele Handwerker, die sich gerne fortzubilden wünschen, die aber in ihrem Alter der Allgemeinen Fortbildungsschule entwachsen sind. Für diese besteht im Gebäude der Königlichen Vereinigten Maschinenbau- und Baugewerkschulen am Salierring eine sehr geeignete Unterrichtsanstalt in der Handwerkerſchule. Sie steht unter der Leitung des Königlichen Direktors Hrn. F. Romberg und nimmt solche Handwerker auf, die sich auf Gesellen- und Meinerprüfung oder auf den Eintritt in die Maschinenbau- oder Baugewerkschulen vorbereiten wollen. Der Lehrplan umfaßt Deutsch, Geschäftsaufsätze, Buchführung, Rechnen, Raumlehre und Physik; es wird unterrichtet Montags und Donnerstags abends von 8 bis 10 Uhr. Der Unterrichtsgang dehnt sich auf zwei Halbjahre aus, für die das Schulgeld je 6 M. beträgt. Die Handwerkerſchule ist besonders auch solchen Handwerkern zu empfehlen, die selbständigen Betrieb haben und sich in der allgemeinen Bildung vervollkommnen wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Körperverletzung. In der Nacht zum Montag wurde in der Kämmergasse ein schwerverletzte Mann in bewußlosem Zustande auf der Straße liegend aufgefunden. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht, wo er später angab, er sei aus einer Wirtschaft hinausgeworfen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>einem Neubau an der Fürst Pücklerstraße zu Lindenthal stürzte ein Zimmermann etwa 20 Meter hoch von einem Dach hinunter und erlitt schwere innere Verletzungen. Der Verletzte wurde ins Alexianerkloster in Lindenthal gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlacht- und Mastviehausstellung in Köln. Einen Züchterehrenpreis in Gestalt einer goldenen Medaille für die vorzüglichste Leistung in einer vorher zu bestimmenden Hauptabteilung der am 15., 16. und 17. April 1904 stattfindenden Schlacht- und Mastviehausstellung in Köln hat der Kaiser bewilligt. Voraussichtlich wird der Kaiſerpreis für die Rinderabteilung bestimmt werden. Eine ganz besondere Auszeichnung wird der Ausstellung dadurch zuteil werden, daß auf Anregung des Kaisers die Verwaltung der kaiserlichen Besitzungen in Lothringen die Ausstellung mit Mastvieh beschicken wird. In England ist es eine alte Sitte, daß der König und die Prinzen auf den Viehausſtellungen selbst als Aussteller figurieren, in Deutschland ist es aber unseres Wissens das erste Mal, daß den Besuchern einer Viehausstellung Gelegenheit geboten wird, Vieh von den kaiserlichen Gütern unter den Ausstellungsobjekten zu finden. Eine besondere Vergünstigung erfahren die Aussteller dadurch, daß die Verwaltung der preußischen und hessischen, sowie der Reichseiſenbahnen in Elsaß-Lothringen zugestanden hat, daß die nicht verkauften Ausstellungsobjekt frachtfrei zurückenördert werden können. Im Gegensatz zu der im Oktober in Hamburg stattfindenden Mastviehausstellung, wo namentlich Weidevieh zur Schau gestellt werden wird, wird die Kölner Ausstellung in der Hauptsache mit Stallvieh beschickt werden. Es wird interessant sein, die Resultate der verschiedenen Mästungen zu vergleichen, und dazu bieten die beiden Ausstellungen eine vorzügliche Gelegenheit. Die Kölner Ausstellung gewinnt dadurch besonders an Wert, daß sich die Landwirtschaftskammer und die übrigen landwirtschaftlichen Vereinigungen der Rheinprovinz energisch derselben angenommen haben. Ein vollständiges Bild über die Viehzucht und Viehsästung in der Rheinprovinz wird, wie sich schon jetzt übersehen läßt, auf der Ausstellung geboten werden. Aber auch die Züchter und Mäster aus anderen viehzuchttreibenden Gegenden werden auf der Ausstellung mit erstklassigen Tieren zur Stelle sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueber Radium und Radiumstrahlen sprach am Freitag Hr Prof. Dr. Rumpen im Verein zur Förderung des naturhistorischen Museums in Köln und eröffnete damit die Reihe der dieswinterlichen Vorträge. Er gab zunächst eine Uebersicht über die Entdeckungsgeschichte der Strahlenart durch Becquerel im Jahre 1895, der seine Entdeckung ein ganzes Jahr lang für sich behielt, weil er selbst seiner Sache nicht sicher war. Die Pechblende, aus der das Uran gewonnen wird, findet sich hauptsächlich in Joachimsthal im Erzgebirge. Nachdem Becquerel gefunden hatte, daß gewisse Uranpräparate selbstleuchtend sind, wurden bald auch andere Stoffe entdeckt, die diese Strahlen aussandten. Die Chemikern Frau Curie in Paris hat sich durch ihre weiteren Untersuchungen über die Natur der strahlenden Körper bekannt gemacht. Wenn sie aus der Pechblende alle bekannten Elemente ausschied, so blieb immer noch anscheinend ein unbekanntes Element übrig, welchem sie, als Polin, den Namen Polonius gab. Da es aber nicht gelang, von diesem hypothetischen Element ein Spektrum zu erhalten, so ist seine Existenz noch zweifelhaft. Dagegen gelang es Frau Curie, aus der Pechblende mit Barium ein Präparat, das Radium, zu gewinnen, das sehr starke Strahlen aussandte. Professor Wiesel in Braunschweig stellte auch das Spektrum dieses neuen Körpers, der die Flamme karmoisinrot färbt, als zwei glänzende Linien von orange-rot fest. Radium-Broeit, das hunderttausendmal stärker strahlend wirkte als die ersten Präparate, gestattet dem ausgeruhten Auge im dunkelen Raume zu lesen. Auch bei geschlossenem Auge ist es wahrnehmbar und ebenfalls, wenn es dem Hinterkopf genähert wird. Ueber diese Eigenschaften und den Wert des neuen Stoffes hat die Köln. Volksztg. schon in Nr. 600 vom 19. Juli eingehende Mitteilungen gebracht. Unter seinen Eigenschaften ist besonders interessant, daß es die Luft für die Elektrizitaät leitend macht, und zwar erfolgen unter seiner Einwirkung Glimmentladungen wie in Geißleschen Röhren. Seine Strahlen werden durch ein magnetisches oder elektrisches Feld in Form einer Parabel abgelenkt. Der Haarwuchs wird benachteiligt, Typhus- und Cholerabazillen werden getötet, das Vakuum wird unter Anwesenheit des Radius schlechter. Man ist nun der Ansicht, daß diese Strahlen wirklich etwas Körperliches sind und es soll sogar gelungen sein, dieses, das man vorläufig Emanation nennt, zu sammeln. Die Becquerelstrahlen haben auch auf die Theorie vom Wesen der Elektrizitaät Einfluß ausgeübt, die man nun auch als etwas Körperliches betrachtet. Das kleinste Teilchen daran, die Ursache der elektrischen Wirkung, nennt man Elektron. Die Kleinheit der Teilchen geht so weit, daß, während 114 1/2 Millionen Atome Wasserstoff nebeneinander gelegt einen Millimeter ausmachen, hierzu 229 Milliarden Elektroden nötig sind. Der Vortragende zeigte dann in einer Anzahl von Lichtbildern einige Wirkungen von Radiumstrahlen. Die klaren Ausführungen fanden lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kleinen davor bewahren, dann geben Sie ihnen regelmäßig ein 52# paar Sodener Mineralpastillen von"Fay" mit auf den Weg. ### Die beugen Erkältungskrankheiten wirksam vor und leisten brillante n Dienste, wenn Erkältungen bereits eingetreten sind. In allen Apotheken, Drogen- und Mineralwasser-Handlungen zu 35 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 12.Okt.1903. Eine Buchbinderversammlung beschlossß vorgestern, an die Arbeitgeber mit folgenden Forderungen heranzutreten: Minimal-Wochenlohn für Gehülfen im ersten Jahr nach beendeter Lehrzeit 18., während der beiden folgenden Jahre 21., später 24 M. Wer diesen Lohn bereits hat, soll einen 5 prozentigen Aufschlag erhalten; ferner 9 1/2 stündige Arbeitszeit, für Ueberstunden sollen 33 1/2 , für Sonntagsarbeit 50 Prozent Zuschlag bezahlt werden. Eine Kommission, bestehend aus zwei frei- und einen christlich-organisierten Gehülfen, soll die Forderungen den Arbeitgebern unterbreiten und später Bericht erstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kevelaersche Bruderschaft. Am Mittwoch, den 14. Oktober, abends 8 1/2 Uhr, findet im Eigelsteiner Hof, Eigelstein 88, die monatliche Versammlung statt, mit Vortrag.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
