<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389512</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>10., 17. und 24. Juli,., 14., 21. und 28. August,., 11. und 18. September 1904. Außeadem an den drei letzten Werktagen vor Weihnachten, 22., 23. und 24. Dezember 1903. 2. Der miss 1306 Reichs-Gewerbeordnung für 9 Uhr abends vorgeschriebene Ladenschluß wird an nachstehenden Werktagen bis 10 Uhr abends hinausgeschoben: am 10., 17., 24. und 31. Oktober 1903. Am., 12., 18., 19., 22., 23., 24. und 31. Dezember 1903. An sämtlichen Samstagen von einschliefßlich 7. Mai bis 17. September 1904. Am 13. Februar(Karnevalssamstag) und am 2. April(Ostersamstag) 1904. Es handelt sich in dieser Bekanntmachung also nur um Ausnahmen von der den Gehülfen usw. zu gewährenden Mindestruhezeit und Mittagspause sowie vom gesetzlichen Ladenschluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Alfred Rittershaus, der bekannte Tenorist, befindet sich gegenwärtig auf einer sehr erfolgreichen Gastspiel- und Konzertreisen durch Rußland. Wie man uns mitteilt, wird der Künstler im November d. J. im Rheinlande konzertieren und bei dieser Gelegenheit auch in Köln(im Gürzenichsaale) einen Wagner- und Balladen-Abend veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schulart. An Stelle des verstorbenen Herrn Sanitätsrates Dr. Geller wurde Herr Dr. J. Holstein zu Köln-Bayenthal zum Schulart des 12. Schularztbezirkes Köln-Bayenthal, Radeberg und Raderthal ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die eisenbahnfachwissenschaftlichen Vorlesungen im Winterhalbjahr 1903/04 werden sich in Köln auf die wirtschaftlichen Aufgaben der Eisenbahnen, insbesondere das Tarifwesen und Frachtrecht, sowie auf Elektrotechnik erstrecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Handlanger wegen Diebstahls, ein Kutscher wegen Unterschlagung, ein Tagelöhner wegen Notzucht, ein Friseur, ein Kutscher, ein Bäcker, ein Kellner wegen gemeinschaftlich ausgeführter Liebstähle, ein Tagelöhner wegen Taschendiebstahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Körperverletzung. In der vorgestrigen Nummer war mitgeteilt worden, daß in der Kämmergasse ein schwerverletzte Mann aufgefunden worden sei, der später angegeben habe, er sei aus einer Wirtschaft hinausgeworfen worden. Wir werden ersucht, mitzuteilen, daß der Mann nicht hinausgeworfen, überhaupt von niemand angefaßt worden sei. Der Mann habe sich mit dem Rücken gegen eine Doppeltüre gelehnt, diese habe nachgegeben und der Mann sei rücklings auf die Straße gefallen. Der Verungluückte sei sofort in das Haus geholt worden, wo ihm sorgsame Pflege zu teil geworden, bis er ins Hospital gebracht worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Odenkirchen, 13.Okt.1903. Heute nachmittag vergnügte sich eine Anzahl zehn- und elfähriger Knaben mit dem jetzt üblichen Manöverspielt. Zu dem Zwecke hatten dieselben sich Pulver beschafft, womit ein Stück Gasrohr regelrecht geladen wurde. Bei der Entzuündung des Pulvers explodierte das Rohr und einem der Jungen wurde durch ein Stück des Nohres die ganze Schädeldecke weggerissen, so daß der Tod des Knaben sofort eintrat. Ein anderer Junge erlitt durch Nohrsplitter Verletzungen am Arme und am Kopfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Breslau, 13.Okt.1903.(Drahtber.) Dem Berl. Tagebl. zufolge wurde das kürzlich eröffnete Waarenhaus Rogawski plötzlich geschlossen, angeblich wegen der ungenügenden Anzahl von Ausgängen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Anna. T. v. Peter Taglieder, Tagel., Kahlenhausen 5.- Johann. S. v. Joh. Katzen, Fabrikarb., Venloerstr. 185.- Wilh., S. v. Nik. Schmitz Fuhrm., Spulmannsg. 74.- Friedrich, S. v. Jak. Kluth, Tagel., Neußertraße 685.- Katharina. T. v. Christ. Förmer, Gepäckt., Pantaleons. mühlen. 13.- Heinrich, S. v. Franz Wickinghoff, Packer, Severinstr. 89A.- Luise. T. v. Hugo Lenders, Polizei-Bauassist., Trajanstr. 1.- Elisabeth, T. v. Aloys Janda, Bildhauer, Aachenerstr. 32.- Karl. S. v Karl Krumbach, Bank-Buchh., Roonstr. 41.- Alwine, T. v. Joachim Markmann. Schneider, Weideng. 49.- Heinrich, S. v. Heinrich Esser, Kutscher, Neußerst. 220.- Kathar., T. v. Alex. Kathrein, Dachdecker. Severinstr. 129.- Jos., S. v. Jos. Spilles, Stationsgeh., Weberstr. 89.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Gertrud Bruchsch, 8., Kl. Griechenmarkt 34</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ida Wiche, 1 I. Gr. Griechenmarkt 16A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Straßenbahntarif war seitens des Nationalliberalen Vereins und des Vereins der nationalliberalen Jugend zum Gegenstand der Besprechung einer auf Dienstag abend einberufenen Bürgerversammlung gemacht worden. Obgleich der Stadt-Anzeiger für diese Versammlung mächtig die Trommel gerührt und dieselbe im voraus als eine große Tat gepriesen hatte, blieb sowohl der Besuch als auch der Verlauf hinter den bescheidensten Erwartungen zurück. Kaum 200 Personen, zumeist Mitglieder der genannten Vereine, denen sich einige Mitglieder des Mietervereins zugesellt hatten, waren im Saale des Colosseums versammelt, als Hr. Professor Moldenhauer um 9 1/4 Uhr die Versammlung eröffnete. Die Bestellung eines Referenten hatte man nicht für nötig erachtet; man wollte, wie es hieß, die Bürgerschaft ihre Wünsche vortragen lassen. Offenbar hatte sich das Gros der Bürgerschaft von der Aufstellung eines solchen Wunschzettel in einer liberalerseits veranstalteten Versammlung wenig Erfolg versprochen und es deshalb vorgezogen, sich daran nicht zu beteiligen. Irgend welche neue Gesichtspunkte wurden in der Erörterung nicht vorgebracht. In Stimmen aus dem Leserkreise de Lokal-Anzeigers ist die Straßenbahntariffrage viel ausführlicher und sachemäßer behandelt worden, als es in dieser Colosseums-Versammlung geschehen ist. Hr. Moldenhauer skizzierte einleitend der gegenwärtigen Stand der Tariffrage. Er stellte fest, daß nach Bekanntwerden der Verwaltungsvorlage sich der Bürgerschaft ein große Erregung bemächtigt habe und gab schließlich dem Wunsche Ausdruck, daß, wenn die städtische Verwaltung wieder mit so wich. tigen Vorlagen komme, sie dieselben nicht geheim halte, sondern sie zur rechten Zeit in die Oeffentlichkeit bringe. Man müsse verlangen, daß derartige wichtige Angelegenheiten nicht hinter verschlossenen Türen beraten würden. Hr. Nord, Mitglied des Vereins der nationalliberalen Jugend, kritisierte die Vorlage der Verwaltung und meinte, daß dieselbe nicht möglich gewesen wäre, wenn die nötige Fühlung zwischen Stadtverordnetenversammlung und Bürgerschaft bestände. Für Streckenabonnements genüge ein Preis von 4 Mark, Linienabonnements dürften nicht mehr als.50 Mark kosten, wobei zweimaliges Umsteigen zu gestatten sei. Der Preis für Vollabonnements müsse her aufgesetzt und die Einrichtung billiger Wochenkarten dürfe nicht auf Arbeiter beschränkt werden, sondern müsse sich auch auf die Privatbeamten mit kleinem Einkommen erstrecken. Die elementarste Forderung sei die, daß eine 15 Pfennig-Fahrkarte zu zweimaligem Umsteigen berechtigen müsse. Der Umstand, daß die Fahrkarten nicht zum Umsteigen berechtigten, sei es, der die größte Unzufriedenheit hervorrufe. Hr. Diethoff(Deutz) bemängelte inbesondere die Erhebung des Brückengeldzuschlages, wodurch die Deutzer gegenüber den Bewohnern anderer Stadtteile benachteiligt seien. Die Deutzer verlangten wenigstens eine gleichmäßige Behandlung mit den übrigen Bürgern. Die Stadt müßte endlich das jetzt bestehende Verkehrshindernis beseitigen. Nach Ansicht des Hru. Moldenhauer war damit schon die Diskussion erschöpft und es wurde nunmehr eine Resolution zur Annahme empfohlen, worin gewünscht wird, daß ie städtische Verwaltung so bald als möglich eine Straßenbahnarifvorlage mache, welche nicht bloß den fiskalischen Interessen gerecht werde, sondern auch dem Publikum billige und bequeme Fahrgelegenheiten schaffe und die jetzt bestehenden Ungleichheiten beseitige. Hru. Nord war diese Resolution zu wäsmerig, er verlangte, daß in ihr die Forderung der Umsteigeberechtigung zum Ausdruck komme. Hr. Brand wünschte, daß die Stadt versuchsweise diese Forderung berücksichtige. Hr. Stadtverordneter Dr. v. Mallinckrodt, der mit den Stadtverordneten Bock, Nockher, Emil Schmitz und Schulz erschienen war, erklärte, daß er mit besonderm Interesse zugehört und es mit Frenden begrüßt habe, daß hier den Bürgern Gelegenheit geboten worden sei, auszusprechen, was sie auf dem Herzen hätten Dadurch werde den Stadtverordneten Gelegenheit gegeben, die Wünsche der Bürgerschaft kennen zu lernen. Wenn die Stadtverordneten jetzt schon definitiv Stellung genommen hätten, dann würden sie den Fehler gemacht haben, das Wohl der Allgemeinheit aus dem Auge gelassen zu haben. Die Vorlage der Verwaltung sei für die liberalen Stadtverordneten ebenso unannehmbar gewesen, wie für die Bürgerschaft. Sie hätten erklärt, die Erleichterungen annehmen zu wollen, die Verschlechterungen aber ablehnen zu müssen. Die für die Arbeiter vorgesehenen Erleichterungen wollten sie auch auf den Mittelstand ausgedehnt wissen. Diesen Standpunkt würden die anwesenden Stadtverordneten aufrecht halten. Bezüglich der vorgeschlagenen Resolution würden sie sich der Abstimmung enthalten. Was sie versprochen hätten, würden sie halten. Er bitte aber, keine Experimente zu machen, nichts einzufuühren, was man später rückängig machen müsse. Im Prinzip seien die Stadtverordneten mit der Versammlung einverstanden; sie wollten eine Aenderung des Tarifs und dafür sorgen, daß ein Tarif zu stande komme, der möglichst alle Wünsche befriedige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
