<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389511</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Stadt-Anzeiger setzt sein Bemühen, in der Straßenbahntariffrage die Tatsachen auf den Kopf zu stellen, fort. Das Organ der liberalen Fraktion will es nicht zugeben, daß die Furcht vor der Wäherschaft die liberale Mehrheit der Stadtverordnetenversammlung abgehalten habe, jetzt zur Tarifreform Stellung zu nehmen. Stolz verweist das Blatt auf eine auf Dienstagabend von liberaler Seite anberaumte Bürgerversammlung zur Besprechung der Tariffrage,"der das Centrum nichts Aehnliches an die Seite zu stellen habe." Ist es nicht etwas gewagt, einer solchen Veranstaltung Vorschußlorbeeren zu erteilen? Weiß das liberale Fraktionsorgan nicht, eine wie geringe Bedeutung gerade die ihm nahestehenden Herren derartigen Volksversammlungen beizulegen pflegen? In einer Bürgerversammlung Stellung zu einer Frage zu nehmen, ist jedenfalls unverbindlich und erfordert keinen Mut. Was zur Tarifreform zu nehmen, unbedenklich zugesteht, dagegen Hru. Wilkens eine solche Stellungnahme verwehren will. Im übrigen mag der Stadt-Anzeiger sich noch so sehr bemühen, die Haltung der liberalen Mehrheit zu rechtfertigen, die Tatsache wird er nicht aus der Welt schaffen, daß einzig und allein Stadtverordnete der Centrumspartei es waren, welche die Straßenbahntariffrage aufgerollt und dafür gesorgt haben, daß diese wichtige Frage nicht von der Tagesordnung verschwindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Greens Adreßbuch-Verlag macht im Anzeigentheil bekannt, daß der Druck des Kölner Adreßbuches für 1904 in den nächsten Tagen beginnt und daß Angaben usw. zu der neuen Auflage nur dann noch berücksichtigt werden können, wenn sie unveraüglich an den Verlag, Brückenstraße 6, eingesandt werden. Bei der Wichtigkeit des Adreßbuches für jedermann, sei auch an dieser Stelle hierauf aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handwerker-Buchführungskurse. Eine zahlreich besuchte Versammlung von Lehrperſonen, die von der Verwaltungsbehoörde zur Abhaltung von Buchführungskursen vorgeschlagen sind, fand im großen Saale der Handwerkskammer statt. Der Vorsitzende der Handwerkskammer, Herr Figge wies auf die Wichtigkeit der Buchführungskurse für Handwerker hin. Die Handwerkskammer beabsichtige, diese Kurse nach einheitlicher Methode abzuhalten, die Meisterkurse ständen in engster Beziehung zu den Buchführungskursen. Die Behörden hätten die bezüglichen Lehrläne gutgehenßen. Die Handwerkskammer werde die Einführung des Buchführungsunterrichts in den Volksschulen erstreben. Herr Rektor Schnorrenberg erläuterte an der Hand eines Buchführungs-Lehrplanes für Schneider den Gang der demnächst beginnenden Kurse. Man beschlossß, den Kursen die vorliegenden Lehrhafte zugrunde zu legen. Ferner verständigte man sich darüber, daß in den Kursen auch über Wechselrecht, Kalkulation und Handwerkergesetzgebung unterrichtet werden soll. Die Unterrichtsdauer soll 25 Stunden für jeden Kursus betragen. Die höchste Zahl der Teilnehmer wurde auf 20, das Honorar auf 5 M. festgesetzt, wofür das Unterrichtsmaterial frei zur Verfügung gestellt wird. Die Kurse werden im nächsten Monat beginnen und sind Anmeldungen an die Kursusleiter zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Ein Schweizer-Zyklus ist für diese Woche zur Schau gestellt. Dieser Zyklus macht den Besucher zunächst mit der Bundeshauptstadt Bern bekannt. Man wirft einen Blick in den Bäwengraben, wo Meister Petz in mehreren Exemplaren als das Wappenthier der Stadt gehalten wird. Unter den Brücken über die Aare interessiert am meisten die überdachte Neuerücke. Bern hat mancherlei alte Gebäude, breite Straßen, große Plätze mie Denkmälern und eigentümliche niedrige Markthallen, die den Namen Kolonaden führen. Von Bern führt der Weg nach Batenberg und Interlaken, von wo man einen entzuückenden Blick zu Jungfrau hat. Dann kommen Lauterbrunnen und Mürren in Sicht. Man sieht, wie die Zahnradbahn himmelhohe Berge hinaufklettert, genießt herrliche Ausblicke nach der Jungfrau und dem Breithorn, das eine Nebelwolke halb verhüllt. Schließlich wundert man sich über die vielen großen Hotels, zu denen das alte Bauernhaus in Mürren einen großen Kontrast bildet. Man wird es nicht zu bereuen haben, wenn man sich diesen Zyklus ansieht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Im kommenden Winter werden wieder im Konzertsaale der Bürgergesellschaft sechs Vorträge gehalten. Der erste Vortrag findet am 29. Oktober statt. Die Reihenfolge der Vorträge ist folgende: Prof. Dr. Martin Spahn(Straßburg): Montalembert; Dr. Emil Deckert(Steglitz): Vulkanausbrüche von Martinique und Saint-Vin- cent; Redakteur Dr. Hoppert(Köln): Moderne Kunst; Dr. phil. Oskar Kaiser(Köln): Aeltere und neuere Dichtungen; Prof. Dr. Dyroff(Vonn): Im Reiche der Träume; Dr. Alfred Koeppen (Berlin): Venedig und seine Kunstschaätze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Landmannstraße von Fridolin- bis Nußbaumer- straße vom 1. November d. J. ab auf sechs Wochen für Fuhrwerk</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 22. Polizeirevier wurde bei 399 Gewerbetreibenden revidiert. 204 derselben hatten ihre Gegenstände dem kgl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 19 Gewerbetreibenden wurden 83 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a. Englücksälle. In der Nacht zum Dienstag stürzte in einem Hause an der Agrippastraße eine Frau die Treppe hinunter und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf der Severinstrße kam eine Frau zu Fall und brach einen Arm. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
