<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389506</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Beim Formieren des Berichtes über die jüngste Sitzung in Nr. 276 d. Bl. ist die Mitteilung des Ergebnisses der Beratung über den Antrag Wilkens an die verkehrte Stelle geraten. Der Satz:"Bei der nun folgenden Abstimmung wurde der Antrag Stelzmann auf Verweisung des Antrages Wilkens an die Kommission mit 20 Stimmen angenommen", gehört hinter die Bemerkung des Vorsitzenden, daß der Antrag Kyll nicht vorliege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tegernsee Bauern-Theater. Am Sonntag bringt das Tegernsee Bauern-Theater in der Philharmonie, nachmittags, das vorzügliche Volkstück: Der Probeßhaust von Ganghofer und Neuer zur Aufführung, welches bei seiner letzten Aufführung so großen Beifall fand. Abends kommt Maximilian Schmidts lustiges Volkstück: Die Ameisenhex zur Darstellung. Besonders sei aufmerksam gemacht auf die darin vorkommenden Gesänge und Schuhplattler. Montag kommt Almenrausch und Edelweibß und Dienstag die urkomische Bauernposse: Der Dorfbader mit Glas Beni in der Titelrolle zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tötlicher Unfall. Zu dem in Nr. 271 mitgeteilten Unfall teilt uns die Direktion der Städtischen Straßanbahnen mit, daß der verungluückte Fuhrmann von seinem Wagen heruntergefallen und von demselben überfahren worden sei. Mit einem Straßenbahnwagen sei weder der Fuhrmann noch sein Fuhrwerk in Berührung gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ausgestellt. Im Schaufenster der Firma Julius Schramm, Breitestrße, ist die neue Fahne des Männer-Quartett Mülheim a. Rh. ausgestellt. Dieselbe zeichnet sich durch tadellose Ausführung aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag scheute am Gladbacherwall ein Pferd. das von einem Burschen geritten wurde, und rannte nach dem Krefeldertor, wo es gegen eine Mauer lief. Hier kam das Pferd zu Fall und der Bursche geriet unter das Tier. Zwei Männer befreiten den Verungluückten, der mit geringen Verletzungen davon gekommen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Milch in den städtischen Haushaltungen. Im Anschlugß an die hierauf bezügliche Notiz in Nr. 266 teilt uns die Kölner Meierei vereinigter Landwirte mit, daß sie schon lange sämtliche von ihr in den Verkehr gebrachte Milch vermittels einer Milchreinigungszentrifuge reinigt. Ueberhaupt sucht sich die Kölner Meierei vereinigter Landwirte alle neuesten Errungenschaften auf hygienischen Gebiete zunutze zu machen, so kürzlich noch durch die Neueinführung von Reformmilchflaschen. Es dürfte sich lohnen, das Etablissement(Moltkestraße 43) einmal zu besichtigen, was ja, wie aus den Annoncen hervorgeht, jedermann gerne gestattet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Stundenarbeiterin wegen Diebstahls, ein Kutscher wegen Zuhälteren, eine Dirne wegen Diebstahls, ein Invalide wegen Hehlerei, ein Fuhrmann wegen Zuhälteren, eine Arbeiterin wegen schweren Diebstahls, ein Steinmetz wegen Hehlerei, ein Installateur wegen Unterschlagung von Fahreädern, ein Bäcker wegen Zuhälteren, ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Kellner wegen Unterschlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurden in der Alteburgerstraße zwei Paar Schuhe und zwei alte Hosen, auf der Weyerstraße eine Damenuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Pfarrverein von St. Marien im Kapitol hielt vorgestern Abend der frühere Rektor von der höheren Schule zu Ehrenfeld, später Oberlehrer am Bischöflichen Gymnasium zu Metz, J. H. Schütz, der sich jetzt nur mit mariologischen Studien beschäftigt, einen längeren wissenschaftlichen Vortrag über Marienverehrung, der wohl allgemeines Interesse beansprucht. Er legte dar, daß im vorigen Jahrhundert eine Unmasse von Marienwerken erschienen, die trotz der guten Absicht der Verfasser die Marienverehrung zu fördern, doch vielfachen Schaden anrichteten, indem sie Andersglaäubigen Veranlassung boten, den katholischen Marienkult zu verspotten. Im frommen Glauben an die Macht Mariens wiederholten die Verfasser vielfach unglaubwuürdige Sagen und Legenden von Wundern und Erscheinungen Mariens, ohne mit der nötigen Vorsicht das Wahre vom Falschen, das Sichere vom Unsichern zu scheiden. Der Aufschwung, der auf allen Gebieten, sowohl der systematischen wie der historischen Theologie erreicht wurde, verlangt dringend, daß au Stelle jener rein volkstümlichen, unwissenschaftlichen Arbeiten etwas Besseres gesetzt werde. Zwar konnte der Theologe, dem es nur darauf ankam, sich über die dogmatische Lehre über die Muttergottes zu unterrichten, in vortrefflichen Werken, z. B. in der Mariologie von Josef Scheeben, weiland Professor am Kölner Priesterseminar,(im 3. Bande seiner Dogmatik) reichlich Auskunft finden. Aber wer über die mannigfachen mariologischen Fragen, welche außerhalb des engen Nahmens der Dogmatik fallen, Näheres wissen wollte, war, wenn er, abgesehen von einzelnen Monographien, keine längere Quellenstudien machen konnte, vielfach auf unzuverlaässige Werke angewiesen, wenigstens gab es kein umfassendes Werk über Marienverehrung, das auch gebildeten Laien verständlich wäre und doch sich möglichst frei hielte von unzuverlaässigen Legenden über Wunder und Erscheinungen Mariä, wie sie nun einmal in einer Zeit, die nicht so kritisch vorsichtig war, wie unsere, gang und gäbe waren. Um daher in einer Weise, die Theologen sowohl, wie gebildeten Laien genügt, alles Wissenswerthe über Marienverehrung zusammenzufassen, gibt Hr. Rektor Schütz im Verein mit etwa 80 Welt- und Ordenspriester eine Summa Mariana heraus, eine Art Encyklopädie über die gesamte Marienverehrung, die in sechs Bänden bei Innfermann in Paderborn erscheint. Der erste(dogmatische und exegetische) Band ist bereits erschienen, zwei historische, ein liturgischer und zwei homiletische Bände werden bald folgen. Möchte das mit so vielem Fleiße geschaffene Werk recht vielen Veranlassung geben, sich an diesen Blüten der Marienverehrung, die in einer neuen zeitgemäßeren Form geboten werden sollen, zu erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
