<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389529</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Großherzogin von Baden ließ Hrn. Dompropst Dr. Berlage als persönliche Erinnerung an ihre Mutter, die verstorbene Kaiserin Augusta, das Buch Kaiserin Augusta, ein Lebensbild von Frau Eufemia v. Adlersfeld-Ballestrem, in Prachtband überreichen. Hr. Dompropst Dr. Berlage war bekanntlich ein persönlicher Freund der verewigten Kaiserin; diese Erinnerungen hatte die Großherzogin von Baden bei ihrer letzten Anwesenheit in Köln wieder aufgefrischt und als stetes Andenken an ihre Mutter das erwähnte Buch dem Herrn Prälaten üversandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuerwachen in den Vororten: Der Verein der Industriellen des Regierungsbezirkes Köln hat an die Kölner Stadtverwaltung eine Eingabe wegen Errichtung von je einer ständigen Feuerwache der Kölner Berufsfeuerwehr in den industriellen Vororten Nippes und Ehrenfeld gerichtet. Unmittelbare Veranlassung boten zu diesem Schritt die in jüngster Zeit in den genannten Vororten vorgekommenen Feuersbruünste, die in einem Falle leider auch Menschenleben vernichteten. Die Eingabe führt aus, daß die freiwilligen Feuerwehren dem Schutzbeduürfnis, unter den heutigen Verhältnissen, schon lange nicht mehr genügten, während die städtische Feuerwehr, ohne unzulaässige Schwächung ihrer Kräfte, den Vororten ihre Dienste nicht widmen könne und nur im Falle der Not von den Leitern der freiwilligen Wehren herbeigerufen werden dürfe, wo es meistens zur Verhütung größerer Brangschäden zu spät sein dürfte. Ganz besonders leide unter diesem Mangel an ausreichendem Feuerschutz die Industrie, die in den Vororten ihre meisten Niederlassungen besitze, und deren Schädigung durch Brände eine weittragende wirtschaftliche Bedeutung habe, da sie nicht allein den Unternehmer, sondern auch deren Arbeiter, die Verkehrsanstalten und mittelbar auch das Gemeinwesen treffe. Wie verlautet, hat die Deputation für das städtische Feuernöschweren bereits in einer am Dienstag abgehaltenen Sitzung beschlossen, daß sofort die erforderlichen Schritte zur Einrichtung ständiger Feuerwachen der Berufswehr in den Vororten Ehrenfeld und Nippes eingeleitet werden sollen. Ferner wurde bestimmt, daß in den alten Pferdebahndepots beider Vororte unveraüglich die zur Bespannung der Löschoüge erforderlichen Pferde zum sofortigen Ausrücken bei einer Alarmierung bereitgestellt werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handels-Hochschule. Am Samstag, abends 7 Uhr, findet in der Aula der Hochschule der zweite der in diesem Wintersemester veranstalteten volkswirtschaftlichen Einzelvorträge statt. Als Thema hat Hr. Dr. Brandt, Syndikus der Tüsseldorfer Handelskammer, Zur Geschichte der Weltausstellungen, mit besonderer Berücksichtigung der deutschen Beteiligung an der Weltausstellung in St. Louis, gewählt. Die Verschiebung des Beginns von 6 auf 7 Uhr ist auf mehrfache Auregung aus Zuhörerkreisen erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 23. Polizeibezirk wurden 351 Gewerbetreibende revidiert. 219 derselben hatten ihre Gegenstände dem königlichen Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 18 Gewerbetreibenden wurden 71 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Kreuznach, Polizeiverwaltung, Feldhüter, 800 M. jährlich; Rheinbach, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 75 M. monatlich; Saarbrücken, Königl. Gefängnis, Schreiber, 75 M. monatlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Trier, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Biographische Vorführungen. Der Besuch war an allen Tagen ein überaus reger und der große Saal nebst Galerie bei allen Vorstellungen gefüllt. Die Vorstellungen wurden eingeleitet durch Ansprachen der Herren: Rektor Königs, Bankier C. Th. Deichmann, Generalsekretär Steller, Oberlandesgerichtspräsident Hamm, Dr. Janson, Rechtsanwalt Dr. Scheiff und Professor Dr. Didolff. Die Besucher folgten den Rednern mit größter Aufmerksamkeit und zollten denselben Beifall. Das Programm war reichhaltig. Die Musik wurde in exakter Weise von dem Musikverein Arion hier ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ausgestellt. Ein im Kunstatelier I. Paar, Lindenthal, angefertigtes, photographisch vergrößerstes Bild, welches die Begrüßung der Großherzoglich Badischen Herrschaften durch den Badischen Verein im Garten des Hotel du Nord am 1. Oktober d. Is. darstellt, ist im Schaufenster von Ewald Thiel, Breitestrße 70, zu besichtigen. Das schöne Bild, dessen Originalaufnahme von Mitgliedern des Amateurvereins zur Förderung der künstlerischen Photographie herrührt, ist ein Geschenk für den Badischen Verein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Vorgestern abend scheute auf der Vogelsangerstraße das Pferd eines Flaschenbierwagens und ging durch. Der Kutscher kam bei dem Versuch, das geängstigte Pferd zum Stehen zu bringen zu Fall, wurde von dem Pferd auf den rechten Arm getreten und so erheblich verletzt, daß er ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Technische Verein hielt am 18. Oktober d. J. im Saale des Restaurants Belvedere zur Feier des 16. Stiftungsfestes ein Festessen ab. Nachdem das von dem Vorsitzenden Herrn Bender gestiftete Kaiserliede gesungen war, hielt Herr Weilberg die Festrede, worin er die Erfolge des Vereins im verflossenen Jahre schilderte und die Mitglieder aufforderte, auch fernerhin für die Entwicklung des Vereins tataräftig einzutreten. Die Rede schloß mit einem Hoch auf den Kaiser. Um das Gelingen des Festes machten sich besonders verdient die Gesellschaft Landolina, welche mehrere Konzertsücke äußerst klangvoll zu Gehör brachte, und sich zu mehreren Zugaben verstehen mußte. Herr Marx brachte ein Hoch auf die Damen aus und Herr Düsterhaus erfreute mit einem komischen Vortrage die Gesellschaft. Auch das Flötengolo des Herrn Maus wurde beifällig aufgenommen, desgleichen die Vorträge des Humoristen Toni Brenig. Allgemeine Lieder wechselten mit humoristischen und musikalischen Vorträgen in bunter Reihenfolge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
