<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389526</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Versammlung von Mitgliedern der Vereinigten Ortskrankenkassen. Zu dem in Nr. 292 veröffentlichten Bericht über diese Versammlung schreibt uns der Rendant der Vereinigten Ortskrankenkassen:"Der Kölner Lokal-Anzeiger bringt in Nr. 292 vom Sonntag eine Notiz über die Versammlung von Mitgliedern der Vereinigten Ortskrankenkassen, worin die aus der Luft gegriffene Behauptung, mein Gehalt betrüge 17188., aufgestellt ist. Nach dem Abschlußß der Kassenücher betragen die persönlichen Verwaltungskosten der Kasse 24218.06 M. In diesem Betrage sind außer dem Gehalt des Rendanten auch die Gehälter von nur elf Angestellten mit mehr als 17*000 M. und die Ausgaben für Versäumrisse der Vorstandsmitglieder, Vergütungen für die Vorstandssitzungen, Reisespesen usw. enthalten. Wenngleich durch die Zeitungsnotiz mein Kredit wesentlich verstärkt sein wird, bedauere ich unendlich, bekennen zu müssen, daß jene Angaben der Wahrheit nicht entsprechen und sehnlichst wünsche, der Ueberbringer dieser unwahren Behauptung könne angehalten werden, mir die Differenz auszahlen zu müssen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Zirkus Krebser finder am Mittwoch-Nachmittag 4 Uhr wieder eine Familien- und Kindervorstellung zu ermäßigten Preisen statt. In derselben wird die am letzten Sonntag-Nachmittag mit großem Beifall ausgenommene Pantomime Aschenbroödel, bei welcher 50 Kinder mitwirken, zur Aufführung gelangen. Auch das übrige Programm wird gut gewählt sein und seine Reichhaltigkeit den Besuch des Virtus zu einem lohnenden machen. Unter anderen werden auch Texas Ter und Clou Petroff auftreten. Abends 8 Uhr findet eine Galavorstellung zu gewohnten Preisen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>. Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Trajanstraße von Titus- bis Maternusstraße und die Mainzerstraße von Übierling bis Teutoburgerstraße vom 28. Oktober d. J. ab auf sechs Wochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Sülzburgstraße zwischen Zülicher- und Kerpenernraße und die Kerveuerstraße zwische Sürzburg- und Landgrafenstraße vom 28. Oktober d. J. ab auf vier Wochen gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Goßlers.-H. Mumclas, 3. Gestüt Römerhoff br. St. Fronde. Ferner lief v. Oertzen Fidelio. Mumclas brachte das Feld bis zum Einlaufsbogen, wo sich ihm Granit an die Seite schob. In geringem Abstand folgte Fidelio, der von Fronde überholt wurde. Nach scharfem Kampfe err ing Grinst mit Halsänge den ersten Platz. Anderthalb Längen trennten das zweite vom dritten, zwei Längen letzteres von Fidelio.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mr.'s br. W. Porridge(Lr. v. Schmidt-Pauli), 2. Lt. Frhr. v. Buddenbrock hr. St. Contraband, 8. Lt. v. Esmarchs br. W. Dodo. Ferner liefen Astronome, welche beim ersten Hindernis ausbrach, und Duivel. Letzteres stürzte beim Wassergraben; Reiter und Pferd erlitten keinen Schaden. Zwischen Porridge und Contraband entstand ein spannender Endkampf, den Porridge mit dreiviertel Länge zu seinen Gunsten entschied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sammeleifer. Dem hiesigen Zigarren-Abschnitt-Sammelverein zur Unternutzung ar der Kinder wurden gestern von einem Kinderfreunde 20 Kistchen mit Cigarren-Abschnitten übewiesen, an welchem der hochbetagte Herr volle 25 Jahre gesammelt hatte. Ein Cigarrenkistchen faßt etwa 4000 Spitzchen. Es mußten also zu seiner Füllung vier Mille Zigarren ihre Spitzen hergeben. Man kann also den Fleiß des Sammlers ermessen, der in dem halben Menschenalter 80 000 Zigarren ein Ende bereitet hat. Wenn es auch nicht jedermann vergönnt sein sollte eine solche Menge Spitzchen und so viele Jahre hindurch sammeln zu können, so ließe sich doch in dieser Beziehung vieles erreichen. Viel Wenig macht ein Viel und-- rähnt et nitt, dann dröpp et ald, sagt ein altes köhnisches Sprichwort. Jedes gedankenlose Wegwerfen einer Cigarrenspitze(und einer Flaschenkapsel!) sollte vermieden werden. Derzigarren-Abschnit:-Sammelverein ist gerne bereit, auch kleine Mengen von Spitzen bei seinen Donnern und Freunden abholen zu lassen. Zu seinen Sammelobjekten gehören auch Staniolkapseln, Schokoladestaniol, Freimarken, Zigarrenändchen und Korke. Gerade jetzt, wo der Winter mit seinen rauhen, kalten und nassen Tagen nant, gilt es, manchem armen Kinde Schuhe und andere Kleidungsstuücke zu beschaffen. Es sei daher auf die Bestrebungen des Vereins hingewiesen. Am Samstag den 7. November veranstaltet der Verein im großen Saale der Lesegesellschaft seinen jährlichen Wohltätigkeitsabend, zu welchem Frau Pester-Prosty, ein hochtalentierter jugendlicher Geiger und andere hervorragende Künstler ihre freundliche Mitwirkung zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Arbeiterverein Köln-West beging am Sonntag sein achtes Stiftungsfest. Morgens 9 1/2 Uhr fand in St. Aposteln ein feierliches Hochamt statt, zu welchem sich die Mitglieder sehr zahlreich eingefunden hatten. Abends 7 1/2 Uhr begann im großen Saale des Annohauses die Festversammlung, wozu sich die Mitglieder mit ihren Familien so zahlreich eingefunden hatten, daß der Saal dicht besetzt war. Eröffnet wurde die Versammlung vom Herrn Präses Schlösser, welcher zunächst dem zahlreich erschienenen Klerus dankte für sein warmes Interesse, welches er den Bestrebungen des Arbeitervereins entgegenbringt. Sodann warf Redner einen Rückblick auf das verflossene Jahr, in welchem der Verein an Zahl gewachsen sei und auch an innerer Bedeutung gewonnen habe, ermahnte die Mitglieder, da, wo noch Mängel vorhanden seien, ihrerseits für Abstellung derselben Sorge zu tragen und faßte die nächstliegenden Aufgaben des Vereins in die Forderung zusammen: wir müssen wachsen. Die Ansprache schloß mit einem Hoch aus Papst und Kaiser. Es folgte uun ein Prolog. vorgetragen von Herrn Cönen, sowie einige Männerchöre, vorgetragen vom Kirchenchor von Mauritius. Herr Pfarrer Hartmanns von Mauritius hielt die Festrede, worin er sich zunächst als alten treuen Freund der Arbeitervereine vorstellte, da er schon als junger Kaplan in Essen sich den Arbeitervereinen gewidmet habe. Er schilderte die wichtigen Aufgaben der Arbeitervereine. Es müßten noch mehr Männer in die Vereine hinein, welche sowohl in religioöser als auch in wirtschaftlicher Hinsicht ihre Aufgabe vollauf erfüllten, um dann einen Damm zu bilden gegenüber den Feinden in Kirche und Staat. Der Herr Pfarrer versprach dem Arbeiterverein Köln-West fernerhin ein treuer Berater zu sein. Es folgten noch ernste Ansprachen von seiten des Herrn Pfarrers Müller, er wies besonders auf die Bedeutung des Frankfurter Kongresses hin, der Vicepräses Strauß zeigte an der Hand leuchtender Vorbilder, wie die Mitglieder zum Besten der Gesamtheit wirken könnten, wenn nur die nötige Schulung und Begeisterung vorhanden sei. Redner schloß mit einem Hoch auf den verdienstvollen Präses sowie auf den anwesenden Klerus. Herr Kaplan Heppekausen begründete ein Hoch auf die Damen. Nachdem einige Soli, vorgetragen von den Herren Wiesbaum und Buchheim, sowie gemeinschaftliche Lieder gelungen waren, und Herr Kaplan Friederichs von St. Gereon dem Vorstande ein Hoch gewidmet hatte, dankte der Präses allen, welche zur Verschönerung des Abends beigetragen, ganz besonders dem Kirchenchor von St. Mauritius, der Vorzügliches geleistet unter der Leitung des Herrn Rektor Gouvern. Nach einigen humoristischen Vorträgen des Herrn Houben wurde ein Theatersück in vorzüglicher Besetzung aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>New York, 26.Okt. 1903.(Jtaylver.) Der Frankf. Ztg. zufolge stürzten auf der New Yorker Untergrundbahn unweit des Forts Georg Massen von Felsgestein herab und begruben 14 Arbeiter. 10 davon sind tot, einer wurde schwer verletzt. Die Ursache dürfte in der Nachwirkung eines falschgelegten Sprengschusses zu suchen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmord. In vorvergangene Nacht gegen 1 Uhr erschoß sich auf der Straße vor dem Domhotel ein 18jähriger junger Mann. der vor kurzem wegen eines Vergehens vom Gerichte verurthei# worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Nord hat für den kommenden Winter ein Vortrags-Programm aufgestellt. Es sind mehrere tüchtige Redner gewonnen worden, welche teils sozialpolitische, teils apologetische Vorträge halten werden; daneben sollen auch Veranstaltungen allgemein belehrenden und unterhaltenden Inhalts stattfinden. Am Sonntag-Abend sprach Herr Kaplan Dr. Kruchen über Italien. Der Redner, der die hervorragendsten Städte Italiens zum größten Teil aus eigener Auschauung kennt, verstand es vorzüglich, dem Publikum durch anschauliche, mit Humor gewürzte Darstellung die bedeutendsten Städte und Bauwerke vorzuühren. Unterstützt wurden die Ausführungen des Redners durch Lichtbilder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
