<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389548</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Festgenommen wurden eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Fabrikarbeiter wegen Hehlerei, eine Näherin wegen Diebstahls, ein Schneider wegen Diebstahls, ein Kaufmann und ein Heizer wegen Zuhälteren, ein Kellner und ein Fuhrmann wegen Unterschlagung, ein Kellner und ein Handlanger wegen Diebstahls, ein Krankenärter wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Kommis wegen Hehlerei, ein Gärtner wegen Unterschlagung, ein Kaufmann wegen Betruges, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Schuhmacher wegen Kuppelei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fe Der liberale Aerger über das Ergebnis der Kölner Wahlmännerwahl kommt in mehreren Artik ln des Stadt-Anzeigers recht deutlich zum Ausdruck. Eine"ungemein große Anzahl liberaler Stimmen", so jammert das Blatt, sei von vornherein durch die verschiedensten Fehler und Zufälle verloren gegangen. Also wieder einmal der"im Wahlresultat nicht zum Ausdruck gelangte" liberale Stimmenzuwachs! Die Wahlmaschinerie auf liberaler Seite habe "doch nicht so funktioniert, wie es wünschenswert gewesen wäre," "lange Reihen von Wählern blieben unbearbeitet.". Sonst redet das Blatt so von oben herab von der"Wahlschlepverei" des Zentrums; da sollte man doch glauben, die Herren von Bildung und Besitz hätten die"Bearbeitung" gar nicht nötig. Am 26. Oktober hieß es im Stadt-Anzeiger:"Alle die Tausenden von Stimmen die(bei der Reichstagswahl) auf den nationalliberalen Kandidaten gefallen sind, haben selbständig denkende Männer abgegeben, keine sozialdemokratischen Mitläuser und kein von den ultramontanen Autoritaten zur Wahlurne befohlenes und begleitetes Wählermaterial." Und nun klagt dasselbe Blatt:"Eine große Anzahl von Wählern wußte überhaupt nicht, in welcher Abteilung sie zu wählen hatten, viele kannten ihren Bezirk nicht, eine Reihe gab in ihrem Urwahlbezirk die Namen von Wahlmännern eines anderen Bezirks an, wodurch diese Stimmen ungültig wurden usw." Andere standen, wie jemand dem Stadt-Anzeiger klagte, im Wahllokal"wie die Ochsen am Berge". Ja, muß man sich da nicht fragen: Wo bleiben da die"######ostanoig den kenden Männer", von denen das Blatt in liberaler Selbstüberhebung zu berichten wußre. Sollten etwa die Reden der liberalen Kandidaten mit ihrer Bangemacherei vor der"klerikal-konservativen Reaktion" auf das"selbständige Denken" etwas ungünstig eingewirkt haben? -- Der Stadt-Anzeiger macht seinem Aerger über die Niederlage der Liberalen am Donnerstag auch in allerhand Nörgeleien Luft über die Versammlung der Zentrumspartei zur Besprechung des Wahlergebnisse, die er Siegesversammlung nennt. Die Bezeichnung des Zentrums als"slug konfessionelle" Partei widerspricht zwar, wie oft festgestellt worden ist, den Thatsachen, was aber den StadtAnzeiger durchaus nicht abhält, sie wieder einmal anzuwenden und daran mißgünstige Betrachtungen über die"bis ins kleinste durchgefuührte Organisation" des Zentrums anzuknuüpfen. Das kann in uns höchstens ein Gefühl der Befriedigung erwecken, denn wäre es anders, würde der Stadt-Anzeiger nichts zu nörgeln finden, dann müßten wir uns sagen: es hapert mit unserer Organisation. Nur eine Unredlichkeit müssen wir doch feststellen, um einer späteren Ausschachtung vorzubengen. Der Stadt-Anzeiger zitiert nämlich in Nr. 524 zum Beweise,"daß alle diese angeblich erein religioösene, oder kirchlichen, oder erein wirtschaftlichen, oder endlich reinen Standesvereinigungen im Grunde nichts sind. als zielbewußt geründete Bestandteile der so musternültig de zentralisierten Zentrumsorganisation," eine von einem Geistlichen in"ultramontaner" Versammlung gehaltene Rede, indem er denselben sagen läßt:"Ernste Winterarbeit in all unseren Vereinen, im Bügerverein, im Windthorstbund, im Gesellenverein, im Arbeiterverein und auch in den herrlichen Vinzenzvereinen, die nur noch zu wenig beachtet werden, in Gewerkschaften(sic!!) und Standesorganisationen," und dann hinaufügt:"Das also sagt ein Geistlicher, und was er sagt, das denken ungeählte, und der Geistliche spielt in allen diesen Vereinen eine erste Geige und gibt den Mitgliedern den Ton und den wahlund parteipolitischen Takt an." Obiges Zitat ist unvollstaändig. Es folgte dem angeführten Satze nämlich ein weiterer, der ausbruücklich auch die"aupolitische" Arbeit ohne Rucksicht auf die Wahl als dringend darstellt. Daß auch im Wahlkampf von anderen als reinpolitische Pflichten gesprochen wird, ist doch selbstverständlich. Von einer Bezeichnung der Anbeter- usw. Vereine als Teile der politischen Organisation war mit keinem Wort die Rede</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Aerger der Liberalen ist um so größer, als sie nicht einmal ihre letzte Wahlmännerzahl erreicht haben. 1898 erlangten sie 351 und diesmal nur 327 Wahlmänner. Der Stadt-Anzeiger gibt die frühere Zahl mit 315 statt 351 an und spricht auch garnicht von einem Rückgange. Selbstverständlich liegt nur ein Druckfehler vor! Der Stadt-Anzeiger hat ja schon kurzlich bei den Stadtverordnetenwahlen gezeigt, daß durch solche für die Liberalen ärgerlichen Momente seine Fähigkeit, mit Zahlen zu operieren, etwas beeintraächtigt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die dritte Jahresausstellung der Vereinigung Kölner Künstler, die bis zum 30. Januar bleiben soll, wurde gestern mittag im Kunstgewerbemuseum eröffnet. In seinen Eröffnungsworten dankte Beigeordneter Laue den Künstlern, von denen viele anwesend waren, dafür, daß sie diese Veranstaltung nun schon zum dritten Male getroffen hätten, von der er annehme, daß sie sich zu einer dauernden gestalten werde. Jede Kunst sei ein Ausdruck ihrer Zeit, deshalb sei es eine Pflicht der Gemeinde ihr in Anbetracht ihrer hohen sozialen wie sittlichen Bedeutung die größe Aufmerksamkeit zu widmen. Unbeschadet der Anerkennung der alten Meister musse die Gegenwart auch den lebenden Künstlern die Beachtung schenken, die sie verdienten. Ob sie den Geschmack der Gegenwart träfen oder nicht, darauf komme es nicht an, denn ein echtes Kunstwerk bekunde oft eine Kunstauffassung die der Zeit voraus sei. In der Ausstellung sind vertreten Felix Bürgers(mit 6 Bildern), A. Deußer(2, darunter die figurenreiche Skizze zu dem Wandgemälde im Kreishaussaal von Cleve: Nach der Schlacht von Cleverham), A. Frenz(4, darunter ein prächtiges Porträt seiner Frau und Blumenädchen von Pompeji in schöner Auffassung), H. Froitzheim(), Ernst Hardt(8, eine Straße von Dachau, Blick auf die Dächer und Laufenberg am Rhein), Ang. Neven-Du Mont (15, mit mehreren hervorragenden Damenporträts), F. Lensing (3 Damenporträts), W. Schreuer(12, darunter mehrere sehr schone Interieurs, Kölner Zollboot und Om Eigelstein), Eug. Stobbe(mit einem Damenporträt), Rich. Vogts(3. darunter ein prächtiger Studienkopf eines alten Fischers) und F. Westendorp(7 holländische und belgische Vorwürfe). Die Plastik ist vertreten durch Prof. Peter Breuer mit 3 Bronzen, Nik. Friedrich mit einem kleinen Bronze-Zimmerbrunnen und Wilh. Faßbinder mit einer bedeutenden Porträtbüste des Kölner Oberbürgermeisters, die er im Auftrag der Stadt gefertigt hat. Verbunden ist die Ausstellt ug mit einer solchen von kunstgewerblichen Gegenständen aus Kölner Wirkstätten. Von kunngewerblichen Firmen sind Kollektivausstellungen von Engelbert Kayser(Kayserzinn), Gebr. Hermeling und der Köln-Aehrenfelder Glaseütte vorhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin. 14.Nov.1903.(Drahtber.) Bis 4 Uhr nachmittags waren 393 Wahlergebuine aus 241 Wahlkreisen bekannt. In 11 Wahlkreisen mit 20 Abgeordneten ist der Ausgang der Wahl noch unsicher. Gewählt sind: 129 Konservative, 49 Freikonservative, 90 Zentrum, 76 Nationalliberale, 22 Freisinnige Volkspartei, 7 Freisinnige Vereinigung, 13 Polen, 2 Dänen und 5 Fraktionslose.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>t. Agnes. HI. Messen: 6,7. 8 m. Pred., St. Martin. H. Messen: 6, 6 1/2 m. Seg.n 9 1/2 Hochamt 11 m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>2 1/2 Pred., 8 D. Singt. m. Pred., 9 1/2 Christel. m And. u. Seg., 6 1/2 Rosen- amt, 11 D. Singt..Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>3 """ Da 4 1/2 meton" Nr" A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>die spätesten um 11 1/2 Uhr in den Pfarrkirchen Herz-Jesu-Kirche St. Ursula und St. Maria-Himmelfahrt(Marzellenstrasse) und in Minoriten(am Museum) abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Eine Sitzung findet in 5 Theateraufführung. Auf vielseitigen Wunsch findet am Buß- und Beitrage seitens der Jünglings Kongregation St. Michael die Wiederholung des religioösen Schauspiels Ave Maria im Luisensaale, abends 8 Uhr, statt. Der Ertrag wird für einen guten Zweck bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schlägerei. Gestern vormittag entstand auf der Breitestrße eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so erhebliche Kopfverletzungen erlit, daß er dem Bürgerhospital zugeführt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Tränkbrunnen am Leystapel, welcher bei Anlage der Geleise für die Hafenbahn entfernt werden mußte, wurde am Malakoffturm wieder aufgebaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Geschäftsstelle des Kölner Lokal-Anzeigers schreibt uns: Auf Bemerkungen der hiesigen Rheinischen Zeitung gegen den Kölner Lokal-Anzeiger hin wegen Aufnahme einer Anzeige aus dem Annus, worin einer jungen Dame kostenfreie Aufnahme in einer Familie angeboten wurde, ist in Nr. 299 des Kölner Lokal-Anzeigers ein Brief des Ehegatten der angeblich suchenden Dame zum Abdruck gelangt, in welchem uns die Repellität des Angebotes ausdruücklich versichert wurde. Der Wortlaut jenes Briefes war derart, daß er jeglichen Zweifel an der Lau erkent der betreffenden Anzeige ausschlossß. Auch war er mit Blaustempel und voller Adresse versehen. Inzwischen sind uns Briese jenes H fru zu Gesicht gekommen, welche an ein junges Mädchen in Köln, das sich auf die Anzeige gemeldet hat, gerichtet sind. In diesen Briefen kommen Wendungen vor, die dazu angetan sind, einer unsittlichen Deutung starken Vorschub zu leisten. Da der in Frage kommende Herr(Direktor C. Schweden, Sinara- quelle, Nastätten, Taunus), dessen erstes Schreiben an uns mit dem Namen seiner Frau unterzeichnet war und uns dadurch in den Glauben versetzen mußte, daß die Anzeige von einer Dame herrühre auf unsere Anfrage wegen jener Wendungen eine keineswegs befriedigende Antwort erteilt hat, muß sich der Verdacht aufderängen, derselbe habe in Wege der Annonce unlautere Absichten zu verfolgen. Leider besteht unseres Wissens keine gesetzliche Bestimmung, auf Grund deren gegen den Einsender jener Anzeige vorgegangen werden könnte. Wir würden sonst unnachsichtlich gegen den Einsender eingeschritten sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In den resefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche ausgestellt: Die kaiserliche Station Warmbad in Deutsch-Süwestafrika, Leutnant Walter Jobſt von der süwestafrikanischen Schutztruppe und der Rat der aufständischen Vondelswaalts. Ferner sind verauschaulicht: Die neue königl. Akademie in Posen, die Vereidigung der neuen ungarischen Minister im Audienzsaal der kais.-königl. Hofburg zu Wien am 3. November, sowie die Bilder des neuen italienischen Ministerpräsidenten Giovanni Giolitti, des neuen Prosiventen des Reichsmilitzägerichtes, General Robert von Massow, und des Rektors der neuen königl. Akademie in Posen, Prof. Dr. Engen Kühanemann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein großer Menſchenauflauf entstand gestern abend dadurch, daß ein anscheinend betrunkener Mensch wiederholt den Versuch machte, sich am Museum vor einen Wagen der Straßenbarn zu stürzen. Nachdem der Mann davon gewaltsam abgehalten worden war, wiederholte er seinen Versuch am Wallrafsplatz. Ein Schutzmann nahm sich nunmehr des Menschen an und sorgte für dessen Sicherheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Tiflis,.N0v.190s. In der Nacht vom 3. zum 4. Oktober wurde in der ersten Stunde der Boden durch mehrere heftige Erstöße erschüttert, welche die Mehrzahl der Bewohner aus dem Schlafe aufschreckten. Englücksälle sind nicht zu verzeichnen. A Nachteile, sondern nur Beberufung auf die Zeitung dem Besteller in Nachdeme, sondern günstigungen bringen kann, so ist es gewiß empfehlenswert, sich bei jeder Benellung-- seien es Waren, Prospekte oder Preisverzeichnisse-- auf unser Blatt zu beziehen, falls man die betreffende Anzeige in demselben gelesen h</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
