<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389562</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>E Das Ergebnis der Stadtverordnetenwahl zweiter Kle; wird von unserer Geschäftsstelle durch Aushängetafeln, sowie in den Lesefenstern Marzellenstrße 35--43 in Zeitabschnitten von einezwei Stunden dem Publikum zur Kenntnis gebracht. Das Schi### ergebnis der Vormittags- und Nachmittags-Wahl und das Eu## genis am Samstag Mittag wird kurz nach Schluß der Wahl a. durch unsere Anzeigen-Annahmestellen veröffentlicht werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>, Städtische Handels-Kochschule. Den sechsten vollfu### schaftlichen Einzelvortrag hält am Samstag. den 28..,--812 abends, Herr Dr. Wiebe, Syndikus der Handelskammer in Bochen über das Thema Die deutsche Glasindustrie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern mittag wurde in der Heinrichstrey- ein elfähriger Schüler von einem Brodwagen überfahren und nett unerheblich an beiden Schienbeinen verletzt. Der Knabe wurde! seine elterliche Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reinhöhe am 25. November, abds. 7 Uhr:.38 m+-0,18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schneegestöber scheint gestern Mittag über die ganzen Rheinlande hergegangen zu sein; es liegen uus Nachrichten von Wesel bis Frankfurt vor. Allenthalben wurde der Schneefall von einem Gewitter eingeleitet. In Köln währte der Schneefall wohl drei Stunden und war so reichlich, daß er den Verkehr zu behindern drohte. Die Hauptstrßen wurden aber bald von städtischen Arbeitern gesäubert. Das Thermometer zeigte um die Mittagszeit bei Nordwestwind und niedrigem Barometerstand nur+ 5,2 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>B Die Kölner Handwerkskammer hielt am Mittwoch unter dem Vorsitze des Herrn Figge eine Vollversammlung ab, welcher der Staatskommissar Regierungsrat Dr. Diederichs mit einem RegierungsReferendar beiwohnte. Zunächst sprach das Gesellenausschußmitglied Wolfs(Mülheim a. Rh.) das Bedauern darüber aus, daß der Vorstand nicht die Aerztefrage auf die Tagesordnung gesetzt habe. Es wurde auheim gegeben, für die nächste Vollversammlung entsprechende Anträge zu stellen. Alsdann erstattete der Vorsitzende Bericht über die Tätigkeit der Handwerkskammer und wies insbesondere auf die Wichtigkeit der Buchführungskurse hin, woran schon über 800 Handwerksmeister des Kammerbezirks teilgenommen hätten. Bei den Meisterprüfungen habe man vielfach gefunden, daß die Prüflinge praktisch sehr tüchtig seien, während die theoretische Bildung viel zu wünschen übrig lasse. Man habe die Absicht, in Zukunft nur Meister zur Prüfung zuzulassen, die eine Bescheinigung vorlegen können, daß sie sich Kenntnisse in der Buchführung, Kalkulation usw. erworben haben. Die Meisterkurse zeigten eine stetig steigende Tendenz. Die für Januar vorgesehenen Kurse seien schon besetzt. Auch dem Beschlußß, im nächsten Jahre Buchführungskurse für Handwerkerfrauen und -Töchter zu errichten, habe man allseitig Sympathie entgegengebracht. Die Zahl der Mitglieder der Prüfungs-Ausschüsse reiche nicht aus und es sei zu empfehlen um Ernennung zweier Ersatzmänner vorstellig zu werden. Die Versammlung beschlossß demgemaäß. Das Projekt, eine Ausstellung für Maschinen, sowie von Meister- und Gesellestücken zu veranstalten, habe man vorläufig fallen gelassen; vielleicht werde man im Jahre 1905 eine große Ausstellung für den gesamten Kammerbezirk veranstalten. Die Klagen, wonach Handwerker unbefugt den Meiſtertitel führen, würden der Polizei üvermittelt, die alsdann einschreite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reichs- und Landtagsabgeordneter Euler(Beusberg) erstattete den Bericht der Beauftragten, den Herr Maubach ergänzte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bildhauer Junkersdorf wies darauf hin, daß das Beauftragtenwesen in acht Monaten 3200 M. gekostet habe, so daß jede Lehrlingskontrolle 97 Pfg. Kosten verursacht habe. In den Hand werkerkreisen habe sich vielfach eine Mißstimmung gegen das Beauftragtenwesen geltend gemacht. Schornsteinfegermeister Vianden bemerkte, daß seine Jnnung die Betriebe ihres Gewerbes selbst revidierte, trotzdem sei ein Beauftragter der Kammer bei den Kollegen gewesen, was zu Unzutraäglichkeiten geführt habe. Bäckermeister Mehren wünscht, daß die Revisionen einheitlicher gestaltet würden. Bei den Bäckern revidierte die Innung, die Polizei und die Gewerbeinſpektion, so daß die Meister manchmal selbst nicht wüßten, was sie zu tun hätten, denn jeder der Revidierenden habe eine andere Ansicht über die Einrichtungen des Gewerbes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Vorsitzende berichtete hierauf über den vierten deutschen Handwerks- und Gewerbetag in München. Zum nächsten Punkt der Tagesordnung"Stellungnahme zur obligatorischen Einführung einer Alters- und Juvaliditätsversicherung für Handwerker" bemerkte der Vorsitzende, daß diese Frage der Klärung noch sehr bedürfe, da man sich über die Tragweite dieser Versicherung noch nicht einig sei. Er empfehle diese Frage zuerst in engeren Kreisen zu besprechen, dann könne die Handwerkerkammer in einer der nächsten Sitzungen Stellung nehmen. Der Obermeister der Bäckerzwangsinnung erklärte, daß letztere einstimmig sich gegen die Versicherung ausgesprochen habe; ebenso die Freie Schlosserinnung; Bildhauer Junkersdorf meinte, man könne der Versicherung wohl im Prinzip zustimmen. Maschinenbaumeister Beden(Euskirchen) teilte mit, daß man sich auch dort mit der Frage befaßt habe, wobei sich allseitige Abneigung gezeigt. Nachdem noch mehrere Kammermitglieder zu dieser Versicherung gesprochen hatten, beschlossß man, von einer Stellungnahme einstweilen anzusehen. Nach dem Kassenbericht betrugen oie Einnahmen im letzten Jahre 24631 Mark, die Ausgaben 19992 Mark, so daß ein Bestand von 4639 Mark verblieb. Dem Kassenührer wurde Entlastung erteilt. Die Zahl der Vorstandsmitglieder wurde von fünf auf sieben erhöht; gewählt wurden die Herren Sattlermeister Oesterreich(Köln) und Tapezierermeister Krahe(Honnef). Eine Vorlage betreffend Zugehörigkeit der Frauen zur Handwerkerorganisation war auf Veranlassung der Kölner Schneider-Zwangs-Jnnung auf die Tagesordnung gesetzt worden. Man war der Ansicht, die Frauen vorläufig aus der Handwerkerorganisation herauszulassen und beschlossß, in dieser Angelegenheit eine abwartende Stellung einzunehmen. Eine Prüfungsordnung für Photographen wurde angenommen. Schlossermeister Wallraf(Worringen) bat, die Lehrlingsprüfungen nicht in Wirthsäusern abhalten zu lassen. Zum Schluß gedachte der Vorsitzende des verstorbenen Gesellenausschußmitgliedes Hru. Wilhelm Seibert, zu dessen Angedenken man sich von den Sitzen erhob.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmord. Der Zug der Köln-Frechener Bahn, welcher abends 7 Uhr 45 Min. von Köln abfährt, gab vorgestern vor Harsdorf ein Notsignal ab. Die Veranlassung war, daß ein ungefähr 60 Jahre alter Arbeiter von Junkersdorf sich auf die Schienen gelegt und sich hatte überfahren lassen. Der Getötete war in letzter Zeit dem Trunke geben. Der Zug hatte 15 Minuten Versätung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueber die Grundstücks- und Wohnungsählung vom 1. Dezember 1902 hat das Statinische Amt der Stadt Köln vor kurzem eine Darstellung veröffentlicht, die nicht nur wegen ihres Zahlenmaterial, sondern auch durch die beigegebenen graphischen Darstellungen von besonderem Interesse ist; denn es werden darin auch die Kleinwohnungen, d. h. die Wohnungen von--3 Räumen behandelt. Wir entnehmen der mit großer Sorgfalt zusammengestellten Veröffentlichung, daß im Vergleich zu den letzten Erhebungen ähnlicher Art eine Zunahme an Wohnungen im ganzen um 13 550 oder 17,5 Proz. stattgefunden hat. Darunter haben die Kleinwohnungen im letzten Jahrgünft zwar eine absolute Zunahme von 4329 oder 9 Proz. erfahren, ihre relative Zahl im Verhältnis zu den Wohnungen überhaupt ist jedoch von 61,9 Proz. auf 57,5 Proz., im letzten Jahrgünft also um 4,4 Proz. zurückgegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Gehülfenausschuß der Wirte-Innung wurde vorgestern nachmittag gewahlt. Gewählt wurden von den innung freundlichen Kandidaten als Gehülfenausschuß mitglieder die Herren Schindler, Schmitz und Neubauer, als Ersatzänner Simoneik, Wieler und Tacke; von den freien Gewerkschaftlern als Gehülfenausschusmitglieder die Herren Fellinger und Eberhardt, als Ersatzänner Matthes und Winden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltet am Sonntag im Gürzenich ein Konzert zugunsten der Kölner Kinderworte, in welchen fast nur neue Chöre zur Aufführung gelangen, u. a. zum ersten Malt in Köln die stimmungsvollen aber schwierigen Meeresstimmen von Lothar Kempter, ferner Schlachtruf und Gebet von Sobre, v. Othegraven und Chöre von Neubner, Kremser, Jüngst usw. Als Solisten sind gewonnen Frau Rüsche-Endorf und der erste Konzert###cr Hans Kolkmeyer, Lehrer am Konservatorium. Die Leitung des Konzertes ist dem jungen Dirigenten F. Schmidting, Lehrer am Konservatorium daher, ubertragen und sind die Chöre fleißzig eingena..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei einer Schlägerei in der Hohestrße wurde in der Nacht zum Donnerstag einer der Beteiligten so schwer verletzt, daß er ins Bürgerhospitalgebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 26.Nov.1903. Aus Düsseldorf, Essen, Siegen, Krefeld und anderen Gegenden werden heute vormittag Gewitter gemeldet. In Dortmund herrschte starkes Schneegestöber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
