<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389518</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen außer den gewöhnlichen Morgenstunden von 5 bzw. 7 bis 9 Uhr, von vormittags 11 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurde von der Gesundheitspolizei ein Hollauoartous zu zehn Pfund als Träumerei von Schumann und Heiße Kati von Huba aus. Der stürömische Beifall konnte nur durch eine Zugabe seitens der Künstlerin beschwichtigt werden. Herr Jos. Gareis gab in einigen deklamatorischen Vorträgen wieder Proben seines großen Talentes. Eine Pfund angepriesen. Alle, welche von diesem Schwindler Ware erhalten haben und sich betrogen fühlen, können sich bei der städtischen Polizei, Rathausplatz 6. Zimmer 3, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>un Ein Brand entstand gestern nachmittag in der Kölner Baumwollspinnerei und Weberei in der Bayenstrße. Das im Mischungsraum entstandene Feuer wurde bald bemerkt und so konnte ihm seitens des Personals und der rasch erschienenen Feuerwehr energisch zu Leibe gerückt werden. Bald war jede Gefahr beseitigt, und nach Beendigung der Aufräumungsarbeiten konnte gegen 7 1/2 Uhr die Feuerwehr wieder abrücken. Verbrannt ist hauptsächlich rohe Baumwolle. Der Betrieb der Fabrik erleidet keine Störung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause an der Bismarckstraße explodierte gestern abend eine Petroleumlampe, infolgedessen ein Zimmerbrand entstand, den die Feuerwehr bald erstickte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden Ecke Roon- und Kyffhäuserstraße eine Remontoiruhr, auf der Hohestrße ein Regenschirm, in der Dagobertstraße eine Reisedecke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz(Dirigent Hr. Musikdirektor Peter Haas) veranstaltete am Sonntag-Abend im Viktoriasaale ein Wohltätigkeitskonzert, unter Mitwirkung des Baritoniſten Hru. Peter Lambertz, des Liederkranz-Soloquartett bestehend aus den Herren Hilgers, Faßbender, Lambertz und Büllesbach, sowie der Kapelle des Infanterieregiments Nr. 16, unter Leitung des Königlichen Muſikdirigenten Hru. W. Been. Daß die sämtlichen Chöre Volkslieder waren, verlieh dem Konzert einen ganz besonderen Reiz. Hr. Haas hat wiederholt bewiesen, daß er der richtige Mann für den Verein ist. Er ist mit seinen Sängern auf das innigste verbunden; gern und willig folgen dieselben seinen Intentionen. Der herrliche Bresche Chor Frühling am Rhein kam so packend, so frisch und schwungvoll zum Vortrag, daß man seine Freude daran haben mußte; tränumerisch war das herrliche Aus der Jugendzeit von Rob. Radicke; der Frankfurter Stundenchor Das Volkslied von With. Kienöl wurde allerliebst gesungen. In der zweiten Abteilung wurden die Chöre: Es zog der Maienwind zu Tal von W. Sturm-Biel, Blau Blümelein von Alfr. Regert und Gretlein von Rud. Wagler vorgetragen. Dirigent und Sänger wurden mit Beifall reichlich bedacht. Herr Peter Lambers, der einen besonders in der Höhe wohlklingenden Bariton besitzt, sang mit großer Sicherheit und gutem Ausdruck Jung Dieterich von Herschel und Stelldichein von R. Schumacher. Er wurde wiederholt gerufen und mußte sich zu zwei Zugaben verstehen. Das im besten Ansehen stehende Liederkranzquartett entzuückte mit einem prachtvollen Wiegenlied vom Dirigenten und dem bekannten Wunsch von I. Witt. Auch diese vier Herren fanden stürmischen Beifall und konnten ebenfalls an Zugaben nicht vorbeikommen. Nicht zu vergessen ist die 16er Kapelle. Herr Been ließ einige hübsche Orchestersücke spielen, z. B. eine Fantasie aus Hoffmanns Erzählungen von Offenbach, Variationen über Themata aus Gonnos Faust für Solo-Flöte von Popp, worin sich der erste Flöist des Orchesters als ein hervorragender Künstler erwies, ferner Traumbilder-Fantasie mit einem hübschen Zithersolo von Lumley, welche besonders gut gefiel, Melodieen aus Preziosa von C. M. v. Weber usw. Die Begleitung der Solis führte Herr Haas meisterhaft aus. Der Besuch war ein überaus starker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zukunft, und ihr anderen merkts euch auch, damit die ewigen Schulversäumrisse wegen Husten und Erkältung einmal ein Ende nehmen." Die vereinigten deutschen Zeitungsverleger und Buchdruckereibesitzer haben beschlossen, die mit dem 1. Januar(oos in Kraft getretene neue auch in ihren Buchdruckereien einzufuühren und sie bei allen Druck sachen und Zeitungen zur Anwendung zu bringen. Diesem Beschlusse bin auch ich beigetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
