<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389523</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die feierlichen Erequien werden am selben Tage, morgens 10 Uhr, in der Pfarrkirche St. Johann-Baptist gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wäheerversammlung der Zentrumspartei. Auf die heute vormittag 11 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfindende Wäheerversammlung zur Aufstellung der Kandidaten für die Stadtverorductenwahl dritter Abteilung sei nochmals hingewiesen. Es ist sehr wünschenswert, daß die Zentrumsähler sich zahlreich an dieser Versammlung beteiligen und dadurch ihr Interesse an den bevorstehenden Wahlen bekunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 29. d. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Ueberlassung des Gürzenichs und Stiftung eines Ehrenbechers für die Blumenspiele. Kapitalisierung der Stiftung Kreß auf weitere zehn Jahre. Einrichtung eines Zeichensaales im Volksschullehrerinnenseminar. Plan und Kostenanschlag für den Erweiterungsbau der Schule in Zollstock. Feststellung von Vorgärten an der Theresienstraße zwischen Dürenerstraße und Lortzingplatz, am Lortzingplatz und an der Wüllnerstraße zwischen Landgrafen- und Theresienstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>u Englücksälle. In einem Hause an der Schnurgasse fiel eine alte Frau die Treppe hinunter und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Fabrik an der Friedenspraße zog sich eine Arbeiterin eine erhebliche Handquetschung zu. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am Allerheiligentag, Sonntag den 1. November, ist der Handel mit Blumen und Kränzen von morgens 7 Uhr bis abends 7 Uhr, mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste von 9 bis 11 Uhr vormittags, gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Versammlung von Mitgliedern der Vereinigten Ortskrankenkassen war auf Freitag durch den Arbeitervertreter- verein einberufen. Auf der Tagesordnung stand: I. Das bei der Kasse bestehende Prozentverhältnis des Rendanten und die dadurch entstehende Mehrbelastung der Mitglieder; 2. Besprechung über die neu zu wählenden Vertreter. Der Referent behauptete, die Einkünfte des Rendanten aus der Kasse seien erschreckend hoch. Er beziehe zur Bestreitung der Verwaltungskosten 8 1/2 Prozent der Mitgliederbeiträge Wie hoch die Einkünfte des Rendanten seien, lasse sich nirgends ersehen. In der gedruckten Abrechnung sei ein Betrag von M. 17 188 nicht spezialisiert. Der Redner vermutet, daß dieser Betrag das Einkommen des Rendanten ausmache. Es entspann sich eine lange, erregte Debatte. Man verlangte, daß dem Rendanten ein festes Gehalt gegeben werde, da durch die neuen Forderungen der Aerzte und die erhöhten Verpflegungskosten in den Krankenäusern die Kasse ohnehin sehr belastet werde. Von seiten des Vorstandes wurde erwidert, daß man alles getau habe, um die prozentuale Besoldung des Rendanten zu beseitigen, jedoch laute dessen Vertrag noch auf ein Jahr. Es wurden nun Beschuldigungen gegen Mitglieder des Vorstandes erhoben. Die Erregung wuchs derart, daß man schließlich nachts gegen 1 1/2 Uhr auseinanderging, ohne über die eingebrachte Resolution 0 Der Wasserstand des Rheines geht wieder langsam zurück, nachdem derselbe in der verflossenen Woche bis auf 2,73 Meter hier gestiegen war. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,56 Meter gegen 2,26 Meter vor acht Tagen. Die Aufbesserung des Wasserstandes kam dem Schiffsverkehr sehr zustatten, hat aber nicht hingereicht, um eine volle Ladung der großen Rheinschiff zu ermöglichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Biographischen Vorführungen, die der Kölner deutsche Flottenverein in der Philharmonie bis zum 28. d. täglich zweimal veranstaltet, wurden am Samstag Nachmittag durch eine billige Schühervorstellung eröffnet, zu der sich Jungdeutschland in großen Massen eingefunden hatte. Schon lange vor Beginn der Vorstellung war der große Saal nebst Galerie überfüllt, und es herrschte die vergnüteste Stimmung. Nach dem Vortrag eines Marsches und einem Gesangvortrag durch Aehrenfelder Volksschüler hielt Rektor Königs eine Ansprache, in welcher er den kolonialen und Flottengedanken von den Zeiten der Hansa und des Großen Kurfürsten bis auf unsere Tage verfolgte. In das Kaiserhoch am Schlusse stimmte die Jugend begeistert ein, wenn sie auch von dem für Kinder zu hoch gehaltenen Vortrag nicht allzuviel verstanden haben mochte. Umsomehr Verständnis brachte nie den nun folgenden Bildern entgegen, die teilweise sehr gut sind. Die Ausfahrt des Linienschiffes Württemberg aus Wilhelmshaven, der Stapellauf des Wilhelm der Große, das Leben und Treiben auf einem Bahnhof der Berliner Stadtbahn fanden mit ihrem lebendigen Wechsel der Situationen großen Anklang, und aus tausend jungen Kehlen wurden die patriotischen Weisen der Musik zu diesen und den andern Bildern gesungen. Die 24 Nummern wurden in zwei Abteilungen vorgefuührt; in der Pause wird das deutsche Flaggenlied gesungen, das mit einer Aufforderung zum Beitritt zu dem Flottenverein verteilt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 23.Okt.1903. Zum Feste unserer Stadtpatronin wird in der Kirche der h. Ursula der hochinteressante Hochalter derselben, einer der wenigen uns überkommenen gotischen Reliquienaltäre, einen Teil der Wiederherstellungsarbeiten vollendet zeigen können: das 3,40 Meter lange, 0,65 Meter hohe Rentabel, welches unter 11 von zierlichen Bogenstellungen eingefußten Nischen die kleinen Standbilder der h. Ursula und der hervorragendsten Vertreterinnen ihrer Gesellschaft zeigt, in der kräftigen Architektur und Bemalung selbst auf beträchtliche Entfernung wirkend. An der Wiederherstellung, welche unter Aufsicht des Stadtbaurath Heimann erfolgte, ist Bildhauer Kribben für den architektonischen Teil tätig gewesen, Bildhauer Iven schuf in Anlehnung an alte Gumrißspuren einen reizvollen bewegten Figurenzyklus von Jungfrauengestalten, Maler Osten endlich, auf Grund alter aufgedeckter Farbenspuren, die einfache aber stimmungsvolle Polychromie des Ganzen. Dem erreichten Abschlußß der Wiederherstellung eines Teiles des alten Aufbaues werden andere Arbeiten folgen, welche aber die Beseitigung bedeutender ritueller wie künstlerischer Schwierigkeiten verursachen. Möge die Ueberwindung derselben nicht ferne, dagegen der bewährte Opfersinn der Kölner nahe sein, wo cs gilt, eines der bedeutsamsten Kölner Kunstwerke der Vergangenheit in veraüngter Schönheit erstehen zu lassen, dem prächtigen hochgotischen Chor der St. Ursulakirche im erneuten Hauptaltar die hervorragendste Zier einzufuügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stadtverordnetenwahlen. In einer vorgestern abend abgehaltenen vertraulichen Besprechung von sozialdemokratischen Wählern wurde beschlossen, bei dem sozialdemokratischen Verein den Antrag zu stellen, er möge beschrießen, daß sich die Sozialdemokratie auch an den Stadtverordnetenwahlen der zweiten Abteilung durch Aufstellung eigener Kandidaten beteilige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Personalien. Dem Postdekretär a. D. Fischer hierselbst wurde der Königliche Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln--Bonner Kreisbahnen. In der Nacht vom 22. auf den 23. Oktober verungluückte, wie bereits mitgeteilt wurde, in Bornheim eine Frau, welche zum Markt in Köln fahren wollte, als sie auf einen in der Fahrt begriffenen Zug der Vorgebirgsbahn springen wollte. In zwei ähnlichen Fällen wurde vor kurzem ein Englück nur durch die Aufmerksamkeit des Zugspersonals verhütet, welches den Zug zum Stehen brachte. Es kann nicht dringend genug vor dem Aufspringen auf einen in der Fahrt begriffenen Zug gewarnt werden; nicht nur machen sich die betreffenden Personen einer strafbaren Handlung schuldig, sondern sie setzen sich vor allen Dingen, selbst bei langsamer Fahrt des Zuges, einer großen Lebensgefahr aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das schreckliche Brandungück, welches in der Nacht von Donnerstag auf Freitag in der Leyendeckerstraße so viele Leute un glücklich gemacht hat, zeigt mit unheimlicher Deutlichkeit, daß die Feuernösch-Einrichtungen für den großen Vorort Ehrenfeld nicht genügen. Nach mäßiger Schätzung, so heißt es in einer uns zugegangenen Zuschrift, sind zwischen dem ersten Alarm durch die Hausbewohner und Nachbarn bis zum Eintreffen der Aehrenfelder Feuerwehr 25 Minuten vergangen. Wenn nicht die Nachbarn und besonders die Arbeiter der Bickendorfer Brotfabrik rasch hülfsbereit eingegriffen hätten und aus der Brotfabrik eine lange, zur zweiten Etage reichende Leiter zur Verfügung gestanden hätte, so wäre das Englück noch erheblich größer geworden und vielleicht statt fünf mindestens die doppelte Zahl an Menschenleben zu beklagen gewesen. Zu der ganz erheblich späten Ankunft der Feuerwehr trugen besonders drei Momeute bei. Erstens verging geraume Zeit, bis man den Hausbesitzer, wo die Feuermeldestelle ist, geweckt hatte; dann verging wiederum sehr viel Zeit mit dem Alarm der Feuerwehr und dem Herbeiholen der Pferde, die, wie man hört, vom Fahrpark zum Feuerwehr-Depot geholt werden müssen; drittens hatte die Feuerwehr an dem geschlossenen Eisenbahnübergang zu warten. Obschon versichert wurde, die Kölner Berufswehr sei sofort gerufen worden, kam dieselbe noch eine halbe Stunde später, als die Aehrenfelder Wehr. Es muß daraus geschlossen werden, daß die Leitung nach Köln nicht in Ordnung war. Ganz besonders in die Augen fallend war die Notwendigkeit langer Leitern, und wäre, wie bereits erwähnt, ohne die glücklicherweise in der Nachbarschaft befindliche Leiter der Brotfabrik das Englück sicher noch erheblich größer geworden. Wäre es da nicht am Platze, daß die Stadt nach der früheren alten Sitte an verschiedenen Stellen, die weit von der Berufswehr abliegen, lange Leitern zur Verfügung niederlegte, etwa auf den Schuldöfen; vielleicht auch einen Löschschlauch? Es finden sich auch genug Leute, die sich mit der Benutzung dieser Einrichtungen vertraut machen und dieselben im Notfalle auwenden können. Auf alle Fälle bedarf die Einrichtung des Feuernöschweseus in den Vororten einer raschen und gründlichen Aenderung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Moltkedenkmal am Laurenzplatz ist aus Anlaß des am Montag den 26. Oktober wiederkehrenden Geburtstages des Feldmarschalls Grafen v. Moltke mit Blumen geschückt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Becker&amp; Cie., Hohenforte 9A. Otto Böckmann. Friesenplatz 24. Franz Coblenzer, Ilöhle 28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wattenbach, Severinstr. 172. R. O. Krantz, Severinstr. 140 und Breite Strasse 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>J. Menden. Neue Langgasse 2. Paul Nassen. Johannisstrasse 50. Max Riese Nachf., Ehrenstr. 79. Alex Schmitz, Christophstr. 54. Jean Schingen, Eigelstein 141. Hans Willet, Friesestrasse 80. Otto Winkhaus, Severinstr. 88. Fritz Wiegand. Chlodwigplatz und Aachenerstrasse 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
