<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389558</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Handels-Hochschule. Wegen amtlicher Verhinderung des Herrn Direktor Dr. Cürpers muß die öffentliche Vorlesung: Allgemeine Erziehungslehre, am Dienstag den 24. November auss118.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a. Unwetter. Bei dem Unwetter wurde am Samstag in de tat und Umgegend nicht unbedeutender Schaden angerichtet. In der Stadt wurden eine Anzahl Firmenschilder auf die Bürgersteige geschleudert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Heumarkt wurde ein älterer Mann vom Sturm umgeworfen und zog sich durch den Fall eine klaffende Kopfwunde zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Garten an der Veuloerstrape, am Anfange von Ehrenfeld, schlug der Blitz in einen Baum, wodurch dieser vollständig gespalten wurde. An vielen Dächern wurde durch den Sturm erheblicher Schaden angerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englücksfall. In einem Hause an der Thieboldsgasse fiel am Samstagabend ein etwa elfähriger Junge in eine Fensterscheibe und erlitt schwere Kopfverletzungen. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Vorgestern abend um.30 Uhr stieß der Schnellzug 186 auf der Strecke Schlebusch--Mülheim a. Rh. ein Kilometer hinter Bahnhof Schlebusch bei Posten 20 auf einen durch den plötzlich eingetretenen Gewittersturm von Schlebusch fort getriebenen Güerwagen. Infolge der Aufmerksamkeit des Lokomotiv- personals war der Anprall nur sehr gering; so daß Personen nicht verletzt und der Materialſchaden unbedeutend blieb. Nachdem der Schnellzug von einer Rangierlokomotive in den Bahnhof Schlebusch zurückgeholt war, konnte derselbe mit 45 Minuten Versätung wieder weiter fahren. Der nachfolgende Personenzug hatte nur sechs Min.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Eisenbahnbau- und hektor Morgenstern in Koblenz ist zum 1. Janugt: J. zur Weitung der in Köln-Deutz errichteten selbständigen Bauabteilung für den Umban des Bahnhofes Kalk-Nord nach Köln-Deutz versetzt worden. 41 Körperverletzungen. In der Nacht zum Sonntag fanden kn. Bürgerhospital zwei Personen Aufnahme, die in Schlägereien erhebliche Verletzungen erhalten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
