<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389575</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a. Englücksälle. In einem Hause auf dem Blaubach fiel ein Mann in eine Fensterscheibe und erlitt schwere Sehnenverletzungen an einem Arme</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf der Severinstrße kam am Samstagabend eine Junge zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hotel am Salierring siel in der Nacht zum Sonntag ein Mann die Treppe hinunter und trug einen Knöchelbruch davon. Die Verletzten wurd.n sen 200 Mark verschluckt! Am Samstagabend, wurde in Bayenthal ein etwa 26jähriger Mann wegen Wilddieberei und Diebstahls verhaftet und in das Arresthaus zu Bayenthal gebracht. Dortselbst verschluckte der Verhaftete angeblich zehn Zwanzigmarkstücke, welche er gestohlen haben sollte. Da der Festgenommene seooch alsbald heftige Schmerzen im Leibe versürte, so wurde er durch Polizeibeamte nach dem Bürgerhospital, und nachdem ihm dort ärztliche Hülfe geleistet worden war, nach dem Polizeigefaängnis am Klingelpütz gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katholischer Lehrerverein. Die Preßkommission des hiesigen katholischen Lehrervereins sendet uns folgenden Bericht: Die letzte Monatsversammlung war sehr zahlreich besucht. Hr. Professor Dr. Wiedmann, Vorstandsmitglied des Kölner Tierschutzvereins, hielt einen dankbar aufgenommenen Vortrag über Zweck und Aufgaben des Tierschutzes. Trotz vielfacher Anfeindungen gewinnen die Tierschutzvereine fortährend mehr Boden und zwar besonders deshalb, weil sie bestrebt sind, sich von Uebertreibungen und sensationellen wüchsen frei zu halten. Menscheuschutz geht über Tierschutz. Auch bei der Jugend gilt es, gegen Unwissenheit und Grausamkeit anzuämpfen. Mannigfach sind die Versuche, die gemacht worden, um den Tierschutzbestrebungen in den Schulen Eingang zu verschaffen, ein Mittel dürfte die meiste Aussicht auf Erfolg bieten: Erziehung zu sittlichen Menschen. Der Vortrag erfreute sich nicht nur ungeteilter Aufmerksamkeit, sondern auch eines reichen Beifalls. Die Mietsent schädigungsangelegenheit wurde mit Rücksicht auf die in Aussicht stehende Servisneuregelung auf unbestimmte Zeit vertagt. Unl samen Erscheinungen, wie sie die letzte Versammlung katholischer Lehrer hier in Köln gezeitigt, für die Zukunft vorzubengen, war der Zweck eines Antrages: Verbesserungsvorschläge für die Lehrerver sammlungen bei Gelegenheit der Katholikentage. trauliche Aussprache über die Eründe, denen man das Mißlingen der dieseährigen Versammlung zuschrieb, war aber so gründlich, daß die Beratung über den Antrag, der demnächst dem Gesamtverbande unterbreitet werden soll, vertagt werden mußte. Die Darstellung in einem hiesigen Lokalblatte, es sei beschlossen worden, dem Abg. Sittart"in der Fachpresse die Unzufriedenheit der Versammlung kundzuthun, entspricht nicht der Wahrheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v. Herm. Schneider, Wirt, Belvederestr. 23.- Katharina. T. v. Gott Pötaten. Schlosser. Marienstr. 10.. Josef. S. v. Karl Neesen, Ko Barthelstr. 30. Auguste, T. v. Herm. Reinke, Postbote, Thebäertraße#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Philomena, T. v. Andreas Spitoler, Mosereibes., Christianstr 13. Joh., S. v. Joh. Breuer, Postillon. Wendelinstr. 73.-Sibylla, 2. v. Jo). Kelzenberg. Maurer. Subbeiratherstr. 357.- Kather na. T. v. Pet. Ener Gärtner, Simrockstr. 41.- Anna. T. v. Thomas wechernich, Tagel., Leye deckerstraße 61-Gertrud. T. v. Joy. Kirsch, Dachdecker. Sömmerings r. 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>v. Loh. Buchholz, Portier, Venleoerstr. 687.- Luise, T v. Kan Wenkstern, Schmied, Lessingstr. 12.- Maria, T. v. Rudolf Wilhelmy, Gütrpedent, Cvoerhardsir. Jo., Deratben T. v. Cros, Zohistruck, in tellanmaer. Gutenberastr. 35. Gertrud. T. v. Jos. Anwettern, Venloerstraße 1037.- Arthur. S. v. Gallus Kaib, Maurer, Subbelratherstraße 151.- Joh. S. v. Gustav Armuth. Hausknecht. Vogelsangerstr.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eleonore, T. v. Heinr. Pütz, Schneidermeist r. Venloerstr. 378.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>v. Perer Schneider, Ku.scher, Leyendeckerstr. 81. Joh., S. Salm, Installateur, Vogessangerstr. 109.- mich., S v. Rov., F</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gertrud. T. v. Karl Esser, Fabrikarb ter, Emilstr. 25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Withelm. S. v.#er Kurth, Schlosser. Rochusstraße 13.- August. S.# Huschke, Maurer, Kepierstraße 32.- Elfriede, T v. Gustav Inn Kaufmann Viuloerstraße 270." Josef. S. v. Joh. Dieterich, Tagelöhner, Jakob Erven, 37., Hospeltstr. 27.- Helena Müller. M. Heliosstr. 4. Withelm Ulm, 2., Marienstr. 3. Hermann Klein, 9 Mengenicherstr. 22.- Hubert Eicken. 60.. Subbelratherstr. Wilde m Flocke. 60., Nußbaumerstr. 19.-- Gertrud Gundlach.": Giohiastr:- Wilhelm Zimmermann, 71., Hauschensweg 40.geb.(steel. 46., Hackländerstr. 50.- Petronella Frischer. 29. Bogelsangerstr.: Johann Schneider, 1 M. Venloerstr. 407.- Christan 9 Heiraten. Aug. Rüsgen. Anstr., Wißmennstr. 6. u. Verta Krings Köln. Weißbüttengasse 15.- Aug. Günther, Drechsler. Vogelsangerstr u. Paula Kleine, Simrockstr. 30.- Christ. Devono, Fabrikarb., Köln, degnasse 37, u. Jos. Breuer, Subbed ratyerstr. 107.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rh., Andregestr. 28.- Gerh Stüttgen. Werkmstr., Nippes, Kempenerstr.. Mar'a Quast, Kornerstr. 104.- Wilh. Kuhn, Tagel., nich, beide Looser. 20.- Peter Munter, Zuschuß., Köln. Martinsfeld l. Gertrud Hilger. Stammst. 14.. Josef Luri, Buchb., u. tiefer, beide Stammst. 8.- Otto Daum, Gücoler, Vogelsangerstr. 20 Cacilia Schmitz. Vogelsangerstr. 277.- Heinr. Schwingen, Mane..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
