<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389555</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Zirkus Krebser hat die für Donner#tag angefündigte Grande Pariorcevorstellung gehalten, was sie versprochen. Es war ein reiches Programm,.g an Abwechselung das Meuschenögliche leistete. In der Pferdedressur machten einen guten Eindruck die gelungene Vorführung eines großen Hengstes und eines kleinen Ponys Hru. weß, ferner die hübsche Fahrschule, geritten von vier Herren mit acht Pierden, und Frl. Rose, welche mit dem Araberschimmel A. Tourbell ihrer Dressierkunst ein gutes Zeugnis ausstellt.. hr. Barker hat sich als ein tüchtiger Jockeireiter eingeführt. Eine neue ausgezeichnete Leistung, welche viele Anerkennung fand, boten Frl. Annchen und Hedwig Krebser auf zwei über die Arena gespan ten Drahtseilen, womit sie sich als gewandte Akrobatinnen bekundeten Auch Hr. Anthony als Jongleur zu Pferde gefiel, und die Gebrüder Wheal mit ihrem drolligen Esel, die Komiker Corty und Nappo und die zugleich ein nicht geringes Maß von turnerischen Uebung verratenden Spässe der Clous hielten das Publikum den ganzen Abend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Hundeſperre, welche gemäß Bekanntmachung des Hrn. Polizeiräsidenten unter dem 24. August d. J. über den Stadtkreis Köln verhängt wurde, wird am 25. November d.., also nach dreimonatiger Dauer, außer Kraft gesetzt, jedoch nur für den Lieferung Quantum. Für Händler Bahnlager Köln-Bonnthor Köln-Süd Luxemburgerstrasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Museum für Naturkunde im Stapelhause findet Sonnder Schichgesein stat. Eintrittskarten zu diesem Vortage werden an der Garderobe unentgeltlich ausgegeben....."" 10 Englücksälle. Gestern nachmittag fiel in einem Neubau an Den Beahastagte#ieder eint Mzkele Schuld. heinz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Schulrat Weißweiler, der langeährige Direktor der hiesigen Taubstummen-Anstalt, ist vorgestern abend im Alter von 19 Jahren gestorben. Der Verstorbene war ein Sohn unserer Stadt; an der Anstalt war er tätig zuerst als Lehrer vom 1. Januar 1848 sis 1. Oktober 1873, von da ab bis zu seinem am 1. Oktober d. I. folgten Ausscheiden als Direktor. Nur kurze Zeit erfreute er sich er wohlverdienten Ruhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abonnement im Alten Stadttheater. Da die Beſuchsziffer im Alten Stadttheater eine steigende Tendenz zeigt und das Interesse des Publikums an den Schauspieldarbietungen im Wachsen begriffen ist, hat sich die Direktion entschlossen, wiederum ein Abonnement für das Alte Stadttheater zu eröffnen, und zwar in doppelter Form: als festes und als freies Abonnement. Das feste Abonnement umfaßt 100 Vorstellungen und beginnt mit dem 1. Januar 1904 Das freie Abonnement beginnt mit dem 1. Dezember 1903; es verden Blocks von je 12 Karten ausgegeben, die nach Belieben gegen die Tageskarten umgetauscht werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
