<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389513</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Schneider-Zwangs-Innung hielt vorgestern eine Generalversammlung ab, in welcher Herr Rechtsanwalt Urban Stein einen Vortrag über Mietverhältnisse und Wohnungsfrage in Köln hielt. Alsdann berichtete Obermeister Schmitz über das Schutzinstitut und bedauerte, daß die schwarzen Listen zu wenig von den Meistern benntzt würden. Ueber die Verhandlungen des Handwerkskammer- und Gewerbetage in München berichtete Herr Schmitz. Der Beitritt zu der Kranken- und Sterbekasse der Jnnung wurde den Mitgliedern eindringlich empfohlen. Herr Huhn hielt einen Vortrag über das Genossenschaftswesen. Er teilte mit, daß sich die in der Innung errichtete Einkaufs-Genossenschaft bedeutend entwickelt habe, bedauerlich sei, daß sich nicht alle Mitglieder der Jnnung der Genossenschaft ausschlössen. Mitgeteilt wurde, daß demnächst---500 Schneiderinnen zur Innung herangezogen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wahlmänner für die Landtagswahlen. Wie wir hören, bestehen hier und da Zweifel, ob die für die Urwahlen aufzustellenden Wahlmänner dem betreffenden Urwahlbezirk angehören müssen. Dies ist unbedingt erforderlich, während der einzelne Wahlmann nicht auch derjenigen Klasse anzugehoören braucht, von der er gewählt werden soll. Artikel 71 der Verfassungsurkunde sagt hierüber ausdruücklich:"Die Wahlmänner werden in jeder Abteilung aus der Zahl der stimmberechtigten Urwähler des Urwahlbezirken ohne Nücksicht aur die Abteilungen gewählt." 9 Kirchliches. Am Montag den 19. Oktober, morgens 9 wird Herr Dompropst Dr. Berlage im Dom das feierliche Jahrgeldächtnis für den am 19. Oktober 1845 verstorbenen Erzbischof Klemens August II. Frhr. Droste zu Vischering celebrieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeckorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. Engers, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 250 M. Provinzialheil- und Pflegeanstalt Johannisthal bei Süchtern(Kreis Kempen), Rheinische Provinzial- verwaltung, Gärtner, 600 M. Gehalt und freie Station, das Gehalt steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, zwei Brieftraäger, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in Köln, 25 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, je 900 M. Jahresgehalt, steigt bis 1200 evtl. bis 1800 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Hundeſperre. Die Untersuchung von Hunden im Zimme Nr. 5 des Kgl. Polizei-Präsidiums Glockengasse Nr. 30 am Freitag den 16.., nachmittags von 5 1/2 bis 6 1/2 Uhr, fällt aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erzbischöfliches Diöcesar-Museum, Domhof 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Cäcilia Faure, geb. Wagner, 51., Josephstr. 2A.- Wwe. Barba### Danz, geb. Foerster. 91., Quentelstr. 2/6.- Joh. Pütz, Fuhrparkskutscher. 42 J. Ehrenfeld. Subbelratherstr. 151.- Maria Eckardt, geb. Horst, 28., Im Ferkulum 15.- Johann Boßen, 2., Vondelstr. 34. Marg. Benekamp, 5 M. Karthäuserhof 27.- Wwe. Anna Sturm, geb. Magnus, 89., Heinsbergstr. 3.- Rosa Wendel, geb. Ruben, 66 J. Rolandstr. 99.- Adolf Jung, Verputzen, verh., 42., Gereonsw. 95. Wwe. Christine Schmitz, geb. Stockhausen., 78., Magnusstr. 16.. Elisab. Klein, 3., Spulmannsg. 46.- Paul Peters, Handl., verh., 11., Weißbütteng. 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Provinzial-Obſtmarkt im Fränkischen Hofe. Zum Schlusse des unter großer Beteiligung und lebhafter Kauflust des Publikums in diesen Tagen hier abgehaltenen Provinzial-Obst-, Speise, Kartoffel- und Weinmarkte des Rheinischen Bauernvereins wird am Freitag abend um 6 Uhr im kleinen Saal des Fränkischen Hofes eine Versammlung stattfinden, zu der alle Freunde und Freundinnen obiger Bestrebungen aufs freundlichste eingeladen werden. Vorträge haben zugesagt: Kommissar Paproth über Pflücken, Aufbewahren und Versand des Obstes. Prof. Kamp (Bonn) über städtische Milchverwerthung. An die Vorträge wird sich eine Besprechung schließen und dadurch allen Mitgliedern die Möglichkeit geboten, Aufragen zu stellen und jegliche Auskunft zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Erneuerungslose zur 5. Klasse der 209. Kgl. Preuß. Klassenlotterie, deren Ziehung am 6. November beginnt, müssen bis zum 2. November, abends 6 Uhr, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Versammlung in Sachen der staatlichen Pensionsversicherung der Privatbeamten veranstaltet auch der hiesige Zweigverein des deutschen Gruben- und Fabriksbeamten- Verbandes und zwar am Samstag den 17. ds., abends 9 Uhr, im Kolosseum. Hr. Theodor vom Orde(Bochum) wird einen Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
