<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389594</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dortügen die Scotts Emission über gewöhnlichen besitzt, nämlich Wohlgeschmack und Veromgrtret:: Scait Elusion toll dur Hauy, zeit, Bilutarmat, Englischer Krankheit, Skrosulöse, Abmagerung, Husten Scott Emulsion wird von un.. I..5 zwar nie lose Verner. 2es. Friedr. Sasse, Peslenpfahl "*. 50. Generalversammlung der Katholiten Deutschlands Köln 1903. Zur Beendigung der Arbeiten des Lokalkomitee war dasselbe auf gestern abend zu seiner Schlußsitzung in der Bürgergesellschaft einberufen worden. Der Vorsitzende Hr. Justizrat Karl Custodis, stellte in einem kurzen Rückblick den überaus befriedigenden Verlauf der Versammlung fest und hob dabei als erfreuliches Schlußergebnis hervor, daß auch der Rechnungsavschluß der Generalversammlung dem guten Verlauf des habe, indem derselbe einen Ueberschuß von M. 5810,75 aufweise. (Der Ueberschußß der Kölner Generalversammlung von 1894 betrug M. 5340,96.) Der Schatzmeister des Lokalkomitee Hr. Bankdirektor Elkan trug die Schlußrechnung im einzelnen vor, worauf ihm einstimmig Entlastung erteilt wurde. Der festgestellte Ueberschußß wird der Kasse des Zentralkomites übewiesen. Der Hauptausgabepunkt des Lokalkomitee betraf die Errichtung der Festhalle am Rhein, welche einschliefßlich Ausschlückung, Miete, Beleuchtung usw. einen Kostenaufwand von rund M. 37300 erforderte. Die Schlußziffer der gelönen Karten zu M. 7,50 ergab 4084 Mitglieder(gegen 2279 des Vorjahres in Mannheim und gegen 2618 der Kölner Versammlung von 1894). Außeadem wurden 175 Theilnehmerkarten ausgegeben und daneben noch 983 Studentenkarten und 504 Samenkarten. Die Einzelziffern der Geschäftsbilanz sind im Stenographischen Berichte der Generalversammlung veröffentlicht, dessen erste, eben fertig gewordene Exemplare seitens der Preßkommission in der Versammlung zur Vorlage gebracht wurden. Die Versendung des Berichts an die Mitglieder hat begonnen, wird aber zum Bedauern des Lokalkomitee nicht vor dem Weihnachtsfeste können. Der Fertigstellung hatten sich ganz ungeahnte Verzögerungen entgegengestellt, indem die Durcharbeitung und Feststellung der genauen Adressen einer so großen Mitgliederzahl, die sich über ganz Deutschland und viele auslänische Staaten erstreckt, große Sorgfalt nötig machte. Der Bericht ist ein stattlicher Oktavband von 540 Seiten geworden, dessen genaue Bearbeitung und gute Ausstattung allgemein Beifall finden dürfte. Er ist geschückt mit einer Anzahl wohlgetroffenes Brustbilder nach neuesten Aufnahmen(Papst Pius., Antonius Kardinal Fischer, Domdechant Weihbischof Müller, Klemens Graf Droste zu Vischering, Vorsitzender des Zentralkomites; Präpsidium des Lokalkomites Präpsidium der Generalversammlung, Ausschußvorsitzende und Reiner). Das angenehme Schlußergebnis der mühevollen Arbeiten der Generalversammlung ließ den aus dem Schoße des Lokalkomitee gemachten Vorschlag, dasselbe demnächst zu einer kleinen Schlußfeier in der Bürgergesellschaft zu versammeln, allgemeinen Beifall finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rangerhöhung. Dem Regierungs- uno Gewerberath Trilling in Köln wurde der Charakter als Geb. Regierungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurde am Salierring ein Kneifer, in der Machabäertraße ein Mobeltransporthandwagen, in der Sternengasse ein Bund Schlüssel. Die rechtmäßigen Eigentümer werden auf dem Fundbureau des kgl. Polizeiräsioiums, Glockengasse 30; gestern abend ein Zimmerbrand.-- Gestern vorm#ttag brach m einem Hause an Unter Hutmacher ein Zimmerbrand aus. Die Feuer wehr beseitigte in beiden Fällen jede Gefahr.----."Ferserpeyr wurde gestern morgen zweimal alarmiert und zwar nach der und nach der Gereonstrße. In den beiden letzten Fallen handelte es sich um blinden Lärm, so daß die Wehr sofort wieder brucken In der Nacht zum Mittwoch wus#de an einem Schaukasten, der vor einem Luxus- und Lederwarengeschäft an der Ecke Margarethenkloster angebracht war, die Glasschel###e eingedrückt und de in dem Kassen befindlichen Gegenstände,"1 Photograrzig rahmen usw., gestohlen. Zwei Männer, die mit dem Ateräumen des Kastens beschäftigt waren, wurden von einem Wächter der Wach- und Schießgeselschaft überrascht, dem es gelang, einen### zunehmen und einem Schutzmann zu übergeben, während der andere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ir Schöffengericht. Eine gewerblose Person, wische in verschiedenen Geschaffen kleine Liebstähle ausführte uno der Polizei einen falschen Namen angab, wurde zu vier Tagen Genfängnis und 2 M. Geldstrafe verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Kellner fand ein Portemonnaie mit 2 M. und einem Gepäckschein. Als er versuchte, das Gepöck am Bahnhof auszuuösen, wurde er festgenommen. Das Until lautete auf drei Wochen Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine geschiedene Ehefrau erhielt wegen Uebertretung von Polizeivorschriften, Beleidigung eines Schitzmannes und Widerstandsleistung 14 Tage Gefängnis und 1 -- Ein 14jähriger Kaufmannslehrling unterschlug 1300 verschiedene Reisen und Anschaffungen verbrauchte. Das Urteil lautete auf drei Monate Gefängnis, doch soll der Verurteile aus die Begnadigungsliste gesetzt werden und die Staatsanwaltschaft seine Unterbringung in eine Fürsorgeerziehungsanstalt veranlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Urenkel angehören. Auch ihr 1889 verstorbener Gate Imnizrat buru. Leistoent viegtk ian ben. Bog, Pezesaue. Juter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>eshgasgesigeadls gaile schende Geheshgese ane</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>lateinischer Sprache. 4;.zehn Fekvare Lampen reinen sangen ar ui. Keuichengeiseg die Bure elixire Bege, angestimmt wurde. Auch dahin werden wir geführt. Das liebliche Nazareth mit seinen ein gläubiges Gemut so anmutenden Erinnerungen ebenfalls in diesem dochutenessanten Zyklus heipgrraggsd, vertreten Ferner nu et man u. a. Kana in watilaa mit dem Orte der Hochzeit: Bethanien mit den Ruinen des Hauses der Geschwister eadem ier Scauign eschatgster Gliches, ales alse der göttliche Erlöser sein vierzigägiges Bauen helt. Die an Or und Stelle gemachten stereoskopischen Aufnahmen sind vorzüglich ge lungen und zeigen dem Beschauer die denkwürdigen Statten so, wie tatsächlich, heute sind. Das Panorama wird auch an den drei Weihnachtstagen von 9 Uhr morgens bis 9 Uhr abends ununterbrochen Gestern nachmittag fiel am Oberläoderufer ein etwa Kasteadet ele in. Saisie, Leitet der dad berate Venusligsen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Roheit. Ein stark angetrunkener Fühermun möander gestern Mittag in der Maybachstraße ohne Veranlaffung seine Pferd Als ihm ein hinzukommender Mann die Peitsche entriß, wari de Fuhrmann diesen zu Boden. Ein hinzugerufener Schutzmann stell ian Englücksälle. Vorgestern abend fiel am Übierling ein Mann Schuppen. brach eine Hand und erlitt erhebliche Kopfverletzungen.-- Von einem Motorwagen überfahren wurde in der Nacht .. au# Mittwoch auf der Dürenerstraße ein Arbeiter de aen betescenieline eil unte de. Llezeichiel gansche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ar die Aenderung der Standesamtsbezieke, welche in Anzeigentelle bekanntzgegeßzen, wird aufmerksam, Viernog erraten v..., zeuner wird ein neues</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Manseigerung Ghewalt bringt die Antiquitätenare du. Masihalteage als eine Eutäuschung betrachtet. Mon have erst, parler nie uiel von windessens dve.--.. gst, die Riede gewesen, die seitens ver höheren Angeboten als dos erpen,.:..: Leu Geben gemacht und von ebener bv, und gut pergen seien. Der Artikel erstart den Mitzen zog. n, wie bis ins Ungemessene getrieben erfolg boni, ov gueres, nicht minder Schönes und Wertworden seten und daß audere", Vitry, m. Stelen der Käufer teine var einfach verschenkt worden sei. Einige ruhige und Meinung war, einfach versveu,,u, zahlreichen, preiswerten Eruchterne Auianarr holen. Von, Varen 2o9), haben und sch ärgern, verbunden bers1, kein, Ttich gekauft haben. Etwa dreiviertel der doß sie vicht vog.... Teutschland geblieben sein, davon allein ganzen Sammlung,"og, m Teutschland vevizgezu aue, Winde tereinzelne Stüicke, insbesondere die Hauptstücke, boten breut wordeu, Einzchly, jäge für die Preissteigerung der lesten außerordentich, lebrreice veto, Aienbecher hatte Ghewalt seinerzeit 20 Jahre bes Kunhimorkte-z, ben Linken ur setzt brachte er 80 000., Loudon fur ewig o on 25000 Fres. D sest osteis es 7000 M. das Nielokrenz kostete om"., Li, bei Felix eiwa 500 M. kostete, die Vottpoksch, Siegetzieben, die Bronzestatuette der Eva wurde vede an, 450 D. Hezadlt und erbrachte setzt 15 600 M. Dedei Feliz mit 65o Dr, bo.ou., angedentet, andere weniger ins Auge szienders gegen den Schluß der Auktion hin, ganz sodaß weder die hohen noch diese niedrigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bonn, 23.Tez. 903. Musikdirektor Felix Krakamp, Diri" das Banner Männergesangvereins, erhielt aus dem Kultus  ministerium di Mitteilung, daß der Kaiser ihn zum Mitgliede der beratenden Kommission für Veranstaltung einer Sammlung deutscher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Perkin, 23.-31903. uu7 hi.) Die Ausſperrung der Kutscher erstreckte sich nur an--.0 bei Mitgliedern des Verband.s der Hexameter-Droschkenbesitzer beschäftigte Kutscher. Die anderen Kutscher, die Eigentüner sind, und ziutcher von außerhalb des Ve gegen 40 Prozent Tageseinnahmen weiterzuarbeiten ab; darauf erfolgte die Ausſperrung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>m. Pred., 9 1/2 Hochamt, 11 m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>2/ And. mi., Christel., alle 14 Tage 30 Jüngl.-Kongr. u. Fred., am 2. Sonnt. 4 Fragenkongr.g 5 1/4 Junger Kongr. beide m. Pred. 4 Männerfausr m. Pred., 5 1/2 And. m. Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Prei. asche siena, ibe Halsaiel 14c 2 2. Miasteater 2 enge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>dier 2. 85--sseicshgeie i u. hat, Schshelsteal gehe Hocilauf m. Frad--. 4 Chritenl I And.Jen Rege, onze Beben 70 Hochamt(Pred, ardeche. m. 6. Stßigrhzni.(an Feiertagen Viper. Prümesse.-- 3 Christel. m. And. lehre m. Ar, Messen: 7 m. Homilie, Jeden 3. Sonntag im Monat 512 Uhr Lons-Ftegghamt m. Preu.-- 3 Christel. Coursäk-4nd u. Pret. Bit Ansicht an den Feiertagen Bestandteile: Menthon. 1. Spir. vin 5. Ol. Eucalypt. gti. II Acht. 2. Entra bei der Handelsgesellschaft Noris, Zahn&amp; Co. Köln a. Rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Drei Weihnachtsfeiertage. In diesem Jahre tritt der ungewöhnliche Fall ein, daß am Weihnachtsfeste drei Feiertage unmittelbar hintereinander folgen. Zwischen den Verlegern der grosze wesideutichen Zeitungen, denen sich eine Anzahl anderer angeschlossen hat. ist eine Abmachung dahin erfolgt, vom 24. Dezember abends bi Mantua 28. Dezember, früh keine Zeitungsnummern herzustellen, um nach den anstrengenden und aufreibenden Arbeiten der Weihnachtszeit mit dieser Anordnung sicherlich unsonechr einverstanden sein, als eine 5 Die Winterung st iu den, leiten Tagen rcht und ggeizel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>werden bei anderen Gelegenheiten auch die rein sozialen -- auch die notwendige Organisation der Produktions- und die Organisation der Distributionsverhältnisse, auch die kooperative Ausnutzung des Grund und Bodens, die Notwendigkeit der Asozierung sowohl der Landwirte als des Kleingewerbes und der Arbeiter unter sich darlegen. Einstweilen habe ich Ihnen heute eine Reif, anderer Aufgaben gestellt. Das weitere werden wir dann Mit den in Aussicht gestellten weiteren Enthüllungen hatte Bebel es aber durchaus nicht eilig. Es vergingen darüber meh als acht Jahre. In Aulaß der Reichstagsverhandlungen über eine Iutervellation der Sozialdemokraten, welche den geschäftliche Notstand im Winter 1832/93 betraf, hielt der Abgeordnete Hitze eine großzügige Rede, in der Grundsätze der Zentrumspartei darlegte. Am Cyran forderte Hrte die Sozialdemokraten aufakn., Zeiget zee ue der Arbeitslosgteit vorgebeugt werden Gute."Wenn Sie uns Pest peirce paie ie ei en Karste- eie Aciei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
