<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389539</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Postdirektor a. D. Heissen zumal wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. Der Zigarren-Abschnitt-Sammelverein Sasch wesch, eu. Hascherl oszehbeise Seelische heisgeih Dr. Burtihard, Lehrer au Konservatorium der Masi ih Eibeihes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Begräbnis. Unter außergeröhnlich großer Beteiligung der Bürgerschaft wurde gestern nachmittag die Leiche des allgemein beliebten und geehrten Köllers Hru. Fritz Hönig vom Sterbehause Friedenspraße 22 aus zu Grabe getragen. Der Kölner Männer-Gesangverein sang an der Bahre den Chor: Es ist bestimmt in Gottes Nat und die Kürassierkapelle spielte einen Trauerchoral. Dann setzte sich der Leichenzug in Bewegung, der durch die Kapelle des Infanterieregiments Nr. 65 eröffnet wurde; beide Kapellen spielten abwechselnd Trauerweisen. Der Kapelle folgte der Männergesangverein mit Fahne, der Kleine Rat der Großen Karnevalsgesellschaft, verschiedene Feuerwehrabteilungen, das Fabrikpersonal der Firma Hönig. Dem Leichenwagen voran schritt die Geistlichkeit, dem mit Blumen bedeckten Wagen folgte eine endlose Schar Leidtragender. Außer den Anverwandten bemerkte man als Vertreter der städtischen Verwaltung an Stelle des verreisten Oberbürgermeisters Herrn Ersten Beigeordneten Pelman, Vertreter aller größeren Karnevalsgesellschaften, Branddirector Schöbel, Brandinspektor Gretschel, Branddirector Walter aus Dessen(Kruppsche Feuerwehr), Bcandinspektor Gerhardt usw., sowie Abgesandte der verschiedensten Vereine, denen der Verstorbene näher gestanden hatte. Zuletzt kam der Dombauverein mit seiner prächtigen Fahne und eine lange Reihe von Wagen bildete den Schluß des Trauerzuge. Mehrere der Wagen waren mit den kostbarsten Kränzen und Blumenspenden beladen, unter welchen sich prächtige Spenden des Kölner Männergesangvereins, der Großen Karnevalsgesellschaft, der Großen Kölner, der Großen Allgemeinen, der Narrenzunft, Alaaf Köln, Alt-Köln, der Literarischen Gesellschaft, der Kasinogesellschaft usw. befanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schluß der Jagd. Der Bezirksausschußß zu Köln hat beschlossen, im ganzen Regierungsbezirk Köln den Anfang der Schonzeit 1. für Rebühner auf Dienstag den 17. November und 2. für Dachse auf Dienstag den 15. Dezember 1903 festzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>u Englücksälle. In einem Hause am Eigelstein fiel vorgestern abend ein Mann die Treppe hinunter und erlit einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Morgen stürzte in einem Hause in der Maybachstraße ein Tapezierergeselle von einer Leiter und zog sich erhebliche Kopferl tzungen zu. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Appellhofplatz kam ein etwa zehnähriger Junge beim Stelzenlaufen zu Fall und verletzte sich so erheblich am rechten Ange, daß man ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren.- Vorgestern Vormittag wurde in der Sechzigstraße ein Kind von einem Geschäftswagen überfahren, erlitt aber nur geringtugige Verletzungen. Das Kind war von anderen Kindern unter den Wagen gestoßen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Explosion. Vorgestern Nachmittag entstand in einem Hause an der Gereonshofstraße dadurch eine kleine Explosion, daß ein Anstreicher einen Topf mit Farbe und Oel in die Feuerung der Luftheizung gestellt hatte. Durch die Explosion wurde der Schieber der Luftheizung hinausgeworfen. Außeadem wurden einige Scheiben in den Fenstern und Türen durch den Luftdruck gertrümmert. Der Anstreicher hat leichte Verletzungen am Kopfe davongetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der sich für einen Bevollmächtigten des Kaiserlichen Telegraphenamtes in Berlin ausgibt ind einen Betrag für ein demnächst zu lieferndes Verzeichnis sämtlicher Fernsprechteilnehmer Deutschlands verlangt ... festgenommen wurden: ein Fuhrmann auf Grund Haftbefehls. ein Kellner wegen Logisbetrug, ein Metzger wegen Diebstahls 8 Die Ortsgruppe Koln des Schillerverbandes deutscher ##ib am Montag d: 9. November, dem Vorabend der er#or von Schillers Geburtstag, abends 8 Uhr, im großen Saale der Lesegesellschaft ihren ersten Festabend veranstalten. Der Abend ist ausschrießlich dem Gedächtnisse Schillers gewidmet. Wir machen darauf aufmerksam, daß gegen geringes Entgelt hervorragende Kunstenüsse geboten werden und empfehlen besonders auch der heranwachsenden Jugend dringend den Besuch der Veranstaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>ordentliche Hauptver##ammlung ab. Nach dem vom Res# erstatte ten Jahresbericht zählt der Verein 350 zahlende Die Monatsversammlungen waren gut besucht und wurden selben neben der Beratung der Pferrangelegenheiten eine populär wissenschaftlicher und belehrender Vorträge gehalten Tätigkeit- der Mitglieder war eine sehr rege und segensrei## Juteresse des kirch ichen und öffentlichen Lebens; so ist es u den Vereinsmitgliedern durch eifriges Sammeln gelungen, den###fonds um etwa 3000 M. zu erhöhen, so daß das erste Glockengelaäute bereits gesichert ist. Von den Vereinsbeitr Betrage von 650 M. konnten dem Gockenfonds 321 M. und# Jünglings-Kongregation als Zuschußß zur neuen Fahne:00" übn wiesen werden, wonach noch ein Kassabestand von 171 M zur jugund bleibt. 0t 4 5 Der Pfarr-Cäcilienverein Köln-Nippes, gemischter Hader sich durch seine gediegenen Leist ugen allgemeiner Auerkennunerfreut, kann in die em Jahre auf eine 19jährige Tätigkeit zurn blicken. Aus diesem Anlaß findet am Buß- und Bettag, den 18 vember, ein feierliches Hochamt statt, in welchem Teile aus Msbrevs von Palestrina und der Messe Dixit Maria von Hasler zun Vortrag gelangen. Am Sonntag den 22. November veranstaltet de Chor im großen Tivolisaale ein Wohltätigkeitskonzert, wobei wi derm das Programm verschiedene neue Gesänge für gemischten Chor auf. beist. Hervorragende Sonnen sowie eine gute Militäkapelle haber ihre Mitwirkung zugesagt. Karten zu 1 M. und zu 50 Pfa. sin bei den Mitgliedern zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk,.Nov.1903. Einem durch die Rolshoverstraße fahrender Fuhrmann, der auf dem Kutschierbock seines Wagens saß, entfiel die Peitsche. Als er schnell nach derselben greifen wollle, verlor er des Gleichgewicht, fiel vom Wagen und geriet unter die Räder desselben Er trug erhebliche Quetschungen an der linken Schutter, den linken Knie und dem rechten Fuß davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>aße und in Minoriten am Museum gelesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
