<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389580</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern abend erhängte sich ein 62 Jahre alter Tagelöhner an der Zimmertüre seiner Wohnung. Die Leiche wurde zum Leichenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dänisches Konsulat. Von dem Königlich dänischen General- konsulat in Berlin geht uns die Mitteilung zu, daß ein dänisches Konsulat am hiesigen Orte errichtet werden soll. Bewerbungen für diesen Posten, welcher übrigens unbesoldet sein wird, können bis zum 31. d. an das Königlich dänische Ministerium des Aeußeren in Kopenhagen eingesandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Strafkammer. Ein zwanzigähriger Tagelöhner aus Nippes war am 1. September angetrunken und rempelte in der Wilhelmstrße zu Nippes einen 58 Jahre alten Anstreicher an. Er schlug den Mann ins Gesicht, warf ihn auf die Erde und schlug und trat dann auf ihm herum. Der Anstreicher brach dabei das rechte Bein, und da es sich um einen komplizierten Bruch handelte, mußte das Bein abgenommen werden. Der Angeklagte wurde zu drei Jahren Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein vorbestraften Tagelöhner erhielt wegen Zuhälteren und Mißhandlung einer Frauensperson ein Jahr Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine vorbestraft Dienstmagd war angeklagt, Kleider, Wäsche, Stickereien, Goldsachen und bares Geld gestohlen zu haben. Das Gericht kam aber nicht zu einer Verurteilung, sondern beschlossß, die Person einer Irrenanstalt zu übeweisen, damit festgestellt werde, ob sie zurechnungsähig ist oder nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Reisender wurde wegen schwerer Urkundenälschung und Betrugs zu drei Monaten Gefäignis verurteilt. -- Eine Dienstmagd, die verschiedenen Dienstherrschaften Kleider, Wäsche, für 182 M. Möbelstoffe und eine Uhr und Kette gestohlen hatte, wurde mit sechs Monaten Gesängnis bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Deutsche Kolonialgesellschaft(Abteilung Köln) veranstaltet am nächsten Mittwochabend wiederum einen Vortragsabend im Isabellensaale des Gürzenichs. Hr. Universitätsprofessor Rudolf Rauthal wird unter Vorführung eigener Lichtbilder un Argentinien und seine Bedeutung für die deutsche Weltpolmt sprechen. Der Redner hat als Professor an der Universität in. Plata sowie als Geologe der argentinischen Gränzkommission in den letzten 13 Jahren ganz Argentinien, vor allem aber die Kordillere und deren großartige Gletscherwelt bereist, von wo er eine rei wissenschaftliche Ausbeute mitbrachte. Die einzigartigen Funde, d er in der Grypotheriumhöhle bei Ultima-Esperanza in Süpatagon machte, befinden sich zurzeit im Britischen Museum in London, 2 Finnland, das Land der tausend Seen und seine Knechtung durch Rußland, hieß das Thema des Vortrages, den am Montagabend Hr. Dr. E. Walter aus Lund den Mitgliedern des Kau männischen Vereins, Privatbeamtenvereine und Vereins der Hand lungsgehülfen im großen Saale der Lesegesellschaft hielt. Im ernen Teile behandelte der Redner die Geschichte Finnlands, den Charakter seiner Bewohner, ihre Lebensgewohnheiten; er zeigte, wie die verschiedenen Volkstämme, nebeneinander wohnend, jahrhundertelauum die Urbarmachung des Bodens gerungen haben, und auf wenstufe der Kultur das Land durch seine fleißigen und strebsamen### wohner gebracht worden ist. Ein seltsames Land! Seen, Sümpfe Wälder und Heide bedecken es in stetem Wechsel; schwerütige Resignation und tiefer Ernst sind sein Charakter; gleich tiefen Eins. fast einen Schimmer von Wehmut zeigen stets seine Bewohner, sogar beim unterhaltenden Spiele. Kaum zweieinhalb Millionen Kövse zählten Finnlands Bewohner, und sie verteilten sich über das ganzgroße, unwirtliche Gebiet; dennoch haben sie es verstanden, ergiebige und gewinnbringende Industrien zu gründen, die heute Tausenden Nahrung und Verdienst geben. Aber nicht nur das; Hochschulen, Bibliotheken und Gymnasien wurden geründet und Freistellen an denselben mit großem Kostenaufwande eingerichtet, um auch dem Wenigbemittelten Gelegenheit zu geben, seinen Drang nach Wissen zu stillen. Zählte doch die Universität Helsingfors bereits vor Jahren über 1100 Studierende, und gibt es in Finnland kaum einen E wohner, der noch des Lesens und Schreibens unkundig ist. Das Volk war sich eben bewußt, daß es seine Existenz, seine Eigenart und seine Selbständigkeit als Nation nur dann behalten konnte, wenn es in geistiger Beziehung zu den am weitesten fortgeschrittenen Kulturölkern gehört, wenn es unter dem Schutze der ihm von Alexander l. im Jahre 1808 für ewige Zeiten verliehenen und beschworenen legien und Freiheiten im hohen Norden ein Bollwerk der Zivilisation bildete. Daher sein Drängen nach Bildung und Wissen, daher auch seine feste Treue gegen das Herrscherhaus. Um so größer war aber auch seine Bestürzung, um so jäher sein Schreck, als mit einem Male von seiten der slawischen Presse ein Feldzug gegen Finnland und seine Freiheiten eingeleitet und von Rußland eines der beschworenen Privilegien nach dem anderen aufgehoben wurde. In erfreuender Weise schilderte der Redner die Szenen, die sich z. B. bei Verle des Wehrpflichtsgesetzes in den Kirchen abspielten. Mit großem Polizeaufgebot wurden alle Versuche, Widerstand zu leisten, unterdruück; keine Petition, und ob sie auch 500000 Unterschriften trug, gelangte an den Zaren. Infolge dieser Maßnahmen der russischen Regierung haben schon Hunderttausende sich von der heimischen, durch hau Arbeit erworbenen Scholle losgerissen und jenseits des Ozeans neues Heim gesucht und gefunden; weitere werden folgen und ma neuen Heimat ebenso gute und treue Bewohner werden, wie sie e der alten waren. Der zweite Teil des Vortrages brachte eine genussreiche Reise durch Finnland an der Hand von ungefähr 150 Lichtbildern, deren Originale zum großen Teile erst im Laufe dieses Sommers vom Vortragenden selbst ausgenommen waren. In überältigender Farbenpracht erschienen die prächtigen Seen, die m dunklen Wälder und die herrlichen Landschaften im Scheine Mitternachtssonne, so daß die Vorführung einen herrlichen Genn bot. Die zahlreich versammelte Zuhöverschaft folgte dem Redner um andauernder Aufmerksamkeit und lohnte ihn für seine Darbietungen nach jedem Teile mit lebhaftem Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Freie Schloffer-Innung hien vorgestern eine General- versammlung ab, die Obermeister Koch leitete. Nach dem Kassenbericht betrug der Bestand zu Aufang des Rechnungsjahres 306., die Ausgaben betrugen 460., die Einnahm##en 360., so daß ein Bestand von 206 M. vergl.ist. An rückständigen Beiträgen steh.n noch 297 M. aus. Die Neuwahl des Vorstandes wurde vertagt, da am 17. d. M. eine außserordentliche Generalversammlung stattfinden soll, die über die Frage der Auflösung der Innung Beschlußß zu fassen hat. Zu der Versammlung war auch der Vorsitzende der Handwerkskammer, Hr. Figge, eingeladen, der die Versammelten ermahnte, nicht für die Auflösung der Innung zu stimmen. In einer Zeit, wo es jeder Stand für nötig befinde, sich zu organisieren und seine Vorteile zu wahren, möge man nicht auseinandergehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gefunden wurden: unterhalb der Frohngasse 1 Fahrrad; au em Katharinengraben 1 Geldbeutel mit Inh lt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums Glockengasse 30-- Zimmer 17 zu melden." Köln-Deutz, 10.Dez.1903. Zu einer Abschiedsfeier zur den Präses des hiesigen katholischen Volksvereins Herrn Kaplan Korfnacher, welcher als Pfarrer nach Ensen berufen ist, hatten sich am Sonntag, den 6. Dezember im Vereinslokal die gesamte Pfarrgeistlichkeit, Mitglieder des katholischen Kirchenvorstandes, der katholischer Bemind vertretung, der Lehrerschaft, zahlreiche Ehrenäste und Vereinsmitglieder eingefunden. Die Feier wurde durch einen Musikvortrag eingeleitet, an welchen sich die Begrüßung der Erschienenen schloß. Die auf den Scheidenden gehaltenen Reden zeugten so recht von der Liebe und Verehrung, welche derselbe überall, bei seinen Amtsblüdern, der Lehrerschaft und nicht an letzter Stelle bei dem erein während seiner über drei Jahre dau reden untermüdlichen Tätigkeit als Präses genoß. Herr Dechant Schüller beglückünschte den Scheidenden zu seiner Beförderung und gedachte der gewissenhaftesten und peinlichsten Pflichterfuüllung desselben; Herr Kaplan Marx besprach die frühere Wirksamkeit in launiger Weise, Herr Direktor Froitzheim verbreitete sich über die demnächtige Wirksamkeit des Scheidenden, die Herren Rektoren Germscheid und Schmitz betonten i ihren Reden, das schöne Zusammenwirken zwischen Schule und Kirche Deutz, für deren Förderung gerade der Gefeierte stets eingetreten sei. Herr Hoster als zweiter Vorsitzender hob die Verdienste des Scheidenden um den Verein hervor und überreichte zum bleibenden Andenken ein schönes Brevier. Der Gefeierte sprach seinen wärasten Dank aus mit dem Versprechen, stets aller, besonders aber der Vereinsmitglieder gedenken zu wollen. Recht wirkungsvolle, führte Vorträge des Deutzer Männergesangvereins und gemeinschaftlich gesungene Lieder trugen zur Verschönerung des Abends wesentlich bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 11.Dez.1903. Marktbericht. Durchschmitspreise. Rindfleisch von der Keule*) M..47-1,59, do. vom Bauch") 1,25-.42, Kalbfleisch") .55-1,05. Hammelfleisch") 1, 22-1,62, Rindernierentalg.85 1,00, Schweine Fleisch*).60-1,68, Speck, geräuchert.50-.60, gesalzen.47-1,58, Schweineschmalz.48.57 das Kil. Hasen A..80.20,"Sag gen. ge 1,00-1,10, Enten.20-.80, Gäuse.00-.00, Fasanen 2,75-4,00. Hähl alte.50, Junge 1,20-.60, Hühner, alte 1,50-1,80, Jungs.80-.20, Tauben, alte.50, junge 0,60, Schnepfen 4,00, Truthähne 4,50.50 Stück. Essbutter M. 2,30-.50, Kochbutter.20-.30 das Kil. Landeier .00-.50, Kisteneier.50 2,00 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 6,40-.00. ratas 00-7 a0. Nieren.00-11,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,25-.40. Rorkohl.08-.20 das Stück. Weisskohl 6,00-18.00 d. 100 Stück. Zgieheln .10-.12 d. Kil. Essäpfel 32,00 50,00, Hochapfel 24,00-30.00 d. 100 Kil. Aale 3,00-3,20, Barbe 1,00-1,40, Bleie.80-.00, Kabeljau 0,90-.20, Karpfen.40-1,60. Salm 3,00-.00, Schellfische, grosse 1,00-.20, kleine 6,50-0,70, Schleie.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
