<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389592</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Vorstand des Konservatoriums der Musik hielt am 20. Dezember s ine Jahresversammlung unter dem Vorsitze des Herrn Baron A. v. Oppenheim ab. Gemäß dem von letzterem erstatteten Berichte wurde die Schule im Schuljahre 19.03 in der ersten Abteilung von 159 Schulern bzw. 180 Schüterinn n, zusammen 33 Personen besucht. Darunter waren 13 Stipendiaten, 24 ganze Freistellen, 28 halbe Freistellen, 15 Freistellen für Blasinstrumente, Cello, Baß, Harfe, Schauspiel und 21 Hospitanten. In den Vorbereitungsund Nebenkassen betrugen die Ziffern 36 Schüler und 61 Schülerinnen, zu ammen 97. Das Seminar besuchten 6 Schüler und 30 Schülerinnen, zusammen 36. Als Hospitanten waren: a. im Chor gesang 3 Schüler, 11 Schülerinnen, zusammen 14(außeadem aus der zu eiten Abteilung 2 Schüler, 17 Schülerinnen); b. im Orchester 23 Schüler; c. in den übrigen Fächern 3 Schüler; d. in der Theorie 2 Schüler. Die Gesamtzahl aller Schüler und Schülerinnen betrug demnach 514 gegen 518 im Vorjahre. Hiervon waren aus Rheinland und Westfal.n 396, aus dem übrigen Deutschland 67, aus Oesterreich 4. aus Holland 8, aus Belgien 1, aus der Schweiz 4, aus Frankreich 1, aus Großbritannien 8, aus Norwegen 1, aus Rußland 2, aus Spanien 2, aus Amerika II, aus Ostindien 9. Planäßig erteilten 43 Lehrer Unterricht in 37 Lehrtächern in 657 Wochenstunden(gegen 647 im Vorjahre); außeadem erteilten im Seminar 14 Schülerinnen an 27 Kinder Unterricht in 27 Wochenstunden. Die meisten#runden erteilten die Herren Haase 36, Franke, Krögel, Oßte je 54, Thiele 33, Wolff 32. Es fanden 16 Uebungsabende vor Direktorium, Lehrern und Vorstand statt, ferner zehn öffentliche Musikabende, ein a capella-Abend, sechs Prufungsaufführungen, darunter zwei Opern- und eine Schauspielvorstellung, zusammen 33 Aufführungen. Bei Gelegenheit der Schlußprüsungen wurden 20 Reifezeugnisse und 31 Befähigungszeugnisse zuerkannt. Eine Anzahl Schuler und Schülerinnen fand wiederum gleich vorteilhafte Anstellung als Operisänger, Dirigenten, Chorrepetitoren und Lehrer. Als Ersatz für Wüllner wurde der Herzoglich Meiningensche Generalmusikdirektor Fritz Steinbach zu Meiningen in Aussicht genommen. Die mit demselben angelnüpften Verhandlungen fanden raschen Abschlußß, und bereits im Ottober erfolgte die Ernennung desselben zum Städtischen Kapellmeister, sowie seine einstimmige Wahl zum Direktor des Konservatoriums und Dirigenten der Konzertgesellschaft, während gleichzeitig die Musikalische Gesellschaft ihn zu ihrem Dirigenten erwählte. Herr Generalmusikdirektor Fritz Steinbach, am 17. Juni 185. in Grüausfeld in Baden geboren, war von 18-0 bis 1884 zweiter Kap-llmeister am Stadttheater in Mainz, dann Lehrer für Kontrapnakt und Komposition am Raff-Konservatorium zu Frankfurt a. M. und seit 1886 Hofkapelle neister in Meiningen. Am 1. Marz 1903 ist er zur Uebernahme seiner neuen Tätigkeit nach Köln üübergesiedelt. Sein bedentender Ruf als ernster Musiker und hinreißender Dirigent, als energische und tataräftige Per önlichkeit sind die Bürgschaft, daß die hiesige Anstalt unter seiner Leitung sich weiter entwickeln wird. Am 1. April 1903 schied nach siebeneruhalbjähligem erfolgreichem Wirken Hr. Konzertmeister W. Seibert aus dem Konservatorium. Am 1. Juni 1903 gab Hr. Oberregisseur K. Valmonico seine seit 1897 innegeha te und von vorzüglichem Erfolge begleitete Stellung als Lehrer für Darstellungs- kunn auf, um nach Weimar ülerzusiedeln. Sein Nachfolger wurde der schon von April 1895 bis Februar 1893 in gleicher Stellung am Konservatorium tätig gewesene Oberregisseur Hr. Aloys Hofmann. Mit Schluß des Schuljahres schieden aus dem Verbande der Anstalt die Herren Prof. W. Heß, Prof. A. Leffel und Jos. Ziegelheim. Hr. Prof. Heß, der einer Berufung als Nachfolger Emile Saures an die Loyale Akademie of Music in London Folge leistete, gehörte dem Lehrerkollegium seit.rast 1895 an un hat sich nich. nur durch das Vorbild seiner eigenen unübertrefflichen Kunst als Violinvirtuose, sondern auch als Lehrkraft ersten Ranges, dem die ausgezeichneten Ergebnisse zu verdanken sind, ein bleibendes Andenken in Köln gesichert. Zu seinem Nachfolger wurde Hr. Konzertmeister Bram Eldering aus Amsterdam gewählt. Hr. Kapellmeister Leffel wirkte seit November 1895 mit vorzüglichen Erfolgen als Lehrer für Instrumentation und Partiturspiel, seit 1900 auch für Komposition und sah sich wegen vermehrter Inanspruchnahme am hiesigen Stadttheater außerstanden, seine bisherige Tätigkeit am Conserva odium beizubehalten. An seine Stelle trat mit Beginn des neuen Schu.jahres Hr. W. v. Baußnern aus Dresden. Hr. Ziegelheim verließ seine Stellung leider schon nach einem Jahre ersprießlichen Oriens, um in die Berliner Hofkapelle einzutreten. Als Hü tslehrer für Klavier- spiel waren im abgelaufenen Schuljahre tätig die Herren Paul Flasche und Franz Schmidting. Mit Beginn des Schuljahres 1902/3 wurde an Stelle des Hru. N. J. Hompesch Hr. Franz Bösche zum Bibliothekar ernannt. Von einem Lehrer der Anstalt, der nicht genannt sein will, wurden dem Direktor des Konservatoriums 1000 M. zur Unterstützung hülfsbu dürftiger, talentvoller Schuler übewiesen. Die Peter Wilhelm Müller-Stiftung in Frankfur a. M. übewies auch in diesem Jahre 750 M. für zwei Freistellen. Die Konzertgesellschaft spendete aus den Ueberſchüssen der Konzertsaison 19 2/1903 2 00 M. Die Bi liothek erhielt durch Schukungen und Ankauf reichen Zuwachs, besonders durch die Zuwendungen des Kgl. Ministeriums für geistlichunterrichts- und Medizinalangelegenheiten, sowie durch Verlags erke verschiedener Firmen. Au Stelle des auf seinen Munich ausscheidenden Hru. W. Bitter wurde Hr. Regierungsrat Dr. Curtius in den Vorstand gewählt. Zu Rechnungsrüfern für das Jahr 1903/1904 wurden die Herren W. v. Recklinghausen jr. und R. Diel wieder-, und Hr. Leopold Emannel negewählt. Der Kassenbericht über das Betriebsjahr vom 1. Oktober 1902 bis 30. September 1903 wurde durch den Schatzmeister vorgetragen und neben der Aufstellung über das Vermögen und die Schulden des Kon#ervatoriums näher erläutert. An Lehrergehältern wurden gezahlt 115060 M. Die .neralversammlung erteilte auf Grund des Prüpfungsberichtes die Entlastung für die Rechnungszeit vom 1. Oktober 1902 bis 30. September 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einjährig-Freiwillige werden am 1. April 1904 beim. Armeekorps nur eingestellt beim Hohenzollernschen Füsilierregiment 40 in Nachen, beim Rheinischen Infanterieregiment 29 in Trier und beim 2. Bataillon des Rheinischen Infanterieregiments 160 in Vonn für Studierende der Universität Bonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Hydra- oder Schnceballsystem ist strafbar. In letzter Zeit werden in Köln und den umliegenden und zweifellos auch in vielen anderen Orten in sehr großer Zahl Bous oder Gutſcheine einer Pariser Firma vertrieben, die den Erwerb seidener Unterröcke zum geringen Preise von nur 2 M. zum Gegenstande haben. Der billige Preis wird dadurch ermöglicht, daß der Ankäufer eines solchen Bons über 2 M. durch jene Firma unter Nachnahme von 8 M. vier weitere Bous zugesandt erhält, die er an vier andere Personen weiter verkaufen muss. Sobald ihm dies gelungen ist und er die Namen der neuen Käufer der Pariser Firma mitgeteilt hat, erhält er einen seidenen Unterrock, wenn jene vier neuen Käufer ihrerseits nun auch je vier Bons zu 8., die ihnen unter Nachnahme von Paris üversandt werden, eingelöst haben. Diese vier neuen Käufer erhalten später auch je einen seidenen Unterrock zugesandt, sobald sie ihrerseits wieder die ihnen üübersandten vier Vons in gleicher Weise weiterverkauft haben; ebenso die späteren Käufer dieser Bous. Den An- und Verkäufern solcher Vons ist es meistens unbekannt, daß nach dem Erkenntnis des Reichsgerichts vom 14. Dezember 1901 der Vertrieb solcher Lose eine steuerpflichtige Ausſpielung darstellt. Wird sie im Inlande ohne obrigkeitliche Genehmigung und ohne Versteuerung der Bous veranstaltet, so ist der Veranstalter nachts 286 des Strafgesetzbuches und's 22 des Reichsstempelgesetzes strafbar. Wird sie im Auslande veranstaltet uno werden solche Vons vom Auslande eingeführt, ohne daß sie innerhalb drei Tagen der zuständigen Steuerſtelle zur Versteuerung vorgelegt werden, so sind die An- und Verkäufer nicht nur wegen Reichsstempelhinterziehung, sondern auch wegen Uebertretung des Gesetzes vom 29. Juli 1885 strafbar, weil das Spielen in außerprendischen Lit#rien und der Vertrieb von Losen solcher Lotterien, denen Ausspielungen beweglicher und unbeweglicher Sachen gleichgeachtet werden, verboten ist. Ganz abgesehen davon, daß durch das Gebaren der Pariser Firma nicht nur der inländischer Handel, sondern auch viele Ankäufer von Bous geschädigt werden, weil sie für die ihnen üübersandten Bous nicht genugend Abnehmer finden, muß vor dem Ankauf solcher Bous auch mit Rücksicht darauf gewarnt werden; daß das hiesige Hauptsteueramt für inländische Gegenstände wegen der unterlassenen Versteuerung solcher Bous gegen eine große Anzahl, meist den besseren Ständen angehöriger Personen Strafverfahren eingeleitet und die nachträgliche Einziehung der Reichsstempelabgabe, die 1 M. für jeden Bou beträgt, angeordnet hat. Schließlich sei noch bemerkt, daß seitens einer Schweizer Firma der Vertrieb von Uhren usw. in derselben Weise bewirkt wird und daß gegen die Abnehmer ihrer Bous ebenfalls Strafverfahren eingeleitet worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>. Die Taschendiebe scheinen am Sonntag gute Geschäfte gemacht zu haben. So wurde nachmittags in einem Geschäfte in der Hohestrße einer Frau das Portemonnaie mit 11 M. aus der Tasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Spielwarengeschäft wurde einer Frau aus Deutz das Portemonnaie mit 14 M. entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Herzogstrße wurde einer Dame vor einem Schaufenster das Portemonnaie II mit beträchtlichem Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Als willkommene Neuerung ist eine Maßregel zu begrüßen, wonach der Dienst der Beamten auf den hiesigen Eisenbahnbureau am Tage vor Weihnachten und vor Neujahr um 1 Uhr mittags beendet und der Nachmittag freigegeben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>50jähriges Arbeiterjubiläum. In vergangener Woche feierte der Treher Friedr. Hönig sein 50jähriges Jubiläum als Arbeiter der Firma Waggonfabrik von van der Zeven u. Charlier in Köln-Deutz. Am Jubiläumstage hatte man die Arbeitestätte der Jubilars in sinniger Weise geziert; verschiedene Gesangvereine brachten ihm an seiner Wohnung in der Juliusstraeße Serenaden dar. und am Samstag vereinigten sich Beamten und Arbeiter im Lokal des Herrn Höller, um dieses seltene Jubiläum in festlicher Wise zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Glockenweihe. In dem Neubau der Dominikanerkirche (Lindenstraße), die in einigen Monaten vollendet sein wird, nahm Sonntag nachmittag Hr Weihbischof Müller im Auftrage des Kardinals Fischer die Konsekration der drei neuen Glocken vor. Mit Aufmerksamkeit und Andacht verfolgten die zahlreich versammelten Gläubigen die feierlichen Gebräuche der kirchlichen Weihe. Am Schluß der Zeremonie wies der hochw. Herr Weihbischof in seiner Ansprache bin auf die Bedeutung dieser geweihten Glocken. Ihre Bestimmung ist in den Worten des heutigen sonntäglichen Evangeliums angedeutet: Vox clamantes: Parate viam Domai!"Ich bin die Stimme des Rufenden: Bereitet den Weg des Herrn hin zu eueren Herzen! Diese Mahnung rufen sie den Christen zu, damit sie inmitten ihrer irdischen Beschäftigungen der ewigen Bestimmung nicht vergessen, sie rufen morgens, mittags und abends die christlichen Familien zum Gebete und erinnern sie an ihren Gott und Herrn, sie trösten die Kranken und Gefangenen, sie mahnen die Sander, sie rufen die Klosterinsassen zu den kirchlichen Tagzeiten und laden die Gläubigen zum Beuche des Gottesdienstes ein. Möge Gott reichlich den Schenkgeber und Schenkgeberinnen der Glocken mit seinem Segen vergelten. Mit dem beschöflichen Segen und dem Liede"Großer Gett, wir loben Dich", schlos die erhebende, ein und eine halbe Stunde dauernde Feier. Die Glocken sino, wie die der 8t. Agneskirche, aus der Glockengießerei von Otto in Hemekingen hervorgegangen. Sie wurden getauft auf die Namen: Magdalena, Albers und Maria. Die Stimmung ist a, h und cis. Der Guß ist nach dem Urteil des Sachverstaändigen P. Prior hannes von Maria-Laach, der am Donnerstag die Glocken geprüft tte, sehr gut gelungen. Auf jeder der drei Glocken befindet sich in gotischen Schriftügen in lateinischer Sprache ein Vers der h. Schrift sowie die Jahreszahl 1903. Die Inschriften lauten in deutscher Ueberzuge Magdalena: Wie groß ist die Barmherzigkeit des Herrn und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verföhnlichkeit gegen die, so sich zu ihm bekehren. Albertus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Rechtsschutzstelle für Frauen, die jeden Donner#### von 5 1/2 bis 7 1/2 Uhr unentgeltlichen Rat erteilt im Hanse Nnostraße 26, bleibt die Weihnachtswoche geschlossen und wird wieder eröffnet am Dienstag den 29. Dezember, 5 Uhr nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegung. Die auf Donnerstag und Freitag den 24. und 25. Dezember und die auf Donnerstag den 31. Dezember 1903 und Freitag den 1. Januar 1904 anstehenden Kleinviehärkte werden auf Mittwoch den 23. und Mittwoch den 30. Dezember verlegt. Die Kälber- und Schaffärkte beginnen an diesen Tagen 10 1/2 Uhr vormittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gefunden wurden in der Heinrichstraße ein Portemont#ie, auf dem Berlich ein Damenhut. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden * Wertbesichtigung. Mittwoch, den 16. Dezember unternahmen  80 Schüler der Königlichen Höheren Maschinenbauschule unter Führung eines Lehrers eine Exkursion in die Fabrik von Fritz Vov, Ehren feld. Außer den alten Svezialitäten dieser Firma-- Dampfmaschinen Expansions-Regulierapparate-- hatten die Besucher Gelegen#eit, mehrere Sanggesmotoren, deren Bau Fritz Voß erst im Vorjahre ausgenommen hat, zu sehen. Veu besonderem Interesse war ein in Betrieb befindlicher 25 pferdige Motor, der das Gas von einem mit Braunkohleubriketts beschickten Generator erhielt. Auch an andere Stelle war die vielseitige Verwendbarkeit der Briketts zu erkennen, da der Betriebstessel damit geheizt wird. Der Rost, vom Donner Eisenwerk in Brühl geliefert, ist für diesen Zweck besonders ausgebildet. Die Verbrennung erfolgt nahezu rauchfreie und die Dampfkosten sind-- Kölner Preise vorausgesetzt-- geringer als bei Verwendung von Steinkohle.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>i Englücksälle. In einem Hause am Friesenwall sie. ein Mann die Treppe hinunter und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gestern morgen fiel in einem Hause in der Achterstrße ein dreiähliges Kind von einem Stuhl und brach ein Bein. Das Kleine kam ins Kinderhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>P. Prior ken geprüft ndet sich in h. Schrift scher Ueberherren und Albertus: und wenn lasset uns 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Möge der Kirche Stage wird el neu ein24.., nachllen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Freitag 1. Dezember nviehmärkte ember verlesen Tagen egen ist der Am ersten iditorwaren, und Milch mittags 11 ihnachtstage wie an den 9 Im Güden der Stadt hat ems Vrav. Tte, und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Zwischen der Bayeet. Dreisvong---, Zerinnerstrate und Zugasse in der Neubau des Proviautamntes den vier Schirms peren, und der ausser. hr u. 1259, bir ä i c. werke hat und aus roim Biuchpegecheineu errichten w, Pruzi r u Speicher für das Getreide. An der Gar der Zugasse unnd Wiener-####r straße werden umfang###che Bauten für eten richet. An der Beyen- und Peisbutzentrohe Lord, ein, in. 4 ausgeführt und an der Dreiputzenzkeno; I# erst 16. Lagar ur gedäude nedal Audax im Bau wegrissen, das auch als Lager fur rot. Zwieback usw. dienen soll. Außerdem sind noch Gedäuno#keien für die Verwaltung und Dienstwohnungen im Am Udierring und der zum Römerpark sowie an der Mainzerstraße sind im Laufe des letzten Jahres viele prachtvolle Gedäude entstanden. Der Neubau der Maschiuendauschule ist so weit im Rohbau vorgeschritten, daß die Verschalung der Tächer begonnen werden konnte. was Gedände hat außer dem Erdgeschoßß wei Slachweke. Die Schanselte iK aus Bost.-- Prumen stein dargestellt. Auch sons sind in der dortigen Gegend in der letzten Zeit viele neue Gebaude entstanden.. 0 1 Die Vbilbarmoute bietet den Besuchern gegenwärtig ein sehr reichhaltiges Programm und würde jedenfalls eine lebhafte Frequenz verdienen, wenn die Direktion bestrebt wäre, durchweg un Einwandfreie zu bieten. Goll die Philharmonie ein Vergnügungsorte für die Kölner Familien werden, dann sind dem Programm auf jeden Fal Rummern, wie die gegenwärtig zur Darstellung kommenden Egon Hamiltons lebende Relossalgemälde fernzuhalten, denn für jüngere Familienmitglieder sind dieselben nicht zeeiquet. Auch eme etwas weniger freie Bekleidung der Exzeutriksondrette wäre angebracht, wenn man erwägt, daß das Auftreten nicht in einem T tangel erfolgt. Ausgezeichnet und exakt, wie es selten geboten wird, arbeiten die beiden Gentlemen-Akrobaten. in seiner Kunst ist der jugendliche Jongleur J. Blaue. Die halebrechertsche Blitzrennwerkfahrt in der Luft zeigt, zu ordentlicher Fertigkeit die Kunst im Radfahren es gebrocht hat. Auch für die neueren Nummern des reichhaltigen Programms sind durchweg gute Kräfte gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Zweigverein Koln des Allgemeinen Deutschen tages Joh. Gottfried Herders. In kurzen, trefflichen Worten kenneichuele Oberlandesgerichtsrat Keusch den Sohn des Mohrunger Volksschullehrers, der in seiner Bedeutung nicht eden im des Volksbzwunteins stede, als Herold nationalen Denkens und Fählen, als üesen Dankr und funfäbrigen Sprachforscher, als Nu. J. ur Au.-.et donst aeste. us Porte, Hescheslgte, mittel. Neue Stick- und Flechtarbeiten ### Außer- und Brückonbaulosten. Brandts Bau- und und volkorte Arbeiten. Brennapparate und Gezenzum Drinnen. Gesosschoftswpicle in großer Auswahl. Luxuspapier</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Zu den Kosten der königlichen Polizeiverwaltung hat Köln nachts 1 des Gesetzentwurfs vom 20. April 1892 einen Beitragsſatz von 1,50 M. für den Kopf der Zivilbevölkerung zu zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Das Festkomite des Kölner Karnevals.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
