<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389514</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Gestern Nachmittag fand eine geheime Sitzung der Stadtverordnetenversammlung statt. In derselben wurde der Oberbürgermeister ermächtigt, sich auf zwei Klagen betr. Schadenersatz wegen Fluchtliniensestsetzung und Versagung der Bauerlaubnis Schildergasse 17, 19 und 21, sowie auf eine Klage wegen einer Forderung aus einer Zession, sowie auf eine Klage betr. Enteignung eines in die Jülicherstraße fallenden Grundstückes einzulaufen. Für eine seitens der Gartenbaugesellschaft Flora vom 13. bis 16. November zu veranstaltende Chrysanthemum-Ausstellung wurden 500 M. zur Stiftung von Ehrenpreisen, sowie eme goldene, zwei silberne und drei bronzene Medaillen bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Für die mit Ende dieses Jahres ausscheidenden Stadtverordneten Herren Sanitätrat Dr. Gregor Hoesten, Dr. Franz Pilgram, Buchdrucker Johann Rings, Maurermeister Ferdinand Schmitz und Dachdeckermeister Philipp Wingen, welche von der dritten Abteilung der Gemeindeähler gewählt worden sind, müssen Ergänzungswahlen vorgenommen werden. Gemäß der statutarischen Anordnung über die Zusammensetzung und Wahl der Stadtverordneten-Versammlung vom 7. März 1889 muß einer der zu wählenden Stadtverordneten seinen Wohnsitz in dem früheren Gemeindebezirk Ehrenfeld haben. Zu den hiernach von den Wählern der dritten Abteilung vorzunehmenden Wahlen von fünf Stadtverordneten ist Termin festgesetzt auf Dienstag den 3. und Mittwoch den 4. November d.., jedesmal von 9 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags und von 3 bis 6 Uhr nachmittags, und zwar in 12 Wahlbureaux gleichzeitig. Die Wahllokale sind für Wähler, deren Namen aufängt mit den Buchstaben A und Ba bis Bre, Bri bis Bz, C und E, D und F Schule Pipinstraße 12, Unterhaus. G und Ha bis Hel Schule Pipinstraße 12, 1. Stock. Hem bis Hz, J und Ka Schule Elogiusplatz 5, Unterhaus. Ke bis Kz Schule Elogiusplatz 5, 1. Stock. L, N und 0 Schule Elogiusplatz 5, Turnhalle. M und'a bis Pe, Pf bis Pz, 0, R und V Schule Kroneggäßchen, Unterhaus. Sa bis Schul Gürzenich, Quatermarktsaal. Schum bis Sz und 1 Schule Quatermarkt 3, 1. Stock. U, W und Z Rathaus, Hansasaal(Eingang Hauptportal). Es gehören der dritten Abteilung diejenigen stimmberechtigten Bürger an, deren in die Wählerliste eingetragener Gesamtsteuerbetrag 281,60 M. nicht üübersteigt. Es wird gebeten, zwecks eventueller Legitimation den Steuerzettel, Einladungskarte oder ähnliches mitzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1904. Die Literarische Gesellschaft in Köln ladet die deutschen Dichter und Dichterinnen ein, sich an dem am 1. Mai 1904 in Köln stattfindenden poetischen Turnier zu beteiligen. Die Einsendungen sind bis zum 15. Januar an den Stifter und Leiter der Kölner Blumenspiele, Hofrat Dr. jur. Joh. Fastenrath, Neumarkt 3 in Köln, zu richten. Die Manuskripte werden nicht zurückgegeben; sie dürfen nicht von der Hand des Verfassers geschrieben sein. Keine der einzusendenden Arbeiten darf bereits gedruckt oder sonst bekannt sein. Jede Einsendung muß ein Kennwort haben, das auch auf einem den Namen und Wohnort des Verfassers enthaltenen verschlossenen Briefumschlag anzubringen ist. Als Preisrichter fungieren wie bisher die Herren Gustav Delpy, Redakteur des Kölner Tageblatt, Dr. Otto Bresemann, Redakteur der Köluischen Volkszeitung, Hofrat Dr. jur. Joh. Fasteuraih, Geheimrat Prof. Dr. Hermann Hüffer(Bonn), Karl Frhr. v. Perfall, Redakteur der Köluischen Zeitung, Dr. Ludwig Salomon(Elberfeld), Ernst Scherenberg(Elberfeld). Die fünf Stiftungspreise sind: natürliche Blumen mit gestickter Schleife und das Recht, die Blumenönigin zu wählen, für den Dichter des besten Liebesgedichte; ein goldenes Veilchen für das beste religioöse Gedicht; eine goldene Kornblume für das beste Vaterlandsgedicht; eine goldene wilde Rose für die beste Novellette in * üüberschreiten  Ernst Eurici(Baltimore) hat einen Becher für das beste singbare deutsche Lied im Volkston(nicht Dialekt) als außerordentlichen Preis gestiftet. Voraussichtlich wird der König von Spanien einen außerordentlichen Preis(silbervergoldete Lilie) für das beste deutsche Naturgedicht stiften, und voraussichtlich wird die Stadt Koln wieder einen silbernen Ehrenpokal dem Verfasser des besten Gedichtes über einen Stoff aus der Köluischen Geschichte oder Legende spenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wäschediebstahl. In einem Hause am Gereonswall wurde in der vergangenen Nacht von einem Speicher Wäsche im Werte von 160 M. gestohlen.8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand vorgestern nachmittag in einem Hause an der Aachenerstraße. In dem verschlossenen Zimmer befand sich nur ein vier Jahre altes Kind; Hausbewohner öffneten gewaltsam die Türe und löschten das Feuer. Das Kind ist nicht verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung der Auswechselung von Säulen an der Hausaringunterführung wird der Reitweg daselbst auf eine Entfernung von 10 Meter vor bis 10 Meter hinter der Unterührung vom 10. Oktober d. Is. ab auf zehn Wochen für Reiter gesperrt. Behufs Ausführung des Umbaues des steinernen Teiles der Fahrbahn wird die Treherücke über die Mündung des Rheinauhafens im Ausſchluß an die unterm 24. vorigen Monats angeordnete Sperrung vom 22. Oktober d. Is. ab bis einschliefßlich 31. Ottober d. Is. für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>m Englücksälle. In der Nacht von Donnerstag zum Freitag fiel am Ubierring ein Straßenbahnschaffner beim Aushängen einer Wagenüre von einem Straßenbahnwagen und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er mittels städtischen Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern morgen siel in einem Hause an der Gladbacherstraße das Dienstädchen aus einer Metzgerei in der Christophstrße mit einem Fleischkorb die Treppe hinunter und erlitt erhebliche Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Vorgestern Abend fiel in Longerich ein Maurer vom Schulnenbau und war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Obſtmarkt des Rheinischen Bauernvereins. Die ersten beiden Markttage verliefen ziemlich slott. Trotz der schlechten Ernte war ein Quantum von etwa 1200 Zentner Tafel- und Wirtschaftsäpfeln angefahren. Die Birnenernte ist in diesem Jahre überall gleich gering. Auf dem Markte waren sechs Zentner vorhanden, und der Preis derselben stellte sich deshalb ziemlich hoch. Unter 20 M. war der Zentner nicht zu haben. Den höchsten Preis erzielte Winterdechants-Butterbirne(55.). Zum ersten Male war der Markt von Trier her mit Mostobst beschickt. Ein paar Doppelwaggon dürsten von Krautfabrikanten angekauft worden sein. Am niedrigsten standen #. Süßäpfel, der Zentner zu--14 M. Wirtschaftsobst Vers oder Prosa, die den Ran eines Feuilletons nicht überschreitet darf; eine goldene Nelke für ein humoristisches(nicht karnevalistische Gedicht in könischer Mundart. Dr. Ernst Houriei(Baltimore) ha Das Aufstellen der Ständer auf den Friedrösen erfolgt effektvolle Neuheit, wetterfest, vorzüglich zum Versand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
