<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389570</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Warnung. Seit mehr als zwei Jahren sind verschiedene Bürger, namentlich geistliche Herren von Köln, Düsseldorf und Neuß, zu wiederholten Malen durch die Berichte einer Person, welche sich Elise Becker und auch Katharina Busch nennt, getäuscht worden. Dieselbe entwirft Schilderungen, aus welchen entnommen werden soll, daß sie in Gefahr stehe, ein Opfer des Mädchenhandels zu werden. Die Betreffende ist mittelgrossß, kräftig gebaut, hat rote kraue Haare, frischen Teint, etwas unsteten Blick und macht den Endruck eines gesunden Landädchens von etwa 25 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelegenheitskauf zu Weihnachten nur 400 M. E</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>aldama Ihr 14karat, massive schw. Herrenuhr,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Geldche UIl, Savnet, 3 massive Golddecke.# Dieses Kunstwerk(Uhr) gibt genau u. richtig## den Monat, den jeweiligen Tag(Datum) in dem Monate. den Wochentag sowie den Mondlauf an. Zudem zeigt diese Uhr neben den Stunden, Minuten und Sekunden auch den so verschwindend kleinen Bruchteil einer 1/2 / Sekunde an Ferner schlägt diese Uhr auf Wunsch jede vergangene Stunde, jede verflossene 1/4 Stunde sowie# mit lautem hörbaren Schlage auf harmonisch abgestimmte Töne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>als Schmähungen, sondern als die notwendige Autwort auf ie stadtanzeigerliche"Logik" ansah. Daß der Stadt-Anzeiger grundätzliche Bevorzugung konfessionellen höherer Schulen und direkte Absicht aus Rekoufessionalisierung der bestehenden pari##nischen Anstalten nicht auseinander halten kann oder will, zeigt auch wieder durch die Zitate, die er nachträglich"aus seinem Material herausgreift", um"positiv zu beweisen","daß das Zentrum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>ausgesprochene Absicht hat, auch unser höheres Schulwesen zu mfessionalinieren". Diese aus Katholikenversammlungsberichten und us den Verhandungen des preußischen Abgeordnetenhauses zur rieger Schulfrage"herausgegriffenen" Zitate beweisen nämlich ichs anderes, als daß das Zentrum grunosatzlich die konmionelle höhere Schule bevorznn:-- was garnicht zu beweisen Und wenn der Stadt-Anzeiger in dem zuletzt erwähnten Verkandlungsberichte nur etwas weiter gegriffen hätte, so hätte er ich über den ihm anscheinend nicht klar gewordenen Unterschied zwischen grundsätzlicher Bevorzugung und praktischer Ausführung unterrichten können. Der vom Stadt-Anzeiger zitierte Abg. Dr. Dittrich sagte nämlich in der betreffenden Verhandlung am 2. März J. ausdruücklich: So wenig die paritätische Schule dem katholischen deal entspricht, so wissen wir uns doch aus zwingenden schwerwiegenden Gründen und in Fällen äußerster Not auch selbst mit einer solchen Schule abzufinden. Das Ideal ist seiner Natur nach etwas sdohes und nicht immer Erreichbares, oft sind die Verhältnisse vertrug, daß auch die schönsten und herrlichsten Ideale nicht realisiert werden können, und so muß denn überhaupt die Stellung zu parisatischen Schulen nach Lage des einzelnen Falles genommen werden. Prot. S. 2272.) Und Hr. Abg. Roeren betonte in derselben Sitzung:"Es ist eben gesagt, daß dieser unser Standpunkt(daß die kugiöse Schulerziehung eine konfessionelle sein muß) zur Konsequenz haben müßte, daß wir auch die höheren Schulen, die Gymnasien, Universitäten usw. konfessionalisieren müßten. Nein, meine Herren, soundsätzlich ist ja für diejenigen Bildungsanstalten, deren Aufgabe nicht allein im Unterricht, sondern auch in der Erziehung Pesch, das vollkommene, daß dieselben auf konfessioneller E.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brand. Am Mittwochnachmittag entstand in einem Hause an der Brüsselerstraße ein Kellerbrand. Die Feuerwehr beseitigte wurden: in Nippes ein Gelöstück; in der Weberstrße ein Geldbetrag; auf dem Hansaring ein Medaillon; in der Marzellenstrße ein Damenportemonnaie. Die rechtmäßigen Eigentume werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums Glockengasse 30--, Zimmer 17 zu melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Kellner wegen Zuhälteren; ei Tagelöhner wegen Einbruchsdiebſtahl; ein Agent auf Grund Haftbefehls; ein Fabrikarbeiter wegen Diebstahls; ein Fuhrmann wege Landstreicherei; ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens; ei Tagelöhner wegen Unterschlagung; ein Rechtsconsulent wegen Wechselsälschung und Betrugs; ein Viehsärter wegen gefährlicher Körperverletzung; ein Verſicherungsbeamter wegen Betrugs, ein Tagelöhner wegen gefährlicher Körperverletzung; ein Tagelstzigr wegen Diebstahls; ein Kommis, ein Matrose auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mulheim 2. My.,.Dez.1903. Im Anschlugß an die Mit teilungen über die Feier der goldenen Hochzeit der Eheleute Joe Breuer und Elisabeth geb. Niedenhofen sei noch erwähnt, daß der Kaiser dem Jubilar die Ehejuoiläumsmedaille verliehen, so wie der h. Vater der Jubilarin den Verdienstorden pro ecclesiae et pontifice verliehen hat. Der Hr. Kardinal Erzbischof Fischer über reichte beide Auszeichnungen und betonte, daß der Jubilarin der päöstliche Orden wegen ihrer werktätigen Unterstützung der charitativen Bestrebungen verliehen worden sei. Außeadem wurde das Jubelpaar durch folgendes Telegramm aus Rom beehrt:"Se. Heiligkeit spendet zur goldenen Hochzeit dem Jubelpaare und der ganzen Familie väterlichen Herzens den apostolischen Segen und seine freundliche Gratulation. Merry dei Val."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 30 Nov.1903. Der hiesige Zweigverein des Volksvereins für das katholische Deutschland hielt gestern abend im Magdeburger Hof eine Versammlung ab, die so gut besucht war, daß der große Saal die Erschienenen kaum fassen konnte. Unter den anwesenden Geistlichen bemerkte man auch den hochbetagten Ehrendomherrn Dechaut Jaumanns. Der Geschäftsührer des Vereins, Hr. Pfarrer Odenthal, führte aus, daß der Verein hier neu organisiert werden solle, und er hoffe von der neuen Organisation ein kräftiges Aufbluühen des Vereins. Es sprachen ferner der Arbeitersekretär Hr. Giesberts(.-Gladbach) über die Bedeutung des Volksvereins als der Träger des öffentlichen Lebens der Katholiken und der Arbeiter sekretär Hr. Becker(Hagen) über das Vorgehen der gegnerischen glaubensfeindlichen Parteien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berg.-Gladbach,.Dez.1903. In der gestrigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung beschäftigte man sich eingehend mit der Kanalisation der Stadt, die von der Königlichen Regierung verlangt wird. Die Fabrikabwässer sollen ebenfalls in den Kanal abgeleitet werden, wodurch die Verunreinigung des Strunderbaches aufören würde. Nachdem man verschiedene Beschlußßentwürfe formuliert und abgelehnt hatte, einigte man sich zu folgendem Beschlußß: Die Stadtverordnetenversammlung beschrießt nach Kenntnisnahme des Gutachtens des Privatdozenten Max Knauff in Charlottenburg mit Rucksicht darauf, daß die Königliche Regierung die Stadt Berg.-Gladbach zwingt, der Kanalisationsfrage näher zu treten und ferner mit Rücksicht darauf, daß die Nachbargemeinden Merheim und Mülheim ein ebenso großes Interesse an der Kanalisation haben wie Bera.-Gladbach, mit den genannten beiden Gemeinden und dem Landkreise Mülheim-Rhein(mit letzterem wegen Beteiligung an den Kosten) in Verhandlung zu treten, mit der Stadt Mülheim in der Richtung, daß die Aufnahme der Kanalisationsässer in das Mülheimer Kanalnetz ermöglicht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Nicht erst mit Sonntag den 6. Dezember beginnend, wie es in dem Referat der gestrigen Nummer des Lokal-Anzeigers irrtümlich hieß, sondern schon gegenwärtig, d. h. seit Montag bis nächsten Sonntag einschliefßlich, ist der neue Pariser Zyklus ausgestellt 3 Eine Sonderausstellung antiker, sowie moderner italienischer und slavischer Nadelarbeiten. Seiden- und Leinenstickereien veranstaltet vom 1. bis 15. Dezember das Stickerei geschäft Gertrud Gerhartz im Domhotel. Die ausgestellten Arbeiten alter textiler Kunst bestehen nicht allein aus Seiden- und Leinen Gold- und Silberstickereien, sondern sie weisen auch Häkel- und Klöppelarbeiten und Spitzenstickereien auf, die in Form von Meß Reichste Auswahl Taschenuhren in Gold, Silber, Tula, Stahl und Nickel, Hausuhren, Regulateur, Wecker, Freischwinger gemändern, Wandbehängen für Kirchen und Schlösser, als Decken, Läufer, an reichen Damenkostümen usw. Verwendung fanden. Im Hinblick auf die Wiederaufnahme derartiger Arbeiten in neuester Zeit ist diese Ausstellung ganz besonders dazu angetan, vielen willkommene Auregung zu bieten, denn die einzelnen Stücke lassen deutlich erkennen, welche Höhe der Kunstfertigkeit schon vor Ja. hunderten in diesen Nadel- und Häkelarbeiten erreicht wurde. Wei aus die Mehrzahl dieser Stücke zeichnet sich durch ebenso großzugige urwüchtige Formenbildung, die bei aller Freiheit der Behandlung der zu Grunde liegenden Motive doch immer etwas ungemein massvolles behalt, sowie durch eine ungemeine Kraft der Farbengebung aus, deren üübersprudelnde Freudigkeit oftmals etwas geradezu Furzinierendes besitzt. Man fühlt huter diesen Arbeiten die Persönlichkeit von ebenso viel Temperament wie Zielbewußsein, und man empfindet die Freunde mit, die diese schönen, harmonischen und kunstvollen Erzeugnisse seltener Handgeschicklichkeit und geläuterten Geschmacks entstehen ließ. Da ist nichts Gesuchtes und zu finden, vielmehr erscheint alles gesund und natürlich; man" reiche Phantasie und fein empfindendes Naturgefuühl sind steis Hand in Hand gegangen. Das Raumgefühl, die Verteilung der ornament talen Formen, die Linienührung sind ebenso maßvoll abge, oge. wie die Werte der Farben. Der künstlerische Wert dieser Handarbenen ist daher ganz hervorragend. Die Ausstellung ist von 9 bis 11 und von 3 bis 7 Uhr bei freiem Eintritt göffnet. * Böwilliger Alarm. Zu der Notiz in Nr. 329 wird uns von beteiligter Seite geschrieben: Als mein Sohn rufen horn. "Es brennt" ging er zur Türe des Lokales hinaus; auf dem des Hauses rief ihm ein Hausbewohner zu:"Bei F.&amp; L. ist Feuer Mein Sohn überzeugte sich, daß tatsächlich Rauchwolken zu serrwaren, die allerdings, wie nachher(nach dem Alarm) festeste wurde, dadurch entstanden sein sollen, daß die Flammen aus o Kamin zurückschlugen. Erst nach wiederholtem Ersuchen und in Bewußsein, etwas Gutes zu tun, hat mein Sohn alarmiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
