<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389565</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rhoden verschoben werden mußie, Echt un an Montag in Neuen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>internationale Hundeausstellung, welche der Rhein. Ohuglagenriub seit gestern im Rehlerhaus veranstaltet, gebracht, Ds vegucey oder eleganten Benichen ausgestattet sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>weikbunde dänische Bracken, Daxbracken, Grisons, Pointer, Vetters sag den bersiscten ehe kise elect schen ose Betle sg# Waffen und Jagdgeräte, Felle, Hundezwingers, selung unfaßt serner Waysen un.., grie, und Literaturgegenstände, welche auf Hundezucht und Sport, sowie auf Jagd Bezug haben. in Reisen steben den Preisrichtern eine große Zahl von Ehrenpreisen und 5000 M. in bar zur Verfügung. Der Besuch war gestern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Flora. Wer jetzt die Schauhänser unserer Flora besucht, ist überrascht von dem reichen Blütenflor, der von vielen Sorten Blumen zusammengestellt ist. Es sind nicht nur die dankbaren Chrysanthemen, welche das Auge erfreuen, sondern auch die schönen Cyclamen, Primeln und Eriken vervollständigen den Flor. Im ersten Schauhaus blüht zur Zeit die Passiflora(Passionsblume). Die Pflanze, ein Tropenkind, erhielt den Namen von der Blume, deren Staubesäße und Stempel die Marter-Instrumente unseres Heilandes darstellen sollen. Aber auch die Begonien, Gloire de Lorraine, welche schon auf der Ausstellung Aufsehen erregten, sind in sehr schönen Exemplaren vertreten. Das Palmenhaus hat wieder einige seiner Jnsassen an die Orangerie, welche wieder eingerichtet wurde, abtreten müssen. Das Orchideenhause zeigt jetzt die blühende Cypripedium in recht schönen Eremplaren. Das Programm zum Nikolausfest, zu welchem zahlreiche Anmeldungen bereits erfolgt sind, befindet sich im Anzeigentheil der heutigen Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am., 12., 18., 19., 22, 23. 24. und 31. Dezember ist der Ladenschluß um 10 Uhr abends. Für Back- und Konditorwaren, Fleisch- und Wurstwagen und Vorkostartikel, sowie beim Milchhandel ist der Verkehr drittletzten Sonntag vor Weihnachten von 5 bis 9 Uhr vormittags und von vormittags 11 bis 7 Uhr abends, an den beiden letzten Sonntagen vor Weihnachten von 5 bis 9 Uhr vormittags und von vormittags 1I bis 9 Uhr abends gestattet. Bei dem Handel mit Blumen und Kränzen sowie in den offenen Verkaufsstellen aller übrigen Handelsgewerbe ist der Verkehr am drittletzten Sonntage vor Weihnachten von bis 9 Uhr morgens und von vormittags 11 bis 7 Uhr abends, an den beiden letzten Sonntagen vor Weihnachten von vormittags 11 Uhr bis abends 9 Uhr erlaubt. Am ersten Weihnachtstag ist nur der Verkauf von Back- und Konditorwaren, Fleisch- und Wurstwagen und Vorkostartikeln von 5 bis 9 Uhr morgens, außeadem deim Milchhandel ebenfalls von 5 bis 9 Uhr vormittags und von 11 Uhr vormittags bis nachmittags 4 Uhr gestattet. Am zweiten Weihnachtstage gelten die gesetzlichen Bestimmungen wie für die Sonntage.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. Gestern vormittag wurde die Aehrenfelder Feuerwehr nach einer Fabrik in der Vogelsangerstraße gerufen, woselbst ein Laufen Holz auf unaufgeklaärte Weise in Brand geraten war. Als die Wehr erschien, war das Feuer bereits von den Arbeitern erstickt worden und brauchte die Wehr nicht in Tätigkeit zu treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden: in der Thüringerstraße ein Portemonnaie mit Inhalt; in einer Motordroschke ein Regenschirm; in der Josefstraße ein Portemonnaie mit Inhalt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundoüreau des Königlichen Polizeipräsidium Glockengasse 30-- Zimmer 17 zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Bäckergesellen-Versammlung befaßte sich vorgestern der Handhabung des Arbeitsnachweises der Bäcker-Zwangsinnung-- nahm folgende Resolution an: Die versammelten Bäckergesellen klären in Bezug auf den hiesigen Arbeitsnachweis, daß derselbe in o. ungerechtfertigten Weise zugunsten der Meister gehandhabt wird. Gesellen haben kein Vertrauen mehr dazu und sehen es Aufgabe an, ihre Organisation derart zu stärken, daß sie die rung nach einem paritätischen Arbeitsnachweis stellen und durchdra. können, oder aber selbst einen Arbeitsnachweis zu gründen.### fand folgende Resolution Annahme: Die Versammlung gegen die Errichtung eines Junungsschiedsgerichts, weil sie##### nicht das Vertrauen hat, daß Unparteilichkeit herrschen wire##### Bäckergesellen haben Vertranen zu dem bestehenden Gewerbegern und wollen auch in Zukunft ihr Recht vor diesem Gericht vertreiwissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
