<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389587</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bezüglich der Kölner Umsatzsteuerordnung hat daoberverwaltungsgericht eine wichtige Entscheidung gefällt Ein Brauereibesitzer hat ein Grundstück für 245000 M. erworben Als von ihm nun der Oberbürgermerster eine nach diesem Preise bemessene Umsatzsteuer forderte, machte er geltend, daß der gemeine Wert des Grundstücks nur 190000 bis 195*000 M. betrage; nur besondere Umstände hätten ihn, den Kläger, genötigt, einen höheren Preis für das Grundstück zu zahlen. So bewegte sich der Streit der Parteien um die Auslegung dess 6 der Umsatzsteuerordnung. In ihm heißt es:"Für die Bestimmung desjenigen Wertes, wonach die Steuer gemä 1 berechnet wird, ist maßgebend di jenige Summe, welche von den Parteien als Preis vereinbart ist, oder, wenn ein Preis nicht vereinbart bzw. der vereinbarte Preis für den wahren Wert des Grundstücks keinen ausreichenden Anhalt bietet, die durch Schätzung zu ermittelnde Werthsumme." Der Bezirksausschußß wies die Klage ab, während sich auf die Revision des Klagers das Oberverwaltungsgericht dahin schlüssig gemacht hat: Der Bezirksausschußß hat die Angaben des Klägers unberücksichtigt gelassen, weil er der Ansicht ist, daß die Vorschrift dess 6 nur gestatte, der Steuer den wirklichen Wert zugrunde zu legen, wenn dieser den Kaufpreis üübersteigt, daß dagegen, wenn der wirkliche Wert niedriger als der Kaufpreis ist, letzterer maßgebend sei. Diese Ansicht ist unhaltbar und folgt insbesondere nicht aus dem Wortlaut dess 6. Hiernach ist vielmehr die durch Schätzung zu ermittelnde Werthsumme in jedem Fulle maßgebend, wenn der vereinbarte Preis für den wahren Grundstückswert keinen ausreichenden Anhalt bietet. Letzteres in dann der Fall, wenn besondere Umstände vorliegen, die geeignet sind, eine von dem gemeinen Wert abweichende Preisbestimmung herbeizufuühren.... Die Vorentscheidung unterlag hiernach der Aufhebung. Bei freier Beurteilung war die Sache in die Vorinstanz zurückzuweisen, damit der gemeine Wert des Grundstücks ermittelt und die Umsatzsteuer hiernach anderweit festgesetzt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Wilhelm Kops und Eva geb. Schmidt in Lindenthal, Hans Sachsstraße 21, feiern am Sonntag das seltene Fest der Goldenen Hochzeit. Der Jubilar ist 72 und die Jubilarin 73 Jahre alt. Beide erfreuen sich noch einer guten Gefundheit und leben in sorgenfreien Verhältnissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem ersten aufsichtührenden Amtsrichter beim hiesigen Kgl. Amtsgericht, Hrn. Amtsgerichtsrat Embs, wurde der Charakter als Geheimer Justizrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>3 And. m. Christel. 5 Andacht mit Predigt.# In der Kapelle des St. Franziekashospitals: H. Messe 70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>.. Seg. O St. Josephkirche. H. Messen: 6 1/2 u. 6 abw. m. Pred., 10 Hochamt.Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>8 Christel. u. skram. And., Bittandschtm.skram. Segen. An jed. 1. Sonnt. i. Monat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pred., 9 1/2 Hochamt, 11 m. Pred. -- 2 and 3 Christel. mit And., 5 And.(1. Sonntag im Monat m. Pred.) In der alten Kirche#9 h. Messe m. Predigt f. d. Progymnasium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Josephus-Pfarr-Nichl. H. Messen: 6lh, 8, 9 1/2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Aüdsche Ao Fr. Pospphus-Plarr-Niem. I. Reusch..u, u..2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>T B -- AI Nieuachn  10 Hochamt(Pred. abwochs. m. d. Frümesse.-- 5 Christel. m. And. Jeden 3. Sonntag im Monat 5 1/2 Uhr Kongreg.-And. m. Pred.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 17.Dez.1903. Hr Fritz Honk hierselbst blickt nunmehr auf eine fünfzigährige Wirksamkeit im Dienste der Firma van der Zeven&amp; Charlier zurück. Aus diesem Anlaß brachte vorgestern ab ud eine Musikkapelle sowie die Mannergesa(vereine Concord a und Ein racht dem Jubilar ein Ständchen. Gestern morgen wurde er in seiner schön g zierten Wirkstätte von seinen Chefs und seinen Mitarbeitern herzlich beglückünscht und mit schonen Geschenken bedacht. Am Abend feierte er im Krise seiner Familie seinen Ehrentag in gemütlicher Weise, bei der Geleg nheit brachte ihm auch der Gesangverein Männerquartett, dem er seit zwanzig Jahren angehört, ein Ständchen dar, und ein Vorstandsmitglied des Pfennigsparvereins, dessen Vorstandsmitglied er ist, begluckwünschte Jubilar unter Ueberreichung eines hübschen Geschenkes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Durch Militäranärter sino im Bezirk des achten Armee orks folgende Stellen zu besetzen: A chen, Königliche, Pollzeid rection, Meistlircten(gr eure.)) Bürgzernener. ud Weiszisrchen,"Loh890 Die 95 Bu. Narsch. gurt Biege..esch huer urung bestimmt. Kaiserliche Overposto reaktion Köln, Postschaffner, oo M. Geha t, steigt bis 1506 M. Ort, wird bei der Einberufung bestimmt, Kai# rliche Oberpostdirektion Trier, Landbriefträger, 700</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gehalt, steigt bis 1000 M. Ort wird bei stimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Trier, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Deutschostafrira. 1. Apostolisches Vikariat Nordsansibar. Väter vom h. Geist. Das Vikariat zählt in Teutschostaftika 11 Hauptstationen in 18 Patres, 14 Brüdern, 15 Schwestern. Die Station Bagamoyo hat sich vorzugsweise in den Dienst der christlichen Nächstenliebe gestellt und im Berichtsjahre etwa 2340 Krante in dem Missionshospital verpflegt. Mandera, das während der letzten Hungersnot viel gelitten, hut sich langsam wieder erholt und die frühere Blute schon übertrossen. Monda ist wie immer durch das Vordringen des Islam bedrüngt, hat aber, dank der Energie der Missionäre, seine Katechetenposten weiter vorgeschoben. Mrogoro, durch P. Obere zu einer blühenden Mission erhoben, entwickelt sich ruhig weiter. Leider ist die schöne Kaffeepflanzung durch die Trocken heit des letzten Jahres fast ganz zugrunde gegangen. Tununguo war besonders wahrend der letzten Hungersnot verlassen worden, indem die Christen sich in das fruchtbare Urngurugebirge flüchteten. Hier wurde später die blühende Station Matomoo geründet. In den drei Gebirgsstationen am Kilimandscharo, Tilema, Kivoscho, und Fischerstadt blühen besonders die von zahlreichen Knaben und Mädchen besuchten Schulen. In dem apostolischen Vikariate Nord-Sansibar sind seit 1897 deutsche Trappisten mit gutem Erfolge tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>gu 6ea(Kaiser-Wilhelms-Land), Apostolische Präfektur. Steiler Missionare. In den fünf Stationen Tumeo bei Berlinhafen, Deutung, Potsdauhafen, Lity und Borgia, besguzsen sich neun Pars zehn Brüger und acht Schwestern. Die Mission hat hier große VI. Neu pommern Apostolisches Vikariat. Missionare vom Herzen Jesu. Die blühende Mission Jaht, gegegegrgg, e Haupt- und 39 Nebenstationen mit etwa 10378 Katholiken. Das Missionspersonal, an dessen Spitze ein Bischof steht, besteht aus 26 Priestern, 34 Brüdern, 21 Schwestern, 33 eingeborenen Katecheten Taufen waren im Berichtsjahre 1290, davon 687 Erwachsene und 603 Kinder. Die Missionare unterhalten ein Katechetenseminar mit 42 Schülern, eine Pension für weiße Kinder und Mischlinge mit 28 Schül rn, 12 Waisenanstalten mit 311 Kindern, eine Arbe schule mit 52 Mägchen, 2 christliche Dörfer, die mit den durch die Mission befreiten Sklaven geründet wurden, 112 Personen, endlich 54 Schulen mit 2325 Schülern. Die unter derselben Leitung stehende Mission der Marschallinseln zählt gegenwärtig 3 Stationen mit 4 Patres Brüdern und 5 Schwestern. Sie unterhält zugleich ein Internat für weiße und halbwegße Mädchen mit 21 Schülerinnen und ein gleiches für Knaben mit 29 Schülern. Die Zahl der Katechumenen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Samoainseln. Apostolisches Vikariat. Maristen. Dieses Vikariat hat gegenwärtig auf den deutschen Inseln Upolu und Savaii 13 Stationen, auf der amerikanischen Insel Tutula 3. auf der englischen Insel Tuelan 1 Station. Gesamtpersonal der Mission: 1 Bischof. 20 europäische Missionare, 3 eingeborene, 7 Maristendrüder, 95 Katecheten, 12 europäische Schwestern, 18 eingeborene Schwestern, 96 Schulen, 1152 Schüler, 6687 Katholiken. Gscht VIII. Nördliche Salomonsinseln. Apostolische Präfektur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Auf den Marianen befinden sich bereits seit dem Jahre 1768 spanische Augustiner-Rekolletten, die aber die Mehrzahl ihrer Stationen auf der an die Vereinigten Staaten von Nordamerika gefallenen Insel Guam haben. Auf den deutschen Inseln Rota, Tinian, apan unterhalten sie drei Missionsstationen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Stadttheater. Am Samstag setzt Francisco'Andrade sein Gastspiel als Don Juan fort. Die Mozartsche Oper ist neueinstudiert. An demselben Abend tritt August Junfermann im Alten Theater in zwei seiner beliebtesten Rollen auf: als Müller Voß und Jochen Päsel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Zur Gewerbegerichtswahl erhalten wir noch immer Zu schriften aus Arbeit kreisen, die sich übereinstimmend dahin äußern daß bei Erörterung des Wahlergebnisse abgesehen von der Gleichäh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
