<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389543</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>hicken Raum, in den das Kathedralglas der oberen Feusterteile augenehzges Licht erzeugt, uund der i, Giagzesegzenzer heis.-6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zusammensöße, Vorgestern vormittag sieß an Dom ein Straßenbahnwagen der Innenbahn mit einem Boggeggo, euttand aus dem Kaiser Wilheluring dadurch eine Verkehrstörung von 10 Minuten, daß ein Straßenbahnwagen, welcher an der Haltestelle an der Christophstrße hielt, von einem zweiten von hinten angefahren wurde. Personen sind dabei nicht verlest worden. Der Materialſchaden ist Körververletzungen. Am Sonntag-Abend mißhandelte in einem Hause am Eigelstein ein Mann seine Frau mit einem Stuhle derart, daß sie schwere Verletzungen davontrug und ins Vinzenzhospital gebracht werden mußte.-- Bei einem Streite in der Kevlerstratze zu Ehrenfeld erhielt einer der Streitenden so erhebliche Verletzungen, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte. -- Zu der Weyerstraße wurde in der Nacht zum Montag ein junger Mann durch einen Messerstich in die linke Hand so erheblich verletzt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksälle. Gestern nachmittag zog sich in einem Hause an der Kammergasse ein siebenähriges Mädchen mit heißer Milch schwere Brandwunden an einem Arme zu. Dasselbe wurde dem Bürgerhospitale übergeben. Dort fand auch ein fünfzehnähriger Jung Aufnahme, der sich mit einer Pistole in die linke Hand geschossen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>enem kleinen, Papillon, Aosoan.., u tae sowie eine in Bönen Terras haben Blumenöpfe zud., ude.n. In den Räunen des verandserige Obrsangt., Pio,zngreichen Gruppen der Chrzwintergarens hund rge, beden, uns,weichen sich renge Prachtanthemumschan untergebracht, un... Blumen befinden. Hier eremplare in Pflauzen und abgeschu he, Paleuge. Auch eine Nesek Chupie einige bleibe Auu, zal, die den Namen Florgtind 1303 deutscher Züchtung des Johre.. älern zur Schau gestell. Zür erhalten vot, is ver, vo,"aten ud weißsen Chrosantzenugskauen swei Sortimente von je 12 roten und werhezseg, Zur Abstriumung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>dem Pubiktum die Iuertennjzzrnsanthenumausstelung in erster üverlasen worden. Während be suteresiert, wendet sch dos Interne Linie den Zachmonn am weissen utereist zigen Gruppe, nauenlig Oes groben Budhithzus Hamethigutg der Bindekaust, sowie den.it den blenden Winterbtamen und berguguver zr großen Hraungerse und Gemüse du. Doe haven Meu, Auzztergarten gefunden. 26as nud den Versindugshalen un... dein wundervdar. Da gibts; dier Natur und Kustgeschanen, ist gerabep.., Eiten, Weingela Gruppen von verschen, Gesthzudz jgatigs Schuistigrin, seine 2barn. und Begonnen, Esucihlumen egh vsu1, Bruchiden, Reuontentuelten auspflanzen und wunderbar"gestaltete Zechine ###m besonders gerignerser#zn verfaulen. Auch weren billigst für Schüler der Elementar-, Fach- und höheren Schulen, sowie gliden gekleideten und ungekleidten bes. Vo, bopuag,"isch, Held(Home), Ang, Riecke, Bright) ung, Puste Reißzeuge, sowie Mal- und Zechen-Uiensutten. 9 Altenmarkt 62, Hoh. Kaesmacher, Altenmarkt62.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>die Sein, von Au, sosen, Vereiugz ziugen zu wollen, gehalten. Buiage, tue die Schuutuge de. Zi, Züzstlerin herrliche Lieder von Trot der soäten Stuude zug Die Aunhtern, V uznate Publiken Meyer-Hellhund, Humperdinck und. zugabe folgt. Die Klavierließ nicht eher nach, bis noch eine steine Zuvor., Hr. Burkhardt und begleitung haten die Herten Artpzamtegse dez Vorwandes startete Nasidirektor Krieger übernommen.. namentlich den Künstlern Dr. Friedr, Hoszeou., be, Mein, Heue ,erein gewährte Unterstützung au.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>geben, daß se ohne Uieberbalung Tru., ürigens dies höheren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittagessen einebnen Hntguz, Wenn.. die, Voltschulen Schulen aussetzen, so in nicht einzugehen,---- Ein Wähler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
