<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389547</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rechtsanwalt Falk und die Schulfrage. Der Evangelische Gemeindebote aus Köln schreibt in seiner Nummer 46: ricchtsanwalt Falk hat sich am Freitag in seiner Wahlreden im eiasaal zur Schulaufſicht nach dem Stadt-Anzeiger also vernehmen een:"Die Schule muß entrückt werden der Bevormundung durch Geistlichen. Denn, mögen sie noch so hochgesinnte und tüchtige "ne sein, das eine fehlt, woran es gerade notthut, die pädago% Bildung, die unerlaäßlich ist, um das gewichtige Amt eines Schulaufseher zum Heile der Schule und des Staates zu versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wahlkuriosum. Am Wahltische eines Bezirkes nannte ein bejahrter Wähler die Namen: Moldenhauer und Frank. Der liberale Vorsitzende meinte: Die Herren können Sie nicht wählen! Da greift der Wähler in seine Tasche, zieht einen Zettel heraus und verliest die Namen der-- Wahlmänner der Zentrumspartei. Darauf der Herr Vorsitzende: Das entspricht ja nicht Ihrer Gesinnung, Sie wollen doch anders wählen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksälle. In der Beuesisstrate kam in der Nacht zum Freitag ein Mann zu Fail und erlitt erhebliche Verletzungen. In der Maybachstrage wollte ein etwa zehnähriger Junge auf einen Speditionswagen steigen, fiel dabei herunter und verletzte sich nicht unerheblich am Kopfe. Ein Einwohner aus der Thieboldsgasse fiel in seiner Wohnung die Treppe hinunter und zog sich erhebliche Verletzungen zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben. Donnerstag-Abend sließ auf der Bonnerstraße zwischen dem Bonnertor und Arnoldsöhe ein Radfahrer mit einem Milchwagen zusammen. Der Radfahrer stürzte und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bauunfall. Gestern abend stürzte in einem Neubau an der Schlegelstraße zu Lindenthal ein Handlanger vom Dachgeschoß in den Keller hinab und erlitt einen komplizierten Beinbruch. Der Verletzte wurde dem Bürgerhospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 13.Nov.1903. Bei der gestrigen Way der Wahlmänner zur Wahl eines Landtagsabgeordneten wurden gewählt: 50 Zentrum, 13 Liberale, 11 Sozialdemokraten. Es waren zu wählen 78 Wahlmänner; die erste Klasse eines Urwahlbezirken wählte überhaupt nicht und bei einer weiteren ersten Klasse kam die Wahl nicht zu stande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Prinz Heinrich von Preußzen und Gemahlin trafen gestern abend mit dem Schnellzuge 10.25 von Bonn auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhren mit dem Schnellzuge 11.27 über Hamburg nach Kiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein veranstaltet am Sonntag im großen Gürzenichsaale ein Konzert zum Besten des Baufonds für ein neues Vereinshaus. Als Solisten sind Frl. Marie Münchhof aus Berlin(Klavier) und Hr. Prof. Schla aus Bucksburg(Geige) gewonnen. Das Programm stellt einen hohen künstlerischen Genuß in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Verein ehemaliger 65er feierte am 8. November im großen Saale der Bürgergesellschaft sein 15. Stiftungsfest, unter Mitwirkung des Männergesangvereins Kölner Männerchor, der Konzertsängerin Frl. Hubertine Ndlein, der# Claire Jungbluth(Klavier), des Hru. Josef Stern(Geige) sowie der Humororisten Herren Blatzheim und Witt. Der Kommandeur des 65. Regiments, Hr. Oberst Schuch, war mit den Herren des Offizierkorps erschienen. Der erste Vorsitzende, Hr. Oberleutnant der Reserve, Nagelschmid, hieß in der Cröffnungsrede die Ehrenäste und Gäste herzlich willkommen. Nach dem von Frl. Schneiders mit warmem Empfinden vorgetragenen Prolog brachte Hr. Oberst Schuch das Kaiserhoch aus. Der Kölner Männerchor, unter seinem Dirigenten Hru. Schlotmann, errang durch seine vorzüglich gewählten herrlichen Liederspenden reichsten Beifall. Das herrliche Stammmaterial des Vereins und seine aute Schulung kamen an dem Abend zur vollsten Geltung. Die Solovorträge des Frl. Ndlein(Sopran), des Hru. Josef Stern(Geige), welche von Frl. Jungbluth vorzüglich begleitet wurden, fanden lebhaften Anklang. Das humoristische Element war bestens vertreten durch die Herren Blatzheim und Witt. Der Chrenvorsitzende des Vereins, Hr. Hauptmann der Landwehr Derichsweiler, brachte ein Hoch auf das 65. Regiment und dessen Offiziercorps aus. Der zweite Vorsitzende, Hr. Stern, gedachte der im Feldzuge Gefallenen, sowie der im Laufe des Jahres gestorbenen Kameraden. Den Damengruß brachte Hr. Leutnant der Reserve, Meyer, aus. Die schönen Darbietungen der 65er Kapelle seien lobend erwähnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bienenzuchtverein. Die Gesellschaft rheinischer Bienenfreunde in Köln hielt am Sonntag den 8. d. ihre ordentliche Monatsversammlung in der Bürgergesellschaft ab. Die Verlesung des Sitzungsberichte vom Oktober ergab, daß in dieser Sitzung die Herren Ingenieur Schloßmacher und Lehrer Baum über Kunsthonig und Honic referiert hatten. Diesmal hielt zu demselben Thema Herlehrer Schulzen aus Viersen, Redakteur der Rheinischen Bienenzeitung, einen Vortrag. Herr Schulzen führte einleitend aus, dan der Imker ein wachsames Auge richten müsse auf den Verkauf des Kunsthonigs. Ein Verbot der Fabrikation desselben erstreben zu wollen, sei unrecht, denn es müsse jedem freigestellt sein, aus Zucker eine andere Form Süßstoff zum Genusse herstellen zu dürfen. Aber daß dieser Süßstoff unter dem Namen Honig verkauft werden dürfe, sei ein noch größeres Unrecht. Seinetwegen moge man ihn Ambrosia neunen, oder ihm einen noch schöner klingenden Namen geben, aber Honig dürfe er mit Recht nicht heißen, selbst wenn man ihm ein Zehntel scharf aromatischen Bienenhonig zusetze. Es sei unn ja vielfach gerichtlich festgestellt, daß man ihn nicht schlechtweg Honig nennen dürfe und darum gebe man ihm andere Namen, als Tafelhonig, Zuckerhonig usw. Dieses verleite das Publikum zu der Annahme, ein dem Naturprodukt gleichwertiges Nahrungs- und Genußmittel vor sich zu haben. Honig der Vienen brauche keine tönenden Beinamen, er heiße einfach Honig, höchstens Bienenhonig, nichts mehr und nichts weniger. Der Redner verbreitete sich über die Unterſcheidungskennzeichen des Kunsthonigs vom Natur oder Bienenhonig, wobei sowohl die chemische Zusammensetzung desselben wie auch Geruch und Geschmack zu berücksichtigen seien. Dann besprach er die Behandlung des Bienenhonig von der Entnahme aus dem Bienenstock bis zum Verkauf an den Konsumenten. Nur durch die größte Sorgfalt hierbei habe der Bienenüchter Einfluß auf die Güte des Honigs, welche ja im übrigen von den Bienen abhange, bzw. von den Honig spendenden Blüten. Durch diese sorgeältige Behandlung aber, und durch eine gefällige Darbietung in hellen, schönen Gläsern müsse sich der Imker das Vertrauen des Publikums zu erhalten suchen, um auf diese Weise welt zu machen, was ihm die Ausbreitung der Honigfabriken schadeten. In der Debatte wurde noch manches Körnchen Wahrheit über diesen Punkt, gesammelt aus Erfahrung und Studium, den trefflichen Darbietungen zugefuügt. Im folgenden Vortrage gab Herr Jagusch lehrreiche Winke für die Beschäftigung des Immers im Winter. Da der Bienen- und Seidenzucht-Verein der Rheinprovinz im nächsten Jahre als Gast des hiesigen Vereins hier seine Generalversammlung und Ausstellung veranstalten wird, begann man schon jetzt die Vorarbeiten dazu, indem die Obänner der einzeinen Kommissionen gewählt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mütheim a. Rh., 13.Nov.1900. Drahlder.) In der hentigen tzung der Stadtverordnetenversammlung wurde Gerichtsassessor Hartmann aus Hückeswagen einstimmig zum besoldeten Beigeordneten der Stadt Mülheim a. Rh. auf die Daner von zwölf Jahren gewählt.-- An Étatsüberschreitungen aus dem Rechnungsjahr 1992 bewilligte man den Betrag von 20093 M. und genehmigte die Nichtung einer neuen evangelischen Volksschule im südlichen am 13 November, abds. 7 Uhr: m.69-- 0,03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Auktion Ghewalt wurde vorgestern im Verkauf der Bestecke fortgefahren. Am teuersten wurde ein deutsches Messer mit abgebrochener Klinge, Griff von Geldmetall in Gestalt eines aus einem Delphinkopf herauswachsenden Armes(Nr. 1473) von einem Kölner Privaten mit 1210 M. bezahlt. Ein anderes Messer aus Bronzeguß(Nr. 1478) ging für 1050 M. nach Paris. Zwei Messer mit gleichen Elfenbeingriffen und zum Teil vergoldeten Klingen, französische Arbeit um 1700(Nr. 1483), kamen für 1000 M. nach Paris. Zwei Bestecke mit meissener Porzellangriffen(18. Jahrhundert, Nr. 1444/45) erzielten 1400 M. Ein niederläindisches Besteck(2 Messer und 1 Gabel) aus dem 17. Jahrhundert(Nr. 1477) wurde mit 1000 M. bezahlt und ein Messer aus Bronzeguß(Nr. 1478) gung für 1050 M. in Pariser Besitz über. Ein Messer mit Griff und Klinge aus Bronze aus dem 17. Jahrhundert(Nr. 1497) kam auf 1110 M. Verhältnisäßig nicht so hoch wurden die Waffen bezahlt. Den höchsten Preis erzielte der Dolch Philipp des Guten von Burgund (Nr. 1630). Das Stück ist vor 1437 gearbeitet und zeigt einen Walroßßgriff mit gravierter Silberfassung; für 5000 M. blieb es in Köln. Auf 4200 M. kam ein Korbdegen(Nr. 1614), eine Solinger Arbeit aus dem 17. Jahrhundert, gezeichnet Heinr. Dinger. Wie dieses Im Wege der Zwangsvollstreckung sollen die in Cöln belegenen, im Grundbuche auf den Namen des Holzändlers Joseph Huy zu Con und dessen Ehefrau Ambrosia. geb. Iding, daselbst. in gesetzlicher Gütergemeinschaft eingetragenen Grundstücke:" an 1. Flur 4 Nr. 1002 237, Holzmarkt 37, Hofraum, a. Wohnhaus mit Hofraum, groß 2,56 Ar, Nutzungswert 4500., 2. Flur 4 Nr. 1003/23., Weichserhof, Ecke Holzmarkt, Hof10 Uhr durch das reits in der gestriten Nummer dieses Blattes mitgeteilt, auf unaufam 24. November 1903, vormittags 10 Uhr, durch das gektärte Weise in einem Schuppen an der Mülheimerstraße Nr. 11 unterzeichnete Gericht-- Norbertstrße 7-- Zimmer". 9, in Deutz(gleich hinter dem Bahnübergang am Mütheimer Tor) Königliches Amtsgericht, Abteil. III, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
