<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389586</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Delegiertenversammtung des Krankenkassen verbandes sand am Montag abend im Krystallpalast natt. Von sämtlichen dem Verbande angehörigen Kassen waren nur zwei nicht vertreten. An Stelle des durch Erkrankung verhinderten ersten Vorsitzenden, Hru. Generaldirektor Lechner, erstattete der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Stadtverordneter Rings, Bericht über die Tätigkeit des Vorstandes in der Kassenarztfrage. Der Leipziger Aerzteverband hübe die jetzige Aerztebewegung schon vor langer Zeit vorbereitet. Im Laufe dieses Jahres sei den Kölner Aerzten ein geheimer Vertrag zur Unterschrift vorgelegt worden, wonach die Einführung der freien Aerstewahl und bessere Honorierung der ärztlichen Leistungen(womöglich Bezahlung der Einzelleistung nach der Minimaltaxe) erstrebt wird. Die Unterzeichner jenes Vertrages verpflichteten sich auf Ehrenwort und Zahlung von 3000., alle mit Kassen abgeschlossenen Verträge an einem ihnen spater berannizugebenden Tage zu kundigen, soweit wenigstens 9. Prozent der Kölner Aerzte den Geheimvertrag unterzeichnet n. Unter dem 30. September sei denn den Kassen mittels vervielfaältigten Rundschreibens geründigt worden, dessen Begründung, wenigstens im Hinblick auf die bisherigen Verhältnisse vieler Kassen, als nicht ganz zutreffend erachtet werden könnte. Bei einer Reihe von Kassen sei die Kundigung der Verträge zu spät, also nicht den Verträgen entsprechend, erfolgt, demnach seien die betreffenden Kassenärzte verpflichtet, die Kassenmitglieder wenter zu behandeln. Die erst später genau bekanntgegebenen Forderungen lauteten: Einführung der freien Arztwahl, Honorar von fünf Mark pro Mitglied und Jahr seitens der Ortskassen, von sechs Mark seitens der Betriebs- und Innungskasse und bei Kassen, welche den Familien ihrer Mitglieder Familien behandlung gewährten, ein Honorar von 15 M. für Alts-, ein solches von 18 M. für Mitglieder der übrigen Kassen. Auf den 16. Oktober sei eine Versammlung sämtlicher Kölner Kassenvorstände einberufen worden, die fast einmütig die erwähnten Forderungen der Aerzte, insbesondere die freie Arztwahl, ablehnten und die weiteren Verhandlungen dem Verbandsvorstande übertrug. Nach eingehender Prüfung kam der Vo stand zu der Ueberzeugung, daß er die Annahme der freien Arztwehl nicht vertreten könne, sprach sich aber für eine Honorarerhöhung und für die Einsetzung einer Vertrauenskommission aus. Am 9. November ging ein diesen Standpunkt begründendes Schreiben des Verbandsvorstandes an den Vertrauensausschuß der Aerzte ab. In demselben wurde mitgeteilt, daß das Schreiben auch denjenigen bisherigen Kassenärzten in Abschrift zugestellt worden sei deren bewährte Kraft den Kölner Kassen zu erhalten man den dringenden Wunsch habe; daß aber daneben in den öffentlichen Blättern die Bedingungen bekanntgegeben werden sollten, unter denen die Aernte vom 1. Januar 1904 ab anzustellen seien. Hiermit sei keine Temoustration gegen die Aerzte beabsichtigt gewesen, sondern man habe für die rechtzeitige Sicherstellung ausreichender ärztlicher Hülfe für alle Fälle sorgen wollen. Am 23. November fand sodann eine mündliche Verhandlung zwischen den Vertretern der beiden Parteien statt, welche ergebnislos verlief, weil die Vertreter der Aerzte auf der bedingungslosen Annahme ihrer Hauptforderung, der freien Arztwahl, bestanden, bevor sie überhaupt in eine Erörterung der übrigen Forderungen sich einlassen wollten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Handels-Hochschule in Köln. Die offentliche Vorlesung des Herrn Hofrat Professor Aldenhoven über die Malerei des 17. Jahrhunderts fällt auch heute aus. Den neunten volkswirtschaftlichen Einzelvortrag hält am Freitag den 16.., 7 Uhr abends, in der Aula der Hochschule Herr Direktor Moll von der Deutsch Atlantischen Telegraphengesellschaft über das Thema: Seekabel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Agneskirche. Gestern trafen die vier neuen, in der Glockengießerei von F. Otto in Hegelingen bei Bremen gegossenen Glocken für die St. Agueskirche hier ein und wurden zunächst in die östliche Vorhalle neben dem Turme verbracht, von wo sie in den nächsten Tagen in den Turm hinaufbefördert werden sollen, um am h. Weihnachtsfeste zum ersten Male die Gläubigen zum Gottesdienste zu rusen. Näheres über die Glocken ist bereits in Nr. 328 des Kölner Lokal-Anzeigers vom 29. November mitgeteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ben-Ali-Bey, der hier von seinen Gastspielen in der Bürgerund Lesegesellschaft noch in bester Erinnere end m italische Magier, ist von der Direktion der Philharmonie u Is Gastspiel während der Weihnachtszeit und zwar vom 18. bis 29. Dezember inklusive gewonnen worden. Am Sonntag den 20.., Mittwoch den 23.., und an den drei Feiertagen werden Nachmittagsvorſtellungen veranstaltet, welche um 4 Uhr beginnen und zu halben Preisen stattfinden. Die Abendvorſtellung beginnt täglich um 8 Uhr im Parterresaale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einleuch. In der Nacht zum Mittwoch wurde in einem an der Neußertraße gelegenen Cigarrengeschäft eingebrochen und für twa 7 M. Zigaretten, sowie aus der Kasse etwa 2 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 16.Dez 1903. Gestern starb im hiesigen Alexianerkloster Hr. Kaplan Johannes Drobe. Der Verstorbene war am 21. November 1872 zu Mechernich geboren und wurde am 2. Juli 1896 zum Priester geweiht. In Köln war er mehrere Jahre Kaplan an St. Ursula, bis er wegen eines immer stärker austretenden Leidens sich beurlauben lassen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine zahlreich besuchte Wirteversammlung fand vor gestern nachmittag im Krystallpalast statt. Einberufen war dieselbe von dem Komitee der Schankwirte des Stadtkreises Köln. Den führte Herr Reyscher-Bayenthal. Zum ersten Punkt der Tagesordnung "Stellungnahme gegen das best hende System der Erhebung von Lustbarkeitssteuern", sprach Herr Mangels, der sich über die Sonder belastung der Wirte beklagte. Die Gebühren wurden ohne Rücksicht darauf erhoben, ob es sich um ein großes Konzertlokal handele oder um einen kleinen Betrieb, in welchem ein Vortrag auf dem Klavier oder einem sonstigen Musikinstrument gehalten werde. Er trat dafür ein, daß die Lustbarkeitssteuer ermäßigt, daß die Erhebung der.bühren nach der Größe des Lokals berechnet werde, und daß Wirte, die an Karnevalstagen keine eigene Kapelle engagierten, nicht besteuert würden, da es schwer sei, die herumziehenden Musikanten aus dem Hause zu halten. Herr Hensel(Aachen) bemerkte, daß nach dem Gesetz die Besteuerung nicht so hoch sein dürfe, daß die Veranstaltung dadurch undöglich gemacht werde. In Aachen habe man es durch gesetzt, daß die Besteuerung sich nach der Größe des Lokals richte. Die Musikautomaten würden mit 5 M. pro Woche besteuert. An Kirmestagen würden keine Lustbarkeitssteuern erhoben. Die Versammlung beschlossß, eine Eingabe an die Stadt zu richten, worin die Wünsche niedergelegt sind. Ueber die"Regelung der Polizeistunde sprach Herr Kuris. Hier müsse einheitlich verfahren werden. In Lindenthal dürften von 80 Wirten 5 bis 1 Uhr nachts aufhalt n, in Ehrenfeld von 120 nur 12, in Nippes 10 von 85 und in Deutz müssen die Wirte außerhalb der Umwallung alle um 12 Uhr schlieben. Redner wandte sich sodann gegen das Verbot des Schnapsverkauf vor 8 Uhr morgens. Herr Hohndorf stellte fest, daß er bei einer Unterredung dem Herrn Regierungsrat Quendel gesagt habe:"Wenn den Schankwirte der Verkauf von Branntwein von sieben Uhr morgens ab freigegeben werde, dann würden wohl die meisten Wirte ern um 7 Uhr öffnen, und die polizeiliche Kontrolle sei dadurch bedeutend erleichtert." Noch weitere Bemerkungen einiger Redner bionten, daß auch die Schenkwirte der Innung sich zusammengetan hätten, um durch die Wirteinnung ihre Wunsche unterbreiten zu lassen; verkehrt sei es, daß man auch die Interessenten, die nicht Wirte seinn, in der Versammlung zulasse. Für eine Eingabe auf Gewährung einer allseitigen unbeschaänkten Konzession trat Herr Gessen ein. Trotz mehrfachen Widerspruches wurde demgemaäß mit Stimmenmehrheit beschlossen. Ueber die"Bierausschänke" sprach Herr Reyscher, der diese als die Wurzel allen Uebels bezeichnete. Durch diese werde der übermäßige Alkoholgenußß gefördert; bei den Bierausschänken rann man keine Beschränkung und keine Kontrolle ausüben. Redner wünscht, daß seitens der Behörden keine Bierausschänke mehr geduldet wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Cantans Panoptikum. Ein Transport von 22 Schlangen, darnnter eine größere Anzahl der in vier Farben schillernden Brillantschlang-, traf am Dienstag aus Afrika auf dem hiesigen Eilgutbahnhof ein. Die Reptile wand rten sofort nach Casatus Panoptikum, wo sie von Hadi Mohamed, dem Schlangenbeschwörer der Tunesen-Truppe, ihrem engen Reisenäfig enkommen wurden. Mohamed genießt den Ruf des unerschrockendsten Schlang noeschwörers Nord-Afrikas. Laßt er seine Giftschlangen auf der Buhne unheimliche Tanze ausführen, so weiß man nicht, was man mehr bewundern, soll, die Furchtlosigken des Mannes oder den Gehorsam des Gewürms, das auf sein Gereß hochaufgerichtet sich im Kreise dreht. Bi seinen Vorführungen assistiert ihm sein Sohn, der mit um den Hals gewundener Schlunde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personattev. Dem Rentmeister Jackson hierselbst mutz der Charakter als Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auszeichnung. Am Sonntag den 27. September d. J. fiel ein zehnähriger Junge beim Spielen von einem Floß in den Rein und wäre sicher ertrunken, wenn nicht der 19 jährige Bureaugehulse Friedrich Ringel sich mit Mut und Entschlossenheit in den Rhein gestürzt und unter eigener Lebensgefahr die Rettung bewirkt hatte. Demselben ist für diese Tat nunmehr die Rettungsmedaille am Bande verliehen und durch Polizeiinspektor Kautz überreicht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Arbeiter wegen Erregung offentlichen Aergernisses, ein Fabrikarbeiter wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, ein Kinderädchen wegen Diebstahls, eine Witwe wegen Diebstahls und Betrugs, ein Kaufmannslehrling wegen Diebstams zum Nachteile seines Prinzipals, ein Reisender auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
