<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389502</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Reichshallen haben seit dem 1. Oktober ein vollständig neues Programm, welches an Reichhaltigkeit dasjenige des September noch übertrifft. Die Direktion ist augenscheinlich bemüht gewesen, die besten Künstler der Varietetühne dem Institut dienstbar zu machen. Aus der Fülle des Gebotenen sei nur einiges hervorgehoben: Mit eigenartigen neuen musikalischen Instrumenten wissen die Herren H. und A. Mornay geradezu verglüffende Wirkungen zu erzielen; ihre musikalischen Künste werden von einer Komik begleitet, der gegenüber auch der Hypochonder nicht ernst zu bleiben vermag. Die schwierigsten Akrobatenkunststücke vollühren Jim und Jam spielend auf einem Spaziergange, den der eine auf dem Kopfe des anderen unternimmt. Hr. G. Giardini ist ein hervorragender Kunstpfeifer. Er beschränkt sich nicht auf das Pfeifen einfacher Lieder, sondern trägt mit 1 Vorliebe schwierige Arien vor. Kein Kanarienvogel vermag ihm in seiner Kunst nahzukommen. Der Ton klingt angenehm und entsprechend nüanciert. Als elegante Jongleure treten die Hooper auf; ihre mit vollendeter Komik durchgefuührten Ball- und Reifenſpiele finden un" geteilten Beifall. Die aus sechs Damen bestehende Kaufmanntruppe bieten auf dem Gebiete des Kunstradfahrens wohl das Beste, was bisher geleistet wurde. Mit Sicherheit führen die Damen ihre Räder,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die schwierigsten Leistungen werden mit vollendeter Eleganz durchgefuührt. In das Reich der Illusionen führt der Zaubernünstler Georg Hartmann das Publikum; er zeigt, wie man aus Papierschnitzel Kaffee, Tee und Zucker bereitet, wie man aus einer leeren Papierüte einen reichen Blumenflor hervorzaubert. Im Gegensatz zu seinen : Kollegen erklärt er genau, wie er die Zaubernünste ausführt; </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>seine Erklärungen sind instruktiv für alle, welche ihnen trotz der mitunter starken musikalischen Begleitung zu folgen vermögen. Der von einer schweren Krankheit genesene Meisterschaftsringer Heur. Eberle zeigt, daß er seine staunenswerten Körperkraäfte vollstäthig wiedergefunden hat. Er arbeitet mit hundertpfündigen Gewichen und Hanteln wie mit Bällen. Zum Schluß trägt er sünf schwere Männer vom Gardes du Corps über die Bühne. Die Komik kommt bei Little Pich zur vollen Geltung. Stürmischen Beifall findet mit Recht die Tyroler Gesang- und Tanzgesellschaft Egger-Rieser. In stimmungsvoller Landschaft tragen sie ihre vorzüglichen Chor- und Einzelnesänge vor, schmettern sie ihre Jodler und führen sie ihre Nationaleänze auf. Die Darbietungen erheben sich weit über das Niveau des Mittelmäßigen und finden allseitigen Beifall. In den lebenden Photographieen wird u. a. der indische Krönungszug veranschaulicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blumenausstellung in der Flora. Der Minister für Landwirtschaft hat der Ausstellungsleitung neun Staatsmedaillen zur Verfügung gestellt, welche in den Gruppen Bindekunst, Winterblumen, Obst und deutsche Chrysanthemumschau für besondere Leistungen zur Verteilung kommen. Der Vorstand der Akt.-Ges. Flora hat bei den Staatsbahnen insofern eine Frachtermäßigung erreicht, als für die Ausstellungsüter freier Rücktransport gewährt wird. Die Zahl der Aussteller ist auf 120 gestiegen; die Räume der Flora werden kaum hinreichen, die Kinder Floras zu beherbergen. Die Sammlung der Ehrenpreiſe beweist, daß neben den Behörden auch die Bürgerschaft den uneigennuützigen Bestrebungen, Gartenbau und Blumenzucht zu pflegen und zu fördern, sympathisch gegenübersteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine längere Verkehrstörung der Straßenbarn entstand gestern nachmittag nach 4 Uhr auf der Mütheimer Strecke in der Urbanstraße zu Deutz. Verursacht wurde dieselbe durch den Radbruch eines mit schweren Balken beladenen Wagens. Durch Abtragen der einzelnen Balken wurde das Verkehrshindernis behoben. in Glück beim Englück. Am Montag Mittag geriet auf der Marzellenstrße ein angetrunkener Mann zwischen einen Trieb- und einen Anhägewagen der elektrischen Straßenbarn und wurde einige Meter weit geschleift, kam aber ohne nennenswerte Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Bickendorf,.Okt.1903. Nachdem in einer Nacht des vorigen Winters das Kruzifix an der Kreuzung des Marweges und der Vogelsangerstraße von frevelnder Hand demoliert worden war, ist in der Nacht vom Mittwoch auf Donnerstag die Statue des h. Rochus an der hiesigen Pfarrkirche durch ein Bombardement mit Ziegelsteinen beschädigt worden. Die Frevler haben wahrscheinlich von einer nahegelegenen Baustelle an der Feltenstraße die Steine zusammengetragen. Aus der großen Zahl der Beschädigungen und der Menge des beigeschleppten Steinmaterials ergibt sich, daß die Uebeläter in ihrer Arbeit nicht gestört worden sind. Der von den anständigen Einwohnern am meisten empfundene Uebelstand liegt in der Wahrnehmung, daß derartige Frevler unentdeckt zu bleiben pflegen. Hoffentlich bleiben diesmal die Täter nicht ungestraft. Feuer. Am Sonntag Abend 7 1/4 Uhr brannten auf dem Felde zu Köln-Arnoldsöhe zwischen Bonner- und Hitzelerstraße vier Fruchtbaren vollständig nieder. Die Feuerwehr von Bayenthal war zur Stelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Am Sonntag Abend wurde an der festen Brücke ein Lademeister von Deutz von einem Straßenbahnwagen überfahren. Der Mann ist anscheinend nur leicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln-Nippes,.Okt.1903. Im großen Saale der Restauration Wisdorf fand gestern Abend eine stark besuchte Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland statt. Der hiesige Geschäftsührer des Vereins, Herr Koenen, eröffnete die Versammlung und schlug als Vorsitzenden Herrn Rechtsanwalt Dr. Lennartz vor. Dieser wies einleitend auf die immer stärker werdende Notwendigkeit hin, daß im Volksverein das ganze katholische Volk sich organisiere. Alle katholischen Männer möchten als Vertrauensänner tätig sein, um dem Verein die Wege zu ebenen. Hierauf sprach Herr Direktor Dr. Hohn aus.-Gladbach über den Dresdener Parteitag der Sozialdemokratie. Aus allen Preßäußerungen kann man ersehen, daß die in Dresden gefaßten Beschlüsse doch nur auf dem Papier stehen werden. Wie kann die Masse bestimmen, welche Wege zur Verbesserung der sozialen Zustände zu gehen sind, wenn selbst die Führer nicht einig sind. Man habe in einer sozialdemokratischen Versammlung am vorigen Donnerstag in Köln der Rheinischen Zeitung vorgeworfen, sie habe die Fühlung mit der Masse verloren, weil sie der Masse die Wahrheit gesagt habe. Es gibt nichts beweglicheres, nichts was sich rascher ändert, als die Ansicht der Masse. Es werde gesagt, die Masse müsse erzogen werden. Heute sei sie das aber noch nicht, das bestätigt auch der Sozialdemokrat Legien. So lange diese Arbeit also noch nicht geleistet, solle die Sozialdemokratie doch darauf verzichten, den Zukunftsstaat einführen zu wollen. Als Parteierscheinung sei die Dresdener Tagung äußerst interessant. Vor der Reichstagswahl durfte"August der Starke" seine Stärke nicht zeigen. Jetzt nach den Wahlen durfte er die Bernstein usw. vor den Kopf stoßen und sagen: Seht, welche Verdienste ich mir erworben; ihr habt mich ständig als Führer anzuerkennen. Von den Auseinandersetzungen der sozialdemokratischen Delegierten heißt es jetzt: Das sind Privatansichten, aber gegen den Feind sind wir einig. Merkwürdig: der eine will zu Hofe gehen, der andere nicht, der eine sagt, was der Abg. Dr. David über die Landwirtschaft gesagt hat, ist richtig, der andere sagt, es ist falsch. Sie werfen andern Fractionszwang vor, und selbst haben sie den schärfsten Fractionszwang. Meinungsfreiheit! Der Abg. Braun will eine neue Zeitschrift herausgeben und wird verfehmt. Das ist die Partei der Meinungsfreiheit. Aus den Dresdener Vorgängen sollen wir lernen, wir sollen die Schwächen der Sozialdemokratie aufdecken. In Dresden hätte man über neue Mittel und Wege beraten können, um dem Arbeiter zu helfen; aber man hat keine Zeit für ihn übrig gehabt. Die sozialpolitische Ausbeute der ganzen Dresdener Tagung kann mit zwei Worten abgethan werden. Man hat sich gezankt und dem Arbeiter Steine statt Brot gegeben. Mit Gewalt solle die Partei auf das Programm des Marxismus, die Revolution, festgelegt werden. Zu gleicher Zeit tagte in Hamburg der Verein für Sozialpolitik, dem Leute aus allen Ständen und Parteien angehören. Dort ist in zwei Tagen angestrengter Arbeit praktische Sozialpolitik getrieben worden. Daß auch auf dem Kölner Katholikentage die Füsorge für die arbeitenden Stände im Vordergrunde der Erörterung stand, hat auch bei Gegnern Auerkennung gefunden. Redner schloß mit der Mahnung, in der eigenen Partei die freie Meinungsäußerung zu achten, aber auch die gegnerische Ueberzeugung. Die breite Masse müsse im weitesten Maße aufgeklaärt werden. Dafür sei der Volksverein da. In jede Familie müßten seine Schriften hinein. Er müsse zu allen Ständen sprechen, um alle für die Fragen der einzelnen Stände zu interessieren. Als zweiter Redner sprach Herr Parteisekretär Dr. Jörg über die Schäklinge, die am öffentlichen Leben, an der christlichen Gesellschaft nagen. Zu den Schäklingen rechne er in erster Linie die schlechte Presse, in der Tag für Tag der Kampf gegen Moral, Glaube und Kirche geführt wird. Was wir erreicht und geleistet haben, haben wir erreicht durch die katholische Presse. Schwere Zeiten hat die katholische Presse durchgemacht; daher erfordert es die Pflicht der Dankbarkeit, daß wir sie unterstützen. Die Pflichten gegenüber der Presse sind durch drei Fremdeörter gezeichnet; sie heißen: abonnieren, inseriren, korrespondieren. Man schimpft so viel darüber, daß in unserer Presse dies oder jenes nicht steht. Warum? Weil wir es nicht machen wie die Gegner, unsere Presse nicht sofort von Ereignissen und Versammlungen usw. unterrichten. Wenn wir auf dem Gebiete des Inseratenwesens in unserer katholischen Presse noch nicht die Erfolge haben, wie wir sie haben möchten, dann ist das unsere eigene Schuld, weil wir die Presse nicht genügend unterstützen. Herr Pfarrer Krüth brachte ein kräftiges Hoch auf den Volksverein aus, der aber nicht hoch kommen könne, wenn nicht alle mitarbeiteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk,.Okt.1903. In Verbindung mit dem in der Paradiesstraße gelegenen katholischen Krankenhause ist der Bau einer Kapelle, welche vor Winter noch unter Dach kommen soll, in Angriff genommen worden. Nachgerade war dieser Kavellenbau ein dringendes Bedürfnis geworden. Dem ungestoümen Wachstum der Bevölkerung entsprechend, war auch das Hospital mit einem stattlichen Erweiterungsbau versehen worden; nur die bescheidene Hauskapelle war geblieben, lange nicht mehr genügend für die Zahl der Kranken und Ordensschwestern. Der Neubau wird den Besuch von 600 Personen gestatten, so daß auch, da der Eingang straßenärts gelegen ist, von der Nachbarschaft benutzt werden kann. An Bauten sind von der katholischen Stadtgemeinde im letzten Jahrzehnt neu errichtet worden: ein Eisenhaus behufs Pflege von Wohlfahrtseinrichtungen, Bewahrschule, Waisenasyl und Haushaltungsschule, eine kostspielige zweite katholische Kirche und ein geräumiger Erweiterungsbau zum Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vingst,.Okt.1903. Wie aus der Notiz über den Martinuskirchenbauverein herausgelesen werden konnte, es werde damit die Notwendigkeit eines Kirchenbaues in Frage gestellt, wird den Lesern des Local-Anzeigers unterständlich sein. Ist doch schon durch den vor vier Jahren geründeten Bauverein diese Notwendigkeit anerkannt; mehr noch durch die erbetene und jetzt"in Aussicht gestellte Kirchen kollekte:. Ueberdies war in der fraglichen Notiz von einer"baldigen Inangriffnahme eines Teilbares" die Rede. Der nicht geringe Teil der an der Peripherie des weiten Vinster Gebietes wohnenden Bewohner-- nach Westen sollen es 800 Personen sein-- wird, wie jetzt, so auch fürderhin die ihnen am nächsten gelegene Kirche besuchen, die Kirche der Humboldtkolonie und die Kalter Marienkirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mülheim a. Rh.,.Okt.1903. Das in altgotischem Stile nach dem Plane und unter Leitung des Architekten Pauen(Düsseldorf) fertiggestellte Haus des hiesigen katholischen Geſellenvereins wurde gestern kirchlich eingeweiht. Die Giebelseite schmückt das vom hiesigen Bildhauer Ed. Schmitz in Stein ausgeführte wohlgelungene Standbild Kolping. Vormittags 9 1/2 Uhr wohnten die Vereinsmitglieder zunächst einem feierlichen Hochamte bei, und dann erhielt das neue Haus durch den Präses des Vereins Hru. Kaplan Meinertz die Weihe. Zugegen waren dabei die Herren Ehrendomherr Dechant Hanmanns, Oberbürgermeister Steinkopf, einige Stadtverordneten, sowie zahlreiche Freunde und Gönner des Vereins, die auch an der anschrießenden Vereinsfeier im großen Saale teilnahmen. Hr. Kaplan Meinertz dankte den Ehrenästen, den Gönnern des Vereins und denen, die das Haus erbaut, sprach dann über die Ziele des Vereins und brachte auf den ganzen Gesellenverband ein Hoch aus. Hr. Dechant Jaumanns gedachte des rührigen Wirkens des Präses, und Hr. Oberbürgermeister Steinkopf richtete einige recht beherzigenswerte Worte an die Gesellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kirchliches. Der hochw. Hr. Weihbischof Müller ist am Sonntag nachmittag in das Dekanat Hersel gereist, um dort das Sakrament der Firmung zu spenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Für Jäger. Wir machen aufmerksam darauf, daß das Verbot der Ausführung von Hunden aus dem Stadtkreise Köln ohne polizeiliche Erlaubnis auch auf Hunde sich bezieht, die von Jägern zum Zweck der Ausübung der Jagd mitgeührt werden. Die Fahrkartenausgabestellen und Stationen sind angewiesen, etwaige Beschwerdeührer an das Polizeiräpsidium zu verweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gestohlene Wäsche. Beim sechsten Kriminalbezirk, Moltkestraße 93, lagert ein größerer Posten Wäsche usw., welcher aus Liebstählen herrührt. Vornehmlich kommen in Betracht: Herren- und Damenhemden, Betetücher, Kissenbezüge, Handtücher, Bettüberzüge, bunte Tischdecken, Schürzen, Damen- und Herren-Unterhosen, Kinderäsche, Taschenbücher, Kragen, Manschetten, weiße Damen-Unterröcke usw. Ein großer Teil der Sachen ist gezeichnet bzw. mit Monogramm versehen. Es ist die Vermutung berechtigt, daß ein Teil der Sachen aus der Umgebung von Köln wie aus dem Landkreise und dem Kreise Mülheim usw. herrühren. Wer ein Anrecht auf einzelne Sachen zu haben glaubt, kann sich beim vorgenannten Bezirk näher erkundigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verhaftet. Die Kriminalpolizei nahm einen angeblichen Eisenbahnarbeiter wegen Entführung eines minderährigen Mädchens und Verdacht des Mädchenhandels fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
