<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389544</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>du mein Auge wecllest zu diesem dornenen"Vesting Borchardt rezitierte dann die Chöre aus der Braut von Messina teuerste und unstreitig die beste Arbeit liefernde Eigelstein 104. Auch neue Schuhe bei gleich guter Ware billiger wie jede Konkurrenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Die Sächsisch: Menen."# die Direktor E. Böhm Iür"Diesgp, Ko)e ,A4Pspeigener gn d Lausiger des Eiblaudsteingebirges im Senerz /ig, dietz wunderbar ausvochlandes bis zum Erzgebirge."Aungsen, von der Elbe gewaschene, deikliütete und gerissen..., zue der besuchtesten Gegendurchbroten. Die Sächlisige Schweiz v.. nzpnlich den Ausflug den Deutschlands. De Touristen nehme, Ventre, Eins des Dolus von Dresden aus. Demenäß bildet gauch, Nummer Eins Pitz### (0) ein Btick auf Dres,.y, man mache die Tour zunächt auf Pan hat sch dann, vorzustellen,--.,--gige, Man kommt zunächt einem dieser schmucken Dampfer auf v..., der Dresdener, vorbei, an Schanden und Loschwitz, beliebte. Audyjgen gaick zu den Basteivom Schiff oder Ufer aus but vn..z, der Basi, von wo man esen. Alsdann beginnt der Austrug v. Zu, raschem Fluge gleiten einen veriüchen Buc, z,6szenerien, die sonderbaren Felsgebilde, daun al die wusterichen setz,.eu, machen, als seien sie von wie die Varbarine, Die den"Hsugte,.g Beschauers vorüber. Menschenhand geformt, an dem Ange de 2 Das Alloystautsche Du uud 5 uhr, im Konzertsaale der Dienstag den I. Dezember, 90##-, Trauerspieles Kaiser Maxiherin Max Hecken, Migsed der bereinigen Car.v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet wurde der Schutzmann Schnitzler unter dem dringenden Verdachte der vorsätzlichen Gelangenenenefritzigen, grähert, soll dem bekanntlich zu 18 Monaten Zuchthaus verurteilten fruheren soll dem bekanntlich zu 18 Monaten Zuchtygus, bernrrnnn sunt: Stadtverordneten Bauer Gelegenheit zur 1 Die Obduktion der Leichen der in der Nacht zum Sonntag 831 976 0030 157 281 323 86 3000 48."; Ngig Bag g8 338 428 732 663 177 286 393 06 488 93 502 24 29 58 700 1 3/4 14005(1000, 110 80 500 22 1909 58, 2 89. 354 457 88 511 14 2 L, 100 1. 223 45(8000), 1 C rd c lis. Stero si lie 4539 25 La- son 35 45 545 145 261 432 605 742 57*877 90 91 918 4eb 77 320 70 428 98 736 854 920 Kön-Cchrenfel); Iür 15 der hpouzag, Diel in Bretzenheim Winkelmann in Rodenkirchen, 2. Jean Licet... T. 3m Darn in Rain, 3. Frau Justizrat Mayer-Jost in Brühl, 4. Nr. dr. zausen Kalschrestecd, Dostal; Peateigelel. Kuze is Bäche's haiz füir die reichhaltiose O voziadestirchen: für das schönste Schnittpleiter un feld,., Von. Opoy.e, 3 in greseld; serner erhielten beld in Honuesf, Oiblou:. 5. J. Vou, Neuontantuellen, Frau Dipreise H. Steinhäner in Oberkassel für Reconnu. Z. Laubert Söhne</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>S-he äicb in n dicit ie a. b 22hais 195 62(1000) 903 144035 410 57 512 735 846 922 30 54 634 752 88 862960 eisteäce-eäich. eeichesick äisch Sich ech rektor W. Hiba in in Trier für Begonien,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>das reichhaltigste, raz0 Peutzuge., Steig:, 1. Cosi- und ordnet nach Abbauart und Zweck, erhiseten, Vo., und Gartenbau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
