<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389550</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Anläßlich des Festes des sel. Albertus Magnus celebrirte Se. Eminenz der Kardinal-Erzbischof am SonntagMorgen in St. Andreas eine h. Messe, der das gesamte Priesterseminar beiwohnte. Am Abend wurde der Schrein des Seligen in feierlicher Prozession vom Hochthor auf den Albertus-Altar überführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ortsbesichtigung. Am Samstag-Nachmittag um 5 1/4 Uhr fand in der Poststrße, wo bekanntlich in der Nacht zum 8. d. Mts. zwischen 12 und 1 Uhr zwei junge Leute im Streite erstochen wurden, durch eine Gerichtskommission eine Ortsbesichtigung statt. Der Täter, der 20jährige Tagelöhner Decker aus Kalk, war mittels Gesängniswagens zur Stelle gebracht worden. Auch mehrere Zeugen waren am Tatort erschienen. Da die Tat nach 12 Uhr nachts ausgeführt worden ist, so wurden auch während der Ortsbesichtigung die in der Poststrße sich befindenden Laternen, die nachts um 12 Uhr kein Licht mehr spenden, ausgemacht. Während der Ortsbesichtigung war die Poststrße von der Agrippastraße bis zum Gr. Griechenmarkt durch eine große Anzahl Schutzleute, darunter auch mehrere berittene, abgesperrt. Es hatte sich zu beiden Seiten der Poststrße eine ungeheure Menschenmenge eingefunden. Der Straßenbahnbetrieb wurde während der Ortsbesichtigung aufrecht erhalten, während die Poststrße jedoch für Fuhrwerke und Fahrzeuge jeder Art gesperrt blieb. Der Täter gab an, er sei zuerst von den beiden Erstochenen auf der Straße geschlagen worden, habe sich dann verteidigt, schließlich zum Messer gegriffen und blindlings auf seine Gegner losgestochen. Er habe die Tat allein ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a. Englücksälle. Am Samstag-Abend wurde auf der Alten Mauer am Bach ein Mann von einem Hunde in den Arm gebissen und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Pfälzerstraße zog sich ein Arbeiter an einem eisernen Hebel nicht unerhebliche Verletzungen im Rücken -- In der Neußertraße fiel ein Einwohner in eine Fensterscheibe und trug schwere Verletzungen am Arme davon. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag fiel aus einem Fenster der zweiten Etage eines Hauses an der Burgerstraße ein etwa si ben Jahre altes Kind auf die Straße; dasselbe trug schwere Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Liederkreis beging am Samstag-Abend in den Räumen des Viktoriasaales sein 13. Stiftungsfest, welches sich eines außserordentlich starken Besuches zu erfreuen hatte. Eingeleitet wurde das Fest mit dem von der Hansemannschen Kapelle bestens vorgetragenen Krönungsmarsch aus dem Propheten von Meyerbeer, sowie der Ouvertüre aus Stradella von Flotow und einer Fantasie aus dem Frischütz von C. M. v. Weber, worauf das Vereinsmitglied, Herr Jos. Schwade, mit Verständnis Ständchen von Arno Kregel und Wenn du kein Spielmann wärst von Hofmann sang, wobei Here Kregel den Säuger begleitete. Die Zuhörer zollten dem Sänger viel Anerkennung und nötigten ihn zu einer Zugabe. Nach Absingung eines gemeinschaftlichen Liedes betrat der Liederkreis in stattlicher Anzahl das Podium und sang mit großer Bravour d u prachtvollen Chor Kaiser Friedrich III. von Mathien Neumann. Herr Musikdirektor A. Kregel hatte auf die Einstunierung des herrlichen Chores viel Sorgfalt verwandt, und der Vortrag wird sowohl ihn wie auch den anwesenden Komponisten, der mehrfach gerufen wurde, gefreut haben. In einer kurzen Ansprache begrüßte der Vorsitzende Herr Wilh. Aldenhoven die Gäste und Mitglie er und gedachte der Frenden und Leinen, die das verflossene Jahr gebracht. Das Andenken der heimgegangenen Mitglieder ehrte man durch Erheben von den Sitzen. Mit großer Genugthung stellte der Vorsitzende fest, daß Herr Kregel es abgelehnt habe, die Leitung eines anderen Kölner Vereins zu übernehmen. In humorvoller Weise wandte sich der Vorsitzende an die Damen des Vereins; die jetzige Fahne solle noch bis zum silbernen Stiftungsfest mitmachen, dann aber hoffe er, daß die Tamen soviel gesammelt hätten, daß ein neues Vereinsbanner das alte ersetze. Mit einem Hoch auf den Kaiser schloß der Vorsitzende Am Schlusse des ersten Teiles sang der Liederkreis noch Deutsch ands Trost von H. Zöllner, Elsula von H. Wagner, Minneleid von Henrion und als Zugabe Maienlust von Kregel. Im zweiten Teile gelangten zwei Theatersücke: Die Gründung eines Flauharmonie Orchesters von Fleutebein und Heimliche Verhältnisse von Fritz Hönig zur Aufführung. Den Schluß bild te ein Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>New Orleans, 15.Nov.1903.(Drahtber.) Bei Kentwood ist ein Expreßßzug der Illinois-Zentralbahn auf einen Personenzug aufgefahren; 40 Personen wurden getötet, 23 verletzt. Die meisten der Verungluückten sind Neger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
