<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389578</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Handelskammerwahlen für die Wahlberechtigten der eisten Abteilung finden am Freitag den 11. Dezember, vormittags von 11--1 Uhr statt. In der ersten Klasse wählen diejenigen Wahlberechtigten, welche zu mehr als 1000 M. Gewerbesteuer staatlich veranlagt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neue Kölner Stadt-Anleihe. Der Preis, zu welchem die Gruppe des A. Schaffhausenschen Bankvereins die neue 3 1/2 prozentige Kölner Stadtanleihen von 24 779000 M. zu übernehmen bereit ist, beträgt 99,24%.(In Berlin wurden die ättern 3 1/2 prozentigen Kölner Stadtanleihen zuletzt mit 99,75% bewertet.] Die übrigen Baukengruppen hatten folgende Gebote abgegeben: Deutsche Bank, Bergisch-Märkische Bank und andere 99,27%, Sal. Oppenheim jr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Die Exerzitien für Frauen und Jungfrauen, welche in den Pfarrkirchen St. Kolumba, St. Maria in Lyskirchen und St. Paul(Maria Hilf) stattfanden, gingen am Dienstagabend zu Ende. Die Vorträge, welche von Ordensgeistlichen gehalten wurden, waren gut besucht. C</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cantans Panoptikum. Die Bemühungen von Cantans Panoptikum, dem Publikum das Beste vom Besten zu zeigen, finden dankbare Auerkennung. Obgleich der Dezember für Schaustellungen kein günstiger Monat ist, passierten dennoch 3200 Besucher am letzten Sonntag die Kassen des beliebten Instituts. Allerdings rechtfertigt die Tunesentruppe, die seit Anfang des Monats dort weilt, das ungewöhnliche Interesse des Publikums in hohem Grade durch die fesselnden Vorführungen nordafrikanischen Lebens. Das, was die nordafrikanische Bevölkerung an Schönheit und Eigenart dem europäischen Auge zu bieten vermag, wird dem Beschauer dort im Rahmen einer farbenleuchtender arabischen Dekoration in unveraälichter Darstellung geboten. Tunis in Köln ist in der Tat der Besichtigung wert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden am Andreaskloster ein Damenregenschirm, am Pantaleonswall ein Ballen Lederriemen. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Elberfeld,.Dez.1903. Wegen Mißhandlung bei übung seines Amtes stand gestern der Realschuloberlehrer Prof. Karl D. von Barmen vor der Strafkammer. Der Sa#verhalt ist folgender: Prof. D. erteilte am 8. Januar in der Quim: Rechenunterricht. Zu den Schülern dieser Klasse gehörte der jährige Sohn Walther des Landwirtes B. in Langerfeld. Nach Behauptung des Angeklagten war der Junge im allgemeinen: begabt, kam jedoch im Rechnen noch ziemlich gut vorwärts. Weihnachten soll er aber abgefallen und nachlässig geworden Er wurde deshalb von D. wiederholt ermahnt und auch gezüchtigt Vors.: Sie sollen die Kinder in einer ganz eigenartigen Weise züchtigt haben; es war eine Spezialiaät von Ihnen, die Knaben dem Rockkragen zu fassen, ihnen die Daumen Ihrer Fäpuste unter Im Neuen Stadttheater wird am Freitag, den 11. d. M. zur Feier des 100jährigen Geburtstages von Hector Berlioz des Meisters Hauptwerk Fausts Verdammung erstmalig in Szene gehen. Man kennt bis jetzt diese Komposition nur als Oratorium vom Konzertsaal her; für die Opferndühne ist sie erst vor kurzem von Raoul Gunsbourg bearbeitet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Handelskammerwahl. Bei den gestrigen Ergänzungswahlen der zweiten Abteilung wurden die Herren Jakob Auer, Josef Claasen und Karl Lindgens einstimmig wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Englücksälle. Gestern vormittag erlitt am Neubau der Zentralmarkthalle ein Arbeiter dadurch eine Rückgratverletzung, daß er von einer schweren Eisenkette getroffen wurde. In der Lindenstraße kam gestern morgen ein Bann zu Fall und brach einen Fuß. In der Ulrichsgasse fiel eine Frau vom Bürgersteig und zog sich einen Rippenbruch zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben. Im Vinzenzhospital fand ein Mann Aufnahme, der in einer Fabrik mit einer Hand in eine Maschine geraun war Barometer, Thermometer, Wetteräuschen, Operngläser, Feldstecher, Fernrohre, Lesegläser, Lupen, Brillen und Kneifer in Stahl, Nickel, Double und Gold etc., nur erstklassige Fabrikate zu anerkannt billigen Preisen, Konsultationen gratis. Reelle fachkundige Bedienung. Reparaturen promp u. billig. Brillen u. Kneifer v. M..50 an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
