<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389561</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Vorsitzende des Krankenkassenverbandes des Anfsichtsbezirks der Stadt Köln, Herr Generaldirektor Lechner, ersucht uns unter Bezugnahme auf die in Nr. 984 der Köluischen Volkszeitung veröffentliche Zuschrift des Vertrauensausschusses der Aerzte von Köm und Mülheim um Aufnahme der folgenden Erwiderung: Das angezogene Referat über die Forderungen der Kölner Aerzte an die Krankenkassen habe ich im Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köuns auf Wunsch des Vereinsvorstandes in meiner Eigenschaft als Mitglied desselben erstattet, um damit die übliche Grundlage zu einer Beratung der Vereinsmitglieder zu bieten. Meines Wissens entspricht es nun durchaus nicht"allbewährten und allseins anerkannten Grundsätzen" wirtschaftlicher Vereine, zu ihren Beratungen Nichtmitglieder, welche sich etwa als Korreferenten anbieten-- das ist in vorliegenden Falle geschehen-- zuzulassen. Im übrigen ist der Vortrag inzwischen im Druck erschienen und jedem Interessenten dadurch Gelegenheit geboten, sich über den Inhalt desselben ein eigenes Urteil zu bilden. Ich glaube es mir daher versagen zu dürfen, auf die Kritik des Vertrauensausschusses der Aerzte näher einzugehen, zumal darin Dinge berührt werden, welche bereits vor acht Tagen zwischen dem Vorsitzenden des Vertrauensausschusses und mir vollig aufgeklaärt waren. Der Inhalt meines Vortrages deckt sich durchaus mit den auf jahrzehntelangen praktischen Erfahrungen im Krankenkassenwesen beruhenden einheitlichen Ansichten des gesamten Vorstandes des Krankenkassenverbandes im Aufsichtsbezirke Köln, und daß diese Ansichten nicht so ganz isoliert dastehen, wie der Verfasser des##r. Artikels anzunehmen scheint, daß diese Ansichten vielmehr als###chaus gemäßgte auch in Aerztekreisen geteilt werden, das wird durch eine ganze Reihe von Aufsätzen aus Aerztekreisen-- beispielsweise des Herrn Dr. Back, Düsseldorf, und des Herrn Dr. med. Pfretzſchner, Dresden,-- zur Genüge bewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Handels-Hochschule. Wegen Erkrankung des Hru. Hofrat Professor Aldenhoven fällt die öffentliche Vorlesung über die Malerei des 17. Jahrhunderts am Donnerstag den 26. November aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kinderaussetzung. Am 23. d.., abends, wurde in den Anlagen am Sachsenring ein etwa 14 Tage altes Kind weiblichen Geschlechtes aufgefunden. Es trägt weißes Jäckchen mit roten Bäumchen, ist in einer roten Windel mit roter Wickelſchnur eingewickelt und in einem bunten Umschlagetuch eingeschlagen. Die entkommene Frauensperson, die das Kind dort hingelegt hat, war von mittlerer Statur. trug dunkles Kleid, rotgestreift Schürze und dunkelrotes Tuch. Sachdienlich Mitteilungen wolle man an das nächste Polizeirevier gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1904. Der Oberpräsident der Rhein provinz Exzellenz Dr. Nasse hat einen silbernen Ehrenbecher als Preis für das beste Weinlied ausgesetzt. Die Frist für sämtliche Einsendungen läuft am 15. Jannar 1904 ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Ein wegen Diebstahls Festgenommene hat folgende Gegenstände versetzt, deren Eigentümer noch nicht ermittelt sind: ein Stock mit Silbergriff und dem Monogramm B.., ein Stock mit Silbergriff ohne Monogramm, ein Schirm mit Silbergriff ohne Monogramm. Die rechtmäßigen Eigentümer wollen sich beim zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Frauensperson, die am 23. d. M. auf der Kanalstraße die Ueberreste einer verbrannten Kinderleiche niedergelegt hat, wird wie folgt beschrieben: ca. 35 Jahre alt, gesetzt,.60 bis.63 Centimeter groß, hat rundes blasses Gesicht, dunkelblondes Haar, eingefallene Augen. Sie war ohne Kopfbedeckung und trug blau- und weißgestreifte Schürze. Weitere Anhaltspunkte über die Person fehlen. Jeder, der über die vorbeschriebene Frauensperson oder über eine diskrete Geburt irgend welchen Anhalt geben kann, wird ersucht, dies auf dem nächstgelegenen Polizeibureau mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hundeſperre. Nachdem nunmehr nur noch für den rechtsrheinischen Teil des Polizeibezirk die Hundeſperre besteht, findet die Untersuchung der aus diesem Bezirke auszufuührenden Hunde von jetzt ab in Deutz, Arnoldstraße 16A, täglich in der Zeit von vormittags 10--11 Uhr und nachmittags von 5 1/2 --6 1/2 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text># Englücksälle. Gestern mittag stürzte in einem Neubau am Zülpicherwall ein Bauarbeiter von einem Gerüst und erlitt Verletzungen. Der Verungluückte wurde ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vorgestern mittag fiel in der Koblenzerstraße ei Kutscher von einem Bierwagen und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er dem Hospital in Bayenthal zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern nachmittag kam in einer Schlosserei an St. Agatha ein junger Mann zu Fall und brach einen Arm. Der Verletzte wurde dem Bürgerhospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
