<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389521</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Oberst Fromm, Kommandeur des Fußartillerie-Regiments, wurde in Genehmigung seines Abschiedsgesuche zum Kommandanten des Fußartillerie-Schießplatzes Thorn und Oberstleutnant Schubert, Direktor der 2. Artilleriedirektion, zum Kommandeur des Fußartillerie-Regiments Nr. 7 ernannt; Major Roos beim Stabe des Pionier-Bataillons Nr. 7 unter Versetzung in die 1. Ingenieur-Inspektion zur Dienstleistung beim Ingenieurkomitee kommandiert und Hauptmann v. Platen vom Infanterie-Regiment Nr. 152 wurde zum Festungsgefängnis in Köln versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet. In einem Hotelrestaurant an der Hohepforte waren in letzter Zeit viele Sachen, als Gläser, Gabeln, Messer, Servietten usw. gestohlen worden. Die Kriminalpolizei hielt bei einer Frauensperson an der Merovingerstraße Haussuchung ab, wobei mehrere der gestohlenen Sachen vorgefunden wurden. Die Diebin wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abgeordnetenwahl. Die Abteilungslisten für die Wahlen zum Hause der Abgeordneten liegen am Freitag den 23., Samstag den 24. und Montag den 26.., vormittags von 8 1/2 bis 12 1/2 Ulr und nachmittags von 3 1/2 bis 7 Uhr, im Verwaltungsgeräude Sandbahn 3, Hinterhaus 2. Stock, zur Einsicht offen. Einwendungen gegen die Richtigkeit der Listen können während dieser Zeit schriftlich angebracht oder zu Protokoll gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus Anlaß des Geburtstages der Kaiserin trugen die öffentlichen Gebäude gestern Flaggenschmuck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. Vorgestern nachmittag sprang ein ungefähr 20 Jahre altes Dienstädchen an der Worringerstraße in den Rhein. Ein unbekannt gebliebener Herr sprang dem Mädchen nach und rettete es mit eigener Lebensgefahr. An dem Mädchen wurden sofort Wiederbelebungsversuche gemacht, welche von Erfolg waren. Das Mädchen wurde mittels Krankenwagen ins Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Keucht wegen Zechprellerei, ein Bäcker wegen Funddiebstahl, ein Kellner wegen Hehlerei, ein Kellner wegen Einbruchdiebstahls, eine Köchin und ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Zuhälteren, ein Fabrikarbeiter wegen Erpressung, ein Kellner wegen Zechprellerei, ein Kellner wegen schweren Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Aus Beethovens tragischer Ouvertüre zu Collins Trauerspiel Coriolan, mit der am letzten Samstag begonnen wurde, hatte Generalmusikdirektor Steinbach gemacht, was eben in einer kurzen Probe mit einem aus mancherlei Elementen bestehenden Orchester zu machen ist. Es läßt sich aber noch viel mehr daraus machen. Die syntaktische Logik der markerschütternden Forzando-Akkorde, mit denen dieses opus 62 beginnt, muß noch mehr hervortreten, und das unruhige Motiv, das an die Spitze des Allegro gestellt ist, kann noch dramatischer akzentuirt werden, um zu seiner vollen Bedeutung zu gelangen. Wunderschoön spielten die ersten Geigen dagegen das gesangsäßige resignierte Gegenmotiv. Am Schluß müßten die Celli das Sterben dramatischer zum Ausdruck bringen. Dieses Sterbemotiv wird meist so schattenhaft und mit so dünnem Ton gespielt, ganz belanglos. Man bedenke, daß ein Held stirbt! Einen nahezu ungetruübten Genuß verschaffte Steinbach der zahlreichen Zuhöverschaft mit seiner Darlegung der Mozartschen Symphonie in Es-dur, die der Meister in Verbindung mit der süßen-moll- und der kunstreichen Jupiter-Symphonie 1785 in wenigen Wochen schrieb. Vortrefflich hatte er die gravisätische Introduktion ex poliert. Die Geigen ließ er das erste Motiv das Allegro tatsäch lich singen, und in dem grazösen Andante zeigte man, daß man auch liebenswürdig spielen könne, wenn es sein muß. Im zweiten Teil hätte die leichtbeschwingte Figur, die im siebten Takt aufflattert, noch etwas duftiger und luftiger und auch etwas reiner gespielt werden dürfen. Schade, daß die Holzöläser ihre Tongebung so wenig der der Streicher zu assimilieren vermögen. Das fische Bennett ließ kaum etwas zu wünschen übrig, es sei denn, daß die Holzöläser die begleitenden ersten acht Takte rhythmisch etwas mehr akzentuirten. Famos kam das feingesponnene Finale mit den behenden Läuserchen zu Gehör. Zwischen den beiden Orchestersücken spielte Adele Stöcker unter vielem Beifall das neunte Spohrsche Violinkonzert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
