<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389569</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammerwahlen. Die Ergänzungswahlen der dritten Wahlabtheilung für die ausscheidenden Herren Karl Bosch, Paul Rubach und Franz Willink finden am Montag den 7. Dezember, vormittags 10--1 und nachmittags--5 Uhr, im großen Sitzungssaal der Handelskammer statt. Der Bezirk der Handelskammer umfaßt den Stadt- und Landkreis Köln. Die dritte Wahlabtheilung besteht aus Betrieben, welche mit einem Gewerbesteuerbetrage bis zu 200 Mark einschliefßlich veranlagt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfallen. In der Nacht zum Dienstag wurde ein händler aus Niehl von einer noch unbekannten Person auf der Fursteubergstraße überfallen und durch einen Messerstich in rechten Oberschenkel schwer verletzt. Der Verletzte wurde durch ein Schutzmann verbunden und dann mittelst Krankenwagen dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern nachmittag wurde auf dem Sachsenring ein Fuhrmann aus Hönningen von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren und dabei schwer verletzt, sodaß er mittelst Krankenwagen in das Bürgerhospital geschafft werden mußte. Der Mann, der sein Pferd am Zügel führte, war auf dem nassen und glatten Asphalt ausgeglitten und dadurch zu Fall gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vortrag. Im Ainohause hielt vorgestern Hr. Dr. Prager einen Vortrag über die Vorteile der Naturheilkunde für die Krankenkassen und deren Mitglieder. Redner schilderte das Wesen des Naturheilverfahrens, wodurch die Krankenkassenmitglieder eine billige und zweckmaäßige Behandlung fänden und forderte die Anwesenden auf, in den Krankenkassen die Anstellung von Naturärzten zu verlangen. 00 Die freien Gewerkschaften beschäftigten sich am Montig mit den Gewerbegerichtswahlen. Hr. Nieder teilte mit, daß eine gemeinsame Sitzung der Kart-Kommission mit den Gewerkschaftsvorständen stattgefunden habe, worin man sich einigte, acht der ausscheidenden vierzehn Gewerbegerichtsbeisitzer wieder aufzustellen; die anderen seien dadurch, daß sie verzogen oder selbständig geworden, nicht wählbar. Nach Feststellung der Kandidatenline hielt Hr. Arbeitersekretär Hofrichter einen Vortrag über die Bedeutung der Gewerbegerichtswahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. Nach der Köln. Zig. ist gestern in Paris der während der Vorführung zur Untersuchung entwichene frühere Stadtverordnete Adolf Bauer verhaftet worden. Die Auslieferung ist beantragt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nikolausfest in der Flora. Die Anmeldungen zu den Deklamationen lassen von seiten der Knaben noch zu wünschen übrig. Die kleinen Mädchen führen kleine Theatersücke auf. Zur Gratisverlosung haben verschiedene Kölner Firmen Geschenke gemacht. Zu den lebenden Bildern liefert die Firma Reisinger, Breitestrße, die Köln,.Dez.1903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule") M. 1,48-1,61, do. vom Bauch*) 1,30-1,42, Kalbfleisch*) .62-1,82, Hammelfleisch") 1,23-1,62, Rindernierentalg.85-1,00, Schweinefleisch") 1,60-1,68,"Speck, geräuchert.50-1,60, gesalzen.47-1,58, Schweineschmalz.48.57 das Kil. Hasen M..80-.50, Kaninchen(wilde) .00-1,20, Enten.80-.50, Gäuse.50-.00, Fasanen 5,00-.50, Hähne, alte.60, Junge 1,00-.80, Hühner, alte 1,50-2,00, junge 1,80-2,20, Tauben, alte.45-.55, junge 0,60, Schnepfen 4,00 das Stück. Essbutter M..30 bis 2,50, Kochbutter 2,20-2,30 das Kil. Landeier 3,00-.50, Kisteneier 1,50 2,00 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 6,40-7,00, rote 6,80-.60, Nieren .00-11,00 die 100 Kil. Blumenkohl O, 10-O. 35, Rotkohle 0,08-O. 20 das Stück. Weisskohl 6,00-15,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10-0,12 das Kil. Essäpfel 30,00 60.00, Kochäpfel.20,00-30.00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Handelskammerwahl. Zur Aufstellung der Kandidaten für die dieseährigen Ergänzungs- und Neuwahlen zur Handelskammer ladet die freie Vereinigung für die Handelskammerwahlen die Wähler zu einer Versammung auf Freitag den 4. Dezember, abenogz 1z Uhr Garantiert frische Trinkeier, Stück 12 kleinere, 44--46 Gramm, Stück 9 Pfg., hochprima italienische sowie serbische und russische billigst Anechstunden von--6 Uhr. Sonntags von--2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bangrama Jnternational. Sonntag, den 6, Dezember stellt Direktor Ed. Böhm einen neuen(Xl.) Zyklus von uvörderst genießt man von dem geschichtlich berühmten Turm St Jakob einen Ausblick auf die französische Hauptstadt. Alsdann passier man alle die berühnten Vonlevar ds, Platze gud, Straßen, von denen man täglich liest; sieht von außen und innen die berühmten Kirchen, wie Notre Dame, St. Eustache, Invaliden-Dom mit dem Grabmaal I. St. Vincent de Paul usw. An berühmten Gebäuden bringt der Zyklus das Rathaus, das Pantheon, das Palais Bournon, das Valais des Kammereräsidenten, den Sitzungssaal, den Justizpalast. das Palais Luxembourg und verschiedene Bahnhofsgebäude. Belebt werden diese Straßunbilder durch allerlei Vertehrsizenen, wie die Bücherändler am Seineufer, Kinderspielplätze in den Champs Elysee. Zu den Sehenswuürdigkeiten von Paris gehören auch die breiten Avenuen und die prächtigen Brücken über die Seine, von am Mittwoch den 2. Deher nachmittags Herr Jos. Toll ir. auf dem neuen Klavierspielripparat Phonola mitwirken. Zum Vortrag gelangen: Aufsorvernn, zum Tanz von Weber, Bennett von Bocherini und La Campanelli</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>v Könische Stiftungen. Der Verwaltungsrat der Gymnasialund Stiftungsfonds schreibt 23 erledigte Stiftungen zu Studien und zur Ausbildung, sowie 9 erledigte Stiftungen zu Aussteuern aus Anmeldungen sind spätestens bis zum 4. Februar 1904 einzureichen i Englücksälle. In einer Schreinerei an der Raderthalstraß geriet ein junger Mann mit einer Hand in eine Hobelmaschine unt erlitt so erhebliche Verlezungen, daß er dem"Bürgerhospital, über geben werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dort fanden ferner Aufnahme ein Mann der durch einen Sturz erhebliche Verletzungen erlitten hatte, sowie der Maschinist eines Schiffes, der sich mit heißem Dampf den linken In der Schnurgasse brachte in der Nacht zum Dienstag ein Mann seiner Frau so erhebliche Verletzungen bei, daß sie dem Bürgerhespital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein kleiner Brand entstand gestern morgen in einem Hause an der Ehrenstrße durch Umfallen einer Petroleumlampe, die Feuerwehr beseitigte in kurzer Zeit jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
