<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389519</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Abteilungslisten für die Landtagswahlen liegen am 23., 24. und 26. Oktober vormittags von 8 1/2 bis 12 1/2 Uhr und 3 1/2 bis 7 Uhr im Verwaltungsgeräude Sandbahn 3, Hinterhaus zweiter Stock, zur Einsicht offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feierten gestern die Eheleute Hermann und Gudula Pütz, geb. Weber, Elstergasse Jahre 1821 geboren, die Jnbelbrant 1820.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kalender. Gegenwärtig werden wieder überall in Stadt und Land durch Kolporteure die verschiedenen Kalender vertrieben. Es gibt deren eine solche Menge, daß man gut daran tut, darauf zu achten, welche Ware angeboten wird. So wird in diesen Tagen hier ein Illustrierter Volkskalender verbreitet. Auf der ersten Seite des mir vorliegenden Exemplars ist ein religioöses Bild aufgeklebt, wodurch der Kalender einen religioösen Anstrich erhält. Unmittelbar daneben ist aber das"achte und neunte Buch Mosis" zum billigen Preise von M. 6 angezeigt. Später finden wir noch das"sechste und siebente Buch Mosis" und auch gewisse andere Bücher verzeichnet. Die Erzählungen sind sehr minderwertig, die Bilder nach ganz alten Kliſchees hergestellt, wie die Kleidung beweist; der Inhalt ist dürf die Ausstattung sehr schlecht, und dabei ist der Preis sehr hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die höhere Handelsschule für Mädchen in Köln hielt in vergangener Woche ihre Semesterprüfung ab, welche ebenso wie die früheren ein erfreuliches Bild von dem Leben in der Anstalt gab. Der Prüfung wohnte auch ein Mitglied der Kölner Schuldeputation bei. Man sah, wie der reichhaltige Lehrstoff in gründlicher Weise nach verständiger, auf freien, dauernden Besitz abzielender Methode verarbeitet wird, und wie die Schülerinnen mit Lust und gutem Erfolg den Anforderungen der Schule gerecht zu werden sich bestreben. Auch finden die Ziele wie die Leistungen der Anstalt in immer weiteren Kreisen Anerkennung, und die abgehenden Schülerinnen eralten, sofern sie es wünschen, sämtlich ausömmlich besoldete stellungen in angesehenen Häusern. Für das zu Ostern 1904 beginnende neue Schuljahr liegen schon jetzt Anmeldungen von Schülerinnen aus allen Teilen des Reiches und aus dem Auslande vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestohlene Kirchengeraäte. Bei einem Antiquitätenändler wurden verschiedene kleine Kirchengeraäte verkauft, die offenbar aus einem Diebstahl herrühren. Die Gegenstände bestehen aus einem Kruzifix aus gelbem Metall(innen hohl), in welchem sich zwei silberne Döschen befinden, einem silbernen Döschen mit der Eingravierung S. Patri, einem kleinen Doppelgefäß mit den Buchstaben J. W. E. P. und der Jahreszahl 1704, einer kleinen Büchse, auf welcher sich ein kleines Kruzifix befindet. Sachdienlich Meldungen wolle man an die Kriminal-Polizei-Jnspektion, Glockengasse 30, Zimmer 11--12, mitteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>E. Englücksälle. Vorgestern nachmittag fiel auf der Bonnerstraße ein junger Mann von einem Flascheubierwagen und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er dem Hospital in Bayenthal zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Dreiönigen straßfiel ein Knabe von einem Laternenpfahl, den derselbe erklettert hatte, und brach den rechten Unterarm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern mittag kam an St. Agatha ein Junge zu Fall und brach einen Arm. Der Verletzte kam ins Bürgerhospital. Dort fanden u. a. Aufnahme: zwei Männer, die überfahren worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk, 20.Okt.1903. Bei dem in Nr. 285 gemeldeten Brand in einem an der Mütheimer- und Hochstrßenecke gelegenen Geschäftshause ist ein Mieter verletzt worden. Dieser eilte, nachdem er von dem Ausbruch des Brandes Kenntnis erhalten, in den brennenden Laden und wollte daselbst das Feuer ersticken. Von der Straße aus wurde von ebenfalls zum Löschen herbeigeeilten Personen das Schau Panorama International. Zum erstenmal gelangt für Woche ein hochinteressanten Zyklus von San Franzisko in dem Böhaschen Institut, Breitestrße 96, zur Ausstellung. Die Seestadt San Franzisko in Kalifornien ist auf einer Landzunge zwischen dem Stillen Ozean und der herrlichen Bai von San Franzisko gelegen. Sie ist der wichtigste Hafenplatz an der Westküste Amerikas, durch die Pazifiebahn mit dem Osten Amerikas, durch Dampfer mit Asien und Australien verbunden. Demgemaäß ist auch das Leben und Treiben am Hafen, von dem der Zyklus mehrere Bilder bringt, ein großartiges. Großartig ist auch der Verkehr in den schönen breiten Straßen der Stadt selbst. Interessant ist das Gebäude der Zeitung Chronicle, ein richtiger Wolkenkratzer, eigenartig auch das Palasthotel. Den Gegensatz hierzu bildet das kleine Chinesen-Restaurant. Außer dem schönen Rathaus hat San Franzisko keinen Ueberfluß an hervorragenden Bauten. Großartig ist die Konzerthalle, das Panoramagebäude und die Badeanstalt am Stillen Ozean. Interessant ist die Fahrt zu dem Ausflugsort Clyffhaus und der Seelöwenfelsen mit Seelöwen in der Nähe dieses Etablissements.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Zirkus Krebser finden heute wiederum zwei Vorstellungen statt und zwar nachmittags 4 und abends 8 Uhr. Das Programm für beide Vorstellungen ist gleich reichhaltig. In beiden Vorstellungen werden Texas Ter sowie der Clou Petroff mit seinen wunderbar dressirten Tieren auftreten. Für die Nachmittagsvorſtellung zahlen Kinder besonders ermäßgte Preise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Lackierer und ein Kellner wegen Diebstahls, ein Gelegenheitsarbeiten und ein Hausknecht auf Grund Haftbefehls, ein Anstreicher wegen Fahrraddiebstahls, eine Schneiderin wegen Taschendiebstahl, ein Althändler wegen Hehlerei, ein Arbeiter wegen Sittlichkeitsverbrechens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk, 20.Okt.1903. Am vergangenen Donnerstag wurde hier im Restaurant Grundmann am Markt ein Stenographenverein nach dem Einigungssystem Stolze-Schrey geründet, dem gleich eine stattliche Zahl von Herren beitrat. Demnächst soll ein neuer Kursus eröffnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
