<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389540</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Betriebsstörung der Straßenbarn, welche vorgestern stattfand und über welche wir bereits berichteten, schreibt uns die Direktion der städtischen Straßanbahnen: Gestern nachmittag gegen 3 Uhr fand eine umfangreiche Betriebsstörung unseres Straßenbahnnetzes dadurch statt, daß Arbeiter der Postverwaltung über die Bechergasse Telephondrähte zogen, von denen einer herunterfiel. Dieser Draht fiel auf den, für solche Fälle über dem Fahrdraht der elektrischen Straßenbarn gezogenen Schutzdraht, welcher dadurch, daß er gleichzeitig mit dem Fahrdraht in Berührung kam, durchbrannte. Die beiden Enden dieses Schutzdrahtes blieben auf der Fahrleitung liegen und erzeugten auf diese Weise einen Kurzschluß in der Oberleitung, sodaß dieselbe selbstätig ausgeschaltet wurde und nicht wieder unter Strom gesetzt werden konnte. Sofort zur Stelle kommende Beamte der Straßenbarn versuchten die Enden des Schutzdrahtes beiseite zu ziehen, was ihnen jedoch nicht vollkommen bei der geringen Straßnbreite gelingen konnte. Hälten die anwohnenden Wohnungsinhaber auf das entsprechende Ersuchen der Beamten gestattet, aus den Fenstern der ersten Etage heraus diese Drähte bis zum Herbeikommen der Turmwagen festzuhalten, so wäre ein Einschalten der Strecke und die Wiederaufnahme des Betriebes bereits in wenigen Minuten wieder möglich gewesen. Die Wohnungsinhaber jedoch lehnten das Ersuchen mit Rücksicht auf die vermeintliche Gefahr ab, und so dauerte die Betriebsstörung ungefähr 40 Minuten, da die Turmwagen nicht schneller herbeigeschafft werden konnten. Wir können dem Publikum versichern, daß bei dem von der Straßenbarn gewünschten Verfahren, die Drähte aus dem Feuster festhalten zu dürfen, keinerlei Gefahr für das Leben und keinerlei Feuersgefahr zu befürchten ist, daß es im Gegenteil im Interesse aller unserer Mitürger liegt, dieses zu gestatten, um derartige, in unser Verkehrsleben tief einschneidende Verkehrstörungen möglichst bald beheben zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>beliessen o u Js,"italiener der Oriskraukenkassen 2750 davon entfielen au die Mitglieder der Pt.z3/610(20 741) auf (29060) Gühe"ui. Beg;-abegg Pagen, 6867(6319) auf die die Mähner mit 412023(335939) Togen, I. Möglicher der Be Frauen mit 161735(192/12, ,3gcgziegy be 47267 820) Tagen triebskraukenkasen 14244/135123), Phgggg, gäle mit 216558 d Agr auf de A anen 2bez(2020) Fäleit 1424 (27202) Tagen und au de Brazen. v. Zulungstraukenkassen 1854 5129) Soon; au die Mue, aall und zuer auf die Mäner (1638) Fäle unt 42280(37.3) Logen, u: und auf die Frauen 401(1230) Fülle mit 32166(26 754) Logen, guf jeder einzellige 453(408) Fälle mit 10114(10503) Lugen. n giessen Mitglied der Ortskraulenkassen wie ver 2. Zzugzf zer leuteren war also je 08(106 bzw. 10.4) Kraukentage; die Zahl der vrzizntaffen war nicht unerheblich zurichgegaugen; dei den"De. Zurchschitliche Taue die Zaht underändert geliehen(/9),. 4 gersgedenen Kasnarte des Kraukheitsales betrug bei den dret Versagt., Die, Stecbefig 21(02), 181(175) und 228(22) 71), Die Gesauteln- gugen auf 692 zurück(1901: 109. 1900: 11.1u,(2432067 M. nahmen der sämtlichen Kassen betrugen.022,135 K" Lian den Ortsdie Gelautausgaben 2439184--.(u iz Wochen und zwel krautentasen bohren., 20 Zioches, alesibrigen 26 Wochen Krauken audere(Deutz und 11/, Losen, tue u. Leisen ihrer Mitglieder unterstützung; neuf derselben gewähren ven B.: Fode der Chefrawen reie Grztiche Pencaoges, ehuefraheget ud der giger. Von den 67 enen ungarischen und Fgusgaog, Ixeisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>wer muh und. bohn, openiber: Wäheerversammlung 11 Uh im Aanachgause wor die Migliecder dringend exstartzugzathet, s ube: Referat des Herrn Agag; Magnus bonum können durch den Verein and specialis prepared from Sige m Seim nud eine beim Tode der. E hlietgen jang, Pr 20..57 26 ud 25 13 Vetrichskasen zahlen 3 52 Kotzen Long,.zn, weigen also infolge Wochen lang Krantenunterstühung, die-914 ags zie Unterstützung Auktion Ghewalt, bei welcher eine große Anzahl deutscher und ausländischer Mussen vertreten sind, gelangten am zweiten Versteigerungstage das Naerener, Westerwälder und Kreussener Steinzeug, die glasierte Hafnerware, die Arbeiten in gedie Fayencen und ein Teil der Gläser zum Verkauf Zou#### Naerener Erzeugnissen wurde eine große Schenkkanne von 1598(Katalognummer 135) mit 1740 M. am teuersten bezahlt. Das Fa###er Gewerbemuseum erwarb eine große Schenkkanne mit Relieffries um 1590(Nr. 142) für 1630 M. Eine andere große Schenkkanne von 1589(Nr. 152) kam auf 1200., für einen krug mit sechs Porträmedaillons von 1580(Nr. 137) blieb das Frankfurter Gewerbemuseum mit 1000 M. Höchstbietender. Das Kolner Gewerbemuseum steigerte eine große walzenörmige Schenkkanne von 1605 mit Brustbild eines Bischofes(Nr. 164) für 850 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>G4o) für 15900 M. Eine Tongruppe: Vieta des Michel gugele(Nr., 258) kam auf 5200 M. und ein schweizer oder südeutscher Fayencekrug in Gestalt einer Eule von 1540(Nr. 262 ging zur 6150 M. an das Kölner Kunstgewerbemuseum über. Von in üsen großer Humpen in Becherform vom Gewverbemuseun"zu Büisseldorf(Nr. 308) mit 1070 M. bezahlt, während das Prager Museum ein Schaperglas von 1666(Nr. 349) für 860, das Dortmunder einen Pokal aus dem 18. Jahrhundert(Nr. 359) für , das Kölner ein hohes Faßglas (Nr. 305) für 800 M. und das  Hamburger Museum einen großen Humpen von 1642(Nr. 307) für 760 M. erstand. Das Gesamtergebnis des zweiten Versteigerungstages beläust sich auf annährend 75.000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
