<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389528</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 29.Okt.1903. Der Landtagswahlkreis Köanstadt ist gemäß Bekanntmachung des Wahlkommissars in 232 Bezirke eingeteilt. Ausgenommen die Bezirke 158, 194, 195 und 231, in denen je drei, die Bezirke 165 und 196, in denen je vier, und die Bezirke 153, 154, 166, 175 und 193, in denen je fünf Wahlmänner gewählt werden, sind in jedem Bezirke sechs Wahlmänner, und zwar je zwei seitens der ersten, zweiten und dritten Abteilung zu wählen. Der Wahlakt finden am Donnerstag, den 12. November statt, und zwar wählt die dritte Abteilung von mittags 12 1/2 Uhr ab; mit der Abstimmung der Wähler der zweiten underriten Abteilung wird nicht vor 3 Uhr nachmittags begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Besitzwechsel. Die Odivit-Aktiengesellschaft für kunstgewerbliche Metallwarenfabrikation vorm. Rhein. Bronzegießerei Ferd. Hub. Schmitz, Köln-Braunsfeld, kaufte durch Vermittelung der Immobilien- firma Wolff&amp; Lion die Häuser Hohestrße 134(Besitzer C. Schneider) und 134A(Besitzer M. Hofmann). Nach Abbruch der alten Häuser beabsichtigt die genannte Gesellschaft, Verkaufslocale in modernem Stil zu errichten, und zwar wird das frühere Schneidersche Haus von der Gesellschaft nach vollendetem Neubau in eigene Benutzung zum Detailverkauf ihrer Erzeugnisse genommen, wogegen das Hofmannschen Haus einstweilen vermietet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Quartettverein in Köln-Ehrenfeld beabsichtigt, zur Unterstützung der bei dem gräßlichen Brandungücke so schwer heimgesuchten Familien demnächst ein Konzert zu veranstalten. In Anbetracht des guten Zweckes wäre eine rege Kartenentnahme zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Allgemeiner deutscher Sprachverein. Auf Veranlassung des Zweigvereins Köln trug Fräulein Oesterlen aus Stuttgart am vorigen Samstag in der Aula der Handelshochschule nach einigen einleitenden Worten des Vorsitzenden, Oberlandesgerichtsrat Scheerbart, eine Reihe ernster und heiterer Dichtungen, letztere bischer Mundart, vor. Recht angenehm berührte die schlicht lichkeit als Grundton in allen Stimmungen der reichen Stoffauswahl. Wohllaut der Stimme, verständnisvoller und forschöner Vortrag erhöhten den Genuß, besonders in der Richtung des Gefühlvollen und Weichen; die Veranlagung für das Markige trat namentlich bei Julius Wolffs Aus Sturmes Not hervor. Von den Dichtungen in schwäbischer Mundart gefielen besonders's Leiterle, a schwäbisch Eisebahgeschichtle von auno dazumol, und Bloß oi Vaterunser. Die Zuhörer waren so zahlreich erschienen, daß neben der großen Aula auch noch der anstoßende Gesangsaal und die darüber liegende Säulenhalle in Benutzung genommen werden mußten. Reicher Beifall lohnte die schöne Kunst der Vortragenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Cäcilienfest. Die dieseährige Jahresversammlung der Kirchen chöre des Dekanates Köln II fand am Sonntag in Ehrenfeld(St Josefspfarre) statt. Eingeleitet wurde das Fest durch ein feierliches Hochamt, bei welchem der dortige Chor die vierstimmige Missa in honorem St. Gertrudis von Koenen sang. Die Andacht wurde um 3 Uhr abgehalten und sangen hierbei sieben Chöre je einen Choralsatz sowie einen mehrstimmigen Chor. Alle Vorträge zeugten von Fleiß und ausgezeichneter Ausbildung, und kam namentlich die Schönheit des gemischten Chorgesanges(mit Knabenstimmen) zur Geltung. Di an die kirchliche Feier sich anschrießende öffentliche Versammlung ver lief in schönster Weise. Infolge regster Beteiligung seitens der Bür verschaft war der große Saal des Gesellschaftshauses Lobau b geleitet. Die Vorträge der weltlichen Gesänge, welche von den Kirchen chören dargeboten wurden, bewiesen, daß diese auch noch Muße finden außer dem Kirchengesang ein weltliches Liedchen einzuproben. Nach Schluß der Aufführungen verbreitete sich der Diözesanpräses, Msgr. Cohen, in einem längeren Vortrage über Kirchenmusik im allgemeinen und den liturgischen bzw. den Choralgesang im speziellen. Die zahlreichen Zuhörer lohnten den hochw. Redner durch reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 28.Okt.1903. Gestern Abend brach in der Eisenkießerei und Maschinenfabrik der Firma Eulenberg, Mounting &amp; Co. an der Schanzenstraße Feuer aus. In kurzer Zeit war die Feuerwehr zur Stelle, ebenso auch die Wehr des Karlswerkes, und mit vereinten Kräften griffen die Wehrleute das Feuer mit sechs Strahlrohren an. Nur die Schmiede und das Kontor konnten gerettet werden, die Fabrik mit ihren wertvollen Modellen brannte bis auf die Umfassungsmauern nieder. Der entstandene Schaden ist erheblich, doch ist alles versichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Abgeordnetenwahl. Für die Wahl der Wahlmänner ist Termin auf Donnerstag den 12. November d. I. festgesetzt worden. Die Wahlhandlung beginnt an dem genannten Tage um 12 1/2 Uhr mittags mit der Abstimmung der dritten Abteilung. Mit der Abſtimmung der zweiten und ersten Abteilung wird nicht vor 3 Uhr begonnen werden. In den Urwahlbezirken 158, 194, 195 und 231 sind je drei, in den Bezirken 165 und 196 je vier, in den Bezirken 153, 154, 166, 175 und 193 je fünf, und in allen übrigen Bezirken je sechs Wahlmänner zu wählen. Die Wahlbezirke und die Lokale, in welchen die Wahl vorgenommen wird, ferner die Namen der ernannten Herren Wahlvorsteher, welche die Wahl leiten und deren Herren Stellvertreter sind in der gestrigen Nummer des Kölner LokalAnzeigers zur öffentlichen Kenntnis gebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
