<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389690</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Direktor Joly 7. Der Direktor der Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserwerke Köuns, Hr. Franz Joly, früherer Vorsitzender des Vereins der Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserfachmänner Rheinlands und Westfalens, starb am Montag in Wiesbaden, wo er Kräftigung seiner Gesundheit zu finden hoffte, plötzlich infolge eines Gehirnschlages im Alter von 51 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a. Blutvergiftung. Einem hiesigen Einwohner drang vor einigen Tagen ein Stahlsplitter in eine Hand. Der Mann beachtete die Wunde nicht, bis jetzt die Hand infolge eingetretener Blutvergiftung bedeuklich anschwoll. Der Mann fand Aufnahme im Büagerio Schlägereien. Vorgestern abend entstand am Alten Ufer eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten durch einen Messerstich in den Kopf erheblich verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Schnurgasse kam es in der Nacht zum Mittwoch zu einer Keilerei, in deren Verlauf einer der Beteiligten übel zugerichtet wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einer Schlägerei am Perlengraben wurde einer der Streitenden erheblich am Kopfe verletzt. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Nacht zum Mittwoch entstand an der Hohepforte eine Schlägerei, in deren Verlauf zwei der Beteiligten nicht unerhebliche Verletzungen erhielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesunden wurden in der Marzellenstrße zwei Anweisungen zur Abhebung von Zinsſcheinen; in der Gerconstrße ein Anhängetäschchen. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 50--, Zimmer Nr. 17 zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 17.Febr.1904. Herr Kardinal Fischer, welcher gestern abend.08 Uhr von Breslau bzw. Berlin zurückkehrte, hielt heute morgen im Dom die feierliche Aschenweihe und teilte dem Domkapitel und dem Priesterseminar das Aschenkrenz aus. Nach Beendigung der Weihe wohnte der Kardinal dem feierlichen Amte bei, welches Herr Domkapitular Dr. Dingsmann zelebrierte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Münster(Westf.), 17.Febr.1904,.55 um.(Eig. Drahtber.) Das Waarenhaus Steinberg in der Bogenstraße ist völlig ausgebrannt, ebenso das obere Stockwerk des Nebenhauses. Eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Essen, 17.Febr.1904.(Drahtber.) Wie durch Anschlag in den Kruppschen Werken bekannt gegeben wird, stellte Frau Geheimrat Krupp am heutigen Geburtstage ihres verstorbenen Mannes 500000 M. zum weiteren Ausbau der Invaliden-Kolonie Altenhof zur Verfügung und stiftete gleichzeitig für alle Kruppschen Arbeiter mit 25jähriger Dienstzeit-- es sind dies zurzeit rund 2000 Personen -- ein Geldgeschenk von 100 M. und ein Erinnerungszeichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßburg(Elsaß), 16. Febr.1904.(Drahtber.) Die Witwe Acker in Wanzenau erhielt zu ihrem gestrigen 100. Geburtstage ein kaiserliches Geschenk von 300 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Hochwasser hat an Neubauten in der Nähe des Rheines Verzögerungen hervorgerufen. An dem Neubau Ecke Friedrich-Wilhelm- straße und Hafengasse mußten die Ausschachtungen einstweilen eingestellt werden, weil das Grundwasser den Ausschachtungsraum in einen See verwandelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>i Englücksälle. In einem Hause an der Fleischmengerg gasse fiel vorgestern abend ein Mann die Treppe hinunter und erlitt schwere Schädelverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In vorvergangene Nacht wurde am Dom ein Mann von auswärts von einem Straßenbahnwagen erfaßt und schwer am Kopfe verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Herzoguraße kam ein Mann zu Fall und trug nicht unerhebliche Kopfverletzungen davon. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Vorgestern nachmittag wurde auf der Weyerstraße ein elfähriger Junge von einem Straßenbahnwagen ersaßt und an einem Bein und an einer Hand verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern mittag 12 1/2 Uhr wurde auf der Aachenerstraße in Gelaten ein etwa zweieinhalbähriges Kind von dem Wagen einer Kaffee-Rötterei so englücklich überfahren, daß der Tod des Kindes nach einer Stunde eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Verein zur Verbesserung der Frauenkleidung. Vom 24. bis einschliefßlich 27. März d. J. soll im Lichthof des Kölner Kunstgewerbemuseum eine Ausstellung von verbesserter Frauenkleidung(Gebrauchs- und künstlerischen Obergeränder, sowie praktische Unterkleidung und Schuhe), veranstaltet werden. Schneider, Schneiderinnen und Firmen, die sich als Aussteller zu beteiligen wünschen, müssen sich bis Mittwoch den 24. Februar bei dem Verein für Verbesserung der Frauenkleidung, Mohrenstrße 3, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
