<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389667</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köuig Leopold de Ver. e taf geier., Ven Seist dem-Zuge nach Berlin, um an der Kaisersgeburtstagsseier teilzux Panorama International. Gelegentlich des in diese Woche Jahren aufgenommenen aber sehr gelungenen, Alichzghmen digzngun. mentalen Bauwerke nicht, die von jeher der Stolz der Berliner weien; wi: das Brandenburger Tor, das Denkmal Friedrichs de Großen unter den Lindau, das Kaiserliche Schloß. Von diesem altersgraußen monumentalen Schloß sieht man nicht nur die auße."Fassade mit der berühmten Amazone von Kiß, sondern auch die inneren Ge mächer: den Thronsaal und den Weißen Saal, die Adlerkammer, die Kapelle un. Dann bringt der Zyklus noch verschiedene bemerkenswerte Kirchen, wie die Garison- und die Jerulalener Kirche usw ferner das Königliche Schauspielhaus und das Lessingtheater. rnt man die großen Plätze und die Hauptstrßenzüge und den dort herrschenden Verkehr kennen. Charakteristisch für das damalige Berlin sino noch die Pferdebahnen und-- die berittenen Schutzleute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden: Eine Peitsche; in der Glockengasse er Handwagen mit vier Sack Kartoffeln; in der St. Apernstrße ein Bündel Kleider; im Volksgarten ein Daumenring; in der straße ein Portemonnaie mit Inhalt; in der Gladbacherstraße ein De.en mit Scheide. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17 zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rechte der Versicherungspstichtrungsuichtig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>selbständig geworden und nicht mehr versicherungspflichtig moge sich baldigst zur Weiterversicherung entschliefßen, ehe die rechtlich erworbenen Auspraüche erloschen sind, und ebenso mögez sich, dieseniggn, welche schon länger selbständig sind und das 4c. Lebensjahr noc nicht erreicht haben, freiwillig von neuem versichern. Das Gesa alt amn mehr oder weniger von allen anderen Berufsstande, für deren Angehörige die Weiterversicherung und freiwillige Versicherung gesetzlich gewährleistet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Meister in der Kunst der Mikrographie(Kleinschrift) ist Hr. J. Sofer aus Paris, ein geborener Rumäne, der uns gestern seine Aufwartung machte. Er versteht so fein und klein zu schreiben, daß die Buchſtabenzeilen für das bloße Auge in gewöhnliche Striche zusammenfließen und erst unter der Lupe in ihre Bestandteile sich auflösen. Wer ein gutes Auge hat, kann aber auch ohne Lupe jeden einzelnen Buchstaben unterscheiden, so deutlich ist die Schrift. Hr. Sofer hat auf ein Weizenkorn, das er uns vorzeigte, den ganzen Civilstand der deutschen Kaiserfamilie niedergeschrieben und dabei sogar noch Platz für etwaige Nachträge gelassen. Wir lasen auf dem Weizenkorn: S. M. Wilhelm., geboren am 27./1. 1859. Regierungsantritt am 15./6. 1888. Vermählt am 27.3. 1881 mit Prinzessin Auguste Viktoria zu Schleswig-Holstein, geboren am 22.10. 1858. Kinder Krouprinz Friedrich Wilhelm, geboren am./6. 1882. Prinz Eitel Friedrich, geboren am.7. 1883. Prinz Adalbert, geboren am 14.7. 1884. Prinz August Wilhelm, geboren am 29./1. 1887. Prinz Oskar, geboren am 27.7. 1888. Prinz Joachim Franz Humbert, geboren am.12. 1890. Prinzessin Viktoria Luise, geboren am 13.9. 1892. Geschrieben von J. Sofer, Offizier der Akademie von Paris, Miniatur-Schreibtünstler, Paris, den 24. 12. 1903. Sogar auf den Schnitt einer Visitenkarte vermag er zu schreiben, und er beansprucht dabei nicht einmal die ganze Dicke des Kartons. Ferner zeigte uns der eigenartige Künstler Bilder und Ansichtspostkarten mit zinkographisch reproduzierten, von ihm"geschriebenen" Porträts bekannter und berühmter Persönlichkeiten, so Kaiser Wilhelm II., des Präsidenten Landet, des Papstes, Krügers usw. Der Text aber enthält die Biographie jedes einzelnen bis zu 50000 Worten. Hrn. Sofer hat es bei seiner staunenswerten Kunstfertigkeit an vielseitiger Anerkennung nicht gefehlt. Seine Brust zieren verschiedenste Orden, und er besitzt ein überaus stattliches Album der schmeichelhaftesten Anerkennungsschreiben sozusagen fast aller Fürtlichkeiten und vieler politischen, literarischen und künstlerischen Größen der zivilisierten Welt. Auch mit wertvollen Geschenken wurde er bedacht, so erhielt er u. a. vom Zaren ein mit Edelsteinen geschücktes kostbares goldenes Zigarrenetui. herr Sofer hat im Belgischen Hof(P. I. Thelen) auf einige seit Wohnung genommen, woselbst zu jeder Stunde eine Besichtigung seiner äußerst interessanten Arbeiten möglich ist. Es ist nicht daran zu zweifeln, daß das Publikum diese Gelegenheit, die Erzeugnisse einer eigenartigen Kunst kennen zu lernen, reichlich benutzen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein empfehlenswertes Werk für Katholiken. In den nächsten Tagen wiro die heilige Sarit des neuen Testaments von Dr. J. v. Allioli den hiesigen Katholiken zur Einsichtnahme vor elegt. Auf dieses prächtige, vom h. Vater#pit Leo XIII. durch eine gol ene Medaille ausgezeichnete reich illustrierte Werk sei besonders aufmerksam gemacht. Was dem Werke als Familienbuch dauernden Wert verleiht, das ist neben dem Inhalte' die herrliche Ausstattung. Der Preis ist ein sehr mäßiger. Das Werk erscheint in zwölf Lieferungen a 50 Pfg. oder elegant gebunden 10 Mark. Die Buchhandlung von I. W. Boisseree(Jos. Hartmann&amp; Herm. Schilling) hat die Ausgabe des wertvollen Werkes in Lieferungen übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Geschäftsjubiläum. Das Tapeten- und Dekorationsmagazin Ernst Heiden Sohn, Glockengasse--, feiert in diesem Monat sein sünfzigähriges Geschäftsjubiläum. Im Jahre 1854 wurde die Firma geründet und verstand es der damalige Inhaber, Vater des jetzigen Inhabers, das Geschäft in Rheinland und Westfalen zu einem der angesehensten dieser Brauche zu machen. Seit dem Jahre 1896 ist Hr. Fritz Heiden Besitzer und führt das Tapetengeschäft unter den alten übernommenen Prinzipien strengster Repellität und promptester Bedienung mit großer Rührigkeit weiter. Am 19. Februar, am 76. Geburtstag des noch sehr rüstigen Hru. Heiden sen., soll der Jubeltag des Geschäftes festlich begangen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Böwilliger Alarm. Vorgestern abend wurde die Feuerwehr böwilliger Weise nach der Barthelstraße gerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>u# Englücksälle. In einem Hause am Katharinengraben fiel gestern morgen ein Mädchen die Treppe hinunter und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern nachmittag waren im Römerpark mehrere Männer mit dem Fallen eines Baumes beschäftigt. Dabei glitt einer der Männer aus und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einer Fabrik zu Raderthal geriet gestern morgen ein Lehrling mit einer Hand in eine Maschine und trug erhebliche Quetschungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einer Schlosserei zu Rad.thal fiel ein junger Mann und brach ein Bein. -- Im Zollhafen wurde gestern abend ein Mann von einem Wagen über den Nutz gefahren und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Brunostrße zog sich eine Frau mit heißem Kaffewasser schlimme Brandwunden zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital überg ben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Meister in der Kunst der Mikrographie(Kleinschrift) ist Hr. J. Sofer aus Paris, ein geborener Rumäne, der uns gestern seine Aufwartung machte. Er versteht so sein und klein zu schreiben, daß die Buchſtabenzeilen für das bloße Auge in gewöhnliche Striche zusammenfließen und erst unter der Lupe in ihre Bestandteile sich auflösen. Wer ein gutes Auge hat, kann aber auch ohne Lupe jeden einzelnen Buchstaben unterscheiden, so deutlich ist die Schrift. Hr. Sofer hat auf ein Weizenkorn, das er uns vorzeigte, den ganzen Civilstand der deutschen Kaiserfamilie niedergeschrieben und dabei sogar noch Platz für etwaige Nachträge gelassen. Wir lasen auf dem Weizenkorn: S. M. Wilhelm., geboren am 27./1. 1859. Regierungs antritt am 15./6. 1888. Vermählt am 27.3. 1881 mit Prinzessin Auguste Viktoria zu Schleswig-Holstein, geboren am 22.10. 1858. Kinder Krouprinz Friedrich Wilhelm, geboren am./6. 1882. Prinz Eitel Friedrich, geboren am.7. 1883. Prinz Adalbert, geboren am 14.7. 1884. Prinz August Wilhelm, geboren am 29./1. 1887. Prinz Oskar, geboren am 27.7. 1888. Prinz Joachim Franz Humbert, geboren am.12. 1890. Prinzessin Viktoria Luise, geboren am 13.9. 1892. Geschrieben von J. Sofer, Offizier der Akademie von Paris, Miniatur-Schreibtünstler, Paris, den 24. 12. 1903. Sogar auf den Schnitt einer Visitenkarte vermag er zu schreiben, und er beansprucht dabei nicht einmal die ganze Dicke des Kartons. Ferner zeigte uns der eigenartige Künstler Bilder und Ansichtspostkarten mit zinkographisch reproduzierten, von ihm"geschriebenen" Porträts bekannter und berühmter Persönlichkeiten, so Kaiser Wilhelm II., des Präsidenten Landet, des Papstes, Krügers usw. Der Text aver entdält abends 7 1/4 Uhr, im Isabellensaale des Gürzenichs einen Vortragsabend. Unter Vorführung von Lichtbildern wird der Direktor des Jnstituts für Pflanzen- und Bodenlehre an der landwirtschaftlichen Akademie in Poppelsdorf, Herr Geheimrat Professor Dr. Wohlimann, über seine jüngste Reise nach Samoa berichten. In den Jahren 188889 hat der Redner die französischen, englischen, spanischen und portugiesischen Kolonien Westafrikas, sowie Kamerun und Kongoland besucht; 1889 die deutschen Kolonien in Sübrasilien; 1893, gelegentlich der Weltausstellung in Chicago, bereiste er Nordamerika; 1896 fuhr er zum zweiten Male nach Kamerun, um die Verbreitung des Plantagenbaues daselbst zu fördern; 1897 ging er im Auftrage der Kaiserlichen Regierung nach Deutsch-Ostafrika und dann im vorigen Jahre nach Samoa.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Meister in der Kunst der Mikrographie(Klein schrift) ist Hr. J. Sofer aus Paris, ein geborener Rumäne, der uns gestern seine Aufwartung machte. Er versteht so fein und klein zu schreiben, daß die Buchſtabenzeilen für das bloße Auge in gewöhnliche Striche zusammenfließen und erst unter der Lupe in ihre Bestandteile sich auflösen. Wer ein gutes Auge hat, kann aber auch ohne Lupe jeden einzelnen Buchstaben unterscheiden, so deutlich ist die Schrift. Hr. Sofer hat auf ein Weizenkorn, das er uns vorzeigte, den ganzen Civilstand der deutschen Kaiserfamilie niedergeschrieben und dabei sogar noch Platz für etwaige Nachträge gelassen. Wir lasen auf dem Weizenkorn: S. M. Wilhelm., geboren am 27./1. 1859. Regierung antritt am 15./6. 1888. Vermählt am 27.3. 1881 mit Prinzessin Auguste Viktoria zu Schleswig-Holstein, geboren am 22.10. 1858. Kinder Krouprinz Friedrich Wilhelm, geboren am./6. 1882. Prinz Eitel Friedrich, geboren am.7. 1883. Prinz Adalbert, geboren am 14.7. 1884. Prinz August Wilhelm, geboren am 29.1. 1887. Prinz Oskar, geboren am 27.7. 1888. Prinz Joachim Franz Humbert, ge boren am./12. 1890. Prinzessin Viktoria Luise, geboren am 15.9. 1892. Geschrieben von J. Sofer, Offizier der Akademie von Paris, Miniatur-Schreibtünstler, Paris. den 24. 12. 1903. Sogar auf den Schnitt einer Visitenkarte vermag er zu schreiben, und er beansprucht dabei nicht einmal die ganze Dicke des Kartons. Ferner zeigte uns der eigenartige Künstler Bilder und Ansichtspostkarten mit zinkographisch reproduzierten, von ihm"geschriebenen" Porträts bekannter und berühmter Persönlichkeiten, so Kaiser Wilhelm II., des Präsidenten Boudet, des Papstes, Krügers usw. Der Text aber enthält die Biographie jedes einzelnen bis zu 50000 Worten. Hrn. Sofer hat es bei seiner staunenswerten Kunstfertigkeit an vielseitiger Anerkennung nicht gefehlt. Seine Brust zieren verschiedenste Orden, und er besitzt ein überaus stattliches Album der schmeichelhaftesten Anerkennungsschreiben sozusagen fast aller Fürtlichkeiten und vieler politischen, literarischen und künstlerischen Größen der zivilisierten Welt. Auch mit wertvollen Geschenken wurde er bedacht, so erhielt er u. a. vom Zaren ein mit Edelsteinen geschücktes kostbares goldenes Zigarrenetui. Herr Sofer hat im Belgischen Hof(P. J. Thelen) auf einige Zeit Wohnung genommen, woselbst zu jeder Stunde eine Besichtigung seiner äußerst interessanten Arbeiten möglich ist. Es ist nicht daran zu zweifeln, daß das Publikum diese Gelegenheit, die Erzeugnisse einer eigenartigen Kunst kennen zu lernen, reichlich benutzen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein empfehlenswertes Werk für Katholiken. In den nächsten Tagen wiro die heilige Sarit des neuen Testamemes von Dr. J. v. Allioli den hiesigen Katholiken zur Einsichtnahme vor elegt. Auf dieses prächtige, vom h. Vater Pp#t Leo XIII. durch eine gol ene Medaille ausgezeichnete reich illustrierte Werk sei besonders aufmerksam gemacht. Was dem Werke als Familienbuch dauernden Wert vereint, das ist neben dem Inhalte' die herrliche Ausstattung. Der Preis ist ein sehr mäßiger. Das Werk erscheint in zwölf Lieferungen a 50 Pfg. oder elegant gebunden 10 Mark. Die Buchhandlung von J. Boisseree(Jos. Hartmann&amp; Herm. Schilling) hat die Ausgabe des wertvollen Werkes in Lieferungen übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Geschäftsjubiläum. Das Tapeten- und Dekorationsmagazin Ernst Heiden Sohn, Glockengasse--, feiert in diesem Monat sein sünfzigähriges Geschäftsjubiläum. Im Jahre 1854 wurde die Firma geründet und verstand es der damalige Inhaber, Vater des jetzigen Inhabers, das Geschäft in Rheinland und Westfalen zu einem der angesehensten dieser Brauche zu machen. Seit dem Jahre 1896 ist Hr. Fritz Heiden Besitzer und führt das Tapetengeschäft unter den alten übernommenen Prinzipien strengster Repellität und promptester Bedienung mit großer Rührigkeit weiter. Am 19. Februar, am 76. Geburtstag des noch sehr rüstigen Hrn. Heiden sen., soll der Jubeltag des Geschäftes festlich begangen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>a# Unglucksfälle. In einem Hause am Katharinengraben fiel gestern morgen ein Mädchen die Treppe hinunter und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Gestern nachmittag waren im Römerpark mehrere Männer mit dem Fallen eines Baumes beschäftigt. Dabei glitt einer der Männer aus und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In einer Fabrik zu Raderthal geriet gestern morgen ein Lehrling mit einer Hand in eine Maschine und trug erhebliche Quetschungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>In einer Schlosserei zu Rad.nihal fiel ein junger Mann und brach ein Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ueberfahren wurde vorgestern abend in der Follerstrße ein junger Mann von einem Radfahrer. Der junge Mann erlitt einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
