<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389644</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>St. Petersburg,.Jan. 1904, 10.36 abds.(Drahtber.) Die Russische Telegraphenagentur meldet: Aus Wladiwostok wird soeben telegraphiert, daß nach Privatnachrichten aus Mukden infolge der in Korea entstandenen Streitigkeiten zwischen Japanern und Koreanern das zweite Schützenregiment in vollem Bestande zum Schutze der russischen Interessen nach Korea ausgerückt ist. Die Militärzüge verkehren ohne Hindernisse, jedoch mit ziemlich großen Versätungen. Auch die Passagiereüge, die ebenfalls täglich verkehren, haben Versätungen zu erleiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tokio,.Jan.1904.(Drahlber.) Die Veröffentlichung jeder Nachrichten über Bewegungen der Truppen und der Kriegsschiffe ist amtlich verboten worden. Diese Verfügung ist in einer Sonderaufgabe des Amtsblattes erschienen und soll sofort in Kraft treten. Hier verlautet aus Wladiwostok, daß dort ein russisches Geschwader sich aktionsfähig mach e: eine andere Nachricht besagt, ein russischer Kreuzer sei mit einer kleinen Landungstruppen von Port Arthur abgegangen; sein Bestimmungsort sei nicht bekannt, wahrscheinlich sei es aber Tschemulpo. Die russische Antwort auf die letzte Mitteilung Japans ist hier noch nicht eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Port Arthur,.Jan.1904.(Drahtber.) Nach einer Meldung der Russischen Telegraphen-Agentur verlautet bezüglich der Arbeiterunruhen in Morpho gerüchtweise, daß die Japaner in Korea Unruhen hervorrufen wollen, um einen Vorwand zu haben, Truppen nach Tschemulpo zu schicken. In Tschemulpo traf ein englischer Kreuzer ein, der Truppen nach Söul zu senden gedenkt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nach einer Meldung der North China Daily Neis wird in China erfolgreich eine energische antirussische Propaganda getrieben, welche wahrscheinlich von Japan ausgeht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Tokio,.Jau.1904.(Drahtber.) Dem Standard zufolge betrachten halbamtliche Blätter den Bruch mit Rußland als bereits vollzogene Tatsache. Die Kriegsvorbereitungen werden in Wladiwostok eifrig betrieben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Daily Telegraph meldet, für den Kriegsfall werden, wie auch im letzten Kriege, die Regierung, der General- und der Admiralstab nach Hiroshima verlegt, das am günstigsten gelegen ist.[Hiroshima liegt nämlich am innersten Winkel des kaum zugänglichen japanischen Binnenmeeres, das sich zwischen der Südküste der Hauptinsel Hondo und den Inseln Kinchin und Schikokn hinzieht.] Das Fehlen des russischen Gesandten Baron v. Rosen bei den Feierlichkeiten in Tokio an den beiden letzten Tagen wird viel besprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>New York,.Jan.1904.(Drahtber.) Wie aus Söul gemeldet wird, sind die zum Schutze der amerikanischen Gesandtschaft in Soul aus Tschemulpo abgesandten 45 Seesoldaten des amerikanischen Kriegsschiffes Vicksburg in Söul eingetroffen. Weitere 70 Seesoldaten werden morgen dort an langen. Das amerikanische Transportschiff Zaphro liegt vor Tschemulpo, wo Rußland, Japan und Großbritannien Kriegsschiffe liegen haben. In Söul herrscht Ruhe. Der Palast des Kaisers steht jedoch unter dem Schutze einer starken Wache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Prinz und Prinzessin von Schaumburg-Lippe trafen gestern mit dem Berliner Schnellzug, von Bückeburg kommend, um .5 abends auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhren mit dem Schnellzuge um 10.36 abends noch Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nach einer Nachweisung des mutaßlichen Abschlusses der Stadtkasse für das Etatsjahr 1903 gemäß dem Stande anfangs Januar d. J. dürfte sich ein Ueberschußß von 72000 Mark ergeben. Meyreinnaymen sind zu erwarten: von den Stadterweiterungskassen 40000 M. an Zinsen für Nachsahüsse, und 28000 M. von Kauspreisresten der Stadterweiterung, 100000 M. von den Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserwerken, aus den Steuern 462000., und zwar ergeben mehr: die Hundesteuer 2000 M, die Lustbarkeitssteuern 10000., die Umsatzstuern sowie die Gewerbe- und die Grundsteuern je 50000 gleich 150000., die Gemeindeeinkommensteuern je 300000 M. Zu Erstatiungen aus Vorjahren sind noch 18000 M. vorhanden, welche als ausreichend betrachtet werd.n. Für die höheren Bildungsanstalten wird ein um 18000 M. geringeres Bedürfnis festgestellt. Der Provinzialbeitrag wird mit Rücksicht auf das Mehlergebnis an Vorlagen auf direkte Steuern für 1903 ein Mehr von 60000 M. erfordern. Der Etat der Armenverwaltung und der Krankenanstalten erfordert eine Mehrausgabe von 66000., darunter 23000 M. für die offene Armenpflege(nament- lich Barunterstützungen), 15000 M. bei der Waisenpflege, 20000 M. bei den wirtschaftlichen Betrieben, 24000 M. bei den Krankenanstalten, 20000 M. bei der geschlossenen Armenpflege. Das Hochbauamt wird für die Unterhaltung der Verwaltungsgeräude infolge der Verlegung und Einrichtung von Bureaus, Beschaffung von Mobilar usw. eine Kreditübeschreitung von 15000., der Etat des Tiefbauamtes eine solche von 260000 M. aufweisen; hiervon entfallen allein 110000 M. auf die durch Straßendämme und Bürgersteige verursachten Kosten, während die Alignementsentschädigungen sich auf 75000 M. höher wie vorgesehen beliefen; hierzu kommt noch ein mutaßlicher Mehrbedarf von 75000 M. Bei den öffentlichen Anlagen ist eine Kreditüverschreibung von 5000 M. zu verzeichnen, verursacht durch Mindereinnahme an Pacht und Mehrausgaben für Unterhaltung des Volksgarten und für Baumpflanzungen. Der zur Verfügung der Stadtverordnetenversammlung stehende Fonds wurde um 149 950 M. üüberschritten und sind für weitere mutaßlichen Bewilligungen bis zum Schlusse des Etatsjahres 20,050 M. in Ansatz gebracht. Im ganzen stehen den Mehreinnahmen von 648000 M. Mehrausgaben von 576000 M. gegenüber, so duß, wie oben bemerkt, ein Ueberschußß von 72000 M. zu erwarten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kalt,.Jan.1904. In einer hiesigen Schlosserei war heute morgen ein Arbeiter mit dem Verdichten der Spundöcher von eisernen, einer chemischen Fabrik gehörenden Fässern, beschäftigt. Als er mit einem Handlich über das freigelegte Spundloch eines Fasses leuchtete, explodierte das Faß, infolgedessen der Arbeiter durch umherfliegende Eisenteile schwer am Kopfe verletzt wurde und ins Hospital überführt werden mußte. Mit welcher Kraft die Explosion erfolgte, beweist der Umstand, daß sämtliche Fensterscheiben der Schlosserei zersprangen und die an dem Faß befindlichen schweren eisernen Nieten glatt durchschnitten wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berlin,.Jan.1904.uhler.) Wie die Abendblätter melden, fand heute mittag im Polizeiräpsidium eine Konferenz zur Vorbesprechung der Maßnahmen statt, die bei den Berliner Theatern eingefuhrt wirden sollen, um eine erhöhte Feuersicherheit zu erreichen. Benimmtere Verschläge dürften erst in der Nachmittagsbesprechung zwischen den Behörden und den Direktoren der Berliner Theater gemacht werden. Es neht indessen schon fest, daß keine Schließung einiger Theater aus feuerpolizeilichen Gründen bevorsteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wien,.Jan.1904.(Dratztber.) Der Neu.n Freien Presse zufolge wurde der unter dem Verdachte der Kreditbriefälschung verhaftete Beamte der Berliner Bank für Handel und Industrie, Palmer, von einem Hotelkellner auch als der Fäscher des Kreditbriefe des Hassen Mendelsohn an eine Wiener Kreditanstalt, wonich diese um 25 000 Gulden geschädigt wurde, erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wien,.Jau.1904. prantver.) Der Forschungsreisende und Ethnograph Felix Kanitz ist gestern, 74 Jahre alt, gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>** Topeka(Kansas),.Jan.1904.(Draßaber.) Heute vormittag ist bei Willard auf der Chicago-Rock-Island-Eisenbahn ein Personenzug mit einem in entgegengesetzter Richtung fahrenden Arbeitszeug zusammengestßen. Wie die Reisenden berichten, seien dabei dreißig Personen getötet worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Nach einer späteren Meldung ist der Personenzug vollständig gertrümmert worden. Alle Reisenden sind entweder getötet oder verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
