<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389698</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Krankenkassen und Aerzte. Zu unserem Bericht über die am Sonntag stattgehabte Versammlung der freien Gewerkschaften teilt uns Herr Dr. Friedländer mit, daß er keineswegs im Anschlugß an die Arzneiverweigerung der Apotheken auf die Rezepte der neuen Vertragsärzte erklärt habe, seine Kassenätigkeit niederlegen zu müssen, er habe vielmehr der Meinung Ausdruck gegeben, daß den neuen Aerzten kein andrer Ausweg übrig bleibe, falls die Vorstände der vier Vertragskassen bzw. die für sie funktionierende Aussichtsbehörde die Verpflichtung übernehmen, fünf Jahre lang die kontraktlich festgelegte Mindesteinnahme von 6000 M. pro Jahr zu zahlen. Auch habe er nicht erklärt, daß Herr Dr. Fuchs sich verpflichtet habe, auf seine Resignation hin 30000 M. zu zahlen, sondern, daß er sich bereit erklärt habe, die Zusicherung, seine aus den Verträgen hervorgehenden Rechte zu wahren, schriftlich abzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Männerchor hielt am Freitag seine dieseährige ordentliche Generalversammlung ab, welche sehr zahlreich besucht war. Nachdem der Vorsitzende die Erschienenen willkommen geheißen, berichtete Herr Steffen namens der Revisionscommission über die vorgenommene Kassenrevision, aus der zu entnehmen war, daß der Verein trotz der großen Unkosten, die ihm namentlich durch Anschaffung einer Vereinsfahne und die Weihe derselben entstanden sind, am 31. Dezember 1903 über einen Kassenbestand von erwa 1200 M. verfügt etwa 400 intakt ve und 170 aktive Mitglieder besitzt, gewiß ein sehr gutes Resultat, wenn man bedenkt, daß der Verein erst drei Jahre besteht. Hierauf wurde die beantragte Entlastung dem Kassierer bewilligt. Die laut dem Staim ausscheidenden Vorstandsmitglieder Ant. Bessere, Präsident, Paul Haas und Jos. Wälken erster und zweiter Kassierer, C. Commersen erster Schriftführer und Wilh. Löff als Beisitzer wurden einstimmig wiedergebählt, während an Stelle des freiwillig zurückgetretenen zweiten Schriftführers Hrn. Ed. Schupper, der demnächst Köln verlassen wird, Herr W. Seeger gewählt wurde Ebenso wurden die Herren C. Schlösser, Werner, B. Schneider, J. Hinten und A. Hüll als Ballotage-Kommission wieder- und Herr Jak. Thur negewählt. Herr Bessere führte darauf die negewählten Herren in ihre Aemter ein und schloß dann die Sitzung mit einem Hoch auf den Verein. Zum Schluß sei noch erwähnt, daß das vom Verein am zweiten Weihnachtstage im Gürzenich veranstaltete Konzert zum Besten des hiesigen Wöchnerinnen-Asyls einen Reinertrag von 603 M. ergeben hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Herabsetzung der Fernsprechgebühren tritt nach einer im Reichs-Anzeiger veröffentlichten Verordnung im Nachbarortsverkehr ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Medaillen"wilder" Ausstellungen-- unlauterer Wettbewerb. Ein Schuhwarenhändler zu Berlin hatte an seinem Schaufenner, auf Geschäfts- und Reklamekarten die Abbildung einer Medaille angebracht, die ihm auf einer sogenannten wirden Ausstellung"verliehen" worden war und zwar"für he vorragende Leistungen". Der Verein Berliner Schuhwarenhändler strengte deshalb auf Grund dess 1 des Gesetzes zur Bekämpfung des unlauteren Wettbewerbs Klage gegen den betreffenden Schuhwarenhändler an. In erster Instanz wurde die Klige abge diesen. Das Berliner Landgericht I gab dagegen dem Klageantrag natt und verurteilte am 21. Dezember 1903 den Beklagten,"die Medaille mir den Aufschriften"Allgemeine Ausstellung für Patent- und industrielle Neuheiten Berlin 9014 und"Für hervorragende Leistungen von seinen Schaufenstern und seinem Laden zu entfernen, sich auch in offentlichen Bekanntmachungen, auf Briefbogen, Geschäfts- und Reklamekarten des Gebrauchs der Medaille zu enthalten, bei Vermeidung einer fiskalischen Strafe von 30 M. für jeden Fall der Zuwiderhandlung. Die gesamten Kosten des Rechtsstreits trägt der Beklagte." In den Urteilsgründen wird, der Zeitschrift Schuh und Leder zufolge, ausgeführt, nach dem allgemeinen Sprachsinn bedeute das Wort"Auszeichnung", daß jemand durch irgend ein Zeichen von berufener Stelle für irgend ein Verdienst belohnt werde. Sei aber ein solches Zeichen ohne besondere Anstrengung, ohne Bewährung irgendwelcher Tüchtigkeit jedem zugänglich, der es zu haben wünscht, so bedeute es nicht mehr eine"Auszeichnung", sondern es sei nur der Schein einer solchen, und zwar ein Schein, dessen Wesen ohne weiteres nicht zu erkennen sei, so daß der Uneingeweihte annehmen müsse, es handle sich in Wahrheit um eine Auszeichnung und deshalb um eine besondere, nach sorgeältiger Prüfung von berufenen Richtern anerkannte Tüchtigkeit dessen, der sie besitze. Wer eine derartige Scheinauszeichnung, wissend, daß sie nichts weiter ist, führe, mache über den Besitz von Auszeichnungen unrichtige Angaben tatsächlicher Art. Diese Entscheidung stellt zum ersten Male fest, daß die Medaillen der "wilden" Ausstellungen mittels des Gesetzes zur Bekämpfung des unlauteren Wettbewerbs verboten werden können Man kaufe 10 Pfg.-Päckchen und versuche das darauf befindliche leichte Rezept. Ausführliche erprobte Rezepte versenden gratis in einem Büchlein Brown&amp; Poison, Berlin C. 2. Man verlange Back-Monda-Büchlein Abt. D. L4 d* 10 Großfener. Gestern nachmittag gegen 4 Uhr entstand in der Köluischen Baumwollspinnerei an der Bayenstrße in dem Mischungsraum Großfeuer. Der Brand dehnte sich ganz über den ziemlich großen Raum aus. Die Hafenwache, welche sich in der Nähe befindet, war sofort zur Stelle. Bald darauf, trafen auch alle übrigen stäoptischen Feuerwachen und die Automobildampfspritze ein. Dank dem tüchtigen Eingreifen der Wehren konnte das Feuer auf seinen Herd beschränkt werden. Der Schaden ist jedoch bedeutend; was nicht durch Feuer vernichtet wurde, ist durch das Wasser beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Barcelonette(Dep. Basses-Alpes). 23.Febr. 1904.(Drattber.) Eine Kompagnie des 157. Regiments in Jausiers wurde gestern abend auf dem Col de la Parre, fünf Stunden von Barcelonette, von einer Schneelawine überrascht: 19 Mann wurden dadurch fortgerissen, sechs kamen ums Leben; bisher konnten drei Leichen geborgen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>(0 Von einer angeblichen Erbschleicherei der Jesuiten berichteten unlängst mehrere Blätter, u. a. N. Hamb. Ztg.(Nr. 30), Der Schwarzwälder(Villingen, Nr. 18). Angeblich verandaßten die Jesuiten eine reiche Person in Marseille, ihr Testament zu ihren(der Jesuiten) Gunsten zu machen. Natürlich figurierte dabei wieder irgend ein Strohmann. Wie das bischöfliche Ordinariat von Marseille mitteilt, vermachte die Erblasserin, Frl. Granier, fast ihr ganzes Vermögen ihrem einzigen Bruder, einem im öffentlichen Konkubinat lebenden Religionshasses; ferner waren ein paar Personen mit Legaten bedacht, u. a. der Vetter der Verstorbenen, ein Jesuit. Der Bruder und Haupterbe griff das Testament an, wurde aber vom Gericht abgewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einige Blätter, wie Der Schwarzwälder, berichteten von allerlei Beziehungen, die zwischen einem Jesuiten und dem"mystisch, hysterisch-sinnlich veranlagten jungen Mädchen" bestanden hätten. Eine genaue Untersuchung hat ergeben, daß für diese schändliche Insinuation nicht der Schatten eines Beweises besteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Leser werden freundlichst gebeten, bei allen Anfragen und Bestellungen, die sie auf Rund von Anzeigen in dem Kölner Loyal-Anzeiger machen, sich sters auf dieses Blatt zu beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln. 25.Febr.1904. Der Wasserstand des Rheines ist gestern hier noch weiter zurückgegangen. Der Pegel zeigte vormittags.73 Meter, abends.65 Meter. Der Oberrhein ist gestern aber noch gestiegen.-- Als niedrigsten Stand zeigte das Thermometer gestern--.5 Grad Celsius, mittags+.6 Grad. Bei Nordostwind war das Barometer stark gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Heilsarmee hatte auf Dienstag abend eine Extra Versammlung in dem großen Saale der Lesegesellschaft ange kündigt. Der Saal nebst Galerie war dicht besetzt, trotzdem die Tisch entfernt waren. Pünktlich erschien Kommandeur Oliphant und Frau, welche von den zahlreich erschienenen Offizieren und Soldaten der Heilsarmee mit Hallel jaufen und Tücherschwenken empfangen wurden. Der Kommand ur eröffnete die Versammlung, worauf ein gemeinschaftliches Lied gesungen wurde, das die Kapelle der Heilsarmee begleitete. Alsdann ersahen die Kommandeuren mit einer Guitarr und sang ein mehrstrophigen Lied, dessen Refrain von den Versammelten mitgesungen wurde. Wiederholt forderte die Kommandeuren zu kräftigem Mitsingen drs Refrains auf. Dann entbot eine Anhängerin der Heilsarmee dem Kommandeur und Frau die Grüße der Stadt Köln. Kommandeur Oliphant verwies auf die segensreiche soziale Tätigkeit der Heilsarmee in Deutschland und anderen Ländern. In England habe sie jüngst ein Heim für junge Studenten eingerichtet. Nach dem Kriegsschauplatz habe man Krank unflegerinnen entsandt, um die Verwundete auf beiden Seiten gleichmäßig zu pflegen. Die Heilsarmee, n elche in Deutschland etwa 400 Offiziere, meist Deutsche, aufweise, verfüge über 16 verschiedene soziale Einrichtungen. Namentlich biete die Heilsarmee, die die größte Temperenzlergesellschaft sei, den Trunkenbolden, die abends auf der Straße zu finden seien, Schutz, indem man sie in Netze lege und forttrage zu einem Heim. Wenn diese dort morgens gefrühstückt, suche man sie für die gute Sache zu gewinnen. Redner ist ein großer hagerer Mann mit langem Bart; er war früher Geistlicher der englischen Landeskirche. Seine Frau, eine nicht unsympathische Erscheinung, ist die Tochter eines höheren Offiziers der Kgl. Holländischen Armee. Sie bemerkte, daß sie in Luxus großgezogen sei; doch als sie all das Elend in der Welt gesehen, habe sie sich entschlossen, daran mitzuwirken, die Welt für Gott zu gewinnen. Sie habe fünfzehn verschiedene Länder bereist und erzählte von den wohltätigen Einrichtungen, die die Heilsarmee geschaffen. Auch in Köln hoffe sie Sympathie zu erringen. Die Heilsarmee werde allmählich verstanden und werde jetzt bereits von 24 Regierungen unterstützt. In London scheuten sich die Mitglieder der Heilsarmee nicht, in die gefährlichsten Viertel, wo fast nur Diebe und Mörder wohnten, zu dringen, um die Aermsten der Armen aufzusuchen und ihnen Wohltaten zu erweisen. Für Köln lägen große Pläne vor; eine Speisehalle für Arme sei vorhanden. Jetzt trachte man nach einem Rettungsheim für arme gefallene Mädchen. Man werde ein Stuck Land kaufen und ein schönes Haus darauf bauen. 9000 M. seien schon vorhanden, noch 3000., dann konne man beginnen. Für Köln, wo die Herren so viel Bier trinten und die Damen so teure Hüte tragen, sei das nicht viel Geld. Sie wolle gleich eine Sammlung veranstalten und dann werde man bald die Summe err icht haben. Im Nu waren etwa 50 Soldaten und Soldatinnen mit Tellern bei der Hand, aber die Spenden flossen anscheinend nicht zu reichlich, obgleich die Musik lustige Weisen spielte. Ter Kommandeur wies darauf hin, daß am 12. April der General Booth nach Köln kommen werde. Hierauf gab die Kommandeuren wierer ein Lied zum besten, das sie auf der Guitarre begleitete; der Refrain wurde von einem Teil der Anwesenden mitgesungen. Nun hielt der Kommandeur einen Vortrag über Christus und das Volk in englischer Sprache, während ein Dolmetscher jeden Satz ins Deutsche übersetzte. Der Vortrag wurde mehrmals durch Hallelujahrufe als Beifallsbezeugung unterbrochen. Der Schluß der Versammlung, der gegen 11 Uhr erfolgte, war der übliche. Trotz des großen Besuches war die Haltung der Anwesenden-- es waren meistens Neugierige-- eine musternültige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gefunden wurden in einer Droschke ein Paar Gummischuhe, am Hauptbahnhof ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Schildergasse ein Portemonnaie mit Inhalt, im Monat Dezember v. J. am Hauptbahnhof ein Damenpelz. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Kgl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>m Beschlagnahmt wurden von der Kriminalpolizei vier Stücke Tuch, bedrucktes englisches Leder zu Arbeiterkleider, a 40 bis 50 Meter, drei Stücke graues Futterleinen, a 50 Meter. Diese Sachen rühren vermutlich aus einem Diebstahle her. Der Eigentümer bzw. Perionen, die sachdienlich Angaben machen können, wirden gebeten, sich unveraüglich beim fünften Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17, zu melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Beim rechnen Kriminalbezirk, Moltkestraße 93, lagern eine Anzahl Sachen, wie: ein Opernglas mit Etuis, ein ledernes Damenhanstäschchen, goldene Damenuhren, goldene Damenuhrketten, goldene Vorstecknadeln, goldene Herren- und Daumenringe, Ohrringe, Jubiläums-Zweimarkstück als Brosche, silberne Tee- und Eßlöffel, goldene Broschen, Armbänder, Schuupftabakdose, Nußknacker aus Nickel, brauner Damenürtel gestickt u.., die aus Liebstählen herrühren. Außeadem befindt sich daselbst ein grünes Damenportemonnnie aus Schildkroöenleder, welches am 31. Dezember v. J. mit Inhalt in der Breitenraße gesunden worden ist. Die Eigentümer wollen diese Sachen in dem Geschäftszimmer des genannten Bezirks einsehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern vormittag fiel Unter Sachsenhausen ein Maurerlehrling von der ersten Etage eines Neubaues und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der Heinrichstraße fiel gestern nachmittag einem Manne beim Abladen eine Kiste auf eine Hand, wodurch dieselbe erheblich gequetscht wurde. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Vermietung von Tennisplätzen im Stadtwalde. Anfangs April d. J. werden auf dem Sportplätze im Stadtwalde sieben Tennisplätze fertiggestellt. Die Bedingungen über die Vermietung der Plätze können wochentags von--12 1/2 und 3 1/2 --7 Uhr auf dem Geschäftszimmer der Gartenverwaltung im Volksgarten eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern nachmittag vor 3 Uhr entstand auf der Strecke zwischen Neumarkt und Gereonstrße der Innenbahn eine Stromunterbrechung. Die Wagen der elektrischen Bahn mußten einerseits bis zum Neumarkt, anderseits bis zum Klingelpütz, Ecke Gereonstrße, gedrückt werden und konnten erst von hier aus, wo der Strom intakt war, ihre Fahrten fortsetzen. Nach 3/4 / Stunden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Geschichte der Pfarrei von St. Johann bildete am Dienstagabend im Pfarrbezirke von St. Johann des Volksvereins für das katholische Deutschland ein weitere Kreise interessirenden Thema, wovon der zahlreiche Besuch bei Raffauf, Bayenstrße, Zeugnis ablegte. Ueber das Gründungsjahr ist etwas Genaues nicht bekannt. Die Pfarrei wird in früheren Zeiten an neunter Stelle erwähnt und ist demnach älter als St. Jakob und jünger als Maria Ablaß. Urkundlich erwähnt wird die Pfarrei zuerst im Jahre 948 von Bischof Wiegfridus. Zwei Annahmen liegen über die Gründung vor; die erste läßt das Kirchspiel um 900 entstehen, als nach Verwüstung der Stadt durch die Dänen und Normannen zahlreiche Fremde mit den Einheimischen wieder nach Köln zurückkehrten, die zweite Annahme nach dem Geschichtsschreiber Dr. Esser verlegt die Gründung gegen 700. Die Kirche lag bis zur Zeit Philipp von Heinsberg außerhalb des alten Stadtgebietes und innerhalb der Vorstadt Oberburg(im Gegensatz zu der im Süden der Stadt vorgelagerten Nieder- burg), deren Zugang drei Tore bildeten, nämlich am Blaubach, an der Nächelsgasse und in der Nähe der Kirche. Eine wesentliche Veränderung der Pfarrgrenzen erfolgte im Jahre 1803 unter französischer Herrschaft; die heutigen Grenzen des Bezirkes legte Kardinal Krementz im Jahre 1895 fest. Neben der jetzigen Pfarrkirche an Stelle der Brauerei Basten bestand noch eine Katharinenkirche, die 1868 samt dem Kloster der h. Nothelfer niedergelegt wurde, wodurch der Vorplatz der Kirche, früher Johannesöfchen genannt, entstand. Das Tor gegenüber der Kirche fiel 1338. Die Pfarrei besaß zwei sogenannte Höfe, nämlich den Heisterbacherhof, Matthiasstraße 2, den Cisterzienser von Heisterbach gehörig, und Witschgasse 2 den Benediktinerhof, welcher Eigentum der Deutzer Abtei war. Diese Höfe dienten den Eigentümern als Herberge bei Reisen und als Unterkunftsstätte bei Kriegszeiten. Von Profanbauten war das bedeutendste Haus der Siegener Hof am Holzmarkt, aus welchem von vielen Bürgermeistern auch Arnold von Siegen hervorgegangen ist. Es war eines der schönsten Patrizieräuser der Stadt, acht Wappen schmückten den Giebel. Es besaß eine Hauskapelle mit zwei Türmen, wovon einer als Kerker diente. Die Türme wurden 1820 und 1850 der Anlage der Rheinaustrße geopfert. Genanntes Haus kam 1661 an den Senat und wurde 1697 Armenhaus, was es bis 1800 blieb. Arnold v. Siegen baute das südliche Seitenschiff der Kirche und stiftete 1506 den herrlichen Taufbrunnen. Die Weberzunft spielte eine bedeutende Rolle in der Pfarrei, woselbst sie ihr Zunfthaus besaß, nämlich Matthiasstraße Nr. 9. Die Zunft war eine der bedeutendsten der Stadt und ihre Mitglieder aufs strengste zur Repellität in ihrem Handwerk verpflichtet. Bei Verlust des Gewerbes durfte kein"Bruder" mehr als zwei Stühle besitzen oder bei Licht arbeiten. Der Absatz des fertigen Tuches erfolgte auf der Frankfurter Messe; die Weber produzierten gegen 7000 Stück Tuch pro Jahr. Die Wolle zur Verarbeitung kam von Frankreich und wurde auf der"Wolltüche" untersucht. Recht lebhaft wurde der Aufstand der Weberzunft am 13. November 1371 geschildert, der mit einer furchtbaren Niederlage derselben endete. Die überlebenden Aufständischen mußten die Stadt verlassen, während der Anführer enthauptet wurde. Zur Strafe wurde die Glocke der Weber aus dem Turm von St. Johann nach St. Martin verbracht. Das Johannisfest wurde alleährlich unter Teilnahme des Kapitels von St. Severin begangen, von wo aus auch die Pastoration lange Zeit erfolgte. Bis 1802 war der Pfarrer zugleich Stiftsherr von St. Severin. Im Jahre 16 2 wird schon das Fest der hl. Antonina erwähnt. Bekannt sind nur die Namen von 43 Pfarrern. Den Redner lohnte reichen Beifall, worauf Herr Oberlehrer Roth noch eine Ergänzung des Vortrages gab. Herr Schumacher lobte die rege Teilnahme des Bezirksvereins an den Bestrebungen des Volksvereins und lud zu einer großen Versammlung der Vereine des südlichen Stadtteils auf den 20. März im Ainohause ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde hält am Freitag abend 7 Uhr Hr. Oberlehrer und Ingenieur Mathes einen durch Lichtbilder erläuterten Vortrag über Kraftgase und die Motoren zu ihrer Verwertung. Der Vortrag findet wieder in der Aula des Gymnasiums in der Kreuzgasse statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
