<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389643</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fürst Karl zu Loewenstein ist gestern nachmittag hier ein getroffen und im Ho el Viktoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Stadttheater. Frl. Marie Wille, vom Stadttheater zu Stettin, wird am Samstag den 9. Januar ein Gastspiel auf Engagement absolvieren. Sie tritt als Brünhilde in der Walküre auf. In der heutigen Aidaaufführung singt Herr Bolz vom Stadttheater in Mainz den Rhadames.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ur Schöffengericht. Ein vorbestraften Magazinarbeiter hatt einen Nachtwächter mittelst eines Stockes mißhandelt, beleidigt, be droht und einem Schutzmann Bestechlichkeit vorgeworfen. Er erhielt sechs Wochen Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Kaufmann stand im Zuhörerraum des Schöffengerichte, als ein Rechtsanwalt in einer Strafsache eine Verteidigungsrede hielt und sich mit der Person des Kaufmannes befaßte. Dieser erging sich dabei halblaut in beleidigenden Aeußerungen über den Anwalt, was ein anderer Anwesender hörte und dem Anwalt mitteilte. Das Gericht verurteilte den Kaufmann zu zwei Wochen Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Fürsorgeerziehungsanstalt Freimersdorf bei Brauweiler untergebracht ist ein zwölfmal bestrafter, zwanzigähriger Schmiedelehrling, welcher angeklagt ist, zu Brauweiler am 9. Sept. 1903 den Direktor, einen Aufseher und zwei Hülfsaufseher durch die Worte, er werde jeden niederstechen, der ihn anrühre, und einen Fuhrmann durch die Worte, er sei der erste, den er in Köln durch seine Freunde kalt machen werde, mit der Begehung eines Verbrechens bedroht zu haben. Der Angeklagte sagt, er sei derart in Wut gewesen, daß er nicht wußte, ob er die Aeußerungen getan habe. Es sei in der Anstalt eine neue Strafe, die Prügeldstrafe, aufgekommen, und als er habe bestraft werden sollen, habe ihm der Direktor es freigestellt, ob er sechs Wochen Arrest oder zehn Stockhiebe haben wollte. Er sei dann in dem Raume, in welchem die Strafe vollzogen werde, auf einen Gegenstand geschnallt worden und habe dann erst erfahren, daß die Strafe auf den nackten Leib vollstreckt werde. Die Hiebe habe er mehrfach auf den Oberschenkel bekommen, so daß das Bein dick angeschwollen sei. Er habe sich an die Regierung wenden wollen, das sei ihm abgeschlagen worden. Dem Landeshauptmann und dem Arzte habe er auch die Verletzung gezeigt, heute habe er noch die Narben davon. Das Bein habe geeifert und dann sei ihm die Krankheit auf die Augen geschlagen. Als er zum Militär eingetreten sei, habe ihn der Major und der Oberstabsarzt gefragt, was er an den Augen habe. Der Vorsitzende ersuchte den Angeklagten, bei der Sache zu bleiben, und er erzählte weiter, er hätte wieder aus seiner Zelle geholt werden sollen und da er vor derselben vier Aufseher erblickte, habe er gemerkt, was los gewesen sei; er sei in seine Zelle zurückgesprungen und dort in Wut geraten, daß er nicht wußte, was er getan hätte. Der Anstaltsdirektor schildert den Angeklagten als einen leicht erregbaren Menschen, der sich stets Frechheiten gegen Beamte und Ungezogenheiten gegen Zöglinge schuldig gemacht habe. Auf Befragen des Vorsitzenden über die Angaben des Angeklagten sagte er, daß er oder sein Vertreter dabei gewesen, als die Stockhiebe ausgeteilt wurden, daß vor- und nachher ein Arzt zugezogen wurde und daß dieser Verletzungen an dem Angeklagten nicht konstatiert habe; auch habe sich der Beschuldigte dem Landeshauptmann vorstellen lassen. Die Aufseher schildern die Widerspenstigkeit des Angeklagten und dessen Bedrohungen. Das Gericht bestrafte den Burschen mit zwei Monaten Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>London,.Jan.1904.(Drahtber.) Nach einem Telegramm aus Penzance in Cornwall fand in den National-Explosivstoffwerken in Bayle eine Explosion statt. Dabei sind vier Personen umgekommen und mehrere verletzt worden. Die Explosion ereignete sich in der Nitroglycerin-Abteilung. Die ganze Gegend ist voll schwarzen Rauches. Fast alle Fensterscheiben in einer Entfernung von drei Meilen von Bayle sind eingedrückt. Auch in Penzance, das acht Meilen von Bayle liegt, wurden viele Fenster gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Auf der Rück reise von Palästina wird in Turin und Mailand Rast gemacht. Turin, läugere Zeit die Residenz des Savoyischen Königshauses, ge hört nach Lage und Bauart zu den schönsten Städten Italiens, in der alle Straßen gerade sind und sich rechtwinkelig schneiden. Sie wimmelt von Denkmälern; man sieht, daß Neu-Italien in dieser Beziehung nicht gespart hat. Mailand, die alte Hauptstadt der Lombardei, in die größte, prächtigste Stadt Oberitaliens, eine Stadt des Luxus, das italienische Paris. Weltberuühmt ist der ganz aus weißem Marmor erbaute Mailänder Dom, nächst der Peterskirche in Rom die mächtigste Kathedrale der Erde, denn sie faßt 27000 Menschen, während der Kölner Dom nur 18000 aufzunehmen vermag. Die vielen großen und kleinen Fialen sind sämtlich von Statuen gekrönt, deren 4500 gezählt werden. Das meiste Interesse dürfte jedoch augenblicklich die sehr alte Basilika S. Enstoraio in Anspruch nehmen. Dort ruhten die sterblichen Ueberreste der drei Weisen aus dem Morgenlande bis zum Jahre 1164, und in diese Kirche will der Kardinal-Erzbischof Ferrari von Mailand neue Partikeln von den Reliquien, die ihm vorigen Sommer in Köln überlassen wurden, heute, am Dreiönigenfeste, feierlich wieder überführen. Der Zyklus paßt also vortrefflich für die laufende Woche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>. Kölner Blumenspiele 1904. Die Redaktion der Wiener Mode hat ein Kunstwerk als außerordentlichen Preis ausgesetzt, dessen Verwendung für eine Dame dem Kölner Kreisgericht überlassen in l Ein Einbruchsdiebſtahl wurde in einem Geschäfte an der Dürenerstraße in der Nacht zum Sonntag verübt. Die Dieb drangen vom Hofe aus in den Laden, wo sie eln Schreibpult er brachen und daraus etwa 30 M. stahlen. Ferner fiel ihnen Schoko lade, mehrere bessere Würste, sowie ein Ueberzieher in die Hände</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Nacht zum Montag wurde in einer Metzgerei an der Käm bergasse einzubrechen versucht. Die Diebe versuchten zuerst mittels eines Brecheisen die Türe des Schlafzimmers zu erbrechen. Als ihnen das nicht gelang, versuchten sie die Glasscheibe aus der Türe zu nehmen, wurden aber durch das Hülsegeschrei der durch da Geräusch aus dem Schlafe erwachten Frau des Metzgers verscheuch und sind leider unerkannt entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmordversuch. Vorgestern abend wurde eine Tagelöhner aus der Thieboldsgasse dem Bürgerhospital zugefuührt, weil derselb in seinem Zimmer den Gaskranen aufgedreht hatte, um seinem Lebe durch Ersticken ein Ende zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist im Vinzenzhospital der Lederzurichter, der sich am Samstagabend mit einem Revolver schwere Verletzungen beigebracht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>un Schlägereien entstanden vorgestern abend an verschiedenen Stellen der Stadt. Auf dem Holzmarkt wurde einer der Streitenden erheblich am Kopfe verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Neugasse wurde einem Manne heißer Kaffee ins Gesicht geschüttet, wodurch derselbe erhebliche Brandwunden erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Fleischmengergasse wurde ein Mann durch Messerstiche in den Kopf schwer verletzt. Die Verletzten fanden Auf nahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kneipp-Verein ladet zu Donnerſtagabend zu einem öffentlichen Vortrag in den Vortragsaal der Bürgergesellschaft ein. Der Redner, Hr. Dr. med. Stützte aus Mergentheim war zur Zeit der erste Mediziner, der sich dem Kneippschen Verfahren anschlossß. Es geht ihm der Ruf eines bedeutenden Redners voraus und dürfte auch das Thema: Jufluenza bei der jetzigen Jahreszeit für jedermann des Wissenswerten genug bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
