<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389695</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Sonntag entstand in der Pelzergasse eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so erhebliche Verletzungen erhielt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rezitationsabend. Samstag den 27. Februar d.., abends 9 Uhr, wird im großen Saale der Lesegesellschaft Herr Professor Alerander Strakosch aus Wien den Mitgliedern des Kaufmännischen Vereins, Pivatbeamtenvereins und Vereins der Handlungsgehülfen einen Rezitationsabend abhalten. Professor Alexander Strakosch erschien früher regelmäßig in jedem Jahre hier; seit einigen Jahren hat er nicht mehr am hiesigen Platze gesprochen und werden seine zahlreichen Vermer die Gelegenheit gerne begrüßen, den berühmten Recitator wieder einmal zu hören. Für Fremde sind Karten in der Geschäftsstelle des Kaufmännischen Vereins(Perlenpfuhl 14) niedergelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein Alt-Köln wird am Donnerstag den 25 d. M. seine Monatsversammlung im Quatermarktsaale des Gürzenich abhalten. Herr W. Böhnke wird u. a. einen Vortrag halten: Zur Teilung des Oberlandesgerichtsbezirkes Köln. Es soll ein Mahnruf in letzter Stunde sein. Der Redner wird die Angelegenheit von einer bisher noch nicht in Frage gekommenen Seite beleuchten und gestützt auf historisches, geographisch-statistisches und volkswirtschaftliches Material den Nachweis erbringen, daß, wenn eine Teilung schon einmal nicht mehr zu umgehen ist, der Landgerichtsbezirk Köln bei der nördlichen Hälfte zu verbleiben hat und demgemaäß der neue Oberlandesgerichtshof im südlichen Teile der Rheinprovinz zu installieren ist. Gäste sind willkommen. Einlaßkarten sind zu haben in der Buchhandlung von K. A. Stauff&amp; Cie., Große Budengasse 14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
