<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389654</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Technische Hochschule, Sammlungsdiener, 1000 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aldenhoven, Kr. JüKantonalesäunguis zu Aldenhoven, Gesangenwärter, 360 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brachelen, Kr. Geilenkirchen, Polizei- und Gemeindediener. 600 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 9 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600., event. 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hennef(Sieg), Bröthaler Eisenbahn, 2 Bremser, je 2,20 M. Tagelohn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hennef(Sieg), Bröthaler Eisenbahn, Kontrol- assistent,.50 M. Diäten pro Tag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eppendorf bei Bonn, Bürgermeisteramt Poppelsdorf, Nachtwächter, 200 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Konz, Landkreis Trier, Polizeidiener, 1200 M. jährlich, steigt bis 1500 M. -- Kürten, Kr. Wippertürth, Polizeiverwaltung, Polizeidiener und Vollziehungsbeamte, 1000., steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mausbach bei Stolberg, Polizeiverwaltung, Polizeidiener und Feldhüter, 900., neigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Troisdorf, Kreis Sieg, Bürgermeisteramt Troisdorf, Nachtwächter, 450 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, mehrere Landbriefträger, je 700 bzw. 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, eine größere Zahl Postschaffner, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gefunden wurden: auf dem Hansaring ein goldenes Medaillon; in der Breitestrße ein Portemonnaie mit Inhalt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums, Glockengasse 30--. Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 16.Jan.1904. Der Wasserstand des Rheins ist noch weiter stark gestiegen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,76 Meter, gegen.95 Meter am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Lindenthal, Dürenerstr. 235.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>u0 Englücksälle. In einem Hause am Wallrafsplatz zog sich ein Mädchen mit heißem Wasser so erhebliche Brandwunden zu, daß es ins Bürgerhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Im Vinzenzhospital fand vorgestern nachmittag ein junger Mann Aufnahme, der sich beim Hantieren mit einer geladenen Pistole dadurch, daß sich die Waffe plötzlich entlud, in eine Hand geschossen und erhebliche Verletzungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Verhaftet. Bei verschiedenen Rechtsanwälten ist in letzter Zeit eingebrochen und sind größere und kleinere Geldbeträge usw. gestohlen worden. Die Kriminalpolizei verhaftete nun mehrere Anwaltschreiber, die der Tat bzw. der Hehlerei des gestohlenen Geldes verdächtig sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Vaterländischer Frauenverein. Zu dem im Neuen Stadttheater heute abend abzuhaltenden Wohltätigkeitsfeste fand gestern die Generalprobe der szenischen Aufführungen statt. Den Besuchern der Vorstellung dürfen nach den bei der Probe gewonnenen Einerücken in Hinsicht auf prächtige Büahnenbilder sowie dem geistigen Gehalt gerecht werdendes Spiel und nicht zum wenigsten auch mit Bezug auf reizende choreographisch Leistungen ungewöhnliche Genüsse versprochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Das Pfarrkomitee von St. Johann-Baptist hielt am 11. Jannar im Gartensaale der Brauerei Raffauf seine Quartalſitzung ab. Der Vorsitzende, Hr. Kaufmann Franz Spohr, erstattete einen Bericht über die im verflossenen Jahre ausgeübte Tätigkeit des Komitees. Das Pfarrkomitee hat sich neuorganisiert und besteht aus einem ersten und zweiten Vorsitzenden, zwei Schriftführern, zwei Kassierern, sechs Bezirksvorstehern und 75 Vertrauensännern. Es wurden im abgelaufenen Jahre 15 Komiteesitzungen, die durchschnittlich laut Präsenzlisten von 50--60 Herren besucht wurden, sowie fünf Vorstandssitzungen abgehalten. Der Vorsitzende warf dann weiter einen Rückblick auf die von den Mitgliedern ausgeführten Agitations- arbeiten bei der Reichstagswahl, der Reichstagsstichwahl, der Stadtratswahl dritter Klasse, den Landtagswahlen und besonders der Stadtratswahl zweiter Klasse, die vom schonsten Erfolge begleitet waren. er lobte die Opferfreudigkeit und den Eifer, mit welchem die Komiteemitglieder sich persönlich tagelang in den Dienst der guten Sache gestellt haben und bat eindringlich, treu auszuhalten und vor weiteren Opfern nicht zurückzuschrecken. Er gab im einzelnen die Mittel an, welche in den kommenden Jahren anzuwenden sind, um auch für die Folge ähnlich glänzende Ergebnisse für die Zentrumspartei zu erzielen, wie im verflossenen Jahre. Dann ging er zum gemütlichen Teile über. Die Leitung dieses Teiles hatte der zweite Vorsitzende, Hr. Max Scharmitzel, übernommen, der seines Amtes in bester Weise waltete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Windthorstbund, Ortsgruppe Köln-Mitte. Heute abend punkt 9 Uhr findet die ordnungsäßige Generalversammlung der Ortsgruppe Mitte statt. In Anbetracht dessen, daß außer den Verichten über das abgelaufene Vereinsjahr und der Neuwahl des Vorstandes noch mehrere wichtige Anträge auf der Tagesordnung stehen, darf wohl bestimmt auf vollzähliges, pünstliches Erscheinen aller Mitglieder gerechnet werden. Auch ist Gelegenheit zur Einlösung der Mitgliedkarten pro 1904 geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Vortrag. Der vierte dieseährige Wintervortrag der Vereinigung katholischer mittlerer Beamten Köuns behandelte den Kampf Napoleons I. gegen die katholische Kirche. In dem fünfviertelsündigen musterhaften Vortrage besprach der Redner diesen großen gewaltigen Kampf zwischen Napoleon., dem Bezwinger der Revolution, dem Unterjocher von fast ganz Europa, dem großen Gesetzgeber, Herrscher und Schöpfer neuer Verhältnisse und den gefangenen, wehrlosen Greise, Papst Pins VII., den die göttliche Vorsehung an die Spitze seiner Kirche gestellt hatte. Auf eine genaue Inhaltsangabe müssen wir verzichten, da eine solche die Bedeutung des Vortrages nur abschnächen könnte. Reicher Beifall lehrte den Redner für seine geistvollen Ausführungen. Der stellvertretende Vorsitzende teilte odann mit, daß der nächste Vortrag am Dienstag den 26. d. im Vortragssaale der Bürgergesellschaft, Eingang Appellhofplatz, stattfindet. Zur Vorfeier des Geburtstages des Kaisers lautet das Thema: Das Königthum von Gottes Guaden. Eine diesbezügliche Anzeige wird außeadem noch am vorhergehenden Tage in diesem Blatte erscheinen. Die Zahl der Mitglieder der Vereinigung ist trotz seines erst kurzen Bestehens bereits auf 275 gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
