<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389663</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 28. d. M. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäften haben: Ergänzungs- und Neuwahlen der Kuratorien, Deputationen und Kommissionen; Aufragen Berghausen und Genossen betr. Aubringung von Glaseänden am Führerstande der Straßenbahnwagen; Beitritt der Stadt zu dem Verein zur Füsorge für die Blinden der Rheinprovinz; Zuschußß an den nische Geschichtskunde zu den Druckkosten einer Preisschrift; Ausbau der Kempenerstraße; Ausführung von Kanälen im Etatsjahre 1904; Tarif für die Mitbenutzung der Werftanlagen in Deutz; Vorlage über die Regulierung des Lichthofes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a englücfälle. In einem Hause an der Kettengasse fiel ein Junge die Treppe hinunter und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Neubau an der Körnertraße in Ehrenfeld fiel am Freitagabend ein Stuckaturer von einem Gerüst und trug nicht unerhebliche Verletzungen davon.-- Gestern nachmittag kam am Volksgarten ein betrunkener Mann mit einer Schnapsflasche zu Fall und erlitt an den Scherben so erhebliche Sehnenverletzungen am Arm, daß er ins Bürgerbospital gedracht werden mußte.-- Vorgestern abend kam auf der Veuloerstraße ein Scherenschleifer beim Abspringen von einem Wagen der Straßenbarn zu Fall, wobei er sich einen doppelten linksseitigen Armbruch zuzog. Der Verletzte wurde ins St. Franziskushospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dher Großherzog von Hessen traf gestern mit dem-Zuge Basel--Holland um.4 nachm, von Darmstadt kommend, auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit demselben Zuge um.12 nachm. über Kissingen nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines geht anhaltend stark hurnar. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,12 Meter gegen#70 Meter anfangs der abgelaufenen Woche. Die Schiffahrt ist dadurch ungünstig beeinflußt. Das Thermometer zeigte gestern als niedrigsten Stand --.4 Grad Celsius, mittags bei hohem Barometerstand und Süostwind-- 1,6 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Prinzessin von Schaumburg-Lippe traf gestern mit dem Zuge um 11.46 vormittags auf dem Sübahnhof ein, begab sich in die Stadt und fuhr mit dem Zuge um.02 nachmittags vom Sud) Krankenkassen und Aerzte. Wir teilten bereits mit, daß die Krankenkassen-Vorstände gestern zur Einreichung der mit den Aerzten abgeschlossenen Verträge und der Personalakten derselben aufgefordert werden würden. Diese Verfügung wurde den Vorständen der Krankenkassen gestern früh kurz nach 8 Uhr gegen Zuſtellungsurkunde zugestellt. Dieselbe hat folgenden Wortlaut:"Der Regierungsräsident. Köln, 22. Januar 1904. Die in den letzten Tagen mit den Vertretern von Krankenkassen im Stadtbezirk Köln geführten Verhandlungen haben ergeben, daß gegenwärtig der großte Teil dieser Kassen, darunter sämtliche dem Krankenkassenverband angehörenden, ihren Mitgliedern mangels einer genügenden Anzahl von Kasse gzarzune ausreichende ärztliche Behandlung nicht zuteil werden"lassen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>r d e r n unnerenalich fur eine den berechtigten  morgens 10 Uhr, Ihnen anzuzeigen. Hierbei sind Anzahl, Namen und Wohnung der zur Verfügung stehenden Aerzte abzugeben. Geht vo einer Kasse eine Antwort nicht ein, so muß angenommen werden, daß sie in nicht ausreichender Weise für ärztliche Hülfe gesorgt hat. Zur Erläuterung des Vorstehenden füge ich hinzu, daß nur Aerzte als Kassenärzte angesehen werden können, die titsächlich am Montag den 25. d. Praxis für die Kassen ausüben, und oaß diejenigen ausscheiden, mit denen Verhandlungen wegen Uebernahme einer solchen Praxis noch schweben. Um prüfen zu können, ob die vorhandener oder bekannten Aerzte sowohl in wissenschaftlicher Beziehung als a im übrigen den an sie zur stellenden Anforderungen entsprechen, haben die Kassen die bereits abgeschlossenen Aerzteverträge nebst den Approbationen und den Doktordiplomen der Aerzte Ihnen ehenfalls bis zu dem genannten Termine einzureichen. Tun sie da.. ode.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kaisersgeburtstagsfeier. Der Bürgerlich-Kameradschaftliche Verein Köln(unter weiland hohem Protektorate des Kaisers Friedrich), Kameradschaftliche Vereinigung gedienter Jäger und Schützen, Pionierverein Köln, Deutz und Umgegend begehen die Kaisersgeburtstagsfeier gemeinschaftlich am Dienstag, den 26.., abends 8 1/2 Uhr. in sämtlichen Räumen des Vittoriasaales(Waidmarkt). Hervorragende und geschätzte Kräfte werden bei dem Feste in uneigennuützigster Weise mitwirken, so daß den Besuchern höchst angenehme Stunden in Aussicht stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Dienstag den 26. d. findet im Neuen Theater eine volkstümliche Vorstellung zu ermäßigten Preisen statt. Die Ermäßigung gilt, wie nochmals hervorgehoben sei, für alle Plätze, so daß zum Beispiel erstes Parkett nur 2 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>g d hat nur diesem  Jahren zum deutschen Schauspiel übergegangen und hat auf diesem Gebiet bedeutende Erfolge zu verzeichnen. Er tritt hier in zwer seiner besten Rollen auf: als Othello(am Montag den 25..) und als Hamlet(am Donnerstag den 28..).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die dritte Jahresausstellung der Vereinigung Kölner Künstler im Kunstgewerbemuseum wird Sonntag den 24. Jannar geschlossen. In letzterer Zeit sind noch verschiedene bedeutende Gemälde von den Künstlern Bürgers, Frenz, Hardt, Schreuer und Westendorp zur Ausstellung gelangt. Aeußerst eigenartig in seiner warmen weichen Beleuchtung wirkt das neuhinzugekommene Bild Morgensonne von Bürgers. In seiner ganzen Farbengebung und Auffassung erinnert es an die Meister der Mitte des 15. Jahrhunderts und unterscheidet sich so vollständin von seinen übrigen Bildern (Dachauer Motiven). Neu in der Technik dürste das castellartig wirkende Aquarell Mondaufgang von Hardt sein, eine Dorfstraße nach dem Regen darstellend. Der Künstler hat hier in diesem neuen Verfahren Feinheiten in den Abtönungen und Ueberſängen erzielt, die bei einem Pastell hervorzubringen, zu den Undöglichkeiten gehören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jesu-Pfarrverein. Der Einladung des Herz Jesupfarrvereins zu einem Vortragsabend am 21. Jannar im"Zülicher Hof hatten die Mitglieder gegen Erwarten recht zahlreich Folge gereist.t. Herr Mittelschullehrer Mauel, Mitglied des Vereins, sprach anstatt über das angefündigte Thema: Die Reformation im Köln über Köln in Sage und Geschichte. Mit gespannter Aufder samkeit folgten die Anwesenden den Ausführungen des Redners, der bewies, daß er nicht nur das Thema vollständig beherrschte, sonder auch ein Meister der Vortragskunst ist. Der Dank, den Herr Kaplan Heppekausen von Herz Jesu dem Redner zollte, war aus aller gesprochen, und als Herr Mauel die Zusage machte, später nochmals einen Vortrag im Herz Jesu-Pfarrverein zu halten, wurde Versprechen mit einem kräftigen Hoch quittiert. Die rege Beteiligung an der Versammlung zeigte, wie beliebt Vorträge obiger Art sind, besonders wenn solche auf so vorzüglicher Weise gehalten werden, wie die bisherigen. Nach dem Vortrage wurde eine Abbildung der neuen Vereinsfahne in Umlauf gesetzt. Die Fahne, welche der Zeichn gemäß ein Kunstwerk zu werden verspricht, wird von Herrn Moll (Firma Düster, Unter Goldschmied) hergestellt und soll nach Angabe des Vorsitzenden bald fertiggestellt sein. Die Besichtigung der Fahne wird den Mitgliedern des Vereins jederzeit gern gestatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Windthorstbund Köln, Ortsgruppe Nippes. In der letzten Sitzung, welche am Donnerstag den 21. d. Mts. abgehalten wurde, hielt Hr. Lehrer Bornewasser einen sehr lehrreichen Vortrag über die Entwickelung und Geschichte des Reichstags im alten Deutschen Reiche. Der Vortragende entwarf in knappen Zügen und in klarer, formvollendeter Weise ein Bild der Entstehung und Entwicklung des alten deutschen Reichstages sowie seines wenig ruhmvollen Endes Für seine Ausführungen, an welche sich eine recht lebhafte Diskussion schloß, erntete Hr. Bornewasser reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Prinzessin von Schaumburg-Lippe traf gestern mit dem Luge um 11.46 vormittags auf dem Sübahnhof ein, begab sich in die Stadt und fuhr mit dem Zuge um.02 nachmittags vom Sud## Krankenkassen und Aerzte. Wir teilten bereits mit, daß die Ktankenkasen-Vorsäude gestern zur Ciurzichzung Ver ziätzer uizefenete Perloig or Paesiäegen aufgefordert werden würden. Diese Verfügung der Krankengestern früh kurz nach 8 Uhr gegen Zuſtellungsurkunde zugestellt. Dieselbe hat folgenden Wortlaut:"Der Regierungsräsident. Köln, 22. Januar 1904. Die in den letzten Tagen mit den Vertretern von Krankenkassen im Stadtbezirk Köln geführten Verhandlungen haben ergeben, daß gegenwärtig der großte Teil dieser Kassen, darunter sämtliche den Kraukentasenverband gugehefenen, ihren handen. Diese können umsoweniger dem vorhandenen Bedürfnis genügen, als unter ihnen sich nur wenige Spezialisten befinden. Ein solcher Notstand, den auch zahlreich eingegangene Beschwerden dartun, darunter 6. die von mehr als 30 Versicherten(SS 56a Krankenversicherungsgesetzes) unterzeichnet sind, muß im Interesse der sobald als möglich beseitigt werden, zumal bei gehäuftem Austrete ansteckender Krankheiten der Allgemeinheit Gefahren daraus entstehen müssen. Nach dem Gutachten meines Medicinalreferenten wird in Rücksicht auf die bei den Verhandlungen angegebenem Zahl von mindestens 110000 Versicherten noch die Anstellung von mindestens 30 Kassenärzten erforderlich werden, damit dem Bedürfnis genügt wird. Ich ersuche danach Ew. Hochwohlgeboren, diejenigen Kassen, deren Mitglieder eine nicht ausreichende ärztliche Versorgung haben, und derer Namen in den zwischen dem Beigeordneten Dr. Fuchs und meinem Kommissar gepflogenen mündlichen Verhandlungen festgestellt worden sind, noch heute aufzufordern, unveraüglich für eine den berechtigten Auforderungen ihrer Versicherten entsprechende ärztliche Behandlung durch Beschaffung der erforderlichen und geeigneten ärztlichen Krafte Sorge zu tragen, und daß solche vorhanden fin 2, Lis, Hig gg, morgens 10 Uhr, Ihnen anzuzeigen. Hierbei sind Anzahl, Namen und Wohnung der zur Verfügung stehenden Aerzte abzugeben. Geht von einer Kasse eine Antwort nicht ein, so muß angenommen werden, daß sie in nicht ausreichender Weise für ärztliche Hülfe besorge in Zur Erläuterung des Vorstehenden fuge ich hinzu, daß nur diese Aerzte als Kassenärzte angesehen werden können, die tatsächlich am Montag den 25. d. Praxis für die Kassen ausüben, und daß diejenigen ausscheiden, mit denen Verhandlungen wegen Uebernahme eine sold Praris noch schweben. Um rufen zu können, ob die vorhandenen oder bekannten Aerzte sowohl in wissenschaftlicher Beziehung als auch in übrigen den an sie zur stellenden Auforderungen neize hers,hoben die Kassen die bereits abgeschlossenen Aerztevertrage nebst den bastionen und den Doktordiplomen der Aerzte Ihnen ebenfalls bis z. dem genannten Termine einzureichen. Tun sie das nicht oder legen sie nicht mindestens Unterlagen vor, aus denen mit Sicherheit das Erforderliche bezüglich eines stattgehabten Vertragsabschlusses und zur Beurteilung der Geeignetheit der betr. Aerzte zu ersehen ist, so wird angenommen werden, daß diese eine Praxis nicht ausüben. Endlich wollen Sie den Kassen eröffnen, daß es mir erwünscht in, vor dem Abschlußß neuer Verträge von dem beabsichtigten Inhalt, Kenntnis zu erhalten, damit ich in der Lage bin, nöthigenfalls die Versicherte vor der Behandlung ungeeigneter Persönlichkeiten zu sichern. Schließen die Kassenvorstände nach Eingang Ihrer Anordnungen neue Verträge ab, ohne sie vor Abschlußß einzureichen, so tun sie dies auf eigene Verantwortung hin und werden, sofern daraus den Kassen, ein Schaden erwächst, dafür haftbar gemacht werden. Ihrem Berichte, dem die eingegangenen Antworten der Kassen und die Verträge beizufuügen sind, sehe ich bestimmt bis Montag den 25.., nachmittags 2 Uhr, entgegen. gez. von Balan. An den Herrn Oberbürgermeister, hier." Das der Abschrift dieser Verfügung beigeügte Begleitschreiben des Herrn Beigeordneten Dr. Fuchs lautet:"Abschrift vorstehender Verfügung lasse ich unter Hinweis aufs 26 a und die Folgen des S 45.-.-G. dem Vorstande zur strikten Erledigung bis zu dem gestellten Termin zugehen. Die Vorlage der Approbation usw. der Aerzte hat zweckmaäßigerweise durch den Vorstand der Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kaisersgeburtstagsfeier. Der Bürgerlich, Kameradschaftliche Verein Köln(unter weiland hohem Protektorate des Kaisers Friedrich), Kameradschaftliche Vereinigung gedienter Jäger und Schutzen, Pionierverein Köln, Deutz und Umgegend begehen die Kaisersgeburtstagsfeier gemeinschaftlich am Dienstag, den 26.., abends 8 1/2 Uhr, in sämtlichen Räumen des Vittoriasaales(Waidmarkt). Hervorragende und geschätzte Kräfte werden bei dem Feste in nützigster Weise mitwirken, so daß den Besuchern höchst angenehme Stunden in Aussicht stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Dienstag den 26. d. findet im Neuen Theater eine volkstümliche Vorstellung zu ermäßigten Preisen statt. Die Ermäßigung gilt, wie nochmals hervorgehoben sei, für alle Plätze, so daß zum Beispiel erstes Parkett nur- M. kostet. Zur Aufführung gelangt Schillers Wilhelm Tell. Eine Wiederholung dieser volkstümlichen Vorstellung im Neuen Theater ist für diese Saison ausgeschlossen. Im Laufe der nächsten Woche findet im Alten Theater ein bemerkenswertes Gastspiel statt. Herr Fumagalli, der frühere ausgezeichnete italienische Baritonist, in seit einigen Jahren zum deutschen Schauspiel übergegangen und hat an, diesen Gebiet bedeutende Erfolge zu verzeichnen. Er tritt hier in zwei sei besten Rollen auf: als Othello(am Montag den 25..) und als Hamlet(am Donnerstag den 28..).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Windthorstbund Köln, Ortsgruppe Nippes. In der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die dritte Jahresausstellung der Vereinigung Kölner Künstler im Kunstgewerbemuseum wird Sonntag den 24. Jannar schlossen. In letzterer Zeit sind noch verschiedene bedeutende Gemälde von den Künstlern Bürgers, Frenz, Hardt, Schreuer und Westendorp zur Ausstellung gelangt. Aeußerst eigenartig in seiner warmen weichen Beleuchtung wirkt das neuhinzugekommene Bild Morgensonne von Bürgers. In seiner ganzen Farbengebung und Auffassung erinnert es an die Meister der Mitte des 19. Jahrhunderts, und unterscheidet sich so vollständin von seinen übrigen Bildern (Dachauer Motiven). Neu in der Technik dürste das castellartig wirkende Aquarell Mondaufgang von Hardt sein, eine Dorfstraße nach dem Regen darstellend. Der Künstler hat hier in diesem neuen Verfahren Feinheiten in den Abtönungen und Ueberſängen erzielt, die bei einem Pastell hervorzubringen, zu dez idzu,rczigitge, gehören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
