<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389668</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>st Steuerveranlagung der Beamten. Die Anstellung eines Konstrukteur bei den Kölner Gas-, El ktrizitäts- und Wasserwerken ist erfolgt durch Dienstvertrag vom 20. Oktober 1898"unter Vorbehalt einer gegenseitigen dreimonatlichen Kündigung, jedoch mit Ruhegehaltsberechtigung und Anspruch auf Witwen- und Waisenversorgung nach Maßgabe der hierüber geltenden Bestimmungen, und unter der Bedingung, daß Nebeubeschäftigung nicht gestattet ist. Der Konstrukteur beantragte, als er für das Rechnungsjahr 1902 nach seinem vollen Stelleneinkommen zur Gemeinde-Einkommensteuer veranlagt war, im Hinblick aufs 41 des Kommunalabgabengesetzes vom 14. Juli 1893 und die Verordnung vom 23. September-1867, wonach bei Beamten nur die Hälfte des Dienſteinkommens der Gemeindebeſteuerung unterliegt, eine Ermäßigung der von ihm erforderten Steuer. Der Bezirksausschußß gab der Klage statt. Der Oberbürgermeister legte hiergegen Revision ein. Das Oberverwaltungsgericht hat jedoch am 26. Januar 1904 die Vorentscheidung bestätigt. Es führte aus, daß eine erhebliche Zahl von Umständen dafür spreche, daß Kläger die Eigenschaft eines Gemeindebeamten besitze</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In derselben Sitzung beschäftigten den Gerichtshof noch fünf Klagen von Angestellten der Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserwerke, bei denen es sich ebenfalls darum handelte, ob die Kläger als Gemeindebeamte anzusehen seien und demgemaäß Anspruch auf die Vergünstigungen der Beamten in gemeindesteuerlicher Hinsicht hätten. Auch in diesen Fällen hat der Gerichtshof die Klage für begründet erachtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Behandlung geschwefelter Früchte. Die Klagen der Interessenten über das widerspruchsvolle Verfahren der Be hörden bei der Behandlung geschwefelter Früchte haben dazu geführt, daß der preußische Handelsminister an die Regierungsräsidenten einen Erlaß gerichtet hat, der ausführt: Im Interesse eines möglichst gleichmäßigen Verfahrens wollen wir nach dem Vorgange anderer Bundesstaaten und vorbehaltlich der im einzelnen Falle den Gerichten zustehenden Entscheidung Bedenken dagegen nicht erheben, daß bis auf weiteres seitens der u der Nahrungsmittelkontrolle berranken Organe ein Zusatz von schwefliger Säure bei Döprobst bis zu dem Höchstbetrage von 0,125 Prozent nicht beanstandet werde. Bei einem höheren Gehalte an schwefeliger Säure ist jedoch in allen Fällen das Strafverfahren nach Maßgabe der Vorschriften des Gesetzes vom 14. Mai 1879 herbei# Bierverkauf nach Gewicht. Auf Antrag der Landwirtschaft kammer hat der Obereräsident der Rheinprovinz bei allen nachgeord ueten Behörden Erhebungen darüber angeordnet, ob es angezeigt erscheine, durch Erlaß von Marktordnungen den Verkauf der Eier nicht mehr, wie bisher, nach Stückzahl, sondern nach Gewicht vorzu schreiben. Bekanntlich haben die Landwirte und Geflügelzüchter sich seit langer Zeit für diese Neuerung ausgesprochen In einigen Orten in Westfalen sind solche Bestimmungen in den Marktordnungen schon vorhanden und haben sich durchaus bewährt, so daß Käufer sowohl wie Verkäufer sehr damit einverstanden sind. Hoffentlich geyr dieser alte Wunsch der Landwirte nunmehr auch in der Rheinprovinz bald seiner Erfullung entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Residenztheater. Naturgemaäß sind nach der Chicagoer Brandkataſtrophe an allen Theatern Deutschlands eingehende Unterſuchungen angestellt worden, ob die vorhandenen Sicherheit maßregeln genügen. So hat auch seitens des Herrn Polizeiräsidenten und.s Herrn Branddicettors gestern eine eingehende Prüfung des hiesigen Residenztheater stattgefunden, welche ein außerst hefriepigendes Resultat ergab. Die Bühne besitzt alle Sicherheitsvorrichtungen nach nennen Vorschriften; einen tadellos funktionierenden, eisernen Vorhang, sowie den Regen-(Riesel-) Apparat, der im Falle der Gefahr sofort die ganze Bühne unter Wasser setzt. Der Zuschauerraum, der im Höchstfalle gegen 800 Personen saßt, hat außer dem breiten Hauptausgang zwei Seitenausgänge im Parterre, zwei Ausgange durchs Restaurant, zwei Ausgänge vom zweiten Rang, und außeadem vom ersten, wie vom zweiten Rang je zwei Notausgänge, welche bequem auf eisernen Treppen direkt ins Freie fuhren. Es sind somit elf Ausgänge für eine verhältnisäßig kleine Anzahl Personen vor handen. Schließlich sind die reichlich mit Notlichtern versehenen Gänge überall von beträchtlicher Breite, so daß selbst bei größtem Andrang keine Stauung eintreten kann. Die Sicherheit im Residenztheater kann also als die denkbar beste bezeichnet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Konsumgenossenschaft Eintracht. Zu dem betreffenden Versammlungsbericht in Nr. 26 teilt uns Herr Arbeitersekretär Schlack mit: Ich habe nicht gesagt, daß die Geschäftsleute in der Nähe der Jakobstraße bei Eröffnung der dortigen Konsum vereins-Filiale durch Plakate bekannt gegeben hätten, 10 Proz. billiger zu verkaufen, sondern daß dieser Fall sich bei Eröffnung einer Filiale in Schuellweide b. Mülheim zugetragen hat." Tödlicher Englücksfall. An der Mechternstraße zu Ehrenfeld fiel vorgestern abend einem Fuhrunternehmer ein schweres Faß von einem Wagen auf den Leib, wodurch der Mann schwere Verletzungen erlitt. In vorvergangene Nacht ist der Mann im Franziskushospital seinen Verletzungen erlegen.." 1 Englücksälle. Gestern morgen fiel in einem Hause an der Thieboldsgasse ein Junge die Treppe hinunter und brach einen Arm. -- In einer Eisenkießerei in Lindenthal zog sich genern morgen ein Mann mit flüssigen Eisen schwere Brandwunden an einem Fuß zu Die Verletzten kamen ins Bürgerhospital. uun umte umm e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Am 25. d. Mts. wurde unter der Eisdecke des Stadtwaldweihers eine unbekannte männliche Leiche ge funden. Das Signalement des Totenist folgendes: Alter etwa 28--30 Jahre, Gestalt kräftig, Größe 1,70 Meter, Gesichtsbildung rund, Gesichtsfarbe gesund, paare blond, kurz gehalten, Augenbrauen blond, Bart dunner hellblonder Schnurrbart, Augen grau, Nie dick, Mund keen, Zähne vollzählig. Besondere Kennzeichen: An. linken Zeigefinger fehlen die vorderen zwei Glieder(alt, vernarbt). Bekleidung: Viberhemd, schwarz und weiß gestreift, weiße Biber-Unterhose, dunkle Kammgarn Hose, graue Weste, braune Joppe, schwarz gestreifte Mütze, rote Strümpfe, Schnüschuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brände. Vorgestern abend entstand in einem Pferdestall an der Tempelstrße Feuer, welches in kurzer Zit von der Feuerwehr gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abends kurz vor 8 Uhr brach in einem Hause an der Overbeckstraße in einem Wohnzimmer Feuer aus, welches durch die Aehrenfelder Feuerwehr gelöscht wurde. Das Wohn- und ein neudenau befindliches Schlafzimmer wurden durch das Feuer zerstört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Obdachloser wurde gestern nachmittag in einer an der Geldernstraße belegenen Ziegelbude, welche schon seit Jahren nicht mehr bewohnt wird, halb erfroren aufgefunden. Der Mann wurde ins Augustahospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Königliche katholische Gymnasium an St. Aposteln beging Dienstag nachmittag 3 Uhr in Gegenwart einer großen Anzahl Gäste die Feier in der festlich geschückten Aula. Zu Anfang brachte unter der sicheren Leitung des Gesanglehrer Herrn R. Drescher der Schügerchor einen der Mendelssohn-Küpperschen Chöre aus Antigone(Strahl des Helios) wirkungsvoll zu Gehör. Schüler der verschiedenen Klassen trugen dann recht schön passende Gedichte vor, darnnter zwei Primaner mit großem oratorischem Schwung den großen Dialog zwischen Orest und Pylades aus Goethes Iphigenie. Darauf folgte der Chor: Vieles Gewaltige lebt, sowie: Vielnamigen, beide gleichfalls aus Antigone, von den jugendfrischen Kehlen mit großer Klangülle gesungen, so daß der anwesende Komponist, Herr Herm. Kipper, der frühere Gesanglehrer der Anstalt, an dieser Interpretierung und seinem Nachfolger seine Freude haben mochte. Den Schluß der musikalischen Darbietungen machte ein Obertertianer mit dem wirklich künstlerischen Vortrag eines Bericischen Violinkonzertes. Heir Oberlehrer Dr. Hoffmann hielt die Kaiserrede. Von der Bedeutung des Tages ausgehend sprach er in fesselnder Weise über den Wert der human stischen Bildung, legte in überzeugender, packender Art die Bedeutung der klasse chen Sprachen dar für das Studium überhaupt, für die Erziehung un#es Volkes, für seine innere Erstarkung als Nation, und schloß sodann mit dem warmen Appel an die Jugend, den leuchtenden Gestalten unserer Väter nachzueifern, habe sie doch als höchstes Vorbi.d treuester Pflichterfuüllung unsern herrlichen Kai#er. Der Gesang dei Nationalhymne beschlossß die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>bete, Kaiser Wilhelm-Gymnasium beging die Vorfeier des Kaisersgeburtstagfestes Dienstag nachmittag 3 Uhr in der festlich geschmückten Aula. Zur Eröffnung sang der von Herrn Eschweiler geleitete Chor der Anstalt den wirkungsvollen Männerchor von Köllen: Dem Kaiser. Darauf folgten Deklamationen der Schüler, die durch ein frisches Lied des Knabenchor: Im Lindengrund von Zerlegt unterbrochen wurden. Nach dem Vortrage des gemischten Chores: Borussia von Spontini hielt Herr Oberlehrer Schmid die Festrede über den Wert der monarchischen Staatsverfassung im all gemeinen und die Verdienste der Hohenzollern um Preuszen und Deutschland im besonderen. Die in warmem Tone gehaltenen Ausführungen gipfelten in der eindringlichen Mahnung an die Schuler, ich cem so verdienten Herrscherhause dadurch dankbar zu daß sie während der Schulzeit treu ihre Pflichten erfüllten und im späteren Leben mannhaft für die Erhaltung der monarchischen W 3 Die Kaufmännische Fortbildungsschule für Nähchen beging Dienstag abend 5 Uhr die Vorfeier in der zu einem slunig geschmückten Fest aale umgewandelten Turnhalle de Mitteren Mädchenschule 1. Außer den Schülerinnen und deren Angehörigen hatten sich viele Ehrenäste eingefunden, die mit großem Interesse den Darbietungen des aus Schülerinnen der Fortbildungsschule g bildeten Chores folgten, der unter der ausgezeichneten Leitung des Herrn Mittelschullehrers Reuther mit gutem Gelingen Lieder von Klughard, M. Kasper, Kremer und Reuther vortrug. In der Fest behandelte ein Lehrer der Anstalt den Gegensatz zwischen 1804 und 1904 mit besonderer Beziehung auf Köln. Ein hübsches Feust Der Nornen Glückwunsch, das von Schülerinnen unter der kundigen Führung der Frau Oberlandesgerichtsrat Lehmann und Frl. Eimers eingeübt worden war und unter großem Beifall vorgeführt wurde,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>De bittere Mädchenschule I veranstaltete Dienstag nachmittag in der festlich geschückten Turnhalle eine in allen toren Teilen gut verlaufene Vorseler. Der frische, Gaxegseizgztg,##ppe Zage chor sang in vorzüglicher Wiedergabe Chöre von Reichsten 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
