<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389685</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Verlängerung der Marktbahn. Die Bewohner des weltteiles von Nippes, insbesondere die dort ansässigen Industriellen, haben der städtischen Verwaltung die Bitte unterbreitet, für die alte aufgehobene Sechzig-Straßenbahulinie wenigstens insofern einen Ersatz zu schaffen, daß die Marktbahn über die Liebigstraße bis zur Staatseisenbahnlinie(Bahnhof Nives) oder bis zur Escherstraße. Ecke Geldernstraße, verlängert wird, wodurch gleichzeitig die beiden größten Vororte, Ehrenfeld und Nippes, wenigstens in etwa miteinander verbunden würden. Zur Begründung wird ausgeführt: Durch die Aufhebung der alten Sechziglinie ist der Straßenbahnverkehr mit der westlichen Sechzig außserordentlich erschwert, indem von dem Eisenbahnübergang resp. Escherstraße aus die Querbahn an der Merheimerstraße erst in acht bzw. zehn und die Marktbahn am Schlachthofe erst in sieben Minuten zu erreichen ist. Rechnet man dazu eine durchschnittliche Wartezeit von fünf Minuten, so ergibt sich, daß man schneller zu Fuß nach dem Krefelder- oder Gladbacher Tore(10--12 Minuten Weg, Tageslicht und Trockenheit vorausgesetzt) gelangen kann, als mit der Straßenbarn. Die Aufhebung der alten Sechzigstrecke, ohne dem Westen der Sechzig irgend einen andern Ersatz zu geben, ist eine große Härte gegen die dortigen Bewohner, welche mit Worten nicht widerlegt werden kann und zu andauernder Mißstimmung aller Beteiligten führt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Während durch die Elektrisirung der Straßanbahnen allen anderen Stadtteilen großer Vorteil und außserordentliche Verkehrsverbesserungen geboten wurde, nahm man der Sechzig die seit 25 Jahren bestehende, alle Einwohner befriedigende alte Sechziglinie. Nur allein mit Rücksicht auf die damals vorhandene Straßenverbindung haben sich die Industriellen auf dem westlichen Teile der Sechzig angesiedelt, um ihren zahlreichen Arbeitern und Angestellten Gelegenheit zur leichten Erreichung der Arbeitsstellen und Rückfahrt geben zu können. Dies ist aber gänzlich vereitelt worden durch die Aufhebung der alten Sechziglinie, der der dortige Verkehr sich längst angehaßt hatte, ohne daß der westlichen Sechzig dafür irgend ein Ersatz geschaffen worden wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Infolge der von der Stadtverordnetenversammlung zu Kalt getroffenen Wahl ist der Fabrikbesitzer Philipp Schuster daselbst als unbesoldeten Beigeordneten der Stadt Kalk für die gesetzliche Amtsdauer von sechs Jahren bestätigt worden. -- Die einstweilige Verwaltung der am 1. April d. J. freiwerdenden Bürgermeisterstelle zu Wahn, im Landkreise Mülheim am Rhein, ist dem Regierungssekretär Theisen zu Köln übertragen worden--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Gestern vormittag wurde dem Boten eines Delikatessengeschäftes, während dieser einen Kunden am Hohenzollernring besuchte, sein Fahrrad gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Vorgestern nachmittag entstand auf dem Hofe einer Asphalifabrik an der Mülheimerstraße dadurch Feuer daß in einem großen gema erten Kochofen die Asphaltmasse üverkochte und ein Teil derselben in das Feuer des Ofens lief. Das Feuer war bereits von den Arbeitern gelöscht, bevor die Wehr eintraf. Die letztere rückte nach etwa einer halben Stunde wieder ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Binder Lärm. In der Nacht zum Donnerstag bemerkte in der Komödienstmaße ein Mann, wie Rauch aus einem Hause drang. Der Mann lief sofort zum Feuermelder in der Zeughausstrße und alarmiert die Feuerwehr. Die Wehr konnte jedoch sofort abrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kalt, 1I.1ebr.1904. Heute vormit ag wonte die Tochter eine hiesigen Werkmeisters an der Pesth ltestelle auf einen nach Köln fahrenden Wagen der elektrischen Straßenbarn steigen. In demselben Augenblick setzte sich der Wagen in Bewegung; das Mädchen glitt ab und geriet unter den Wagen. Es wurde eine Strecke weit mitgeschleift und erlitt eine erhebliche Verletzung am Schienbein sowie nicht minder erhebliche innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Neuerwerbung für das Wallraf-Richartz-Museum. Das große Bild Arnold Böcklings Von Piraten in Brand gesetzte Burg ist für 65 000 M. in den Besitz des Wallraf-Richartz-Museums übergegangen, wozu die unzureichenden städtischen Mittel durch freiwillige Spenden hervorragender Bürger ergänzt worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Kanzleidiätar, jährlich 1200., steigt bis 1500 M. event. bis 2200.; Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann 1200., steigt bis 1600.; Engers(Kr. Neuwied), Königl. Kriegsschule, Pförtner, 700 M. jährlich, steigt bis 1100.; Erkelenz, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 750 M. jährlich; Gustorf(Kr. Grevenbroich), Polizeiverwaltung Gustorf, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich; Kreyenberg(Kr. Erkelenz), Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1000 M. jährlich; Langenlousheim, Bürgermeister, Gemeindeörster, 1350 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Neuenahr(Kr. Ahrweiler), Bürgermeisteramt, 3. Sekretär, 800 M. Gehalt; Saarbrücken, Königl. Garnisonbauamt, Baubote, 2,50 M. täglich; Sinzenich(Kr. Euskirchen), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 500 M. jährlich; Warden(Kr. Nachen Land), Bürgermeisteramt Hoengen, Feldhüter und Nachtwächter, 800 M. jährlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion Köln, 60 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, zunächst je 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M. bzw. 1400 bzw. 1600.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in Köln, 50 Anwärter für den Zugbegleitungs- dienst, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M. event. 1800.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in Köln, 5 Fahrkahrtenausgeber, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Preußische und Großherzogl. Hessische Eisenbahndirektion in Mainz, Fahrkartendrucker, je 1000., steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Preußische und Großherzogl. Hessische Eisenbahn- direktion in Mainz, 35 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1200., event. bis 1800.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Preußische und Großherzogl. Hessische Eisenbahndirektion in Mainz, 12 Anwärter für den Bahntärter und Weichenstellerdienst, je 700., Gehalt steigt bis 1000 M. event. bis 1400 M. bzw. bis 1600.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Preußische und Großherzogl. Hessische Eisenbahndirektion in Mainz, 5 Bahnsteigschaffner, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1200.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in St. Johann-Saarbrücken, 4 Bahnsteigschaffner, je 700 M. Gehalt, steigt bis 1000., event. 1400 bzw. 1600.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in St. Johann-Saarbrücken, 25 Anwärter für den Zugbegleitungs- dienst, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1200., bzw. bis 1800 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholischer Lehrerverein. Die Monatsversammlungen erfreuen sich stets eines starken Besuches. Selten hleibt die Zahl der Teilnehmer hinter 100 zurück. So auch am Mittwoch nachmittag. Eine Ehrung Herders aus Anlaß der 100. Wiederkehr seines Todestages war des reichen Beratungsstoffes wegen, und weil die Dezembersitzung ausfallen mußte, zurückgestellt worden. Nachträglich hielt Herr Rosenzweig einen beifällig aufgenommenen Vortrag über das Thema: Herder als Pädagogen. Herder ist der eigentliche Pädagogen unter unseren großen Klassikern. Aber er fühlte sich nicht berufen, neue Probleme der Erziehung zu lösen; auch hat er seine pädagogischen Ansichten nicht in einem Werke geordnet vereinigt. Aller Augen aber richteten sich damals nach den Erziehungsanstalten Basedows und Pestalozzis, und so blieb der bescheidene Mann als Pädagogen schon unter seinen Zeitgenossen fast unbeachtet, um dann späler ganz der Vergessenheit anheimzufallen. Und doch überschaut er wie wenige seiner Zeitgenossen das ganze Gebiet der Pädagogik. Grundlage der gesamten Erziehung und Bildung ist ihm eine vernünftige Seelenlehre. In manchen Punkten berührt er sich mit Herbart, so in dem Ziele der Erziehung als Charakterbildung, in der Bildung der Gesinnung durch den Unterricht u. g. Von der Wichtigkeit des Lehrerberufs hat Herder eine hohe Meinung, Haupteigenschaften des Lehrers sind ihm Einsicht und Treue, gepaart mit Tugend. Nach dem Vortrag wurden einige neue Mitglieder ausgenommen, Herr Brehm Nippes, zum ersten Kassierer gewählt, und die Wahl des ersten Vorsitzenden von der Tagesordnung abgesetzt. In Sachen der Mietsentschädigung will der Verein in Verbindung treten mit dem Kölner Lehrerverband, um mit diesem gemeinsam eine Eingabe an die städtische Verwaltung auszuarbeiten. Für die dieseährige Verbandsversammlung in Straßburg gelangte ein Antrag zur Annahme, dessen wesentlicher Inhalt dahingeht, die Generalversammlung möge beschrießen, ob und in welcher Weise künftig die Lehrerversammlungen bei Gelegenheit der Katholikentage Veranstaltungen des Gesammtverbandes sein sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
