<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389639</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Gesellenverein wird am Dreiönigenfeste im großen Saale der Bülgergesellschaft sein Festspiel: Die beide n Tilly von Ad. Freiherr von Berlichingen abermals aufführen. Wie bereits die Aufführung am Sonntag den 27. Dezember gezeigt hat, wird es die Besucher nicht gereuen, durch Lösung einer Eintrittskarte sich selbst einen genußreichen Abend bereitet und der Kasse des Geſellenvereins eine Beiülfe geleistet zu haben, zumal da der Reinertrag dem Unterrichtswesen des Vereins zugute kommt. Möge noch einmal der große Saal der Bürgergesellschaft sich füllen zur Freude und zum Nutzen der wackeren Gesellen.(Näheres siehe in der Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis beschlossß am Sylvesterabend das alte Jahr im großen Saale der Lesegesellschaft durch eine aufs schönste verlaufene Abendunterhaltung, zu der sich die Mitglieder und Freunde des Vereins sehr zahlreich eingefunden hatten. Der Verein brachte den Zyklus Alpenſtimmen aus Oesterreich in sechs Gesängen von R. Weinwurm(Klavierbegleitung Hr. Jul. Rennert) unter Leitung seines Dirigenten Herrn F. Schmidting jr. bestes zu Gehör; Orchestervorträge, gemeinschaftliche Lieder und ein humoristisches Quartett von A. Zander sorgten für die richtige Stimmung. Die beiden Theatersücke Der Hausschlüssel oder Kalt gestellt von E. Hirthe und Diei nette Junge von Fritz Hönig wurden unter der vortrefflichen Regie des Herrn Ingens(Vereinsmitglied) flott gespielt. Kurz vor 12 Uhr begann die Aufführung der vom Vorsitzenden des Vereins, Herrn F. Schmidting sen., eingerichteten Handlung Zur Jahreswende 1903, welche mit einer allgemeinen Beglückwunschung kurz nuch 12 Uhr endete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Bezirksverein deutscher Ingenieure nahm in seiner außerordentlichen Hauptversammlung die Neuwahlen für die nach den Satzungen aus dem Vorstande ausscheidenden Ho. Eulenberg, Scholt und Aumund vor. An die Stelle des bisherigen Vorsitzenden Hru. Eulenberg tritt Hr. Direktor Deeg von.r Maschinenbauanstalt Humboldt. Für Hru. Schott wurde Hr. Dr. Classen(Dormagen) uno für Hrn. Aumund wurde Hr. Neumann gewählt. Der Vorstand besteht demnach aus folgenden Herren: Deeg, Vorsitzender, Froitzheim, stellvertretender Vorsitzender. Beisitzer sind die HH. Schroedter, Peters, Stein und Dr. Classen. Schriftführer die HH. Karch, Musmacher, Neumann, Schatzmeister Hr. Schwark. In den Lesezimmerausschuß wurden gewäht die HH. Neumann, Mathes, Muller, Wittrock. Dem Geselligkeitsausschuß gehören an die HH. Stein, Fellenberg, Kogel und Weese.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Wilder ausgestellt: ein Sp eiergang Kaiser Wilhelm II. am Weihnachtstage in Park zu Sanssonci, ein Parademarsch der Rekruten in der Sitvesternacht auf dem Flur einer Verliner Kaserne, die Vorführung eines Ranschutzapparates und eines Schutzstrah.rohrs-System Seist bei der Charlottenburger Berufsfeuerwehr, sowie eine elektrische Treidelei auf dem Teltow- kanal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern abend kamm Wallraf-Richart- Museum ein Mann zu Fall und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einer Fabrik in der Vorgebirgsstraße geriet ein Mann mit einem Bein in ein Schwungrad und trug schwere Verletzungen davon Die Verletzten wurden is Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern nachmit ag wurde am Blaubach ein Briketthändler von seinem Pferd in den Arm gebissen und so erheblich verletzt, daß er ärztliche Hulfe in Anspruch nehmen mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Freitagnachmittag kam am Mauritiusnernweg ein Mann beim Ausspringen auf einen Straßen iynwagen zu Fall und erlitt einen Knöchelbruch. Der Verletzte wurde ins Bürgerbospital gebrachteinladung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ausschreitung. Am Neujahrsmorgen wurde in der Käumer. gasse ein Schutzmann von drei Personen belästigt. Als der Beamte sich dieses verbat, griffen ihn die Burschen tätlich an, warfen ihn zur Erde und mißhandelten ihn. Erst als ein zweiter Schutz nann seinem beorängten Kollegen zur Hülfe kam, ließen die Burschen von dem Beamten ab. Die Täter sind erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln,.Jan.1904. Das Treibers im Rhein hat gestern noch zugenommen. Eine grosse Anzahl Schiffe hat den Rheinauhafen aufgesucht. Der Strom bietet ein Bild trostloser Verlassenheit; nur die Fährboote Köln-Deutz beleben denselben noch. Das Thermometer zeigte gestern als niedrigsten Stand-- 7,5 Grad Celsius, um die Mittagszeit--.2 Grad bei Ostwind und etwas gestiegenen Barometer Gegend abend wurde die Temperatur etwas milder und der Himmel bewölkte sich etwas. Der Wasserstand betrug gestern abend.22 Meter Kalk,.Jau. 1904. Heute vormittag verstarb im Krankenhause das zwei Jahre alte Söhnchen eines an der Hochstrße wohnenden Schlossers. Das Kind hatte sich an heißem Wasser, das die Mutter in einem Eimer am Heiligen Abend auf den Fußboden gestellt, den es umgerissen hatte, stark verbrüht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>mit Recht Franck Caffee cond schmeckt der Kalte U</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
