<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389645</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern nachmittag wurde auf einem Schlafzimmer einer Gasthauses ein Logiergast erhängt vorgesunden. Die Leiche wurde zum Süfriedhofe gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Bauschreiner wegen Diebstahls; ein Kaufmann wegen Betrugs; eine Ehefrau auf Grund Haftbefehls; eine Dienstmagd wegen Diebstahls; ein Schneider wegen Zuhälteren; ein Heizer und eine Kassierern auf Grund Haftbefehls; ein Hausknecht wegen schweren Diebstahls; ein Dienstädchen wegen Diebstahls; ein Schlosser wegen Wechselnälschung; ein Kellner wegen Mordversuchs, letzterer hat anf seine Ehefrau, in der Absicht sie zu töten, zwei scharfe Schüsse abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Ein Junge fiel gestern mit einem Korb Briketts in einen Keller an der Kleinen Sandkaul. Er trug einen Oberschenkelbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde im Stapelhause werden am Sonntag, den 10. Januar, morgens 11 Uhr, die Vorträge wieder aufgenommen, und zwar wird der erste Vortrag über die Tierwelt der kambrischen und silurischen Periode der Erdentwickelung handeln. Eintrittskarten zu diesem Vortrage sind, so weit der Platz im Vortragssaale reicht, an der Garderobe unentgeltlich zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalt,.Jan.1904. Am Sonntag den 10. d.., vormittags 10 1/2 Uhr, findet im Lokale des Hrn. Seb. Brücker, Hauptstrße 114, eine Versammlung der Privatangestellten statt, in der Hr. Redakteur W. Arens aus Hagen einen Vortrag über die jetzige Lage der Bestrebung nach einer Pensionsversicherung der Privatbeamten halten wird. Zu dieser Versammlung sind die Herren Chefs sowie sämtliche Privatbeamten eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>1904. Gestern nachmittag wurden in einer in der Nähe des Friedhofes belegenen Sandgrube acht Grablaternen sowie ein grüner und zwei weiße Perlen- und ein Majolikagrabkranz gefunden.-- Vor einigen Tagen wurden in einem Graben zwischen hier und Mülheim zwei Marmorgrabtreuze und zwei Grablaternen gefunden, die, wie festgestellt wurde, auch vom hiesigen Friedhofe gestohlen worden sind. Ueber die Gratschänder konnte noch nichts ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim am Rhein,.Jan.1904. In der Kapelle des Dreiönigenhospitals fand die Taufe eines 23 jährigen Negers statt. Der Täufling h ißt Belo Crassum und ist aus Lagos(Westafrika) im deutschen Schutzgebiete gebürtig. Er erhielt die Namen Theodor, Kaspar und Maria.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Godesberg,.Jau.1904.(Eig. Drahtber.) Ein schreckliches Englück trug sich hier gestern abend zu. Eine Dame ging mit ihren zwei Söhnen im Alter von 9 reip. 12 Jahren am Rhein entlang spazieren. Ein Knabe, der eine Landzunge entlang lief, stürzte plötzlich hinab und verschwand in den Fluten. Die zur Hülfeleistung herbeieilende Mutter stürzte gleichfalls in den Strom und fand mit ihrem Sohn den Tod in den Wellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein heldenütiger Bischof. Wir haben schon über den heroischen Pflichteifer des katholischen Bischofs von Chicago während des letzten Theaterbrandes berichtet. Es dürfte unsere Leser interessieren, was die liberale Wiener Neue Freie Presse schreibt: "Eine der heldenütigsten Gestalten des Schreckensabends war der römisch-katholische Bischof von Chicago, Dr. Muldoon, der beim Beginn der Panik am Theater vorüberging. Er stürzte hinein, nachdem er den Rock weggeworfen hatte, und kletterte in die Galerie hinauf, wo er das Rettungswerk leitete. Die Polizei wollte ihn zurückhalten, aber er blieb bei den niedergetretenen Opfern, bis ihn die Flammen wegtrieben. Mit lauter Stimme tröstete der Bischof die Sterbenden und erteilte ihnen die Absolution. Er verließ das Gebäude erst, als er wußte, daß kein Lebender mehr darin sein könne." Um eine Sache beurteilen zu können, muß man das Beweismaterial prüfen. Was dem Söhnchen des Herrn Hacke fehlte, ist in dem folgenden Briefe beschrieben. Wenn Herr Hacke seinem Kinde das erwähnte Mittel giv, war die Veranlassung dazu wahrscheinlich die seit vielen Jahren anerkannte Tatsache, daß es kaum ein geeigneteres Mittel gibt, als Leberthran, um Abmagerung sowie weitere Abnahme der Körperkraäfte Einhalt zu tun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a Englücksälle. In einer Fabrik in der Luxemburger straße kam ein Mann zu Fall und brach eine Schulter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>An Blaubach fiel einem Bauer beim Abladen ein schweres Faß auf einen Fuß, wodurch dieser erheblich gequetscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einer Fabrik in Bayeuthal geriet ein Mann mit einer Hand in einen Kettenbug und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen zu. Die Ver letzten wurden dem Bürgerhospital übergeben. Dort fand noch ein Arbeiter Aufnahme, der sich eine Blutvergiftung zugezogen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eingebrochen wurde in ein Bureau am Hunnenücken. Die Diebe erbrachen ein Schreibpult und einen Sekretär. Es fielen ihnen annähernd 400 M. in die Hände. Eine Feile ließen die Einbrecher zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
