<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389655</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An Kanaliſationsarbeiten sollen im Etatsjahre 1904 ausgefuhrt werden: A. Kanalbezirk Bayenthal-Marienburg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>theatraße von Ehlemer- bis Marienburgerstraße(8250 Mehlemerstraße von Brohlerstraße bis Kirchplatz(Ostseite)(14 20.): Kirchplatz zwischen Goethe- und Mehlemerstraße(4720.); Goltsteinstraße von Cäsar- bis Nibelungenstraße, von Bayenthalgurtel bis Nivelungenstraße bzw. Mehlemerstraße, von Ehlemer- bis Marien. burgerstraße(31110.); Brüh ertraße von Nnostraße bis Raderberggürtel(19000.); Raderberggürtel von Brühler- bis Raderbergerstraße(3420.); Raderbergerstraße von Raderberggürtel bis 230 Meter nördlich(7690.); Manusfelderstraße von Brühler- bis Raderbergerstraße(43000.); Radervergerstraße von Mannsfelderstraße bis 380 Meter südwärts(16510.); Oberläoderufer von Schöhauser- bis Alteburgerstraße(35 400 Mark) B. Kanalbezirk Lindenthal-Sülz. Palanterstraße von Gustavbis Suizburgstraße(24000); Marsiliusntraße von Galanter- bis Nitolausstraße(9000.); Projekturase von Gustav- bis Marsiliusstraße(4250); Duesdachkandl--###rerstraße zwischen burgstraße n. dem bereits ausgebauten Teil am Weißhausweg(84600.); Weſerthal von Kempener- bis Berrenratherstraße(47000.). C. Kanal- bezirk Ehrenfeld. Jägernaße von Nr. 168 bis Widdersdorferstraße(18950.); Haufsstraße von Simarplatz bis Lenanplatz (9500.); Leuauplatz(7500.; Cham ssostraße(4900.); Nuß- baumerstraße von Landmann- bis Iltisstraße(10800.); Iltisstraße von Nußbaumerstraße bis Lenauplatz(6400.); Lukasstraße zwischen Herkules- und Subbelratherstraße(2720.); D. Kanalbezirk Nippes-Riehl. Regenauslaß zwischen Bolt untern- und Amsterdamer raße(62 500.); Sammelkanal zwischen Kläanlage und Niehlerst aße(141850.); Sammelkanal im Niehlerkirchneg von Ni hlerstraße bis C(90 000.); Sammelkanal von C bis Neußertraße 1(78 500): Samme kanal von N ußerniße O bis E(14000.); Verbindungskanal zwischen E und Verortssammler Schmiedegasse(50000.); Verbindungskanal Spezialbauwerke bei B und E(15 000.); Rippeser Tiefsammler in der Niehlerstraße von B bis F 55 550.); Nippeser Liefsammler zwischen Niehlerstraße F bis Niehlerkirchweg G(24200.); Nippeser Tiefsammlr im Niehlerkirchweg G bis Nußertraße(24135.); Nipp ser Tiefsammler in der Neuße straße von Niehlerkirchweg bis Florastraße(65 145.); Verbindungsstraße zwischen Neußer- und Mauen eimerstraße(1725.); Platzanlage an vorstehender Verbindungsstraße(1860.); Nichlerstraße von F bis Gueisenaustraße (64 910.); Kranachstraße von Kempener- bis Auguststrße(2800.); Kempenerst raße(Westseite) von Neußer- bis Cranachstraße von Cranachbis Steinbergerstraße, von Steinberger- bis Wilhelmstrße, von Wilhelm- bis Wartburgstraße, von Thürin er- bis Merheimerstraße (22 005.); desgl.(Ostseite von Neußer- bis Cranachstraße, von Viersener- bis Thüringerstraße, von Thüringer- bis Merheimerstraße (12 835.). Die Kosten betragen für manalbezirk Bayenthal-Marien- burg 183 220., Lindenthal-Sülz 169 550., Ehrenfeld 60 770., Nippes-Riehl 755055.; insgesamt 1 168595 M. Hiervon entfallen auf oitsstat arische Straßenkostenbeiträge: Bayenthal-Marienburg 80 620., Lindenthal-Sül; 169 550., Ehrenfeld 60 770., Nippesriehl 123260.; insgesamt 434 200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftestelle, Marzellenstrße 37, sino für diese Woche ausgenellt die Bilder der Mitglieder der Nordenstjöld-Expedition auf dem Dampfer Tijuca bei ihrer Ankunft im Hamburger Hafen, sowie mehrere Bilder von der englischen Tibet-Expedition. Ferner sind dargestellt: ein elektrischer Turmkrau für das Baugewerbe, die beiden Herkulesknaben Adolf und Friedrich Schneller; die Quirinuskirche in Neuß, der Hindutempel in Penang an der Malakkastraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Neu einstudiert geht am Donnerstag den 21. cr. Donizo tis Regimentstochter in Szene. Die Titelrolle singt Fraulein Vidron. Am Freitag den 22. cr. folgt, ebenfalls neu einstudiert, Goldmarks Köni in von Saba. Die Titelrolle sin t Frau Pester-Prosty, den Assad Herr Gröbe, den König Heir Bischoff, die Sulamith Fr. Welser und den Hohenpriester Herr Bauer. Zur Vor#eier von Lessings Geburtstag(22. Januar) wird am Donnerstag den 21. cr., im Alten Theater Minna von Arnheim als volkstümliche Vorstellung zu ermäßigten Preisen aufgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Englücksälle. Am Donnerstagmorgen wurde auf dem Gereousguterbahnhof ein Fuhrmann von der Lokomotive eines einfahrenden Zuges erfaßt und eine Strecke weit mitgeschleift. Der Mann erlitt außer mehreren Kopfwunden schwere Rückgratverletzungen und brach beide Beine. Der Schwerverletzte wurde ins Vinzenzhospital gebracht, wo man an seinem Aufkommen zweifelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern vormittag fiel in einem Hause an der Leostraße in Ehrenfeld eine Frau beim Feusterputzen zum Fenster der ersten Etage hinaus und zog sich schlimme Verletzungen an einem Bein zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Düngerfabrik in Ehrenfeld fiel einem Arbeiter ein schwerer Gegenstand auf einen Arm, wodurch dieser gebrochen wurde. Die Verletzten kamen ins Franziskushospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>A Schlägereien. In der Gabelsbergerstraße entstand vorgestern abend eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten erhebliche Verletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei einer Schlägerei auf dem Weidenbach wurde einer der Beteiligten übel zugerichtet. Die beiden Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Steinbahn Köln--Kalk--Rath-Heumar. Am 20. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalk, 16.Jau.1904. In der gestigen Siadiverordnetensitzung wurden die Wahlen der ständigen Kommissionen ausschrießlich der Steuerausschüsse und der Armendeputation getätigt. Die bisherigen Mitglieder sind sämtlich wiedergebählt worden. Die Errichtung einer neuen Klasse an der katholischen Volksschule und die Besetzung der Stelle zu Ostern d. J. wurde beschlossen. Ein Antrag auf Benutzung der Turnhalle an den Sonntagvormi tagen wurde abgelehnt, der Eisenbahn die Benutzung einiger Sraßen zur Verlegung eines Telegraphenkabels gestattet, der Verwaltung die Mittel zur Beschaffung von Suppentarten an Arme zur Verfügung gestellt und dem Herrn Pfarrer Köllen hier selbst zur Unterhaltung der Haushaltungsschule der übliche jäh liche Zuschußß gewährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Katholischer Gesellenverein. Auf mehrfachen Wunsch wird der katholische Gesellenverein sein Weihnachtsspiel: Die beiden Tilly heute. Sonntagnachmittag 4 Uhr, im großen Saale des Gesellenhauses nochmals auffuhren. Es wird dies gewiß vielen, die den Aufführungen in den Abendstunden nicht beiwohnen konnten. die aber gern dem Gesellenverein ein Scherflein opfern möchten, sehr willkommen ein. Der Reinertrag wird zum Besten der Unterrichtskasse des Geſellenvereins verwandt. Möge darum der Saal des Gesellenhauses auf der Breitestrße sich bis zum letzten Plätzchen füllen, zur Freude der Zuschauer, die einen genußreichen Nachmittag verleben, aber auch zur Frende des Bräses, der oft mit Sorgen an die Vereinskasse denkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>500 Mark Belohnung. Am 6. Januar sind im Rheine bei Godesberg die Ehefrau Walter Garnich aus Düsseldorf, 35 Jahre, und deren neun Jahre alter Sohn Ernst G. ertrunken. Die Verungluückten waren bekleidet wie folgt: a. Frau Walter Garnich: graues Kleid, Jacket, Hut mit Pelz besetzt, Taschentuch gezeichnet E. G. d. Ernst Garnich: grauer Ueberzieher, kurze Hose, Schnüschuhe, schwarze Strümpfe, wollene Handschuhe. In den Sachen befindet sich die Nr. 28. Auf die Auffindung der Leichen ist eine Belohnung on 500 M. ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Kriegerverein von Lützow (ehemalige 23er) hielt am Sonntag seine außserordentliche General- versammlung, verbunden mit Neuwahl des Vorstandes, im Vereinslokal(Gürzenich) ab. Der erste Vorsitzende, Kamerad Maintz, eröffnete die Versammlung mit einer herzlichen Ansprache, warf einen kurzen Rückblick auf das verflossene Jahr und schloß mit einem begeistert aufgenommenen Hoch auf den Kaiser. Nachdem der Kassenkontrolleur, Kamerad Stahn, Bericht erstattet hatte, machte er die Mitteilung, daß der Kassenbestand über 1700 M. betrage. Dem Kassierer, Herrn Ohrem, wurde mit herzlichem Tank Entlastung erteilt. Bei der Wahl des Vorstandes wurde der erste Vorsitzende. Kamerad Maintz, einstimmig wiedergebählt, ebenso die Herren Liebelt, Delhougne, Darius, Stahn. Kranken, Breuer, Wohnen, Zander, Franken und Heukeshoven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
