<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389651</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>F Eine Vorstandssitzung der Handiverkskammer fand am 7. Januar d. J. statt. Vor Eintritt in die Tagesordnung wurde das Andenken des jüngst verstorbenen Vorstandsmitgliedes, des Herrn Schreinermeister Rings, durch Erheben von den Sitzen geehrt. Die Herrn J. Oestreich, Sattlermeister in Köln und Karl Krahe, Tapezierermeister in Honnef, wurden in ihr Amt als Vorstandsmitglieder der Kammer eingeführt. Als Unterstützung zu den im laufenden Jahre in Köln wieder stattfindenden Genossenschaftskursen bewilligte der Vorstand einen Betrag von 500 Mark. Der Vorsitzende gab der Versammlung von dem Erlasse des Obereräsidenten der Rheinprovinz vom 31. Dezember 1903 Nr. 27366 Kenntnis. Nach diesem haben die Minister der öffentlichen Arbeiten, für Han el und Gewerbe, Landwirtschaft, Domänen und Forsten den Hindwerkskammern eine Vertretung in den Bezirkseisenbahuräten für die Wahlperiode 1904, 1905 und 1906 eingeräumt in der Weise, daß für jeden Bezirks isenbahnrat durch die von den Herren Ministern hierzu bestimmten Handwerkskammern ein Mitglied und ein stellvertretendes Mitglied gewählt wird. Für den Bezirkseisenbahnrat in Köln(Direktionsbezirke Köln, Elberf.ld, Essen und St. Johann- Saarbrücken) ist diese Vertretung der hiesigen Handwerkstammer übertragen worden und hat der Obereräsident angeordnet, daß die Vornahme der Wahl dieser Vertretung sobald als mög ich herb zuführen ist, wobei bemerkt wird, daß die Art und Weise der Wahl nach der Bestimmung der Minister den Handwerkskammern überlassen bleibt. Mit Rücksicht auf die Dringlichkeit dieser Angelegenheit wurde beschlossen, die Wahl eines Mitgliedes und seines Stellvertreters für das Jahr 1904 sogleich vorzunehmen und demnächst für die weiteren Jahre der Wahlperiode den Beschlußß der Vollversammlung herbeizufuühren. Demnach wurde zur Wahl geschr tten, nach welcher 1. Reichs- und Landtagsabgeordneter Euler-Bensberg als Mitglied und 2. Obermeister der Satilerinnung Jean Oestreich-Köln als dessen Stellvertreter gewählt wurden. Ein Antrag des Centralverbandes Deutscher Bäckerinnrungen"Germania" um Abänderung bzw. Milderung der Vorschriften über die Dauer der Beschäftigung der Gehilfen und Lehrlinge in Bäckereien wurde der Vollversammlung überwiegen. Der Antrag der Maler- und Anstreicherinnung Köln um eine jährliche Beiülfe zu den Kosten der Unterhaltung einer Fachschule wurde abgelehnt. Der freien Innung für Schuhmacher und Sattler des Kreiſes Gummersbach wurde das Gesellenprülungsrecht erteilt. Ein Antrag des Innungs-Verbandes Deutscher Baugewerksmeister auf Abänderung der Gesellenprüfungsordnung für das Baugewerbe wurde der Vollversammlung überweesen. Der Versammlung wurde mitgeteilt, daß für Behinderungsfälle als Vertreter für den stellvertretenden Vorsitzenden der Meisterprüfungskommistion der Baugewerkschullehrer Müller hierselbst bestellt worden ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der weiter folgenden Besprechung legte Schreinermeister Euler einen Z itungsartikel vor, welcher lautet: Die Bevorzugung der Handwerksmeister, welche den Meiſtertitel auf Grund des neuen Handwerkergeſetzes erworben haben, wird vou der Regierung gewünscht. Es wi d soeben eine Verfügung des Regierungsräsidenten an die ihm unterstellten Behörden bekannt, in der es heißt: Auf das Publikum kann eine Einw kung zur Unterstützung der gesetzlichen Absicht, der Leinungsfäbigkeit des Handwerks durch Einführung der Meisterprüfungen zu heben, zwar nicht direkt, wohl aber indirekt dadurch ausgeübt werden, daß bei den Behörden bei Vergebung von Leiningen und Lieferungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die Alpen Oberitaliens sind diese Woche das Reiseziel. Erhebend und niedererücken zugleich, jedenfalls aber einzig in seiner Art ist der Eindruck, den die Hochgebirgswelt auf den Menschen macht, namentlich dann, wenn die Berg fü#ten: Montblanc mit fast 15000 Fuß der höchste Berg Europas), der Monte Rosa und das Matterhorn in ihrer gigantischen Hoheit uns entgegentreten. Jahrtausende alte Gleicher, ung heuere Schneefelder und Eisgrotten von wundersamen Formationen geben eine Vorstellung von der Gefährlichkeit jener Touren, welche kühne Männer unternehmen mußten, um diese naturgetreuen stereoskopischen Aufnahmen an Ort und Stelle zu gewinnen. Um so anmutiger war dann aber auch die Wanderung durch die romantischen Täler auf der italienischen Seite der Alpen. Tosende Wasserälle und stille Gebirgsseen, baumgaüne Landschaften und idyllische Dörfer mit ihren kleinen, aber schmucken Kirchlein erfreuen das Auge des Beschauers in gleicher Weise. Wem Zeit und Mittel Hochgebirgstouren nicht gestatten, der sollte eine Gelegenheit, wie die hier gebotene, benutzen, um die überältigende Großartigkeit der Alpenwelt auf sich wirken zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erhängt hat sich in der Nacht zum Sonntag im Gefängnis der Gelegenheitsarbeiten Fluß. Derselbe sollte sich im Laute dieser Woche vor dem Schwurgericht verantworten, weil er in der Zollstrße einen Bekannten erstochen hatt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
