<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389699</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abschiedsfeier. Dem von Köln scheidenden Hrn. Geheimen Baurat Stübben beabsichtigen seine Freunde und Bekannten am Samstag den 5. März im Kasino ein Abschiedsessen zu veranstalten. Die Listen zur Eintragung der Teilnehmer liegen im Kasino, der Bürgergesellschaft, der Erholung und Leicgesellschaft auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>CO Eine öffentliche Schneiderversammlung fand vorgestern abend im Krystallpalast statt. Die zeitweise erregten Debatten dehnten sich bis nach Mitternacht aus, wobei man sich hauptsächlich mit dem Geheimvertrag beschäftigte, deren Existenz von den christlichorganisierten Schneidern behauptet, von den Freiort nisierten bestritten wird. Ueber die letzten Abmachungen vor dem Einigungsakt des Gewerbegerichts betreffs Einführung eines vierten Tarifes für die Konfektionsgeschäfte und der Vorschlag der Verlängerung der Tarife um ein Jahr berichtete Altgeselle Fulls. Um das Wort Maßkonfektion aus der Welt zu schaffen, solle der vierte Tarif eingeführt werden. Um englich Ruhe zu bekommen, werde gebeten, die Abmachungen vor dem Gewerbegericht gutzuheißen. Den Schneidern werde dadurch kein Schaden erwachsen. Herr Appel bezweifelte, daß die Gesellen durch den vierten Tarif nicht geschädigt seien. Herr Paufler, von der christlichen Organisation, bemerkte, daß nach den jetzigen Abmachungen die-sellen einen großen Vorteil errungen hätten, denn durch den Geheime rtrag seien die Arbeiter um Tausende von Mark betrogen worden. Darauf wurde entgegnet, daß man vor Beginn der Verhandlung mit den zahlreichen Arbeitern der Großkonfektionäre unterhandelt habe, worauf die Wünsche der Arbeiter berücksichtigt wurden. Alle seien mit den Abmachungen einverstanden gewesen; alle hätten nur Nutzen erzielt. Der vierte Tarif wurde schliesslich von der Versammlung anerkannt und haben die Abmachungen nunmehr bis näch es Jahr März Gültigkeit. Bezüglich des Vorschlags des Gewerbegerichts, die Tar fe bis März 1906 festzulegen, war man der Ansicht, daß dieses nicht ratsam sei, denn man müsse danach streben, den vierten Tarif gelegentlich wieder aus der Welt zu schaffen. Schlechtere Tarife erhalte man nach einem Jahre nicht. Man will sich vorläufig nur bis März 1905 binden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Beschlußß der Zwangsinnung betreffs Einführung eines kündigungslosen Arbeitsvertrage wurde bemerkt, daß infolge des Beschlusses des Arbeitgeberverbandes auch die Schneiderin ug die Einführung eines solchen Vertrages beschlossen habe. Der Arbeitsvertrag sei einseitig und die Anerkennung entwürdigend für die Gesellen. Nach dem Innungsgesetze sei die Zwangsinnung nicht berechtigt, derartige Beschlüsse einseitig zu fassen. Der Arbeitgeberverband habe beschlossen, die Gesellen zu maßregeln, die sich weigern, den Arbeitsvertrag zu unterschreiben. Die Versammelt wurden aufgefordert, unter keinen Umständen solche einseitige Verträge anzunehmen. Es empfehle sich, den Zuzug von Schneidern schon jetzt fernzuhalten, da es in diesem Frühjahr wohl zu einer Bewegung kommen were. Einstimmig wurde folgende Resolution angenommen: Die heute im Krystallpalast tagende öffentliche Schneiderversammlung erklärt den Arbeits.rtrag, wie er vom Arbeitgeberverband der Innung vorg#elegt wurte, für einen Gewaltakt und beschrießt, diesen nicht zu unterschreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Straße Weſerthal von Kringsweg bis Kerpenerstraße und die Nikolausstraße von Aegidius- bis Kanalstraße vom 20. Februar d. J. ab auf sechs Wochen für Fuhrwerk und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurde in der Sechszigstraße ein Double-Kreuz mit Kette; am 15. d. Mts. wurde von einer Frauensperson in dem Hause Glockengasse--10 zwei Körbe mit Kleidungs- und Wäschestücken niedergestellt. In der Woche vor Fastnacht wurde von einem Herrn in einer Wirtschaft ein Gehrock zurückgelassen. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums Glockengasse 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K. Festgenommen wurden vorgestern abend drei Männer, vor deuen an dieser Stelle kürzlich gewarnt worden ist. Sie haben in kleineren Geschäften, in denen nur ein Verkäufer bzw. eine Verkäuferin anwesend war, beim Einkaufe einer Kleinigkeit mit einem größeren Gelöstück bezahlt und dieses dann mit dem Wechselgelde wieder eingestrichen. Geschädigte Perionen, die noch keine Anzeige erstattet haben sollten, wollen dies baldigst beim nächstgelegenen Kriminal- bezirk nachholen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei einem sengenommenen Taschendiebe (russisch-jüdischer Herkunft) wurden nachverzeichnete Gegenstände vorgefunden, die vermutlich aus Taschendiebstählen herrühren: ein rotbraunes Portemonnaie mit Inhalt, ein kleiner braunledern eingefußter Taschenspiegel, ein flacher Bleistifthalter aus Aluminium, ein runder Nickelbleinisthalter, ein Damentaschenmesser mit zwei Klingen, eine unechte Busennadel mit Similistein, eine Taschenscheren. Die etwaigen Eigentümer wollen sich beim dritten Krimmalbezirk, Beethovenstr. 31, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>u Englücksälle. Vorgestern abend kam am Severinswall ein etwa 14jähriger Junge beim Ringen mit einem anderen Knaben zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Johannisstraße siel ein Mann von einem Wagen und trug erhebliche Quetschungen an einem Arm davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Agrippastraße verbrannte sich ein Mädchen mit heißer Flussigkeit einen Fuß Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brand. Gestern abend brach in einem Hause in der Dasselstraße Feuer aus. Die Lichteruckanstalt von Pet. Jos. Bachem, welche zu der Firma I. P. Bachem in keinerlei Beziehung steht, brannte fast vollständig aus. Die Feuerwehr war etwa zwei Stunden tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mit der städtischen Bauordnung beschäftigte sich am Mittwoch abend eine vom nati. nalltberalen Verein einberufene Versammlung. Architekt L. Schreiber erst tete das Reservat, an welches sich eine Diskussion annüpfte, in der mit Ausnahme ein s Laien Architekten und Bauingen ure das Wort nahmen. Die Erörterungen gipfelten in dem Wunsche nach Wiederzulassung des Souterrains in der bisher üblichen Bauart. Die für die Abanderung der B uo dung maßg benden sozialen Gesichtspunkte kamen degegen ber nicht zur Geltung. Die Versammlung nahm eine Resolution an, welche an das Bürgermeisteramt und an die Stadtverordneten gesandt werden soll. Dieselbe erklärt die baldige Durchsicht und Vereinfachung der heute bestehenden Kölner Bauordnung für notwendig, und drückt den Wunsch aus, daß hierbei Sachverstaändige aus den verschiedenen interessierten Berufskreisen mit zugezogen und gehört werden und daß namentlich eine Stelle aus prak isch erfahrenen und bausachverständigen Bürgern geschaffen werde, welche befugt sel, Differenzen zwischen der Baupolizeiverwaltung und den Interessenten kurzerhand zu erledigen. Ferner nahm die Versammlung eine Resolution an, die an den Regierungsräsidenten geschickt werden soll; hierin wird der entschiedene Wunsch ausgesprochen, daß die unter dem 23. Dezember 1903 von der städtischen Polizeiverwaltung, gezeichnet: der Oberbürgermeister, erlassene Po izeiverordnung betr. die Bauordnung für den Staetkreiköln wieder aufgehoben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armee corps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizeidirekt on Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 160 M. Eschweiler(Land kreis Aachen), Polizeiverwaltung, Nachtschutzmann, 900 mu. Gehal steigt bis 1500 M. Koblenz, Königl. Fortifikation, Lohnschre ber 75 M. monatlich. Koblenz, Königl Gefäignis, Gefangenenaufseher 100 M. Gehalt steigt bis 1500 M. Hechingen(Kreis Merzig). Bürgermeister, Gemeindeörner,#10000 M. Geh ilt, steigt bis 150#0 M ütz(Kreis Bergheim). Bürgermeisteramt Pütz zu Kirchberg#en, Nacht vächter, 174 M. jährlich. Quierschi d(Kreis Saarerücken, Polizei verwaltung, Polizeidiener, 800 M. Gehalt, steigt bis 1400 M. Rösoll(Kreis Duren), Bürgermeisteramt Birge zu Rölsdorf. Gemeindeozw. Bürgermeistereisekretär. 1600 M. Gehal, steigt bis 2100 M Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion ahen, Brieftraäger, 900 M. Gehalt. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kai erl. Oberpostdirektion Nachen, einige Pos- und Telegraphen ssestenten, 1500 M. Gehalt. Ort wird bei der Einbernfen e nimmt, Kaiserl. Oberpondirektion Aachen, Postschaffner, 900 M Geha.t. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpost direkt on Köln, Brieftraäger, 900 M. Gestalt, steigt bis 1500 M #rt wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Ortnird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Trier, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, stei t bis 1000 M. Ort wird bi der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Trier, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Ott wird bei der Einberufung bes#nimmt, Königl. Eisenbahndirektion in Si. Johann-Saarbrücken zehn Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienn, je 700 M. Gehalt, st igt bis 1000., event. bis 1400 bzw. 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
