<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389674</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oberst Leo f. In der Nacht vom 30. zum 31. Januar starb auf einer Erholungsreise in Florenz der rühmlichst bekannte Oberst Leo, s. Z. Batteriechef der 2. leichten Batterie Rhein. Feldartillerieregiments Nr. 8 in Köln. Seiner Verdienste wurden noch 25 Jahre nach dem Feldzuge durch ein Handschreiben des Kaisers Wilhelm II. nebst Verleihung des Kronenordens 2. Klasse gedacht. Von seinen Offizieren und Mannschaften, welche an seinem Ruhme 1870--1871 teilnahmen, leben heute noch 90 in treuem kameradschaftlichen Zusammenhalten, wovon etwa 30 in Köln und nächster Umgebung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Geschäftsverkehr am heutigen Maria-Lichteßtage unterliegt, da derselbe kein gesetzlicher Feiertag ist, keinerlei Beschränkung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Straßenbahnwagen findet man seit ein paar Tagen gelegentlich durch messingene Armlehnen die Sitztänke in zwei Hälften geteilt; dies soll allmählich allgemein durchgefuührt werden, um die Passagiere über den ihnen zustehenden Raumanspruch eindringlicher auszukaären. Damen und Kinder werden das gewiß besonders begrüßen, andre, die sich möglichst breit machen, wohl weniger. Dann aber wird auch die theoretische Bestimmung schueller ad absurdum geführt werden können, wonach auf die Hälfte einer Bank acht Kinder Platz finden sollen. Auf der Staatsbahn hat nachts 11 der Verkehrsordnung ein Kind, für dessen Beförderung bezahlt wird, auch wenn dies nur die Hälfte des Fahrpreises ist, Anspruch auf einen 1 Unfälle. Gestern morgen geriet in einer Schreinerei in der Nachenerstraße ein Schreiner mit einer Hand in eine Fraismaschine und erlitt erhebliche Verletzungen.-- In Köln-Deutz fiel einem Manne eine schwere Kiste auf den Kopf, wodurch der Getroffene erhebliche Verletzungen erhielt. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.-- Dort wurde ferner ein Mann ausgenommen, der in Glasscherben gefallen war, sowie ein junger Mann, der sich eine 10 Brand. Gestern vormittag entstand in einem Hause am Klingelpütz Feuer, das die Feuerwehr schnell löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Ein hiesiger Einwohner nahm am Samstagabend in selbstörderischer Absicht Gift. Der Ledensüde wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Zweigverein vom Roten Kreuz, Köln, hielt am Freitag abend auf seiner Geschäftsstelle in der Maximinenstrße die Schlußprüfung der ausgebildeten Samariter und Krankenpfleger ab. An den Samariterkursen nahmen zum größten Teil Lehrer der sigen Volksschulen und Eisenbahnangestellter teil. Um sachemäßes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Düsseldorf,.Febr.1904. Mit Recht wird der Rat gegeben, bei Zusendungen schamloser Offerten zum Staatsanwalt zu gehen. Hier ein Beispiel. Vor einigen Jahren erhielt ein Einwohner unseres Landkreises von einer Berliner Firma einen Pack Anzeigen unsittlicher Schriften der widerlichsten Art. Er schickte das Paket sofort an den Staatsanwalt in Düsseldorf. Ein paar Tage darauf erhielt er eine höfliche Benachrichtigung, die Sachen seien an die Berliner Staatsanwaltschaft weitergegeben. Nach etwa 14 Tagen lief ein amtliches Schreiben der Berliner Staats#kwaltschaft ein:"Wir danken Ihnen für Ihre Zusendung und teilen Ihnen mit, daß wir bei der betr. Firma Haussuchung gehalten und etwa 2000 Bände(!) unsittlicher Schriften konfisziert und vernichtet haben. Eine Verbandsmaterial sofort zur Verfügung zu haben, werden vom Zweigverein an die Volksschulen völlig ausgerüstete Samariterverbandskasten abgegeben, deren Leitung ein als Samariter ausgebildeter Lehrer übernehmen soll. In der Krankenpflege wurden drei Mitglieder des Deutschen Samaritervereins vom Roten Kreuz Mülheim a. Rh. geprüft, welche nach Vollendung eines theoretischen Kursus im Bürgerhospital zu Köln einen sechsöchentlichen praktischen Krankenpflegerkursus durchgemacht haben. Dieselben haben sich bereit erklärt, im Kriegsfalle als freiwillige Krankenpfleger auf dem Kriegsschauplatze zur Verwendung zu gelangen und stellen sich den Organen vom Roten Kreuz zur Verfügung. Generaloberarzt Dr. Poedecker sprach den Prüflingen im Namen des Obereräsidenten den Dank aus für die opferwillige Arbeit im Dienste der Nächstenliebe, während Professor Dr. Bardenheuer den Teilnehmern seine Anerkennung aussprach. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Aerztestreik ist nach genau einmonatlicher Dauer beendet. Es war bekanntlich uno zugestandenermaßen weniger ein wirtschaftlicher Kampf. d. h. ein Kampf um die Honorarsätze, deren Reformedürftigkeit auch von seiten der Kassen zugegeben war, als ein"Kampf um die Macht," zugespitzt im Kampf um das Prinzip der freien Arztwahl. Ueber die letz ere kann man sehr verschiedener Meinung sein; wir kennen Aerzte, die noch vor kurzer Zeit nichts davon wissen wollten, während sie in allen Parteilagern, auch im sozialdemokratischen, Anhänger hit. Daß in Köln dieser Streit mit dem Siege der Aerzte endete, ist nicht bloß auf ihr einmütiges Zusammenhalten und die scharfen Mittel zurückzugühren, welche sie während des Ausstandes in Anwendung brachten; die eigentliche Entscheidung führte erst das Einer isen der Aussichtsbehörde herbei. Es ist begreiflich, daß die Entscheidung der Regierung, welche den Vorständen der Krankenkassen eines der wichtigsten Rechte, nämlich das der Vertragsschließung, einfach aus der Hand nahm und kurzweg die freie Arztwahl einführte, tief verstimmend wirkte, umsomehr, als die Zuständigkeit der Regierung zur zwangsweisen Einführung der freien Arztwahl auf Grund dess 56 a vielfach bestritten wird, so noch dieser Tage in der Frankf. Ztg. Auerkennung verdient es, daß die bezüglichen Mitteilungen der städtischen Behörde an die Kassenvorstände einen entgegenkommenden Ton auschlagen. Schwierigkeiten bleiben auch jetzt noch genug. Beispielsweise muß erst die Zukunft zeigen, wie sich die in Aussicht genommene Abfindung der zugezogenen Aerzte ohne Belastung der Kassen durchühren läßt und ob überhaupt in absehbarer Zeit wieder normale Verhältnisse Platz greifen werden. Wie wir aus dem Stadtanzeiger ersehen-- uns gehen offenbar systematisch Berichte über Versammlungen der vereinigten Aerzte entweder gar nicht oder mit solcher Versätung zu, daß der Abdruck zwecklos sein würde-- hat am 30. Januar wieder eine Aerzteversammlung stattgefunden. In derselben sprach der Vorsitzende des Vertrauensausschusses sich sehr befriedigt aus und fügte bei:"Sache der einzelnen Kollegen sei es unn, sich des errungenen Erfolges würdig zu erweisen durch verständnissvolle Selbstzucht und gewissenhafteste Pflichterfuüllung im Dienste der Krankenkassen. An einem reichen Material werde man jetzt im großen Stile den Nachweis zu erbringen haben, daß die freie Arztwahl die Kassen nicht finanziell zugrunde richte, sondern sehr wohl mit einer gedeihlichen Fortentwickelung der Krankenversicherung in Einklang zu bringen sei, und in diesem Sinne müsse Köln vorbildlich werden für ganz Deutschland. Es sei der ernste Wille der vereinigten Aerzteschaft, Härten jeglicher Art zu vermeiden und durch ihr Verhalten zu bekunden, daß es in dem glücklich beendeten Kampfe zwar Sieger, aber keine Besiegte gebe; freilich sei die Vorbedingung zu einem ersprießlichen Zusammenarbeiten das nötige Entgegenkommen seitens der Kassenvorstände." Wir geben gern der Hoffuung Ausdruck, daß diese versöhnlichen Worte ungeteilte Beachtung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Sammlung päöstlicher Münzen, welche auf Veranlassung des Papstes auf der Weltausstellung in St. Louis zu sehen sein wird, dürfte zu den interessantesten Spezialausstellungen gehören. Ueber den außerordentlichen Wert dieser Sammlung schreibt einer der ersten amerikanischen Fachleute an den Präsidenten der Ausstellung Mr. Francis:"Die päöstlichen Münzen sind die schönsten und interessantesten ihrer Art. Seit dem letzten Jahrzehnt des achten Jahrhunderts, als Papst Hadrian der Erste das Münzrecht auszuüben aufing, bis heute, ist die Geschichte des Papsttums gewissermaßen in seinen Münzen geschrieben worden. Jeder Pontifex ist auf den von ihm ausgegebenen Münzen vorträziert. Fast durch tausend Jahre sind die päöstlichen Münzen in bezug auf Metallwett, gute Prägung und Dauerhaftigkeit die besten des europäischen Kontinents gewesen. Der verstorbrue Papst Leo XIII. war ein großer Freund aller Münzen und eifrig bemüht, die Vatikanische Sammlung zu ergänzen und zu vermehren."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Deutz,.Febr.1902. Die Humboldtkolonie beging gestern abend im Saale von Keep an der Wattstraße ein Fest von dreifacher Bedeutung, nämlich: die Erhebung der Gemeinde zur Pfarrei, die Einführung des bisherigen Hru. Rektors Engels als ersten Pfarrer und das fünfundzwanzigährige Bestehen des Kirchenbauverein. Der Saal war brechend voll und hätte noch einmal so groß sein können, um die Teilnehmer zu fassen. Hr. Rektor Theisen hieß die Festversammlung herzlich willkommen und legte die große Bedeutung der Feier nahe. Heute sei gleichsam der Schlußstein in das mühselige Werk eingefügt worden. Dem neuen Pfarrer legte er das Versprechen der Treue zu Füßen, um ihm sein schwieriges Amt zu erleichtern. Hr. Lehrer Palm feierte die Eltern des Seelsorgers. Zwei Knaben begrüßten hierauf denselben mit recht schön gesprochenen Gedichten. Hr. Umbe gratulierte im Namen der Gemeind.. Der Kirchenchor entbot unter Leitung des Hrn. Lehrers Schmitz einen musikalischen Willkommgrußß und der Liederkranz erfreute u. a. mit Beethovens. Die Ehre Gottes, welche er mit großer Bravour zu Gehör brachte. Ein liebreizendes Bild bot die Bühne, als auf ihr eine Engelschaar erschien, die Schutzgeister der Kirche versinnbildend. Einzeln traten die Kinder vor und ermahnten den neuen Hirten an seine Amtspflichten. Später traten die Kinder zu einem großen lebenden Bild zusammen und wurden mit Beifall überschüttet. Der Hauptlehrerin Frl. Kuhl gebührt alle Anerkennung für diese Leistung. Herr Lehrer Schumacher feierte den Bauverein und führte aus, daß 1876 die erste Schule erbaut worden sei. Die Naufrage wurde angeregt seit Herrn Pfarrer Schüllers Berufung nach Deutz. Als 1890 der Herr Kardinal Flicher die Schule in der Humboldtkolonie zuerst besuchte, sagte ein Kind ihm ein Gedicht auf, welches mit dem Wunsche schloß: Hilf uns eine Kirche bauen. Ein Plan, die damals überfluüssig werdende Notkirche in Mügersdorf über den Rhein zu transportieren, scheiterte an den großen Kosten. Die Jahre 1891--1895 seien Jahre heißen Kampfes gewesen, man habe sich dann an das Kultusministerium gewandt und eine Schenkung von 5000 M. erhalten. Auf Betreiben des hochseligen Weihbischofs Dr. Schmitz wurde zum Weihnachtsfeste des Jahres 1895 zum erstenmal in der Kolonie das h. Meßopfer gefeiert und zwar in einem Saale, welcher der Gemeinde sechs Jahre lang als Kirche diente. Redner schilderte dann noch den Empfang des ersten Seelsorgers Herrn Rektors Oefen, jetzigen Pfarrers in Ehrenfeld, wie endlich das Pfarrhaus an die Reihe kam und dann die Kirche. Seine Rede klang aus in heißem Danke gegen alle Stifter, Wohltäter und die Sammler. Den Mitgliedern, die 25 Jahre dem Bauverein angehören, wurde eine bleibende Erinnerung gewidmet. Von gemeinschaftlichen Liedern seien besonders erwähnt Dem Pfarrer und das Lied vom Kirchenbauverein. Letzteres behandelte in 20 Strophen die ganze Vergangenheit der Gemeinde.-- Vor drei Jahrzehnten war weder von dem Namen Humboldt noch von der Kolonie etwas bekannt. Vereinzelte Häuschen am Deutzer Glacis bildeten die ersten Anfangsgründe derselben im Verein mit unzähligen, ausgedehnten Zi geleien. Heute ist die Humboldtkolonie zu einem ansehnlichen Stadtteil angewachsen, die Schule hat inzwischen vergrößert werden müssen und es entfaltet sich eine stets mehr und mehr zunehmende Bautätigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
