<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389679</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37 sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Reiter der Schutztruppe aus Deutsch-Süwestafrika mit den verbündeten Bast rds auf Patrouille; Oberst Leutwein, Gouverneur von Deutichsudwestafrika. Ferner sind ausgestellt: mehrere Darstellungen von Korea und seiner Hauptstadt; u. a. der Kaiser von Korea im Thronsal zu Söul, die Promenade des Kaisers, Ansichten der deutsch n Gesandtschaft in Söul mit einem Teil der amerikanischen Kirche eine belebte Straße in Sönl, der dortige Bahnhof und das dortige japanische Konsulat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u Englücksälle. Vorgestern abend fiel in einem Hause in der m unsgasse ein Mann die Treppe hinunter und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An der Biberstrße kam ein Mann zu Fau und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern nachmittag stürzte am Alten Ufer ein Arbeiter von einem Gebäude, das abgebrochen wurde, und zog sich nicht unerhebliche Rückgratverletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Georgstrße kam gestern nachmittag ein Junge zu Fall und brach einen Arm. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital Dort sand noch ein Mann Aufnahme, der sich bei einer Schlägerei einen Armbruch zugezogen hatte. 82446 als vorzügliches und wirksames Publikationsorgan erwiesen Verbreitung in Röln ur" seinen Vororten: bei billigster Berechnung die dichteste örtliche Arnoldshone, Bayenchal, Bickendorf. Braunsfeld, Deutz, Ehrenfeld, Holweide, Humboldt-Colonie, Kalk Marienburg, Gelaten, Merheim, Mülheim(Rhein), Mügersdorf, Niehl, Nippes, Poll, Riehl, Rodenkirchen, Schnellweide, Sülz, Vingst. Weisshaus. v. d. Zungen-Kolonie Auserdem ist der Kölner Local-Anzeiger in nachfolgenden Orten verbreitet: Auf Anstehen der Erben der zu Cöln verlebten Witwe Josef Salm, Eva geb. Lederer, wird der Unterzeichnete am Montag den 8. Februar 1904, nachmit3 Uhr, zu Cöln in der Restauration Comp, am Neumarkt Nr. 16 die zum Nachlasse gehörigen Juwelen und Schmucksachen, als: goldene Herren- und Damenuhren, goldene Ketten, Broschen, Ringe, Ohrringe, Vorstecknadeln, Hemdenknöpfe mit Brillanten und sonstige Edelsteine, sodann eine Partie silberne Gabeln, Löffel, Messer, Schalen, Bestecke Einsätze usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Die nächste volkstümliche Vorstellung zu ermäßigten Preisen findet am Dienstag im Neuen Theater statt. Zur Aufführung gelangt Goethes"Iphigenie". Es wird nochmals darauf aufmerksam gemacht, daß die Preiseräßigung sich auf sämtliche Plätze erstreckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diedenhofen,.Febr.1904.(Draßaber.) Heute früh wurde der vor dem hiesigen Pulverschuppen stehende Posten, Musketier Eichhorn von der 10. Kompagnie des 3. Lothringischen Infanterieregiments Nr. 135, erschossen ausgefunden. Im geladenen Gewehre des Postens fanden sich die Patronen vollständig, nicht abgeschossen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Preßzur,.Febr.1904.(Drahtber.) Nach einer Mitteilung von wohl informierte Seite stellen sich die von Blättern gemeldeten Ausschreitungen vou Soldaten des 5. Husarenregiments in Preßburg als ein Elzeß betrunkener Soldaten heraus. Die Mitteilung, daß ein Offizier bei der Festnahme der Husaren zu Boden geworfen und mißhandelt worden sei, beraht auf Erfindung m a Haag,.Febr.1904.(Drahtber.) Die Regierung erhielt dem B. Lok. Anz. zufolge aus Batavia die Bestätigung der Meldung von einem Ausbruch des Vulkans Meravi. Der Aschenregen e die ganze Umgegend. Die Verluste sind ungeheuer. Zwölf Meuschen sind lebendig verbrannt. Die Zahl der Verwundeten ist sehr groß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
