<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389642</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Außer der für Donnerstag den 7. d. anberaumten Sitzung ist eine solche auf Freitag den 8. d. angesetzt worden. Eine weitere auf die Tagesordnung gesetzte Vorlage betrifft die allgemeinen Bestimmungen für die städtischen Arbeiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>i Unglucksfälle. In der Gasfabrik in Ehrenfeld fiel einem Dachdecker beim Abladen ein etwa fünf Zentner schweres Faß Teer auf den Leib, wodurch der Mann schwere Verletzungen erlitt. Der Verungluückte kam ins Franziskushospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf der Weyerstraße kam eine Frau zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern nachmittag fiel in der Florastraße ein Mann und zog sich einen Beinbruch zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern vormittag verbrannte sich in einem Hause an der Spulmannsgasse ein 18 Monate altes Kind mit heißem Wasser so erheblich, daß es ins Kinderhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl oder Verlust. Der P lizeibericht meldet: Am Samstagnachmittag erhob ein hiesiger Geschäftsmann auf einem Bankinstitute mehrere tausend Mark in Scheinen und Gold, steckte das Geld in die äußere Tasche des Ueberziehers und benutzte dann die Straßenbarn von der Post bis Rudolfplatz. Er vermißte, zu Hause angekommen, die Scheine; er erinnerte sich, daß bei der Post zwei Herren mit ihm den Straßenbahnwagen bestiegen hatten, die, als er unterwegs vom Vorderflug nach dem Hinterflur umstiess, ihm folgten und mit ihm den Wagen wieder verließen. Einer der Herren hatte ihn unterwegs dadurch belästigt, daß er sich mehrfach an ihn gelegt hatte. Es besteht die Vermutung, daß diese beiden Männer den Diebstahl ausgefuhrt haben, nachdem vielleicht einer von ihnen in dem Banklokal beobachtet hatte, wohin das Geld gesteckt worden war. Die Leute werden wie folgt beschrieben: der eine ist 1,80 Meter groß, 35--40 Jahre all, von kräftiger Statur, hat dunkelblondes Haar und kurzen dichten Schnurrbart. Er trug einen dunkelblauen Ueberzieher, Pelzkragen, steigen schwarzen Hut. Der zweite ist etwa 1 45 Meter groß, etwa 20 Jahre alt, schlank, ohne Bart; er trug hellgrauen gestreiften Ueberzieher, weichen schwarzen Hut, schwarzwollene Handschuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Kölner Funken-Artillerie eröffnete am Sylvesterabend im hübsch dekorieren Viktoriasaale ihre dieseährigen Veranstaltungen. Unter Leitung ihres neuen Präsidenten Hrn. Pet. Schmitz entfaltete sich schon gleich zu Anfang der Sitzung die fröhlichste Stimmung. Nach seiner Vorstellung begrüßte der Präsident zuerst den fruheren Präsidenten und Kommandanten Aloys Hamecher und ehrte ihn in gebührender Weise, worauf Hr. Hamecher in warmen Worten an das Korps appellierte treu zu seinem Nachfolger zu stehen. Hr. Leo Hubrich erliessß in seinem hübschen Liedchen einen Mahnruf an die Gesellschaft. Hr. Franz Chorus hielt Rückblicke auf das verflossene Jahr und erntete dafür wie auch für ein von ihm verfaßtes Liedchen reichen Beifall. Jupp-Hannes vun Klein-Bullesheim stellte in der Person des Hru. Pprich große Anforderungen an die Lachmuskeln der Anwesenden. Hr. Peratowsky erntete mit seinen hübschen Gesangvorträgen vielen Beifall. Hru. Kellers Liedchen Hurra dä Fasteleer erzielte durchschlagenden Erfolg. Die besten Leistungen boten Hr. Blatzheim als Student und Frau Millewitsch als Sarah Bernhard, welche für ihre Darbietungen gebührend ausgezeichnet wurden. Die Neujahrsbegrüßung und ein Tantchen beschlossen die Veranstaltung, welche der neue Präsident vorzüglich leitete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>) In Cantans Panoptikum präsentirt sich zur Zeit dem Publikum ein Kapitän Vetro, ein geborener Amerikaner, als Giftessen. Seit Barnum Zeiten ist man ja im allgemeinen bei Vorstellungen amerikanischer Künstler etwas vorsichtig geworden. Wir haben uns indessen die von Mr. Vetro dargebotenen Experimente sehr genau angesehen und in Gesellschaft zweier anderer Herren mit ihm an seiner Tafel Platz genommen. Das dort fertiggestellte Diner sah sehr vielseitig aus. Da gab es eine Petroleumsuppe mit brennendem Sägemehl, die vor unseren Augen gemischt und von Mr. Vetro mit gutem Appetit heruntergeöffelt wurde. Als Tischwein nahm der Kapitän, welcher seine Gäste und Zuschauer mit gutem Humor zu unterhalten wußte, dann ein Gläschen Indigoauflösung, die ihm nicht die geringsten Beschwerden machte. Es folgte ein Kokskotelett. Uns lief das Wasser im Munde zusammen, als wir sahen, mit welcher Herzhaftigkeit unser Gastgeber an dem harten, scharfkantigen Stück herumbß, die Brocken mit seinen tadellosen Zähnen zermalmte und dann hinunterschluckt. Als angenehme Beigabe leistete er sich einen ordentlichen Schluck Strychninauflösung, die in unserem Beisein hergestellt wurde. Sie muß wohl den Appetit des Giftmenschen noch gereizt haben, denn als Nachspeise leistete er sich noch einige Glasscherben mit Stückchen von einem irdenen Blumentopf. Das Menn schien den Kapitän nicht im geringsten angegriffen zu haben, denn er erbot sich auch noch, einige Stearinlichter mit Vitrioltunke oder Brikettbraten mit Grüspan zu verspeisen. Doch wir hatten genug gesehen und müssen mit Ben Akiba bekennen: das ist noch nicht dagewesen! Zweifellos ist Kapitän Vetro, der 1868 in Chikago geboren wurde, ein Rätel für die medizinische Welt wie für die Wissenschaft überhaupt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Panoptikum hat ein wohlgelungenes Wachsporträt des Papstes Pius X. und in seinen unteren Räumen noch eine andere interessante Sehenswuürdigkeit aufgenommen: Edison elektrisches Theater, ein für Groß und Klein gleich interessantes Bild, das uns einen Tag im amerikanischen Felsengebirge erleben läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>-- Stimmt an das Lied der Lieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>"Eureka" Lob und Hochgesang-- schallt tausendältig wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kirchliches. Heute abend werden von--7 Uhr im Dom zur Vorfeier des h. Dreikonigenfestes sämtliche Glocken, auch die Kaiserglocke, geläutet werden. Am Mittwoch den 6. Januar wird der Herr Kardinal das feierliche Pontificalamt celebrieren und nach demselben den päöstlichen Segen erteilen. Nachmittags wird Se. Eminenz die feierliche Komplet abhalten. Am Festtage wird der h. Dreiönigenschrein am Pfarraltar an der Vierung ausgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfall. Am Samstag, den 2. d, abends, wurde in der Großen Budengasse von einem Wagen ein Handwagen derart angefahren, daß letzterer mit dem Vorderteile ein drei Meter breites Schaufenster entzwei schlug. Als ein Glück ist es zu bezeichnen, daß der Führer des Handwagen die Geistesgegenwart hatte, den Anprall gegen das Feuster nach Möglichkeit abzuschwächen, da andernfalls eine zwischen Schaufenster und Handwagen gehende Frau zweifelsohne von dem Handwagen durch die große Scheibe gedrückt worden wäre. Auf ähnliche Weise sind an demselben Hause in letzter Zeit drei große Spiegelscheiben gertrümmert worden. Eine am 7. v. M. gertrümmerte Scheibe wurde am Vormittag des 2. d. durch eine neue Scheibe ersetzt. Die am 2 d. abends verungluückte Scheibe war ebenfalls erst vor einigen Wochen als Ersatz für eine gertrümmerte Scheibe neu eingesetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Bildhauer wegen Diebstahls und Zuhälteren; zwei Dirnen wegen Diebstahls; ein Hausknecht und ein Fuhrmann wegen schweren Diebstahls; ein Schuhmacher wegen Sittlichkeitsverbrechen; ein Tagelöhner wegen Betrugs; eine Witwe wegen schwerer Kuppelei; ein Kutscher wegen Betrugs, letzterer kaufte in einem W renhause größere Posten Ware verschiedener Art, bezahlte den kleinsten Betrag an der Kasse und heftete nachträglich sämtliche Bous zusammen, um die Ware an der Ausgabestelle zu erlangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gefunden wurden: In der Lindenstraße ein Pompadour; auf dem Zülpicherplatz eine Vorstecknadel; in einem Theaterrestaurant ein Portemonnaie mit Inhalt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums Glockengasse 30--, Zimmer 17 zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein Kölndeutz hielt seine Weihnachtsfeier am Sonntagabend unter großer Beteiligung seiner Mitglieder und Freunde ab. Nach einem gemeinschaftlichen Liede hielt der Vereinspräses, Herr Kaplan Spoelen, eine auf das Fest bezügliche Ansprache. Ein von vier kleinen Mädchen vorgefuührtes Krippengespräch leitete zu den Bühnendarstellungen über. Das lebende Bild: Mariä Verkündigung, bereitete vor auf das nun folgende Bühnensück. Dieses wurde ebenfalls von Kindern aufgefuhrt und verfehlte seine Wirkung nicht. Lebhafter Beifall wurde den kleinen Daruellern zu teil. Vor allem gebührt Dank der Lehrerin Fräulein Marhofer, welche die Einübung der Kleinen übernommen hatte. Herr Pfarrer Dechant Schüller nahm im Laufe des Abends Veranlassung, seiner Freude über das Wachstum des Vereins und den Verlauf des Festes Ausdruck zu geben, forderte zu weiterer Tätigkeit auf und widmete d m Verein ein Hoch. Nachdem Herr Kaplan Spoelen allen Mitwirkenden gedankt, forderte das Ehrenmitglied Herr F. Lahr die Mitglieder auf, alles einzusetzen, um den Zielen des Vereins näher zu kommen. Der Abend schloß mit einer Verlosung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>med Sehreger sagt:"Vom 4. 5. Lebensjahre an können die Dr. Meu. beütobel Kinder als reif zu Turnübungen betrachtet." Die Oberleitung: Städt. Turnlehrer Weidner und Frau Weidner, gepr. Turnlehrerin, Mauritiuswall 54. e Turnſtunden: Mittwochs und Samstags--6 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
