<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389662</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Metz. 22.Jan.1904.(Prahtber.) Das Oberkriegsgericht des 16. Armeekorps verhandelte gegen den Leutnant Schilling vom Metzer Infanterieregiment Nr. 98, der vom Kriegsgericht der 33. Division wegen Soldateumißhandlungen in annähernd 700 erwiesenen Fällen von etwa 1000, deren er beschuldigt war, zu 15 Monaten Gefängnis und Dienstentlassung verurteilt worden war, gegen welches Urteil er Berufung eingelegt hatte. Das Oberkriegsgericht erkannte nach läusserer nichtöffentlicher Verhandlung auf ein Jahr und ein Tag Gefängnis, was jedenfalls Dienstentlassung zur Folge hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Steuerveranlagung. Verschiedene Steuerzahler, die das Glück genießen, selbst sich einsahätzen zu müssen, ersuchen uns, einem Wunsche Ausdruck zu verleihen und versichern uns im voraus"des Dankes weiter Kreise". Bekanntlich wird jedem Steuerzahler nur ein Formular für die Abgabe der Deklaration von dem Vorsitzenden der Veranlagungskommission üversandt. Wenn ihm dieses verungluückt, sei es durch einen Tintenklecks, öfteres Verschreiben oder dgl., so ist guter Rat teuer. Da ist denn der Wunsch, noch ein zweites Formular zur Verfügung zu haben, gewiß begreiflich Man gebe also Steuerzahlern nicht ein, sondern zwei oder drei Formulare. Das eine könnte dann für den Entwurf, das zweite für die Reinschrift und das dritte für eine Abschrift verwendet werden. Die so gebotene Bequemlichkeit wäre vielleicht geeignet, die Lust am Einsahätzen und Zahlen zu erhöhen, und so wurde der Fiskus ja für seine Mehrausnimmt einen alten schwächlichen kath. Mann in Pfl ge und zu welchem Preise? Off. unter H J 14 an die Annahmestellen Seb. Güsten. Drususgasse 1A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Humboldtkolonie, welche vor kurzer Zeit zur Pfarre erhoben worden, hat nunmehr in der Person ihres bisherigen Pfarrverwalters, des hochw. Hru. Rektor Engels, ihren ersten Pfarrer erhalten. Die kirchliche Einführung wird am Sonntag, nachmittags 4 Uhr, durch den Hru. Dechanten Schüller von Deutz erfolgen. Eine weltliche Feier wird am folgenden Sonntag stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>A Englücksälle. In einem Hause am Apostelnkloster zog sich ein Knabe durch Sturz von der Treppe einen Armbruch zu -- Gestern vormittag fiel in der Zülpicherstraßeein Sülz von einem Wagen und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er in seine Wohnung gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Fabrik zu Deutz geriet gestern morgen ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und trug so erhebliche Verletzungen davon, daß er ins Deutzer Hospital ausgenommen werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Bürgerhospital wurde ein Zimmermann von hier aufgenommen, der in Liblar von einer Leiter gefallen war und sich einen Beinbruch zugezogen 00 Körperverletzung. Am Donnerſtagabend brachte in einem Hause in der Bonnerstraße ein Ehemann seiner Frau so erhebliche Kopfverletzungen bei, daß sie dem Bürgerhospital übergeben werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dichter Nebel lag vorgestern und gestern in den frühen Morgenstunden auf Stadt und Land. Auf dem Rheine konnte die Schiffahrt nur mit der größten Vorsicht betrieben werden. Der Wasserstand geht anhaltend stark zurück; der hiesige Pegel zeigte heute morgen 8 Uhr 2,51 Meter. Die Temperatur betrug um diese Zeit-- 1 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltet seinen dieseährigen karnevalistischen Gesellschaftsabend am Sonntag im großen Lesesaale, und hat sich dazu eine Reihe der bewähärtesten Redner gesichert. Das Liederheft ist mit prächtigen dichterischen Spenden ausgestattet; auch fehlt es nicht an heiteren Slogesängen, Duetten und Terzetten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Steuerveranlagung. Verschiedene Steuerzahler, die das Glück genießen, selbst sich einsahätzen zu müssen, ersuchen uns, einem Wunsche Ausdruck zu verleihen und versichern uns im voraus"des Dankes weiter Kreise". Bekanntlich wird jedem Steuerzahler nur ein Formular für die Abgabe der Deklaration von dem Vorsitzenden der Veranlagungskommission üversandt. Wenn ihm dieses verungluückt, sei es durch einen Tintenklecks, öfteres Verschreiben oder dgl., so ist guter Rat teuer. Da ist denn der Wunsch, noch ein zweites Formular zur Verfügung zu haben, gewiß begreiflich Man gebe also Steuerzahlern nicht ein, sondern zwei oder drei Formulare. Das eine könnte dann für den Entwurf, das zweite für die Reinschrift und das dritte für eine Abschrift verwendet werden. Die so gebotene Bequemlichkeit wäre vielleicht geeignet, die Lust am Einsahätzen und Zahlen zu erhöhen, und so wurde der Fiskus ja für seine Mehrausvom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zu dem diamantenen Jubelfest der Großen Karnevalsgesellschaft ist eine in sehr sinniger Weise entworfene Medaille ausgeführt worden, welche für jeden eine schöne Erinnerung bilden wird. Die Medaille zeigt auf der einen Seite das vorzüglich gelungene Porträt des Präsidenten Jean Jörissen, wozu der junge Künstler, Hr. Franz Löhr, das Modell hergestellt hat. Die Ausführung der Gravierarbeiten lag in den Händen des Hrn. Frz. Chr. Hamm, dem die Wiedergabe des Porträts aus bezeichnet gelungen ist 1 Große Köln-Aehrenfelder Karnevals-Gesellschaft. Zu der dritten Sitzung hatte sich wieder eine so große Anzahl Närrinnen und Narren eingefunden, daß der große Saal voll besetzt war. Nach einer herzlichen Begrüßung des Präsidenten Hanquet trat man gleich ins karnevalistische Fahrwasser und v. Miros Lied Am prasselnden Herd zündete und schuf gleich die rechte Stimmung. Von Rednern hörte man nur die besten, und wem die Palme des Abends gebührte, läßt sich nur schwer feststellen, einer übertraf den anderen. Wir neunen die Herren Ziel. Ferd. Weber, Fußwinkel, Fries und Hanstein, Schmitzen Henn, Vorbach. Als Konzertsänger boten die Herren Pfeiffer und Tokat ihr bestes. Mit humoristischen Vorträgen erfreute Herr Mollenbeck die Narrenschar. Alles in allem war es eine Glanzsitzung, zu der auch nicht am wenigsten die gemeinschaftlichen Lieder der Herren Cosson, Kirsch, Siebertz, Wolff und Holzenhauer beitrugen. Die Gesellschaft wird sich mit den Nummern Fuß- und Reitergruppe Streitende Sänger und den Wagen Preise und Drachenfels und Wolkenburg am Rosenmontagszug beteiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltet seinen dieseährigen karnevalistischen Gesellschaftsabend am Sonntag im großen Lesesaale, und hat sich dazu eine Reihe der bewähärtesten Redner gesichert. Das Liederheft ist mit prächtigen dichterischen Spenden ausgestattet; auch fehlt es nicht an heiteren Slogesängen, Duetten und Terzetten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
