<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389658</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gott, das-- das-- Vater, dann gibt es ja einen "Den nehme ich auf mich," sagte Bernstorff kurz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>*. Brände. Vorgestern abend entstand in einem Hause in der Nnostraße ein kleiner Zimmerbrand, der bei Ankunft der Feuerwehr bereits gelöscht war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mittags wurde die Feuerwehr nach der Spichernstraße gerufen, wo in einem Hause ein Zimmerbrand ausgebrochen war. Die Wehr war etwa 20 Minuten tätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nach Mittag wurde die Feuerwehr nach Wißmannstraße 5 alarmiert wegen eines Kaminbrandes. Ein Eingreifen der Wehr war nicht nötig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vormittags entstand in einem Hause an der Sechzigstraße ein Kaminbrand, welcher von der Wehr gelöcht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfallen. Am Samstag früh wurde in der Ulrichgasse ein älterer Herr von zwei Strolchen angefallen und zu Boden geworfen. Der Herr war einige Angenblicke betäubt; als er sich wieder erholt und erhoben hatte, waren die Straßeräuber verschwunden, und mit ihnen seine Uhr nebst goldener Kette und das Portemonnaie mit einem ansehnlichen Geldbetrage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern mittag gegen 12 Uhr wurde an der Burgmauer ein etwa zehnähriger Junge von An den Domin.- kanern von einem Straßenbahnwagen erfaßt und eine Strecke weit mitgeschleift. Der Kleine, welcher außer einem rechtsseitigen Oberschenkelbruch noch schwere Verletzungen am linken Bein davongetragen hatte, wurde nach Anlegung eines Notverbandes ins Vinzenzhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln. 19.Jan.1904. Der Rhein fällt langsam, nachdem der Wasserstand gestern vormittag die Höhe von.70 Meter erreicht Ame Gestern abund zeigte der Pogen.61 Mater. Dus zeigte gestern als niedrigsten Stand+.2 Grad Celsius, um die Mittagszeit+.8 Grad bei hohem Barometerstande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 21. Februar d. J. findet die goldene Hochzeit der Eheleute Joh. Eichdorf und Anna Kath. Eichdorf, geb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der sechste Kölner Volksbildungsabend, veranstaltet von den katholischen Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln, wurde vorgestern abend im großen Gürzenichsaale abgehalten. Als Thema war für dieses Mal gewählt worden: Köln in Sage und Geschichte. Ueber den seitherigen Veranstaltungen schwebte ein so glücklicher Stern, daß der Zudrang zum gestrigen Abend wieder ganz gewaltig war. Gewiß übte auch das vom Komitee mit großem Geschick gewählte und durchgearbeitete Thema seine Zugkraft aus. Und die Erschienenen wurden befriedigt, mochten ihre Erwartungen noch so hoch gespannt sein. Nach einem herzlichen Begrüßungsworte des Hrn. Rektor Schumacher hielt Hr. Mittelschullehrer Mauel einen Vortrag über die Stadt Köln, wie sie in der Sage und Geschichte uns begegnet. Er schilderte die erste Gründung einer Rheinfeſtung durch Cäsar, die Gründung Köuns durch Agrippa und verfolgte deren Schicksale in den wichtigsten Ereignissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Frist zur Abgabe der Steuererklärungen endigt am Bei der städtischen Sparkaffe betrugen die Einlagen vom 15. v. M. 64 539095., bis zum 14. d. M. wurden 3431917 M. eingezahlt und 2850611 M. zurückbezahlt, so daß am 14. Januar 1904 ein Gesamtbestand von 65 120 401 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
