<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389683</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Sondervertrag im Kölner Schneidergewerbe, welcher am vorigen Samstag, wie schon mitgeteilt, abermals das Gewerbegericht beschäftigt hat und nunmehr beseitigt ist, wird uns vom Ortskartell der christlichen Gewerkschaften geschrieben: Die Rheinische Zeitung sucht ihren Lesern den ehemaligen geheimen Sondervertrag mit den Großkoufektionsfirmen jetzt sogar als eine Art Großtat darzustellen, indem sie schreibt:"Ein wunderlicher Arbeiterverrat, bei dem die Verrathenen in einem halben Jahr 10000 Mark mehr an Lohn einnehmen." Von den unsererseits aufgestellten Behauptungen widerlegt das sozialdemokratische Blatt auch nicht eine einzige. Es muß daher, nachdem die Sache aus der Welt geschafft ist, festgehalten werden: 1. Obwohl die Lohnbewegung vom christlichen und sozialdemokratischen Schneiderverband gemeinsam geführt wurde, gingen ohne Wissen der christlichen Vertreter, der übrigen Gehüleenschaft und der Arbeitgeber, zwei sozialdemokratische Lohnkommissionsmitglieder hin und trafen mit den Großkonfektionsfirmen besondere Abmachungen. Gegenüber den Großkonfektionsfirmen waren diese ein Sondervertrag, gegenüber den übrigen Gehülfen und Arbeitgebern ein Geheimvertrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Oeffentliche Bürger- und Protestversammlung. Herr Dr. Goldberg teilt uns mit, daß er am Sonntag in der Versamm lung im Krystallpalast nicht gesagt habe, daß, wenn man sich durch den Eingriff in die Selbstverwaltung jetzt geschädigt sehe,"so sei das dem Trotz und dem Eigensinn der Kassenvorstände zu verdanken." Nicht von einem Trotz der Kassenvorstände, sondern von dem etwas eigensinnigen Vorgehen des Vorstandes des Krankenkassenverbandes habe er gesprochen, ohne aber selbst damit irgend einen Vorwurf erheben zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Sehr passend stellt Direktor E. Böhm in dieser Woche und zwar zum erstenmale: Karneval in Nizza und als Zugabe Monaco mit Monte Carlo aus. Mau hat unn Gelegenheit, Vergleiche anzustellen zwischen unserem und dem dortigen Karneval. In acht Bildern(Nr. 17 bis 25) wird das Karnevalstreiben in Nizza vorgefuührt. Vor allem fehlt demselben die Hauptkummer"Viel Volk"; denn die Zuschauer sind recht dünn gesät. Der Hauptsaß scheint darin zu bestehen, Kolossalfiguren mit dicken Wasseröpfen spazieren zu fahren. Auch Eleganz vermißt man bei dem Maskenzug; diese findet man indes bei dem Blumenkorso. Außer diesen Festdarstellungen enthält der Zyklus viel Schönes und Jnt pressantes. Er bringt aber nicht nur die fast onablen Promenaden und Anlagen, die prächtigen Hotels usw., sondern auch Szenen aus dem Alltagsverkehr, so das Leben und Treiben auf dem Gemüse- und Blumenmarkt, Wäscherinnen bei der Arbeit. Eine prächtige Nummer(37) ist der malerische Sonnenuntergang bei ruhigem Meere, ein entzuückendes Bild. Interessant sind die Aufnahmen von Monte Carlo, wo man u. d. das Palais des Fürsten von Monaco sieht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern nachmittag fiel in Lindenthal ein Kind aus einer Schaukel und erlitt erhebliche Knieverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Moltkestraße stürzte gestern abend ein Radfahrer und verletzte sich erheblich an einer Hand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern nachmittag fiel in einem Hause an der Spulmannsgasse ein Kind von einem Stuhl und brach einen Arm. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntagmittag im Konzertsaale der Bürgergesellschaft seine zweite Generalversammlung bzw. Monatsversammlung ab. Den Vorsitz führte der bisherige zweite Vorsitzende, Hr. Apotheker Rud. Schneider, welcher den zahlreich erschienenen Mitgliedern herzlichen Gruß entbot. Nach dem Berichte des Hrn. van Houten haben die Kasseurevisoren die Kassenverhältnisse eingehend geprüft und alles stimmend gefunden. Die Einnahmen betrugen 1849., die Ausgaben 1635 M. Dem Kassierer, Hru. Kalender, wurde Entlastung ert.ilt und vom Vorsitzenden herzlichster Dank ausgesprochen. Die Verteilung der Aemter im Vorstand ist in der Weise geich heu, daß zum ersten Vorsitz uden Hr. Apotheker Schneider, zum zweiten Vorsitzenden Hr. Weyland gewählt wurde. Hr. Schneider dankte für das ihm bewiesene Vertrauen, lehnte aber das Amt als erster Vorsitzender ab und benügte sich mit dem stellvertretenden Vorsitz. Der Presse widmete Hr. Schneider für das dem Vereine bewiesene freundliche Wohlwollen herzliche Dankesworte. Der Vorstand ist nunmehr in folgender Weise zusammengesetzt: 1. Vorsitzender Hr. Weyland, 2. Hr. Schneider; 1. Schriftführer Hr. P. J. Roßbach, 2. Hr. Lehrer Aug. Hermes; Sch nzmeister Hr. Kalender; HH. Bornheim und Kramer Bibliothekare, Wilms und Voß Beisitzer. Hr. Weyland übernahm das Amt des ersten Vorsitzenden mit der Bitte um allseitige Unterstützung. Hr. Kunst- und Handelsgärtner Voß hielt dann einen interessanten Vortrag über die Kultur des Veilchens und dessen vielfache Verwendung. Diejenigen Mitglieder, welche dem Vereine im vorigen Jahre mehrere neue Mitglieder zuführten, erhielten als Anerkennung eine Ehrenurkunde. Zum Schlusse wurde unter die 179 anwesenden Mitglieder eine stattliche Zahl schöner Pflanzen aus der Kunst- und Handelsgärtnerei von P. J. Roßbach frei verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hr. Kardinal Fischer wird sich Mittwoch morgen nach Berlin begeben, um in das Herrenhaus eingeführt zu werden und an den Beratungen, welche am 12. d. wieder ausgenommen werden, teilzunehmen. Am Sonntag ist derselbe zum Kaiser befohlen und wird von ihm in Andienz empfangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheindampfschiffahrt. An den drei Karnevalstagen fährt ein Sonderschiff. mit allen Zwischenstationen verkehrend, von Königswinter ab 8,30 Uhr nach Köln. Die Rückfahrt erfolgt abends 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>c Schlägereien. In der Schnurgasse wurde am Montag in einer Schlägerei einer der Bet iligten durch drei Messerstiche in den Kopf erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Fäbergasse wurde bei einer Keilerei einer der Streitenden mit einer Flasche nicht unerheblich verletzt. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einer Wirtschaft wurde am Samstag ein angetrunkener Mann von einem anderen Manne die Treppe hinuntergestoßen, wodurch der Mann erhebliche Verletzungen erlitt. Ein Samariter leistete dem Verletzten die erste Hülfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Am Montagabend schlich sich in der Pivinstraße ein angetrunkener Mann in ein dort gelegenes Haus und bedrohte die Hausbewohner. Zwei einschreitenden Schutzleuten leistete der Mann Widerstand, wurde aber schließlich überältigt und ins Polizeigefaängnis gebracht. Durch den Vorfall war ein Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schneider und ein Schuster wegen gemeinschaftlichen Diebstahls in einem Schuhwarengeschäft; ein Grundarbeiter wegen gefährlicher Körperverletzung; ein Betonarbeiter, ein Droguist und ein Installateur auf Grund Haftbefehls; ein Schüler wegen Diebstahlsversuch. Letzterer hat versucht. Automaten mittels Nachschlüssel zu öffnen, um das darin vorhandene Geld zu stehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Vaterländische Frauenverein, Zweigverein Köln, hat beschlossen, den Rein rtrag seiner letzten Festvorstellung in Höle von 33200 M. wie folgt zu verwenden: 30000 M. werden zu einem bestimmten stadtöluischen Zwecke zurückgelegt und die dann verbleibenden 3200 M. gelangen unter die nachstehenden Wohltätigkeit sanstalten zur Vert hlung: Kölner Blinden-Fürsorgeverein, Kölur Wohltässigkeitsverein, Kölner Verein für Volkswohl, Magdalenenstift, Marienheim, St. Josefsstift. Asyl für arme Knaben, Verein für jüdische Krankenpflegerinnen, Verein für Kinderworte im nördlichen Stadtteil, Verein für Kinderworte im südlichen Stadtteil, Witwen- und Waitenfonds des städtischen Orchesters, Wöchnerinnenasylverein, Wohltässigkeitsverein Meisterschaft, Zweigverein vom Roten Kreuz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>I dessen Intelligenz durch Riesenohren und blöde Augen äußerlich gekennzeichnet war. Der unveraüstliche Redner gab in seinem Vortrage wieder eine Fülle geistreicher Pointen zum Besten, so daß die Heiterkeit der Corona auf da- höchste stieg. Nochmals sang man Franz Rings Abschiedslied und mit dem Gelöbnis auf Wiedersehen wurde das letzte dieseährige Zunftgelage geschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Wohltätigkeitsveraustaltung der Narrenzunft findet bekanntlich am Karnevalssonntag, nachmittags 4 Uhr, im Gürzenich statt. Auch in I diesem Jahre wird diese Sitzung zu einer äußerst glänzenden ausgestattet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>älteres zuverlässiges Rüchenädchen in ruhigem kl. kinder! Hau shalt bis 1. März oder früher gesucht Offert. u. Nr. 99 an die Annahmet. A. Klack. Gereonsdriesch 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
