<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389660</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Streit zwischen Krankenkassen und Aerzten bildete den Gegenstand der Besprechung in der jüngsten Versammlung des Vereins der nationalliberalen Jugend. Den einleitenden Vortrag hielt Herr Dr. med. Mastbaum. Er gab einen Ueberblick über die Gründe, welche die jetzige Aerztebewegung verursacht hätten und beschäftigte sich dann mit den Hauptforderungen der hiesigen Aerzte, als deren wichtigste er die freie Arztwahl bezeichnet; die von den Krankenkassen abgelehnt sei, während dieselben bezüglich des Honorars entgegengekommen seien, wenn auch nicht genügend, da hiernach die Einzelleistung mit nur 40 bis 50 Pfg. vergütet würde; bezüglich des Schiedsgerichtes seien die Kassen befriedigend entgegengekommen. Redner beschäftigte sich dann eingehend mit der strittigen Frage der freien Arztwahl: eine vollständig freie, schrankenlose Arztwahl würde allerdings in kurzer Zeit den Ruin der Kassen herbeiühren. Diese werde aber auch nicht gefordert, sondern die organisierte freie Arztwahl, welche die des Aerztestandes allein würdige und für die Kassen die beste sei. Er bestritt, daß die Aerzte eine Schmälerung des Selbstverwaltungsrechts beabsichtigten und wünschte einen baldigen Frieden, in dem es weder Sieger noch Besiegte gebe. An der sehr ausgedehnten Diskussion nahm zunächst Hr. Harperath als Mitglied der Handelskammer teil, deren Gewerbekommission mit der Frage sich befaßt und in ihrer Mehrheit für die freie Arztwahl sich ausgesprochen habe, die aber nur ausfuhrbar sei, wenn ausreichende Kautelen gegen Mißbräuche geschaffen würden. Hr. Drechslermeister Weineck glaubte auf Grund seiner Erfahrungen als langeähriges Vorstandsmitglied der Ortskassen für Handwerker gegen die freie Arztwahl sich aussprechen zu mussen. Hr. Dr. Katzenstein versicherte, daß die Aerzte gegen die befürchteten Mißbräuche, welche die freie Arztwahl im Gefolge haben solle, mit aller Entschiedenheit vorgehen würden. Die Aerzte wollten mit den Kassen als Organisation gegen Organisation verhandeln. Hr. Dr. Hützer beschäftigte sich mit der Simulation, welche infolge der freie Arztwahl befürchtet werde. Manche mit einer Krankheit behafteten Kassenmitglieder arbeiteten, wenn der Verdienst gut sei, meldeten sich aber krank, wenn derselbe nachlasse; es sei aber unrichtig, in solchen Fällen von Simulation zu reden, denn es gebe eben sehr viele Arbeiter, die tatsächlich mit einem gesundheitlichen Schaden behaftet seien. Mehrere andere Redner sprachen sich grundsätzlich für die freie Arztwahl aus, brachten aber gleichzeitig mehrere Bedenken zum Ausdruck, die bereits in dem Berichte über die letzte Versammlung der Krankenkassenmitglieder im Kolosseum betont wurden. Erst um 12 1/2 2 Uhr ging die Versammlung zu Ende, die im wesentlichen nichts neues</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lichtes Abonnementskonzert der Bürgergesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Karnevalsgesellschaft Kuventsmöhne. Die vierte Sitzung der Gesellschaft Kuventsmöhne hatte sich eines außserordentlich zahl reichen Besuches zu erfreuen. Zur Einleitung des närrischen Treibens sang man das Lied:"Los mer noch ens nunne" von Herrn Botz. Als der erste Büttenredner aufgerufen wurde, zeigte sich, daß von den Herren noch keiner anwesend war. Das kann gut werden, dachte mancher; doch der allzeit schlagfertige Präsident Fritz Herold ließ sich so leicht nicht aus der Fassung bringen. Er stieg selbst in die Bütt und machte der Narrenschar mit einem Kapitel über"die Freude- eine große Freude. Die Sache mit den fehlenden Rednern war ein Scherz; man wollte den beliebten Präsidenten in seiner eigenen Gesellschaft einmal in der Bütte sehen. Die Herren Backstein und Fries jun. erregten als Hännerchen und Bestevater mit ihrem ungelungenen Zwiegespräch allgemeine Heiterkeit. Dann sang man das Lied:"A bissel Rundschau" von Alois Urbach. Die Couplets des Herrn Heinen wurden beifällig aufgenommen. Der jugendliche Opernsänger Bocheneck sang mit herrlicher Stimme mehrere schöne Lieder. Das Duettiſten paar Emmerich und Münachrath wurde so stürmisch gefeiert, daß es mehrere Zugaben folgen ließ. Bei dem neuen Karnevalsmarsch"Dar sagen ich minger Mutter" wurde kräftig geschunkelt. Der Dichter Herr Emil Jülich wurde zum Ehrensenator ernannt. Die Herren Zimmermann und Häusler produzierten sich als wandelnde Reklameschilder und stellten große Anforderungen an die Lachmuskeln. Nach der Pause besang man nach einer alten Karnevalsmelodie den"Kölschen Fasteleer vom Senator H. Ribnitz. Großen Erfolg hatte Herr Richartz mit seiner Rede"Der Kopp". Humorist Siegwart erfreute die Gesellsch durch seine Tanztückchen. Dann sang man das Lied"Unse Maskenball" vom Senator Peter Hild, welcher später noch eine Rede über"Die verschiedenen Tränen" folgen ließ. Die Herren Metzger und Zimmermann entfesselten als Kösche Tiroler wahre Lachsalven. Zum Schluß wurde das lustige Lied"Die Wachspopp en der Flugaß" vom Ehrensenator H. Keller gesungen. welche zum Gelingen der Sitzung beigetragen hatten, wurden die üblichen Ehrungen zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>m Strafkammer. Ein 17jähriger Arbeitsjungen wurde wegen Verbrechens gegen's 176 Abs. 3 des Str.-.-B. zu einem Monat Gefängnis verurteilt. Die Strafe wird der Angeklagte bei guter Führung nicht zu verbüßen brauchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Hausknecht und ein Kommis drangen am 1. September v. I. vom aus in Waarenhaus ein und stahlen dort verschiedene Sachen. Ein Installateur stand während des Diebstahls Schmiere und ein vorbestraften Kommis ließ die gestohlenen Sachen durch einen Dienstmann auf einen fremden Namen versetzen. Der Installateur und der eine Kommis erhielten je sechs Monate Gefängnis, der Hausknecht und der andere Kommis wurden mit je fünf Monaten Gefängnis Ein mitangeklagter Kopist wurde freigesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Tagelöhner aus Ehrenfeld nahm sich in der Nacht vom 1. November v. J. eines betrunkenen Schuhmachers an, der schlafend auf der Straße lag. Er brachte ihn zu seiner Wohnung und nahm ihm dabei die Uhr und Kette sowie das Portemonnaie ab. Strafe: sechs Monate Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Kalk. In vergangener Nacht brannte auf dem Höheiberg ein im Felde freistehender Strohbarren ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Sonntagabend hatte die allein zu Hause anwesende Tochter eines an der Hermannstraße wohnenden Gemüsehändlers die sämtlichen Werktagskleidungsstücke der Familienglieder, darunter auch eine goldene Uhr mit Kette auf einen im Wohnzimmer stehenden Tisch gelegt. Als sie zum Heraufholen von Gemüse in den Keller ging, drehte sie die neben den Kleidern auf dem Tische stehende Petroleumlampe klein. Die Lampe explodierte und das Mädchen fand, als es zurückkehrte, die Kleidungsstuücke und den Tisch in Flammen stehend. Es gelang ihr, das Feuer zu ersticken, bevor es noch weiter um sich gegriffen hatte, jedoch waren genannte Gegenstände nebst Uhr bereits verbrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wiesbaden. 20.Jan.1904.(Eig. Drahtber.) Die sämtlichen hiesigen Aerzte kündigten ihr Verhältnis zu den Krankenkassen zum Juli.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>" Gelandete Leiche. Am 18. d. M. wurde am linken Rhein ufer oberhalb Niehl die Leiche eines unbekannten, anscheinend dem Arbeiterstande angehörigen Mannes"Eslaphgtzgprische, ea. einerägee, im Wasser gelegen haben kann. Von der Leiche, welche zum Nord friedhofe geschafft wurde, wird folgendes Signalement gegeben: 25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>30 Jahre, Gestalt gesetzt, Größe.80 Meter, Gesch rund. Haare dunkelblond, dunkelblonder Schnurrbart, Stirn ich. Nase stumpf, Mund gewöhnlich. Bekleidet war die Leiche mit Schnüschuhen, grauen Strümpfen, rothgestreiftem Hemd, schwarzen Kammgarnjackett und Weste, dunkelgrauer Hofe, grauer Unterhose, grauen Hosenträgern, grauer Schweißjacke, schwarzem Hut und blau leinener Jacke, Im Beste der Leiche befanden sich ein, Portemonnat; mit.32., eine Uhrkapfel, ein Uhrschlüssel, ein Taschenmesser, zwei Bleifedern, eine Schere, ein blauweihßrot gestreiftes Taschentuch und ein Notizbuch mit Namen Wilhelm Friederichs, Mülheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
