<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389676</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einen Besuch an den oberitalienischen Seen läßt uns diesmal der vom Panorama International(Breitestrße) ausgestellte Zyklus machen. Wir werden an vier Seen geführt: den Lecco-Arm des Comersees, den Luganer See, Langensee und Ortasee. Um gleich bei letzterem stehen zu bleiben, sei erwähnt, daß dieser liebliche See viel weniger von den Italienreisenden besucht wird, als seine Reize verdienen, freilich erklärt sich das durch seine Abgelegenheit. Die Isola Giulia in seiner Mitte bildet den Typus der eng aneinander gedrängten italienischen Bauweise; bis zum äußersten Inselrinde stehen die menschlichen Wohnungen, von Kirche und Schloßbau malerisch überragt. Besonders wirkungsvoll ist der Blick auf die Jubel von der Höhe über dem Städtchen Orta aus. Letzteres lernen wir an seinem Strande wie im Innern kennen. Bei der reichen Auswahl an Partien von den Ufern des Langensee weiß man nicht, welcher man den ersten Preis anziehender Schönheit geben soll. Die Aufnahmen verfolgen die ganze Länge des Sees von Locarno bis Arona zu beiden Ufern und greifen in die Bucht von Pallanza ein, wo die Borromäischen Inseln als Inseln der Seligen im Schmucke unveraänglichen Frühlings prangen. Von besonderem Interesse ist der Aufstieg zur aussichtberühmten Wallfahrtskirche der Madonna del Sasso über Locarno, in deren Innern wir die Grablegung des hier beheimateten Künstlers Miseri bewundern. Auf allen Bildern verdient besonders die Wiedergabe der kristallenen Fluten des Sees Aufmerksamkeit, die von den Rädern der Dampfer zu Millionen Diamanten gertröpfelt werden. Hochromantisch sind die Einblicke in die Bachschlucht bei Canobbio, die freilich die romantischen Reize des Eingangs ins Verzascatal bei Locarno-Gordola nicht erreichen. Ueber Lugano, von dem die Vorstadt Castagnola, das Innere und das Ufer mit der Dampferände sowie das große Kreuzigungsbilde von Luini in Santa Maria degli Angioli gezeigt wird, streift der Blick die charakteristische Kuppe des Monte Salvatore; die Fahrt geht dann zum Orrido'Steno, einer in einer tiefen Bergesspalte von Wassenällen seltsam ausgewaschenen Schlucht und nach dem Osthafen Porlezza. Mit einem Sprunge geht's dann in das Land, wo Manzonis Verlobte wandelten, nach Lecco, dessen Hafen und bergige Umgebung an uns vorüberziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden eine Manschette mit Goldknopf, an der Wolltüche ein Handkarren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aerzte und Krankenkassen. Zu der in Nr. 34 enthaltenen Mitteilung, daß den ab 1. Januar engagirten Kassenärzten eine Verfügung der Aufsichtsbehörde zugegangen sei, wonach sie sich der Behandlung erkrankter Mitglieder derjenigen Krankenkassen, mit denen sie im Vertragsverhaältnis stehen, zu enthalten hätten, wird uns geschrieben: Eine Verfügung ist den betr. Aerzten noch nicht zugegangen; dagegen wurde in einer am Montag abend stattgehabten Zusammenkunft der neuen Kassenärzte mitgeteilt: einer von ihnen sei zu dem Vertreter der Aufsichtsbehörde gebeten und ihm dort eröffnet worden, er möge nebst seinen Kollegen angesichts der veränderten Verhältnisse auf die Behandlung der erkrankten Kassenmitglieder Verzicht leisten und Schadenersatzansprüche mitteilen. Die Aerzte beschlossen jedoch, diesem Wunsche keine Rechnung zu tragen und, falls eine derartige Verfügung an sie gelangen sollte, den Klagewege gegen die vier vertragschließenden Kassen zu beschreiten. Nun ist in dem zwischen dem Regierungsräsidenten und den Kölner Aerzten vereinbarten Vertrage, der allerdings noch der endgültigen Feststellung bedarf, eine Bestimmung vorgesehen, wonach auf die Tätigkeit der neuen Aerzte verzichtet werden muß: es könnte also dazu kommen, daß die Aussichtsbehörde den neuen Aerzten die angefündigte Verfügung tatsächlich zustellt und die Angelegenheit dann auf dem ordentlichen Rechtswege ihre Erledigung findet. Auch die vertragschließenden Kassen sollen beschlössen haben, gegen die Verfügungen vom 31. Jannar im Verwaltungsstreitverfahren vorzugehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksälle. In der Thieboldsgasse kam vorgestern abend ein Mann zu Fall und verletzte sich erheblich im Gesicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Vorgestern abend zog sich auf dem Gr. Griechenmarkt ein Mann durch Hinfallen einen Knöchelbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Barbarossaplatz kam ein Mann beim Aufspringen auf einen Straßenbahnwagen zu Fall und trug nicht unerhebliche Schulterverletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Altenmarkt kam ein Mann zu Fall und erlitt einen Schulterbruch. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Dort fand ein Mann aus Bayenthal Aufnahme, dem in einer Maschinenfabrik ein schwerer eiserner Gegenstand auf einen Fuß gefallen war, wodurch er erhebliche Verletzungen erhalten hatte. Gestern nachmittag fiel in der Gerconstrße ein etwa sechsähriger Junge von einem Flaschenbierwagen und brach den rechten Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Dienstagnachmittag stieß auf der Vogelsangerstraße ein Radfahrer mit einem Milchwagen zusammen. Der Radfahrer stürzte und erlitt außer einer Verletzung am Auge einen Schulterbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße bietet im Vortrags saale wieder ein interessantes Schaustück. Auf der Bühne präsentier sich nach Aufzug des Vorhanges ein Riesenpapagei, der von seinem Gestänge vergnügt seinen gelben Schopf und grünen Flügel bewegt und mit lebhaftem Hurra, Papa, Lora ist brav! die Zuschauer begrüßt. Eine Umrahmung von bunten elektrischen Lichtern mit zahlreichen Riesenfragezeichen hebt das Ganze wirkungsvoll hervor. Der Impresario stellt unn an den Vogel vom Zuschauerraum aus eine Menge Fragen über die vom Publikum in einen kleinen Kasten gelegten Gegenstände, welche der Vogel sofort genau beantwortet. Er gibt die Bildnisse, Wert und Jahreszahlen von Münzen, die Nummern von Marken und Billets, die Beschaffenheit von Uhren, Messern, Ringen usw. mit erstaunlicher Sicherheit an. Auf einen Pistolenschußß fällt der Vogel auseinander und es präsentirt sich dann den Zuſchauern ein junges Mädchen, welches sich dann noch in der Wiedergabe von zeyn- bis zwölfstelligen Zahlen als eine Meisterin auf dem Gebiete der Mnemotechnik zeigt. Das elektrische Edisontheater und das Kölner Häuneschen erfreuen sich ebenfalls stets starker Besuches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kiel,.Febr.1904.(Drahtber.) Das Kriegsgericht der ersten Marineinspektion in Kiel verurteilte, dem Berl. Tabl. zufolge, den Matrosen Pehlgrem der 1. Matrosendivision wegen mehrfachen tätlichen Angriffs auf Vorgesetzte und Aufreizung einer Meuscheumenge zu Gewaltätigkeiten zu 8 Jahren Gefängnis und Versetzung in die zweite Soldatenklasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Paris,.Febr.1904.(Drahtber.) Der frühere amerikanische Marineminister Whitney unter der Präsidentschaft Clevelands, den man den Vater der amerikanischen Marine nannte, ist gestern infolge einer Operation geworben. Er hinterläßt ein Vermögen von etwo 150 Millionen Francs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
