<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389671</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>fritz Hönig-Denkmal. Der Arbeitsausschußß und das Komitee für ein Fritz Hönig-Denkmal wendet sich mit folgendem Aufruf an die Bürgerschaft: Es ist wohl noch in aller Erinnerung, wie die erschütternde Kunde die Stadt durchlief, daß unser weit über die Mauern Kölus hinaus bekannter Mitürger Friz Hönig unerwartet einem Herzschlage erlegen sei. Wenige Tage vor seinem Heimgange war es dem Entschlafenen noch vergönnt gewesen, unter allgemeiner herzlichster Beteiligung die Vollendung seines siebenzigsten Lebensjahres zu feiern, und niemand ahnte, daß dies die letzte große Freude seines inhaltreichen Erdenwallens bedeuten, sollte. Vorbildlich hat Fritz Honig länger als ein ganzes Menschenalter, von glühendster Liebe zur Vaterstadt durchdrungen, die reichen Gaben seines Geistes auf Pflege köluischen Denkens und Empfindens verwandt, und hat jetzt eine klaffende Lücke im heimischen Leven hinterlassen, welche in gleicher Vielseitigkeit und Vollendung auszufuüllen einem Einzelnen taum jemals gelingen dürfte. Hönigs schriftstellerische Tätigkeit hatte ihm schon seit langem den Ruf als des hervorragendsten Kenners der Gegenwart unserer köluischen Mundart gesichert und für Köln verdient er wohl für alle Zeiten als solcher genannt zu werden. Ein beredtes Zeugnis für die Gründlichkeit, mit welcher er das Wesen und den Wandel der polnischen Mundart verfolgte, den nimmer rastenden Fleiß, mit dem er für Gegenwart und Zukunft die Ergebnisse seiner Forschungen sammelte, ist das haueschriftlich von ihm hinterlassene nahezu druckfertige Wörterbuch, welches von seinen Erben dankenswerter Weise der Stadtbibliothek übewiesen worden ist, als eine sehr wertvolle Bereicherung ihrer sprachwissenschaftlichen Abteilung. Wenn kurz nach Hönigs Tode unter seinen Freunden und zahlreichen Verehrern der Plan entstand, sein Andenten für Mit- und Nachwelt lebendig zu erhalten, so wurde in erster Linie erwogen dem oft geäußerten Wunsche des Verstorbenen entsprechend, dieses sein Wörterbuch durch Veröffentlichung der Allgemeinheit zugänglich zu machen; dieser Arbeit wollen nunmehr bewährte Kräfte in selbstloser Weise sich gern unterziehen. Des weiteren aber wurde in Tagesblaättern und Versammlungen auch der Ruf nach einer öffentlichen bildlichen Ehrung inmitten einer verkehrreichen Gegend der Altstadt laut. Diesen Anregungen folgend traten die Unterzeichneten zusammen und richten nunmehr an ihre Mitürger und an alle diejenigen, welche Fritz Hönig gekannt und gewürdigt haben, an hoch und niedrig die Bitte, zur Verwirklichung dieser Pläne ihr Scherflein beizusteuern, um auf diese Weise der Anerkennung und Verehrung der Lebenden für den Heimgegangenen, eine der volkstümlichsten Persönlichkeiten Köuns, auch nach außen hin beredten Ausdruck zu geben.(Folgen die Unterschriften.) Listen zum Einzeichnen liegen auf in der Hofmustkaltenhandlung von Weber, Schildergasse 6, Buch- und Kunsthandlung von Stauff&amp; Cie., Große Budengasse 14, sowie Zeughausstrße 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u Englücksälle. In einer hiesigen Spinnerei geriet vorgestern abend ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Quetschungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Nacht zum Samstag kam auf dem Severinskloster ein Mann zu Fall und trug einen Schulterbruch davon. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern nachmittag kam am Martinsfeld ein Mann zu Fall und erlitt so erhebliche Verletzungen am Kopfe, daß er ius Bürgerhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dort fanden ferner Aufnahme ein Mädchen aus der Fäbergasse, das sich mit heißem Kaffee das Gesicht verbrannt, sowie ein junger Mann, der sich eine Blutvergiftung an einer Hand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Artist und ein Kenditorgehülfe anf Grund Haftbefehls, ein Kutscher wegen Diebstahls, ein Milchkutscher wegen Unterschlagung, ein Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein früherer Hotelier und dessen Sohn wegen Betrugs in Höhe von 20000., eine Witwe wegen Taschendiebstahl, ein Tagelöhner Gefunden wurden in der Martinstrße ein Portemonnaie mit Inhalt, auf dem Blaubach ein Damenpelz. in der Waldschenke ein Geldbeutel mit Inhalt, in der Minornennraße ein Portemonnaie. Die rechtmäßigen Eigemümer werden ersucht; sich auf dem Fundoüreau des Königlichen Polizei-Präsidiums Glockengasse 30--, Zimmer 17, * zu dem tödlichen Unfall, der sich in der Nacht zum Sams  tag in dem städtischen Umformerwerk ereignete, teilt uns die Direktion des Gas- Elektrizitaäts- und Wasserwerke, mit, daß der Verungluückte ein Maschinenputzer, der unter Aufsicht des diensthabenden Maschinisten arbeitete, durch Berührung einer unter der Betriebsſpannung von 2000 Volt Wechselstrom stehenden Ltung getötet wurde. Die sofort durch einen Arzt angestellten Wiederbelebungsversuche blieben leider erfolglos. Der so plötzlich aus dem Leben Gerissene war verheiratet und hinterläßt Frau und zwei Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine historische Karnevalssitzung hat am Freitag der Verein Alt-Köln abgehalten und dieses originelle Experiment ist als durchaus gelungen zu bezeichnen. Der Hauptredner des Abends, Herr Jos. Müller, gab zunächst einen historischen Rückblick über das könische Fest und teilte seine Entwickelung zu dem heutigen Stande in drei Abteilungen: von den ältesten Zeiten bis zum Jahre 1801, von da ab bis 1865 und dann bis zur Gegenwart. Aus verschiedenen Zeiten wurden zwischendurch Lieder gesungen und Proben karnevalistische Vorträge gebracht. Die älteste Erwähnung des Kolner Karnevals findet sich bei Cädarius von Heisterbach in der ersten Hälfte des 13. Jahrhunderts, und ein Jahrhundert spater ist man schon mit der Bitte um eine Beisteuer an die Stadt herausgetreten. 1432 erging bereits die erste einschlänkende Bestimmung des tollen Treibens und 1556 erwähnt Herm. von Weinsberg der Fastnacht wie eine allgemein bekannte Sache. Im 17. Jahrhundert wurde das Fest wegen der Ausschreitungen verschiedentlich verboten und es ergingen Strafen gegen die Vermummungen. Hatte der Karneval unter dem Rat schon zu leiden gehabt, so wurde er von den 1794 nach Köln gekommenen Franzosen die ersten sechs Jahre ganz verboten. 1801 erstand er wieder zu neuem Leben. In der nun folgenden Periode machte sich Ernst Weynen und de Noel als Karnevalsdichter besonders verdient. Herr Franz Fries trug aus jener Zeit(183:) die Gedichte. Der Mann alten Stils und Die Frau neuen Stils vor, und Herr Stauff las eine poetische Rede aus der Olympischen Gesellschaft aus dem Jahre 1811, die allerlei Essen, die Gelehrten und verschiedenes andere behandelte. 1822 wurde zum ersten Male ein Carnevalsfest auf dem bis dahin ganz vernachlaässigen Gürzenich abgehalten. Der obere Saal hatte gar keine Treppe im Innern des Hauses, sondern man stieg von außen hinauf. Im darauf folgenden Jahre kam es dann zu einem großen Maskenzug; es folgte eine kurze Blütezeit. 1824 und 25 hatten die Züge die Idee, daß Prinzessin Venetia nach Köln zu Besuch komme und daß der Kolner Prinz den Besuch erwwette und infolgedessen dem Jsegrim in Köln freie Hand gelassen war, bis er von auswärtigen Freunden in die Flucht geschlagen wurde. 1830 unterblieb der Zug gänzlich, aber im selben Jahre gewährleistete eine Kabinetsorder Friedrich Wilhelm III. vom 30. Juli den Fortbestand des Kolner Karnevals. 1832 und in den folgenden Jahren bis 1848 bewegten sich große Maskenzuge fast alleährlich durch die Stadt. Bis 1887 gab es nur eine Kurnevalsgesellschaft in Köln die seit 1823 bestand, dann tauchte in den folgenden Jahren eine neue auf, und da die beiden sich nicht einigen konnten, so veranstaltete, während der Zug in Köln ausfiel, Bonn 1843 den ersten Maskenzug in Rheinland außerhalb Köuns. Eine der beiden Kölner Gesellschaften, die Allgemeine Karnevalsgesellschaft, wurde von dem oppositionellen Raveaux geleitet. 1845 erhielt die Große Karnevalsgesellschaft im Submissionsver ahren den Gürzenich für 2000 Thaler zur Benutzung. Das Jahr 1848 brachte endlich eine Einigung, sodaß statt wie vorher zwei Züge ein gemeinschaftlicher schöner Zug veranstaltet wurde. Nach dem Revolutionsjahr folgten fünf traurige Jahre. Die Allgemeine löste sich ganz auf und auch die Große trat nicht an die Oeffentlichkeit, um erst 1865 von neuem zu erwachen und unter der Leitung Aug. Wilkes zu neuer Blüte gebracht zu werden. Aus dieser Periode sind als musikalische Karnevalisten besonders der Postmeister Eckhardt ans Deutz, der Domkapellmeister Leibel, Dorn und Weber(der erste Dirigent des Männergesangvereins) zu nennen. Als Redner ragten die Gebr. Stoll, Christ. Schier, de Nok, A. Breuer, Firmenich, I. P. Kramer, (den Verfagier von Jan und Griet) hervor, literarisch vetiligten sich besonders Weyden und Franz Kreuter, 1825 sandte Goethe auf eine Einladung der Großen Karnevalsgesellschaft das Gedicht mit den berühmt gewordenen Versen"Löblich ist ein tolles Streben", dessen Handschrift noch vorhanden ist. Herr Effelsverger gab sodann eine Schilderung aus jener Zeit wieder, welche die damaligen primitiven Zustände auf dem Gürzenich bei einer Karnevalsdienstagssitzung(sogen. Maskenpicknick) in humoristischer Weise beleuchtete. Herr Matzerath und Herr Stauff trugen Proben(aus 1840) damaliger karnevalistische Poesie vor. Die ersten Karnevalssitzungen fanden im Rubenshaus statt, und als man eines Abends, weil das Lokal zu klein geworden war, mit Fackeln auszog, hatte man damit den Grund gelegt zu den späteren abendlichen Kappenfahrten. Nach mehrfachen Umzügen tagte man schließlich in dem Harff'Schen Hause auf dem Domhof. Damals(bis 1827) gab es in den Sitzungen nur einen Sprecher, den Präsidenten, der alle Eingänge vortrug. Unter dem Präsidenten Peter Laven gab dann jeder sein eigenes Elaborat zum besten, und die"Butt" kam in Aufnahme. Herr Hern Becker gab noch einige Ergänzungen, indem er die Verdienste des sog. langen Hoffmann und des langen Kaulen im Karneval während der Konfliktszeit hervorhob. Auch Roderich Benedix, Wittgenstein, Peters, der Komponist des Rheinliedes, und Konradin Kreutzer haben sich Verdienste um den Kölner Karneval erworben; ebenso die Maler Wilh. Kleinenbroich und Peter Roth, die zwar nicht öffentlich hervorgetreten sind, ader von denen die Ideen vieler Maskenüge stammten. Unter großer Heiterkeit trug Herr Becker die 1852 entstandene Ballade Kramers: der steine Mann un de hölze Frau vor. Die dritte Periode von 1865 bis zur Gegenwart behandelte Herr Müller kurz, indem er an die allen noch bekannten Verdienste Wilkes, Fritz Hönigs, Mosers, Priors, Wildts und der ferneren Präsidenten Als Komponisten wurden Derkum, Kipper, Offergeld, Andreas Pütz, Josef Schneider, Josef Franz Weber und Avenarius genannt Literarisch waren tätig Josef Rösberg, Karl Kramer, Hönig, Peter Paul Faust, weiterhin Horster, der Begründer der Narrenzunft und Erfinder des Antun Meis, Joh. Dreesen, Wilh. Koch, Wach, Schnorrenberg, Schneider-Clauß und Karl Wiertz. Wiederum folgte dem Vortrage ein Lied und verschiedene Proben, so daß die sehr anregend verlaufene Sitzung erst späl geschlossen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Vereinigung katholischer mittlerer Beamten Köuns verband mit dem fünften dieseährigen Wintervortrag die Feier des Kaisersgeburtstages. Zahlreich hatten sich die Mitglieder in dem festlich geschückten Vortragssaale der Bürgergesellschaft eingefunden. Der Redner begründete in einstündigem Vortrage nach den Grundsätzen der christlichen Rechtsphilosophie die Idee des"Königthums von Gottes Gnaden". In der ganzen Einrichtung der innersten Menschennatur bekundet sich der Wille des Schöpfers, daß der Mensch in der Gesellschaft seine geistlich-sittliche Vollendung, sein irdisches wie auch sein ewiges Ziel anstrebe und verwirkliche. Die gesellschaftliche Ordnung verlangt notwendig eine staatliche Autoritàät. Wenn auch unter jeder Verfassungsform, sowohl unter der monarchischen wie unter der republikanischen, die staatliche Ordnung aufrechterhalten und das Wohl (Gasallschaft hastaten kann so besitzt dach nach dem Zeugnis der Aronbriraniischen Slaalsoronung, Weh e einzelnen Völkern die berechtigte, wer der rechtmäßige Träger der Staatsautoritaät ist, ergibt sich aus der weltgeschichtlichen Entwickelung, welche unter der besonderen Leitung der göttlichen Vorsehung steht. In diesem Sinne spricht die christliche Philosophie in Uebereinstimmung mit der göttlichen Offenbarung von einer Staatsgewalt von Gottes Gnaden, für uns speziell von dem Königthum von Gottes Gnaden. Diese Idee sichert ebenso den Thron der Fürsten wie das Wohl der Untertanen. Wir dürfen um so freudiger an dieser Idee festhalten, weil wir in unserem Kaiser einen Regenten besitzen, der mit wahrhaft königlichen Gaben des Herzens wie des Geistes ausgerüstet ist. Der vorzüglich durchdachte Vortrag klang aus in ein begeistert aufgenommenes Hoch auf Kaiser Wilhelm II., worauf die Anwesenden stehend die Nationalhymne sangen.-- Die Vorträge während der Fastenzeit hat der noch vom vorigen Jahre durch seine herrlichen Vorträge bei uns so beliebt gewordene hochw. Hr. Pater Conrad übernommen. Der erste dieser Vorträge wird am Freitag den 19. Februar, abends 8 1/2 Uhr, im Vortragssaale der Bürgergesellschaft stattfinden. Eine diesbezügliche Anzeige wird außeadem noch am vorhergehenden Tage in diesem Blatte erscheinen.."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schweinmetzger-Innung. In dem Bericht über die Generalversammlung der Innung ist der Name des Leiters, des stellvertretenden Vorsitzenden, infolge eines Druckfehlers falsch wiedergegeben worden. Leiter der Versammlung war Herr Julius Bimm." Der Zigarren-Abschnitt Sammelverein hält seine Generalversammlung am Montag den 1. Februar im Lokale Roth-Kreutzberg, Gereonstrße. In der Versammlung werden u. a. der Jahresbericht, der Kassenbericht und die Berichte der Revisoren erstattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Metz, 30.Jan. 1904.(Jrantber.) Heute mittag wurde die verwitwete 70jährige Besitzersfrau Blaise in ihrer Wohnung in dem Vororte Montigny mit durchschnittener Kehle und einem Tuch um die, Augen tot aufgefunden. De: Täter konnte noch nicht ermittelt werden 101 Durch Berührung mit dem elektrischen Strom getötet. In der vorverflossenen Nacht kam in der Umformerstation der Elektrizitaätswerke der Stadt am Cäcilienkloster ein Maschinist beim Putzen der elektrischen Stromleitung zu nahe und wurde auf der Stelle getötet. Der Verungluückte war verheiratet und Vater von zwei Kindern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Pfarrverein von St. Aposteln beging sein 13. Stiftungsfest durch ein feierliches Hochamt am vergangenen Sonntag und durch eine Festfeier am Donnerstag abend im Apostelubräu. Hr. Kaplan Hagen eröffnete dieselbe durch eine zündende Rede auf den Kaiser. Das Kaiserhoch fand begeisterten Anklang. Hr. Breuer erstattete den Jahresbericht, demzufolge dem Verein 4 Ehren- und 294 Mitglieder angehören. Hru. Nix wurde besonders gedankt für den von ihm gestifteten Fahnenschrank. Der bisherige Vorstand wurde einstimmig wiedergebählt. Hr. Schüller erstattete hierauf als Delegierter des Kartellverbandes der katholischen Vereine unter besonderer Berücksichtigung auf die Tätigkeit des Verbandes in der Pfarrei einen orientierenden Bericht. Hr. Rektor Dr. Baum verbreitete sich alsdann über die Pflichten eines katholischen Mannes. 14 neue Mitglieder fanden Aufnahme in den Verein. Dem Ehrengräses, Hrn. Pastor Saves, wurde eine besonders herzliche Ovation zu teil und damit begann die Reihe des unterhaltenden Teiles. Hervorragenden Anteil hierau hatte der Kirchenchor, der unter Hrn. Bungardts Leitung mehrere Lieder vortrug, die sich durch die Frische der Vortragsweise auszeichneten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
