<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389687</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Geheimrat Stübben wurde zum Dr. ing. hon. causa vom Polytechnikum zu Karlsruhe ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volksunterhaltungsabend. Am Sonntag, den 28. Februar findet im großen Gürzenichsaale der siebte Kölner Volksbildungs- abend statt. Als Gegenstand des Abends sind Darbietungen aus der Kölner Kunst gewählt. Herr Baurat Heimann hat in der liebenswürdigsten Weise den Vortrag übernommen. Den gesanglichen Teil wird der Kölner Männerchor Concordia ausführen. Auch haben andere Künstler und Solisten ihre Mitwirkung zugesagt. Die Programme sind von Samstag, den 20. av von den beteiligten Vereinen im Ainohause abzuholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sachbeschädigung. In der Nacht vom 10. zum 11. d. wurden in dem Neubau Unter Fettenhennen Nr. 11 die große Spiegelscheibe durch einen Pistolen- oder Flobertschuß durchschossen. Die gertrümmerte Scheibe ist die größte Spiegelscheibe der Stadt Köln; dieselbe mußte seinerzeit von der Fabrik aus durch Extrawagen in die Stadt geschafft werden, da die Eisenbahn dieselbe wegen ihrer kolossalen Ausdehnung nicht beförden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Brände. Gestern abend entstand in einem Hause an der Aachenerstraße ein Kaminbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Nacht von Freitag auf Samstag brach in einem Lagerräume des Hauptbahrhofes dadurch Feuer aus, daß Putzwolle in Brand geraten war. Die Feuerwehr löschte beide Brände nach kurzer Zeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern vormittag wurde die Feuerwehr zum Rinkenpfuhl gerufen. Wie sich herausstellte, handelte es sich um blinden Larm. Die Wehr konnte sofort wieder abrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>u Englücksälle. Vorgestern abend wurde auf dem Kleinen Griechenmarkt ein Mann durch Hufschmäge eines Pferdes erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Vogelsangerstraße fiel einem Manne beim Abladen ein schweres Faß Bier auf eine Schulter, wodurch diese erheblich verletzt wurde. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern nachmittag stürzte an der Burgmauer ein Radfahrer und erlitt einen rechtsseitigen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einer Fabrik am Hönningerweg kam vor einigen Tagen ein Arbeiter zu Fall und trug erhebliche Knieverletzungen davon. Der Verletzte wurde gestern ins Alexianerkloster gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im israelitischen Asyl an der Silvanstraße fanden drei Personen Aufnahme, die sich durch Hinfallen erhebliche Verletzungen zugezogen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 14.Febr. 1904. Gestern feierten die Eheleute Friedr. Steinkruge und Elis. geb. Kaus im engen Familien- kreise das Fest ihrer silbernen Hochzeit. Herr Steinkarüger, der als langeähriges Vorstandsmitglied mehrerer Vereine sich namentlich um das Wohl des Arbeitervereins, der Arbeiter-Konsumanstalt und Volksverein für das kath. Deutschland sehr verdient gemacht hat und sich einer großen Beliebtheit in allen Kreisen der Bürgerschaft erfreut, hatte in seiner Bescheidenheit gebeten, von jeder Ehrung, die im reichem Maße zugedacht waren, Abstand zu nehmen. Mögen den wackeren braven Eheleuten noch weitere 25 Jahre in Gesundheit, Glück und Segen zuteil werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Vornamenbezeichnung bei dem Gewerbebetrieb der Ehefrau. Gewerbetreibende, die einen offenen Laden besitzen, müssen gema 15a der Gewerbeordnung an der Außensuite oder am Eingang ihres Ladens in erkennbarer Weise ihren Familiennamen, mit wenigstens einem ihrer Vornamen aubringen. Streitig ist nun die Frage, ob Ehefrauen, welche selbständig ein Erwerbsgeschäft betreiben, verpflichtet sind, ihren persönlichen Vornamen anzugeben, oder aber der ihres Ehemannes genügt. Der Strafſenat des hiesigen Oberlandesgerichts hatte in einem solchen Falle in seiner Sitzung vom 8. Februar in der Revisionsinstanz zu befinden. Eine Ehefrau M. zu Barmen bezeichnete sich auf ihrem Firmenschilder als Frau"Karl ." ohne Angabe ihres persönlichen Vornamens. Sie wurde deshalb unter Anklage gestellt. Das Schöffengericht zu Barmen gelangte zu einer Verurteilung, während die Strafkammer des Landgerichtes zu Elberfeld auf Freisprechung erkannte, die wesentlich damit begründet wird, daß es in der Rheinprovinz allgemein üblich ist, daß sich die Ehefrauen des Vornamens ihrer Ehemänner bedienen. Gegen dieses Urteil richtet sich die Revision der Staatsanwaltschaft, welche wie folgt begründet wird. Aus der Entstehungsgeschichte des SS 15a der Gewerbeordnung müsse geschlossen werden, daß der Gesetzgeber aus dem Grunde die Angabe eines Vornamens neben dem Familiennamen angeordnet habe, um einer Täuschung im geschäftlichen Verkehr durch Verwechselung der Namen vorzubengen. Da es sich um eine polizeiliche Bestimmung handele, brauche nicht erörtert zu werden, ob im einzelnen Falle Täuschung oder ein Sprachgebrauch vorliege. Das Oberlandesgericht führt aus, daß der Gesetzgeber es übersehen habe zu bestimmen, daß die Ehefrau ihren persönlichen Vornamen anstatt den ihres Mannes angeben muß. Bei dieser Lücke im Gesetze entscheidet der Sprachgebrauch, den der Vorderrichter zutreffend angegeben habe. Es wurde demnach auf Zurückweisung der Revision erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kirchliches. Die sogenannten Konferenzpredigten, welche im Dom an den Dienstag- und Donnerstagabenden der hl. Fastenzeit gehalten werden, beginnen in diesem Jahre zu einer spätern Stunde, nämlich 8 1/2 Uhr; an jedem Freitag in der Fastenzeit ist abends 6 Uhr Kreuzwegandacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Abschiedsfest. Am Mittwochabend hatte sich im Volksgartenrestaurant eine stattliche Zahl Herren der Herz-Jeupfarre vereinig, um dem scheidenden Herrn Kaplan Ohne ein Abschiedsfest zu bereiten. Herr Köhne verläßt die Pfarre, um eine Stelle als Kaplan an St. Severin anzutreten. Er hat die Aufgabe, eine neue Pfarrei südlich vom Übierling zu gründen, die dem h Maternus geweiht werden soll. Diese ebenso wichtige als schwierige Aufgabe, Lösung die kirchliche Behörde dem Scheidenden übertragen hat, ist für ihn gewiß eine hohe Auszeichnung. Die ganze Veran ltung trug den Charakter einfacher Herzlichkeit und aufrichtiger Verehrung für den Gefeierten. In formvollendeter Weise schilderte Herr Pfarrer Kremer seinen Kaplan und hob dessen nie rastende und von hoher Begeisterung für sein hohes Amt erfüllte Tätigkeit in der Pfarre hervor. In seinem Wirken sei der Herr Kaplan ein musterhafter Priester gewesen, in der Kirche und in der Schule, in Vereinen und ganz besonders im Verkehr mit den Armen habe er sich die Herzen aller erobert. Seine Wirksamkeit, die so viel Gutes gestiftet, werde in der Pfarre unvergessen bleiben. Das laute Bre vo der Versammlung mußte dem Gefeierten zeigen, wie sehr der Redner allen aus dem Herzen gesprochen hatte.-- Noch manche schöne Rede wurde gehalten, so von den Vertretern des Kirchenvorstandes, der Geistlichkeit, der Lehrerschaft, des Jünglingsvereins, des Vinzenzvereins, des Zigarrenabschnitt-Sammelverein u.., die alle von Verehrung gegen den Herrn Kaplan zeugten. Der Kirchenchor hatte es sich nicht nehmen lassen, einige seiner schönster Lieder vorzutragen. Der Herr Kaplan stattete allen herzlichen Dank ab.-- Es war ein schönes Fest, das dem Herrn Kaplan und künftigen Pfarrer von St. Maternus gezeigt haben wird, wie der, welcher Liebe sät, reiche Liebe erntet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
