<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389652</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Obereräsident Nasse traf gestern, von der Provinzial-Ausschußsitzung in Düffeldorf zurückkommend, mit dem-Zuge um 548 Uhr nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge um 565 nachmittags nach Koblenz weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlacht- und Mastviehausstellung in Köln. Unter dem Vorsitz des Hru. Frhr. v. Schorlemer-Lieser fand gestern eine Sitzung des Gesamtkomitees der am 15., 16. und 17. April d. J. zu veranstaltenden Schlacht- und Mastviehausstellung statt. Hr. Schlachthofdirektor Kühau berichtete über den Stand der Vorarbeiten und führte aus, daß außer dem vom Kaiser gestifteten Züchterehrenpreis 19 700 M. an Geldpreisen zur Verfügung ständen. Die sämtlichen Abteilungen der Tierausstellung, sowie der Mastgeflügeldklasse werden somit reichlich mit Geldpreisen bedacht werden können. Die Verteilung der Preissumme auf die einzelnen Abteilungen soll in der nächsten Komiteesitzung erfolgen. Maßgebend wird die Anzahl der Tiere sein, welche bis zum 1. März dieses Jahres bei dem geschäftsührenden Komitee der Ausstellung, dessen Bureau sich auf dem städtischen Schlachthof in Köln befindet, anzumelden sind. Bis jetzt liegen 680 Anmeldungen von Tieren und 30 Anmeldungen von Maschinen, Geräten usw. vor. Sowohl unter den Rindern, wie unter den Kälbern, Schweinen und Schafen werden erstklassige Tiere vertreten sein. Nicht nur die Rheinprovinz sondern auch die benachbarten Provinzen und die ferneren Zuchtgebiet werden reichlich ausstellen. Nicht nur einzelne Mäster sondern auch Zuchtgenossenschaften werden sich beteiligen. Von hervorragendem Interesse ist, daß dem besuchenden Publikum die Ausstellungstiere nicht nur im lebenden, sondern zum Teil auch im ausgeschachteten Zustande gezeigt werden. Um auch den Milchwirtschaften die Möglichkeitzder Ausstellung von sogenanten Abmelkkühen zu bieten, wird man bei der Preisfestsetzung diese besondere Klasse berücksichtigen. Nicht nur die Tierabteilung, sondern auch die Maschinen- und Geräteabteilung wird ein vollständiges Bild aller der Gegenstände bieten, welche mit der Viehzucht, Viehsästung und Viehverwertung in Verbindung stehen. Mehrere Firmen werden die für die Konservierung des Fleisches so notwendigen Kühlkammern im Betriebe vorführen. In diesen Kammern wird dem Publikum Gelegenheit gegeben werden, die einzelnen Fleischstücke in ihrem Wertverhältnis zu einander kennen zu lernen. In der Komiteesitzung wurden die Preisrichter gewählt und ferner die weiteren Arrangements der Ausstellung und die Eintrittspreise besprochen. Der Eintrittspreis für den ersten Tag wird 2., für den zweiten Tag 1 M. und für den dritten Tag 50 Pfg. betragen. Dauerkarten werden zum Preise von 3 M. erhältlich sein. Durch Ausstellung von mit besonderen Futtermitteln gemästeten Tieren, welche während der Ausstellung geschlachtet und im geschlachteten Zustande beurteilt werden sollen, wird auch für die Landwirtschaft ein erheblicher Nutzen erwachsen. Die Ausstellung im ganzen wird ein sehr instruktives Vilo über den Stand unserer einheimischen Viehzucht und Viehsästung geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksälle. In einer Fabrik am Friesenplatz geriet ein Schlosser mit einer Hand zwischen Kammäder und Kette eines Motorwagens und erlitt erhebliche Quetschungen. Gestern nachmittag fiel in der Gasfabrik zu Ehrenfeld einem Arbeiter ein Hammer auf den Kopf, infolgedessen der Mann schlimme Verletzungen erlitt. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern nachmittag wurde an St. Kunibert die Leiche eines jungen dem Arbeiterstande angehörigen Mannes gelandet. Die Leiche wurde ins Leichenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein großer Wasserleitungsschaben entstand in einem Hause am Museum dadurch, daß ein Rohr der eingefrorenen Wasserleitung bei dem eingetretenen Tauwetter nachts platzte. Das Wasser überflutete drei Stockwerke und beschädigte Decken und Wände in acht Zimmern stark. Zum Glück ist der Hausbesitzer bei der Gesellschaft Neptun in Frankfurt, Subdirection Köln, Lütticherstraße 55, gedeckt und wird somit von dieser schadlos gehalten. Es wird uns mitgeteilt, daß bei obiger Gesellschaft in den letzten Tagen sechs größere Schäden gemeldet worden sind, die eine Höhe von je 500--1000 M. erreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kalk, 12.Jan.1904. Einen sehr schönen Verlauf nahm de: Familien-Unterhaltungsabend der Ortsgruppe Kalk des christlichsozialen Metallarbeiter-Verbandes am Samstag im großen Schorodschen Saale. In stattlicher Zahl waren die christlichen Metallarbeiter aus Kalk und den umliegenden Ortsgruppen mit ihren Angehörigen erschienen, um nach einem Jahre ernster Arbeit, Mühen und Kämpfe einen Abend dem Frohsinn zu widmen. Stürömischer Beifall wurde dem in uneigennuütziger Weise mitwirkenden Cäcilienchor Kalk für seine ganz vorzüglichen Leistungen auf dem Gebiete der Sangeskunst zu teil; ebenso der Theatergesellschaft Harmonie für ihre humorvollen Darbietungen. Die Festrede hielt das Zentral-Vorstandsmitglied, Herr Redakteur Eckers(Duisburg), der durch seine gediegenen Ausführungen, insbesondere an die Frauen gerichtet, einen Sturm der Begeisterung hervorrief. Ein Festball in Frohsinn und kollegialer Gemüglichkeit beschlossß das Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
