<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389692</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Begräbnis. Unter großer Teilnahme der städtischen Verwaltung und der Bürgerschaft wurde gestern nachmittag die Leiche des am Montag zu Wiesbaden an einem Herzschlage verstorbenen Hru. Direktors Franz Joly zur letzten Ruhe nach dem Friedhofe in Gelaten geleitet. Dem reich mit Blumen und Kranzſpenden geschückten Leichenwagen vorauf schritt die Pfarrgeistlichkeit von St. Severin. Eie Menge mächtiger Kränze und Palmen wurden von Vertretern der zahlreichen Beamten- und Arbeiterschaft der dem Verstorbenen unterwellten umfangreichen Betriebe der Gas-, Wasser- und Elektrizitaätswerke getragen. An dem großen Trauerzuge nahmen auch der Oberbürgermeister, die Beigeordneten, zahlreiche Stadtverordnete und die Oberbeamten der Stadt teil. Der Verstorbene war der Sohn eines Obereörsters im Kreise Siegburg und widmete sich mit großem Erfolge der Ingenieurlaufbahn, insbesondere der Glastechnik. 1886 wurde er als Direktor der neuen Gaswerke in Bochum und 1891 zum Nachfolger des Hru. Wegener als Direktor der großen Gas-, Wasser- und Elektrizitaätswerke der Stadt Köln berufen. Unter seiner Leitung fand der Ausbau und die Erweiterung der Clektrizitätswerke am Zuweg die Erweiterung der Gaswerke zu Ehrenfeld und die Inangriffnahme der neuen Wasserwerke bei Hochkirch statt. Bei der Einführung des elektrischen Betriebes bei den Straßanbahnen und beim Bau der Umformstation war Joly ebenfalls hervorragend tätig. Wegen seiner bedeutenden Fachkenntnisse wurde er in zahlreiche Ehrenstr llungen von Vereinigungen der Fache-nossen berufen. Er gehörte dem Vorstande des Verbandes der wirtschaftlichen Vereinigung deutscher Gaswerke an, war lange Jahre Vorsitzender des Verbandes der Gas- und Wasserfachmänner von Rheinland und Westfalen und der Kölner elektrotechnischen Gesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden in der Schildergasse ein Damenkettenring, in einer Droschke ein Portemonnaie mit Inhalt, in einer Droschke zwei Schirme, auf der Hohestrße ein Filzhut. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Kaiserliche Patentamt macht bekannt, daß der Inhaber des Patentbureaus F. Klostermann u. Co. in Köln, Minoritenstrße 17(Zweiggeschäfte in Berlin, Leipzig, Düsseldorf), Ingenieur Ferdinand Klonermann, welcher, ohne in die Liste der Patentanwälte eingetragen zu sein, die Vertretung vor dem Kaiserlichen Patentamt berufsäßig betreibt, auf Grund dess 17 des Gesetzes betreffend die Pateutauwätte vom 21. Mai 1900 vom Vertretungsgeschäst ausgeschlossen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
