<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389669</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerkskammer. In einer Sitzung des Ausschusses wurde beschlossen. eine Lehrlings- und Gesellenarbeitenausstellung im Monat Mai d. J. zu veranstalten. Als Ausstellungsobjekt sollen oie Gesellen bzw. Meinersücke zugelassen werden, welche bis zum Aus stellungstermine den Gesellen- und Meisterprüfungen zugrunde gelegt worden sind. Für die benen Arbeiten sind Preise in Aussicht genommen, deren Höhe ebenso wie alles weitere noch bekannt gegeben 8 Aerzte und Krankenkassen. Die Herren Oberregierungsrat Fink, Regierungsrat Rodewahl, Regierungs- und Medizinalrat Rosack und Beigeordneter Fuchs begaben sich gestern nachmittag nach Berlin, um mit dem Minister bezüglich der Krankenkassen zu beraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Eisenbahnbetrieb hatte gestern unter dem Glatteis sehr zu leiden. Die Zusammensetzung der Züge in für das damit betraute Rangierpersonal sehr gefährlich, muß mit besonderer Vorsicht aus geführt werden und geht nur langsam von statten. Hierdurch entstehen für die Züge unvermeidliche Versätungen..""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oeffentliche Belobigung. Das Amtsblatt der Kgl. Regierung enthält folgende Bekanntmachung des Regierungsräsidenten v. Balan: Der Maurer Johann Weber und der Fabrikarbeiter Kaspar Weihrauch, beide in Köln-Ehrenfeld, haben sich bei dem in der Nacht des 22. Oktober vorigen Jahres in dem Hause Leyendeckerstraße Nr. 77 zu Ehrenfeld stattgefundenen Brande in hervorragender Weise am Rettungswerk auch von Menschenleben beteiligt, was hiermit lobend zur öffentlichen Kenntnis gebracht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>war so, wie ich heute morgen sagte. Die Schurken haben sie zwar eingesperrt, aber Geld giebt's nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sambuga, 27.Jan.1904.(Drahiser.) Der Kaiser schenkte dem Generaldirektor der Hamburg-Amerika-Linie, Ballin, sein lebensgroße Marmorsüste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Der Frau Geh. Sanitätrat H. Bardenheuer, geb. Thelen, wurde die Rote Kreuzmedaille 3. Klasse, der Frau Witwe Oelbermann, geb. Nickel, die erste Klasse der zweiter Abteilung des Louisenordens und der Frau E. W. Breuer ged. Niederhafen das silberne Frauenverdienstkreuz am Weißen Bande</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Militärisches. Major v. Goeden, aggregiert, den 58 Infanterieregiment, wurde in das 56. Infanterieregiment versetzt, Hauptmann Kramer vom Infanterieregiment 112 unter Before rung zum überzähligen Major in das Infanterieregiment 65 versetzt Hauptmann Eckermann vom Infanterieregiment 16 zum überzähligen Major befördert, Oberleutnant Schultze vom regiment 16 unter Beförderung zum Hauptmann zum Kompagniechef ernannt, Hauptmann Witte, Kompagniechef im Infanterieregiment 130. in das Pionierbataillone 7. und Hauptmann Friederichs, Kompagniechef im Infanterieregiment 65, als Lehrer zur Kriegsschule in Danzig verletzt. Die Hauptleute und Kompagniechefs Puder und Baaenski vom Infanterieregiment 16 scheiden aus dem Heere aus und werden in der Schutztruppe für Süwestafrika angestellt. Die Unterärzte Willems im Infanterieregiment 16 und Wegener im Infanterieregiment 53 wurden zu Assistenzärzten befördert. Städtische Handels-Kochschule. Am Samstag den 30.., Uhr abends, wird Herr Rechtsanwalt Dr. Strack, Justitiar beim A. Schaffhausenschen Bankverein einen volkswirtschaftlichen Einzelvortrag über die wirtschaftliche Bedeutung der Banken(mit besonderer Berücksichtigung der Rheinprovinz und Westfalen) halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Das Theaterpublikum wird darauf aufmerksam gemacht, daß, laut polizeilicher Verfügung, in beiden Theatern von jetzt ab der eiserne Vorhang, um ihn auf die Sicherheit seiner Funktion zu prüfen, in jeder längeren Pause herabge englücksfall. Gestern vormittag wollte in einem Hause au Blaubach ein etwa zwanzigähriges Mädchen von dem Fenster der ersten Etage auf ein Bleidach steigen, um dort Wäsche abzunehmen. Dabei stürzte das Mädchen auf den Hof und erlitt so schwere Rückgratverletzungen, daß es ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text># Englückenälle infolge der Glätte sind gestern an verschiedenen Stellen entstanden. In der Hochstadenstraße kam morgens eine Frai zu Fall und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Salzgasse fiel ein Mann hin und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen an einer Hüfte und am Kopfe zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf dem Waidmarkt kam ein Man Fall und zog sich erhebliche Verletzungen im Rücken zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Schildergasse erlitt em Mann durch einen Fall einen Armbruch. -- Dasselbe Englück hatte ein Mann in der Magnusstraße. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Komödien- straße kam ein sechsähriger Junge zu Fall und erlitt einen Arm bruch.-- In der Probsteigasse fiel ein Mädchen und verletzte sich Verkehrsnorung. Vorgestern abend brach auf der Venloerstraße an einem schwerbeladenen Fuhrwerk eine der Wagen auf das Geleise zu liegen kam und dieses versperrte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Aerzte und Krankenkassen. Wir teilten bereits in Nr. 28 mit, daß die Regierung beabsichtige, von Aufsichts wegen die freie Arztwahl einzufuhren. Am Dienstag sanden im Rezierungsgebäude die hierauf bezüglichen Verhandlungen zwischen den Vertretern der Kölner Aerzte und denjenigen der Königl. Regierung statt; die Verhandlungen gingen am Mittwoch zu Nde. An derselben nahm auch Hr. Beigeordneter Dr. Fuchs als Vertreter des Hru. Oberbürgermeisters teil. Die Verhandlungen endigten damit, daß die Kölner Aerzte vom 1. Februar d. J. ab die Behandlung der Mitglieder der Kölner Krankenkassen übernehmen. Als Honorar sollen pro Kopf und Jahr 5., für die Familienbehandlung M. 15 bezahlt werden, und zwar sowohl seitens der Orts- wie der Betriebskrankenkassen. Den Iunungskrankenkassen soll es anheimgestellt werden, den einzelnen Fall nach der Minimaltaxe zu honorieren. Für den Fall, daß die freie Arztwahl die materielle Leistungsähigkeit der Ortskranken- kassen gefährden sollte-- und dieser Umstand wurde von den Vertretern der Krankenkassen als wesentlichster Grund für die Ablehnung der freien Arztwahl hervorgehoben-- ist es dem Rezierungspräsidenten vorbehalten, eine bestimmte Zahl von Kölner Aerzten mit der Krankenkassenpraxis zu beauftragen. Der Vertrag ist auf fünf Jahre geschlossen. Wir erwähnten bereits, daß die Herren Oberregier- rungsart Fink, Regierungsrat Rodewald, Medizinalrat Dr. Rosack und Beigeordneter Dr. Fuchs sich gestern nach Berlin begaben, vermutlich, um sich der Zustimmung des Ministers für Handel und Gewerbe zu versichern, der ja bekanntlich am Dienstag auch die Vertreter der Krankenkassen in einstündiger Andienz empfangen hat. Ob die Zustimmung des Ministers notwendig ist, darüber gehen die Meinungen im Krankenwesens erfahrener Männer auseinander. Der SS 6a besagt, daß die Verfügung der höheren Verwaltungsbehoörde(in dem vorliegenden Falle die des Regierungsräsidenten) endgültig ist.(Staatssekretär v. Posadowsky hat sich in der gestrigen Sitzung des Reichstages im letzteren Sinne ausgesprochen. Vgl. den Reichstagsberichte auf Seite.) Mit den Kölner Aerzten soll ferner ein Abkommen dahingehend getroffen worden sein, daß sie die seitens der Ortskrankenkassen vertraglich verpflichteten neuen Aerzte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Nochmals der geheime Arbeitsvertrag im Kölner Schneidergewerbe. Vom Ortskartell der christlichen Gewerkschaften erhalten wir folgende Zuschrift: Die Rheinische Zeitung(Nr. 22) läßt sich vom zweiten Vorsitzenden der Tarifüberwachungskommission. Hrn. Ful schreiben: Den Vertrag vom 15. April"als Geheimvertrag zu bezeichnen, sei ein Unsinn sondergleichen." Damit ist jedenfalls das Vorhandensein des Vertrages vom 15. April anerkannt. Das Leugnen hätte allerdings auch nichts geholfen. Zur Steuer der Wahrheit diene noch das Folgende: 1. Es steht fest, daß der Sonderreitlag von Herrn True ohne Wissen und Einverständnis der Mitglieder der Lohnkommission des christlichen Schneiderverbandes abgeschlossen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Einweihung der Heilig Kreuzkirche, welche misprunglich auf Ende Januar festgesetzt war, wird wegen Verzögerung der Arbeiten an der inneren Ausstattung erst gegen Ostern vor sich gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Sekretariats- und Kassenbeamten der Königlichen Negierung sowie der Einkommensteuer-Veraulagungskommission hierselbst feierten den Geburtstag.- Kaisers mit einem Festessen im Restaurant Borussia. Der Festredner gedachte in zündenden Worten der großen und edlen Eigenschaften unseres Kaisers. Begeistert summten die Anwesenden in das Hoch ein, welchem die Nationalhymne folgte. Gemeinsame Lieder und einige kleinere Vorträge aus Kollegenkreiten verschönerten die Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gesellschaft für soziale Reform. Die Ortsgruppe für Köln und Umgebung der Gesellschaft für soziale Reform hält eine Mitgliederversammlung am Samstag den 30. Januar 1904, abends punkt 81. Uhr, im Restaurant Glükaufhalle(1. Stock), Laurenzplatz, ab. Die Tagesordnung lautet: 1. Jahresbericht, 2. Kassenbericht, 3. Entlastung des Vorstandes, 4. Neuwahl des Vorstandes, 5. Vortrag des Herrn Amtsrichters Dr. Imhoff über: Die Kaufmannsgerichte, 6. Diskussion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln, Ortsgruppe Ehrenfeld begann am 27. d. sein neues Vereinsjahr durch Abhaltung der regelmäßig alle 14 Tage stattfindenden Mitgliederversammlungen. Der Vorsatz nde wies einleitend auf die Bedeutung des Tages hin und begründete ein freudig ausgenommenes Kaiserhoch. Als Referent des Abends behandelte Herr Lahr in seinem Vortrage die Entwickelung und Bedeutung der Presse im allgemeinen, dabei die Preßverhältnisse in anderen Ländern darlegend. Ueber die katholische Presse im besonderen wird der genannte in der am 10. Februar d. J. stattfindenden Mitgliederversammlung referieren. Der Vorsitzende dankte dem Redner und gab dem Wunsche Ausdruck, daß die Mitglieder noch mehr wie bisher durch regen Besuch der Vereinssitzungen ihr Interesse an der Bundessache betätigen möchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein Köln-Deutz weist nach dem in der Generalversammlung vorgetragenen Jahresberichte einen erfreulichen Aufschwung auf. Die Pflege der Religioösität ver allem hat sich bei den verschiedensten kirchlichen Feiern gezeigt, an denen die Mitglieder des Vereins sich zahlreich beteiligten. Die Betätigung des Vereins auf sozialpolitischen Ge biete geschah in Verfolg der Ausführung der Beschlüsse des Erdiözesen- wie auch Bezirksdelegiertentages; die bereits seit langem im Verein bestehenden Wohlfahrtseinrichtungen arbeiten gut, die Benutzung der Bibliothek ist befriedigend. Ordentliche Versammlungen fanden zwanzig, Veranstaltungen geselliger Art funf statt. Die in den Sitzungen gehaltenen Vorträge betragen das apologetisch-religioöse, geschichtliche und das sozialpolitische Gebiet unter besonderer Berücksichtigung der christlichen Gewerkſchaftsbewegung. Das seit Jahren im Verein obligatorisch eingeführte Vereinsorgan, die Westdeutsche Arbeiterzeitung, macht sich im Verein segensreich bemerkbar. Die Mitgliederzahl stieg auf 200; die Kasse schloß mit einem Ueberschußß: von 100 M. ab, trotz großer Ausgaben, die das verflossene Vereinsjahr notwendig machte. Zum Schlusse betont der Jahresbericht die Verdienste des Protektors des Vereins, Hru. Dechanten Schüller, und des Hru. Präses Kaplan Spoelen, unter dessen Leitung der Verein zu solcher Blüte gekommen, und spricht den Herren den Dank aus. Bei der Vorstandswahl wurden die ausscheidenden Herren: Hermanns, Schmickal, Linden und Winnersbach wieder- und Hr. Peter Quetsch ungewählt. Die sich anschrießende Generalbersammtung der Sterbekasse Leo wählte den alten Vorstand wieder. Auch diese Kasse schloß günstig ab; an Sterbegeld wurden dreimal je 88 M. gezahlt. Köln-Lindenthal, 27.Jan.1904. Am Sonntag den 21. Jan. feierte der seit kurzem in Lindenthal bestehende katholische Ge sellenverein in Anwesenheit des Hru. Generalpaäses Schweitzer und des Hru. Ortspfarrers sein Gründungsfest in der Restauration Sadeler. Der Verein umfaßt die westlichen Vororte Köuns, nämlich Sülz, Lindenthal, Braunsfeld und Gelaten. Im Interesse der guten Sache sowie zum eigenen Nutzen sollten sich die jungen Handwerker und auch die Meister dem Vereine auschließen, in welchem sie jedenfalls viel Anregung und Gelegenheit zu facheännischer Fortbildung haben. Die Sympathien der Bürgerschaft hat sich der junge Verein während seines kurzen Bestehens bereits zu erwerben gewußt, wie die zahlreiche Beteiligung bei Gelegenheit seines Gründungsfestes bewiesen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Mulheim, 26 Jan.1904. Heute vormittag ging der Frau Jos Breuer folgendes Schreiben zu:"Ich verleihe Ihnen in dankbarer Anerkennung Ihrer Verdienste um den Bau eines Waisenhauses in Mülheim(Rhein) das silberne Frauen-Verdienstkreuz am weißen Bande. Berlin, den 27. Januar 1904. Augusta Viktoria I.."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Kuventsmöhne. Zur fünften Sitzung der Gesellschaft Juvenes- möhne hatten sich die Narren in solcher Anzahl zusammengefunden, daß sich der große Festsaal des Colosseums mitsamt der Galerie als zu klein erwies und die Kasse frühzeitig schon geschlossen werden mußte. Zu Beginn der Sitzung hielt der Pränden aus Anlaß des Kaisersgeburtstages eine patriotische Ausprache, die in einem Hoch auf den Kaiser ausklang. Mit Enthusiasmus wurde das herrliche Rai erliess vom Chrensenater Fr. Wilb. Klein gelungen. Alsdann steuerte man mit vollen Segeln ins närrische Treiben hinein. Opernsänger DuMont teug mit wohlklingender Baritonstimme einige seiner schönsten Lieder ver. Die Rede des Herrn Urbach, Kolisch und Hochdeutsch, würde zweifellos Erfolg gehabt haben, wenn einige anstößige Stellen gestrichen worden wären, wie das auch der Präsident in seiner Kritik sehr richtig bemerkte. Als das Lied Unterschiede von Herrn Körper verklungen war, betrat Jos. Heinen das Podium und stellte mit seinen Krätzchen große Auforderungen an die Lachmuskeln der Narren. Herr Panther sprudelte eine solche Philippika über Allerlei Geschäfte hervor, daß selbst die Tusch auf Tusch spendende Musik seiner Zungenfertigkeit keinen Einhalt gebieten konnte. Mit großem Beifall wurde Herrn Pohls Lied Der Meistersinger von Nürnberg gesungen. Dann erschien ein Traumdeuter, dessen Darbietungen vom Publikum nicht recht verstanden wurden. Eine italienische Kapelle spielte mehre##e hübsche Musikstücke, worauf eine Siguera mit schöner Sopranstimme mehrere Lieder vortrug. Stürmischen Beifall rief das Lied O diese Männer hervor, welches der Dichterin Frau Leo Becker den Orden der Gesellschaft einbrachte. Herr Scheider hatte allerlei närrische Paragraphen für die elektrische Bahn zusammengestellt welche einen großen Lacherfolg hervorriefen. Fräulein Götz vom Konservatorium sang sich mit ihren reizend vorgetragenen Liedern in die Herzen der Narren hinein. Als die Herren Zimmermann und Metzger sich als Balletensen produzierten, wollte das Lachen kein nehmen. Herr Buchholz hatte sein Lied dem Elferrat gewidmet. Die Rede des Herrn Förmer als Frauenrechtlerin hätte durch den Blaustift verbessert werden müssen. Mit grossem Beifall wurde das Lied Die boore Musik vom Vicepräsidenten Fr. Hammermann auf genommen. Schlußredner war Heir Klöcker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Große Köln-Aehrenfelder Karnevals-Gesellschaft. Die vierte Sitzung nahm einen recht guten Verlauf. Wiederum hatten sich bewährte Redner in genügender Anzahl eingefunden und gern lauschte man den vorzüglichen Darbietungen derselben. Dabei waren die Lieder dazu angetan, die Stimmung immer mehr zu steigern und war es dann kein Wunder, daß man sich am Schlusse sagte, es war eine glanzvolle Sitzung. Präsident Hanquet versteht es durch geschickte Wendungen und Ausführungen sein Publikum zu fesseln und zu erheitern. Von Rednern hörte man die Herren Seher, Weber und Paulsen, Röhrig, Holzenhauer, Fröhlich u. a. Fräulein Halirsch gab mit vorzüglicher Stimme einige Lieder zum besten und erntete stürmischen Beifall. Der Humorist Herr Rohr sowie die be liebten Duetisten Sauer und Jöbgen mußten sich immer wieder zu Zugaben verstehen und nur ungern sah man dieselben scheiden. Die gemeinschaftlichen Lieder waren von den Herren Mauel, Play, Michels, Eisenerämer, Buchholz und Em verfaßt. Der erste Maskenball der Gesellschaft findet Samstag den 30. Januar im Lobau und au Stelle der sonst üblichen Sonntagsſitzung findet Dienstag den 2. Februar(Lichteß) ein großes Damenkomitee statt. Nach den getroffenen Vorbereitungen zu schließen dürften beide Festlichkeiten sich glänzend gestalten. Zu dem Damenkomitee haben sich schon hoher karnevalistische Besuch sowie die besten Redner und Sanger angemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
