<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389686</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenbahnverkehr an den Karnevalstagen. An den drei Karnevalstagen wird der Betrieb auf sämtlichen Linien ausschrießlich der Innenbahn, Ringbahn und Marktbahn so verlängert, daß die letzten Wagen um 12 Uhr 30 Min. von Köln abfahren. Die letzten Wagen der Rundbahn fahren um 12 Uhr 30 Min. nachts von Weißbüttengasse nach beiden Richtungen ab. Die durchgehenden Fahrten zwischen Lindenthal--Kalk und Mütheim werden an allen drei Tagen aufgehoben; es fahren die Wagen von Lindenthal nur bis Neumarkt, Montags von 11 Uhr vormittags bis 7 Uhr abends nur bis Rudolfplatz; die Lindenthaler Wagen von Kalk bzw. Mülheim nur bis Dom; desgleichen endigen Montags die durchgehenden Fahrten von Mülheim nach Ehrenfeld am Dom. Auf den Ballen Nippes-- Chlodwigplatz bzw. Volksgarten wird ebenfalls an allen drei Tagen der durchgehende Betrieb am Sonntag und Dienstag von 2 Uhr ab und Montag den ganzen Tag aufgehoben, und zwar fahren die Wagen von Chlodwigplatz bzw. Volksgarten nur bis Neumarkt, am Montag von 11 Uhr bis 7 Uhr nur bis Mauritiuskirche, die Wagen von Nippes bzw. Sechzig nur bis Museum und am Montag von 12 Uhr bis 7 Uhr nur durch die Maximinenstrße bis Dom und Marzellenstrße zurück. Außeadem werden am Montag die Bahn Ehrenfeld--Neumarkt--Chlodwigplatz nur von Ehrenfeld bis Neumarkt und von 11 Uhr bis 7 Uhr nur bis Ehrenstrße, Ecke Benesisstrße, die Linien von Bickendorf, Merheim und Bayenthal nur bis Dom, letztere von 12 Uhr bis 7 Uhr nur bis Waidmarkt, die beiden Innenbahnlinien zwischen 11 Uhr und 7 Uhr von beiden Seiten nur bis in die Nähe des Neumarkt, die Rundbahn von 12 bis 7 Uhr nur von Weißbüttengasse über Barbarossaplatz, Ringstraße, Gereonstrße bis Dom, die Sülzer Bahn von 11 Uhr bis 7 Uhr von Sülz nur bis Mauritiuskirche und die Bahn Schlachthof--Sübahnhof von 12 Uhr bis 7 Uhr vom Schlachthof nur bis Tom befahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden in der Düppelstraße ein Fahrrad, in der Bürzergesellschaft ein Gelöstück. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Kgl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30--. Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Maurerpolier wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Unterschlagung, ein Metzger wegen Diebstahls, ein Schieferdecker wegen Fahrraddiebstahls, ein Fuhrmann wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzerverein richtet an den Regierungsräsidenten ein Gesuch um Aufhebung der unterm 23. Dezember 1903 erlassenen und sofort in Kraft getretenen Polizeiverordnung betreffend die Beseitigung des Souterraingeschosses. Das Gesuch liegt, wie man uns mitzuteilen bittet, zur Unterschrift für die Interessenten in der Geschäftsstelle des oben genannten Vereins, Berlich 17, auf. Zur Begründung wird in dem Gesuche gesagt, der Fortfall des bisherigen Souterraingeschosses bedeute in erster Linie eine schwere Schädigung der grundbesitzenden Bürger, da als unmittelbare Folge eine allgemeine Entwertung des freien beziehungsweise unbebauten Terrainbesitzes eintrete. Diese Entwertung treffe besonders den Kleineigentümer, der auf der Grundlage der früheren Bauordnung gekauft hat, jetzt aber infolge der ohne Uebergangsfrist in Kraft getretenen neuen Verordnung keinerlei Rentabilität mehr erzielen könne. Auch die Stadtgemeinde erleide Schaden durch die Entwertung ihrer eigenen Steuerobjekte und müsse als Ersatz die Bürgerschaft mit neuen Steuern belasten. In der bisherigen Herstellungsöglichkeit sei in dem Souterraingeschoß ein völlig brauchbares und gesundes, ausreichend hohes Ladengeschoß entstanden, welches den Ertrag eines Hauses je nach Lage desselben ganz außserordentlich beeinflußte. In der Bauausführung stelle sich dasselbe verhältnisäßig billig und diese Billigkeit in der Anlage im Verein mit seiner Rentabilität wirke wiederum günstig auf die übrigen Miethpreise der Obergeschosse ein, indem es den oberen Wohnungspreiſen sehr zu statten komme, wenn schon das Souterrain einen erheblichen Anteil an der Verzinsung des Ganzen beisteuere. Der Fortfall des Souterraingeschosses bedeute eine allmählich eintretende Mietspreissteigerung der gesamten Wohnungen. Zum Beweis der "Existenzberechtigung" des Souterraingeschosses weist das Gesuch darauf hin, daß sich dasselbe nicht nur für Bureauräume, Musternäger, kleine Lebensmittelgeschäfte, Friseure und manche Handwerker als praktisch erwiesen, sondern daß auch viele Behörden, u. a. eine Reihe von Polizeirevieren, die Bequemlichkeit und Billigkeit des Souterraingeschosses erfahren hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Lindenthal, Dürenerstr. 235.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Sitzung des neubergündeten wasserwirtschaftlichen Verbandes der westdeutschen Industrie fand gestern im Isabellensaale des Gürzenich statt, in welcher die Satzungen beraten und ein Ausschuß für die Geschäftsührung, bestehend aus den Herren: v. Schluck, Vorsitzender(Arnsberg), Generaldirektor Klemme(Kohlscheid), Bergrat Behrens(Hibernia), Kommerzienrat Neven-Du Mont (Köln), Kommerzienrat Koch(St. Goarshausen), Bergrat Gröbler (Salzdetfurth), F. W. Meyer(Hameln), Kommerzienrat Hardt(Lennep) und Dr. Alexander Tille(Saarbrücken) gewählt wurde. Der Vorsitzende referirte zunächst über den bevorstehenden Gesetzentwurf über die Freihaltung der Ueberschwemmungsgebiet. Die Diskussion ergab, daß sich an diesem Entwurf jetzt schon lebhafte Bedeuten der Interessenten knüpfen, und eine Resolution fand einstimmige Annahme, welche dem Ausschuß auftrug, nach Vorlage des Entwurfes im Landtage in Verbindung mit anderen industriellen und landwirtschaftlichen Körperschaften dahin zu wirken, daß allzu große Beschwerungen und Beläftigungen der Flußanlieger aus dem neuen Deichgesetze ferngehalten werden. Hr. F. W. Meyer(Hameln) referierte sodann über die Frage der Erhebung von Schiffahrtsabgaben auf natürlichen Wasserstraßen. Die Versammlung nahm Kenntnis von den Erklärungen, welche der Herr Eisenbahnminister vorgestern in der Budgetkommission abgegeben hat, und beauftragte den Ausschuß mit der weiteren Behandlung dieser Angelegenheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag hat sich in einem Hause in der Klemensstraße die Frau eines Arbeiters mit einem Messer die Kehle durchschnitten. Die Schwerverletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht, wo sie alsbald starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Angestellten der Anskunftei W. Schimmelpfeng veranstalteten am Samstag mit ihren Angehörigen(etwa 130 Personen) im Hotel Höfer im Beisein des Leiters der hiesigen Geschäftsstelle eine karnevalistische Festlichkeit. Der Verlauf derselben bewies, daß Genannte neben ihrer einsten Arbeit auch dem köluischen Humor im vollsten Maße Rechnung zu tragen vernehen und daß das Einvernehmen mit der Leitung ein harmonisches ist. Reden und Lieder wechselten in bunter Reihenfolge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Trier, 10.Febr.1904. Das Kriegsgericht der 16. Division verurteilte in seiner heutigen Sitzung den Sergeanten Bienemann der 11. Kompagnie des Infanterieregiments 29 wegen widernatuürlicher Unzucht, Mißbrauchs der Dienstgewalt, Wachtvergehen, Verleitung zum Wachtvergehen und unerlaubter Entfernung zu drei Jahren und drei Monaten Gefängnis, vier Jahren Ehrverlust und Ausſtoßung aus dem Heere. Der Vertreter der Anklage hatte sechs Jahre Gefäunguis und fünf Jahre Ehrverlust beantragt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Madrid. 12.Febr.1904.(Drahlber.) Der englische Dampfer Yeoman der mit Salz nach Kalkutta unterwegs war, ist bei Rio de Corcubion(Kap Finisterre) gestrandet. Zehn Mann der Besatzung ertranken. 72 Personen werden vermißt. Vier Reisende retteten sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Ladenpreise in Köln, Bonn und Mülheim a. Rh. im Januar 1904. A. Marktpreise: Weizen 16.30, 16.10. 16.50, Roggen 13,13, 13,10, 13.50. Gerste 00,00, 00,00, 16.50. Haler 13.11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
