<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389666</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz und Prinzessin von Schaumburg-Lippe trafen 4e Doofe Piliäheranwärter suz in Bezsei bes alfeher, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1700.: Esch(Kr. Vergbeisg), bonhoug, mebrere ue,"herz bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>900 Vi. Behalt... 2.., Nacht zum Montag brachte sich am Koste bei.--e v.. ex Nacht zum Montag wurde em Tegelodter votzrat usten.., uad e aus einer größeren Baune ius Bürgerhospitat gebracht.. guten Person durch einen Streiftschusz am trinken Oberarm verlest. Der Verletzte wurde in seine Wohin Sean, iu. Hesestead. Das Feuer puste ei de Besdonudhe oschetgaide Aashede besce die bhentche euttand dadurch em Zimzerbrau., 9op:. Zimmer brannte volpetroleumlampe ins Bett warf. Sas Zijn und st mit dem Gelde enntuneu, h. aen 1 Uhr entdecke ein auf 8 Teichenfund. Gestern Mag Oege, laufender Knabe in der dem Eise des Stadtvaldveihers. P heit(gib, v,ite Beiche. Das VerNähe des Sorugdrunnens unter deut Eise, im Eise und holte die nat des Stadtwalde nachte eine Nennung. Lie nach unter den Leiche eines etwa 30jährigen Monu.S gereit, gepiden hate. Es alen Eie log, reiche, Iv) Lu, sein; derselbe hat wohl ungesehen das Eis bereiten und st an der.50 Meter tiefen Stelle eingericht-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>0., L1.1; bos gpariasenbuches bis auf W und ver: Er erhob den Betrag des Husgtrchrezuucger.. Ex zauste serner in endete das Geld innerhalb,.äsel, leider und zwei Fahrverschiedenen Abzahlungsgeschäften, Möbel, Kleider, ger fach aug, räder, die er sofort veräuberte. Dos Wahr, Egerperiust. Die Frau aur drei Jahre Geschuone Zzeistugdhent wurden wegen Hehleteti des Anzelagten sowie bessen, Hurst.-- Ein Photograph, der in mit je einer Woche Gesängnis bestraft.--. I. um 5. M, betrogen wei Salen Logis chotadel vernet, ens,-geein neue Weste und und unter erschwerenden Unsichuben eiten Diane Gefäunguis.-- Ein eine Uhr gestorben hatte, erhelt, Juif Vo.; zu ses Monate Getagelohner aus Voy wurde, pfrig rast, Taschendebin, die einen unguis verurteilt.-- Eine vorne," wasche gestohlen halte wurde zu einem Jahre Gesänauts verurtenn.-- wegen Zuhälteren in Ge genhehgoreier zugs Zeit in Zwickau negen Betrugs</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schösengerich;, Si.2, Laufmann wurde wegen Betrugs nenn Monate Geraugus vervatzender Kaufmann, gpperg hinge.-- Ju neun Monate Geläunguis gege Hin ezintem Monat verurteilt.-- In einer Wirtschaft muiszhaggele, ein Biehlürter einen Schweizer. Das zuf eine Woche Rölner Loyal-Anzeiger Nr. 26 1 Mustag, 26. Januar 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
