<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389691</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Arbeiter Franz Helferich, Waisenhausgasse 13, welcher seit 49 Jahren in Diensten der Firma Osterrieth steht und sich stets durch Pflichteifer ausgezeichnet hat, ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden, welches ihm vorgestern an seinem 75. Geburtstage durch Herrn Polizei-Inspektor Kautz überreicht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Dem städtischen Sekretar Adolf Reimann sind vom 8. Februar d. J. ab die Geschäfte des Stellvertreters des Standesbeamten für den Standesamtsbezirk Köln IV auf Widerruf übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Handelshochschule. Am Samstag den 20. d. ., abends 7 Uhr, wird Hr. Dr. Stein, Syndikus der Handelskammer in Duisburg, in der Aula der Hochschule einen volkswirtschaftlichen Einzelvortrag über das Thema: Westdeutsche Getreidehandel und Mühlenindustrie halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vertrieb von Waren im Wege des Hydra-, Gella-, Schneeball-, Lawinen-Systems. Der Provinzialsteuerdirektor erläßt im Amtsblatt folgende Warnung. Wie das Reichsgericht in vielfachen Entscheidungen anerkannt hat, ist der Vertrieb von Waren im Wege des sogenannten Hydra-, Gella-, Schneeball-, Lawinensystems(mittels Ausgabe von Gutſcheinen) eine öffentliche Ausſpielung. Derartige Ausspielungen, welche ohne obrigkeitliche Genehmigung verboten sind, unterliegen auf Grund der Tarifstelle 5 des Reichsstempelgesetzes vom 14. Juni 1900 dem Reichslotteriestempel von 20 bzw. 25 vom Hundert des gezahlten Betrages. Zu versteuern ist jeder einzelne Glutschein, der als Ausweis über die gezahlte Spieleinlagen gilt. Zuwiderhandlungen werden nicht nur nach SSSS 22, 24, 25, 27 des Reichsstempelgesetzes mit einer dem fünffachen Betrage der hinterzogenen Abgabe gleichkommenden Geldstrafe geahndet, die gegen jeden, der den Vertrieb ausländischer Gutſcheine im Inlande besorgt, mindesteus 250 M. beträgt, sondern auch nach SS 286 des Reichsstrafgesetzbuches mit Gefängnis bis zu zwei Jahren oder mit Geldstrafe bis zu 3000 M. bestraft. Außeadem ist, insoweit es sich um ausländische Gutſcheine handelt, die Bestrafung auf Grund derssss 1, 2, 4 des Preußischen Gesetzes vom 29. Juli 1889, betreffend das Spiel in außerfreußischen Lotterien, mit Geldstrafe bis zu 1500 M. zu gewärtigen. Wie hier bekannt geworden, ist in letzter Zeit der Absatz insbesondere von seidenen Unterröcken seitens französischer Firmen und von Uhren seitens einer schweizerischen Firma durch Ausgabe von Gutſcheinen zahlreich bewirkt worden. Die Bevölkerung wird in ihrem eigenen Interesse unter Hinweis auf die vorerwaähnten Strafbestimmungen vor dem Erwerbe und dem Vertriebe von unversteuerten Gutſcheinen der in Rede stehenden Art eindringlich gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Bingerbrück, Königl. Preußische und Großherzogl. Hessische Eisenbahndirektion in Mainz, 7 Anwärter für den Schiffsdienst je 900 M. Gehalt, steigt bis 1200.; Brühl(Landkreis Köln), Köln-Boner Kreisbahnen, Schaffner und Bremser bzw. Hülfsschaffner und Hülfsbremser, je 960 M. Gehalt, steigt bis 1140 .; Köln, Bürgermeisteramt, Hafenächter 1000 M. Gehalt, steigt bis 1460.; Köln, Köln-Bonner Kreisbahnen, Assistent für den Stationsabfertigungsdienst, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1500 Köln, Köln-Boner Kreisbahnen, Rangier- und Lademeister, 1080 M. Gehalt, steigt bis 1200.; Köln, Königl. Eisenbahndirektion in Köln, Anwärter für den Brückenärter-(Aufsichts-)dienst, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200.; Dransfeld bei Bonn, Köln-Bonner Kreisbahnen, 3 Schaffner und Bremser bzw. Hülfsschaffner und Hülfsbremser, je 960 M. Gehalt, steigt bis 1140.; Hermülheim bei Köln, Köln-Donner Kreisbahnen, 3 Schaffner und Bremser bzw. Hülfsschaffner und Hülfsbremser, je 960 M. Gehalt, steigt bis 1140.; Koblenz, Königl. Konsistorium, Hülfskanzleidiener, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Kohlscheid bei Aachen. Bürgermeisteramt Laurenberg, Vollziehungsbeamte, 250 M. jährlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschassner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion St. Johann-Saarbrücken, 2 Stationsnachtwächter, je 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine gefährliche Geschichte. Aus unserem Leserkreise wird uns geschrieben: Ein hiesiger Einwohner mit seiner Frau kehrten am Rosenmontag in ihre Wohnung zurück und fanden merkwürdigerweise die Türe ihres Schlafzimmers von innen verschlossen. Sofort kam denselben der Gedanke, daß hier Einbrecher im Spiele seien, und kurz entschlossen nahm der betreffende Herr seine Jagdflinte zur Hand, versah dieselbe mit der nötigen Munition und stellte sich kampfbereit mit Licht in einiger Entfernung der Türe auf. Die Frau lief unterdessen auf die Straße, um Polizei zu requiriren; ein Schutzmann war jedoch nicht zu haben und schließlich gelang es derselben, Hülfe in Gestalt zweier Soldaten sowie eines Herrn, die gerade des Weges kamen, herbeizubringen. Jetzt konnte an die Ergreifung der Einbrecher herangetreten werden. Mit blank gezogenem Seitengewehr wurde die verhängnissvolle Türe eingeschlagen und das Zimmer beleuchtet, jedoch von Dieben war nichts zu sehen. Man untersuchte die Sache genauer und es stellte sich heraus, daß der leicht bewegliche Haken des Nachtriegelschlosses beim Zumachen der Türe am Nachmittage von selbst eingeschnappt und infolgedessen die Situation hervorgerufen war. Bei einer guten Flasche Wein bannte man den Schrecken, der sich den Beteiligten ob der gefährlichen Geschichte bemächtigt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Buchhalter wegen Unterschlagung, ein Heizer wegen Thekendiebstahls, ein Bäckergeselle wegen Unterschlagung, ein Fleischfuhrmann wegen fortgesetzten Fleischdiebstahls, eine Dienstmagd wegen Diebstahls bei ihrer Herrschaft, ein Arbeiter wegen Bettelns und Landstreicherei, ein Betonarbeiter wegen Verkaufs unzüchtiger Bilder, ein Reisender wegen Betrugs, ein Tagelöhner, ein Kaufmann, ein Installateur und ein Küfer auf Grund Haftbefehls, zwei Fürsorgezöglinge wegn Entweichens, ein Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Friseur wegen Diebstahls, ein Kaufmann wegen Wechselnälschung, ein Schneider, ein Dachdeckergeselle, ein Bäckergeselle, ein Installateur, eine Stundenarbeiterin, ein Küchenädchen wegen Diebstahls, ein Mechaniker wegen Einbruchdiebstahls. Letzterer wurde bei einem Einbruch überrascht, verfolgt und hat, auf der Straße angekommen, auf seine Verfolger drei Revolverschüsse abgegeben, die jedoch ihr Ziel verfehlten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, führt seine Besucher diese Woche in das Bayerische Hochland zur Besichtigung der beiden Schlösser des prachtliebenden Königs Ludwig II: Hohenschwangau und Neuschwanstein. Herrlich ist ihre Lage in den Voralpen unweit Füssen: wilde Felspartien, himmelblaue Seen, mächtige Wälder und in der Ferne die leuchtenden Firne der Hochgebirgswelt. Hohenschwangau ist ein niedliches Schlößchen. Den Prunkwagen und Schlitten des Königs, in denen dieser seine einsamen nächtlichen Ausfuüge unternahm, sowie den englücklichen Monarchen selbst, der am Morgen des ersten Pfingsttage im Jahre 1886 als Leiche aus dem Starnberger See gezogen wurde, bekommt man hier zu Gesicht. Neuschwanstein ist eine von zahlreichen Türmen und Erkern flaukierte, romanische Ritterburg, vier Stockwerke hoch. Das Innere derselben ist trotz der vielen Säle und Gemächer äußerst prunkvoll ausgestattet. Ueberall die wundervollsten Wandgemälde; vorherrschend sind Darstellungen aus Wagners Musikdramen, und der Schau bildet ein oft zur Verwendung gekommenes Zierstück.-- Wie die Leitung des Panoramas uns mitteilt, wird namentlich seitens der Damenwelt gerade nach den bayerischen Königsschlössern am meisten gefragt. Man möge also die jetzt wieder gebotene Gelegenheit benutzen, zumal dieser fesselnde Zyklus seit fast sieben Jahren nicht mehr gezeigt wurde und auch wohl nicht so bald wiederkehren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Militärisches. Oberstleutnant z. D. Meller, Vorsteher des hiesigen Artilleriedepot, ist anf sein Gesuch von seiner Stellung enthoben worden. Zu Kompagniechefs wurden ernannt die Hauptleute v. Schauroth, Adjutant der 33. Infanterie-Brigade, und Schwarz im Infanterie-Regiment Nr. 77 unter Versetzung in das Infanterieregiment Nr. 16. Zum Oberleutnant wurde besördert Leutnant Petri im Infanterie-Regiment Nr. 65. Oberlentuant Werner in der Schutztruppe für Süwestafrika scheidet am 20. März aus derselben aus und wird am 21. März im Infanterie-Regiment Nr. 65 angestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde im Stapelhause findet Sonntag, morgens 11 Uhr, der sechste Vortrag über die Tiere der Tertiär- und Quartär-Formation statt. Eintrittskarten werden an der Garderobe unentgeltlich ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Kölner Kunstverein(Museum) int eine Ausstellung von zahlreichen Reproduktionen der graphischen Künste etabliert. Man hat dort Gelegenheit, Vergleiche anzustellen, was in Deutschland, England, Holland, Schweden und Norwegen, Italien und Frankreich auf diesem Gebiete geleistet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 19.Febr.1904. Der Rhein ist gestern hier einige Zentimeter gestiegen. Vormittags zeigte der Pegel.13 Meter, abends .17 Meter. Bei Waldshut ist der Rhein stark gestiegen. Der Neckar ist ebenfalls im Steigen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
