<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389677</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. In St. Aposteln findet am Freitag den 5. Februar, abends 1/2 9 Uhr, ein Konferenz-Vortrag des Hru. Prof. Schwarz über Bildung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Agent wegen Betrugs und Wechselnälschung, ein Former wegen schweren Diebstahls, ein Bierkutscher wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Ehefrau wegen Unterschlagung, eine Näherin wegen Diebstahls, ein Maurerlehrling wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Fabrikarbeiterin wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u# Schlägereien. Vorgestern abend entstand am Perlengraben eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so erheblich am Kopfe verletzt wurde, daß er dem Bürgerhospital übergeben werden mußte. -- In der Friedenspraße wurde in der vorvergangenen Nacht ein Mann angeblich überfallen und übel zugerichtet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei einer Schlägerei in der Lintgasse wurde einer der Beteiligten von seinem Gegner in eine Hand gebissen und erheblich verletzt. Die Verletzten kamen ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>H. Englücksälle. Gestern vormittag fiel beim Befestigen einer Fahnenstange ein mann zum Feuster der ersten Erage eines Hauses am Mauritiussteinweg hinaus und brach beide Beine. Der Vernnglückte wurde zum Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im israelitischen Asyl fanden u. a. Aufnahme eine Frau, die von einem Wagen gefallen war und einen Armbruch erlitten hatte, sowie ein Kind, das auf der Straße gefallen war und einen Arm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>v. Asios, Leef, Hazek, Klaporg, 9. Frelich. S. v. Dans Wagener, Meßger, Einheitstr. 17. Friedrich,&amp;Kp u Cei.-2142.. 3cust Zimmermann, Loreleystr. 22.: Mathias, S. v..d..2.--. Feuerwehr., Pfeilstr. 43.: Martha. T. u. Miss., Doguin Shslse Sategese ISi. Al--Sachen, Jope. Vur.. Orsk 98. Pade, Hasezshacdte ledze H 3. Reslageil soh 891</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Veruf, v. Esselsberg, u. Christine Müller. u Konditor, v. Metz, u. Helene Kutsch. n. Laste et dart Winkler, Bsch. Bschgelter dse. u. Vasa Lediger u Schen, Prichuich deitei Peausehasceni.. else Seterniberte. 5. 10r. u. Maia Wilmsen, Gottschalt, v. hier.: Heinrich Schalte. Thann v. Aurich, u. Aie Unna Greewling, v. Eißen.. Heinrich Arndt. Neu. Maria Schwall, v. Lindenthal.- Wilhelm Gera-d: Muar.u" ver. u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Bonn, Königl. Landgericht, Kanzleigehülfe, 80 bis 90 M. monatlich; Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 15 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600.; Merchingen (Kreis Merzig), Bürgermeister Stadt Haupstadt, Gemeindeörster, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1500 bzw. 1800.; Neunkirchen(Reg.-Bez. Trier), Bürgermeisteramt Neunkirchen, Hallenmeister am Schlachthof, 900 M. Gehalt; Oberstein im Fürstenthum Birkenfeld, Großherzogl. Amtsgericht, Gerichtsvollziehergehülfe, 1200 M. Gehalt; Saarbrücken, Königl. Garnisonbauamt. Baubote, 2,50 täglich; Steinfeld(Kreis Schleiden), Königl. Erziehungsanstalt, Hülfsaufseher, 900 M. jährlich; Trier, Oberbürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. Gehalt, steigt bis 2000.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Landbriefträger, 700 M. Gehalt; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Nachen, Postschaffner, 900 M. Gehalt; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, 2 Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Trier, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Trier, 2 Postschaffner, je 900 M. Gehalt, steigt bis zu 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter macht bekannt, daß ausnahmsweise in dieser Woche diejenigen Versicherten, die wieder in Arbeit stehen und noch Tagegelder zu beanspruchen haben, diese heute und morgen abend erheben können und zwar in den in der betreffenden Anzeige angegebenen Stunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
