<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389693</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wertpapiere. In dem Bestreben, den Kölner Lokal-Anzeiger immer mehr zu einer allen Bedürfnissen ihrer Leser gerecht werdenden Tageszeitung zu gestalten, werden wir von jetzt ab jeden Mittwoch und Sonntag einen Kurszettel veröffentlichen, in welchem die Preisbewegung der für weite Kreise unserer Stadt vorzugsweise in Betracht kommenden deutschen Anlagepapiere genau und zuverlaässig verfolgt werden kann. Wir bitten unsere bisherigen Beziehen, die ihnen bekannten Interessentenkreise auf diese wertvolle Bereicherung des Inhaltes des Köles Lokal-Anzeigers bei Gelegenheit hinzuweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. In die Liste der Rechtsanwälte ist eingetragen worden der Gerichtsassessor Ferdinand Vogel bei dem Landgericht in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Firma Felten&amp; Guilleaume in Köln, Mechanischen Haufspinnerei, Bindfadenfabrik und Tauwerkfabrik, ist durch Erlaß des Königs von Preußen vom 13.Jan.1904 die goldene Staatsmedaille für gewerbliche Leistungen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche Darstellungen von Uniformen der russischen und japanischen Armee, sowie Bilder von den japanischen Marinemannſchaften ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht Uebungen am Geschütz an Bord eines japanischen Kriegsschiffes, ein Hererotanz und Ansichten aus Deutsch-Süwestafrika. Zur Informirung über den Verlauf des russisch-japanischen Krieges ist eine mehrfarbige klare und ausführliche Karte vom Kriegsschauplatz ausgehängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurden am Wallrafsplatz ein Karton, enthaltend Uhrketten, in der Elisenstrße eine Peitsche, am Dom ein Eini mit Toilettegegenständen, auf der Hohestrße ein Kneifer. Von der Kgl. Staatsanwaltschaft wurde eine Vorstecknadel üversandt, welche im Sommer 1902 im Residenztheater gefunden wurde. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Kgl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pfandbr. d. Preuss. Centralbodenkr.-.-G..1890 100.50 % desgl. v. 1899, urkdb. b. 1909102. 40</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>desgl., unkündbar bis 1906 96.80 % Pfdkr. d. Rh.-Westf. Bodenkredit-Bank 100.25 % desgl., Reihe VII, unkünde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>desgl.,.VI, unkünde.b. 1908 97,00 % Pfandbriefe d. Westdeutsche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Konigin Wilhelmine von Holland traf gestern mit dem -Zuge Holland-Frankfurt um.50 nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit demselben Zuge um.23 nachmitta nach Frankfurt weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Personalien. In die Liste der Rechtsanwälte wurde eingetragen Gerichtsassessor Ferdinand Vogel beim Landgericht in Köln Die Witterung war in der letzten Zeit sehr veränderlich. In den letzten Nächten fiel Schnee, der morgens bald wieder verschwand, während am Tage Regenwetter vorherrschend war. Bei Süd- und Süwestwind zeigte das Thermometer heute früh-- 0,1 Grad Celsius, mittags+ 2,6 Grad. Der Barometerstand war niedrig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Volksbibliothek und Lesehalle am Quatermarkt werden demnächst nach Rechtschule Nr. 8 verlegt und am 1. Marz geschlossen. Die bis 1. März noch nicht zurückgegebenen Bücher müssen spätestens bis Sonntag den 6. März in der Volksbibliothek und Lesehalle an der Georgstrße Nr.--13 abgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht vom 18. zum 19. Februar wurde in Sülz aus einem Stalle eine Fuchsſtute gestohlen. Das Pferd ist 10 Jahre alt, ca. 1,80 Meter groß, mit Blässe. Der Dieb hat das Pferd vollständig angeschirrt, und zwar mit Klopfstück, Kummer mit Unterlage, Sattel, Hintergeschirr und Zugketten. Es ist nicht ausgeschlossen, daß der Dieb versuchen wird, das Pferd hier oder in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Warnung vor Schwindler. Das Publikum wird auf drei Schwindler aufmerksam gemacht, welche die Geschäfte in folgender Weise betrügen: Zwei betreten zugleich das Geschäft, der dritte folgt päter. Jeder verlangt irgend eine Kleinigkeit für 20 Pfennige. Einer bezahlt seine Ware mit einem 20-Markstück und legt dieses auf den Tisch. Während er das übrige Geld herausbekommt, treibt einer der anderen, ihn doch schnell zu bedienen. Das letztere geschieht erste Gauner streicht das 20-Markstück und das herausbekommen Geld ein und verschwindet. Die beiden anderen folgen bald darauf nach. Die Schwindler stehen im Alter von 23--26 Jahren und sind sehr gut gekleidet."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Festgenommen wurden eine Ehefrau und eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Schreiner wegen Zuhälteren.."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern abend stieß auf der Neußertraße ein Straßenbahnwagen mit einem Rollfuhrwerk zusammen. Der Führer des Triebwagens erlitt nicht unerhebliche Verletzungen; die Fahrzeuge wurden erheblich beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zwickau. 19.Febr.1904.(Drahiser.) Die Zwickauer Ztg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Paris, 20. Febr.1904.(Drahtber.) In einer Fabrik von Zelluloidkämmen am Boulevard Sebastopel, unweit der Zeniralmarkthallen, enstand heute mittag 1 Uhr infolge Explosion Feuersbrunst, wodurch zwölf Personen getötet und vierzehn verwundet wurden. Durch die Explosion wurden die Nachbargebäude zum Erzittern gebracht und alle Schaufenster derselben gertrümmert. Gleich nach der Explosion schlugen heile Flammen aus den Fenstern des Gebäudes heraus, worin sich die Fabrik befindet. Das Haus geriet sofort in Brand. Die darin beschäftigten Arbeiter und Arbeiterinnen, sowie andere Hausbewohner stürzten mit brennenden Kleidern unter gellenden Hilferufen auf die Balkone; einige sprangen in der Verzweiflung vom dritten Stockwerk auf die Straße. Die Feuerwehr erschien sofort und drang trotz großer Schwierigkeiten inz Haus und rettete eine Anzahl Personen. Um drei Uhr war das Fener bewältigt. Unter den Verletzten befinden sich sechs Feuerwehr- St. Petersburg, 20. Febr. 1904.(Drahtber.) Während eines heftigen Schneesturmes in der Nacht zum 19. Februar stürzten auf der Transbaikalbahn bei der Station Baikal kurz vor dem Passieren des Militärouges von den Bergen Schneemassen herab. Die Lokomotive fuhr hinein und entgleiste. Von den in den fünf folgenden Waggons befindlichen Soldaten ist einer tot, fünf wurden schwer, einer leicht verwundet. Nachmittags sollte der Verkehr wieder hergestellt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ogden(Utah), 20. Febr. 1904.(Drahlber.) Auf der acht Meilen westlich von hier, an einer Nebenlinie der Southern-Pacific-Railroad liegenden Station Jackson explodierten zwei Wagenladungen Schießpulver. Dabei wurden 24, meist griechische Arbeiter getötet und ungefähr ebensoviele verletzt. Das Telegraphenamt ist zerstört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Windthorstbund, Ortsgruppe Köln-Rippes. In der jüngsten Sitzung vollendete Herr C. Schulz seinen Vortrag über Krankenkassen, und zwar behandelte er jetzt die neuere bezügliche Gesetzgebung, insbesondere die im vergangenen Jahre geschaffene Novelle zum Krankenkassengesetz, durch welche mehrere wesentliche Erweiterungen des Gesetzes in Kraft getreten sind. An den mit lebhaftem Beifall aufgenommenen Vortrag schloß sich eine sehr anregende Diskussion an, in deren Verlauf auch die Frage der freien Arztwahl besprochen wurde. Hierin waren die Meinungen geteilt, teils für unbeschaäntte freie Arztwahl, teils für beschränkte Wahl innerhalb eines nicht zu eng gezogenen Kreises von Aerzten. Man war der Ansicht, das seitens der Königlichen Regierung und der Aufsichtsbehörde an die von den Krankenkassen angestellten Aerzte ergangene Verbot der Ausübung von Krankenkassenpraxis sei unberechtigt und widerspreche der Gewerbeordnung. Besonders wurde darauf hingewiesen, daß bei der völlig freien Arztwahl nach den jetzigen Honorarsätzen die Kassen bald dazu übergehen müßten, entweder die Beiträge zu erhoben oder die Leistungen herabzusetzen, was beides nicht im Interesse der Versicherten liege. In einer der nächsten Versammlungen soll die Warenhaussteuer besprochen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 19. Febr.1904. Gestern abend versammelten sich im Restaurant Steinfeld 19 Besitzer von Grundstücken, die in die Enteignung fallen, welche von der Königl. Eisenbahndirektion Köln zwecks Neubau des Personenbahnhofes Mülheim a. Rh. eingeleitet ist. Allseitig wurde das Vorgehen der Kgl. Eisenbahndirektion Köln verurteilt, das unvorteilhaft gegen die vornehme Behandlung der gleichen Angelegenheit durch die Kgl. Eisenbahndirektion Elberfeld abstehe. So wurde in der Versammlung festgestellt, daß von 15 Beteiligten nur 4 vorher nach ihren Forderungen gefragt worden sind, während bei den übrigen sofort die Enteignung eingeleitet worden ist, ohne daß man einen Versuch zur gütlichen Verständigung gemacht habe. Trotzdem nun die Enteignung seit 1901 schwebt und lant Bescheid des Herrn Ministers das Verfahren möglichst beschleunigt werden sollte, ist die Enteignung bis jetzt erst bei fünf der anwesend Beteiligten ganz durchgefuührt, während fünf andere noch nicht die Zustellung der Taxe der Sachverstaändigen erhalten haben. Trotzdem in die Kgl. Eisenbahndirektion Köln bei einem der letzteren, ohne vorherige Anfrage, zum Abbruch der Gebämlichkeiten übergegangen und stellt das Gelände eines anderen, der die vorläufige Bauerlaubnis verweigert hatte, dem Unternehmer zu den Bahnbauten zur Verfugung. Nach den bisherigen Erfahrungen halten die Versammelten ein weiteres Verhandeln mit den Behörden für zwecklos und beschrießen, die Klagen bei dem Gericht möglichst schnell einzuleiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Vingst bei Kalk, 19.Febr.1904. Endlich sind wir in bezug auf unsere Kirchenbaufraae einen Schritt weiter gekommen; unser Wunsch soll bald Erfüllung finden, da der Kirchenvorstand die baldige Ausführung eines Kirchbauer für Bringst beschlossen und bereits den Kostenanschlag genehmigt hat, sodaß wohl sicher am St. Mar tinsfeste die Kirche des h. Bischofs Martin fertig ist. Der Kirchenbauverein hält am letzten Sonntag im Februar seine vorgeschriebene Generalversammlung ab. Der kath. Volksverein tagt, wie gewohnt, am 21. d. im früheren Gasserschen Saale bei Hrn. Flohe; mehrere auswärtige Redner haben ihr Erscheinen zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
