<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389684</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Konsumgenossenschaften waren am vorigen Freitag Gegenstand der Erörterung in einer öffentlichen Versammlung des Vereins gegen Unwesen im Handel und Gewerbe. Die Rheinische Zeitung führt in ihrem Berichte über diese Versammlung eine Aeußfeuilleton des Kölner Local-Anzeiger. 11. Febr. 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich von Preußen kam gestern mit dem Schnellzuge um 12 43 nachm. auf dem Kölner Hauptbahnhof an und fuhr mit dem Schnellzuge um.44 nachm. nach Münster weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Dem Provinzial-Steuersekretär a. D. Paul Paysen zu Köln wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Militärisches. Der kommandierende General des achten Armeekorps General der Kavallerie v. Deines traf am Dienstag mit seinem Stabe hier ein und nahm im Hotel du Nord Wohnung. Gestern morgen fand auf dem Exerzierplatz am Neußer Tor eine Besichtigung von Rekruten des 65. Regiments statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Karnevalistische Kinderfest in der Flora. Das Programm für die karnevalistische Sitzung, die für die Kleinen in der Flora am Samstag den 15. Februar stattfindet, ist nunmehr erschienen und originell zusammengesetzt. Nach den Klängen des Büttenmarsches wird der närrische"Kleine Rat" aufziehen und den Prinzen Karneval(in kleiner Ausgabe) bis zu dessen Erscheinen vertreten. Gemeinschaftliche Lieder werden bald"Stimmung" in die Versammlung bringen. Die kleinen Damen und Herren werden nunmehr in die"Bütt" steigen und die Anwesenden erfreuen. Der Maskenreifen, der von 12 Dämchen und 12 Herrchen ausgeführt wird, klappt vorzüglich. Eine Abordnung der Sänger aus dem Finsterwalde wird das Fest mit seinen Gesängen verschönern. Als Redner haben sich verschiedene Herren gemeldet und auch der Gesangskunst soll Rechnung getragen werden. Den Glanzpunkt aber wird das Erscheinen des jugendlichen Prinzen Karneval bilden. Die Firma Gebrüder Stollwerck hat bereitwilligst die Süßtigkeiten, welche der Prinz der ihm huldigenden kleinen Welt verteilen wird, zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. Gestern morgen entstand in einem Hause am Karolingerring auf der Mansarde durch Herausfallen brennender Kohlen aus dem Ofen Feuer, wodurch der ganze Dachstuhl abbrannte. Die Feuerwehr war bis etwa zwei Stunden tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Vorgestern nachmittag stürzte in der Veuloerstraße ein Spezereihändler aus Ehrenfeld mit dem Rade und zog sich solche Verletzungen zu, daß er mit einer Droschke nach Hause fahren mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Kölner Schneider-Zwangsinnung hielt vorgestern abend eine außserordentliche Generalversammlung ab, die Obermeister Schmitz leitete. Zunächst wurde die Lehrlingsordnung für Herrenvierzig Jahren als junger Mensch nach Amerika-- eines leichtfertigen Streiches wegen, genau weiß ich es nicht, da mein verstorbener Gatte nicht darüber sprach. Ueber das Schicksal Ulrichs haben wir keine Nachricht erhalten. Als mein zweiter Sohn starb, wurde ein Aufruf erlassen, da sich Ulrich oder dessen Nachkommen nicht meldeten, wurde jener für tot erklärt."...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fürstenbesuch am Rosenmontag. Zur Besichtigung des großen Maskenzuges werden am nächsten Montag hier eintreffen: Prinz Eitel Friedrich von Preußen, Herzog Karl Eduard von Sachsenkovurg-Gotha, Erbprinz Adolf, Prinz Moritz und Prinz Adolf zu Schaumburg-Lippe sowie die Gemahlin des letzteren, Prinzessin Viktoria von Preußen. Die hohen Herrschaften werden im Gouvernement absteigen und dort die beiden Präsidenten des Festkomitees empfangen. Später begeben sie sich zur Wohnung des Herrn Polizeiräsidenten am Neumarkt, um den Maskenzug zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schlacht- und Mastviehausstellung in Köln. Die Versuchstästungen für die am 15., 16. und 17. April in Köln stattfindende Mastviehausstellung versprechen besonders interessante Ergebnisse zu liefern. Fünf bekannte Züchter und Mäster aus der Rheinprovinz und Westfalen haben sich mit der Ausstellungsleitung in Verbindung gesetzt, um die Bedingungen für die Mastversuche zu vereinbaren. Die Mastversuche sind bereits seit längerer Zeit im Gange, und zwar dienen dazu 4 Ochsen und 27 Schweine. Das Kölner Publikum verlangt ein kerniges, kräftiges und junges Ochsenfleisch, das nicht zu fett sein darf. Früher bevorzugte man das Fleisch von ausgewachsenen Ochsen, die erst zur Arbeit verwendet und dann ausgeuästet worden waren. Doch ist man ganz davon zurückgekommen, dank dem Umstande, daß die Kühläuser das Fleisch so vorzüglich konservieren und für den Geschmack reifen lassen. Unter diesen Umständen gilt es vor allem, die jungen Tiere zum ergiebigen Fleischansatz zu bringen. Die Futtergemiſche, welche hierzu geeignet sind, können aus verschiedenen Futtermitteln bestehen, indessen muß das Verhältnis der verschiedenen Näurstoffe in rationeller Weise gewahrt bleiben, wenn man den gewünschten Zweck mit möglichst wenig Aufwand erreichen will. Dementsprechend werden die Ochsen gemästet, ihr Gewicht festgestellt und nach der Ausstellung abgeschlachtet. Eine sachverstaändige Kommission wird dann feststellen, welcher Mastversuch unter Berücksichtigung der aufgewandten Kosten das Fleisch geliefert hat, und dementsprechend Preise verteilen. Das Ergebnis wird für die Züchter und Mäster Aureguign geben, die Zucht und Mast nach den ermittelten Tatsechn zu leiten. Sicherlich wird das ein Schritt auf dem Wege zur Aufbesserung der Qualität unserer Schlachtrinder, welche heute noch so häufig zu wünschen übrig läßt, sein. Die in den Verzehr gelangenden Schweine werden in drei Klassen unterschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Pfarrbauverein von St. Michael. In der vorgestrigen Monatsversammlung des Pfarrbauvereins von St. Michael, welche recht gut besucht war, hielt Hr. Oberlehrer Dr. Druxes einen belehrenden Vortrag über die Geschichte der elsäsischen Lande, woraus sich die Tatsache herleiten ließ, daß Elsaß zur Zeit der Römer von den Alemannen geründet worden sei und trotz der vielfachen Schickſale und selbst unter der Herrschaft Frankreichs das elsäsische Volk im Herzen wie in der Sprache stets deutsch geblieben und nur die Kaufmannschaft und die Höhergestellten durch ihre Beziehungen zu Frankreich sich französischen Sinnes gezeigt hätten.-- Hr. Pastor Müller teilte mit, daß die Benutzung des ersten Teiles der neuen Kirche bestimmt auf Ende Juni d. J. festgesetzt sei, daß ein vorläufiges Geläute von drei Glocken bis dahin fertiggestellt werde, deren Kosten der Pfarrbauverein durch Sammlungen bereits zum größten Teile aufgebracht habe. Auch würden sämtliche Feuster in forbiger Glasmalerei in nächster Zeit eingesetzt, zu deren Beschaffung verschiedene Gönner und Wohltäter beigetragen hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der dieseährige erste Pferdemarkt wird am Mittwoch den 9. und Donnerstag den 10. März d. J. auf dem städtischen Viehhof abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
