<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389673</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheinischer Genossenschaftsverband. Hr. Beigeordneter Dr. Fuchs wurde durch Ministerialerlaßß als Mitglied in den Ausschuß der Preuß. Zentral-Genossenschaftskasse berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aachen, 30.Jan.1904,.30 um.(Eig. Drahtber.) Die Studentenkorporationen der hiesigen Hochschule hatten, nachdem der gemeinschaftliche Kaiserkommers durch das Verhalten der Korps des Weinheimer S. C. vereitelt worden war(vgl. den Bericht in Nr. 83) beschlossen, heute abend einen Kommers abzuhalten. Dieser Kommers ist auf unbestimmte Zeit verschoben worden. Wegen der Vorfälle im Kommerslokale ist vom Senat der Hochschule das Disziplinarverfahren eingeleitet worden. Durch Anschlag am schwarzen Brett ist den Korporationen das Farbentragen und öffentliche Auftreten verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Paris, 27.Jan.1904. Aus Lille wird die Entweichung eines Verbrechers gemeldet, wie sie in den Annalen der Kriminalistik wohl beispiellos dasteht. Ein wegen zahlreicher Einbruchsdiebstähle zu mehrähriger Zwangsarbeit verurteilter Verbrecher namens Vandenwegaete war bis zu seiner Ueberſührung nach der Insel Re, von der die Verurteilten nach den Strafcolonien verschickt erden, in das Gefängnis von Lille gebracht worden, da er Ausünfte über eine Bande von Geldschrankerbrechern versprochen hatte. Da die Behörden wußten, daß sie es mit einem sehr gefährlichen Burschen zu tun hatten, war er in die Zelle der zum Tode Verurteilten gesperrt worden. Die Zelle liegt an dem unterirdischen Gange des Justizpalastes nach dem Gefäugnisse, von dem nur schmale Kellerausgänge nach außen führen. Eine einzige massive Türe verbindet diesen Raum mit der Außenwelt. Unter diesen Umständen erschien nach menschlichem Ermessen eine Entweichung so gut wie ausgeschlossen. Man kann sich nun die Ueberraschung der Gefängnisärter vorstellen, als sie am Montag abend Vandenwegacte nicht in seiner Zelle fanden. Die Außenmauer zeigte Spuren, die bewiesen, daß er sie üerklettert hatte. Die Ermittelungen über die Art, wie der Sträfling entronnen war, ergaben folgendes: Der Flüchtling hatte aus seinem Brote die Schlüsselform seiner Zellentüre geknetet, einen Becher, in dem man ihm Tee gebracht hatte, auf seinem Ofen zum Schmelzen gebracht und das Zinn in die Schlüsselform gegossen. Nachdem er so den Schlüssel hergestellt, öffnete er in der Nacht die Zellentüre und verfertigte dann in der gleichen Weise einen Schlüssel zu der Ausgangsüre des unterirdischen Durchganges. Mit Hülfe dieser beiden Schlüssel öffnete er am montag beide Türen, schloß sie hinter sich und entnahm aus einem Gelasse ein Betttuch und einen Besenstiel. Er wand das Tuch um den Stiel und schleuderte es die Mauer hinauf, so daß es sich an den Scherben, die oben auf der Maner angebracht waren, um Fluchtversuche zu verhindern, festhalte. Dann erklomm er mit Hülfe des Tuches die Mauer und ließ sich auf der anderen Seite hinab. Einmal auf der Straße, orientierte er sich schnell, brach in ein benachbartes Haus ein, entwandte dort einen Anzug, den er sich sofort anlegte, während er seine Gefängniskleidung zurüciließ. Seitdem ist jede Spur von ihm verloren. Mau wird aber wohl bald wieder von ihm etwas horen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Straßenbahnwagen. In der Freis. Ztg. finden wir folgende Plauderei.(Zwei Sitzplätze.o noch frei, einer in der Mitte rechts, der zweite links dicht am Eingang.) Schaffner: Marchthalle!(Klingling. Herein stürzt ein fünf- bis sechsähriger Junge, klettert auf den freien Platz in der Mitte und schaut sofort knieend aus dem Fenster. Hinter ihm kommt eine Dame mit einer dickgefüllten Tasche.) Die Dame(im Begriff sich zu setzen, mit einem erschrockenen Blick nach dem Eingang): Lieschen, wo bist du? Ach Gott, Schaffner fahren Sie noch nicht los, meine Schwester ist nicht mitgekommen! (Die Schwester erscheint in der Türe.) Na, da bist du ja endlich, setz' dich man da vorn hin.(Sie nimmt ihre Tasche hoch und setzt sie ihrem rechten Nachbar, einem dünnen Herrn, beinahe auf den Schoß.) Der Dünne(rückt erschrocken nach Möglichkeit ab): Aber, meine Dame, die Tasche könnte doch wenigstens unten bleiben!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schreckliche Szenen in dem Kohlenbergwerk bei Cheswick. Aus dem Warwick Kohlenbergwerk in Pennsylvanien hat man jetzt den größten Teil der verungluückten Bergleute herausgeholt. Die Explosion muß eine fürchterliche gewesen sein, denn die meisten Leichen zeigten schwere Verstümmelungen. Gliedmaaßen und selbst Köpfe waren abgerissen und die Körper bis zur Unkenntlichkeit zerquetscht und verbrannt. Lediglich die Erkennungsmarken, die die Bergleute trugen, ermöglichten es, die Identitaät festzustellen. Vielen der Verwandten wird der Zutritt zu den Leichen verweigert, weil dieselben zu fürchterlich entstellt sind. Es fiel auf, daß sich unter den Leichen diejenige eines Fremden befand, dessen Vorhandensein man sich nicht erklären kann. Man nimmt an, daß dieser Fremde das Kohlenbergwerk besichtigte und, ohne die Gefahren der Bergwerke zu kennen, durch Anzünden eines Streichholzes das furchtbare Englück herbeiührte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
