<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389696</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Sonntag feierten die Eheleute Johann Eichdorf und Anna Katharina Eichdorf geborene Kämmer, Ferkulum 19, ihre goldene Hochzeit. Am Vorabend erfreute der Gesangverein Concordia die alten Leute durch eine Serenade. Am Sonntag vormittag fand in der Severinskirche die kirchliche Feier statt, bei welcher Herr Pfarrer Wollersheim die Einsegnung vornahm. Aus der Nachbarschaft hatte sich ein Ausschuß gebildet, welcher den Ehrentag des Jubelpaares wesentlich verschönern half; das Haus derselben prangte in schönste Festschmuck. Der Kaiser hatte das Paar durch eine Ehrenspende erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. In der Pfarrkirche St. Alban wird von Sonntag bis heute(Dienstag) das Jünglingsfest mit vierzigstündigem Gebet und Aussetzung der wundertätigen Hostie in feierlicher Weise begangen. Am Sonntag abend nahm der Herr Kardinal und Erzbischof Dr. Autonius Fischer an der Feier teil. Heute abend wird das Fest mit Tedeum geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausbildungskursus. Es wird beabsichtigt, vom 1. März d. J. ab einen Ausbildungskursus für Laienfleischbeschauer im hiesigen Schlachthofe abhalten zu lassen. Etwaige Anmeldungen zur Teilnahme sind an den mit der Leitung des Unterrichtes betrauten Schlachthoftierarzt Reso hierselbst, Schlachthof, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>wollen Ihren deutschen adeligen Namen wieder "Zweitens: Der Baron Erich soll Ihre Tochter heiraten.. "Das ist mein Wusch." "Drittens: Sie wollen bei Hofe vorgestellt werden... kurz, Sie wünschen vollständig rehabilitiert zu werden, eine ihrem Namen gebührende Stellung in der Gesellschaft einnehmen, und der General soll Ihnen dazu verhelfen. Unter diesen Bedingungen würden Sie den angeblichen Majoratserben aus der gräflichen Linie ruhig in Texas oder Mexiko lassen." "Nun, mein Verehrtester, überlegen Sie! aa 1. Wenn kein Gerichtsbeschlußß vorliegt, der Ihnen die Führung Ihres adligen Namens verbietet, können Sie ihn ruhig wieder aufnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Obst-Import-Gesellschaft m. b. H. Köln. Die nächste große Apfelsinenauktion im Ainohause findet am Mittwochnachmittag 3 Uhr statt. Die nächsten Auktionen finden voraussichtlich am.,., 15. und 22. März statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Handwerkskammer beschlossß in einer Vorstandssitung die Einrichtung von Buchführungskursen für Handwerkerfrauen und Töchter. Regierungsrat Dr. Dederichs gab Kenntnis von einer Statistik über die Fortbildungsschulverhältnisse im Regierungsbezirk Köln. Hiernach sind vorhanden: Fortbildungsschulen mit Schulzwang 40, mit Staatszuschußß 12(Schülkerzahl 3203), ohne Schulzwang 18, ohne Staatszuschußß 12(Schülkerzahl 2414). Außer an 58 Fortbildungsschulen sind vorhanden: 3 Innungs- und 1 Vereinsſchule (2 Friseur- bzw. Perrückenmacher- und 1 Schuhmacher-Innungsausstellung von Gesellen- und Meistersücken im Mai d. J. anzuschließen. Ein Antrag der Stadt Köln um eine Beiülfe von 2000 M. zu den Meisterkursen für 1904 wurde angenommen. Gewünscht wurde, daß der Handwerkskammer, namentlich ihrem Vorsitzenden, mehr wie bisher gestattet und Gelegenheit geboten werde, von den Einrichtungen der Meisterkurse Einsicht zu nehmen. Der Antrag des Hauptverbandes deutscher gewerblicher Genossenschaften Berlin um Erhöhung des Mitgliederbeitrages wurde abgelehnt, ein Antrag der Kölner Schweine- metzgerinnung um entsprechende Ehrung und Anerkennung für fünfundzwanzigährige treue Dienstleistung eines Altgesellen angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die deutsche Kolonialgesellschaft Abteilung Köln veranstaltet am Donnerstag den 25.., abends 7 1/4 Uhr im Isabellensaale des Gürzenichs einen Vortragsabend. Hr. Dr. Georg Wegener wird unter Vorführung eigens dazu ausgenommener Lichtbilder reden über das westindische Mittelmeer, den Panamakanal und deren Weltbedeutung. Der Redner bereiste seit 1892 Spanien, Spitzbergen, Ceylon, Vorderindien, Aegypten, Nordamerika, Hawaii, Samoa, Neuseeland, Australien, Neuguinea, den Bismarckarchipel, die Karolinen und Marianen, Siam, Nordchina während des Boxerkrieges und das Jangsetal, wo er bei dem ersten Versuch eines Dampfers die Schnellen des gewaltigen Stromes zu überwinden, Schiffbruch litt. Im vorigen Jahre machte er eine Studienreise nach Westindien und Mittelamerika, deren Ergebnisse jetzt den Gegenstand seines Vortrags bilden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Rheinische Bauernverein hielt vorgestern hier eine sehr gut besuchte Kreisversammlung ab. Der Vorsitzende, Herr Gutsbesitzer Schlösser(Ehrenfeld), begrüßte die Versammlung, insbesondere die Herren Freiherr von Loe, Direktor Schellmann, Gutsbesitzer Dreuger u. a. und gedachte des verdienten, leider infolge schwerer Krankheit heute verhinderten zweiten Präsidenten Herrn Esser(Brühl). Herr Generalsekretär Dr. Buer hielt alsdann einen Vortrag über: Neue Einrichtungen des Vereins, und: Unter welchen Verhältnissen ist intensive oder extensive Wirthschaftsweise am Platz. Der leitende Gedanke der Ausführungen war, infolge Unrentabilität des Rübenbaues andere Handelsgewaächse, wie Flachs, Raps usw. anzubauen, die dabei die Aecker noch in besserem Zustande zurüciließen, ferner durch entsprechende Behandlung den Stallmist vor Verlusten zu schützen, durch sachemäße Auswahl und Beobachtung die besten Futterverwerter unter den Milchühen auszuuählen, vielleicht Margareta, T. v. Ignatz Kißling, Raumvorsteher, Paulbusanna. T. v. Martin Scherfenberger, Schlossergeselle, zwecks gemeinschaftlichen Bezugs seien solche auch in der Umgebung Köuns notwendig, damit auch für den kleinen Verbraucher stets gute Ware gesichert würde, womit besserer Nutzen aus der Verwendung von Kraftfutter und Kunstünger innig verbunden sei. Die Berichte der Versuchsstationen zeigten, daß noch viel unreelle und minderwertige Ware vertrieben würde und dagegen müsse man sich durch die Genossenschaften schützen; letztere könnten dann aber auch von reellen Händlern nach Garantie der Näurstoffe kaufen. Bei der Absatzfrage wurden auch durch die Presse gehende Berichte über schlechte Bilanzen und Lagernäuser anderer Provinzen erwähnt. Selbstverständlich müßten solche Geschäfte mit Sachkenntnis, Emsigkeit verbunden mit rationeller Vorsicht geführt werden, unter eifriger Mitwirkung der Vorstandsmitglieder usw. Man soll sich darauf beschränken, die Erzeugnisse von den kleineren Leuten sammeln und gereinigt sowie sortiert gute Handelsware daraus zu machen, die dann durchweg einen etwas höheren Preis als sonst erhielte. Dagegen sei es nicht Aufgabe solcher Genossenschaften, das Getreide auf Spekulation zu lagern, womit Gewinne, aber auch große Verluste verbunden sein könnten. Nach den sehr beteällig ausgenommenen Vorträgen konnte nur noch eine kurze Diskussion folgen, weil die Verlosung der etwa 100 nütz. lichen Gegenstände sich so schon bis in das in demselben Saale des Fränkischen Hofes um 1/2 6 Uhr stattgefundene Konzert hinzog. Mit einem von Herrn Granderath(Merkenich) auf die Redner und von diesen auf den Bauernverein ausgebrachten Hoch schloß die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Infolge plötzlicher Erkrankung hat Herr Theodor Bertram sich genötigt gesehen, sein Gastspiel zu schen. An seiner Stelle wird am Dienstag in der Aufführung inger Herr Clarence Whitehill(vom Stadttheater in Elbers Haus Sachs sein Gastspiel fortsetzen. efunden wurden: in der Plankgasse ein Siegelring; im theater eine Krawattennadel; in der Breitestrße ein Kneifer; u eine Handtasche mit Inhalt; in einem Laden in der Weberin Portemonnaie; in der Roonstraße ein Gelöstück; in der iße ein Portemonnaie mit Inhalt. Die rechtmäßigen Eigenverden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizeibu verkaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
