<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389697</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bau der St. Michaelskirche wird seit Eintritt besserer Witterung wieder eifrig gefördert. Zur Zeit ist man mit dem Aufbau der Thurmhelme beschästigt: dieselben werden dem Stile der Kirche entsprechend in Form von gedrungenen, aber träftigen Spitzen aus massivem Hausteinmaterial aufgeführt. Gleichzeitig ist jetzt auch das mächtige Hauptportal zwischen den beiden Turmen in Angriff genommen worden. Ein Teil des Langſchiffes ist fertiggestellt; Hauptund Seitenschiffe sind mit hellroten Ziegeln eingedeckt, deren frischer Ton dem ganzen Bau etwas ungemein Freundliches verleiht. Ueberhaupt ist die Architektur des Langſchiffes von hervorragender Schönheit, wozu die Verwendung vielfarbigen Steinmaterials nicht wenig beiträgt. Nach der Westseite ist das Mittelschiff durch eine hohe Wand vorläufig abgeschlossen. Im Inneren trifft man die Vorkehrungen zur Einwölbung. Der bis jetzt im Rohbau vollendete Teil der Kirche soll in etwa vier bis fünf Monaten vollendet sein und dem gottesdienstlichen Gebrauch übegeben werden. Die Türme werden mit fünf Glocken ausgestattet, wovon drei bereits in Auftrag gegeben sind. Die Bauleitung hat in kurzer Frist Erstaunliches geleistet; sind doch am kommenden 19. März(St. Josefstag) erst zwei Jahre seit dem ersten Spatenstich verflossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der allgemein gefallende Zyklus: Hohenschwangau und Neuschwanstein, Prachtschlösser des Königs Ludwig II. von Bayern, wird nur noch bis Sonntagabend ausgestellt bleiben." Englücksfalle. Als am Montag nachmittag ein Maurer in dem Keller einer Brauerei an der Weyerstraße mit Reparaturarbeiten beschäftigt war, stürzte eine Maner ein. Mehrere Steine fielen dem Manne auf einen Fuß, wodurch dieser erheblich gequetscht wurde.-- In einer mechanischen Anstalt in der Vondelstraße geriet am Montag abend ein Mechaniker mit einer Hand in eine Maschine und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen zu.-- In einer Anstalt in der St. Apernstrße geriet ein junger Mann mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen.-- In einem Neubau an der Lindenuraße kam gestern abend ein Handlanger zu Fall und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopfe. Im Kloster der Barmherzigen Brüder wurde dem Verletzten die erste Hülfe geleistet.-- Gestern nachmittag fiel in einer Fabrik zu Ehrenfeld einem Manne eine Schiebkarre auf das Knie, wodurch dieses so schwer verletzt wurde, daß der Mann ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.-- Als gestern morgen in einem Neubau an der Balthasarstraße. Ecke Lupusstraße, ein Fuhrmann mit dem Ausladen von Schutt beschäftigt war, scheute das Pferd desselben und zog die mit Schutt beladene Karre an. Der Fuhrmann geriet unter das Fuhrwerk, das über beide Beine fuhr. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Vorgestern fiel ein 4 1/2 jähriger Knabe in der Sülzburgerstrase vom Heuboden und zog sich anscheinend schwere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 25.Febr.1904. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindßeisch gor, 4e"K6,18%.,.45-.58, do. vom Bauch".23-.40, Kalbfleisch") .58-.72, Hammelfleisch%).30-.63, Kindernierentalg.77-0. 97, Schweinehleiseb").63-.70, Speck, geräuchert.51-.60, gesalzen.44-.57. Schweineschmalz.40-.94 uas Kil. Kaninchen(wilde).20, Enten.50 Gänse.00-.00, Fasanen.00."Hähne, alte.50, Junge.50 .00, Hühner, alte.50-.80, junge 2,00.50, Tauben, alte.50. Junge .60. Schnepfen.00, Truthähne 5 00.50 das Stück. Essbutter M..30.40, Kochbutter.00-.20 das KII. Landeier.00-.50. Kisteneier.501000 11.95 die 10# 10hau. v.#e..00.700, roie.00-.40, Nieren * Einschl. Knochenbeilage  #tobeln, weisse.00.00, rote.00.40. Nieren 100 All, oimenkohl.20-.30. Rotkohle 0,10 0. 25 das 10.00*20.00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,14-0,20 d. Kil. .00, Hochapfel 30,00-32.00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neuphilologentag in Köln. Auf dem in der Pfingstwoche d. J. in Köln stattfindenden Kongreßß des Allgemeinen Deutschen Neuphilologenverbandes werden außer Vertretern der deutschen Bundesstaaten auch solche des französischen und des belgischen Unterrichtsministeriums anwesend sein. Unlängst überbrachte Professor Dr. Völocker vom Kölner Friedrich-Wilhelms-Gymnasium im Auftrage des Verbandsvorstandes den Ministerien in Paris und Brussel die Einladung. An beiden Stellen fand er volles Verstänudis und freundliches Entgegenkommen, das sich vor allem darin bekundete, daß den Herren, die die Tagung besuchen wollen, bereitwillig Urlaub gewährt werden wird. Auf der zahlreich besuchten Versammlung des vor kurzem ins Leben gerufenen franzosischen Neuphilologenverbandes(Societe des Professeurs de Laugnen vivantes) hielt Prof Volsker auf besonderen Wunsch in Paris einen Vortrag über das Französische an unseren höheren Schulen. Wie wir horen, wird auch das deutsche Auswärtige Amt und das Kriegsministerium in Berlin um Vertretung angegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-Ehrenfeld hielt am Sonntag im großen Saale des Leobaues eine Versammlung ab, zu welcher auch die Frauen der Mit slieder eingeladen und auch zahlreich erschienen waren. Nach Eröffnung der Versammlung gedachte der Präses des verstorbenen langeährigen Mitgliedes Herrn Sorgen. Alsdann folgte nach einigen geschäftlichen Mitteilungen eine Reihe von Deklamationen ernsten und heiteren Inhaltes, die großen Beifall uden. Das Hauptinteresse namentlich der zahlreich anwesenden neuen Mitglieder beanspruchte der Vortrag über die Wohlfahrtseinrichtungen im Verein. Ausgehend von der Tatsache, daß die katholischen Arbeitervereine von Anfang an neben der Sorge für das religioöse Wohl auch ebenso entschieden und eifrig auf das wirtschaftliche Wohl ihrer Mitglieder bedacht gewesen seien, beleuchtete der Präses die im Laufe der Jahre in den Arbeitervereinen entstandenen verschiedenen Kassen, die Prudentiakasse für freie ärztliche Behandlung, die Düsseldorfer Zentralkrankengeldzuschußkasse, und die Sterbekasse Leo. Der Redner gab in kurzen Zügen ein Bild von der Einrichtung und dem Zweck der einzelnen Kassen, hob nachrücklich deren feste versicherungstechnische Grundlage hervor und legte überzeugend die Vorteile und den großen Nutzen dar, der einer Arbeiterfamilie in den betrübendsen Stunden und Tagen des Lebens aus der Zugehörigkeit zu diesen Kassen erwächst. Mit einer dringenden Aufforderung, den oben genannten Kassen beizutreten und mit einem Hinweis auf die Vorteile der im Vereine bestehenden Sparkasse schloß der beifällig aufgenommene Vortrag. Die nächste Versammlung mit Frauen findet am Sonntag den 6. März statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Tonünstlerverein hatte seine Mitglieder am Sonntag nachmittag zu einer Besichtigung der Orgelbauanstalt des Herrn Erst Seifert in Köln-Mansfeld eingeladen. Man hatte Gelegenheit, zwei neue Orgelwerke vollständig in Tätigkeit zu sehen. Dieselben sind mit den neuesten Einrichtungen der Orgelbautechnik ausgestattet und zeugen von der Leistungsähigkeit Seifert, der nunmehr hundert Orgelwerke geschaffen hat. Zum Vortrag gelangten u. a. Sonate-moll von Guillant, Adagio und Rondo für Klavier und Orgel von Weber, Fantasie und Fuge von Filtz(für zwei Spieler) und Präludium Es-dur von J. S. Bach. In die künstlerischen Ausführungen des Programms teilten sich die Mitglieder des Vereins, die Herren Domorganiſt Rodenkirchen und Sattler(Organist von St. Maria Himmelfahrt). Sehr reizvolle Klangwirkungen wurden durch Verbindungen von Klavier und Orgel erzielt. Herr Heuser sprach Herrn Seifert den Dant des Vereins aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rezitationsavend. Der vom Kaufmännischen Verein, Privat- beamten-Verein und Verein der Handlungsgehülfen für Samstag den 27. Februar im großen Saale der Lesegesellschaft angefündigte Rezitationsabend des Prof. Alexander Strakosch aus Wien muß infolge eingetretener Erkrankung des Vortragenden bis auf weiteres verschoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Schreiner, ein Schneider und ein Gewerblosen wegen Hehlerei eine Näherin wegen Gewerbsunzucht, ein Friseur und ein Kommis wegen schweren Diebstahls, eine Dirne wegen Hehlerei, ein Laufbursche wegen Unterschlagung, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Kaufmann wegen Kautionsschwindelei, drei Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Althändler und ein Kaufmann wegen Hehlerei, ein Plattenlager wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gefunden wurden im Kroneggäßchen eine Milchkanne, in einer Motordroschke ein Herren-Regenschirm, in der Spichernstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, in einem Geschäftslokal an der Hohestrße ein Ziusschein. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Kgl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
