<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389601</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Den Rechtsanwälten Siemann, Leyendecker und Dr. Johnen in scorn wurde der Charakter als Justizrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Castellaun, Bürgermeisteramt, Polizeidiener der Landürgermeisterei, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M. Wandern. Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte 250 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der St. Josefs-Kirchenchor an St. Maria in der Kupfergasse feiert am Montag den 4. Januar, abends 8 Uhr, im Konzertsaal der Bürgergesellschaft(Eingang Röhrergasse) sein 20. Stiftungsfest, bestehend in Vokal-, Instrumental-Konzert, humoristischen Vorträgen und Theater. Der Verein, welcher nicht nur ausgezeichnetes im kirchlichen Gesang leistet, sondern auch das weltliche Lied vorzüglich zu singen versteht, dürfte den Besuchern durch ein reichhaltiges, sehr schönes Programm frohe und genußreiche Stunden bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Chicago,.Jan.1904.(Drahtber.) Das Iroquois-Theater sieht von außen unverändert aus und über dem Haupteingange erhebt sich noch unbeschaädigt das mächtige Indianerhaupt. Bis jetzt sind 690 Tote gezahlt, 300 Personen werden noch vermißt. Die Theatertruppen war 300 Kopf stark und 2000 Zuschauer waren im Theater, von denen 1740 Sitzplätze innehatten. Während der Panik kamen ganze Familien um. Mehrere Notausgänge waren durch eiserne Türen geschlossen, für deren rechtzeitiges Oeffnen niemand sorgte. Vergeblich war von den Zuschauern versucht worden, diese Türen mit Gewalt zu öffnen. Da vor dem Theater kein Feuermelder stand, ging viel Zeit verloren, bevor die Feuerwehr eintraf. Auf telephonischen Aufruf eilten etwa 100 Aerzte und 150 Krankenärter herbei, Priester erteilten den Sterbenden den Segen. Die Köche und Kellner eines benachbarten Restaurants brachten eine Leiter auf das Dach eines Schuppens, und der Küchenschef fing auf der Leiter stehend nacheinander fünfzehn aus einem Fenster springende Frauen auf.-- Die Vorstellung im Theater war zu ermäßigten Preisen gegeben worden, hieraus erklärt sich die große Zahl der Zuschauer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Chicago,.Jan.1904.(Drahtber.) Der Mayor hat die Schließung von 19 Theatern angeordnet, welche den Bestimmungen über die Sicherheit der Theaterbesucher nicht nachgekommen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Lindenthal, Dürenerstr. 233. " Hotel Berliner Hof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
