<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389689</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhafteter Einbrecher. In einem Hause an der Sternengasse bemerkte am Samstag abend die Frau einer auf der dritten Etage wohnenden Familie zwei Kerle, die sich in ein Wohnzimmer eingeschlichen hatten. Die Einbrecher, wovon der eine ein Messer in der Hand hielt, stießen die Frau beiseite und suchten schleunigst das Weite. Während einer der Flüchtlinge durch die Sternengasse in die Peterstrße einbog und dann entkam, lief der andere durch die Sternengasse in die Jabachstraße, verfolgt von dem Ehemanne der erschreckten Frau. Der Flüchtling feuerte zwei Schüsse aus einem Revolver auf seinen Verfolger ab, glücklicherweise ohne zu treffen. An St. Agatha wurde der Kerl von mehreren Personen eingeholt und einem Schutzmann übergeben. Der Revolverheld wurde von der erregten Menschenmenge blutig geschlagen und nur dadurch, daß der Schutzmann nach besten Kräften ihn vor dem erregten Publikum schützte, blieb derselbe vor weiterem Schaden bewahrt. Der Verhaftete führte noch einen mit drei Kugeln geladenen Revolver bei sich. Es ist ein 29 Jahre alter Mensch aus Budapest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. In der Nacht von Sonntag auf Montag brachte sich ein Tagelöhner in seiner Wohnung in der Rheingasse mit einem Jagdgewehr einen Schuß in den Kopf bei. Der Mann wurde ins Bürgerhospital gebracht, wo er bald darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nochmals die Konsumgenossenschaften. Gegenüber einer Aeußerung in einer Versammlung des Vereins gegen Unwesen in Handel und Gewerbe zu Köln teilten wir(LocalAnzeiger Nr. 42, 11. Februar) auf Grund zuverlaäsiger Informa tionen mit, es entspreche nicht den Tatsachen, daß"von höherer Seite" an die Geistlichkeit eine Weisung ergangen sei, in der Förderung der Konsumgenossenschaften nichts mehr zu tun. Die Rheinische Zeitung "stellt nun auf Grund noch zuverlaäseigerer Informationen fest, daß doch eine-höhere Weisung dem Klerus betreffend Genossenschaftswesen zugegangen ist, und zwar zunächst dem Pfarrer Dr. Oberdörfer persönlich". Damit bestätigt das sozialdemokratische Blatt unsere Meldung, daß an die"Geistlichkeit" eine"höhere Weisung" in dieser Angelegenheit nicht ergangen ist. Ob eine solche Weisung"zunächst dem Pfarrer Dr. Oberdörfer persönlich" zugegangen ist, entzieht sich unserer Kenntnis. Bei dieser Gelegenheit müssen wir auch noch auf eine frühere Behauptung der Rheinischen Zeitung zurückkommen. Aus dem Auftreten des Herrn Dr. Oberdörfer im Ainohause, wo derselbe als Gegner der Konsumgenossenschaften sich erklärte, hatte sie nämlich den Schluß gezogen, man wisse nun,"wie der Zentrumshafe laufe". Dieser Schluß ist durchaus unhaltbar. Auch die Rheinische Zeitung dürfte wissen, daß Herr Dr. Oberdörfer jedenfalls sozialpolitisch nicht als Vertreter der Zentrums-Anschauungen betrachtet werden kann. Aus den Verlautbarungen des Herrn Dr. Oberdörfer läßt sich daher nicht erkennen,"wie der Zentrumshase läuft", vielmehr wird man zu dem Ende die Haltung der Zentrumsfraktion des Deutschen Reichstages beachten müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kalk, 13.Febr.1904. In der gestrigen Sitzung der Stadt verordneten-Versammlung wurde der auf die gesetzliche Amtsdauer bestätigte Fabrikbesitzer Schuster durch den Vorsitzenden in Eid und Pflicht genommen und in sein Amt eingeführt. Das Kollegium nahm darauf den vom Bürgermeister gemä 56 der Städteordnung zu erstattenden Bericht über die Verwaltung und den Stand der Gemeindeangelegenheiten entgegen. Demnächst setzte die Versammlung den Gemeindehaushaltsetat auf 622 192., den Etat des Gymnasiums i. E. auf 56 300., den Etat der Fortbildungsschule auf 6990., den Etat des städtischen Schlachthofes auf 52650., den Etat des städtischen Gaswerkes auf 216 850 M. fest. Sodann wurde beschlossen, zur Deckung des Fehlbetrage im Gemeindehaushalte für 1904 134% zur Einkommensteuer, einschliefßlich der Normalsteuersätze von.40 M. und 4., und der fingierten Einkommensteuer der Forensen und juristischen Personen, an Gemeindegrundsteuern 2 M. pro Tausend des gemeinen Wertes, an Gewerbesteuern.70 M. von je 100 M. des Ertrages, 100 Proz. zur Betriebssteuer an Gemeindesteuern zu erheben. Die Steuersätze erleiden also gegen 1903 keine Aenderung. Die Ortsbestimmungen für die Zwangs-Fortbildungsschule wurden genehmigt und der Freigabe der vom verstorbenen Stadtrentmeister Hendrichs zur Sicherstellung seiner Dienstkaution verpoändeten Immobilien zugestimmt. Die Erneuerung eines Mietvertrages wurde genehmigt und die Mittel zur Ausstattung der Ostern am Gymnasium zu errichtenden Prima bewilligt. Die Rechnung des städtischen Schlachthofes für das Jahr 1902 wurde festgesetzt und über mehrere Baugesuche sowie über Anträge auf Ausbau einer Straße und Einbau eines Fabrikverbindungskanals in der Wippertürtherstraße nach den Verschlägen der Baukommission entschieden, endlich die Abänderung des Bebauungsplanes für den südöstlichen Stadtteil genehmigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
