<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389681</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verbrannt. Vorgestern abend kam in einem Hause an der Thieboldsgasse ein 13 Monate altes Knäbchen dem Ofen zu nahe, wobei die Kleider des Kindes Feuer fingen. Das Kind erlitt schwere Brandwunden, denen es in der Nacht zum Sonntag im Bürgerhospital erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>i Schlägereien. In der Nacht zum Sonntag entstand am Hohenstaufenring eine Schlägerei, wobei ein Kellner übel zugerichtet wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Richmodstrße wurde ein junger Mann mißhandelt und nicht unerheblich am Kopfe verletzt. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>". Jurten. Wilh., S. v. Jul. Buschwald, Anstreichermstr., Lessingstra., 70.- Sophia, T. v. Adolf Daniels, Kim., Gutenbergstr. I2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Maria. T. v. Wilh. Schumacher, Fabrikarb., Wendelinstr. 86.- Maria 2. v. Matth. Boßhammer, Schlosser, Wahlenstr. 38.- Wilh., S. v. Ant. Haack, Schuhm., Klarastr. 27.- Jaques, T. v. Adam Amberg, Bäckermstr., Glasstr. 28.- Josef. S. v. Christian Esser, Schlosser, Marienstr. 72.Friedrich, S. v. Heinr. Brück, Stutkat., Wahlenstr. 43.- Johanna. T. v Herm. Effer, Eisenbahnülfsbu., Klarastr. 14.- Ernst Paul Georg. S. v. Georg Erwarth, Büreauassist., Vogelsangerstr. 47.- Peter. S. v. Wilh Thievach, Fabrikarb., Landmannstr. 5.- Ludwig. S. v. Karl Larsen, Seefahrer, Hospeltstr. 25.- Peter, S. v. Georg Bergen, Tagel., Klarastraße 14.- Helene, T. v. Jos. Maria Keppel, Steindruckmaschinenmstr., Simrockstr. 3.- Adam. S. v. Matthias Päfügen, Tagel., Benloerstr. 501. Paula. T. v. Jos. Conen, Kutscher, Körnerstr. 58.- Hedwig. T. v. Jos Siepe, Kaufm. Leyendeckerstr. 39." Elisab., T. v. Albert Krämer Fensterputzer, Roßstr. 44B.- Gertr., T. v. Joh. Schäfer, Tagel., Liebigstraße 161. Barbara, T. v. Ernst Gräler, Tagel., Philippstr. 66 Christina. T. v. Wilh. Leysiefer, Dachdecker, Stammst. 10.- Alfred. S v. Benjamin Honi, Metzger, Herkulesstr. 974.- Wilhelm, S. v. Matth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jos. Kasper, Grundjohann. S. v. Heinr. Uebel, Fuhrm., Weinsbergstraße 12.- Kaspar. S. v. Joh Effertz, Fabrikarb., Frohnhofstr. 41. "Kurt, S. p. Alwin Laut, Metzger, Liebigstr. 165.-Josef. S. v. Arnold Matzen, Bäcker, Subbelratherstr. 325.- Peter, S. v. Josef Eisenberg Fabrikarb., Mar instr. 6.- Heinrich. S. v. Jakob Falter, Tagel., Klarastnge 29.-- Therese. T. v. Heinr. van Forsch, Handlang., Christianstr. 10. - Helene, T. v. Andreas Reuter, Tagel., Liebigstr. 161.- Emma Eugenie Henriette, T. v. Georg Vogt, Sattlermstr., Venloerstr. 297.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>u. Wilh. Wolff. Keplerstr. 12.-"Alb. Golden, Fabrikarb., Leyendecker. Wilh: Wolff, Kepierser, Kr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Alb. Golden, Nutritärv., Leyendegkerstraße 49. u. Cäcilia Clemens, Schultstr. 22.- Joh. Klein, Eisenbahn- arb., Urbach. u. Kath. Blaumeise, Leyendeckerstr. 40.- Jos. Kündgen, Heizer, Schesseistr. 9. u. Maria Alveck, Rochusstr. 212.-Heinr. Becker, Fabrikarb., Rothehausst. 41. u. Marg. Ackermann, Glasstr. 74A.-Heinr. Straßenbahnwagenführer. Hansemannstr. 10. u. Helene Evertz, 9 Heiratsankündigungen. Jos. Overzier, Werkzeugschlosser. Vogelnaorttrtki Dath Ceenvoziun(Deeiin. E."--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
