<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389657</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kleinbahn Köln--Kalk--Rath-Heumar. Die Fahrpreise betragen von Köln Dom-Brückenrampe bis Köln-Deutz Mathildenstraße 10 Pfg., bis Vingst Eisenbahn und Hauptstrße 15 Pfg., bis Ringstraße 25 Pfg., bis Ostheim 30 Pfg., bis Steinweg und Rath-Heumar je 35 Pfg. Ein Kind unter vier Jahren, für das ein besonderer Platz nicht beansprucht wird, wird frei befördert. Kinder unter vier Jahren, für die ein besonderer Platz beansprucht wird und solche vom vollendeten vierten bis zum vollendeten zehnten Lebensjahre zahlen für jede Fahrt die Hälfte des tarifeäßigen Fahrpreises mit Abrundung nach oben auf volle 5 Pfg. Bei Fahrten über die Rheinbücke werden mindestens 10 Pfg. erhoben. Für Gepäckstücke, welche sich nicht zur Beförderung in den Geväcksetzen des Wagens eignen, ist der tarifeäßige Personenfahrpreis zu zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern abend fiel ein Kaufmann am Domkloster und erlitt einen Knöchelbruch. Der Verletzte wurde mittels Krankenwagen in seine Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Glockenweihe in St. Agues nahm am gestrigen Sonntagnachmittag der Herr Kardinal-Erzbischof Dr. Fischer persönlich vor. Derselbe wurde gegen 4 Uhr am Hauptportal von der Geistlichkeit empfangen und unter dem Baldachin zuerst zum Hochaltar und nach Anlegung der Pontisikalgewänder in großem Ornat zur Turnhalle geleitet, woselbst die Glocken vorläusig aufgehangen waren. Das Gerüst, welches dieselben trug, hatte einen prächtigen Schmuck von Tannenzweigen und frischem Grün erhalten; weißgekleidete Mädchen, welche nebst den Pathinnen vor jeder Glocke aufgestellt waren, trugen Schilder mit den entsprechenden Namen: Albertus Magnus, Hubertus, Josef und Jaques. Nachdem der Herr Kardinal au einem Throne Platz genommen, traten vier Schulkinder vor, welche die auf den Glocken angebrachten Sprüche deklamieren. Alsdann begann die Glockenweihe, bei welcher die Herren Pfarrer Jansen, Dr. Steinberg von St. Gereon, Dites von St. Kunibert und Kapellmeister Cohen nebst einer Anzahl anderer Geistlichen assistierten. Die Feier schloß mit einer sakramentalen Andacht, worauf der Herr Erzbischof in festlichem Zuge die Kirche verließ und Hru. Pfarrer Jansen einen Besuch abstattete. Da der Glockenstuhl schon im Turme in vergangener Woche angebracht worden ist, können die neuen Glocken in den ernen Tagen auf den Turm befordert werden, so daß dieselben voraussichtlich zu Feier des ewigen Gebetes am Donnerstag zum ersten Male läuten werden. Am nächsten Sonntag wire der Herr Kardinal anläßlich des Patrozinmms von St. Agues und gleichzeitig zur Feier des 1600- jährigen Todestages der Heiligen ein feierliches Pontisikalamt in der Kirche abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
