<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389682</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Obereräsident Nasse, welcher vorgestern nachmittag um.17 von Koblenz hier eintraf, der Sitzung der Großen Karnevalsgesellschaft beiwohnte und im Hotel Disch übernachtete, stattete gestern vormittag dem Herrn Kardinal Fischer einen Besuch ab. Die Rükreise nach Koblenz erfolgte mit dem Schnellzuge um 12.52.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Der König von Württemberg verlieh dem englischen Konsul und Eisenbahn-Generalagenten C. A. Nießen in Köln das Ritterkrenz I. Klasse des Württembergischen FriedrichsOrdens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Musikalischen Gesellschaft zu Köln hatte man am Samstag abend Gelegenheit, eine Berliner Sängerin, Frau Helene Günter, zu hören. Die Dame, die im Besitze einer angenehmen und wohlgeschulten Stimme ist, hatte Lieder von R. Schumann, A. Ritter, R. Strauß, I. Brahms, F. Schubert und I. Wolf gewählt; namentlich Schuberts Ganymed kam ausgezeichnet zum Vortrag. Das Orchester spielte unter Arno Kregel, der auch die Lieder begleitete, die Don Juan-Ouvertüre und die Es-dur-Symphonie Nr. 1 von Haydn(Breitkopf und Härtel) vortrefflich. Die Danken klangen stellenweise zu eckig und scharf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Flittard,.Febr 1904. Gestern abend versammelten sich in der Restauration Stephan Nießen eine Anzahl hiesiger Einwohner zur Besprechung über Gründung einer Kameradschaftlichen Kriegervereinigung. Nach kurzer Beratung erklärte man sich einmütig für die Gründung und entwarf die Statuten. 51 ehemalige Soldaten zeichneten sich als Mitglieder ein. Mit der Leitung wurde Herr Rich. Sanders betrat. Das Eintrittsgeld wurde auf 1 Mark, der monatliche Beitrag auf 30 Pfennig bis zum 6. März d. festgesetzt. Nach dem 6. März soll das Eintrittsgeld 1,50 Mark betragen. Reservisten, die sich direkt dem Verein anschrießen, sind vom Eintrittsgeld befreit. Die Liste zum Einzeichnen liegt bis zum 6. März beim Kameraden Nießen offen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>** Baltimore,.Febr.1904.(Drahtber.) Heute brach hier in dem Stadtteile, in dem sich große Manufakturwaren-Lagernäuser befinden, eine Feuersbrunst aus, die drei Lagernäuser und zwei Bankgeſäude einäschert. Menschen sind nicht verungluückt. Der Sachschaden wird auf etwa 15 Millionen Dollars geschätzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nach einer späteren Meldung war es bis Abend nicht gelungen, das Feuer im Lagerhausviertel zu löschen. Die Feuerwehr vermag wenig gegen den gewaltigen Brand. Man geht jetzt zunächst daran, die bedrohten Gebämlichkeiten durch Dynamit in die Luft zu sprengen, um der Weiterverbreitung Einhalt zu tun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
