<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389659</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>c0 Brände. In einem Hause am Rinkenpfuhl entstand gestern abend ein Kaminbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestern nachmittag brach in einem Hause in der Moltkestraße ein Brand aus. Die Feuerwehr beseitigte in beiden Fällen in kurzer Zeit jeve Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>cecseseschelcele iashschach se since Sscschiece bei.ce e secshese Seine Teilnahme, sowie die Teilnahme des Kardinals Ferrari von Mailand und sechs anderer Bisare ergab die Glan-- Herzlicher Dank gebühre dem Herrn Kardinal für alles, was er für die Generalversammlung getan habe. Wir wollen unsere Dankbarkeit dadurch bezeigen, daß wir mitwirken, die B schlüsse der Versammlung in die Tat umzusetzen, die dort gefaßten Vorsätze in die Wirklichkeit zu übersten, die dort ausgestreute Saat aufbprießen zu lasen zum Heite vgl, Persgeer Harig bi. Dieses Gelöbnis sei uns um so leichter, als der Herr Karolina### dir Sympathie aller besitze. Nachdem das Hoch verklungen war, erhob *##err der Herr Kardinal und sprach seinen herzlichen Dank W, begehen heute den Abschlußß eiges schönen Festes. E5 schönes, erhebendes Fest, ein Jubelfest, würdig der Katholiken Deutschlands, der lieben Stadt Köln, des deutschen Rom Von diesen Tagen galt so recht der Spruch: Gaude felix Agrippina aane Colonia. Er hoffe, daß der Verlass der Generalversammlung nachhaltig sein werde in ganz Deutschland, nachhaltig besonders in Köln. Weit über die Grenzen Deutschlands hinaus ist man in jenen Tagen mit Spanung dem Verlause der zigtelegagr gige g. 3 im Geiste war bei uns unser Heiliger Vater Papst Pius X. Ich iß, daß der Heilige Vater sich nach der Versammlung mit höchster Befriedigung über den Verlauf des Festes ausgesprochen hat; in einem an die Katholiken der Schweiz gerichteten Schreiben hat er unsere Jubelversammlung als Muster und Vorbild hingestellt. E freut wich, daß der Heilige Vater auf meinen Wunsch verschiedene Herren, die sich um den Verlauf unseres Jubelfestes besonders verdient gemacht haben, durch Verleihung des Kreuzes pro ecclesia et pontifice ausgezeichnet hat. Ich bitte diese Herren, die Auszeichnung nebst Urkunde von mir in Empfang zu nehmen. Es sind die Herren Michae Bilstein, Reiner Vianden, Fritz Schlaglein, Jakob Weismantel, Johannes Dech.(Unter dem lebhaften Vei#als- Anwesenden nahmen die genannten Herren die ihnen ver eene Auszeichnung in Empfang.) Herzlichen Dank sprach der Herr e" gsäHamr" Justizrat Custodis, der Seele des Lokalkomitee, aus für alles,was er für die Iulelversammlung getan und selon, seize Ansprache mit einem freudig aufgenommenen Hoch auf Hru. Custodis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>chase prise Selchgeaslgebsclenani Bisäklang eistgunlg Alten Stadttheater wiederum ein interessantes Ensemble-Gastspiel statt. Die internationale Tournee Gustav Lindemann wird Ibsens Berana Aleirches, dat füir Böin ner i. ur Pexigrug, cirsien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Banorame International, Zum ersten Male stellt Direktor richt. Der erste Hlas bring 25 Aescher, de Halenisch, Reie der Bucht von Jeddo. Man genießt zunächst vom Strande aus eine prachtvose Fernsicht auf das Mer, sicht i2, Lektu. S /0 Sek Sitrosen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>eiw Stande reicht maz wit, Pahl don, Zeiehortz aus die Hauptstadt Tokio, die am nordwestlichen Ende der Jeddobucht und am an Sprechen prickeln. echesie beauce. Desteshengeiche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Unfall. Von einem in der Bachemschen Druckerei vorgezmmenen Unfall gibt die Betriebsleitung der betr. Druckerei urch zahlreiche Zeugen unterstützte genaue Darstellung:"Ein Einiger hatte um 7 Uhr die Auftragwalzen einer vierwalzigen Kreisewegungs-Zylindermaschine herauszunehmen um dieselben von Farbe u reinigen. Bei dieser Gelegenheit stieg er in die Maschine, setzte die süße zwischen die Speichen des Hauptzahnrades durch auf den Bock der Königswelle. Ein anderer Hülfsarbeiten spielte mittlerweile am Ausrücker der Maschine, wodurch letztere sich etwas bewegte. Der Einleger schrie, dieses bemerkend, auf, infolgedessen der Hülfsarbeiten verwirrt wurde und an das Schwungrad der Maschine prang, dasselbe ohne Veranlassung so drehend, daß die Beine gefletscht werden mußten. Hätte er das Schwungrad entgegengesetzt gedreht, so ware nichts passiert. Der Einleger konnte nicht schnell genug seinen Standpunkt verlassen und die Speichen des Zahnrades rückten den Unterschenkel entzwei. Der Unterschenkel stand nach dem Bruch in stumpfem Winkel." Die Rheinische Zeitung hatte den Vorfall wo dargestellt, als ob er durch einen Mangel an Vorsicht herbei zeührt worden wäre. Das trifft nach obiger Darstellung nicht zu. Richt richtig ist die weitere Behauptung des sozialdemokratischen Blattes, zaß in der Bachemschen Druckerei kürzlich ein tödlicher Unfall vorgekommen sei. Ein derartiger bedauerlicher Unfall hät sich allerdings um-- 18. Juni 1898 ereignet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wenn die Rheinische Zeitung es so darstellt, als ob dieser Unfall"kürzlich" sich ereignet habe, so platzt das eden in ihr System, unter allen Umständen die Bachemschen Druckerei herunterzureißen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Reichshallentheater hat ein Programmwechsel stattgefunden, der dem Institut zweifellos wieder zahlreiche neue Mende zuführen wird. Im Vordergrunde des Interesses steht der Universaleünstler Rudolf Segommer. Eine Hebe in einem Luftkurorte weiß der Künstler mit Hülfe seiner Automaten so amüsant zu gestalten, daß des Staunens kein Ende ist. Von keinem wird die Kunst des Bauchredens desser ausgeführt als von Herrn Segommer, dem dabei seine Virtnosität als Verwandlungsünstler sehr zu statten kommt. Mit staunenswerter Gewandtheit tritt er bald als eine französische Sängerin, bald als Kölner Kurgast mit Nchener Dialekt, als Gebirgler, als Sennerin and als Pierrot auf; den von ihm benutzten Antofaten weig er Leben und Sprache zu geben. Als Tierstimmen-Imitator führt der Künstler nicht minder wie als Schnellmaler, Blitzmodelleur und Zaubernünstler außserordentliche Leistungen vor. Herr Segommer zeigte seine vielseitige Kunst in dem wirkungsvollen Rahmen einer prächtigen Gebirgslandschaft. Das Publikum wurde nicht müde, sich an seinen vortrefflichen Darbietungen zu ergötzen and stürömischer Beifall und Lorbeerkränze sind allabendlich der Lohn seiner künstlerischen Darbietungen. In unverändertem Maße übt Jean Clermonts Zirkus a la Barnum-Bailey seine Anziehungskraft auf das Publikum aus. Die künstlerischen Leistungen dieses Weltinstitnts erregen nicht minder allseitige staunende Bewunderung und Anerkennung als der köstliche Humor, mit welchem der Direktor die Produktionen begleitet. Vorzügliche Künstler am Doppel-Reckbarren sind die Mitglieder des Trios Jules. Elegant und sicher führen sie ihre von großer Kraft und Gewandtheit zeugenden turnerischen Kunntstücke aus. Den Tänzen und Gesängen, sowie der Akrobatik der ungarischen Truppe Faludy gebührt Anerkennung. Auf dem Gebiete der drastischen Komik leisten die musikalischen Scherenschleifer The Brooklyns das Menschenögliche. Der Humori#t Max Frey hat sich schnell die Zuneigung des Publikums erworben. Die Vortrags-Soubrette Lola Loyd, sowie die Kunstgesang-Duettiſten Geschwister Nomina vervollständigen das Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 20.Jan.1904. Bei nem nenerdings eingetretenen Prost geht der Wasserstand des Rheines wieder rusch zurück. Der hiesige Pegel zeigte gestern abend.30 Meter, gegen.01 Meter am Abend vorher. Das Thermometer zeigte gestern als niedrigsten Stand--.1 Grad Celsius, um die Mittagszeit--.1 Grad. Bei Nordwestwind war der Barometerstand hoch. Mit dem Frost zeigen #ich auch die Eisögel wieder auf dem Rheine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Ortsgruppe Nippco des Windthorstbundes Köln gült am Donnerstag den 21. d.., abends#### Uhr, in ihrem Verenslotale, Restauration Desia, Thurmstraße 14, eine Sitzung ab, in welcher Herr Lehrer Bornewasser einen Vortrag über die Entwickelung und Geschichte des Reichstages im allen Deutschen Reiche halten wird. Freunde und Gönner des Bundes sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
