<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389646</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Verhandlungen der 50. Generalversammlung der Katholiken Deutschlands in Köln werden dauernd ein ganz besonderes, aus dem Charakter der Jubelversammlung sich ergebendes Interesse behalten. Diesem Interesse trägt der nunmehr in einem stattlichen Oktavband (537 S. Bachem, Köln; Preis M. 4, geb. M. 4,80) vorliegende Stenographische Bericht in vollem Maße Rechnung, sowohl was die sorgeältige Bearbeitung der Verhandlungen, wie auch die äußere Ausstattung des mit einer Anzahl wohl getroffener Brustbilder geschückten Buches betrifft. Der Bericht, der sich in vier Hauptteile(Vorbereitung, Verlauf der 50. Generalversammlung, Nebenversammlungen katholischer Vereine, Ergebnisse) gliedert, enthält u. a. den vollständigen Wortlaut(nicht einen Auszug) aller offiziellen Reden und Ansprachen des Katholikentages; es dürfte für diejenigen, welche nur aus der Ferne an Hand kurzer Zeitungsberichte dem so glänzenden Verlauf der Jubelversammlung folgen konnten, ein besonderer Genuß sein, die hervorragenden Hauptrede nunmehr im Wortlaut lesen zu können. Sehr zu begrüßen ist es, daß der Bericht die großartige Feier der katholischen Arbeiter- und Gesellenvereine unter die offiziellen Veranstaltungen der Generalversammlung einreiht und diese hiermit beginnen läßt. Ausführlich sind aber auch die zahlreichen Nebenversammlungen berücksichtigt; der Bericht über dieselben nimmt 55 Seiten ein. Alles in allem bildet das Buch nicht nur für die Mitglieder der Generalversammlung ein wertvolles Andenken, sondern auch an und für sich eine reiche Fundgrube der Anregung und Belehrung für alle, welche im katholischen öffentlichen Leben tätig sind. Es ist deshalb dem Bericht weiteste Verbreitung zu wünschen, vor allem aber, daß wenigstens dieser Jubelversammlungsbericht in keiner katholischen Vereinsbibliothek fehlen möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Overpräsident Nasse ist gestern nachmittag, von Berlin kommend, hier angekommen und im Hotel Disch abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Bei der Glätte, welche gestern morgen auf den Straßen entstand, stürzte eine Frau in der Severinstrße zu Boden, und brach ein Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern abend wurde ein Tagelöhner auf dem Kl. Griechenmarkt von einem Laſtfuhrwerk überfahren und so schwer verletzt, daß er mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>i Englücksälle. In der Poststrße wurde gestern abend ein Mann von einer Droschke überfahren und erheblich an einem Bein verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Hoteldiener fiel beim Feusterputzen in eine Glasscheibe und zog sich schlimme Sehnenverletzungen an einer Hand zu. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden: In der Wyerstraße ein Karton mit Medaillon, Ringe usw.; in der Pautaleonsmühlengasse ein Portemonnaie mit Inhalt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums Glockengasse 30--, Zimmer 17 zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Deutsche Anti-Duell-Liga, Ortsgruppe Köln. Vorgestern fand eine Sitzung des Vorstandes der deutichen Anti-Duell-Liga, Ortsgruppe Köln, statt, zu welcher die Mitglieder vollzählig erschienen waren. Zweck der Sitzung war, wie der Vorsitzende, Herr Geheimrat Roeren, bei der Eröffnung erklärte, einige Fragen der Organisation zu beraten. Herr Geheimrat Gymnasialdirektor Dr. Leuchtenberger stellte und begründete den Antrag, eine Liste zur Unterzeichnung von Beitrittserklärungen den einzelnen Gesellschaften in Köln zuzusenden. Dieser Antrag wurde, nachdem er noch insbesondere von Hru. Rechtsanwalt Paul v. Coellen und Geh. Medizinalrat Dr. Schwartz des näheren begründet war, einnimmig angenommen. Hr. Professor Dr. Hahn beantragte im Interesse einer leichteren Gewinnung von Mitgliedern den Jahresbeitrag herabzusetzen. Auch dieser Antrag wurde einstimmig angenommen. Auf Antrag des Fabrikanten Hru. Moritz Schmitz, welcher den interkonfessionellen Charakter der Liga hervorhob, wurde der Vorstand um sieben Mitglieder vermehrt, damit auch im Vorstand alle Konfessionen angemessen vertreten sind. Hr. Oberarzt Dr. Wreesmann brachte die Einreichung von Petitionen bezüglich des Duells im Reichstag zur Sprache, woran sich eine längere Diskussion knüpfte. Durch Hrn. Moritz Schmitz wurde auf Grund der Listen festgestellt, daß die Mitgliederzahl seit der letzten Versammlung um mehr wie 60 zugenommen hat und daß täglich neue Anmeldungen eingehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Nippes feiert am Sonntagabend im Festsaale des Tivoli, Neußertraße, sein 30. Stiftungsfest. Es ist ein reichhaltiges Programm aufgestellt und tüchtige Kräfte haben ihre Mitwirkung zugesagt, so daß einige fröhliche Stunden in Aussicht ste en.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zweigverein vom Roten Kreuz Köln. Bei Gelegenheit der am Treibönigenfeste veranstalteten großen Feierlichkeiten im Dom hatte der Verein auf Antrag des Herrn Dompropstes Dr. Berlage einen unter ärztlicher Leitung stehenden Rettungsdienst eingerichtet. Es wurde in neun Fällen, welche hauptsächlich Ohnmachtsanfälle betrafen, Hülfe geleistet. An dem Samariterdienste beteiligten sich ein Arzt und 18 Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armee korps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, königl. Gefängnis, Strafanstaltsaufseher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, städtische Verwaltung, Schuldiener und Heizer an der Kunstgewerbeschule, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Godesberg, Landkreis Bonn, Gemeinde Godesberg, Nachtwächter, 720 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mayen, Stadtürgermeisteramt Mayen, Polizeisergeant, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Rheydt, Bezirk Düsseldorf, Polizeiverwaltung, zwei Polizeisergeanten für den Nachtdienst, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Sigmaringen, königl. Regierung, Regierungsbote, 1000 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Köln, zwei Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, königl. Eisenbahndirektion St. Johann-Saarbrücken, Fahrkartenausgeber, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Suppenüche. Vorgestern wurde in einem großen, sauberen Saale des Klosters Maria-Hilf eine Suppenüche, wie voriges Jahr, eröffnet. Es werden dort täglich 100 arme Schulkinder, die an vier langen Tischen Platz finden, ohne Unterschied der Konfession zu Mittag gespeist. Die Tische sind sauber gereckt und alle Geschirre rein und blank. Die Küche besorgen die Vinzenzschwestern, und die Sp isen, hauptsächlich Suppen mit bestem, kleingeschnittenen Fleisch sind höchst appetitlich, nahrhaft und reichlich. Die Bedienung erfolgt durch im Kloster wohnende Mädchen, während Damen die Aufsicht führen und für Ordnung sorgen, die auch die Kosten durch Sammeln aufbringen. Außeadem beköstigen die 14 Schwestern noch ungefähr 150 meist arme Mädchen, von denen sich in der Regel 20 in Füsorge-Erziehung befinden, den ganzen Tag und besorgen alle in einem geregelten Haushalt erforderlichen Arbeiten. Die Mittel müssen durch milde Gaben aufgebracht werden, fließzen aber leider sehr spärlich. Möge die Bür erschafft ganz besonders dieser Woh tätigkeit sanstalt wohlwollend gedenken und namentlich die mit Glücksütern Ausgestatteten hier eine offene Hand zur Linderung der Not Armer und Verwaister haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
