<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389675</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die nächste volkstämliche Vorstellung zu ermäßigten Preisen findet im Alten Theater am Mittwoch statt. Zur Aufführung gelangt Goethes Clavigo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. Am Montag abend entstand in einem Hause am Kleinen Griechenmarkt ein Fußboden- und Balkenbrand. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Posen,.Febr.1904..40 abds.(Eig. Drahtber.) Die Neuesten Nachrichten melden: Augenblicklich finden in der Provinz zahlreiche Ausweisungen von Auswandern statt, darunter vieler, welche bis zu dreißig Jahren in der Provinz ansässig sind und ein tadelloses Leben geführt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rom,.Febr.1904.(Drahtber.) Der Führer der Sozialisten Roms, Labriola, Professor der Philosophie an der hiesigen Universität, ist gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K. Unfälle. In der Nacht zum Mittwoch rutschte in der Thieboldsgasse eine Ehefrau beim Schließen der Feuster aus und durchschnitt sich in den Scheiben die Sehnen der rechten Hand. Die Frau wurde durch die Feuerwehr zum Büegerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorgestern Abend fiel an der Griechenpforte ein Arbeiter plötzlich zur Erde und zog sich eine schwere Verletzung am Hinterkopfe zu. Der Verletzte wurde durch die Feuerwehr zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern nachmittag stieß auf dem Sachsenring ein Straßenbahnwagen gegen ein beladenes Fuhrwerk, wodurch das linke Rad des Fuhrwerks stark beschädigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Vereinigung der Kal. Polizei-Unterbeamten hielt am Freitage im Saale des Kolosseum eine Kaisersgeburtstagsfeier ab, welche sich eines sehr zahlreichen Besuches zu erfreuen hatte. Nach einigen Musikstücken sprach Frl. Willms einen von Hrn. Lohmeier versaßten Prolog. Alsdann hielt der erste Vorsitzende, Hr. Hahnke, die Festrede. Mehrere lebende Bilder, von Hru. Lohmeier in Szene gesetzt, fanden lebhaften Beifall. Die Gesangsabteilung der Vereinigung brachte mehrere Chöre unter Leitung des Dirigenten Hrn. König exakt zu Gehör. Mehrere humoristische Vorträge sowie das Theatersück keine Kamine angelegt hat. Die Fenster sind mit einer Kruste des unglaublichsten Schmutzes überzogen. 80 Kulis hatten eine Woche lang zu tun, um den schlimmsten Schmutz aus den Zimmern zu beseitigen. In dem Offizierskasino heizt man, indem man in Feuerpfannen den Mist der Yaks brennt. Man hat dabei die Wahl, ob man lieber halb erfriert oder vor Rauch halb erstickt. Die besten Zimmer im Fort sind mit buddhistischen Bildern bemalt, und auf den Treppen und Gäugen sind Gebetsäder angebracht. Unterhalb des Forts liegt das Dorf. Es läßt sich am besten mit einer Kaninchenkolonie vergleichen, da die Häuser der Wärme wegen meistens unter der Erde angelegt sind. Die Tibetaner sind vor lauter Schmutz schwarz wie die Kaminfeger. Sie leben und schlafen mit den Yaks und den Maultieren zusammen. Die Frauen sind nicht weniger schmutzig wie die Männer. Sie tragen eine napfförmige Kopfbedeckung, die mit Türeisen und purpurfarbenen Steinen verziert ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Liederabend, den Frau Ottilie Mezger-Froitzheim am Montagabend im Hotel Disch veranstaltete, war reich an musikalischen Genüssen. In welchem Ansehen die beliebte Künstlerin in Köln steht, zeigt der überaus zahlreiche Besuch. Mit einer Arie aus Samson und Dalla von Saint-Sans begann das 13 Nummern umfassende Programm. Die Sängerin war vortrefflich bei Stimme, und in der Arie konnte man ihr mächtiges, umfangreiches Organ recht bewundern. Ueberaus zart war das Pianissimo in der Litanei von Franz Schubert. Dann folgten Lieder von Rich. Wagner, Liszt, C. M. v. Weber, Rob. Schumann, Joh. Brahms und Hugo Wolf. Wolf ist groß auf dem Gebiete der Tonmalerei, die ja heute Trumpf ist. Die vier Lieder: Heimweh, Du denkst an einem Fädchen mich zu fangen, Begegnung und Der Tambour hatten durchschlagenden Erfolg. Die Sängerin wurde sehr gefeiert. Die Klavierbegleitung führte Hr. Walter Gärtner auf einem Steinway-Flügel aus dem Magazin von Fried. Prein bestens aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin,.Febr.1904.(Drahtber.) Dem Lokalanzeigers zufolge beschlossß der Berliner Magistrat für Aalesund eine Beiülfe von 10000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Breslau,.Febr.1904.(Drahtber.) Auf dem Eise eines Schachtloches brachen gestern avend drei Schulknaben ein und ertranken. Die Leichen wurden während der Nacht von der Feuerwehr geborgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>** Hamburg, 2. Febr.1904.(Drahtöer.) Die Hamburger Hülfsexpedition der Phönicäa meldet: Der Druck, der auf der Stadt Aalesund lag, beginnt zu schwinden. Die Wiederaufnahme des Handels zeigt sich bereits in dem Umstande, daß eine Fischerflotte mit 800 Mann an Bord auslief. Dadurch trat auch hier eine große Entlastung ein. Aus Christiania ist ein Wohn- und Speiseschiff eingetrossen. Die Ruinen werden überall aufderäumt und verwertet. Die Kohlenlager brennen noch; ebenso glimmt es noch an einzelnen Stellen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Flügeladjutant des Kaisers, Kapitän v. Grumme, trat heute von Aalesund auf dem Landwege die Rükreise an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kiel,.Febr.1904.(Drahtber.) An Bord des in der kaiserlichen Werst liegenden großen Kreuzers Prinz Adalbert entstand gestern nachmittag gegen 4 Uhr in einem Reservekohlenbunker eine leichte Explosion, bei welcher die Heizer Kolanowski. Schmidt, Schwerdtfeger und Kru und der Matrose Felder Brandwunden erlitten. Lebensgefahr besteht bei den Verletzten nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Vordeaux,.Febr.1904.(Drahtber.) Eine Feuersbrunst zerstörte diese Nacht die Hochschule bei Tivoli. Das Feuer entstand in der Wohnung eines Professors durch Unvorsichtigkeit. Die 300 Schüler beteiligten sich an den Löscharbeiten. Trotzdem wurde das ganze Gebäude ein Raub der Flammen. Der Schaden beläuft sich auf über 1 Million Franken. Die Hochschule hatte einen Flächeninhalt von über 55000 Quadratmetern. # 60 Kalkutta,.Febr.1904.(Drahtber.) Das Dynamitlager der Provinz Pendjab, in der Nähe von Lahore, ist gestern in die Luft geflogen. 10 000 Kilo Explosivstoffe wurden zerstört und 40 Personen, die sich in der Nähe befanden, getötet. #</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Frachtfrei Beförderung der Liebesgaben für Aalesund. Nach Anordnung des Ministers der öffentlichen Arbeiten werden freiwillige Gaben an Lebensmitteln, Kleidungsstuücken, Decken, Betten, Hausgeraäte, Handwerkszeug, Zelten, Baracken u. dergl., die zur Linderung der Not in Aalesund bestimmt sind, auf den preußischbessischen Staatsbahnen bis zum 30. April d. J. frachtfrei befördert. Die Sendungen müssen an die mit der Verteilung oder Weiterbefoörderung der Liebesgaben betrauten Komitees oder Behörden, oder an eine Rederei in Hamburg oder Bremen, insbesondere an die Hamburg-Amerikalinie in Hamburg, Passagier-Wartehalle(Aalesund). oder an den Norddeutschen Lloyd oder das Königl. schwedisch-norwegische Konsulat in Bremen(Hauptbahnhof), Lloydschuppen, gerichtet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
