<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389647</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich traf gestern nachmittag.17 Uhr in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche ausgestellt eine Photographie des Mons. Capsulo, des für München in Aussicht genommenen Nuntius. Ferner Empfangs im deutichen Botschaftspalais zu Paris, die nöredlichste #itholische Kirche der Welt zu Hammerfest in Norwegen, sowie das Berliner Leben in der Sylvesternacht auf der Hochbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>i Englücksäule. In einem Hause auf der Alten Mauer am Bach fiel ein Mann die Treppe hinunter und zog sich einen Rippenbruch zu. Der Verletzte fand Aufnahme im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dort wurde ein Mann aufgenommen, der sich durch einen Sturz einen Schulterbruch zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Alexianerkloster fand ein Radfahrer Aufnahme, der sich durch Sturz vom Rad einen Beinbruch zugezogen hat e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Samstagmorgen fiel in der Schaafenstrße eine Frau beim Fenſterputzen aus einem Feuster des Hochparterre und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß sie ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brand. Gestern mittag entstand in einem Hause an der Gr. Brinkgasse ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr beseitigte bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Funken-Artillerie. Beim ersten Damenkomitee der Kölner Funken-Artillerie begrüßte Präsident Hr. Peter Schmitz die Damen sowie Ehrenäste durch herzliche Worte. Namens der erschienenen Offiziere dankte Hr. Hauptmann Warnecke für die ihnen zuteil gewordene Ehrung. Hrn. Leo Haubrichs Lied Heissa, Juchhei brachte gleich gute Stimmung. Als erster Redner bestieg Hr. Heinr. Schneider den Pokal und verstand es, sich allgemeine Anerkennung zu sichern. Hr. Horn hielt eine seiner vorzüglichen Reden, womit er Tusch auf Tusch erntete. Hr. Paffenholz err na in der Rolle eines modernen Dienstädchens auch hier stürmischen Beifall. Hr. Bernh. Keil erzählte als Nikodemus Sanftmut in urwüchtigem Humor seine Erlebnisse mit Freund Littmann. Als Hänneech u und Bestevater hielten die Herren Fries jun. und Ebeler in ihrem Zwiegespräch humorvolle Betrachtungen über die Ereigussse des letzten Jahres, welche mit großem Beifall ausgenommen wurden. Hr. Sassen jun. gab zwei seiner Krätheu zum besten, welche trotz der Heiserkeit des Vortragenden doch einen durchschlagenden Erfolg erzielten. Herr Klöckner als Rekrut bildete den wurdigen Schluß der Sitzung. Das Liederheft enthielt poetische Spenden der Herren Heinr. Keller, Franz Chorus, Bernh. Gärtner und Piter Servos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pfarrverein St. Gereon. In der am Donnerstag den 7. Januar im Hotel Kaiser Wilhelm stattgehabten außerordentlichen Generaiversammtung berichtete im Namen einer aus fünf Herren bestehenden Kommission Herr Kaplan Friederichs über den neuen Statutenentwurf und über den Entwurf zu einem Zirkular zur Einladung der dem Verein noch nicht angehörigen Pfarra nossen zum Beitritt in denselben. Der Statutenentwurf wurde mit nur geringen Aenderungen, der Zirkularentwurf ohne Aenderung von der Versammlung angenommen. Bei der Neuwahl des Vorstandes wurden die Herren Borgers, van Broek, Leicht, Knapstein, Kuhl, Mertens, Schloßmacher und Wunsch als Vorstandsmitglieder und Herr Leicht als Vicepräsident gewahlt. Herr Kaplan Friederichs erklärte, daß er für den Fall der Annahme der neuen Statuten von dem Herrn Pfarrer Steinberg als Präsident ausersehen sei. Er nehme dieses Amt an und weide alle seine Kräfte einsetzen, den Verein zu immer größerer Blute zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Tierschutzverein hält seine Generalversammlung am Mittwoch den 13. Jannar, abends 8 1/2 Uhr, im oberen Saale des Alten Präsidiums, Schildergasse, ab. Die Tagesordnung befindet sich im Anzeigentheil der heutigen Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Dienstag den 12. d. findet im Neuen Theater wieder eine volkstümliche Vorstellung zu ermaßigten Preisen statt. Die Ermäßigung erstreckt sich, wie hier nochmals ausdruücklich hervorgehoben sei, nicht, wie früher, nur auf die oberen Ränge, sondern auf sämtliche Plätze, sodaß beispielsweise das I. Parkett 2 M. kostet, II. Parkett 1,75 M. usw. Zur Aufführung gelangt Goethes"Egmont" mit der Beethovenschen Musik. Die Direktion hofft, daß die Aufführung dieses klassischen Meisterwerkes innerhalb des glanzvollen Rahmens des Neuen Theaters zu so niedrigen Preisen auf die weiten Kreise des Publikums eine große Anziehungskraft ausüben wird. Eine Wiederholung des"Egmont" als volkstümliche Vorstellung im Neuen Theater ist für diese Saison ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfall. Als sich gestern früh gegen 61 Uhr ein beamter zum Dienste begeben wollte, wurde er an der Machabäertraße plötzlich von einem Individuum rücklings überfallen in der offenbaren Absicht, ihn zu berauben. Der Angreifer versuchte seinem Opfer die Kehle zuzudruücken, doch vermochte der Beamte noch rechtzeitig durch eine glückliche Wendung aus der gefährlichen Sitnation sich zu befreien und um Hülfe zu rufen. Zusällig war ein Schutzmann in der Nähe, der die Festnahme des Individuums verandaßte. Auf der Polizeiwache entpuppte es sich als ein stellenlosen Manger aus Nachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das Seraphische Liebeswerk war bisheran hier in Köln zwar nicht unbekannt, aber am Feste der heiligen Dreiönige trat es zum ersten Male in seiner neuen Organisation an die Oeffentlichkeit. An die Mitglieder und Freunde des Werkes war eine Einladung für den 6. Januar zu einer Festfeier in der Bürgergesellschaft ergangen. Dicht drängten sich die Geladenen, als Herr Pfarrer Haas, der Vorsitzende der Ortsgruppe Köln, die Versammlung eröffnete. In seiner Rede zeigte er, wie dem Seraphischen Liebeswerk von Jahr zu Jahr immer mehr Freunde und Gönner zugefuührt worden seien, und wie namentlich die Neuorganisation zu Aufang des vergangenen Jahres sehr zur Hebung desselben beigetragen habe. Mit begeisternden Worten schilderte der Redner, wie durch dieses charitativen Werk, das sich zur Aufgabe gemacht habe, religös oder sittlich gefährdete Kinder in geeignete Erziehung zu geben, so manche Träne braver Eltern getrocknet, so manches Kind, das zu Hause dem physischen und moralischen Elend entgegen gegangen, gerettet worden sei. Seine Rede klang aus in einem Appell an die Sammler und Sammlerinnen, für das Liebeswerk einzutreten und ihm immer mehr Mitglieder zuzufuühren. Der Kassenbericht des Herrn Schumacher wies für das Jahr 1903 eine Einnahme von 9907 M. auf. Nachdem noch vier Kinder der Anstalt Maria Hilf mehrere vierstimmige Lieder vorgetragen, und Herr Pfarrer Tils von St. Ursula dem verdienten Vorsitzenden der Ortsgruppe Köln den Dank der Versammlung abgestattet und zu rühriger Arbeit für das Liebeswerk aufgefordert hatte, wurde die Versammlung geschlossen. Wenn man auch infolge der Feier im Dom davon hatte absehen müssen, einen auswärtigen Festredner zu gewinnen, und das geplante Weihnachtsspück nicht zur Aufführung gelangen konnte, so werden doch die Teilnehmer der Versammlung eine große Begeiferung für das Seraphische Liebeswerk mit nach Hause genommen haben, zumal da sie hörten, daß der Herr Kardinal das Liebeswerk sehr empfohlen habe. Möge die Erwartung des Herrn Pfarrer Tils, der dem Werke für 1904 eine Einnahme von wenigstens 20 000 M. wünschte, in Erfüllung 88</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich von Preußen traf gestern, von Bonn kommend, mit dem Zuge um.9 nachmittags auf dem Sübahnhof hier ein, begab sich in die Stadt und fuhr mit dem Schnellzuge um .55 nachmittags vom Kölner Hauptbahnhof nach Bonn zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Großfeuer entstand am Freitag abend auf dem Gute Maarhof des Herrn Pauli am Haarweg in Braunsfeld. Eine Scheune, in der eln großer Vorrat Stroh aufgespeichert war, stand in lichterlohen Flammen. Da der mächtige Feuerschein weithin sichtbar war, so trafen alsbald die freiwilligen Feuerwehren von Lindenthal, Bransfeld und Müngersdorf auf der Braustätte ein, desgleichen die Berufsfeuerwehr. Die Scheune wurde ein Raub der Flammen, während die übrigen Gebäude von dem Feuer verschont blieben. Eine Meldung des Wolffschen Telegraphenbureau bestätigt sich nicht. Das Vieh konnte rechtzeitig gerettet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kait, 9 Jan.1904. Die Bevölkerungsziffer hiesiger Stadt betrug am I. Dezember vorigen Jahres 22 769 gegen 21 606 am Schlaasse des Jahres 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Großkönigsdorf..Jan.1904. Wie in Nr. 6 mitgeteilt wurde, hat die hiesige Firma Hensmann Mitglieder des Christlich-sozialen Metallarbeiterverbandes entlassen, nachdem die Bestrebungen der Arbeiter auf Entfernung der Brauweiler Strafgefangenen aus der Fabrik Erfolg gehabt hatten. Den Entlassenen wurde folgendes Zeugnis ausgestellt:"Dem Fabrikarbeiter N. N. bescheinige ich auf Wunsch, daß derselbe sich während der Zeit, wo derselbe in meinem Betriebe beschäftigt war, zu meiner Zufriedenheit gefuhrt hat. Seine Entlassung erfolgt, weil derselbe einem Verbande bei getreten war, wovon ich Mitglieder in meinem Betriebe nicht dulde." Ein solches Fuhrungszeugnis ist wohl von dem ärgsten Scharfmachen noch nicht ausgestellt worden und kann nur den Arbeitern zur Warnung dienen, den Betrieb möglichst zu meiden. Der Verband wird die entlassenen Arbeiter unterstützen. Derselbe hat wenigstens den Erfolg zu verzeichnen, daß die Königsdorfer Arbeiter von der Konkurrenz der Strafgefangenen befreit worden sind, und daß den nichtentlassenen Arbeitern eine Lohneröhung von 40 Pf. pro Tag, deren dieselben sehr bedurften, zu teil geworden ist. Dieselben erhielten bei 11 Stunden Arbeitszeit bisher 2,40 M. jetzt 2,80 M. Es ist nur zu wünschen, daß die Arbeiter von Großkönigsdorf und Umgegend dem Christlich-sozialen Metallarbeiterverbande beitreten, um dadurch zu zeigen, daß sie nicht gewillt sind, sich ihre Rechte als Arbeiter und vor allem das Koalitionsrecht schmälern zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Essen,.Jau.1904. Die Gewerbegerichtswahl hat mit einem Erfolg der Sozialdemokratie geendet. Die christlichen Parteien vereinigen 7249 Stimmen, die Sozialdemokratie 7879 auf ihre Liste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Hannover,.Jan.1904.(Eig. Draßaber.) In dem Schacht des Kalibergwerks W. Schall(Oelslurg) ereignete sich gestern Nacht ein schwerer Unfall in der Fördergrube. Bei seiner Fahrt in die Tiese steß der Förderkorb auf ein Balkengerüst mit so großer Heftigkeit, daß die drei in dem Kord befindlichen Leute herausgeworfen wurden. Zwei davon waren sofort tot, einer ist so schwer verletzt, daß an seinem Aufkommen gezweifelt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Dresden,.Jan.1904.(Drahtber.) Der Ueberschußß der Städteausstellung beträgt 204 900., wovon 98900 M. an die beteiligten Städte als Kostenbeitrag zurückbezahlt werden. Der Rest verbleibt Dresden zu gemeinützigen Zwecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>München,.Jan.1994,.10 om.(Eig. Prablber.) Buchhalter Aureis, der am 25. Juli auf den Reiner Vörker(Köln) im Gebirge bei Tegernsee einen Raubmord versuchte, wurde vom Schwurgericht zu zehn Jahren Zuchthaus verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
