<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389650</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kölner Lokalkomitee der fünfzigsten Generalversamm lung der Katholiken Deutschlands veranstaltet zum Abschlusse seiner Arbeiten am Montag den 18.., abends 8 Uhr, im Konzertsaale der Bürgergesellschaft ein Herren-Abendessen. Der Herr Kardinal und der Herr Weihbischof haben ihre Teilnahme an dieser Feier zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinzessin Marie von Sachsen-Meiningen ist gestern, von Frankfurt a. M. kommend, hier angekommen und hat im Domhotel Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfallen. In der Poststrße wurde gestern abend ein Mann angeblich von mehreren Männern überfallen und schwer am Kopfe verletzt. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>i Englücksälle. In einer Schreinerei an der Waisenhausgasse geriet ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und trug erhebliche Quetschungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Schildergasse zog sich ein Mädchen durch einen Sturz einen Armbruch zu. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dort wurden gestern nachmittag zwei Männer aufgenommen, die sich Fußbrüche zugezogen hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Hause am Waidmarkt zog sich am Samstagabend ein zweiähriges Kind mit kochend heißer Suppe so schwere Brandwunden zu, daß es ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. In der Nacht zum Sonntag scheute am Wallrafsplatz das Pferd eines Droschkenkutschers und ging durch. Der Kutscher kam bei dem Versuch, das Pferd zum Stehen zu bringen, zu Fall, wurde über den Leib gefahren und so schwer verletzt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zu dem Feste des Vaterländischen Frauenvereins am 16. d. im Neuen Stadttheater sind nur noch Plätze in 1. Rang, Daß der Post- und Telegraphenbeamtenverein Franko von seiner Anziehungskraft noch nichts ein jebüßt hat, bewies die am Samstag den 9. Januar abends im großen Saale der Lesegesellschaft abgehaltene Feier des 31. Stiftungsfestes. Nach dem ersten gemeinschaftlichen Liede,"Dem Wiegenkinde", gedichtet von Herrn Postdekretär a. D. Karl Wunsch, begrüßte der Vorsitzende, Herr Oberpostjekretär Schalt. die Festversammlung und hob die Anwesenheit des Herrn Oberpoudirektors, Geheimen Oberpostrath Kriesche, nebst Gemahlin hervor und dankte ihnen sowie den übrigen Gästen für die warme Anteilnahme, die sie für den Verein Franko durch ihr Erscheinen an den Tag gelegt hätten. Im weiteren Verlauf seiner Rede bezeichnete Herr Schalt den Verein Franko als die bese Pflegetätte für Kameradſchaftlichkeit und patriotische Gesinnung und gelobte im Namen des Vereins, niemals von diesen Tugenden abzulassen. Daß diese Worte im Herzen der Zuhörer den richtigen Ton angeschlagen hatten, bewies das brausende Hoch auf den Kaiser, mit welchem die Rede schloß. Kaum waren die letzten Akkorde der Nationalhymne verklungen, da erhob sich Herr Geheimer Oberpostrath Kriesche und dankte dem Verein für die Einladung und die Begrüßungsworte des Vorsitzenden. Der Verein Franko, in dessen Mitte er heute zum ersten Male weile, sei ihm dennoch nicht unbekannt; denn überall im Deutschen Reiche könne man nur Gutes von diesem Verein hören. Er hoffe, daß das Band der Kameradſchaftlichkeit bald alle hiesigen Post- und Telegraphenbeamten in diesem Vereine verbinden würde. In das Hoch auf den Verein Franko stimmten alle Anwesenden begeifert ein. Sodann brachte die Konzertsängerin Fräulein Else Freyschmidt zwei herrliche Liederspenden,"In meiner Heimat", von Eugen Hildach und"Die Quelle" von Goldmark, denen sie im zweiten Teile das an Koleraturen reiche Parla!(Sprich!) in italienischer Sprache folgen ließ. Das bekannte Soloquartett Lied kranz sang sich in die Herzen der Zuhörer hinein. Die Auswahl der Lieder: Das treue deutsche Herz von Otto und Wunsch von Witt, sowie Tausendschön und Serenade war auch geeignet, die Festversammlung zu entzücken. Der Baritonist des Quartetts fand sich außeadem bereit, für einen undäßlich gewordenen Sänger einzutreten, und erntete mit seiner Liederspende reichen Beifall. Ein außerordentlicher Genuß wurde den Zuhörern durch das Auftreten der zehnährigen Tochter des Herrn Oberponassinenten Witzig, einer Schülerin des Herrn Konzerimeisters Karl Körner, zu teil, welche das neunte Konzert für Violine von Ch. de Beriot mit Sicherheit und Feinheit wiedergab. Reicher Beifall belohnte auch den Herrn Overpostassisteuten Bohne für den von ihm unter Mitwirkung der Kapelle gebotenen Xylophonvortrag. Zwei weitere prächtige gemeinschaftliche Lieder, von Herrn Karl Wunsch und dem Vereinsvorsitzenden versaßt, boten angenehme Abwechselung. Während den ersten Teil der Festlichkeit eine karnevalistische Szene für Männerquartett von Heintze. Der Taucher, abschloß, die die Zuhörer nicht aus dem Lachen kommen ließ, leitete zum Festball das von Mitgliedern und Vereinsangehörigen gut gespielte Theatersück: Die wilde Toni. Liederspiel in einem Akt von Ferd. Neßmüller, über.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aus Gewerkschaftskreisen schreibt man uns: Der Christlichsozialen Metallarbeiterverband hatte am Donnerstag den 7. ds. Mts. eine öffentliche Arbeiterversammlung für Deutz in einem dortigen Totale polizeilich angemeldet. Erst 40 Minuten vor dem Eröffnungstermin erschien ein Polizeibeamter beim Einberufer und gab bekannt, die Versammlung könne, da der Saal den polizeilichen Vorschriften nicht entspräche, nicht stattfinden. Wir fragen nun, warum gab die Polizeibehoörde dies nicht frühzeitig genug bekannt, um es dem Verbande zu ermöglichen, die Versammlung in ein anderes Lokal einzuberufen. So konnte dieselbe uberhaupt nicht stattfinden und dem Verbande erwuchs ein Schaden von 28 M. für Drucksachen, Einladungen usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Verein zur Verbesserung der Frauenkleidung hielt am Sonntagvormittag seine konstituierende Versammlung im Quatermarktsaale des Gürzenichs ab. Der Saal war überfüllt und zahlreiche Damen mußten sich mit einem Stehplatz benügen. Herr Dr. med. Boese wies kurz auf den Zweck der Versammlung hin und erteilte das Wort Frau Professor Dr. Wirminghaus, die in großen Zügen die Entwickelung der Reformtracht schilderte. Aufgabe des Vereins solle sein, die praktischen Ziele der Bestrebungen zur Hebung der Volksgesundheit in die Wirklichkeit überführen zu helfen. Nicht nur für engbegrenzte Klassen, sondern für alle Kreise der Bevölkerung seien die Zwecke des Vereins gestellt. Herr Dr. med. Zöllner beleuchtete die Frage vom ärztlichen Standpunkte aus. Frau Rechtsanwalt Sander besprach die äätherische Seite der Reformtracht; es sei bisher manches Unschöne zutage getreten; daß es aver möglich sei, Schönes zu schaffen, würde durch Ausstellungen von Modellen bewiesen werden. Eine solche Ausstellung werde schon am 17. und 18. Januar im Hotel Disch stattfinden, eine zweite größere im Frühjahr in einem großen städtischen Total, ev tuell im Gewerbemuseum. Frau Sander hob noch den Zusammenhang zwischen dem selbständigen Vorgehen der Frauen zur Verbesserung ihrer Kleidung mit der fortschreitenden Frauenbewegung hervor und meinte, daß die Hauptgegner einstweilen weniger unter den Frauen, als unter einseitigen, vorurteilsvollen Männern zu finden seien. Nachdem noch Fräulein Christmann auf die Wichtigkeit einer gesunden und schönen Reformtracht, namentlich auch für alle Arbeiterinnen, hingewiesen hatte, wurde der Vorstand des Vereins gewählt wie folgt: Erster Vorsitzender Dr. Boese, zweite Vorsitzende Frau Else Wirminghaus, erste Schriftführerin Frau Klara Sander, zweite Schriftführerin Fräulein Christmann; Kassierern Frau Margareta Buschhausen. Der Mitgliedsbeitrag wurde auf 2 M. jährlich festgesetzt. An 100 Mitglieder traten sofort dem Verein bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Von verborgenem Tonalühen. Unter diesem Titel sollen am Donnerstag, 14.., im Konservatorium eine größere Anzahl Lieder, Klavier- und Violinistücke(leicht und mittelschwer) aus jüngster Zeit zur Ausführung gelangen. Dieselbe liegt in guten Händen: der Damen Hötelmann und Brügelmann und der Herren Ernst Heuser und Konzertmeister Anders. Das Programm verspricht Klavier- und Violinistücke sowie Lieder von Tschaikowski, Rich. Strauß, Zini Henriques, Th. Leschetitzky usw. Einige Nummern standen auch auf dem Programm des letzten Vereinsabend des Kölner Tonünstler- vereins, über den wir in Nr. 25 berichteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
