<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389653</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eingebrochen wurde in das Büreau eines Rechtsanwalts in der Breitestrße. 80 Mark fielen den Dieben in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Auf dem Deutschen Ring wollte der Kutscher eines Gemüsewagen während des Fahrens die Laterne anzünden. Ein aus der entgegengesetzten Richtung kommender Wagen, den der mit Anzünden beschäftigte Kutscher nicht bemerkte, streifte den Gemüsewagen. Der Führer desselben fiel dadurch von dem Wagen und erlitt anscheinend schwere Verletzungen im Rücken. Er wurde durch den städtischen Krankenwagen in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zentralstelle für öffentliche Wohltätigkeit. Auf Einladung des Leiters des städtischen Armenwesens, Hrn. Beigeordneten Brugger, hatte sich am Mittwochabend eine große Zahl von Vorständen hiesiger Wohltässigkeitsvereine und-Anstalten, Damen und Herren, im Isabellensaal des Gürzenichs versammelt, um über die Errichtung einer Zentralauskunftsstelle für öffentliche Wohltätigkeit zu beraten. Aus Kalk wohnten die Herren Bürgermeister Algermann und Rektor Kaster der Versammlung bei, da man beabsichtigt, in Kalk eine ähnliche Einrichtung ins Leben zu rufen. Hr. Beigeordneter Brugger führte aus, daß wohl jeder, der sich mit der Ausübung der Wohltätigkeit näher befaßt habe, die Erfahrung gemacht habe, daß er häufig über die Würdigkeit und Dürftigkeit der Unterstützten getäuscht worden sei. Wiederholt sei es festgestellt worden, daß gewisse Personen die Wohltätigkeit der verschiedensten Vereine und Personen in Anspruch nähmen, während zahlreiche andere würdige Arme darbten. Da werde bei vielen der Wunsch rege geworden sein, daß es in Köln eine Stelle gebe, die im stande sei, über die Personen und den Grad der Bedürftigkeit zuverlaässige Auskunft zu erteilen. Ebenso sei es vielfach gewünscht worden, über die verschiedenen Einrichtungen auf dem Gebiete der Wohltätigkeit Auskunft zu erhalten Das soll ebenfalls eine Aufgabe der Zentralstelle werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
