<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389600</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Enteignungsverfahrs. Das Amtsblatt veröffentlicht eine Bekanntmachung des Ministers Budde, wonach die Stadtgemeinde Köln das Enteignungsrecht zur Entziehung und zur dauernden Beschränkung des für die Kleinbahn von Kalk nach Brück in Anspruch zu nehmenden Grundeigentums verliehen ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kleinbahn Köln-Frechen. Am 1. Januar 1904 geht die bisher im Eigentum der Gemeinde Frechen befindliche Kleinbahn Köln-Frechen mit allen Rechten und Pflichten in das Eigentum der Stadt Köln über. Der Betrieb der Bahn geht an demselben Tage auf die Stadt Köln über. Der Tarif für die Beförderung von Personen und Gütern vom 1. Februar 1897 bleibt bis auf weiteres unverändert in Kraft. Auch in dem Fahrplan für die Personenbeförderung tritt vorläufig keine Aenderung ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Bezirksausschußß zu Köln hat in seiner Sitzung vom 13. Dezember 1903 beschlossen, die Sitzungstage im Jahre 1904 auf: Dienstag, den 19. Januar, 9. und 23. Februar,., 15. und 29. März, 12. und 26. April, 10. und 31. Mai, 14. und 28. Juni, 12. Juli, 6. und 20. September, 4. und 18. Oktober, 8. und 22. November, 6. und 20. Dezember festzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Belebung des kirchlichen Lebens hat der Pfarrer der Herz Jesu-Kirche, Hr. Pastor Kremer, als Weihnachts- und Neujahrsgabe für seine Pfarreingesessenen einen kleinen Kirchenkalender herausgegeben. Er enthält eine Uebersicht über den Gottesdienst, alle Feste, Vereine, Kongregationen, die Tage der Betstunden, Prozessionen u. dgl. Den Pfarrgenossen war dieses praktische Büchlein gewiß sehr willkommen. Es wäre zu wünschen, daß man auch in anderen Pfarren dem Beispiele des rührigen Pfarrers von Herz-Jesu 101 Explosion. In einer Fabrik im südlichen Stadtteil explodierte vorgestern abend ein Benzinbehälter. Ein Arbeiter erlitt dabei erhebliche Brandwunden und mußte ins israelitische Asyl gebracht englücksälle. Vorgestern abend fiel in einem Hause an Weichserhof ein Mann die Treppe hinunter und erlitt einen Knöchelbruch. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.-- In der Mittelstrße wurde ein vierähriges Mädchen von einem Hund umgerannt und zog sich durch den Fall einen Armbruch zu.-- Im israelitischen Asyl wurde u. a. Hülfe geleistet einem Schlosser aus Stammheim, der von einem Fuhrwerk überfahren worden war und erhebliche Quetschungen am Fuße erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Vorgestern abend fing in einem Hause am Königsplatz ein Christbaum Feuer. Die herbeigerufene Feuerwehr brauchte nicht in Tätigkeit zu treten, da das Feuer bei ihrer Ankunft bereits gelöscht war." 0 Eröffnung der Suppenanstalt. Der Kölner Wohltässigkeitsverein beschlossß in seiner Vorstandssitzung vom 30. d. am Montag den 4. Januar seine Suppenanstalt, die stets seitens der Hülfsbeduürtigen sich eines großen Zuſpruches zu erfreuen hatte, zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Vorgestern nachmittag wurde auf der Riehlerstraße in der Nähe der Mütheimer Schiffbarücke ein Wagen durch Scheuen bzw. Durchgehen des Pferdes umgeworfen, und der Fuhrmann geriet unter das Fuhrwerk. Der Verungluückte starb nach einer viertel Stunde an den erlittenen Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 31.Dez.1905. Der Schluß der Jagd auf Auer-, Birk-, Faſanenhennen, Haſelwild, Wachteln und Hasen ist für den Regierungsbezirk Köln auf Sonntag, den 1. Jannar, festgesetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinhöhe am 31. Dezember, abds. 7 Uhr:.40-- 0,09 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
