<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389793</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neuer Marsch. Zur Erinnerung an die Enthüllung des Kaiserin Augusta-Denkmals durch die Großherzogin von Baden im Oktober vorigen Jahres hat Herr Oberpostassistent Fritz Krekeler einen Marsch, betitelt Kaiserin Augusta-Denkmals-Marsch, kompt niet und denselben der Großherzogin von Baden gewidmet. Die hohe Frau hat die Widmung angenommen und Herrn Krereler ihre Dankbarkeit durch ein Schreiben aus dem Geheimen Kabinett und Uebersendung einer mit Brillanten besetzten Krawattennadel ausdruücken lassen. Der Marsch wurde am letzten Sonntag in der Flora und im Zoologischen Garten erstmalig aufgeführt und fand Beifall.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verein Kölner Waren-Agenten, E. V. De am Montag abend im Quatermarktsaal des Gürzenich unter dem Herrn Callmann abgehaltene Versammlung war gut besucht. Herr Rechtsanwalt Dr. Bing hielt einen Vortrag über Rechte und Pflichten der Handelsagenten gemäß den Paragraphen 88 und des Handelsgesetzbuches. Die Rechtsstellung des Agenten sei heute etwas gelärter, als noch vor 5 bis 6 Jahren. Heute enthält das neue Handelsgesetzbuch eine kleine Kodifikation der Rechte und Pflichten, während das alte Gesetz nur Rechte aus dem Handels brauch herleitete, und so kam es, daß der Agent meist auf das Wohlwollen seines Chefs angewiesen war. Paragraph 88 regelt die Provisionspflicht des Geschäftsherrn, während Paragraph 89 über den besonderen Fall des für einen bestimmten Bezirk fest angestellten Agenten handelt. Beide Paragraphen geben nur Bestimmungen für den Fall, daß nichts anderes vereinbart ist, sind also kein zwingendes Recht; auch über die Höhe der Provision sagen sie nichts, sie unterliegt dem freien Ermessen oder, wenn nichts vereinbart ist, soll die"übliche" Provision gezahlt werden. Paragraph 88 macht die Provisionszahlung von vier Voraussetzungen abhängig: 1. das Geschäft muß abgeschlossen sein, 2. es muß durch die Tätigkeit des Agenten zustande gekommen sein, 3. es muß zur Ausfu rung gekommen und 4. muß Zahlung bereits erfolgt sein. Diese vier Voraussetzungen ging der Redner dann im einzelnen erläuternd durch. Zur Baschließung eines Geschäfts kommt in Frage ob der Agent ausdruückliche Abschlußßvollmacht hat. Der zu weiten Hinausschiebung des Abschlusses durch den Geschäftsherrn schiebt SS 85 einen Riegel vor. Der Prinzipal aber hat es immer noch in der Hand, den Agenten in seiner Provision zu kürzen, denn es gilt nicht die aufgewandte Mühe, sondern der Erfolg. Das Geschaft muß durch die Tätigkeit des Agenten zum mindesten angebahnt sein. Von Nachorders hat der Agent niemals Provision zu beanspruchen, mit Ausnahme des Falles, dess 89 regelt, wonach er aus allen aus seinem Bezirk kommenden Bestellungen Provision zu beanspruchen hat. Zur Ausführung des Geschäftes ist zu unterscheiden zwischen bürgerlichen Agenten und Handelsagenten. Bei letzteren gilt das Geschäft noch nicht als abgeschlossen, wenn der Ver trag abgeschlossen, die Lieferung erfolgt ist, sondern es muß tat sächlich die Erfüllungsorder ganz oder zum Teil geschehen und auch Zahlung erfolgt sein. Aus diesen Bestimmungen entstehen sehr viele Streitigkeiten.SS 88 sagt, dem Agenten gebührt auch dann Provision, wenn die Ausführung des Geschäfts ohne triftige Gründe aus der Person des Kunden, der gekauft hat, unterblieben ist. Der Agent hat aber auch die Pflicht, auf Solvenz und die übrigen Eigenschaften des Käufers zu achten. Die vierte Voraussetzung: Zahlung muß erfolgt sein, hat zu einer ganzen Reihe erbitterter Prozesse geführt. Der Redner sprach sich u. a. dahin aus, der Agent habe auch für eingegangene Teilzahlung Provision zu beanspruchen, ferner bei Konkursen für Akkordzahlungen, oder wenn der Prinzipal dem Kunden Zahlungsaufschub gewährt hat, letzterer aber dann in Konkurs gerät und der Agent nachweist, daß der Kunde am ursprünglichen Zahlungstermin noch Zahlungen leistete. Die Provision ist fällig am Schlusse eines jeden Kalenderhalbjahres, und kann der Agent 5 Proz. Zinsen für überfällige Provision verlangen. Aus der Versammlung heraus wurden eine ganze Reihe Fragen gestellt, welche der Vortragende in bereitwilligster Weise beantwortete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Preuuieg e, Connsta 401.804. J ders v.159g unch.1309102.40 4. 2 Anleite der Rheinprovinz 102.90, 3 1/2 2% desgl., unkündbar bis 1905 95, 3 1/2 5% desgl., Reihe III und IV, 99.40] kredit-Bank 100.50 3 1/2 2% desgl., Reihe X, XII-XVII, s6 2 desgl., Reihe VII, unkünde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>General der Kavallerie v. Deines, Kommandierender General des achten Armeekorps, nebst Adjutant, sowie Generalinspekteur der Kavallerie, General der Kavallerie Edler von der Planitz und Adjutant sind hier eingetroffen und im Hotel du Nord av0 Hohe Temperatur war gestern zu verzeichnen. Das Thermometer zeigte um die Mittagszeit+ 24,6 Grad Celsius, nachmittags 3 Uhr+ 27 Grad bei Süostwind und sinkendem Barometer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personen) sucht p. 1. Juni Wohnung von--4 Zimmern in besserem Hause. Ausführl. Off. m. Preising. sub S E722 an G. Geerken, Ann. Expedition, Hagen i. W.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Herren-Schnittstrohhüte.50-2 M, Panamaüte m. u. ohne Kniff spottbild., Knaben..25han, Kinderstrohh. hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Hr. Kardinal-Erzbischof fuhr gestern mittag nach Lüttich, um den dortigen Bischof zu besuchen, und wird zu gleichem Zwecke von Lüttich nach Roermond reisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einen Entrüstungssturm gegen den Schulantrag der vereinigten Konservativen, Freikonservativen und Nationalliberalen möchte der Vorstand des Vereins der nationalliberalen Jugend entfachen. Nach dem Stadtanzeiger der Köluischen Zeitung bat "der Vorstand den nationalliberalen Verein, in Verbindung mit dem Jugendvereine einen gemeinsamen Einspruch aller national liberalen Wähler Köuns und der Rheinprovinz herbeizufuühren. Endlich wurde beschlossen, den Reichsverband der Vereine der nationalliberalen Jugend zu ersuchen, eine allgemeine, entschiedene Agitation einzuleiten und hierzu, wenn nötig, eine Vertreterversammlung des Reichsverbandes einzuberufen." Dem Stadtanzeiger ist es ängstlich um den Erfolg dieser Aktion, und er bittet deshalb, erst abzuwarten, in welcher Weise die Fraktion von dem Gegensatz des rheinischen nationalen Liberalismus Akt nehme, ehe man den Gegnern das Schauspiel eines nationalliberalen Familien- krieges biete. Gegenwartig scheine zu einer solchen ultima ratio kein Anlaß gegeben zu sein. Das liberale Blatt hofft, daß der weitere Verlauf der Dinge die Liberalen vor Auseinandersetzungen bewahren werde,"die der verhängnissvollen Einigung mit den Konservativen eine verhängnissvolle Entzweiung im eigenen Lager zugesellen würden".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International. Zum ersten Male ausgestellt ist Breitestrße 96 die Mandschurei, speziell Mulden, das in der nächsten Zeit vielleicht den Schauplatz blutiger Kämpfe abgeben dürfte. Mulden(Schinghang), Hauptstadt der chinesischen Provinz Schingking oder Liautong(Mandschurei), ist in anmutiger, sehr fruchtbarer Gegend gelegen. Die Stadt ist von einer 18 Kilometer messenden Lehmmauer umgeben, den zentralen Teil schließt eine drei Kilometer messenden, aus Ziegeln erbaute und mit Türmen gekrönte Mauer ein; dort befindet sich der kaiserliche Palast. Mukden ist der Stammsitz der jetzigen Dynastie, deren Vorfahren hier ihre Begräbeisstätten hatten. Der jetzt ausgestellte Zyklus gibt in 28 Aufnahmen dem Beschauer ein umfassendes Bild von Land und Leuten, Handel und Wandel. Im Hafen von Hongkong ankert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>M. Schiff Gefion, das Kapitän Pohl befehligt, den man in seinem Arbeitszimmer sieht. Den Ernst der Situation kennzeichnet die Aufnahme deutscher Flüchtlinge in einer Dampfpinasse und zur Abfahrt bereite Kriegsschiffe. Außeadem bringt der hochinteressante Zyklus# noch 22 Aufnahmen von Canton, der Hauptstadt der gleichnamigen chinesischen Provinz. Canton hat über 500000 Einwohner und ist so bevölkert, daß viele arme Leute auf kleinen Schiffen auf dem Flusse wohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Automobil und Straßenbarn. Auf eine Eingabe des Kölner Automobilklubs hat die Direktion der städtischen Straßanbahnen die Führer der Triebwagen angewiesen, in solchen Fällen anzuhalten, wenn ein auf der Fahrbahn befindlicher Automobilfahrer durch Erheben der flachen Hand zu erkennen gibt, daß er Schwierigkeiten bei der Fortbewegung seines Wagens hat bzw. die Gefahr eines Zusammenstoßßes zu fürchten ist; bekanntlich find sonders nasse oder schlüpfrige Straßen der Fortbewegung der Kraftfahrzeuge leicht hinderlich. Von dieser Aufforderung zum Halten soll selbstverständlich nur in Fällen ernster Gefahr Gebrauch gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>i...##.#ug## 471 545 610 721 70 85 90 807 984 21034 54 87 88 234 39 462 553 94 615 94 829 32 922 37 49 222095 211 74 331 463 800 81 23083 132 63 281(500] 82 439 57 574 825 33 45.910 24265 306(500) 26 463, 25 2/9(10000, 50, 451. 789 3010 B5i S2 339 g. 651 687 72. 847 8l.941. 8100) 59). 20 13 10 820 53 541 706 32267 349 415[500) 22 519 86 874 83 33006 7 43 98 3000 541 620 877 39026 171 364 78 464 73 564 718 810 79 89 959 40140 403 1500) 637 884 85 918 13000) 53 58 41008 140 327 59.407 521 11000 165 212(50 10 Englücksälle. Vorgestern abend blieb auf dem Holzmarkt ein Radfahrer mit seinem Rade im Straßenbahngeleise stecken, stürzte zu Boden und erlitt eine blutende Kopfverletzung sowie eine Verstauchung der Hand. Der Verletzte begab sich zu einem Arzt.-- Gestern nachmittag siel vom Dache eines Neubaues am Sudermannplatz ein spitzer Dachdeckerhammer und traf einen Arbeiter auf die Schulter, wodurch der Mann schwere Verletzungen erlitt.-- In einer Ziegelei in Braunsfeld wurde gestern nachmittag ein Mann von einer mit Ziegelsteinen beladenen Karre überfahren und an einem Knie verletzt.-- In der Boltensternstraße wurde gestern vormittag ein Junge von einem kleinen Kippwagen über den Fuß gefahren, wodurch dieser erheblich verletzt wurde.-- In der Rotehausstraße stürzte ein Junge und erlitt einen Schulterbruch.-- In einem Hause am Kleinen Griechenmarkt siel ein Kind vom Stuhl und brach einen Arm. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
