<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389773</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen straße 37, sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Japanisches Rotes-Kreuz-Hospital in Tschemulpo; die Dampfer Hohenzollern, Prinz Friedrich Karl und Sleipnir während eines heißen Windes im Golf von Taranto; die Rheinbücke bei Mainz, die heutesein geweiht wird, der Transport des neuen Maschinengewehres der Schutztruppen in Deutsch-Süwestafrika, der Oberhäuptling Samuel Maharero und der Häuptling Zacharia</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bachems Taschenfahrplanbüchlein, das vielen seit Jahren zum unentbehrlichen Reisebegleiter geworden ist, insbesondere fur die schöne Jahreszeit, ist mit gewohnter Pünktlichkeit erschienen. Dasselbe enthält, die Sommerfahrpläne der Strecken Köln--Aachen Belgien und ungekehrt, Aachen- Düsseldorf--Elberfeld, Köln Düsseldorf--Essen--Hamm--Berlin sowie Köln--Elberfeld--Hagen Berlin, Köln--Koblenz--Mainz-Frankfurt und Köln--Deutz-- Frankfurt, Köln--Gießen, Köln--Cleve--Holland, Köln--Trier usw., sowie die Jahrzeiten der wichtigeren Anschlaüsse. Ferner sind die Fahrtläne aller in Betracht kommenden Neben- und Kleinbahnen, der Drachenfels- und Petersberg-Zahnradbahn, der Köln-Düsseldorfer und Niederrheinischen Dampfschiffahrtsgesellschaft usw. enthalten. Das bequeme, handliche und üersichtlich geordnete Büchlein entbehrt auch nicht derjenigen Angaben, die gerade für alle diejenigen wissenswerth sind, die die Eisenbahn nicht allzu oft, vielleicht nur gelegentlich eines Ausfluges, benutzen. Auch hinsichtlich unserer Straßanbahnen entbehrt das Fahrplanüchlein nicht der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vom Zoologischen Garten. Das Straußenhaus hat vor einigen Tagen neuen Zuwachs durch ein ausgefärbtes Paar Saharastrauße und einem süamerikanischen Nandu erhalten, so daß jetzt alle Familien dieser die südliche Erdeälfte bewohnenden Laufvogel vertreten find. Die kleine Sammlung der Hühnerögel, welche den alten Volieren am Eingange des Gartens untergebracht ist, ist durch ein Paar japanische Schillerfasanen und ein Paar Cabottragopane bereichert worden. Dieses sind kräftig gebaute Fasanen deren Gesicht von nackten Hautlappen umgeben ist, welche sich beim Balzen spannen und in lebhaften bunten Farben glänzen. Ein balzender Tragopan bietet ein Bild, wie es schöner wohl bei keinem anderen Hüheervogel angetroffen wird, und es ist Hoffnung vorhanden, daß auch der Hahn in unserem Zoologischen Garten bald Der Blumenmarkt auf dem Gereonsdriesch ist nicht allein mit Frühlingsblumen, sondern auch mit Dauerpflanzen sehr gut beschickt. Es gewährt einen Genuß, alle die zarten Kinder Floras in ihrer Pracht und in solcher Menge zu sehen. Gestern nachmittag war der Markt gut besucht und es wurde auch schon viel gekauft. Die Mariensäule inmitten des Blumenmarktes ist zum 1. Mai</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Kaiser Wilbelm-Automat ans dem Eigelstein ist im hinteren Saale ein größeres Bildnis Kaiser Wilhelm II., von der Hand Chr. Heydens in Düsseldorf gemalt, zu besichtigen. Tas Vile stellt den Kaiser in großer Generalsuniform dar und ist mit Hulfe neuester photographischer Aufnahmen hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>i Englücksälle. Vorgestern abend geriet in der Wasserturmstraße ein Mann in eine Walze und erlitt erhebliche Quetschungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorgestern abend kam ein Mann auf der Bonnerstraße Fall und erlitt einen Knöchelbruch. Die Verletzten wurden in das Bürgerhospital gebracht. Dort fand gestern nachmittag auch ein Mann Aufnahme, der in der Waisenhausgasse gefallen war und einen Arin gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jubiläen. Im Hause M. DuMont-Schauberg wurden gestern wieder vier Betriebsangehörige als Jubilare gefeiert. Die Herren Christian Fischer und Johann Wildenburg, welche bereits vor Jahren als Silberjubilare des Hauses gefeiert werden konnten, blickten auf eine fünfzigährige Tätigkeit im Dienste Gutenbergs zurück, während die Herren Johann Wickerath und Wilhelm Hambach als Hausverwalter bzw. Redaktionsdiener seit einem Vierteljahrhundert ihres Amtes gewaltet haben. Aus diesem Anlaß fand gestern morgen im großen Setzerſaale eine Feier statt, an der die beiden Chefs, die Mitglieder der Redaktion, sowie die Betriebsangehörigen teilnahmen. Hr. Dr. Jos. Neven-Du Mont beglückünschte die Jubilare in herzlicher Weise, wobei er der treuen, unverdrossenen Berufsund Schaffensfreudigkeit der vier Jubilare rühmend gedachte und gleichzeitig dem Wunsche Ausdruck gab, daß denselben vergönnt sein möge, noch lange ihres Amtes zu walten; jedem der Gefeierten wurde ein Ehrengeschenk der Firma überreicht. Namens der Redaktion gratulierte Hr. Hauptredakteur Posse, worauf die Herren Wickerath und Fischer dankend erwiderten; letzterer gedachte hierbei insbesondere der musterhaften Wohlfahrtseinrichtungen des Hauses, deren Verwalter er lange Jahre war. Heute abend findet im Kolosseum eine gemütliche Feier statt. Die Herren Fischer unt Wildenburg besitzen in den Kölner Buchdruckerkreisen zahlreiche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der nächsten Woche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Verkehrstörungen in der Glockengasse, hervorgerufen durch das Anfahren des Gefangenentransportwagens vor das Schöffengerichtsgebäude und das Aus- und Einsteigen der Gefangenen werden demnächst ein Ende nehmen, da ein besonderer kleiner Gefangenentransportwagen, der in den Vorweg des betreffenden Hauses einfahren kann, in Auftrag gegeben ist." Fahrraddiebstähle. Zu Urfeld beschlagnahmte die Kriminalpolizei vier Fahreäder, die ein Bursche zu Köln gestohlen hatte. Die Räder hatte der Dieb an Leute des Dorfes für 25 und 30 M. das Stück verkauft. Beim Diebstahl eines weiteren Rades war er abgefaßt und verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine unbekannte mannliche Leiche wurde am 23. d. M. im Rheine bei Wiesdorf gelandet. Signalement: Größe 1,75 Meter. Statur: gesetzt, etwa 40--45 Jahre alt, dunkler Schnurr- und Spitzbart, welcher anscheinend frisch geschnitten war. Die Farbe der Kopfhaare und Augen läßt sich nicht bestimmen. Die Leiche war bekleidet mit schwarzer Hose, grauem Jackett und Weste, schwarzem Ueberzieher, grauem Normalhemden, Hosenträgern und gut erhaltenen Schnüschuhen. In den Taschen wurde ein Zettel vorgefunden, auf welchem geschrieben war:"5. Juni zur Augenklinik, 2 Uhr:. Die Leiche kann--5 Wochen im Wasser gelegen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmordversuch. Vorgestern nachmittag stürzte sich eine Dienstmagd am Kaiser Friedrich-Ufer in selbstörderischer Absicht in den Rhein. Sie wurde von einem Matrosen gerettet und mittels Droschke in ihre Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Goltsteinstraße von der Cäsar- bis zur Marienburgerstraße auf fünf Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause am Deutschen Ring. Spaziertänger, welche bemerkten, daß die Gardinen brannten, machten den Hausbewohnern sofort Mitteilung. Das Feuer konnte noch rechtzeitig gelöscht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Taschendiebstähle. Am Freitag nachmittag wurde auf dem Perlengraben einer Frau die Böre mit 16 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen. Später kam auf dem Süfriedhof einer Näherin die Böre mit annähernd 11 M. Inhalt abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 30.April1904. Auf dem hiesigen Hauptbahnhof verkehren nach dem morgen in Kraft tretenden Sommerfahrplan, an Werktagen 319 zur Personenbeförderung dienende Züge und zwar 160 abfahrende und 159 ankommende; an Sonntagen werden 348 Züge abgefertigt und zwar 176 abfahrende und 172 ankommende. Außer diesen sind noch verschiedene Züge eingelegt, die aus dem Babnhnf#### ankommen baw. abfahren werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gemäldeversteigerung. Durch die Firma J. M. Heberle (H. Lempertz' Söhne) in Köln gelangt am 10. Mai die Gemäldesammlung des Kölner Architekten Prof. Aug. Dinklage zum öffentlichen Verkauf. Die 53 Bilder stammen fast ausschrießlich von alten Meistern und sind verhältnisäßig sehr gut erhalten. Darunter befindet sich eine 16 Nummern umfassende Rembrandtgruppe, von denen der Besitzer die Mehrzahl im Müosterlande fand. Der über die Sammlung ausgegebene Katalog enthält viele Bilder in autotypischer Nachbildung. Ein voll gezeichneter Velazquez, Verspottung Christi, und ein ebensolcher Rembrandt, Salomon lehrt die Königin von Saba opfern, sind als Photogravuren wiedergegeben. Ausgestellt wird die Sammlung vom 7. bis 9. Mai 8 Rülheim a. Rh., 30 April1904. Vor Eintritt in die Tages ordnung der gestrigen Stadtverordnetenversammlung teilte Hr. Oberbürgermeister Steinkopf mit, daß der Kardinal-Erzbischof von Köln einen katholischen Geistlichen mit der Erteilung des Religionsunterrichtes an der hiesigen städtischen höheren Mädchenschule beauftragt habe. Hierdurch sei eine seit langer Zeit unangenehm empfundene Lücke ausgefüllt. Er werde dem Herrn Kardinal den besonderen Dank für das freundliche Entgegenkommen aussprechen.-- An Warenhaussteuer sind hier 4241 M. eingegangen, die zu 50 Prozent auf die Gewerbesteuer dritter und vierter Klasse anzurechnen sind.-- Die Brech- nung über den Bau des Schlachthofes rief eine längere Debatte hervor. Oberbürgermeister Steinkopf bemerkte, daß die Verzögerung der Abrechnung hauptsächlich daran liege, daß der Prüfungskommission ordnungsgemaäß Kostenanschläge und Zeichnungen vorgelegen hätten, zum Teil nicht hätten aufgefunden werden können, Aufklaärung über den Bau habe man vom damaligen Leiter des Baues, Baurat Rathke, auch nicht erlangen können, weil letzterer inzwischen verstarb. Die Ausgaben betrugen 1 238 921., bewilligt waren für Grunderwerb 129 121., für Baukosten 833000., zusammen 962 121 M. Bei Aufnahme der fünf Millionenanleihe wurden nachträglich 55000 M. und 19 879 M. bewilligt, so daß seitens der Versammlung1 370000 M. bewilligt sind. Die Mehrkosten betrugen 201 925 M. Darin sind aber Ausgaben enthalten, die mit dem Bau des Schlachthofes nichts zu tun hatten, und zwar 12 750 M. Entschädigung an die Metzger und 32 422 M. für den Ankauf eines Hauses, so daß die wirklichen Mehrkosten 156 749 M. betragen. Davon sind schon 62 897 M. nachbewilligt, so daß noch 93851 M. zu bewilligen sind. Es sei bedauerlich, daß bei der Aufstellung des Kostenanschlages in höchst leichtfertiger und oberflächlicher Weise verfahren worden sei. Unerklaärlich sei es, daß ganze Anlagen, Einrichtungen und Maßnahmen vergessen werden konnten. Es habe indes nicht nachgewiesen werden können, daß Arbeiten und Lieferungen bezahlt wurden, die nicht gemacht oder geliefert worden seien. Jedenfalls sei es ein großer Fehler gewesen, daß nicht ein Spezialsachverständiger zugezogen wurde. Stadtverordneter Böcking sprach zunächst sein Bedauern darüber aus, daß eine Zeitung in dieser Angelegenheit wieder Zahlen gebracht habe, bevor die Stadtverordneten Kenntnis davon gehabt, und das sei nur deswegen geschehen, weil zwei Zeitungen im Streite lägen über Kölner und Mütheimer Verhältnisse. Es sei bedauerlich, daß derartige interne Sachen so leicht in die Presse gelangten. Auf Antrag des Stadtverordneten Böcking wurde sodann durch Beigeordneten Jansen der Bericht verlesen, den die Kommission in Sachen der Kreditüberschreitungen gefaßt hat. Nach langer Debatte, in welcher die Hauptschuld an den Riesenüberschreitungen von verschiedenen Seiten dem damaligen technischen Sachverstaändigen Kirchner zugeschoben wurde, aber auch die anderen beteiligten Stellen, sowie der verstorbene Baurat Rathke, als Mitschuldige bezeichnet wurden, bewilligte man nachträglich die Kostenübeschreitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
