<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389752</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Zu Kreisschulinspektoren wurden die Herren Lehrer n H. Hirtz von der Mittelschule 1 und - Christ. Wolff von der Mittelschule II in Köln ernannt, und zwar ersterer für Eupen, letzterer für Heiligenstadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Romreiſe. Herr Kardinal Fischer ist gestern mittag 12.25 Uhr in Begleitung der Herren Domkapitular Dr. Blank und Geheimsekretär Jansen nach Rom abgereist. Er wird direkt und ohne Aufenthalt über Mailand durchfahren und in Rom am Mittwoch abend gegen 10 Uhr ankommen. Zur Verabschiedung hatten sich eingefunden die Herren Generalvikar Creutzwald sowie die Domkapitular Camphausen, Düosterwald, Steffens und Ludwigs, Domkapellmeister Cohen, Domvikar Hütten, Justizrat Custodis und Kaufmann Schmitz-Falckenberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Handwerkskammer Köln hält am Montag, den 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>St. Rlichaelskirche. Gestern nachmittag wurde das Schlußkreuz des südlichen Turmes versetzt, während heute dasjenige des nördlichen Turmes aufgerichtet wird. Die Türme haben eine Höhe von 52 Meter bis zur Kreuzesspitze und messen im untersten Grundrß 8,90 Meter im Geviert bei einer Mauertärke von 1,85 Meter. Beiden Türmen sind seitlich halbkreiseörmige Vorbauten vorgelagert, von denen der eine zur Aufnahme der Emporentreppe, der andere als Taufkapelle dient. Die Helme sind einschliefßlich der Kreuze in Sandstein ausgeführt und die Kreuzzwickel mit Goldmosaik ausgelegt. Wie der übrige Teil der Kirche, so sind auch die Türme in einfachen, jedoch wuchtig wirkenden Verhältnissen gehalten. Mit der Errichtung der Kreuze ist die Hauptarbeit des ersten Bauteilen vollendet, welche durch die Firma Josef Hermans, Inh. Michael Herkenrath(Köln) ausgeführt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Blinder Lärm. Gestern nachmittag wurde die Feuerwehr nach dem Wormserplatz gerufen. Es handelte sich jedoch um blinden Lärm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet. Gestern mittag wurde auf dem Hauptpoſtamte ein etwa 35jähriger Mann, als er postlagernd Briefe abholen wollte, vom Schalterbeamte als steckbrieflich Verfolgter erkannt. Als der Mann dies merkte, verließ er sofort das Postgesäude, wurde aber eingeholt und der Polizei übergeben. Der Verhaftete ist ein Monteur aus Bonn, zuletzt hier beschäftigt, der wegen Betrugs steckbrieflich verfolgt wurde. Er führte falsche Papiere bei sich, die er gefunden haben will.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Bäcker und ein Kutscher, die einem im Wartesaal III. und I. Klasse schlafenden Manne Geld aus der Tasche gestohlen haben, ferner ein Handlungsgehülfe wegen Unterschlagung und ein Zigarrenmacher auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern früh stieß ein Automobil, welches in schneller Fahrt durch die Bahnhofstraße kam, an den Dominikanern mit einem Bierwagen zusammen. Dabei wurde der Führer aus seinem Automobil geschleudert und zur Erde geworfen, ohne indes eine ernstere Verletzung davonzutragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Nippes, 12.April1904. Gestern früh wurde" neue Unter Taschenmacher Kölm Ecke Grosse Nugas se Fichus, Echarpe, Unterröcke, Tücher etc.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Frechen, 12.April 1904. Heute abend fand im Saale des Herrn Held eine gut besuchte Arbeiterversammlung statt, um die Wünsche der Arbeiter zu hören zwecks Verkürzung der Arbeitszeit. Dieselbe beträgt im Industriebezirk Frechen 11 bis 11 1/2 Stunden. Herr Döring(Köln) erbrachte den Beweis, daß bei einer lehnstündigen Arbeitszeit dasselbe Quantum Ware und viel billiger produziert würde, als bei 11- und 12-stündiger Arbeitszeit. Eine Resolution gelangte zur Annahme, welche die Einführung der lehnstündigen Arbeitszeit wünscht, sowie die Einführung von Arbeiterausschüssen in den Betrieben, welche nicht weniger als 20 Arbeiter beschäftigen. Bezirksleiter Döring wurde beauftragt, mit den Arbeitgebern schriftlich oder mündlich in Verbindung zu treten. Eine Anzahl Arbeiter ließen sich in den Christlichen Metallarbeiterverband aufnehmen, sodaß die Zahlſtelle Frechen jetzt 165 Mitglieder hat. Hoffentlich werden die Arbeitgeber den Wünschen der Arbeiter entsprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
