<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389764</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Flora ist morgen ein sogen. billiger Sonntag. Mit Freuden werden die Blumenfreunde und Blumenfreundinnen dies lesen, zumal jetzt alles in dem Zauberbann des Frühlings liegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Regulierung des Lichthofes ist beendet; der Platz macht in seiner neuen Gestalt einen hübschen Eindruck. Sie neugepflanzten Bäume, sowie die Anpflanzungen an der Ostseite der Kirche St. Maria im Kapitol, welche durch ein Eisengitter vom Bürgersteige abgetrennt sind, zeigen schon saftiges Grün. Anschrießend ist auch ein Teil der Martinstrße regulis worden und dasselbe geschieht jetzt mit dem Elogiusplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Zentral-Dombauverein hielt gestern abend im Hansa saale des Rathauses eine Vorstandssitzung ab. Hr. Justizrat R. Esser als Vorsitzender begrüßte Hrn. Regierungsrat Hertel als neuernannten Dombaumeister; seine Ernennung sei ein Beweis des fortgesetzten Interesses der Kgl. Staatsregierung am Dombau. Ferner gedachte der Vorsitzende des verstorbenen Mitgliedes Hrn Fritz Hönig; die Versammlung erhob sich, um sein Andenken zu ehren, von den Sitzen. Die Rechnungstage, die genehmigt wurde, wies 8027 M. Einnahmen auf. Als Termin für die Generalversammlung wurde der 30. Mai, mittags 12 Uhr, bestimmt. Außerhalb der Tagesordnung berichtete der Vorsitzende über verschiedene, augenblicklich noch schwebende Angelegenheiten, so über die Frage des Dombaudenkmals und die Verwertung des Fischerschen Grundstückes an der Burgmauer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mumm erstattete, weist in Einnahmen und Ausgaben 17813 M. auf, bei der kaufmännischen Fortbildungsschule betrugen die Einnahmen und Ausgaben 9918., beim Handarbeitskursus 450., bei der Koch- und Haushaltungsschule sind nach dem Berichte vorr Frau Dr. G. v. Mallinckrodt 12054 M. in Einnahmen und Ausgaben verzeichnet. Der Vorstand des Vereins, bestehend aus 37 Damen und neun Herren, wurde wiedergebählt und seine Zahl durch Neuwahl von sieben weiteren Damen auf 43 Damen erhöht; auch das Kuratorium für die Frauenfortbildungsschule wurde wiedergebählt. Die Versammlung beschlossß, Ende Juni oder Anfangjuli einen Vortrag zugunsten des Schillerverbandes zu veranstalten. Mit der Bitte an die Anwesenden, für die Verbreitung der Ideen des Frauenfortbildungsvereins und seine Ausdehnung untermüdlich wirken zu wollen, schloß Frau Oberbürgermeister Becker die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Dem Gerichtsarzt Dr. Joh. Longard hierselbst wurde der Kgl. Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntagsruhe im Handelsgewerbe. Der Kreisverein Köln im Verbande Deutscher Handlungsgehülfen zu Leipzig hat an das hiesige Oberbürgermeisteramt eine Eingabe gerichtet betreffend die Erweiterung des Ortsstatut vom 1. Mai 1902, Sonntagsruhe in den Bank-, Fabrik- und Engrosgeschäften, sowie für den Kleinhandel. In der Eingabe wird folgende Aenderung beantragt: Im Handelsgewerbe dürfen Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter am ersten Weihnachts-, Öster- und Pfingsttage wie auch an den übrigen Sonnund Festtagen nicht beschäftigt werden. Ausnahmen sind nur gemaß den Bestimmungen derssss 1058-- 105E der ReichsGewerbeordnung zulässig. Die Bestimmungen dess 1051, nach welchen dieSS 1054 Absatz 1,SS 105B-- 1050 auf das Verkehrsgewerben Anwendung finden, werden durch das Ortsstatut nicht berührt. Im Kleinhandel dürfen Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter am ersten Öster-, Pfingſtund Weihnachtstage überhaupt nicht, an den übrigen Sonn- und Festtagen nur beschäftigt werden: a) in den Verkaufsstellen für Milch, Fleisch, Wurstwagen, Vorkostartikel, Back- und Konditorwaren, Blunzen und Kränze, sowie Zigarrenäden in der Zeit von 11 bis 1 Uhr mittags; t) in den offenen Verkaufsstellen der übrigen Handelszweige nur in der Zeit von 11 bis 12 Uhr; mittags cr für Eisfabriken wird die Arbeitszeit von 7 bis 9 Uhr vormittags festgesetzt. Im Kleinhandel ist jedem Gehülfen, Lehrling und Arbeiter jeweils der zweite Sonntag freizugeben. Der Arbeitgeber ist verpflichtet, eine Arbeitsordnung an sichtbarer Stelle anzubringen, woraus zu ersehen ist, welcher Teil des Personals zur Arbeit herangezogen werden kann bzw. befreit ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Anläßlich der sich bei dem warmen Frühlingswetter prächtig enthaltenden Baumblaüte am Vorgebirge und des beginnenden Ausflugsverkehrs wird am Sonntag, den 24. April, ein durchgehender Sonderzug von Köln bis Alfter und zurück eingelegt. Abfahrt 2,08 Uhr, zurück von Alfter 7,17 Uhr. Dieser Zug hält auf der Hinfahrt nur auf den Stationen Brühl, Pingsdorff, Walberberg und von Merten bis Alfter. Der Sonntagszug Nr. 52, ab Köln 3,15 Uhr, wird aus dem gleichen Grunde bis Alfter durchgefuührt und jährt 6,20 Uhr von Alfter nach Köln zurück. Die Abfahrtszeiten der Züge für Köln werden in unserer heutigen Nummer wie stets wöchentlich bekannt gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Handwerkerprüfung. Am Donnerstag fand vor dem von der Handwerkskammer bestellten Prüfungs-Ausschuß für das Schlosserhandwerks die Prüfung von sieben Lehrlingen statt. Erfreulich erscheint es, daß außer der Bau- und Kunstschlosserei auch die Maschinenschlosserei vertreten war. Die von den Prüflingen aus geführten Arbeiten waren zum Teil ganz beachtenswerte Leistungen. Sie werden in der vom 7. bis 15. Mai stattfindenden Ausstreuung zur Schau gestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Scheues Pferd. Gestern Vormittag scheute am Niederländer Uſer plötzlich das Pferd eines Reiters und ging durch. Der Reiter wurde dabei aus dem Sattel geschleudert und zog sich außer einer Verletzung an der Nase einen Schulterbruch zu. Es gelang einem Schiffer, das Pferd in der Nähe der Mütheimer Schiffbarücke einzufangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gefunden wurde in den Anlagen am Deutschen Ring ein Portemonnaie. Der rechtmäßige Eigentümer kann dasselbe auf dem Fundbureau des Kgl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Razzia. Vorgestern abend wurde auf dem Holzmarkt und in den umliegenden Gassen eine Razzia abgehalten, wobei 16 Dirnen festgenommen und ins Gefängnis gebracht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Straßenbahnunglück. Am Donnerstagnachmittag lief auf der Rundbahn in der Nähe des Rudolfplatzes ein Herr aus der Landgrafenstraße in Lindenthal, nachdem er von einem Triebwagen abgestiegen war, beim Ueberschreiten des Geleises gegen einen in Bewegung befindlichen Rundbahnwagen, wurde von der hinten Seite des Wagens zurückgestoßen, und schlug mit dem Kopfe gegen einen Kandelaber, wodurch er Verletzungen an der Stirne erlitt. Herr Dr. Strohe leistete dem Verungluückten die erste Hilfe, worauf er ins Bürgerhospital gebracht wurde."Wie dort festgestellt wurde, ist die Verletzung nicht schwer, es handelt sich um eine Rißwunde an der linken Schläfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kleinbahn Köln-Kalk-Rath-Heumar. Vom 24. d. M. ab bis auf weiteres fahren die Züge an den Sonn- und Feiertagen von Köln-Museum nach Rath-Heumar und umgekehrt von 2 Uhr nachmittags ab bis abends alle 20 Minuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bügerverein Nippes-Sechzig. In einer am Mittwoch im Lokale des Herrn Rasch, Sechzigstraße abgehaltenen Versammlung des Bürgervereins Nippes-Sechzig, die von Herrn Anton Böhm geleitet wurde, kam u. a. auch die geplante Aufhebung der Straßenbahnlinie Nippes--Flora zur Sprache. Obschon man allgemein der Ansicht war, daß die Linie, so wie fie von der Stadt betrieben würde, nicht verteidigt werden tönne, sprachen die Anwesenden sich dahin aus, daß man sich nicht eher von der Stadt etwas nehmen lassen solle, bis ein Ersatz dafür geschaffen werde. Es wurde betont, daß eine Verbindung von Nippes mit dem Rhein notwendig sei, aber diese Verbindung müsse bis zum westlichen Teile von Nippes reichen; dann würde die Strecke auch rentabel sein. Nach kurzen Erörterungen wurde folgende Resolution gefaßt: Die Versammlung des Bürgervereins Nippes-Sechzig erhebt gegen die Aufhebung der Floralinie der städtischen Straßenbarn solange Einspruch, bis ein zweckentsprechender Ersatz dafür geschaffen ist und zwar durch eine bessere Verbindung der Sechzig mit dem Rhein. Sodann kam der Mangel eines Kinderspielplatzes auf der Sechzig zur Sprache. Betont wurde, daß es dringend notwendig sei, die Jugend mehr und mehr auf solche Spielplaätze anzuweisen. Unglaublich sei es, welcher Unfug in den Straßen getrieben würde. Namentlich die Hausgiebel müßten dabei herhalten, die von den Eigentümern mit großen Unkosten in Stand gesetzt würden und dann sehr bald wieder beschmiert und zerkratzt würden. Es wurde die Erwartung ausgesprochen, daß recht bald hierin etwas geschehe. Schließlich wurde darauf hingewiesen, daß Nippes in bezug auf die Straßenreinigung stieffütterlich behandelt werde. Nur zwei Straßen würden von der Stadt gekehrt, während in anderen Vororten viel mehr geschehe. Es wurde der Hoffnung Ausdruck gegeben, daß auch in dieser Beziehung Nippes nicht mehr zurückzustehen brauche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein glänzendes Fest war es, welches am Sonntag abend der Ortsverein Köln den zum Westdeutschen Gauverbandstag der Postund Telegraphen-Assistenten herbeigeeilten fremden Kollegen und Gästen gab. Im weiten Saale der Lese war schon gegen 9 Uhr auch auf der Galerie kein Plätzchen mehr zu haben, und als zu dieser Zeit die Ehrenäste, Hr. Oberpostdirector Kriesche, und die Herren Postdirektor v. Lipski und Telegraphendirektor Mentzel den Saal betraten, wurde sofort mit der Abwickelung des reichhaltigen Programms begonnen. Fast sämtliche Nummern desselben wurden von Post- und Telegraphenbeamten ausgeführt. Die einzige Ausnahme bildete Fräulein Nelli v. Födrausperg, welche mit ihrer schönen Stimme und durch die Wärme und Junigkeit ihrer Vortragskunst jubelnden Beifall hervorrief. Sie sang Lieder von Schubert, Cornelius, Rich. Strauß, Grieg, Franz und Hildach, denen sie noch Das Sandännchen folgen lassen mußte. Die Begleitung wurde von Hru. Torgauer in virtuoser Weise ausgeführt. Nach einigen exakt gespielten Musitpiecen der Kapelle des 53. Regiments betrat ein aus Post- und Telegraphenbeamten zusammengesetztes Orchester in der Stärke von ungefähr 50 Mitwirkenden das Podium, um den von Oberpostassistenten Murr komponierten Festmarsch, unter Leitung des Komponisten schwungvoll wiederzugeben. In heroischem Stile gehalten, breit und wuchtig dahinstroömend, sand der Marsch stürömische Anerkennung. Im Verlaufe des Abends spielte dann das Orchester noch die Ouvertüren zu Maritata von Wallace und zu Oberon von K. M. v. Weber, sowie die große Fantasie aus Lohengrin von Rich. Wagner. Alle diese Darbietungen wurden in vollendet künstlerischer Weise zu Gehör gebracht. Weiter machte sich die Gesangsgruppe des Ortsvereins, unter Leitung des Obertelegraphen-Assistenten Schmidt, welche in der Stärke von ungefähr 50 Sängern auftrat, um die Ausgestaltung des Programms verdient. In Chören von Überreich, Attenhofer, Kefar und Schupper zeigte die Sängerschar schönes, frisches Stimmaterial: der tüch tige Leiter hatte für reiche Ruancierung, Vortragsschwung und vornehme Tongebung gesorgt. Die kleine zehnährige Tochter des Oberpostassistenten Witzig, eine Schülerin des Hrn. Konzertmeister Körner, spielte mit schon sehr vorgeschrittener Technik und Langschönheit die'-dur-Romanze von Beethoven, und auch diese kleine angehende Künstlerin mußte sich auf den gespendeten Beifall hin zu einer Zugabe verstehen. Obertelegraphen-Assistent Würtz zeigte sich in Le Tremola von Demersseman als ein Meister der Flöte. Den Beginn des Abends hatte der Vorsitzende des Ortsvereins, Herr Ober-Postassistent Alois Neumann, mit einem Kaiserhoch eröffnet, dann begrüßte der Vorsitzende des Bezirksvereins, Derr Postdekretär Ritter, die Cäste und Ehrena#ste: im Namen der letzteren erwiderte in warmen, herzlichen Worten Herr Ober-Postdirektor Kriesche und schließlich feierte Herr Ober-Telegraphen- assistent Willy Becker die Damen. Den Schluß bildete die Aufführung des lustigen Schwankes: Othellos Erfolg, von Läutner in bühnenwirksamer Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen. Der Vorstand benachrichtigte die bei der Kasse beteiligten Herren Aerzte, sowie die Mitglieder der Kasse, daß die Rezepte über Verordnungen von Medikamenten, Handverkaufsartikeln, Stärkungsmitteln fortan dem Mitgliede vom Arzte mitgegeben werden sollen. Eine Abholung der Rezepte durch die Marien-Apotheke in Deutz findet nicht mehr statt. Die Verschreibungen über Stärkungsmittel, Wein, Kognaks, Milch, Bäder, sowie Verschreibungen über Hygiam und Hämatosen sind von den Mitgliedern an der Kasse vorzuzeigen. Wein, Kognak, sowie Hygiam und Hämatosen werden an der Kasse verabreicht. Dagegen steht es den Mitgliedern frei, Medikamente und Handverkaufsartikel in. jeder beliebigen Apotheke, letztere auch soweit gesetzlich zulässig, in Droguerien zu entnehmen. Die Herren Aerzte werden gebeten, dö Kassenmitglieder bei Uebergabe der Verschreibungen entsprechend zu informieren, sich dabei aber jeden Einflusses auf Wahl der Apotheke zu enthalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 22.April1904. Gestern abend wurde im Magdeburgischen Saale die ordentliche Generalversammlung der Ortskrankenkasse für Fabriken abgehalten. Die Jahresrechnung für 1903 weist eine Einnahme von 65364., eine Ausgabe von 61 129 M. auf. An Wertpapieren, Hypotheken und Spareinlagen besitzt die Kasse 72150., die Aktiva betragen also im ganzen 76394., gegen das Vorjahr 7798 M. mehr. Der Reservefonds beziffert sich auf 72150 M. gegen 66 189 M. im Vorjahre. Bezüglich der Aerztefrage berichtete der Vorsitzende, daß für die hiesigen Kassen acht neue Aerzte tätig sind, darunter zwei Spezialärzte. Die Regierung wünsche zwar neun Aerzte, doch hoffe man, daß sie von diesem Verlangen Abstand nehmen werde, weil dies die Kassen mit 6000 M. mehr belasten würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Brühl, 23.April1904. Eine gutbesuchte Versammlung des Volksvereins fand am Sonntag unter dem Vorsitz des Herrn Dechanten Bertram im Gasthaus zur Krone statt. Herr Dr. Engel (.Gladbach) beleuchtete mit überzeugender Beweiskraft die Gefahren der Sozialdemokratie und wies hin auf die Notwendigkeit agitatorische Arbeit im Volksverein und Zentrum. Herr Kaplan Dr. Lauscher(Köln) fesselte die Versammlung durch seine geistvollen zündenden Worte über die Presse. Der hiesige Männergesatigverein verherrlichte die Feier durch verschiedene Chorlieder. Mit einem Hoch auf Papst und Kaiser schloß die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der lawinensturz bei Pragelato Mailand, 21. April 1904. Von den durch einen Lawinensturz bei Pragelato Verschütreten wurden bisher 60 Tote und 9 Lebende unter dem 20 Meter tiefen Schnee aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ein Baus verschüttet. Mailand, 21. April1904. Wie der Voss. Ztg. gemeldet wird, wurde in der Gemeinde Auproga, Provinz Pinerolo, durch einen Felssturz ein Haus verschüttet. Eine Frau und ihre drei Kinder wurden getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Schiffsunfall. Kopenhagen, 22.April1904. Wie dem Berliner Lokal-Anzeiger berichtet wird, rannte der Dampfer Helmstad ein Schleppboot an, in welchem sich fünf Artilleristen befanden. Ein Korporal ertrank, die anderen wurden gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>-- In allen Droguenhandlungen vorrätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Fabrikant: Mar Denhardt, Köln, Mittelstrße 30 A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
