<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389748</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Witterung ist bei rauhem Westwind noch immer unangenehin, wenn auch die Temperatur gestern etwas gestiegen war. Bei niedrigem Barometerstand zeigte das Thermometer gestern mittag+ 12.6 Grad Cessit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Mittwoch, den 13. April, abends 6 1/2 Uhr stattfindende Versammlung wird sich u a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Annahme einer Schenkung für die Handelshochschule, Zuschußß für den Verbandstag der Rheinisch-Westfälischen Stenographen, System Gabelsberger. Zuschußß zur Abhaltung von Genossenschaftskursen im Jahre 1904, Ausbau und Kanalisirung der westlichen Seite der Kempenerstraße zwischen Mersheimer- und Eisenachstraße, Umbau der Lehrerinnenwohnungen in der Schule Gellertstraße zu Schulsälen und zu einer Rektorwohnung. Einreihung der Bahnhofsvorsteher der Straßanbahnen in eine höhere Gehaltsklassen und Anstellung von Bahnhofsassistenten, Errichtung neuer Beamtenstellen bei dem Leihhaus, Etats der Kleinbahn Köln-Rath für 1903 und 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erste h. Kommunion. Nachdem heute die Kinder im Stadtgebiet zur ersten b. Kommunion geführt worden sind, werden der Herr Kardinal-Erzbischof und der Herr Weihbischof morgen in den Pfarrkirchen St. Maria im Capitol und St. Severin den Kindern der Alt- und Neustadt die h. Firmung erteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den öffentlichen Gärten und Auslagen unserer Stadt konnte die Vegetation unter dem Einfluß der ziemlich rauhen Witterung nur wenig sich entwickeln. Nur einzelne Straucharten erinnern mit ihren zarten, ganz schüchtern sich hervorragenden Blättchen daran, daß der Frühling seinen Einzug gehalten hat. Das dürfte in den nächsten Tagen sich ändern; denn dank der erhöhten Temperatur beginnt die Vegetation nunmehr mächtig sich zu entfalten. Die Knospen der Kastanienäume beginnen ihre Hüllen zu sprengen. Man ist denn auch eifrig beschäftigt, die etwa noch rückständigen Arbeiten auszufuühren. Am Hohenstaufenring wurde die Erde in der Umgebung der dort stehenden Bäume ausgehoben und durch guten, mit Lohe durchsetzten Gartengrund ersetzt. Hoffentlich läßt die Gartenverwaltung auch den übrigen Bäumen in einzelnen Partien der Neustadt, die in den letzten Jahren wenig günstig sich entwickelt haben, die gleiche Sorgfalt zu teil werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kaufmännische Fortbildungsschule für Mädchen, die von dem Kölner Frauen-Fortbildungsverein im Gebäude der Mittleren Mädchenschule l, Rothgerberbach 15, unter der Leitung des Professors Dr. Hofmann unterhalten wird, beginnt am Donnerstag, den 21. April d.., nachmittags 4 Uhr das Sommerhalbjahr. Diese Anstalt ist keine Fortbildungsschule im gewöhnlichen Sinne; denn sie umfaßt einen vollständigen Unterrichtsgang für Deutsch, Rechnen, Briefwechsel, Geschäftskunde, Handelsgeographie, einfache und doppelte Buchführung, französische und englische Sprache, Schöschrift und Kurzschrift, der sich auf zwei Halbjahre mit wöchentlich 20 Unterrichtsstunden erstreckt. Die Unterrichtszeit liegt nachmittags zwischen 4 und 8 Uhr und Samstags zwischen 2 und 6 Uhr. Neben zwei allein für die"Schule angestellten Lehreräften wirken dort nur geprüfte und geschulte Lehrer und Lehrerinnen. Der Unterricht wird so erteilt, daß er in besonderer Weise der allgemeinen Fortbildung dient und nicht allein auf den Eintritt in eine kaufmännische Stelle, sondern auch auf die Erlangung einer Anstellung im Eisenbahn-, Post-, Fernſprech- und Gemeindekassendienst vorbereitet. Das Abgangszeugnis, das nach dem zweiten Halbjahr jeder Schülerin ausgehändigt wird, ist diesen zur Anstellung in den genannten Berufszweigen von wirksamer Bedeutung. So haben von den 105 Schülerinnen, die vor Östern mit einem Abgangszeugnis entlassen wurden, wieder viele auf Grund dieses Zeugnisses eine Stelle erhalten. Auch ist den Schülerinnen Gelegenheit gegeben, die Handhabung der Schreibmaschine zu erlernen, zu welchem Zwecke im Schulgenäude zehn Maschinen der meist gebrauchten Systeme ihnen zur Verfügung stehen. Sonntags können die Schülerinnen nachmittags von 4 bis 7 Uhr unentgeltlich an den geselligen Unterhaltungen teilnehmen, die unter Teilnahme der Damen des Kuratoriums im Schulgenäude Rothgerberbach 15 abgehalten werden. Ferner soll auch erwähnt werden, daß der Frauen-Fortbildungsverein neben der Kaufmännischen Fortbildungsschule einen Handarbeits- und Zuschneidekursus in den Schulräumen eingerichtet hat, an dem jedes aus der Schule entlassene Mädchen Mittwochs nachmittags von 2 bis 5 Uhr teilnehmen kann, wobei den Fortbidungsschülerinnen eine besondere Preiseräßigung zugebilligt wird. Anmeldungen werden täglich im Schulgenäude Rothgerberbach 15 vormittags von 11 bis 1 Uhr entgegengenommen. Hier werden auch jederzeit unentgeltlich Prospekte ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Cantans Panoptikum erfreut sich seit der Neueröffnung eines sehr starken Besuches. Großes Interesse finden die neuen Gruppen bei den Besuchern; hervorragend wirken die Gruppen: Aus dem Bauernaufstand in Frankreich aus dem 14. Jahrhundert, Aus alter Zeit, sowie die neue Papstgruppe. Der Thron, von welchem Pius X. die Audienz erteilt, ist eine getreue Nachbildung, die Kostüme der Nobili sind von Rom bezogen. Das Ganze macht einen feierlichen Eindruck. In der vierten Abteilung fesselt am meisten die Besucher das Tableau Verungluückte Fahrt auf dem Wege zur Kindtaufe, eine Szene aus dem 18. Jahrhundert darstellend; die Kostüme sind genau wie zu damaliger Zeit. Die Szene zeigt das Pferd auf abschüsiger Bahn verungluückt, ratlos steht vor ihm der Kutscher; wehmütig sitzt das Mütterlein und hebt die Pelzdecke hoch, um nach ihrem Liebling zu schauen; neben ihr mit betrübter Miene steht der Gatte, sie zu trösten suchend. Die täuschend nachgeahmte Schneelandschaft vervollständigt die treffliche Darstellung. Im Schaukasten hat seit gestern wieder eine neue Gruppe Platz gefunden, einen eifrigen Politiker darstellend. Man sieht hier einen alten Großvater, dem die Obhut eines Enkels übertragen worden ist, eifrig mit dem Lesen eines politischen Artikels beschäftigt. In diese Lektüre vertieft, schaukelt er die Wiege, obwohl sein schreiender Schützling in seinen Armen ruht. Im Vortragssaale präsentieren sich die zusammengewachsenen Zwillinge Rosa und Josefa Blaczeck, heute 26 Jahre alt. Sie sind im Panoptikum keine Neulinge mehr, da sie vor Jahren bereits aufgetreten sind. Die beiden Geschwister haben sich seit dieser Zeit gut entwickelt und ihr Gesundheitszustand ist der denkbar beste. Sie haben auch im Studium der Musik große Fortschritte gemacht und spielen beide Violine und Xylopson mit großer Fertigkeit. Zu bemerken ist noch, daß sie das einzige zusammengewachsene Zwillingspaar sind. Sämtliche Autoritàäten der Welt haben sie als unzertrennbar erklärt, mal sie auch die einzigste, welche in steter Gesundheit ein so hohes Alter erreicht haben. Das Panoptikum kann nunmehr als eine der ersten Sehenswuürdigkeiten Köuns gelten und wird ein großer Besuch des Panoptikum nicht ausbleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäfsstelle, Marzellenstrße 87, sind für diese Woche mehrere Ansichten von Port Arthur und seinem Hafen ausgestellt. Ferner ist eine Illustration: Auf Vorposten gegen die Herero in Deutsch-Süwestafrika, und eine Darstellung der nach Nationalitaäten sehr verschiedenen Rekruten in Ungarn ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Aposteln-Gymnasium hat durch einen größeren Umbau eine bedeutende Vermehrung von Klassenzimmern erhalten. Dies wurde zunächst dadurch ermöglicht, daß die Wohnung des Direktors, welche einen Flügel einnahm, beseitigt und an ihrer Stelle vier Klassen sowie ein Konferenz- und ein Amtszimmer geschaffen wurden. Auch das Hauptgebaäude wurde howärts ausgebaut durch Angliederung zweier Schulsäle und eines physikalischen Kabinetts. Das seither benutzte Conferenzzimmer wird als Bibliothek eingerichtet. Die Anstalt ist durch diese baulichen Veränderungen in die Lage versetzt, den von Jahr zu Jahr wachsenden Andrang von Schülern aufnehmen zu können. Der Spielplatz hinter dem Gymnasium hatte vor zwei Jahren durch den Neubau einer Turnhalle eine erhebliche Einschlänkung erfahren; da der Garten der früheren Direktionswohnung nun in den Schulplatz einbezogen wird. wird ihm dadurch seine frühere Größe wiedergegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber die Erlebnisse der vermißt gewesenen Kinder werden uns folgende Einzelheiten mitgeteilt: Der Mann trieb sich am Ostersonntag mit den beiden Knaben in der Stadt umher und übernachtete dann mit ihnen in einem Hotel in der Gr. Budengasse, wo er die Knaben für seine Söhne ausgab. Am Ostermontag früh fuhr er mit ihnen nach Düsseldorf, nachdem er vorher dem älteren Knaben, um ihn willig zu machen, eine Uhr mit Kette geschenkt hatte. In Düsseldorf wechselte der Mann mit den Knaben mehrfach das Quartier, zuletzt wohnte er bei einem Polizeisergeanten, wo er die beiden für seine Söhne ausgab. Nach den Aussagen der beiden Knaben hat er sich an ihnen vergangen. In der Kirche zu Derendorf versuchte der Mann den Opferstock zu erbrechen, ließ aber auf Drängen des älteren Knaben davon ab. Die Zimmer, wo er sich eingemietet hatte, verließ er sämtlich, ohne zu bezahlen. Als er auch bei dem genannten Polizeisergeanten ausrücken wollte, wurde er von diesem eingeholt und festgenommen. Die Frau des Polizeisergeanten hatte in Kölner Blättern von dem Verschwinden der Knaben gelesen und kam so auf den wahren Sachverhalt. Der Vater der beiden Knaben wurde von der Polizei telegraphisch benachrichtigt und holte am Freitagnachmittag die vermißten Kinder zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>m Scheue Pferde. Vorgestern nachmittag entliefen aus dem Tattersall zwei Pferde. Sie rannten durch das westliche Tor an der Venloerstraße in den Stadtgarten, jagten den Weg am Kinderspielplatz vorbei, kehrten in der Mitte des Stadtgartens wieder um und liefen aus dem Tor Ecke Spichern- und Venloerstraße hinaus. Von hier jagten sie die Venlverstraße entlang über den Friesenplatz und wurden endlich in der Antwerpenerstraße angehalten. Trotzdem der Stadtgarten zu der Zeit viel besucht war, besonders von Kindern, ereignete sich kein Englück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vorgestern nachmittag scheute am Merheimerplatz das Pferd eines Kohlenfuhrwerks vor einem Straßenbahnwagen und ging durch. Die Besitzerin des Fuhrwerks stürzte vom Bocke und erlitt eine derartige Kopfverletzung, daß sie besinnungslos in ihre Wohnung getragen wurde. Das Pferd wurde in der Sechzigstraße zum Stehen gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. Vorgestern abend wurde an der Ecke Karthäuferwall und St. Magdalenen ein Junge von einem Rollwagen überfahren und schwer an einem Bein verletzt. Er wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der kath. Arbeiterverein Köln-Süd konnte in diesem Jahre seine Öosterfeier besonders freudig veranstalten. Am Morgen des Ostermontage nahm ein großer Teil der Mitglieder teil an der gemeinsamen Kommunion in Maria Hilf. Mehrere Tage hindurch waren die Mitglieder durch abendliche Vorträge darauf vorbereitet worden. Abends fand die Festversammlung statt, wobei mehr als 150 neue Mitglieder in den Verein ausgenommen wurden. Es ist dies der Erfolg einer lebhaften Vereinsagitation während der Fastenzeit. Herr Pfarrer Dr. Oberdörfer richtete an die Versammlung Worte der Ermunterung, indem er auf die beiden Banner hinwies, um die man heute die Arbeiter zu scharen sucht, das rote Banner mit der Aufschrift: Freiheit, Gleichheit, Brüderlichkeit und Erde, und das weiße Banner, auf dem geschrieben steht: Glaube, Liebe, Gerechtigkeit und Himmel. Ernstes und Heiteres in reger Abwechselung hielt die Teilnehmer noch lange vereinigt. Mögen die früheren und die neuen Mitglieder sich nun auch mit vereinten Kräften dem Vereinsleben widmen, damit die Bestrebungen des Vereins auch möglichst erreicht werden. Der Verein hat auch für den Sommer ein Programm seiner Tätigkeit aufgestellt, besonders der sonntäglichen Vorträge im Ainohause, welches recht Interessantes bietet und jedem Mitgliede zugestellt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Katholische Volksverein Köln veranstaltet den zweiten volkstümlichen Vortrag Montag den 11. April, abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft, Eingang Appellhofplatz. Redner ist wieder Herr Professor Aschenbrenner, welcher diesmal als Thema Ist die menschliche Seele Naturprodukt oder Geist? gewählt hat. Zweifellos wird auch dieser Vortrag wieder zahlreich besucht werden. Die Galerien sind für die Damen reserviert. Freinde können eingeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Windthorstbund. Am Donnerstag hielt die Gruppe Süd des Windthorstbundes Köln im Bürgersaale des Annohauses ihre vierte ordentliche Sitzung ab. Nach einigen geschäftlichen Mitteilungen des Vorsitzenden und Verlesung des Protokolls der letzten Sitzung erstattete Herr Aug. Bind sein Referat über Sitten und Gebräuche der Freimaurerei, welches sich durch guten Aufbau und sorgeältige Ausarbeitung auszeichnete. Die sich anschrießende Diskussion gestaltete sich äußerst lebhaft, zumal ein als Gast erschienener Herr sich als Anhänger der Loge erwies. Nach Schluß der Diskussion erörterte der Vorsitzende noch kurz die gegenwärtige politische Lage und wies namentlich auf die vor wenigen Tagen erfolgte Aufhebung dess 2 des Jesuitengesetzes und den dadurch hervorgerufenen Entrüstungsrummel hin. Auch über diesen Gegenstand wurde lebhaft diskutiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Fußballsport. Die Österwettspiele der ersten Mannschaft des Kölner Fußballklub 1899 in Südeutschland nahmen folgenden Verlauf: Sonntag den 3. April gegen Hanauer Fußballklub von 1893 mit:3 verloren, Montag den 4. April gegen Frankfurter Fußballklub Viktoria mit:0 gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Personalien. Referendar Dr. Oberhamm wurde zum Gerichtsassessor ernannt und Katasterlandmesser Rinck zum Katasterkontrolleur in Soltau bestimmt. Dem Katasterkontrolleur Steuerinspektor J. Mulier hierselbst ist eine Katastersekretästelle bei der hiesigen Königlichen Regierung übertragen und die Steuerinspektoren Joens in Rheydt und Bessenich in Wald in gleicher Diensteigenschaft nach Köln versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Vom 10. bis 17. April finden vier volkstümliche Vorstellungen statt, und zwar im Alten Theater: Hasemanns Töchter(Sonntag), Der Raub der Sabinerinnen(Dienstag), Nachtasyl(Freitag); im Neuen Theater: Lucia von Lammermoor und das Ballet Durch alle Welt am Mittwoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kleinbahn Rath-Heumar. Zu einer in Nr. 95 des LokalAnzeigers vom 7. April veröffentlichten Stimme schreibt uns die Bauinspektion für Vorortbahnen: Die Erhöhung des Jahrgeldes für einzelne Teilstrecke hat nicht den Zweck, einen Fehlbetrag, welcher in den ersten Betriebsjahren der Kleinbahn Köln-Rath selbstverständlich zu erwarten ist, zu decken, sie dient vielmehr ausschrießlich dazu, einige Ungleichäßtigkeiten des Tarifs zu beseitigen Die Ausgabe von Arbeiter-Fahrkarten ist bei dieser Kleinbahn von vornherein ins Auge gefaßt gewesen, sie würde auch bereits erfolgt sein, wenn nicht die neuen Tarifänderungen der städtischen Straßanbahnen es ratsam gemacht hätten, mit der Einführung der Arbeiterkaſten auf der Kleinbahn Köln--Rath so lange zu warten, bis die neuen Tarife der Straßenbarn festgestellt sind, damit zwischen den Traisen der Kleinbahn und der Straßenbarn die nötige Uebereinstimmung besteht. Die Einführung der Arbeiterkaſten wird daher aller Voraussicht nach binnen kurzem erfolgen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Schwindelei. Als dieser Tage ein Tuch- und Maßgeschäft, das ein Herr zusammen mit seinem Schwager im Herbst v. J. an der Herzogstrße eröffnet hatte, geschlossen blieb, wandten sich die Lieferanten des Geschäftes, die erhebliche Forderungen an die Inhaber haben, an die Kriminalpolizei, die feststellte, daß der Geschäftsinhabers, der kurz vor Gründung des Geschäftes aus dem zuchthause entlassen worden, verschwunden war; sein Schwager will seit längerer Zeit mit dem Geschäfte nichts mehr zu tun gehabt haben. Die bezogenen Tuch- und Seidequantitäten hat der Inhaber versetzt; um das Publicum zu täuschen, überzog er Kartonrollen mit Stoffresten und füllte damit die Regale. Der Schaden der beteiligten Firmen beläuft sich zusammen auf über 20000.; ein hiesiges Seidenkaufhaus büßt 1500 M. ein. Der Wert der noch vorgefundenen Waren beträgt kaum 100.; es wurden verschiedene Pfandscheine über versetzte Waren beschlagnahmt. Am Donners tag hatte es in dem Geschäft zu brennen begonnen, doch wurde das Feuer von Hausbewohnern bemerkt und gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Festgenommen wurden: Eine Ehefrau wegen Betrugs, ein Hausdiener und ein Gärtner wegen Einbruchdiebstahls, ein Maurer wegen Hehlerei, ein Arbeiter wegen Mansardendiebstahls, ein Metzger wegen Zuhälteren, ein Polterer wegen schweren Diebstahls, ein Hausmädchen wegen Diebstahls, ein Kommis und ein Flaschenbierkutscher wegen Unterschlagung, ein Hausburschen wegen Gelegenheitsdiebstahl, ein Schiffsheizer wegen Zuhätterei, eine Dienstmagd und ein Arbeiter wegen Diebstahls, ein Kaufmann, ein Reisender, ein Mechaniker auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Beim vierten Kriminalbezirk Maybachstraße 30 befindet sich ein anscheinend gestohlenes Fahrrad Marke Adler. Der rechtmäßige Eigentümer kann sich beim vorgenannten Kriminalbezirk melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Flora. Der Geschäftsührer der Flora teilt uns unter Bezugnahme auf die Stimme Nr. 3093 mit, daß die Verwaltung der Flora beabsichtigt, noch im Laufe dieses Jahres eine Herren-Toilette innerhalb des Saalgebäudes anzulegen. Die wegen der eigenartigen Lageverhältnisse sehr schwierigen Vorarbeiten hierzu sind schon vor längerer Zeit eingeleitet. Was den übrigen Inhalt jener Stimme anbelangt, sei der Restaurateur auf den betreffenden Mangel aufmerksam gemacht und ihm das Auflegen der von vielen vermißten Blätter nahegelegt worden, doch könne die Verwaltung einen direkten Einfluß in dieser Hinsicht nicht ausüben, da das Auflegen von Zeitungen dein Ermessen des Wirtes anheimgestellt sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
