<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389792</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein kleiner Brand war am Sonntagabend in einem Causam Kleinen Griechenmarkt durch Umfallen einer brennenden Lamp; entstanden. Die erschienene Feuerwehr brauchte nicht in Tätigkeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mißhandlung. In der vorvergangenen Nacht mußten ein Möbeltransporteur sowie ein Arbeiter gewaltsam aus einer Wirtschaft am Großen Griechenmarkt entfernt werden, weil sie sich ungebührlich benahmen und der Aufforderung des Wirtes, das Lokal zu verlassen, nicht nachkamen. Der Wirt wurde dabei von den beiden Männern mißhandelt und durch zwei Messerstiche in den Kopf verletzt. Der Möbeltransporteur wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>d. Schlägereien. Eine Anzahl junger Burschen bekam am Sonntagabend in der Großen Neugasse Streit und mißhandelten sich gegenseitig. Einer der Beteiligten trug bedeutende Kopfverletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei einer Schlägerei in der Großen Witschgasse wurde ein Mann so übel zugerichtet, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auch in der Freiheitstraße in Deutz wurde ein Mann am Kopfe so schwer verletzt, daß er im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u Englücksälle. Vorgestern nachmittag geriet in der Decksteine Mühle ein fünfähriger Junge mit einer Hand zwischen die Kurbel einer Rutschbahn. Dem Knaben wurde ein Finger abgerissen und ein anderer verstümmelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Frankenwerft wurde vorgestern nachmittag ein Knabe von einem Spielkameraden gegen einen Wagen gestoßen, wodurch der Kleine erhebliche Verletzungen am Kopfe erlitt. Die beiden Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Vinzenzhospital fand vorgestern abend ein stebenähriger Knabe Aufnahme, der von einem Wagen überfahren worden war und einen Beinbruch erlitten hatte. Gestern früh fiel am Mastrichter Tor einem Fuhrmann von einem Wagen ein schweres Brett auf den Kopf, wodurch der Mann lebensgefaährliche Verletzungen erlitt. Er wurde in bewußlosem Zustande in das Alexianerkloster gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern nachmittag geriet in einer Schreinerei an St. Agatha ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen.-- Auf dem Gr. Griechenmarkt wurde ein Kind von einem Wagen über das Knie gefahren und nicht unerheblich verletzt. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben in Leichenund. Am Niederländer Ufer wurde am Samstag die Leiche eines etwa 30 Jahre alten unbekannten Mannes gelandet. Der Tote, anscheinend dem Arbeiterstande angehörig, muß schon längere Zeit im Wasser gelegen haben. Die Leiche wurde zum Nordfriedhof geschafft.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>-- Kalk, 15.Mai1904. Beim Fenſterputzen siel gestern nachmittag einer an der Sandstraße wohnenden Frau das Oberlichtfenster auf den Kopf, wodurch die Frau eine erhebliche Vererzung erlitt. Sie mußte im hiesigen Hospital verbunden werden, wohin sie in betäubtem Zustande gebracht worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Beim Waschen zog eine an der Mülheimerstraße wohnende Frau die Herbringe an den Rand des Herdes, sodaß die Ringe über denselben hervorragten. Während der Arbeit berührte sie mit den Röcken die glühenden Ringe, wobei die Kleider in Brand gerieten. Die Frau erlitt Brandwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmordversuch. In selbstörderischer Absicht stürzte sich in vorvergangene Nacht ein hiesiger Bürger in den Hafen am Bayen, nachdem er sich seiner Ueberkleider entledigt hatte. Ein Wächter der Wach- und Schließgesellschaft bemerkte dies, sprang kurz entschlossen hinzu und brachte den Lebensüden unter größter Anstrengung ans Land, worauf ihn ein Schutzmann in seine Wohnung brachte.-- Am Sonntagmittag versuchte ein Schreiner auf dem Speicher eines Hauses an der Elsaßstraße sich zu erhängen. Er wurde noch-rechtzeitig abgeschnitten und, da er noch Lebenszeichen von sich gab, in das Augusta-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Reisender wegen Unterschlagung, ein Buchhalter wegen Unterschlagung und Urkundenälschung, ein Möbeltransporteur wegen Diebstahls, ein Kaufmann wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Metallschleifer wegen gefährlicher Körperverletzung, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein wegen Tötungsversuchs. Letzterer gab fünf Revolverschüsse in der Wohnung seiner Braut auf deren Bruder ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Sein diamantene Arbeitejubiläum bei der Firma Heinr. Pallenberg am Alten Ufer feierte gestern der Fräser Hr. Peter Voll. der im 72. Lebensjahre steht. Am vormittag wurde der Jubilar im festlich geschückten Maschinenraum der Fabrik durch den Chef. die Angestellten und Arbeiter der Firma beglückünscht und beschenkt. Am abend fand in der Wohnung des Jubilars eine entsprechende Feier statt, an der seine Arbeitskollegen teilnahmen * Rautenstrauch-Joest-Museum. Der Bau des Museums ist von den Architekten Josef und Edwin Crones projektiert und wird nach deren Plänen und Leitung ausgeführt. Die Bauausführung geschieht von der Baufirma Ferd. Schmitz und der Firma Josef amp Edwin Errones gemeinsam. Die Plane zum Muſeumsbau sowie ein Fassadenmedell sind im Lichthofe des Kunstgewerbemuseum ausgestellt. Gna m Das Maifest in der Ilora nahm einen hübschen Verlauf. Schon lange vor Beginn des Festes waren fröhliche Kinderscharen erschienen. Der Blumenkorso paßte so recht in das Frühlingsbild; anmutig geschückte Wagen konkurrierten bei der Preisverteilung. Die Spiele auf dem festlich gezierten Kinderspielplatz erregten die allgemeine Freude der Kleinen. Mit Begeisterung wurde ein fröhliches Frühlingslied aus Hunderten von Kinderkehlen gesungen. Den Glanzpunkt des Festes bildete das Kindertheater. Zur Aufführung gelangten Die Blumen von Theod. Körner, welche von den kleinen Darſtellerinnen vortrefflich wiedergegeben wurden. Die Gouvernaute, von demselben Dichter, wurde gleichfalls gut vorgefuührt, ebenso wie das Stuck Das Besenfrieder. Ein Feuerwerk schloß das Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Arbeiterverein Köln-West hielt am Sonntag eine zahlreich besuchte Versammlung ab. Zunächst wurden wieder mehrere neue Mitglieder ausgenommen, so daß der Verein jetzt ewa 500 Mitglieder zählt. Ferner wurde ein Beitrag zum Agitations- fonds der christlichen Gewerkschaften einstimmig bewilligt. Der Präses forderte die Mitglieder auf, an den in Betracht kommenden Pfarrprozessionen sich zahlreich zu beteiligen. Sodann sprach perr Kaplan Dr. Lauscher über das Thema Die Kirche, eine Feindin der Kultur? In formvollendeter Weise bewies Redner an zahlreichen geschichtlichen Beispielen, daß die Kirche stei- eine Förderin der Kultur gewesen uno zu den verschiedensten Zeiten bahnbrechend gewirkt auf allen Gebieten des Wissens Der Kunst und in wirtschaftlicher Beziehung. Mit herzlichen Dankesworten an den Redner schloß der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Oeffentliche Versammlung. Am Mittwoch den 18. Mai, abends 8 1/2 Uhr, spricht im Kolosseum(Schildergasse) Hr. Damaschke, Vorsitzender des Bundes Deutscher Bodenreformer, über:"Das Massenelend in den Großstädten, seine Hauptursache und seine Beseitigung".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Im Zoologischen Garten fand gestern mittag 12 Uhr die ordentliche Generalversammlung statt. Nach Eröffnung derselben durch den Vorsitzenden, Hrn. Landrat a. D. C. v. Wittgenstein, berichtete zunächst der Direktor Dr. Wunderlich üver die Veränderungen im Tierbestand. Derselbe umfaßte Ende 1903 2232 Tiere in 684 Arten, gegen 2014 Exemplare in 600 Arten Ende 1902, ist also um 218 Köpfe und 84 Arten gestiegen. Der Inventarwert dieser Sammlung beträgt 173185., während sie mit nur 66 547 M. zu Buche steht. Im Berichtsjahre wurden 325 Fische in 37 Arten, 61 Amphibien in 16 Arten, 281 Reptilien in 61 Arten, 457 Vögel in 112 und 77 Säugethiere in 37 Arten gekauft und dafur 33363 M. verausgabt. Gänzlich neu für die Sammlung waren die Fische, Amphibien und Reptilien, für welche 1903 eine vollkommen neue Anlage im Vogelhaus errichtet wurde, welche 20 Aquarien und 15 Terrarien umfaßt. Diese Anlage hat sich durch ihre tische Einrichtung vorzüglich bewährt und findet wegen ihrer interessanten Besetzung und geschmackvollen Ausführung allgemeinen Beifall. Von angekauften Säugethieren ist namentlich das Girassenpaar zu erwähnen. Der Preis derselben betrug allerdings 20000., aber bei der Seltenheit dieser Tiere waren sie nicht billiger zu beschaffen, und sie sind in dem Jahre ihres Hierseins auch schon so herangewachsen, daß sie jetzt fast das Doppelte wert sind. Weiter ist zu bemerken der Erwerb der beiden Beutelölfe, der Sumpf- und Dubowskyhirsche und des Schimpansen"Musst", welcher nun fast ein Jahr das Ergötzen aller Besucher bildet. Erbtütet wurden 52 Vögel in 9 Arten und geboren 139 Säugethiere in 32 Arten, deren Wert mit 4010,30 M. weingeschätzt wurde. Durch Verkauf von 26 Vögeln und 35 Säugethiere wurden 4817,28 M. erlöst, wovon 3341,50 M. auf im Garten gezüchtete Tiere fallen. Die Zahl der Geschenke war im Berichtsjahre eine außergeröhnlich große; von weither wurden dieselben gesandt, und ihr Wert war ein im Verhältnis zu früheren Jahren recht hoher. Die Gesamtzahl dieser Geschenke betrug 2 Krustentiere, 2 Reptilien, 38 Vögel und 28 Säugethiere. Den liebenswürdigen Gebern wurde der Dank der Generalversammlung ausgesprochen und der Wunsch ausgedruückt, daß sie viele Nachahmer finden Für Tierverluste mußten 27011,19 M. abgeschrieben werden. Es sind dies 13,8 Prozent des Bestandes, fast genau dasselbe im Alter von 60 Jahren nach kurzem, schwerem Leiden, versehen mit den Heilsmitteln der kath. Kirche, zu sich in die Ewigkeit zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Goebel&amp; Co., Köln. Jean Weimer, Ehrenfeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
