<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389770</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Pilger-Karawane des Deutschen Vereins vom Heiligen Lande traf gestern morgen um 5 Uhr mit dem Baseler Schnellzuge unter Führung des Hrn. Pfarrers Richen aus Viersen wohlbehalten auf dem hiesigen Bahnhofe ein. Mehrere Pilger, darunter die Kölner und Aachener, bleiben noch einige Tage in Rom und in der Schweiz oder schließen sich dem Gefolge des Kardinal-Erzbischofs an, mit welchem sie Freitag abend oder Samstag mittag zurückkehren werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sein 25 jähriges Amtsjubiläum feierte am 21. d. Herr Rektor Schiffelmann von der Schule Georgstrße. Am Nachmittag versammelten sich die Schüler und Schülerinnen der verschiedenen Klassen mit den Lehrperſonen in der festlich geschückten Turnhalle. Auch die Pfarrgeistlichkeit von Maria in Lyskirchen hatte sich eingefunden. Die Feier wurde eingeleitet mit dem Liede Lobt froh den Herrn. Dann sprachen Schüler und Schülerinnen verschiedener Klassen sinnige Glückünsche unter Ueberreichung von schönen Blumenspenden. Hierauf wies Herr Lehrer Pesch auf die hohe Bedeutung des Lehrerberufes hin und sprach im Namen der Lehrperſonen dem Jubilar die herzlichsten Glückünsche aus. Herr Pfarrer Rosellen beglückünschte im Namen der Pfarrgeistlichkeit den Jubilar. Die Lehrperſonen überreichten zur bleibenden Erinnerung ein Bild mit Rahmen: Regina coeli. Hierauf ergriff der Jubilar das Wort. Sichtlich bewegt dankte er den Kindern, den Lehrperſonen und der Geistlichkeit für alle Ehrungen. Die Feier schloß mit dem Liede Herr großer Gott, dich loben wir. Am Abend versammelten sich die Lehrperſonen und die Geistlichkeit und die Familie des Jubilars im Weinrestaurant Kuth am Blaubach. Ein Quartett, bestehend aus den Herren Schmeisser, Lipp, Kröll und Keller brachte das Andante aus dem Es-dur-Quartett v. Beethoven und Rondo aus dem-dur-Quartett von Schubert in wirkungsvoller Weise zum Vortrag. Die Stimmung wurde noch gehoben durch herrliche Tenor- und Baritonsoli, sowie durch ein gemeinschaftliches Lied auf den Jubilar. Auch für den humoristischen Teil war gesorgt worden. Wiederum entwarf Herr Lehrer Pesch in kurzen Zügen ein Lebensbild des Jubilars während der 25 Jahre. Er schloß mit einem Hoch auf den Jubilar. Herr beglückünschte im Namen der anwesenden Geistlichen den Gefeierten. Herr Kaplan Meier brachte ein Hoch auf die Gattin des Jubilars aus. Der Jubilar dankte allen Anwesenden und besonders denen die zur Verschönerung des Abends beigetragen hatten. Er schloß mit einem Hoch auf das Kollegium der Scha...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erschossen. Ueber den in Nr. 115 berichteten Vorfall in der Bonnerstraße erfahren wir von einwandsfreien Persönlichkeiten: Der erschossene 36 Jahre alte Diepold war Vorsitzender der hiesigen Zahlſtelle des Erdarbeiterverbandes mit dem Sitz in Halle Wegen Ausschreitungen ist er mehrmals von den Gerichten bestraft worden. Es scheint festzustehen, daß der Angriff auf Schreiner eine abgekartete Sache war. Zwischen Streikenden und Arbeitswi ind in der Zeit vor diesem Vorfall an drei verschiedenen Punkten der Stadt Reibungen vorgekommen, so daß die Polizei einschreiten mußte. Schreiner wurde gestern im Bürgerhospital vernommen, wobei er u. a. angab, an seinem Krankenbett sei einer der Streikenden, den er mit Namen bezeichnete, erschienen und habe sich drohend geäußert:"Wenn du herauskommt, wirst du kalt gemacht. Der Zustand des Grein, der einen Schuß in die Leber erhalten hat, macht eine Operation notwendig, die im Laufe des heutigen Nach*  * " mauero gonen die Hoffnung auf  Vorfalle wird uns von dem betr. Wirte An St. Magdalenen mit geteilt, daß die streikenden Grundarbeiter in Stärke von funfzehn Mann abends in seinem Lokale gewesen seien, aber nicht die Absicht geäußert hätten, dem Schreiner aufzulauern. Letzterer sei nach dem Fortgang der Grundarbeiter allerdings bei ihm gewesen, und er habe ihn darauf aufmerksam gemacht, daß eine Gruppe Streitender vor kurzem das Lokal verlassen habe. eene Brandälle. In einem Hause an der Rubensstraße und in einem Hause an der Moltkestraße hatte die Feuerwehr in der Nacht zum Mittwoch je einen Zimmerbrand zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Geistespestört. Vorgestern abend wurde in einem Hause Auf dem Hunnenücken ein Schneidergeselle plötzlich geistespestört, entkleidete sich, trieb allerhand Unfug und beläftigte die Hausbewohner. Er wurde der Irrenanstalt Lindenburg zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Einbrecher und Diebe scheinen in den letzten Tagen die Blindgasse zum Schauplatz ihrer Tätigkeit machen zu wollen. In verschiedenen Häusern dieser Straße wurde eingebrochen und es fielen den Dieben goldene Uhren und Ketten in die Hande. In einer Vogelhandlung wurde in wenigen Tagen zweimal eingebrochen. Die Diebe hatten es offenbar auf Geld abgesehen, indem sie sich Eingang in das Bureau verschafften. Da sie aber kein Geld fanden, benügten sie sich mit einer Anzahl wertvoller Singtögel. Beim zweiten Einbruch wurden die Einbrecher von der Geschäftsinhaberin überrascht. Es waren zwei Männer, von denen einer der Geschäftsfrau einen Stoß vor die Brust versetzte, worauf beide entkamen Taschendiebstahl. Der Frau eines Bahnbeamten aus Nippes wurde am Dienstagabend in einem Geschäftshause an der Hohestrße die Böre mit 23 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen. Obwohl die Frau den Verlust des Geldes sofort wahrnahm, konnte der Dieb nicht mehr ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Ein am Deutscheu Ring wohnender Agent trank in selbstörderischer Absicht Essigsäure und erlitt so schwere innere Brandwunden, daß er gleich nach seiner Einlieferung im Augustahospital starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Schlosser wegen Taschendiebstahl, dendiebstahls, eine Dirne wegen Hehlerei, Ergebnis der Bearbeitung soll in einer Denkschrift oder in einem amtlichen Organ niedergelegt werden. Des weiteren hat der Staatssekretär zugesagt, daß entsprechend dem zweiten Teil de Antrages Patzig bei der Gewerbenählung, welche im Jahre 190 (nicht 1905, wie es der Antrag Patzig will) stattfinden wird, der Stand der Privatbeamten durch eine besondere Rubrik in den Fragebogen berücksichtigt werden solle. Auch hat Graf Posadowsky sich bereit erklärt, die hier gegebene Zusage auf Aufragen im Reichstag öffentlich zu bestätigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueber die großen Streiks in der Metallindustrie im Jahre 1903 bringt der Jahresbericht des Deutschen(sozialdemokratischen) Metallarbeiterverbandes bemerkenswertes Material. Der Verband hat an Streikunterstützung im genannten Jahre 1220 551 M. ausgegeben, das ist dreimal so viel als im Jahre vorher(419000). Auf die Ausſperrung in Iserlohn entfielen 312465., auf den Streik der Berliner Metalldrucker und Gürtler 468614., auf den Streik in Fürt 96*092 M. Für den Berliner Metallarbeiterstreik hat außeadem der dortige Zweigverein allein noch 224710 M. aufgebracht. Diese drei Musstände kosteten also allein 1101881 M. Der Schaden, welcher der Industrie erwachsen ist durch Stillstehen der Betriebe, und die Summe der verloren gegangenen Löhne kann nicht genau festgestellt werden, läßt sich aber an der Summe der Streikunterstützung einigermaßen ermessen. Hier zeigt sich wieder deutlich, wie tief solche erbitterte Arbeitersämpfe in unser Wirtschaftsleben einschneiden. Für alle diejenige, welche glauben, die Gewerkſchaftsbewegung gewaltsam niedererücken zu können, sind diese Ziffern noch besonders lehrreich. Einen direkten Erwei Arbeiter wegen Mansardendiebstahls, eine D." ein Fuhrmann, ein Maurer und ein Bürstemacher--f Grund</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren wurde vorgestern nachmittag ein Schlosserlehrling auf dem Hohen ollernring von einem Radfahrer; der Lehrling 8. Streitende Frauen. In der Glasstraße schlugen sich zwei Frauen derart, daß die eine eine klaffende Stirnwunde erhielt und in das Hospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>## Englücksälle. An Lindenthor wurde vorgestern ein Knabe von einem Spielkanneraden ungestoßen, wodurch er einen Armbruch davontrug. Er fand Aufnahme im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Am Dienstagabend stießen in der Bayenstrße zwei Radfahrer zusammen. Beide stürzten, und während der eine einen Schulterbruch davontrug, kam der andere mit einer Hautabschürfung davon. -- In einem Hause an der Fleischmengergasse fiel am Diestagabend ein Mädchen in eine Porzellauschüssel und erlitt durch die Scherben schwere Verletzungen am Kopfe. Es wurde dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Am Dienstagabend fiel am Chlodwigplatz ein erwa fünfähriger Knabe von einem Gitter, das er erklettert hatte, blieb dabei mit einem Arm in einem spitzen Eisenstab häligen, wobei ihm der Arm aufgerissen wurde. Der Schwerverletzte wurde dem israelitischen Asyl zugefuührt, wo die Rißwunde zugenäht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In demselben Hospital wurde u. a. Hülfe geleistet einem Grundarbeiter, dem im Streite eine große Schnittwunde an der Stirne beigebracht worden war: einem Manne vom Chlodwigplatz, dem ein Stück Holz auf einen Arm gefallen war, wodurch dieser gebrochen wurde; einem Jungen, der gefallen war und sich einen Armbruch zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gestern geriet in einer Spinnerei in Köln-Weißhaus ein Madchen mit einer Hand in eine Maschine und erlitt schwere Verletzungen. Es fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
