<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389727</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Streitigkeiten. In der Nacht zum Sonntag wurde auf der Severinstrße ein Mann von einem anderen, angeblich ohne Veranlassung, mißhandelt und so übel zugerichtet, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte. Dort suchte in derselben Nacht ein Mann Hülfe, der in einem Restaurant auf dem Neumarkt von einem anderen Gast mit einem Bierglas auf den Kopf geschlagen worden war und erhebliche Verletzungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Kaufmännischen Verein sprach am Freitag den 11. März Dr. Hugo Grothe aus München über das Thema: Von Konstantinopel ins Herz Kleinasiens, eine Fahrt auf deutscher Eisenbahn. Treffliche Lichtbilder erläuterten seine Ausführungen. Konstantinopel gegenüber besteigen wir den Zug der anatolischen Eisenbahn, der uns über Ismid nach Eskiſchehr bringt. Bald tief unten im Tale, bald auf Viadukten in schwindelnder Höhe bewegt sich der Zug seinem Ziele zu; bald wie die trauten Landschaften Thüringens grüßt uns die Gegend mit bewaldeten Höhen, bald wie die rebenbesetzten Hänge unseres heimatlichen Rheinthales. In Eskiſchehr zweigt sich die Linie; während der eine Teil ostärts nach Angora geht, führt der andere südöstlich nach Koma, dem vorläufigen Endpunkte der Bahn. Mit Stolz konnte der Redner darauf hinweisen, daß es deutscher Unternehmungsgeist und Intelligenz, deutsche Thatkraft und Kapital in erster Linie waren, die durch den Bau der anatolischen Eisenbahn ein Kulturwerk von hervorragender Wichtigmleinali#n schaffen hahen Hr Dr Grothe erntete leb Fabrikarb., Ferdinandstr. 7.- Alfred, S. v. Gustav. Heraus, Kalk. Mülheimerstr. 1. Katharina, T. v. Adolf Müller, Schreiner. Brembergerstr. 94.-- Pauline, T. v. Franz Kleinert, Monteur, Mazildenstraße 47.- Helene u. Maria, Zwill. v. Karl Woldt, Schlosser,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heinrich 5. n. Christian Hauer, Lokomotivheizer, Kalter" Maria, T. v. Rudolf Gassen, Rangiermeister,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>T. v. Eduard Euskirchen, Schlosser, Grembergerweg 83</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wilhelm, S. v. Bartholomäus Rießen, Schmied, Freiheitstr. 99.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>" Wwe Magdalena Recker, geb, Hecker, 64., Merheimerstr. 209. Gertr. Schmitz, 3., Mauenheimerstr. 8.. Josefine Lender, 1 J Christinastr. 10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wilhelm Thomas, 1., Sechzigster. 129.-Elisab. Stempel, geb. Schmitz, 28., Geldernst. 5.: Maria Oberle, 1., Merheimerstr. 170.- Theresia Pfeil, 23., Neußerst. 549.- Matthias</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>rater Je) Stüffer Schrein, v. Neppes, u. Kath. Hendricks, v. Altenessen.- Wilh. Weissenbach, Schloss., v. Bestwig, u. Jos. Maintz,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Schiller-Verband deutscher Frauen(Ortsgruppe Köln) rezitierte am Samstag, den 19. März, abends, in der Aula der Handelshochschule Fräulein A. Schulte-Hiltrop"Die Braut von Messina". Die Vortragende, der ein klangvolles und sympathisches Organ zu eigen ist, verstand es, die Schönheiten der Dichtung zu packender Wirkung zu bringen. Es gelangte in dem Vortrag, der übrigens auch in physischer Hinsicht eine recht ansehnliche Leistung war, durch reiche stammliche Mittel besonders der Dialog lebhaft zur Geltung, was dem allgemeinen Verständnis für das Werk sehr förderlich war. Die Anwesenden zeigten sich für die künstlerischen Darbietung in hohem Grade dankbar und spendeten starken Applaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bonn, 19.März1904. Der Kreistag des Landkreises Bonn beschlossß heute in einer dringlich einberufenen geheimen Sitzung, eine Petition an das Abgeordnetenhaus zu senden, worin unter Darlegung der Gründe die Eingemeindung der Vororte Kanns vom Landkreise entschieden abgelehnt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Östernfeld, 18.März1904. Der Rottenarbeiter Wüllner wurde gestern abend gegen 10 Uhr in der Nähe des hiefigen Bahnhofs überfahren und so schwer verletzt, daß der Tod alsbald eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Familiendrama vor Gericht. Dresden, 19.März 1904. Der Fabrikeächter Bienert in Meißen, der wegen einer unheilbaren Krankheit seiner Frau die letztere sowie seine sechs Kinder vergiftet und dann einen Selbstmordversuch begangen hatte, wurde gestern vom Schwurgericht wegen Tötung ohne Ueberlegung zu vier Jahren Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rippes, u. Elisab. Duren, v. Köln. 6 0 Heirats-Ankündigungen. Wilh. Gerke, Dachd., Neußerst. 315,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rosine Bösch, Neußerst. 220.- Hugo Portwein, Handlungsgeh., Köln, Thürmchenswall 19, u. Franz. Wirtz, Neußerst. 210.: Jak. Kamp, Anstreich., Siebachstr. 99, u. Gertr. Küster, Siebachstr. 43.- Otto Röder, Musik., u. Anna Becker, Merheimerstr. 118." Xaver Kraemer, Malergehülfe, Christinastr. 46, u. Agnes Hermanns, Turmstr. 38.- Hermann Hecker, Anstreich., Katzen. 43, u. Gud. Denz, Mauenheimerstr. 22.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>icht über den handarbeitsunterricht in den hiesigen Mädchen#-deutz, 20.März1904. Die christlichen Gewerkschaften hatten auf Sonntag vormittag in den Saal von Münster Arbeiterversammlung einberufen, in welcher Herr Arbeitersekretär Giesberts sich eingehend über die Ziele der christlichen Gewerkschaften verbreitete. Die Gründung des Arbeitgeberverbandes müsse ein Ansporn sein, die Gewerkschaften zu stärken ei eine gute Sache, die sie vertreten, und ein schönes Ziel is Los von Millionen Lohnarbeitern zu bessern. Heute sei es ein Unding, sich mit den Verhältnissen abzufinden, wo es sich darum handle, ob eine Besserung auf gesetzlichem Wege erzielt werden könne, oder ob auch noch der letzte Arbeiter in die Arme der Doode Bie Steschatrie eit er. a der Feind der Organisation #e Aeiterrugtigkett, welche eine Frucht falscher Erziehung sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ausga auf M. 139.000. Das Defizit wird aus den laufenden Ueberſchüssen des Etats goldast inmtoe ur dent taltienden er üverrannt. Die ganze Besatzung, darunter ein Leut. und e. Uterleutnant, sind umgekommen. Das Boot,  welches eine Wasserverdrängung von 200 Tonnen hatte, war ein nach der neuesten Konstruktion gebautes Unterseeboot.-- Nach an." Meldung zahlt die untergegangene Mannschaft elf Köpfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>esahge.. 4m(Drahtber.) Das untergegangene Unterseeboot A 1 war an den Manövern beteiligt, die seit 14 Tagen Nay der Insel Wight mit Unterseebooten und Schlachtſchiffen im Gange waren. Das Unterseeboot A 1 lag in 40 Fuß tiefem Wasser und wartete auf den Angriff eines Schlachtschiffe: nur der aus dem Wasser hervorragende Ausguck verriet seine Anwesenheit. Da fuhr der Dampfer Berwick Castle über das Unterseeboot hinweg. An Bord des Berwick Castle glaubte man, daß man auf ein Torpedo gestoßen sei und signalisiert dies der Flotte Niemand aber dachte hier an einen Englücksfall. Erst nach einigen Stunden war man dadurch, daß das Unterseeboot noch nicht erschienen war, beunruhigt. Man ging auf die Suche. Alsbald arde der Rumpf des Schiffes, in sieben Faden Tiefe liegend, gefunden. Die Bemühungen, Ueberlebende von der Mannschaft aufzufinden, erwiesen sich als fruchtlos. Es wird angenommen, daß #### U erseeboot durch den Zusammenstoßß mit dem Dampfer das Gleichgewicht eingebüßt hatte; denn es war, obgleich es eines der neuesten und stärksten der englischen Unterseeboote war, doch immer gewesen. Während der gegenwärtigen Manöver hatte es bereits zweimal in den Hafen zurückkehren Schäden an den Vorrichtungen zum Untertauchen und zum Hochgehen auszubessern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Garnstrangen nimmt der Unterzeichnete an den Werktagen von 11-12 Uhr vormittags in seiner Amtsstube entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
