<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389709</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftestelle, Marzellenstrße 37, sino für diese Woche mehrere Darstellungen vom parlamentarischen Abend beim Reichskanzler Grafen von Bülow am 24. Februar d. J. ausgestellt. Ferner ist veranschaulicht das Innere des Geschützturmes eines japanischen Schlachtschiffe, und vom ostasiatischen Kriegsschauplatze: Der Transport russischer Truppen über das Eis des Baikalsee, sowie die japanische Infanterie hinter den Schanzen im Felde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Eine Sitzung findet in dieser Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksfall. In der Nacht zum 29. Februar wurde an einer, Herberge am Rothenberg ein unbekannter Mann, der am Tage vorher aus der Irrenanstalt Balkhausen entlassen worden war, im bewußlosen Zustande mit einem Schädelbruch aufgefunden. Der Schwerverletzte war zum Bürgerhospital gebracht worden, wo er gestern, ohne das Bewußsein wiederlangt zu haben, seinen Verletzungen erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einfahrt verboten. Auf Grunds 18 der Straßenpolizeiverordnung für die Stadt Köln vom 12. Oktober 1903 ist im Einverstaändnis mit der Gemeindebehörde die Einfahrt von Fuhrwerken aller Art in die Mariengartengasse von der Burgmauer aus und die Einfahrt in die Röbergasse von der Straße An der Rechtschule polizeilich verboten worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Dienstäume des dritten Kriminalbezirks werden am 22. d. von der Beethovenstraße Nr. 31 nach Lützowstraße Nr. 41 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurden in der Glockengasse ein Korb Fische(Bücklinge), in der Friesenstrße eine Brille. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30--. Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern abend wurde Ecke Glockengasse und Herzogstrße eine Frau von einer Motordroschke angefahren und an beiden Knien verletzt. Die Frau wurde in einem nahe gelegenen Hause verbunden und nach Hause gefahren. Der Unfall entstand dadurch, daß die Steuerung der Motordroschke brach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag entstand in einem Hause an der Großen Witschgasse Feuer. Es gelang der Feuerwehr, den Brand nach kurzer Zeit zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Düren,.März 1904. Einen bemerkenswerten Beschlußß faßte der hiesige Liberale Verein in seiner letzten Versammlung. Eine Anregung, der Verein möge gegen die ministeriellen Erlasse betreffend die Wiederzulassung der Marianischen Kongregationen an den höheren Schulen Stellung nehmen, fand Widerspruch beim Vorstande, der mit dem Hinweis begründet wurde, es könne nicht Sache des Liberalen Vereins sein, Dinge konfessioneller Art in den Breich seiner Beurteilung zu ziehen. Infolgedessen wurde von einer weiteren Verfolgung der Auregung abgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Ry.,.März 1904. Die Stadtverordnetenversammlung genehmigte gestern in geheimer Sitzung einen Vergleich mit der Gemeinde Merheim betreffs die von der letzteren Gemeinde seit Jahren geforderten Wuschüsse zu den Schul- und Armenlasten gemäß SS 53 des Kommunalabgabengesetzes. Nach dem Vergleich bezahlt die Stadt Mülheim 1. für die Rechnungsjahre 1902, 1903 und 1904 je 13000., 2. für das Jahr 1905 und 1906 je 14000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1904. Hr. Regierungsrat Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim a. Ry.,.März 1904. Die Stadtverordnetenversammlung genehmigte gestern in geheimer Sitzung einen Vergleich mit der Gemeinde Merheim betreffs die von der letzteren Gemeinde seit Jahren geforderten Wuschüsse zu den Schul- und Armenlasten gemäß SS 53 des Kommunalabgabengesetzes. Nach dem Vergleich bezahlt die Stadt Mülheim 1. für die Rechnungsjahre 1902, 1903 und 1904 je 13000., 2. für das Jahr 1905 und 1906 je 14000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
