<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389768</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rechtsschutzstelle für Frauen eröffnet am Mittwoch den 27..,--7 Uhr, auch im nördlichen Stadtteile eine zweite unentgeltliche Sprechstunde. Die städtische Schulverwaltung hat der Vereinigung zwei Mädchentlassen in der Volksschule, Machabäertraße 7, erste Etage. zur Verfügung gestellt. Donnerstag bleibt, wie bisher, die Sprechstunde in der Nnostraße 20, erste Etage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>la Englücksälle. Am Samstagnachmittag wurde an der goldenen Ecke ein Junge von einer Schiffsschaukel am Kopfe getroffen und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein anderer Junge wollte dort am Sonntagnachmittag ein Karussell in Bewegung setzen, aber von einem anderen Knaben ungestoßen. wobei er unter das Karussell geriet und erhebliche Verletzungen davontrug.-- Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.-- Tort wurde auch ein Mann ausgenommen, der von einer Treppe gestürzt war und sich erhebliche Kopfverletzungen zugezogen hatte.-- Gestern morgen kam in der Elsaßstraße ein dreiähriger Knabe zu Fall und brach ein Bein. Er fand Aufnahme im Kinderhospital an der Buschgasse.-- Am Sonntagnachmittag fiel am Leystapel ein Mann aus einem Wagen und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopfe, sowie an einer Schulter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern abend wurde zu Köln-Niehl die Leiche eines anscheinend dem Arbeiterstand angehörigen jungen Mannes im Alter von 30 Jahren gelandet. Die Personalien der Leiche konnten nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Religion und"freie" Gewerkschaften. Es ist oft nachgewiesen worden, daß in den sogenannten"freien" Gewerkschaften und insbesondere auch seitens ihrer Organe die religioösen Ueberzeugungen und Gefühle christlich denkender Arbeiter verletzt, ja oft geradezu verhöhnt werden. Wenn also die Sozialdemokraten von den"Zersplitterungsbestrebungen derjenigen, die die Arbeiter nach ihren religioösen Ansichten zu organisieren suchen", reden, so fällt der Vorwurf der Zersplitterung auf die"freien" Gewerkschaften zurück, welche durch ihre antichristliche wie auch sozialdemokratische Agitation die gesonderte Organisation der christlichen Arbeiter notwendig machen. Kürzlich meinte in einer Arbeiterversammlung in Bayenthal ein sozialdemokratischer Redner:"Trotzdem man alle Achtung vor denjenigen haben müsse, die aus Ehrlichkeit für eine religioöse Ueberzeugung eintreten, sei es ganz verkehrt, die Religion mit den gewerkschaftlichen Bestrebungen zu verquicken." Nun, wer die Religion, d. h. den Kampf gegen die Religion, mit den gewerkschaftlichen Bestrebungen verquickt, das haben wieder die Österartikel verschiedener"freier" Gewerkschaftsblätter gezeigt. So brachte z. B. der Vereinsanzeiger, Organ der Vereinigung der Lackierer, Anstreicher usw., folgendes"Östergedicht": Die Lüge, die im Tämmer schlich manch Jahrhundert lang Und ihre Truggewebe ums Kreuz des Heilands schwang, Die statt des Tages Sonne das Irrlicht nur der Nacht Ins Herz der Menschheit senkte aus got'scher Tome Pracht, Sie hat die Zeit gerichtet, des Mythenscheins beraubt, Nie hebt die alte Schlange erfolgreich mehr ihr Haupt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vom Rhein, 24. April1904. Ein Schwindler treibt sich gegenwärtig in den linksrheinischen Distrikten der Regierungsbezirke Köln und Düsseldorf, sowie im Regierungsbezirk Nachen umher. Derselbe nimmt Anträge auf Feuer-, Haftpflicht- usw. Versicherung auf und läßt sich für die Aufnahme gleich etliche Mark von den Antragstellern auszahlen. Ferner hat er an verschiedenen Stellen versucht, Prämien- bzw. Agenturgelder einzukassiren. Soweit sich feststellen läßt, wendet er sich vorwiegend an die Versicherten der Feuerversicherungsgesellschaft Rheinland in Neuß bzw. gibt vor, die Neuaufnahmen für genannte Gesellschaft zu machen. Die fragliche Person, welche unter verschiedenen Namen bald hier bald dort auftaucht, hat keinerlei Auftrag seitens obiger Gesellschaft und ist daher dem Publikum beim Abschlußß von Versicherungen, namentlich bei Zahlung von Prämien, große Vorsicht fremden Personen gegenüber anzuempfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Solo-Gesangschule für Oper und Konzert, ven Engelbert Haas hielt am Sonntag ihre vierte Prüfungs-Aufgang angenechr aber die nicht einwandfreie Ausprache der Zischlan erst Conrad, die mit Lernt Veter Abc, Veztlasze. 25 Duett aus der Oper Das Nachtlager von Granada von sang, zeigte sich ihrer Aufgabe nicht ganz gewachsen, doch gab sie sich große Mühe und sang sicher. Herr Peter Beck führte seinen Part. abgesehen von dem verungluückten hohen h am Schlusse, Uebrigens gehörten die Leistungen des Herrn Peter Beck spot zu Drama Pagliacei von Leoncavallo an einer offensichtlichen Indisposition. Eine abgerundete Leistung bot Herr Alfred Schlömer, Schüler des Konservatoriums in Essen, wo Herr Haas als Gesang Marschner gelang ihm vortrefflich. Ebenso vorteilhaft führte Fräulein Therese Kipper(Sopran) mit einer Arie aus der Over Die Folkunger von Kretschmer ein. Die Stimme von Fräulei Hillebrandt(Alt) bedarf noch der feinen Schulung; wenn die Dame befonders auf die dammsche, Schatigrung und auf die Aussprache noch etwas mehr Wert legt, wird sie ihre reichen stimmlichen Mittel, wirkungsvoll verwerten konnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>aut fn und Willn Rote fanden Gefallen; besonders beimontin und Willy Noire#########58 Zar und Zimmerällig aufgenommen wurde das Sextett aus"Big Hexe, bag amn, ausgeführt von den Herren Engeihge gn Poste, Den Schlußz Die Arbeiterwohnung-Genossenschaft Köln-Süd hielt am Sonntag nachmittag im Genossenschaftsgebäude, Restauration in Köln-Sülz ihre fünfte Generalversammlung ab, die der Vorsitzende des Aufsichtsrates, Herr Bauinspektor Schilling, leitete. Nach dem vom Vorsitzenden des Vorstandes, Hrn. Kaufmann W. Harperatherstatteten Geschäftsbericht wurden im verseschs scs che Die Bilanz schließt mit 2747 M. Gewinn ab. Hiervon sollen satzungsgemäß 274 M. dem Reservefonds zugewiesen, ferner 3 Proz. Dividende auf die Geschäftsanteile mit 2006 M. verteilt, 300 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vorstandes wurde an Stelle des ausgeschiedenen Herrn Notars Justizrat Landwehr Herr Weißenberg gewählt ferner wurden für die dem Turnus gemäß ausscheidenden Herren die Herren Regierungsrat Dr. Diederichs, Kaplan Schlösser, Ph. Straus und Brünner wiederbzw. negewählt. Der Haushaltungsplan wurde mit 39500 M. in ove veugenu gutgehenßen. Den Mitgliedern wurde Einnahmen und Ausgaben gutgeheissen. Pet."Amp giefelgg werde bis sechs Wochen die Verkaufsstelle an der Scherfginstraße eröffnen nnen Verhandlungen mit der Freiwilligen Feuerwehr Köln-Sülz aben dahingeführt, daß der Herr Branddirector sich bereit erklärt iner Schlauch- und einen Spritzwagen in der Nähe der Scherfhat, einen Schlauch u....--. sich auck bereits mehrere Anwohner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>ersten Hiüfeleistung bei eintretenden Brande bereit erklärt. Behufe Müllabfuhr von seiten der Stadt in der Schulze-Delitzschstraße wurde der Vorstand gebeten, mit der Stadt in Verbindung zu treten: desgleichen zwecks Regulierung der Scherfginstraße nach der stattgefundenen Kanalanlage. Eine längere Aussprache, enspann sich über die Rücktrittsbestimmungen des Kauf- und Mietvertrages: Vorstand und Aufsichtsrat erklärten jedoch, aus Rücksicht auf die gebotene Vorsicht in der Geschäftsgebarung hieran nichts ändern zu können. Auf eine Anregung betreffs günstigere Fahrgelegenheit mit der Vorgebirgsbahn versprach der Vorsitzende, das Mögliche versuchen zu wollen. Er erinnerte dann daran, daß die Genossenschaft seit Bestehen der Scherfginstraße die dortige Haltestelle durchgesetzt habe; bedauerlich sei es ja, daß der Fahrpreis von acht auf zwölf M. erhöht worden sei. Den Bemühungen der Genossenschaft sei es auch zu danken, daß die Stadt die Schule an der Luxemburgerstraße in der Nähe der Scherfginstraße errichtet habe. Herr Stadtverordneter Notar Krings sprach seine Ueberzeugung dahin aus, daß der Aufsichtsrat alles getan habe, was er vom Standpunkt einer sorgeältigen Verwaltung tun konnte. Di Arbeiter hätten alle Veranlassung, diesen opferwilligen Männe##n dankbar dafür zu sein, daß sie ohne allen Eigennutz bemüht ihre Wohnungsverhältnisse zu verbessern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Königin Wilhelmine von Holland traf in der vergangenen Nacht um 1 Uhr, von Italien kommend, in einem Sonderzuge auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr nach einem Aufenthalt von fünf Minuten nach Holland weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einbruch. In der Nacht von Sonntag auf Montag drangen zwei Männer in ein Haus an der Engelbertstraße ein. Die Bewohner erwachten und alarmieren die Polizei. Die Einbrecher entkamen jedoch. In demselben Hause wurde vor einigen Wochen ein Einbruch am hellen Tage verübt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Saarbrücken, 24.April1 904. Chargenpferd-Jagd- rennen. Drei Ehrenpreiſe. 2000 Meter. 1. Lt. Ichs Maud, 2. Eberhard, 3. Vampir; sechs liefen. Sicherer Jagdrennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
