<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389753</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Gastspiel des Berliner Herrnfeld-Theaters unter der Direktion von Anton und Donat Herrnfeld, das im Monat Mai im Reichshallen Theater stattfindet, wird für Köln etwas Eigenartiges bringen. Das Herrnfeld-Theater hat sich in der Reichshauptstadt den Ruf der Originalitaät erworben. Das Sondergebiet seines Ensembles und namentlich seiner beiden Direktoren Anton und Tonat Herrnfeld selbst ist die erschütternde Komik, und es gilt in Berlin als Regel, daß, wer sich einmal auslachen will, zu den Herrnfeld geht. Diesem Renommee entsprechend, sind die beiden Direktoren bemüht gewesen, zu jeder Saison ein neues Programm zu bringen, und so hat die lustige Bühne sich im Laufe der Jahre ein reiches Repertoire zusammengestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die Mittelmeerreise, auf welcher sich der Kaiser augenblicklich noch befindet, hat er schon einmal im Frühjahr 1896 mit der Kaiserin und den ältesten Prinzen gemacht. Damals durfte ein geschickter Photograph als Vertreter des Panoramas an der Fahrt auf der Hohenzollern teilnehmen. Dieser Vergünstigung verdankt das Kunstinstitut eine Reihe technisch vollendeter und höchst wirkungsvoller stereoskopischer Aufnahmen. Die Reise beginnt in Genua; von dort geht's nach Neapel und auf den Vesuv hinauf bis an den Kraterrand, sowie nach dem wieder ausgegrabenen Pompeji. Das Hauptziel der Südlandsfahrt war damals wie jetzt die Insel Sicilien, wo Palermo, Taormina, Catania, Messina und Syrakus besucht wurden. In Venedig fand 1896 die Begegnung mit dem italienischen Königspaar statt. Der schöne Zyklus ist gegenwärtig wieder sehr aktuell</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde im Stapelhause wird in diesem Sommer durch den Leiter des Museums, Professor Dr. Tilburg, in vierzehnägigen Abständen eine Reihe von Experimentalvorträgen aus dem mineralogischen Gebiete gehalten werden. Der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 12.April1904. Der Vorstand der Anwaltskammer des Oberlandesgerichtsbezirks Köln hat in der Vorstandssitzung vom 9. d. M. mit der Frage des Amtsgerichtsdirektors sich beschäftigt. Die 13 anwesenden Vorstandsmitglieder-- zwei waren verhindert-- haben ein stimmig ihre Ueberzeugung dohin ausgesprochen,"daß die Zustände an den rheinischen Amtsgerichten, soweit sie ihnen bekannt, die vorgeschlagene Maßregel nicht rechtfertigten, daß diese aber auch die Unabhaängigkeit der Richter und damit die Rechtspflege zu schädigen geeignet sei". Es ist erfreulich, daß die Erkenntnis von der drohenden Gefahr nunmehr auch die an einer unabhaängigen Rechtspflege so stark beteiligte Rechtsanwaltſchaft ergreift, daß man auch außerhalb der Dichterkreise Stellung zu einem Gesetzentwurf nimmt, dessen Bedeutung für den preußischen Richterstand und die Rechtspflege weit größer ist als der Vertreter der Justizverwaltung bei der ersten Beratung im Abgeordnetenhause und bei den Commissionsverhandlungen glauben machen wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jubiläum. Der Schlossermeister Herr Johann Iven trat am 1. April 1874 in die Drahtwarenfabrik von Chr. Anton Kirchner Sohn an der Aachenerstraße als Geselle ein. Während dieser langen Zeit hat sich Herr Iven die vollste Zufriedenheit seiner Arbeitgeber erworben. Der Jubilar hatte den 25. Jahrestag seines Eintritts aus Bescheidenheit still vorübergehen lassen. Nunmehr aber läßt es sich die Firma nicht nehmen, den 30. Jahrestag am kommenden Sonntag festlich zu begehen und dem pflichtgetreuen Jubilar eine Ehrung größeren Umfanges zu bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Primizfeier. Der Neopresbyter Herr Martin Kreuser, Sohn des Prokuristen der Firma W. Leyendecker&amp; Co. zu Ehrenfeld, Herrn Hermann Kreuser, feierte am Sonntag in der St. Peterskirche seine Primiz. Herr Religionslehrer Stelzmann vom Apostelngymnasium, der frühere Religionslehrer des Primizianten, hielt die Festpredigt über die Bedeutung des Priestertums. Die St. Peterskirche war von Gläubigen überfüllt. Nach dem Hochamte wurde der Neuprieſter in seine elterliche Wohnung auf der Venloerstr. 417 geleitet, wo im Kreise der Familie und Bekannten eine Feier stattfand, die noch dadurch gehoben wurde, daß die Eheleute Hermann Kreuser am Sonntag zugleich ihre silberne Hochzeit begingen. Die Nachbarschaft hatte ihre Häuser bekränzt und geflaggt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlacht- und Mastviehausstellung in Köln. Die ersten Ausstellungstiere für die große Viehausstellung, die am Freitag eröffnet wird, sind bereits eingetroffen. Die Hauptmasse des Viehes wird heute eintreffen. Nach dem Programm wird die feierliche Eröffnung am Freitag den 15. d.., mittags 12 Uhr, im Börsenrestaurant des städtischen Viehhofes stattfinden. Der Eröffnungsfeier werden die Spitzen der Provinzial- und städtischen Behörden beiwohnen. Die Eröffnungsrede wird der Präsident der Landwirtschaftskammer für die Rheinprovinz, Frhr. v. Schorlemer, halten. Im Namen der Stadt wird an Stelle des in Berlin im Herrenhause weilenden Oberbürgermeisters der Beigeordnete Pelman sprechen. Anschrießen an die Eröffnung wird sich ein Rundgang durch die Ausstellung. Am Abend findet ein Festessen des Komitees im Gürzenich statt. Nach der Eröffnungsfeier beginnt das Militäkonzert. Gegen 1 Uhr am Freitag dürfte die Prämiierung der lebenden Tiere beendet sein. Am Abend finden die Schlachtungen des für die Schlachtkonkurrenzen bestimmten Großviehes statt. Am Samstag früh wird das Kleinvieh geschlachtet. Die Prämiierung der geschlachteten Tiere findet am Samstag nachmittag statt und am Sonntag die Ausstellung derselben und des Mastgeflügels. Die Preisrichter versammeln sich bereits am Donnerstag nachmittag zu einer Besprechung im Schlachthofe, da am Freitag früh 8 Uhr mit der Prämiierung begonnen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Neuphilologenrag. Die Tagesordnung der in der Pfingst woche in Koln stattfindenden Hauptversammlung des deutschen Neuphilologenverbandes stellt in sechs allgemeinen Sitzungen achtzehn Vorträge in Aussicht, unter anderm folgende: Prof. Quick(Graz): Schuldeutsch und Bühnendeutsch; Oberschulrat Waag(Karlsruhe): Wie üermitteln die neusprachlichen Schulen eine den altsprachlichen gleichwertige Allgemeinbildung? Prof. Grauser(Wien): Die Fortbildung in den neueren Sprachen nach Absolvierung einer Handelsschule; Frau M. Gothein(Bonn): Der englische Landschaftsgärten in der Literatur; Lektor Breul(Cambridge): Ueber das Deutsche im Munde der Deutschen im Auslande; Professor Schneegans(Würzburg): Molieres Subjektivismus; Professor Sachs(Brandenburg): Goethes Beziehungen zur englischen Sprache und Literatur; Direktor Walter(Frankfurt a..): Gebrauch der Fremdsprache bei der Lektüre in den Oberklassen; Oberlehrer Löwisch(Eisenach): Die literarische, politische und wirtschaftliche Kultur Frankreichs in unserer französischen Klassenlektüre. Aus der übrigen Tagesordnung sind von allgemeinerem Interesse einige Thesen, die Proj.##ror(Marburg) und Direktor Dörr(Frankfurt) über einen neuphilologischen Studienplan und über Verlegung des Seminarjahres an die Universität begründen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kleiner Brand. Vorgestern nachmittag geriet in einem Hause an der Vondelstraße auf unaufgeklaärte Weise ein Sack mit Stroh in Brand. Als die Feuerwehr eintraf, war das Feuer bereits gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Bettler wurde vorgestern in der Hardefuststraße festgenommen, der sich taubstumm stellte und einen Bettelbrief vorzeigte. Der Mann war aber weder taub noch stumm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kleinbahn Rath-Heumar. Am 17. April tritt ein neuer Fahrplan in Kraft, nach welchem die Züge nicht mehr vom Dom ab, sondern vom Museum av fahren und dort endigen. Die Züge werden nunmehr auch in der Weiche vor der katholischen Kirche in Kalk halten, wenn Personen ein- und aussteigen wollen. Des genauen Fahrplanes wegen vergleiche die betreffende Anzeige in heutiger Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bringst b. Kalk, 12 April 1904. Herrn Kaplan Düselen von Kalk, der seinen Wohnsitz hier im Orte hatte und welchem die Seelsorge hierselbst übertragen war, bereitete ein Festkomite aus Anlaß seiner Versetzung nach Burtscheid-Aachen gestern abend im Saale des Herrn Löffelsend eine Abschiedsfeier. Dicht besetzt war der große Saal. Nach Eröffnung des Festabends durch den Vorsitzenden des Festkomitees, Herrn Rektor Otto, wurden in einem Prolog dem scheidenden Herrn die besten Wünsche für seine Zukunft dargebracht. Herr Lippert gab ein Bild der Tätigkeit des Herrn Düselen in Vingst, schilderte die Verdienste desselben um die Hebung des katholischen und kirchlichen Lebens in der Gemeinde, um die Einführung des Volksvereins für das katholische Deutschland, um die Einführung der Sterbekasse Leo und des Borromäunvereins und nicht zuletzt um die Wiederbelebung des Kirchenbauverein usw. Dem eifrigen Seelsorger, dem Wohltäter der Armen, dem verdienten Präsidenten und dem Freunde der Arbeiter galt sein Hoch, in das die Versammlung begeistert einstimmte. Unter dem Gesang von gemeinschaftlichen Liedern, eigens für den Tag verfaßt, den Vorträgen der Gesangvereine Sängermund(Höheiberg), Sängertreu(Vingst) und des Männergesangvereins Liederkranz(Vingst), nahm der Abend einen würdigen Verlauf; der Jünglingsverein führte einige Lebende Bilder auf. Herr Köregen begrüßte später den neuen Seelsorger für Vingst, Herrn Kaplan Wisiak(Kalk), demselben ein Hoch widmend. Herr Rektor Otto dankte noch dem Scheidenden im Namen der Schule und der Eltern der Schulkinder. Herr Kaplan Düselen dankte tiefbewegt für soviel Liebe und Teilnahme. Mit Freuden habe er in Vingst gewirkt; die Erfolge verdanke er aber nächst Gott der tüchtigen Mitarbeit aller Bürger, besonders der Vertrauensänner in den einzelnen Bereiten. Mit herzlichsten Dankesworten an alle verband er die Vitte, seinem Nachfolger dasselbe Vertrauen, dieselbe Liebe entgegen zu bringen, das kirchliche und Vereinsleben zu pflegen wie bisher und im Kirchenbauverein fleißig weiterzuarbeiten, damit auch Vingst bald ein eigenes Gotteshaus erhalte. Zum Schluß brachte Herr Hermanns ein Hoch auf die katholische Gemeinde Vingst aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Strafkammer. Probeß Bauer. Bei der Urteilsbegründung wurde u. a. ausgeführt, daß im Januar 1901 ein Defizit von 20000 M. vorhanden gewesen. Es stehe auch fest, daß er die Depots verkauft und daß die dafür eingegangenen Beträge nicht gebucht worden seien. Wenn der Angeklagte geltend mache, der Buchhalter Esch habe den einen Betrag von 5000 M. empfangen, so sei degegenüber das Gericht der Ueberzeugung, daß der Angeklagte, der die eingegangenen Gelder von Esch empfing, sich jedesmal zweifelsohne genau überzeugt habe, ob das abgelieferte Saldo auch genau stimme. Er habe andeutungsweise Verdächtigungen gegen den Zeugen Esch laut werden lassen, die, nach der Ueberzeugung des Gerichtes, jeden Grundes entbehrten. Der Angeklagte habe aber tatsächlich in drückenden Umständen und in fortährender Geldverlegenheit sich befunden. Wenn auch seine Frau als Zeugin ausgesagt habe, sie hätte einfach gelebt, so treffe das nicht zu. Er sei im Oktober 1902 wegen Unterschlagung von 18000 M. verurteilt worden. In der Urteilsbegründung sei damals ausgeführt worden, daß es unermittelt geblieben sei, wo das Geld hingekommen. Das treffe auch hier zu. Wenn damals die jetzt in Frage stehenden zwei Fälle schon bekannt gewesen wären, würden sie bei der Urtheilssprechung wesentlich in Betracht gezogen worden sein. Es komme also auch der erstere Fall heute mit in Betracht. Zu erwägen habe das Gericht gehabt, daß es sich um einen großen Betrag, um 53000 M. bei der Veruntreuung und Unterschlagung handle. Weiter komme in Betracht der große Vertrauensmißbrauch, da man ihn fast ganz ohne Kontrolle gelassen habe. Es komme ferner seine bisherige Straflosigkeit in Berücksichtigung und daß er in seinem Haushalte sehr viel verbraucht habe. Aus dem Verlaufe der Beweiserhebung habe sich ergeben, daß sein jährliches Gehalt von 20000 M. nicht annähernd ausgereicht habe zur Bestreitung seiner Haushaltung. Der Angeklagte habe eine große Anzahl von Ehrenämtern bekleidet und es sei nicht nachzuweisen, daß er jemals in dieser Hinsicht sich einer Pflichtverletzung habe schuldig gemacht. Das habe mitgewirkt dazu, daß er mit allen Mitteln seine Stellung zu erhalten gestrebt habe: Er habe, bei Berücksichtigung aller dieser Momente, nach der Ansicht des Gerichtes, deshalb in einer Notlage gehandelt. Mit Rücksicht darauf, daß er sozusagen, um sich zu retten, nach einem Strohhalm als einem Balken gegriffen, sei von der Aberkennung der bürgerlichen Ehrenrechte Abstand genommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Abiturienten der neunstufigen höheren lehranstalten gab es nach den dieseährigen Berichten zu Ostern 1904 125. Auf die verschiedenen Anstalten verteilen dieselben sich nach dem Religionsbekenntnisse wie folgt: Das Ergebnis ist nach mancher Seite hin lehrreich. Während an dem paritätischen Königl. Friedrich-Wilhelm-Gymnasium die Zahl der Katholiken und Protestanten gleich ist, zeigt ein Vergleich an den doch auch paritätischen städtischen Anstalten eine auffallende Verschiebung der Konfessionsverhältnisse zuungunsten der Katholiken. An dem städtischen Gymnasium betrug die Zahl der katholischen Abiturienten nur ein Drittel, an dem Realgymnasium bloß ein Fünftel, und die Oberrealschule hat gar keinen katholischen Abiturienten aufzuweisen. Mit dem Gesamtverhältnis 75 bzw. 76:40: 9 oder in Prozenten ausgedruückt 60(bzw. 60,8):32:7,2 könnte man noch zufrieden sein, wenn sich nicht aus folgender Zusammenstellung ein anderes Bild ergebe. Die Gesamtzahl chüler betrug an den neunstufigen höheren Lehranstalten Diese verteilen sich auf die einzelnen Städt. Gymn., Realgym.662 Oberrealschule 407</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 13.April1904. Vom 14. d. M. ab wird von Kölnhauptbahnhof täglich ein Vorzug des Schnellzuges 106 ab Kölnhauptbanhof.10 vm. bis Remagen zur Entlastung des Hauptzuge eingelegt. Derselbe verkehrt an denjenigen Stationen, wo der Schnellzug 106 verkehrt. Ein Gegen-Vorzug wird im Plan des Schnellzuges Nr. 111 gefahren ab Remagen.40, in Bonn.05, in Köln .42 abds.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text># Theaternachrichten. Am Sonntag den 17. April findet die 25. Aufführung von Beyerlein Zapfenstreich statt. Die erste Aufführung hat am 28. November v. J. stattgefunden. Einen derartigen Erfolg dürfte in Köln wohl kaum jemals eine Novität gehabt haben. Der Königlich Bayerische Hofschauspieler Herr Max Hofmauer wird sein Gastspiel am Donnerstag den 14. d. M. als Valentin in Raimunds Verschwender eröffnen. Sein zweites Auftreten findet in der Posse Robert und Bertram statt, die am Montag den 18. d. M. zu volkstümlichen Preisen neu einstudiert in Szene geht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Frühling. Nach dem gestern vormittag niedergegangenen warmen Regen klarte der Himmel sich gegen mittag auf. Während des Tages herrschte heiterer Sonnenschein bei milder Temperatur. Das Thermometer zeigte um die Mi tagszeit+ 17,2 Grad Celsius bei Süwestwind. Das Barometer ist wieder gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>- In einem Hause am Großen Griechenmarkt zog sich ein Mädchen mit heißem Wasser erhebliche Brandwunden an einem Fuße zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In einer Fabrik zu Koln-Zollstock flog einem Zuschläger ein Hammer gegen den Unterleib, wodurch der Mann innere Verletzungen davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>An der Gladbacherstraße fiel ein Anstreicher aus der Höhe der ersten Etage von einem Gerüst und brach einen Fuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>In einer Fabrik an der Mülheimerstraße in Köln-Deutz kam gestern mittag ein Mann zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>In der Kämmergasse wurde vorgestern abend ein Mann von einem Bierwagen überfahren und nicht unerheblich am Kopfe verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>In der Merheimerstraße in Nippes fiel vorgestern abend ein Fabrikarbeiter in eine Grube und zog sich erhebliche Kopfverletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Am Dienstag abend wurde in der Landgrafenstraße zu Gelaten ein Mann von einem Hunde in eine Hand gebissen und erheblich verletzt. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Dort wurde auch ein Friseurgehülfe ausgenommen, der sich mit einem Rasiermesser in eine Hand geschnitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 13.April1904. Die Eheleute Heinrich Nettekoven und Bertha, geb. Gilsdorf. Schirmerstraße 48, feiern am nächsten Samstag die goldene Hochzeit. Der Jubilar steht im 79., die Jubilarin im 80. Lebensjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
