<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389772</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall. Die Passanten am Niederläoderufer wurden am Donnerſtagabend dadurch erschreckt, daß ein Betriebssekretär a. D. mit einem geladenen Revolver hantierte und daraus mehrere scharfe Schüsse auf Kinder abgab, ohne diese jedoch zu treffen. Als der Schutzmann Frölke gegen den Mann einschreiten wollte, feuerte dieser einen Schuß auf den Beamten av, der jedoch nur leicht unter dem rechten Arm verletzt wurde. Der Schuß wurde durch den Rock des Beamten abgeschaächt, sodaß die Verletzung glücklicherweise nur leicht ist. Das Geschoß wurde später im Lockfutter des Beamten vorgefunden. Der Betriebssekretär, welcher anscheinend in geistespestörtem Zustande gehandelt hat, wurde zu seiner eigenen Sicherheit festgenommen. M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Buchdrucker wegen Fahrraddiebstahls, ein Schreinergeselle wegen Wäschediebstahls, ein Tagelöhner und eine Büglein wegen Diebstahls, ein Agent und ein Kaufmann wegen Unterschlagung und Urkundenälschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Am 28. April wurde von der Kriminalpolizei ein vermutlich gestohlener, wertvoller goldener Schlangenringe mit Brillantknopfe und zwei Rubinen beschlagnahmt. Der Bestohlene kann sich beim zweiten Kriminatbezirk Altenbergerstrße 7 melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Pfarrbauverein St. Rlichael wird seine nächste Monatsversammlung am Dienstag den 3. Mai, abends 8 1/2 Uhr, im vorderen Saale des Edengarten abhalten. Auf der Tager###### nung steht u. a. ein Vortrag des Gymnasial-Oberlehrers Dr. Nahmen über Fr. M. Weber, der Dichter von Dreizehnlinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>. Schwurgericht. Die vorgestrige Verhandlung fand bei verschlossenen Türen statt. Angeklagt war die Fabrikarbeiterin Charlotte Reinhardt von hier wegen Meineids. Die Verhandlung endete mit Verurteilung der Angeklagten zu neun Monaten Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern hatte sich der Zapfjunge Johann Althausen von hier wegen Meineids zu verantworten. Der Angeklagte war seinerzeit in einer Verhandlung gegen seinen Dienstgeber, einen hiesigen Verwirt, der wegen Duldung von gewerbsäßidem Glücksspiel angeklagt war, als Zeuge vernommen worden. In dieser Verhandlung wurde er von einem Kellner beschuldigt, er habe sich auch am Hasardspiele beteiligt, was er bestritt. Der Wirt ist am 30. Juli v. J. vom Schöffengericht mit 25 M. bestraft worden. Der Angeklagte gab in der heutigen Verhandlung an, er habe damals nicht gewußt und wisse auch heute noch nicht, was Hasard- oder Glücksspiel sei. Das Spiel Lotterie habe er zu den gewöhnlichen gezählt, gebe auch zu, daß er sich an diesem Spiele beteiligt und auch schon Bank gehalten habe. Die Geschworenen sprachen den Zapfjungen Althausen des Meineides schuldig. Der Staatsanwalt beantragte achtzehn Monate Zuchthaus und drei Jahre Ehrverlust. Das Gericht erkannte auf fünfzehn Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>zie Rolle eine weitere Ergänzung gefunden. Es wird verhandelt am Sams tag den 30. April gegen einen Kaufmann aus Falkenburg wegen Verbrechens auss 218 des Reichsgesetzbuchs; am Montag den 2. Mai gegen einen Fabrikarbeiter von hier wegen Totschlags; am 3. Mai gegen einen Angeklagten wegen Körperverletzung mit töt lichem Ausgang; am 4. Mai gegen eine Dienstmagd wegen Kindesmordes; am 5. Mai gegen einen hiesigen Einwohner wegen schwerer Urkundenälschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Duderstadt, 28.April1904. Bei einem Brande war die hiesige Freiwillige Feuerwehr gezwungen gewesen, einen Garten zu betreten, wodurch dem Gartenbesitzer ein Schaden in Höhe von etwa 30 Mark erwachsen war. Nachdem die Stadt sich geweigert hatte, den Schaden zu ersetzen, klagte der Gartenbesitzer gegen den Hauptmann der Freiwilligen Feuerwehr auf Schadenersatz. Während in erster Instanz der Feuerwehrhauptmann zur Zahlung der Schadensumme verurteilt worden war, wurde der Kläger in dem Termin vor dem Landgericht Göttingen kostenpflichtig ab** Ein Dorf abgebrannt. Kaluga, 28 April1904. Eine  Feuersbrunst zerstörte ein in der Nähe der Stadt Mossalsk liegendes großes Dorf vollständig. Der Schaden wird auf 500000 Rubel geschätzt." Verschüttete Bergleute. Madrid, 28 April 1904. In einer Kohlengrube bei Tocina(Provinz Sevilla) wurden durch einen Erdstoßß viele Arbeiter verschüttet. Bisher wurden fünfzig Tote und zehn Verwundete geborgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Beerdigung des bei dem bekannten Vorfall in der Bonnerstraße getöteten Erdarbeiters fand gestern nachmittag 6 Uhr von seiner Wohnung Perlengraben 74 aus statt. Nach einer durch den Vertrauensmann der Gewerkschaften Köuns an die freien Gewerkſchaftler gesandten Todesanzeige sollte die"Beerdigung des von ruchloser Hand niedergeschossenen Kollegen" vom Lokale Hompesch an der Kämmergasse aus stattfinden; die Polizei hatte ihre Zustimmung hierzu nicht erteilt. Am Perlengraben und den angrenzenden Straßen hatte sich eine zahllose"Menschenmenge eingefunden. Ein Aufgebot von etwa 30 Schutzleuten hielt unter Leitung höherer Polizeibeamten die Ordnung aufrecht. Der Arbeitergesangvereine Lyra und die Zahlſtelle Köln der freien Gewerkschaft der Zimmerleute waren mit Fahnen erschienen; Vertreter der übrigen Zahlstellen trugen Kränze mit roten Schleifen, die aber auf Anordnung der Polizei abgenommen werden mußten. Den Sarg begleiteten etwa 800 Teilnehmer. Im übrigen verlief die Beerdigung, welche auf dem Süfriedhofe stattfand, ohne 4 Köfn. 29.AprilL 904. Marktbier icht. Durchschnittspreise, Kindfeisch von der Keule*) M. 1,46-.56, do. vom Bauch*) 1,23-1,38, Kalbfleisch") .57-.75, Hammelfleisch") 1,28-1,70, Rindernierentalg O, 78-0, 97, Schweine fleisch").58-1,70, Speck, geräuchert.43-.58, gesalzen.40-1,57, Schweineschmalz.41-1,57 das Kil. Kaninchen(wilde).10, Enten.75 .50, Gänse 7,50-8,00, Hähne, alte 1,80, Junge 1,60-1,80, Hühner, alte 1,80-2,00, junge.00-2,50, Tauben, alte 0,40-0,50, Junge 0,50-0,60, Schnepfen.00, Truthähne.00-00.00 das Partic,, a# an#r.##55 .50, Kochbutter 2,10-2,30 das Kil. Landeier 1,50-.00, Kisteneier.25 .50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse, 6,40-7,5%, ra"%% 10,00-11,00 die 100 Kil;"Blumenkohl.25-.35, Rotkohle 0,10-.20 d Der Reichstag setzte am Freitag die Beratung des Gesetzentwurfes betr. Abänderung des Börsengesetzes fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Karlsruhe, 28 April1904.(Drahtber.) Vor dem Rathaus wurde das Kaiserpaar durch den Stadtrat und den Bürgerausschuß begrüßt. Oberbürgermeister Schnetzler richtete an den Kaiser eine Ansprache, worin er die Majestäten willkommen hieß und der Freude über die Gesundung des Kaisers Ausdruck gab. Des weiteren streifte er die Ereignisse in Ostasien und Südafrika und knüpfte daran die Hoffnung, daß die Weisheit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die russische Regierung lehnt jede Vermittelung ab. St. Petersburg, 29.April1904.(Drahtber.) Der Regierungsbote veröffentlicht nachstehendes Rundschreiben des Ministers des Aeußern an die Vertreter Rußlands im Auslande Die Presse des Auslandes soll heißen: ein Teil der russischen Pressen verbreitet in der letzten Zeit hartäckig Gerüchte über bei einigen europäischen Regierungen aufgetauchte Absichten einer friedlichen Vermittelung behufs schnellerer Beendigung des russisch-japanischen Konfliktes. Eingegangene Telegramme melden sogar, der Kaiserlichen Regierung seien bereits Verschläge in einem solchen Sinne gemacht worden. Die Vertreter sind bevollmächtigt, diese Meldung auf das entschiedenste zu dementieren. Rußland wünschte den Krieg nicht; es tat in den Grenzen der Möglichkeit alles, um die im fernen Osten entstandenen Verwickelungen auf friedlichem Wege zu lösen. Doch nach dem treulosen Ueberfalle Japans, welcher Rußland gezwungen hat, zu den Waffen zu greifen, kann augenscheinlich keinerlei friedliche Vermittelung Erfolg haben. In gleicher Weise wird die Kaiserliche Regierung auch nicht die Einmischung irgend welcher Macht in unmittelbare Verhandlungen zulassen, welche zwischen Rußland und Japan nach Beendigung der kriegerischen Operationen zur Feststellung der Friedensbedingungen erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Russische Niederlage am Rau? London, 29. April 1904.(Drahtber.) Reuters Bureau wird aus Schanghai gemeldet, dort gehe das Gerücht, daß die Russen nach zweitägigem Kampfe am Yalu eine Niederlage erlitten hätten. Die Japaner hätten den Fluß üüberschritten und die Russen hätten sich zurückgezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vorgesechte am Yalu. Tokio, 28 April1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das russische Wladiwostokgeschwader hat, wie bekannt. in letzter Zeit eine regere Tätigkeit entfaltet und den Japanern erheblichen Schaden zugefuügt. Darüber wird jetzt des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>St. Petersburg, 29 April1904.(Drahtber.) des Statthalters Alexejeft vom 29. d. M. besagt: In der Nacht Hechte 2,00*2,00, Kuheljau.80-Zug gHo. 00 fische, grosse 0,80-1,00, kleine 0,40-0,70, Schleie.40-3,00, Maißisch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Rom, 29.April1904, 6 abds.(Eig. Drahtber.) Generalpaäses Franz Schweitzer in Köln wurde zum päöstlichen Geheimeämmerer ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das Grubenunglück in der Provinz Sevilla. Madrid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Eine Razzia wurde vorgestern in der Umgebung des Domes abgehalten, wobei 20 Frauenspersonen festgenommen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Englücksfall. Am Tonnerstagabend siel in Troisdorf bei Siegburg ein Monteur von hier von einer Leiter und erlitt einen Beinbruch. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Verungluückte in das hiesige Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Lindenthal, Dürenerstr. 235.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
