<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389778</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Der Heilige Vater hat dem Vorsitzenden des Vorstandes des St. Marienhospitals zu Köln, Hrn. Rentner Berard Maus, das Kommandeurkreuz des St. Gregoriusordens verliehen, und hat der Hr. Kardinal-Erzbischof Dr. Antonius Fischer diese hohe Ordensauszeichnung Hrn. Maus heute morgen in dessen Wohnung persönlich überreicht. Hr. Maus hat außserordentliche Verdienste um das hiesige St. Marinehospital sich erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Guttmann. Schilderg.Nr. 70 u. Nr.39.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein hoffnungsvoller Junge. Einen betrübenden Vorfall zu beobachten hatten Passanten gestern vormittag in der Rheinaustrße Gelegenheit. Eine Mutter wollte ihren Sohn, der schon langere Zeit die Schule schwänzte, dorthin bringen. In der Nähe des Schulgenäudes angelangt, widersetzte sich der Schlingel in empörender Weise; er trat mit den Füßen gegen seine Mutter und 0 Auf dem Blumenmarkt darf der Handel mit Blumen am nächsten Sonntag noch von vormittags--9 Uhr und von 11 Uhr vormittags bis mittags 2 Uhr stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Am 21. April cr. wurde ein bis zur Anprobe fertiggestellte Taillenrock von dunkelblaugestreifter Farbe gestohlen. Es muß angenommen werden, daß dieser Taillenrock einem Schneidermeister zur Fertigstellung übergeben worden ist. Sachdienliches wolle man dem 2. Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, mitteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Schuhmacher und ein Kellner wegen Fahrraddiebstahls, ein Tuchweber wegen Diebstahls, ein Erdarbeiter wegen schwerer Körperverletzung, ein Handlanger wegen Notzucht, ein Tagelöhner und ein Maurer wegen Beiülfe hierzu, ein Kellner wegen Unterschlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Menſchenauflauf entstand vorgestern abend auf der Luxemburgerstraße dadurch, daß ein Kaufmann dort in angetrunkenem Zustande mit einem scharf geladenen Revolver hantierte und einen Schuß abfeuerte. Der Betrunkene, welcher angab, er wolle sich das Leben nehmen, wurde zu seiner eigenen Sicherheit festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Don einer Motordroschke überfahren wurde gestern abend an der Marzellenstrße ein Arbeiter, welcher der Straßenbarn ausweichen wollte. Zum Glück wurde er nur unerheblich am Arme verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a Unfälle. Gestern vormittag geriet in einer Fabrik am Karthäuferwall ein Mädchen mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Lindenstraße kam gestern nachmittag ein Mann zu Fall uno zog sich einen Beinbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Am Luxemburgertor fiel gestern abend ein Mann und brach ein Bein. Er wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>## Anglücksälle. Gestern nachmittag geriet in einer Fabrik an der Widdersdorferstraße ein Mann in eine Transmission und erlitt sehr schwere Verletzungen. Nachdem ihm ein Notverband angelegt war, wurde er in das Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im St. Franziskushospital fand vorgestern abend ein Fuhrmann Aufnahme, der von seinem Fuhrwerk überfahren worden war und schwere Verletzungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rülheim a. Rh.,.Mai 1904. Heute vormittag kam auf der Deutzerstraße ein Kutscher aus Köln beim Abspringen von einem Geschäftswagen zu Fall und wurde überfahren. Er erlitt erhebliche Verletzungen am linken Unterschenkel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Niel,.Mai1904.(Drahtber.) Durch Kabinetsorder vom 3. Mai wurde Oberst Dürr von der Stellung des Führers des nach Süwestafrika entsandten Marineexpeditionskorps enthoben und Major v. Glasenapp unter Belassung im bisherigen Dienstverältnis mit der Wahrnehmung der Geschäfte des Führers des Marineexpeditionskorps beauftragt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Entsendung des Generals v. Trotha, des früheren Oberbefehlshabers der deutschostafrikanischen Schutztruppe, wird jetzt halbamtliche bestätigt. Das Wolffsche Telegraphenbureau meldet: Ueber das Ergebnis der Konferenz, die der Kaiser am Dienstag mit dem Reichskanzler, dem Chef des Generalstabes, dem Kriegsminister und dem Direktor der Kolonial- abteilung hatte, erfahren wir, daß beschlossen worden ist, die von Oberst Leutwein erbetenen Verstärkungen nach Süwestafrika zu schicken. Die Leitung der militärischen Operationen in Süwestafrika soll an den Generalleutnant v. Trotha übertragen werden, während Oberst Leutwein die Befugnisse als Gouverneur beibehaält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>verwüstungen durch einen Taifun. Saigon,.Mai1904. (Praßaber.) Durch einen Taifun wurden in Cochinchina große Schäden angerichtet. Alle Telegraphenlinien von Saigon sind zerstört. Gegen 100 Personen sind zu Schaden gekommen. Die materiellen Verluste sind beträchtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein weiterer Bericht des Generals Kuroi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>* Ein neuer Augriff auf Port Arthur abgeschlagen. St. Petersburg,.Mai 1904.(Drahtber.) Ein Telegramm des Generaladjutanten Alexejeff aus Port Arthur vom heutigen Tage lautet: Allerunterſtänigs berichte ich Ew. Majestät, daß in der vergangenen Nacht ein neuer Angriff erfolgreich abgeschlagen wurde, den der Feind auf Port Arthur machte, um den Hafeneingang zu sperren. Um 1 Uhr nachts wurden von den östlichen Batterien in der Nähe des Ufers fünf Torpedoboote gesichtet, die unter dem Feuer der Batterien und der Schiffe sich nach Süden entfernten. Drei Viertelstunden später wurde in dem Lichte der Scheinwerfer eine ganze Anzahl von Sperrschiffen bemerkt, die sich dem Hafeneingang von Osten und Südosten her näherten. Der Otwashuy, der Gilja, der Gremjaschtschi und die Uferbatterie zwangen durch wohlgezieltes unterbrochenes Feuer die Sperrschiffe zun Rückzuge. Durch hauptsächlich energisches Artilleriefeuer sowie durch Whiteheadminen, welche die Torpedoboote und Minenkutter abschossen, und durch die Explosion einiger Sperrminen wurden acht Dampfer auf der Reede zum Sinken gebracht. Außeadem wurden nach den Berichten der Kommandanten der Batterien und des Kanonenbootes Gilja zwei Torpedoboote vernichtet. Kurz nach 4 Uhr morgens unterbrachen die Batterien und die Schiffe das Feuer und gaben nur noch einzelne Schüsse auf die Torpedoboote, die noch am Horizont sichtbar blieben, ab. Alle Sperrschiffe waren mit Schnellfeuergeschützen und Maſchinengewehren versehen, aus denen der Feind ununterbrochen schoß. Von der Mannschaft, die in Kuttern sich zu retten suchte, sind bis jetzt von uns gegen dreißig Mann gefangen genommen worden, darunter zwei tödlich verwundete Offiziere. Die Besichtigung der Reede und die Aufnahme der Leute ist durch starken Seegang erschwert. Die Russen hatten keine Verluste. Leicht verwundet wurde nur ein Mann von dem Torpedoboot Bojewoi. Als das erste Sperrschiff mit den Torpedobooten sich zeigte, egal ich mich in Begleitung des Chefs des Feldstabes, Generalleutnants Shilinski, und des Flaggkapitäns ersten Ranges, Eberhard, auf das Kanonenboot Otwashuy, um direkte Anordnungen für die Abwehr des Angriffs der Sperrschiffe zu treffen. Auf den Befestigungen befand sich währenddessen Generalleutnant Stössel und auf dem Kanonenboot Gilja der Konteradmiral Leschtschinski, der die Verteidigung der Reede vertretungsweise leitete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>St. Petersburg,.Mai1904.(Drahtber.) Die Russische Telegraphenagentur meldet über das Vorgehen der japanischen Sperrschiffe: An der Spitze japanischer Schiffe, die von Süden kamen, fuhr ein Sperrschiff gegen den Hafeneingang. Es wurde um 1 Uhr 20 Minuten in den Grund gebohrt. Um 1 Uhr 45 Minuten gingen noch zwei Sperrschiffe vor. Auch diese wurden in den Grund gebohrt. Um 2 Uhr 25 Minuten näherten sich nochmals vier Sperrschiffe, von denen drei durch russische Minen in die Luft gesprengt wurden. Der Skold nahm an dem Kampfe teil. Um 2 Uhr 40 Minuten gingen wiederum drei Sperrschiffe vor. Eins davon stieß auf eine Mine, das zweite sank am Ufer, das dritte ging durch die russischen Geschosse verloren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Japanische Kriegslist vor Dort Arthur. Ein Reuterbericht aus St. Petersburg läßt deutlich erkennen, mit welch erfinderischem Talent die Japaner in ihrem Seekampfe gegen die Festung vorgehen. Es war drahtlich bereits früher gemeldet worden, daß in der Nacht vom 27. April japanische Torpedoboote unter dem Schutz von Kriegsschiffen dem Hafen nahekamen, dann jedoch nach wenigen Schüssen wieder abzogen. Man erfährt jetzt, daß die Japaner eine ganze Reihe von Flößen aneinander gebunden und mit Brennmaterial vollgehäuft hatten. Diese Flöße setzten sie, als man nur noch fünf Meilen vom Lande entfernt war, in Brand, und der Wind und die Wogen trugen diese Brander auf den Hafen zu. Hinter diesem Schleier von Feuer folgten aber acht japanische Torpedoboote, die ein schweres Boot schleppten, das ganz mit Minen vollgeladen war. Die russischen Scheinwerfer entdeckten diese Boote in der Nähe der Stelle, wo die Petropawlowsk gesunken war. Die Küstenbatterien eröffneten das Feuer und trieben den Feind zurück, aber nicht, ehe er die Minen ausgelegt hatte. Diese Minen hat man später zerstört. Da die Japaner wissen, daß die Russen drahtlose Nachrichten auffangen, sind sie darauf verfallen, den Admiral Alexejeff durch gefälschte Nachrichten in beständiger Beunruhigung zu halten. So wurden von den Russen mehrere Nächte hintereinander Nachrichten aufgegriffen, die anscheinend von Admiral Togo herrührten und bald Landungen, bald das Entsenden von Feuerschiffen in den Hafen anordneten, bald einen Angriff mit Submarinebooten befahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Zweifel an der Neutralitaät Chinas. Port Arthur,.Mai 1904.(Drahtber.) Wie der Nowy Krai von der Station Wafandjan gemeldet wird, agitieren die Gegner Rußlands mit dem Vizeönig Yuanschikai und General Ma an der Spitze feurig gegen die Russen. In allen chinesischen Städten, Ansiedelungen und Baaren verbreiten Wanderredner falsche Nachrichten über die Stärke und die Siege der Japaner und über böse Absichten der Russen gegen China. Der Zweck der Agitation ist Aufreizung der Massen gegen Rußland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
