<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389705</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abschiedsfeier für Hru. Geh. Baurat Stübben. Am Samstag, 5.., abends 8 Uhr, findet im Zivilkasino ein aus der Mitte der Bürgerschaft veranstaltetes Abschiedsessen für den von Köln scheidenden Erbauer der Kölner Neustadt, Hru. Geh. Baurat Stübben, statt. Listen für die Teilnehmer liegen bei den vier großen Gesellschaften: Kasino, Erholung, Bürgergesellschaft und Lesegesellschaft auf. Ein Ausschuß, in dem alle Kreise der Bürgerschaft Köuns vertreten sind, erläßt im Anzeigentheil unseres Blattes die Einladung zur Beteiligung an der Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auslieferung Adolf Bauers. Gestern begaben sich Kriminal- kommissar Landschule und Kriminalschutzmann Korsten nach Frankreich, um den von hier geflüchteten Gefangenen Adolf Bauer wieder nach Köln zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Eine Bergwanderung von Bruck-Fusco(Tirol) über die Glockner- und Venediger-Gruppe bis Zell am See ist von Montag den 29. Februar bis Sonntag den 6. März einschliefßlich in dem Böhaschen Institut, Breitestrße 96, zum ersten Male ausgestellt. Der Zyklus ist sehr malerisch; himmelhohe Gebirge mit schnee- und eisbedeckten Einsenkungen wechseln ab mit Ausblicken in weite Fernen. Stellenweise steht der kühne Wandersmann hoch über dem Wolkenmeer. Auf den gefährlichen Wegen und Stegen begegnen einem nur selten Menschen und Dörfer sind dünn gesät. Hier und da steht eine unscheinbare Hütte, wie die Defreggerütte u. a. Es ist eine großartige Welt, voll Naturwundern aller Art, die der unter besonders günstigen Beleuchtungsverhältnissen aufgenommene Zyklus bietet. Wunder sind die Luftperspektive, die sich den auf höchsten Gipfeln stehenden Touristen diesen. Selbstverständlich fehlt es in den Bergregionen nicht an Gewässern jeder Art, wie wilde Sturzäche und stille Seen, und kleinen Flüssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern morgen kam am Mauritiuswall ein Mädchen zu Fall und verletzte sich erheblich am Kopfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause an der Heinrichstraße fiel gestern nachmittag ein Mädchen von einer Treppe und erlitt schwere Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Für Deutsch- Süwestafrika. Im Anzeigenteile der Köln. Volksztg. hat das Kölner Komitee nochmals einen Aufruf an die Bürgerschaft zur Spende von Geld und sonstigen Hülfsmitteln für die durch den Herero-Aufstand schwer heimgesuchten Ansiedler in unserer süwestafrikanischen Kolonie gerichtet. Sowohl dem Deutschen Frauenverein für Krankenpflege in den Kolonien und dem Zentral verband vom Roten Kreuz, wie auch dem neugebildeten Zentraleülfskomitee für die deutschen Ansiedler in Süwestafrika sind bereits ansehnliche Summen zu Verfügung gestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Adolf Bauer ist gestern unter Begleitung von zwei Kriminal beamten mit dem Schnellzug um.52 nachmittags von Paris über Metz, Koblenz nach hier gebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gerüsteinsturz. Gestern nachmittag stürzte an einem Neubau in der Eupenerstraße in Bransfeld ein Gerüst zusammen, wobei ein Maurer aus einer Höhe von etwa zehn Meter in die Tiefe stürzte und einen Oberschenkelbruch erlitt. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Verletzte ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Infolge der Glätte kam gestern abend in der Streitzeuggasse ein Herr zu Fall und erlitt einen Armbruch. Der Verletzte wurde mittels Droschke in seine Wohnung am Hohenzollernring, gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Winter hat sich neuerdings in scharfer Weise bemerkbar gemacht. Gestern zeigte das Thermometer frühmorgens-- 2,5 Grad Celsius, mittags--.2 Grad. Nachmittags stellte sich bei Nordwestwind und niedrigem Barometerstande Schneegestöber ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
