<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389785</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Nachdem verschiedene Zy von Ober- und Unter-Italien in dem Institut letzthin zur Ausstellung gekommen waren, lädt Direktor Böhm die Freunde seines Instituts ein, diese Woche sich Mittel-Italien anzusehen. Ii 16 Ansichten lernt man die am Arno gelegene alterühmte Stadt Pisa kennen. Wer hätte nicht schon von dem dortigen schiefen Turm gehört und von dem prachtvollen Dom mit dem silbernen Altar und dem Baptisterium gelesen? Eine Merkwürdigkeit ist das Geburtshaus des Astronomen Galilei. Nach Pisa lernt man die Stadt Lucca kennen, die ebenfalls einen schönen Dom und eine prächtige Promenadenallee besitzt. Merkwürdigkeiten sind das alte Festungsthor St. Gervais und der Aquädukt. Von Pistoja bekommt man nur den Domplatz und den Verkehr am Hospital zu sehen. Dagegen lernt man die alte Stadt Siena in 17 Ansichten gründlich kennen. Zuerst das Panorama, das einen Ueberblick über die Stadt und Umgegend gewährt und dann auch das Innere: die Straßen und Plätze, den Dom und verschiedene andere Kirchen, und das Rathaus. Schließlich erfährt man auch in einer Landstaßenszenerie, wie's vor der Stadt zugeht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern abend hat sich in seiner Wohnung auf der Severinstrße ein Mann dadurch entleibt, daß er sich mit einem Rasiermesser die linke Pulsader und dann die Kehle durch* Gesperrt wird die Badstraße vom 8. Mai d. J. ab auf eine Woche für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kleine Nachrichten. Am 10. und 11. Mai finde durch die Firma I. M. Heberle die Versteigerung einer 213 Nummern umfassenden Sammlung von Gemälden alter und neuerer Meister, gerühmter Kupferstiche, farbiger Schabkunstblätter usw. statt, die meist aus dem Besitze des Apothekers F. Hoster in Geldern stammen. An diese Versteigerung schließt sich an. 19. und 14 10--18. Mai der Verkauf der Kunstsammlungen des Herrn Apothekers Hoster und der verstorbenen Herren Rittmeister a. D. Engels, Westerland, Bürgermeister a. D. Nathan in Heinsberg Seyler in Bingen an. Diese Sammlungen bestehen in Arbeiten in Thon, Töfereien, Fayencen, europäischen und orientalischen Porzellanen, Arbeiten in Glas, Elfenbein und Email; Arbeiten in Silber, Bronze, Zinn, Eisen und Stein, Lack usw.; Miniaturen und Kupferstichen, textilen Arbeiten; römischen Antiquitäten, Arbeiten in Holz, Möbeln, Einrichtungs-Gegenständen und Münzen. Der Katalog weist 1403 Nummern nach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein kleiner Vrand entstand gestern vormittag in einem Hause an der Quirinstrße dadurch, daß Terpentin üverkochte. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>die Handwerkskammer Köln macht wiederholt darauf aufmerksam, daß die nächsten Meisterkurse am 13. Juni beginnen werden und zwar für Tischler, Schneider, Schlosser und Schuhmacher. Sie fordert zur Teilnahme an der für die Handwerker so wichtigen Gelegenheit zur weiteren Ausbildung in den verschiedenen Zweigen des Handwerkes auf und ersucht, die Anmeldungen unveraüglich an den Leiter der Meisterkurse, Herrn Direktor Romberg (Köln), einzureichen; die erforderlichen Formulare nebst Programm sind von diesem erhältlich. Während die Anmeldungen für Tischler und Schneider recht zahlreich bereits eingegangen sind, ist dieses bei den Schlossern und Schuhmachern noch nicht der Fall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Freisaal unserer Geschäftsstelle an der Marzellenstrße liegt ein Exemplar des neuen Adreßbuches der Stadt Gelsenkirchen, das in hübscher sauberer Ausführung im Verlage von Chr. Müostermann in Gelsenkirchen erschienen ist, zur Einsichtnahme auf; dem Adreßbuch ist ein üübersichtlicher Plan der Stadt Gelsenkirchen beigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Arbeiterjubiläen. Der Tabakarbeiter Hr. Heinrich Lindlau konnte am 8. Mai auf eine fünfzigährige Tätigkeit bei der Firma Heinrich Josef DuMont, Tabak- und Cigarrenfabrik, zurückblicken. Aus diesem Anlaß wurden dem Jubilar mancherlei Ehrungen zu teil. Am Samstagabend fand in der Lenz-Erholung eine Feier statt. Dabei erhielt der Jubilar von der Firma ein namhaftes Geldgeschenk; die Angestellten und Mitarbeiter überreichten ihm ebenfalls nützliche Geschenke. Im Verlaufe des Abends wurde der Jubilar durch Wort und Lied gefeiert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein anderer Arbeiter der Firma, Hr. Wilh. Schiefer, konnte Ende vorigen Monates sein silbernes Arbeitsjubiläum feiern. Auch er wurde von der Firma sowie von den Angestellten und seinen Mitarbeitern durch sinnige Angebinde erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Streik der Bauhilfsarbeiter ist noch immer nicht beendet. Gestern nachmittag wurde von einer Baustelle am Heumarkt polizeilicher Schutz erbeten. Zwei Streikpostensteher, die sich den Anordnungen der Schutzleute nicht fügten, wurden durch letztere abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuer entstand auf einem Ziegelfelder zu Ossendorf; es verbrannten etwa 30 Strohmatten. Das Feuer wurde durch Schutzleute gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Deutsche Kriegerverein Kaiser Friedrich beging am Montagabend in seinem Vereinslokale, Krystallpalast, die Feier des Geburtstages seines Protektors, des Kronprinzen. Der Vorsitzende Hr. Hauptmann. D. Erscheit, gedachte zunächst des Kaisers und feierte dann den Kronprinzen. Auf das an ihn gerichtete Glückwunsch. telegramm war folgende Antwort eingetroffen: Dem Deutschen Kriegerverein Kaiser Friedrich danke ich bestens für die dargebrachten freund. lichen Glückünsche. Wilhelm, Kronprinz. Das Ehrenvorstandsmitglied, Leutnant d. L. Arnold in Euskirchen hatte dem Verein als Erin nerungsgeschenk ein großes photographisches Bild seines neuen Protektors gewidmet, welches bei der Feier dem Verein vom Vorsitzenden überreicht wurde. Es stellt den Kronprinzen in halber Lebensgroöße in der Uniform seines Regiments dar und ist durch Hofphotograph Schanz in Bonn vorzüglich ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Henry Stanley ist am Dienstag in London gestorben, nachdem er bereits einige Monate krank gewesen. Mit James Rowland, dem am 28. Januar 1841 geborenen Sohne eines Waleser Farmers, oder Henry Morton Stanley, wie er sich als Adoptiv- sohn eines Kaufmannes von New Orleans nannte, ist der Heros der Afrikaforschung des 19. Jahrhunderts hingeschieden, der Mann, der auf einer Reihe großer Entdeckungsfahrten mit größter Kühnheit und gewaltigen Erfolgen den Schleier von dem eigentlichen Zentrum des dunkelen Kontinents, dem Kongobecken hob</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Noch bis in die letzten Lebenstage unterhielt Stanley ununterbrochen Beziehungen zu zahlreichen afrikanischen Häuptlingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>" Peter, S. v. Matth. Schweden, Ziegelarb., Subbelratherstr. 389A.Magdalena, T. v. Alphons Schmitz, Schlosser, Venloerstr. 372</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Adolf, S. v. August Klacser, Bautechniker, Rothehausstr. 39.- Jos., S. v. Pet. Becker, Lackierer, Körnerstr. 45.- Hermann, S. v. Engelbert Freitag, Tagel., Maarsträßchen 6.- Elsa, T. v. Hugo Partsch, Former, Rothehausstraße 14.- Jos., S. v. Peter Hochkirchen, Dreher, Sömmeringstraße 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Elis., T. v. Joh. Schöneberg, Fabrikarb., Körnertraße 62.- Adolf, S. v. Michael Bonts, Tagel., Frohnhofstr. 58H. Josef, S. v. Joh. Pfister, Metzgermeister, Venloerstr. 409.- Gertrud, T. v. Jak. Clemen, Reisender, Venloerstraße 513. Gertrud, T. v. Nik. Hönig, Fabrikarb., Körnertraße 29.- Theodor, S. v. Pet. Faßbender, Tagel., Subbelratherstr. 153.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Peter, S. v. Eugen Boulanger, Fabrikarb., Stammst. 27.- Hermann,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>S. v. Anton Nohr, Tagel., Keplerstr. 46.- Karl, S. v. Jos. Frings, Schlosser, Venloerstraße 224</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Emil, S. v. Joh. Schneider, Postbote, Herkulesstraße 89." Karl, S. v. Hub. Heinr. Jos. Kiegel, Kaufmann, Venloerstr. 332.- Elisabeth aße 175.-- Benevent, S. v. Franz Wehner, Tagel., Rochusstr. 58. Peter, S. v. Michael Körfgen, Eisenhobler, Subbelratherstraße 187.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>v. Wilh. Müller, Gutsächter, Rochusstr. 80.- Wilhelmine, T. v. Heinr. Lindenberg, Fabrikarb., Gumprechtstr. 15.- Heinr., S. v. Ludw. Paar, Tagel., Hansemannstr. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Wilh., S. v. Martin Sträfer, Schlosser, Sömmeringstr. 39.- Rudolf, S. v. Karl Wer, Schlosser, Keplerstr. 11.Karoline, T. v. Christian Jordans, Tagelöhner, Subbelratherstr. 515.Friedrich, S. v. Friedrich Heß, Maurergeselle, Wahlenstraße 58.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>- Matthias Schauf, Schlosser, Ossendorferstr. 12, u. Johanna Rosina Schilde, Ossendorferstr. 7.- Wilh. Hinkel, Tagel., Subbelratherstr. 257, u. Karoline Watzelhahn, Senefelderstr. 22</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Rich. Brabeck, Schlosser, gesch., u. Eva Braun, beide Venloerstr. 328.- Jos. Schmeller, Witwer, städt. Polizei-Serg., u. Maria Odilia gen. Ottilia Bollig, beide Geisselstr. 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Liborius Wöhole, Witwer, Straßen.-Schaffner, u. Anna Brenz, geb. Oppenäuser, gesch., beide Gutenbergstr. 80. Gerh. Uelpenich, Tagel., Simrockstr. 61, u. Elisab. Halterscheidt, Subbelratherstr. 151.- Paul Rahner, Sattler, Marienstr. 102, u. Bertha Maifrost, Hansemannstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Verhaftet wurde am Montagabend von mehreren Schutzleuten der 30jährige Schlossergeselle Wilh. Leisten, nach welchem die Kriminalpolizei seit längerer Zeit fahndet. Leisten, der mehrmals wegen Zuhälteren im Gefängnis gesessen, ist bereits zweimal aus der Provinzial-Arbeitsanstalt Brauweiler entsprungen. Am 16. April wurde er wegen Körperverletzung, begangen an einem Schutzmanne, von der hiesigen Strafkammer zu sieben Monaten Gefängnis verurteilt; als er am anderen Tage wieder nach Brauweiler transportiert werden sollte, gelang es ihm, zu entkommen. Bei seiner jetzigen Verhaftung waren in der Nächelsgasse und vor dem Kommissariat an der Weberstrße große Menschenansammlungen entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
