<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389769</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aigener aus Latnsadt vid eigen Vorlag liter de dter wirten Gelegenheit gegeben. verden, diese Bestrebungen und schönen bruch erlitt. Er wurde dem Bürgerhospital übergeben. buch ete.I Vorgestern abend wurde im Depot der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>unsücksähle., Vorher, 46-- des Fuhrparks von einem Merheimerstraße fand vorgestern ein zehnähriger Junge Aufnahme, der gefallen war und einen Armbruch davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Von den Cyklen der Salzdie im Laufe der Jahre in dem Institut des Herrn Tiretvor G. Boehm schon ausgestellt waren,Kurse eer eger perine zum ersten Male ausgestellte Zyklus der schönste sein. Er.g1 Ausblicke von dem nahegelegenen Berge auf Salzburg, die Geburts adt Mozarts, an die auch das Mozartäuschen erinnert. Die dt hat seinn ganz das Aussehen einer italienischen Stadt: sie enthält zahlreiche Kirchen, Schlösser und Bauten meistens aus der Renaissance- und Zopfzeit; dann schöne Plätze und moderne Anlagen Aber den schönsten Schmuck besitzt Salzburg in seiner näheren und ferneren Umgebung, vornehmlich in Heft, Falshuger Alpen. der nördlichen Nebengruppe der norischen Alpen. Außer dem bringt dieser neue Zyklus verschiedene Ansichten von Bad, Ischl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kunstausstellungen in Köln. Bei dem Bilderwechsel im Köln. Kunstverein(Museum) sind auch manche ausländische Künstler berücksichtigt worden. Von dem Norweger Erik Werenkjold sieht man die Bildnisse verschiedener Berühmten seiner Heimat; so den Lichter Henrik Ibsen, den Maler Singing und den Komponisten Edvard Grieg. Dann zwei kampflustige Hähne und eine norwegische Landschaft. All diese Dinge sind in einem bläßlichen Farbentone gemalt. Dagegen malt der Belgier van Stryndonck seine Landschaften usw. in markigen Farbenönen. Was ist das für ein saftiges Grun, das er seinem Baumschlag verleiht! Aber mit der Benennung seiner landschaftlichen Darstellungen sollte er etwas vor sichtiger sein. So bezeichnet er eine große Landschaft Erst kommunikanten, eine andere Pfeifender Junge; dabei sind diese Die Großherzogin von Mecklenburg-Strelitz traf gestern die Unzufriedenheit solcher Zechen hervorruft, die nicht in der Lage sind, ihre Gesamtbeteiligungsziffer durch Angliederung anderer Zechen zu steigern. Diese Zechen sehen sich durch das künstliche Anwachsen der Förderbeteitigung anderer Verbandszechen geschädigt, nutzung ihrer eigenen Beteiligung immer mehr erschwert wird. Das heute so beliebte und durch die Fassung der Syndikatssatzungen begünstigte Verfahren der Steigerung der Beteiligung durch Ankauf und Stillegung solcher Zechen, die keine oder nur eine geringe Ausbeute ermöglichen, hat eben nicht nur eine Schädigung zahlreicher Bergarbeiter und Gewerbetreibenden, sondern auch solcher Zechen im Gefolge, welche nicht lapitalskräftig genug sind, um sich an dem Aufsaugungsverfahren zu beteiligen. Nichtsdestoweniger würde das Kohlensynditat zu einer Verhinderung dieses Verfahrens sich kaum verandaßt sehen, wenn nicht die Behörden, durch die in einem Teil der Bevölkerung entstandenen Aufregung aus ihrer Gleichgültigkeit aufderüttelt, einen starken Truck auf dasselbe ausübten. Hoffentlich ist dieser Druck wirksam und nachhaltig genug, um die weitere Aufsaugung noch betriebslohnender Zechen hintanzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erschossen. Als am Montagabend gegen 11 Uhr der Vorarbeiter Georg Schreiner nach Hause ging, wurde er in der Bonnerstraße in der Nähe des Bonnerwalles von mehreren streikenden Grundarbeitern, die ihm aufgelauert hatten, überfallen. Schreiner, der infolge von Drohungen ans den Angriff vorbereitet war, zog sofort seinen Revolver und feuerte ihn etwa sechsmal hintereinander ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 26.April1 904. Marktbericht. Durchschniftsprei von der Keule*) M..46.56, do. vom Bauch").23 "Mammeltleisch").28-.70, Rinderniel Heisch").58-.70, Speck, geräuchert Schweineschmalz.00 das Kil. Kaninchen .50, Ganse.00.00. Hähne, alte.50-1. alte 1,70.00, Junge.20 2,50, Tauben, alte.30-0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalen. Dem Rektor a. D. Runkel hierselbst und dem Eisenbahnwerkmeister a. D. E. Wartenberg in Nippes wurde der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Broichmann-Feier. Die zahlreichen Schüler des Herrn Rektors Jakob Broichmann von der Bezirksschule St. Peter, die seinen Unt reicht in der Volksschule oder in der von ihm geleiteten Präparandenanstalt genossen hatten, veranstalteten am Samstag ihrem lieben, verdienten Lehrer im Saale der Wolkenburg eine Abschiedsfeier, zu der Hunderte von Teilnehmern erschienen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gefunden wurde: auf dem Deutschen Ring eine Damenuhr. Der rechtmäßige Eigentümer kann dieselbe auf dem Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17, in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Pilgerzug Köln--Lourdes. Der vom deutschen Lourdesverein veranstaltete Sonderzug fuhr Dienstagmorgen nach voraufgegangener Pilgermesse am Treibönigenaltar des Doms und feierlicher Ansprache und Segen seitens des Herrn Domkapitulars Dr. Tüosterwald um 9,17 Uhr in Stärke von etwa 500 Pilgern unter Leitung des Herrn Pfarrers Neumann(Mündt) vin Luttich nach Lourdes. Der Zug führte etwa 80, teils sehr gebrechliche Kranke mit sich. Die Abfahrt von Lourdes erfolgt am 3. Mai morgens gegen 11 Uhr und die Ankunft in Köln am 4. Mai gegen.30 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Frechen b. Köln, 26.Aprill904. Gestern abend verschied im Marinehospital zu Köln, wo er Heilung von seinem schweren Leiden suchte, unser Pfarrer Hr. Johann Josef Hilarius Kreuer. Der Verstorbene wurde am 5. April 1845 zu Köln geboren, am 24. August 1869 zum Priester geweiht und wirkte seit 1895 in Gleuel und seit ungefähr 1 1/4 Jahren in Frechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rom, 24.April1904. Heute wurden die Kölner Jerusalemspilaer von Pius X. empfangen. Gegen 11 Uhr fand sich Kardinal-Erzbischof Fischer mit seinen Begleitern im Vatikan ein, wo er vom Heiligen Vater zuerst allein in Abschiedsaudienz empfangen wurde. Wie mir versichert wurde, trug dieser Empfang einen überaus herzlichen Charakter. Dann kam der Papst in Begleitung des Kardinals und seines Hofstaates aus seinen Privatemächern, um sich im Thronsaal Domkapitular Blank, Geheimsekretär Jansen, Prälat Prof. Hitze und Graf Droste zu Vischering vorstellen zu lassen. Inzwischen hatten sich über 40 Damen und Herren aus der Kölner Erdiölese unter Führung des päöstlichen Kammerherrn Dr. Bock im Gobelinsaal aufgestellt, zu denen alsdann der Heilige Vater hinzutrat und ihnen die Rechte zum Kusse darbot. Frau Geheimrat Klein(Vonn) übergab bei dieser Gelegenheit eine von Maler Passavanti künstlerisch hergestellte französische Adresse und die Statuten, sowie den Jahresbericht des Missions- vereins katholischer Frauen und Jungfrauen zur Unterstützung der deutschen Mission, mit dem Sitz in Fulda. Nun wandte sich Se. Heiligkeit zu den Kölner Jerusalemspilgern, die unter Führung des Pfarrers Richen im Saale der Palatingarde Aufstellung genommen hatten. Nachdem Geheimrat Klein seine Adresse übergeben und der Papst gerade mit seinem Rundgange begonnen hatte, schlug es 12 Uhr von der Peterskirche, worauf der Heilige Vater sofort in seiner Unterredung einhielt, um mit den Pilgern gemeinschaftlich den englischen Gruß zu beten, dann setzte er seinen Gang im Saale fort, immer in Begleitung Sr. Eminenz, dankte aufs freundlichste dem Architekten Marchand für die ihm überreichte Urkunde von der Grundsteinlegung des Pauluspilgerhauses am Tamaskustor und die Statuten des Vereins für christliche Kunst, und hielt dann zum Schlusse eine lateinische Ansprache an die Pilger, in welcher er betonte, daß es all ihr Leben ein Trost sein werde, die heiligen Orte besucht zu haben, wo der Herr gelebt und gelitten habe. Er geb allen Geistlichen und Vorstehern von Klöstern, welche die Wallfahrt mitgemacht hätten, die Erlaubnis, daheim dem Volke bei ihrer Rückkehr den apostolischen Segen zu erteilen. Um 3 Uhr nachmit tags hatten sich im Vorhofe von St. Peter die Mitglieder der deutschen katholischen Kolonie Roms und die Kölner Jerusalem pilger mit den Tiroler Wallfahrern vereint, um gemeinschaftlich den Jubiläumsablaß zu gewinnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rom. 26.April1904,.45 vm.(Eig. Draßaber.) Kar dingl-Erzbischof Fischer teilte heute früh die Kommunion an die Tiroler Pilger aus. Die Abreise erfolgte.20 über Assisi; anwesend war auch der preußische Gesandte beim heiligen Stuhle, Unter Taschenmacher Köln Ecke Grosse Nugas Fichus, Echarpe, Unterröcke, Tücher etc.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
