<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389789</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Heinrich Tapper und Eva, geb. Ludwig, wohnhaft Poststrße 39, feiern am 28. Mai ihre goldene Hochzeit. Das Jubelpaar ist 76, bezw. 75 Jahre alt. Ein Komitee trifft Vorbereitungen für eine würdige Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ausstellung von Reiste- und Gesellestücken in der Philharmonie hatte vorgestern nachmittag wieder hohen Besuch. Der Hr. Kardinal-Erzbischof Dr. Fischer in Begleitung des Geheimsekretärs Dr. Jansen, des Generalpaäses der katholischen Gesellenvereine Msgr. Schweitzer, sowie Staatskommissar Regierungsrat Dr. Diederichs nahmen nachmittags eine eingehende Besichtigung vor. Die Führung erfolgte durch das Ausstellungskomitee. Ueber die guten Leistungen des Nachwuchses im Handwerk sprach sich Se. Eminenz lobend aus. Am Christi-Himmelfahrtstage wurde die Ausstellung von über 7000 Personen besucht. Morgen ist der letzte Tag, um 7 Uhr abends wird die Ausstellung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern der Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Auf der Terrasse der Festhalle der Weltausstellung in St. Louis; das Heim des verstorbenen Kunstmaler Franz von Lenbach in München; Schändung des Kirchhofs der Europäer in Marokko; Gesamtübericht des Lawinensturzgebietes von Grengiols; die Riesenüste Kaiser Wilhelms II., welche die Rheinbücke bei Mainz ziert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Internationale Hundeausstellung, die vom Verein der Hundefreunde in Köln auf dem 6000 Quadratmeter großen, eingeäunten Terrain des Exerzierplatzes vor dem Aachenertor veranstaltet wird, wurde gestern eröffnet. In den beiden großen Hallen sind nicht weniger als 725 Hunde aller Rassen, meistens in einzelnen Gelassen untergebracht. Viele prachtvolle, seltene und rassereine Exemplare sind vertreten, deren Wert bei einzelnen mit bis zu 5000 M. verzeichnet isst, angefangen vom großen Bernhardiner bis zum winzigen Damenündchen, welch letztere in kleinen Käfigen auf fein gepolsterten Kissen ruhen. Für vier Rassen ist eine Spezialschau veranstaltet und zwar für Dobelmannpinscher, rauhhaarige und glatthaarige Pinscher und deutsche Schäferhunde. Vom Ausland ist Holland am stärksten und zwar mit sehr schönen Dachshunden vertreten. Die Ausstellung dauert bis Montag abend 6 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der neue Dampfer Vulkan der Dampfschiffahrtsgesellschaft Neptun in Bremen trifft heute hier ein; der Dampfer wird von hier in direkter Fahrt nach Aarhuus auf Jütland und Riga in Rußland sich wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>die St. Michaelskirche zeigt sich seit einigen Tagen mit vom Gerüst befreiten Türmen und lenkt unwillkuürlich die Aufmerksamkeit der Passanten auf eine neue monumentale Erscheinung im Weichbilde Köuns. Die Turmriesen machen in der Tat einen gewaltigen Eindruck, namentlich verraten die oberen Turmpartien mit den Werksteinhelmen gekrönt, gediegene Kenntnis und Beherrschung des romanischen Stils seitens des Baumeisters. Die östliche Giebelwand ist kürzlich aufgeführt worden, aber noch vom Gerüste verdeckt. Demnächst erfolgt der Aufbau des zwölf Meter hohen Hauptportals, welches eine hervorragende Zierde der vorderen Schauſeite bilden wird. Das Innere der Kirche ist bis auf die Emporen und die Turnhalle fertig verputzt. Der Einblick in die vom Gerüste befreite Innenkirche ist ein ganz üüberraschender, kommt doch schon jetzt trotz der hinteren Abschlußßwand eine großartige Traumwirkung zur Geltung. Zurzeit sind Bildhauer mit der Ausmeißhlung der reich ornamentierten Kapitäle der Mittelschifssäulen beschäftigt. Die Vorbereitungen zur Anbringung der Fenster im Mittelschiff werden bereits getroffen. Der Vordergiebel ist 15 Meter breit, die Türme werden mit fünf Portalen ausgestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Körperverletzung. Vorgestern abend wurde in der Brunostrße ein Mann von mehreren Leuten nach kurzem Wortwechsel überfallen und derart mißhandelt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kirchendiebstahl. In vorvergangene Nacht wurden in der Herz-Jesu-Kirche drei Opferstöcke erbrochen und ihres Inhaltes beraubt. Die Täter haben sich wahrscheinlich vom Windfang des alten Portals aus Eingang verschafft. Zwei der Opferstöcke wurden gertrümmert in einem Beichtstuhl aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag geriet in einer Ziegelei an der Escherstraße ein Schuppen mit Stroh in Brand. Es gelang der freiwilligen Feuerwehr von Nippes, das Feuer, ehe es eine größere Ausdehnung angenommen hatte, zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>schöner Efen mit Kasten zu verkaufen. Schaafenstrße 16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
