<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389720</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der Oberrealschule sand gestern unter Vorsitz des Hrn. Geh. Regierungs- und Provinzialschutrates Dr. Buschmann die Abiturientenprüfung statt. Sämtliche fünf Prüflinge erhielten das Zeugnis der Reife, einer unter Entbindung von der mündlichen Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frühlingswetter. Bei Sonnenschein herrschte gestern während des Tages angenehme Temperatur. Das Thermometer zeigte um die Mittagszeit bei Süostwind+ 6,8 Grad Celsius. Das Barometer war wieder im Fallen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>un Englücksälle. Vorgestern kam am Karthäuferwall ein Mann zu Fall und brach einen Fuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause an der Handelsthaße fiel vorgestern ein zweiähriges Kind von einem Stuhl und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Kammergasse und in der Benloerstraße zogen sich zwei Männer je einen Beinbruch zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt. Dort fand ein Herr Aufnahme, der aus einer Droschke gegen einen Laternengefallen war und sich erheblich am Kopfe verletzt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern vormittag geriet in einer Schreinerei an der Waisenhausgasse ein Schreiner mit einer Hand in eine Hobelmaschine und erlitt erhebliche Quetschungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Hause am Kl. Griechenmarkt verbrannte sich heute nachmittag ein kleines Mädchen mit heißem Kaffee das Gesicht. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Stephanstrße wurde ein Mann von einem Bierwagen über eine Hand gefahren und so erheblich verletzt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ur Schlägereien. In einer Schlägerei an der Alten Mauer am Bach erhielt in vorvergaugener Nacht einer der Beteiligten so erhebliche Kopfverletzungen, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tort suchte ein Mann Hülfe, der in einer Wirtschaft am Blaubach mit einem Bierglas geschlagen worden war und erhebliche Verletzungen am Kopfe erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>8. Kölner Volksbildungsabend. Allzeit, in Freud und Leid, Musik, Gesang, das Herz befreit. Diese schlichten Worte hätten dem 8. und für diesen Winter letzten Volksbildungsabend, den die Kölner Arbeitervereine und christlichen Gewerkschaften im Gürzenich veranstaltet hatten, als Geleitwort dienen können. Lang vor Beginn der Aufführung war nicht nur der Saal, sondern auch die Tribüne und die Galerien gefüllt mit Leuten aller Stände, denen es auf dem Gesicht geschrieben stand, daß sie nicht nur oberflächliche Unterhaltung, sondern auch Belehrungen erwarteten. Und in dieser Erwartung wurden sie wahrlich nicht getäuscht. Vor Beginn der Vorträge begrüßte Rektor Schumacher in herzlichen schlichten Worten die so zahlreiche Versammlung und sprach dabei die Hoffnung aus, daß man den Abend in guter Erinnerung behalten und Schönes und Nützliches mit nach Hause nehmen werde. Hier möge gleich gesagt sein, daß die Herren, welche diese Abende ins Leben gerufen, sich tatsächlich ein Verdienst damit erworben haben. In dankenswerter Weise hatte der Kölner Lehrer- und Lehrerinnenverein(Chostärke 200 Damen und Herren) übernommen, den Abend mit seinen Vorträgen zu verschönern. Mit den Liedern: Es fiel ein Reif in der Frühlingsnacht von Mendelssohn und Im Sonnenlicht von Arno Leffel begann der geschätzte Verein seine Vorträge, die durch die Vollendung, mit der sie gesungen wurden, ersichtlich Eindruck auf die andächtig lauschenden Zuhörer machten und die richtige Stimmung für den Vortrag des Hrn. Mittelschullehrers Rädürscheidt vorbereiteten. Der Redner charakterisierte treffend den Inhalt und die Form des Volksliedes, das nur Empfindung wiedergeben will. Der musikalische Charakter ist die Hauptsache. Den Melodien haben die Volkslieder zu verdanken, daß sie Jahrhunderte überlebt haben. Der Redner zeigt an verschiedenen Liedern, deren erste Verse er singt, wie die Melodien enstanden sind. Dadurch wird der Vortrag besonders lebendig und anschaulich. Das Volkslied hat keinen Verfasser, sondern ist aus dem Volke herausgewachsen. Nach den großen Minnesängern finden wir zuerst das Volkslied; bis zur Erfindung der Buchdruckerkunst war sein Höhenpunkt. Redner geht dann näher auf die historischen Volkslieder, die Naturlieder, die Lieder, welche den Menschen begleiten von der Wiege bis zum Grabe: Wiegenlieder, Schullinder, Liebeslieder, Wanderlieder führt der Redner in bunter Reihe vor und singt auch hier wieder einige Proben. Auch des volkstümlichen Liedes gedenkt er. Der Vortrag fesselte das Publikum dreiviertel Stunden; die Ausführungen waren musterhaft, das sympathische Organ des Redners nahm sehr für ihn ein, der Humor, mit dem er seine Ausführungen zu würzen wußte, traf stets den richtigen Ton, einzelne Gesangproben, die er prächtig vortrug, rissen zur Begeisterung fort. Nachdem Herr Rädürscheidt unter dem langanhaltenden Beifall des dankbaren Publikums das Podium verlassen, traten die Schwestern Brixius in die Schranken. Zu bedauern war, daß die Vortragsfolge die Namen des Komponisten der beiden Sätze für Violine, die Frl. Hedwig Brixius, auf dem Flügel von ihrer Schwester Paula begleitet, vortrug, nicht nannte. In solchen Fällen empfiehlt es sich, den Namen mündlich bekannt zu geben. Frl. Hedwig Brixius hört der Kenner und der Laie stets gern, denn sie wählt ihre Vortragsstücke stets mit Geschmack und Takt und führt sie, so auch diesmal, tadellos aus. Rauschender Beifall und Hervorruf zeigten der beliebten jungen Künstlerin, wie dankbar ihr die Zuhörer für den ihnen bereiteten Genuß waren. Mit wohlklingender, gutgeschulter Baßstimme und großer Wärme der Empfindung sang dann Hr. H. Dicks Sehnsucht von Anton Rubinstein und Schneegloöckchen von Alexander Dorn. Auch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der 83. Geburtstag des Prinzregenten Luitpold von Bayern wurde, wie alleährlich, von den zahlreich hier ansässigen Bayern am Sonntagabend festlich begangen. Der seit 24 Jahren bestehende Bauernverein hatte im Viktoriasaal eine große Feier veranstaltet. Der königlich bayrische Oberregierungsrat Volk hielt die Rede auf den Kaiser, die Rede auf den Prinzregenten hatte der katholische Diviſionspfarrer Herr Ruland übernommen. Hauptmann Graf Holnstein hatte einen Prolog verfaßt. Der Verein der Bayern 1903 huldigte im Reichshof dem Prinzregenten, ebenso hatten sich die Rheinprälzer zur gleichen Feier zu einem Festkommers im Quatermarktsaale des Gürzenich vereinigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Herrn Joseph Schumacher(Mitglied des Kölner Rudervereins von 1877) ist die Rettungsmedaille am Bande vom Polizeiräsident Wiegmann überreicht worden. Herr Schumacher hat im Herbst 1903 am Kaiser Friedrich-Ufer, unter Einsetzen seines eigenen Lebens, eine Frauensperson den Wellen des Rheines entrissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Reiferüfung. Bei der unter Vorsitz des Geheimrats Dr Buschmann am königlichen Gymnasium an Markzellen abgehaltene Reiferüfung bestanden von 18 Abiturienten 17 das Examen, davon acht unter Befreiung von der mündlichen Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
