<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389738</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Rektor Jakob Broichmann von der katholischen Volksschule St. Peter ist mit dem Schlusse des Schuljahres in den wohlverdienten Ruhestand getreten, nachdem er volle 49 Jahre an der Erziehung der Kölner Jugend in segensreichsten Weise gewirkt hat. Herr Broichmann wirkte nach seiner Ausbildung im Seminar zu Kempen 1855 zunächst mehrere Jahre an der Schule in der Kupfergasse und übernahm 1858 die Stellvertretung seines erkrankten Vaters an der Schule St. Perer, dessen Nachfolger er wurde; 1876 zum Rektor ernannt, feierte er am 24. Juni 1886 sein silbernes Hauptlehrerjubiläum. 1898 wurde er in Anerkennung seiner Verdienste um das Volksschulwesen durch den Kronenorden ausgezeichnet. Die jetzigen Schüler nahmen am Montag von ihrem allverehrten Lehrer Abschied. Zudiesem Zwecke versammelten die Knaben und Mädchen der Oberklassen sich mit ihren Lehrern und Lehrerinnen in der festlich geschückten Klasse. Mehrere Knaben und Mädchen trugen sinnige Gedichte vor, in welchen sie ihrer Dankbarkeit und Verehrung Ausdruck liehen. Die Knaben der Oberklassen verschönerten die Feier durch mehrstimmige Lieder. Namens der Lehrerschaft richtete Herr Lehrer E. Schneider an den scheidenden Kollegen und Rektor herzliche Dankesworte, indem er ganz besonders das schöne Verhältnis betonte, das zwischen Rektor und Lehrperſonen an der Volksschule von St. Peter stets geherrscht habe. Herr Oberpfarrer Neuhöffer dankte Herrn Rektor Broichmann im Namen der vollzählig erschienenen Pfarrgeistlichkeit für die treue Mitarbeit an der Erziehung der Jugend auch in religioöser Beziehung und im Namen der ganzen Pfarrgemeinde, in welcher der Scheidende 47 Jahre lang durch seine lehramtliche Tätigkeit wie auch durch sein Beispiel hervorragend gewirkt habe. Als letzter Redner ergriff Herr Schulrat Dr. Brandenberg das Wort, indem er ausführte, daß er es sich nicht habe nehmen lassen, durch seine Teilnahme an dieser Abschiedsfeier zu bekunden, wie sehr die Behörde der Tätigkeit des Herrn Broichmann ihre Anerkennung zolle, die sich nicht nur über Schule und Pfarre von St. Peter, sondern auch auf einen großen Teil der Lehrerschaft Köuns überhaupt, wie auch auf auswärts erstreckt habe. Er überbringe auch den Dank der hiesigen Präparandenanstalt, an welcher Herr Broichmann von 1858 bis 1902 als Lehrer segensreich gewirkt habe, ferner sei er beauftragt worden, den Dank der Rektorenkonferenz und durch diese den Tank der ganzen Kölner Lehrerschaft zum Ausdruck zu bringen. Diesem Dank schließe er seine persönliche Anerkennung und sein vollstes Einverstaändnis an mit der Lehrund Wirkungsweise des Herrn Broichmann. Den Schluß der Feier bildete das Dankgebet von Kremser, welches die Knaben und Mädchen in schönster Weise mit Orgelbegleitung vortrugen. Mit dem Austritt des Herrn Broichmann, von welchem auch drei Kinder den Lehrberuf gewählt haben, sind 85 Jahre verflossen, daß Glieder der Familie Broichmann ununterbrochen die Leitung der Schule St. Peter in Händen haben. Möge es dem allverehrten Herrn vergönnt sein, sich noch lange Jahre in Gesundheit und Geistesfrische der wohlverdienten Ruhe zu erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Witterung war gestern wieder recht unfreundlich. Kalte Regenüsse gingen abwechselnd mit Schnee- und Hagelschauer nieder. Das Thermometer zeigte bei sehr niedrigem Barometerstand und Süwestwind um die Mittagszeit nur+ 5,2 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Theater Millewitsch. Mit dem 1. April scheidet der bisherige Darsteller des"Tünnes", Hr. Peter Claßen, aus. Seine Stelle ersetzt der bisherige Darsteller dieser beliebten Type im Theater Job-Stadtfeld, Hr. Heinrich Prangt. Er tritt zugleich als Teilhaber des Theaters in die Direktion desselben ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Heute nachmittag gegen 5 1/2 Uhr sprang in der Nähe des Holzmarkte ein etwa 40 Jahre alter Arbeiter in den Rhein. Der Lebensübe wurde gerettet und durch Schutzleute nach dem Polizeikommissariat in der Weberstrße gebracht, wo ihm die erste Hülfe geleistet wurde. Alsdann wurde er im städtischen Krankenwagen nach dem Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verlichen wurde dem Schutzmanns-Wachtmeister Förster hierselbst das Allgemeine Ehrenzeichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
