<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389767</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine vollständige Zigeunerbande passierte am Sonntagabend die Hauptstrßen der Stadt. Es war eine Truppe von mindestens 30 Köpfen; auf acht Wagen durchrasten sie die Straßen und fuhren zum Severinstr hinaus, wo sie gegen 10 Uhr abseits der Bonnerstraße in respektvoller Entfernung von den letzten Häusern straße zwischen Holbein- und Sechzigstraße, Auguststrße zwischen Holbein- und Cranachstraße vom 25. April ab und die Niehlerstraße vom 26. April ab auf drei Wochen gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägereien unter Hausgenossen. Gestern vormittag gerieten in einem Hause an der Schnurgasse Hausgenossen unter einander in Streit. Einer der Beteiligten wurde mit einem harten Gegenstand über den Kopf geschlagen und dann noch von der zweiten Etage über das Treppengelaänder auf die erste Etage geworfen. Der Schwerverletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause am Katharinengraben kam es gestert nachmittag zwischen Hausgenossen zu einer Schlägerei. Ei Schneidermeister wurde mit einem harten Gegenstand nißhandel und so übel zugerichtet, daß er dem Bürgerhospital übergeben eines Mannes im Alter von 40., 55 Johren landete am 20. April am Rheinufer zu Urdenbach. Bekleidet war dieselbe mit einem dunklen Arbeiteranzug, Jacke mit Normalhemd, grauen Stumpfen und schwarzledernen Zeugstiefeln. Gezeichnet waren die Sachen nicht. Das Gesicht war bis zur Unkenntlichkeit entstellt; anscheinend hat die Leiche 3 bis 4 Wochen im Wasser gelegen. Etwas Kopf- und Barthaar, dunkelblond, war noch sichtbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Anglücksfall. Am Samstag nachmittag wurde auf dem Großen Griechenmarkt ein vierähriger Knabe von einem Rollwagen überfahren und schwer verletzt. Der Kleine wurde in das Bürgerhospital gebracht, wo er während der Nacht seinen Verletzungen erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Taschendieb benutzte am Samstagabend das Gedränge, das an St. Agatha infolge eines Brandes entstanden war, um einem Geschäftsinhabers von der Hohestrße die goldene Uhr mit Kette aus der Rette aus der Tasche zu entwenden. Der Bestohlene merkte den Verlust der Uhr sofort und auf seine Veranlassung wurden zwei hinter ihm stehende Männer verhaftet. Der eine von ihnen entpuppte sich auf dem Polizeiräpsidium als ein mehrfach bestrafter Taschendieb und gestand schließlich, den Diebstahl verübt zu haben, worauf der andere entlassen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand am Samstagabend in dem Hause St. Agatha 42. Die Feuerwehr war etwa eine Stunde tätig. r. Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Sülzburgerstraße von der Berrenrather- bis zur Nikolausstraße vom 27. April ab auf drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter, ferner werden die Knechtstederstraße zwischen Sechzig- und Hartwichstraße, Holbeinstraße zwischen Seebach- und Neußertraße, Siebachk Rom, 24.April1904,.23 um.(Eig. Drahtber.) Papst empfing heute um halb 12 Uhr Kardinal Fische Abschiedsaudienz, darauf die Herren Domkapitular Blank, Privatsekretär Jansen, Professor Hitze, Bock, Graf Droste-Vischering in seinen Privatemächern, dann 40 Kölner Erdiözesamen. Frau Geheimrat Klein überreichte den Jahresbericht des Missionsvereins katholischer Frauen und Jungfrauen mit dem Sitze in Fulda; alle wurden im Gobelinsaal zum Handkuß zugelassen. Der Papst ging hierauf in den Palatinsaal, wo die Vorstellung der Kölner Jerusalempilgers durch Kardinal Fischer stattfand. Geheimrat Klein las eine Adresse vor, in der Unter den Tausenden von Gläubigen, die um deine Heiligkeit sich scharen, erscheint auch der Deutsche Verein vom h. Lande, um seinem unerschoütterlichen Glauben, seinem ehrerbietigen Gehorsam und seiner kindlichen Liebe Ausdruck zu verleihen. Zweck unseres Vereins ist, die Missionen und Anstalten des h. Landes möglichst zu unterstützen und nach dem Vorbilde anderer Nationen auch eigene Anstalten, nämlich Hospitien, Schulen, Hospitäler, dort zu gründen, owie Pilgersüge nach Palästina zu veranstalten. Auch gibt der Verein eine Vierteljahrsschrift heraus. Durch all dies hofft unser Verein dazu beizutragen, das h. Land Christus dem Herrn wiederzugewinnen. Zwei Dinge aber sind es vor allem, auf die wir unser Augenmerk richten, nämlich die Kirche der allerseligsten Jungfrau, die auf dem Platze Mariä Heimgang errichtet wird, den in königlicher Huld unser Kaiser den Katholiken Deutschlands geschenkt hat, und dann das Hospitium vom h. Paulus vor dem Damaskustore, wo der Völkerapostel auf das Gebet des h. Stephanus die Gnade der Bekehrung erlangt hat. Diese beiden Werke und alles andere, was unser Verein unter dem Vorsitze des orn. Kardinals Fischer zur Ehre Gottes für das h. Land unternimmt, moge deine Heiligkeit durch seinen Segen unterstützeu. Segne daher, Heiligster Vater, unseren Verein, damit er an Eifer und Zahl immer mehr zunehme; segne uns alle, damit wir, den sichtbaren Spuren unseres Heilandes im h. Lande folgend, auch dessen Tugenden nachahmen und nach dieser irdischen Pilgerfahrt in das himmlische Jerusalem glücklich Unterschrieben ist die Adresse von dem Präsidenten des Vereins Kardinal Fischer, ferner von Dr. Dingsmann, Hespers, Custodis, Elkan, G. Hütten, Düosterwald, Geh.-Rat Klein, präsident des Deutschen Vereins vom Heiligen Lande. Die Adresse, die das Datum des 11. April d. J. trägt, ist von Jos. Passavanti(Köln) gemalt, und zeigt in Arabesken verschlungen, das Wappen Sr. Heiligkeit, dann das des Kardinals Fischer und das Kölner Stadtwappen. Darüber ist das Ferusalenz Pilgerfrenz angebracht. Dombanarchitekt March and überreichte dem Heiligen Vater als Schatzmeister des christlichen Kunstvereins, geschmackvoll in weißer Morireeseide gebunden, die letzten Jahresberichte des Organs des Deutschen Vereins vom Heiligen Lano-, die über Stand und Wirksamkeit des Vereins Rechenschaft ablegen. Außeadem nahm der Heilige Vater vom Hru. Marchand, eine Photographie der Urkunde entgegen, die in den Grundstein des deutschen Paulus-Pilgerhauses vor dem Damaskusthor am Im Bussolautensaal stellte Kardinal Fischer den Brautzug der Tochter des Bankiers Hassemer, im ganzen 40 Personen, vor. Papst Pius erteilte allen den apostolischen Segen. Nachmittags folgte der Jubiläumzug der Kölner und Tiroler Pilger unter großer Beteiligung der deutschen Kolonie. Darauf fand die Audienz der Tiroler Pilger statt. Um 5 Uhr war Kirchenvisitation in der Peterskirche.-- Kardinal Fischer reist am Dienstag ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bari, 23 April1904.(Drahtber.) Der Kaiser traf hier nach guter Fahrt um 3 Uhr nachmittags ein. Es herrscht Regen und Wind. Die Molen und Ufer waren von großen Menschenmassen belagert. Der Kaiser empfing heute den deutschen Vizekonsul. Die große, breitstrßige Stadt ist reich geschückt, durch die Hauptstrßen ziehen sich Reihen von Flaggenmasten. Tribunen sind am Wege errichtet, den der Kaiser bei seiner Landung nehmen wird. Kostbare Blumenspenden wurden an Bord gesandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bari, 23.April1904.(Drasitber.) Infolge des durch schlechtes Wetter verandaßten längeren Aufenthaltes des Kaisers in Gallipoli hätte er den im Reiseprogramm vorgesehenen Besuch von Bari und Umgebung ganz aufgeben oder wenigstens erheblich abkürzen müssen. Um dies zu vermeiden, hat der Kaiser bestimmt, statt des viel längeren Weges über Genua die erheblich kürzere Reise über Venedig für die Rükreise zu wählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Großwardein, 24.April1904. Ungarisches Korrespondenzbureau.(Drahtber.) Im Marktflecken Elend verhinderten Sozialisten die Mitglieder der Unabhaängigkeitspartei eine Versammlung abzuhalten. Während die Gendarmerie die Ordnung herstellte, erschoß ein Sozialist einen Gendarmeriewachtmeister. Die Gendarmerie gab eine Salve ab, wodurch 3 Personen getötet und gegen 40 schwer verwundet wurde. Von Großwardein wurde Militär requiriert. Standesamt der Stadt Koln. 23. April 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>lebhafte Klage wurde über die Behandlung der Angestellten durch die Vorgesetzten geführt, wofür viele Vor tommnisse aus der jüngsten Zeit zum Beweise dienten. Der Lohn der sich jetzt für einen Anfänger auf 2,75 M. stellt, steigend bis zu .50 M. bzw. 105 M. monatlich, müsse für die Anfänger auf 3 M. und dann steigend bis zu 4 M. erhöht werden. Auch über die Höhe und die ungerechtfertigte Art der Strafen wurde Klage geführt, auch wurde hervorgehoben, daß die Strafverfügungen von Fall zu Fall sich nicht selten widersprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Baventhal beging den gestrigen Festtag seines Schutzpatrons durch die Einweihung seines Vereinsbanners besonders feierlich. Am Morgen nahm der Verein vollzählig an der Kommunionfeier in der Pfarrkirche teil. Um 9 Uhr erfolgte durch Hrn. Pfarrer Maybaum die Weihe des neuen Banners, während der Vereinspräses daran anschrießend das Hochamt feierte. Von Köln aus waren sämtliche vier Arbeitervereine, nämlich Nord, West, Mitte und Süd erschienen und nahmen mit ihren Fahnen an der Weihe teil. Nach Beendigung des Gottesdienstes setzte sich ein imposanter Festzug mit 12 Fahnen in Bewegung. Ganz Bayenthal prangte im Fahnenschmuck und mehrere Ehrenpforten waren errichtet. Im Restaurant Baur fand die Beglückünschung des Arbeitervereins durch sämtliche Vereine statt, während der Veteranenverein einen Ehrennagel spendete. Zu der abends nicht mehr oder tragen werden. Fahrpark keine der Ueberstunden sollen. Besonders eröffnet, der darauf hinwies, daß der Segen des Priesters der Fahne eine höhere Bedeutung und Würde verliehen. Die Fahne bilde das Sinnbild der Prinzipien des Vereins. Heute möchten die gemachten Gelöbeisse erneuert werden. Herr Rechtsanwalt Dr. Lennartz aus Köln beglückünschte den Arbeiterverein im Namen des Volksvereins für das katholische Deutschland und legte die Ziele desselben dar. Seine Rede bildete eine eindringliche Werbung zum Beitritt in den Volksverein. Herr Pfarrer Maybaum von Bayenthal führte aus, daß es noch nicht lange her sei, daß der katholische Arbeiterverein geründet worden sei. Er habe aber trotz der kurzen Zeit seines Bestehens große Fortschritte gemacht. Das gleiche wünsche er dem Volksverein; derselbe sei kein Neuling in Bayenthal, viele gehörten ihm jahrelang als Mitglied an, ohne daß bis jetzt ein besonderer Verein hier bestanden. Derselbe sei aber nunmehr in vergangener Woche von einer Anzahl Herren begründet worden. Redner proklamiert die erfolgte Gründung heute öffentlich. Ein Hoch auf den katholischen Volksverein fand begeisterte Aufnahme. Die sämtlichen Bayenthaler Vereine hatten einen wahren Wetteifer entfaltet, den Abend nach Kräften zu verschönern. Der Sägerverein brachte im ersten Chor Gott grüße dich eine schöne Leistung hervor, auch die Loreley, Cäcilia, Orcheſterverein Harmonie und der Turnverein trugen zur Verschönerung des Abends hervorragend bei. Dem Humor war in kleinen Theatersücken Rechnung getragen.-- Die Fahne des Vereins ist hervorgegangen aus dem Atelier des Hrn. B. Düster, Köln, und zeigt auf rotem Sammet in Goldgrund, umrahmt von gotischer Stickerei, das Bild des h. Josef. Die Rückseite enthält auf gelbem Seidengrund den Wahlspruch des Handwerks.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Pest, 23 April1904.(Drahtber.) Das Streikkomitee der Eisenbahnbeamten erklärte, daß die Musständigen die Bedingungen der Regierung annehmen und unverweilt den Dienst auf zunehmen beabsichtigen. Es wurde an den Handelsminister eine Abordnung gesandt, ihm den Entschluß bekannt zu geben. Die vom Handelsminister dem Streikkomitee erteilte Antwort besagt, die Regierung gewähre den Musständigen die gestern angebotenen Regierungsbedingungen, ausgenommen, daß die Mitglieder des Streikkomitees keine Amnestie erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Pesth, 24. April1904.(Drahtber.) Der Handelsminister Dr. v. Hieronymi empfing in der vergangenen Nacht um 2 1/4 Uhr das Komitee der Musständigen, dem er erklärte, daß die endgültige Antwort der Regierung erst nach der morgen erfolgenden Rückkehr des Ministerpräsidenten Grafen Tisza erteilt werden könnte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eine aus Mitgliedern aller Oppositionsparteien bestehende Deputation begab sich heute zu dem Handelsminister v. Hieronymi, um dessen Antwort bezüglich der Beendigung des Eisenbahnerstreiks zu hören. Der Minister erklärte, die Streikenden hätten die ihnen von der Regierung gestellte Frist ungenützt verstreichen lassen; von einer Amnestie oder einem Zugehtändnis in der Gehaltsfrage könne nunmehr keine Rede sein. Abgeordneter Graf Batthyany erklärte, er müsse die Haltung der Regierung verurteilen. Der Minister erklärte, gerade die Reden Batthyany hätten die Eisenbahnen in ihrem Widerstand bestärkt. Die Abgeordneten Viconti und Vaszonyi teilten dem Minister mit, daß die Sozialisten einen allgemeinen Ausstand zu proklamieren beabsichtigten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Brief des f Oberleutnant Reiß. Geh. Kommerzienrat Reiß(Karlsruhe), der Vater des bei Okatumba am 13. April gefallenen Oberleutnant Reiß, stellt der Südd. Reichskorr. den folgenden Brief zur Verfügung, das letzte Schreiben, das den Eltern von ihrem Sohne zugegangen ist: Windhoek, 12. März. Als wir nach Okahandja kamen, wurde der ganze Stab Dürr aufgelöst und ich zur Ostabteilung, die von Gobabis ausging, versetzt. Ich kam nach Windhoek und mußte sofort am nächsten Tag nach den Otjosonjatibergen mit einer Patrouille von zehn Mann reiten, um zu sehen, ob dort noch Herero seien. Es war uns nämlich zu Ohren gekommen, daß Samuel mit seinen ganzen Leuten bei Okatumba säße, daß die Osthereros unter Titio auch langsam dorthin zurückgingen, und daß die Omaruruleute und die Banjoleute, mit denen Estorff so schweren Kampf hatte, auch noch Samuel zuögen. Die Leute von Barmen und Otjimbingue sitzen zwischen diesen zwei Orten in den Bergen, etwa 1000 bis 1200 Gewehre. Wenn der Hauptschlag gegen Samuel gefallen ist, was noch sehr viel kosten wird, soll dann mit diesen abgerechnet werden. Auf meiner Patrouille traf ich mit gut berittenen Spionen der Herero zusammen, während wir nur müde, abgetriebene Gäule hatten. Gestern kamen wir zurück, nachdem wir festgestellt, daß bis Otjosonjati alles von Herero frei, dieselben sich mit dem ganzen Vieh in die Direktion von Otjosasu Okatumbu zurückgezogen hatten. Ein weiteres Vordringen war in dem dicht vom Feinde besetzten Gebirgslande mit unseren schwachen Kräften und müden Pferden undöglich. Wir haben eine Regenzeit in diesem Jahr, wie sie wohl selten war, alles ist im üüppigsten Grün, kolossal viel Wasser und Weide im ganzen Lande. Es sind schon unglaubliche Regenmassen gefallen, und es regnet immer noch. Wie die Herero gehaust haben, ist gar nicht zu schildern. Die ganze Sache ist von den Okahandjaleuten ausgegangen. Vom 10. Januar auf den 11. haben Leute noch friedlich auf Hererowerften geschlafen, und am 11. wurden überall die Farmer und Händler, teilweise unter den fürchterlichsten Qualen, erschlagen. Eigentlich ist alles zerstört, Farmäuser zerschlagen, teilweise verbrannt. Die Gärten stehen noch überall, verlassen in voller Blüte. Tausende Zentner Mais und Korn fallen dem Verderben anheim. Die Früchte zehn- und mehrähriger Kulturarbeit sind völlig vernichtet. Ich bin jetzt der ersten Schutztruppenkompagnie zugeteilt(Führer Oberleutnant Graf Stillfried), die gerade aus dem Süden heraufgekommen ist. Wir werden am Dienstag von hier ausrücken, und zwar wahrscheinlich nach Barmen und Schneerivier, um mit den dort sitzenden Otjseva und Otjimbinguer Herero etwas abzurechnen Es wird dorthin gehen, wenn nichts mehr geändert wird, die erst Feldbatterie und Gebirgsartillerie. Wenn dies erledigt, wirk Ende dieses Monats der große Schlag gegen Samuel selbst geführ werden. In Okahandja, das große Garnison hat, wurde Oberlieut nant Ritter beim Scheibenbauen dicht beim Ort aus den Berger heftig beschossen. Der Gouverneur hat ja jetzt noch 800 Mani Schutztruppe und zwei reitende Batterien nachgestellt. Die voll ständige Niederwerfung dieses Aufstandes wird noch lange dauern und dann kommt die noch weit schwierigere Aufgabe, das Land wiedehochzubringen. Es stehen uns jetzt große Anstrengungen bevor Der Krieg ist für uns Deutsche jedenfalls der schwerste, den wir seit 1870.71 gehabt haben, denn die Herero fechten ausgezeichne und sind ein gewandter und sehr beweglicher Geßner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
