<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389706</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Petition der Stadt Köln um Ablehnung des Gesetzentwurfes betreffend die Errichtung eines Oberlandesgerichts in Düsseldorf, welche au das Haus der Abgeordneten abgegangen ist, führt einleitend aus: Der Zusammenhang zwischen der Stadt Köln und dem rheinischen Oberlandesgericht sei ein eigenartiger und geschichtlich tief verwurzelter, der um so mehr gewahrt werden müsse, als fast keine einzige Provinzialbehoörde in den Mauern Köuns ihren Sitz habe. Die vorgeschlagene Einrichtung zweier Oberlandesgerichte in einer Provinz stelle sich als etwas ganz neues und ungewöhnliches dar. Mit alleiniger Ausnahme von Hessen-Nassau, wo aus geschichtlichen Gründen eine Ausnahme gemacht ist, besteht für jede Provinz bisher nur ein einziges Oberlandesgericht. Ob der Hinweis der Begründung auf die derzeitigen Geschäftsverhaältnisse des Oberlandesgerichts die gewichtigen Bedenken gegen die Teilung des Oberlandesgerichts zu beseitigen vermöge, werde schon an sich zweifelhaft erscheinen. Die Begründung übergehe aber auch den offenbar vorübergehenden Charakter dieser Verhältnisse. Sollte aber auch eine ständige Steigerung der Geschäftslast des Oberlandesgerichtes stattfinden, so läge hierin noch immer kein triftiger Grund für die Teilung."Die Geschäftslast des Kammergerichts ist noch eine bedeutend größere, und doch denkt niemand an Teilung, und mit Recht. Denn je vielseitiger und reicher der Stoff ist, den ein großer Bezirk zur richterlichen Behandlung bietet, desto förderlicher wird dies auf die Rechtsprechung eines höheren Gerichtshofes wirken; kleine Bezirke, in denen ein bestimmter Erwerbsstand vorherrscht, bergen dagegen die Gefahr einer einseitigen Rechtsprechung in sich." Run solle allerdings nach der Begründung in Köln das einfache Mittel, mit dem man überall anderwärts ein steigende Geschäftslast bewältigt, nämlich eine entsprechende Ver mehrung der Richterkräfte und Senate, seine Wirkung versagen. Als Grund für diese auffallende Erscheinung wird angeführt der angeblich übertriebene Wert, welcher beim Kölner Oberlandesgericht der Mündlichkeit des Verfahrens beigemessen werde, und dessen Folge sei, daß die zu erledigenden Sachen in der Hand einer verhältnisäßig kleinen Zahl von Rechtsanwälten ruhe."Nun haben sich aber sicherlich in den ersten zehn Jahren des neuen Probeßrechtes, 1879 bis 1889, die rheinischen Traditionen in betreff der Mündlichkeit, denen hier die Schuld beigemessen wird, in höherem Grade geltend gemacht, als nachher, und doch hielt nach der Begründung des Entwurfes das Kölner Oberlandesgericht nach 1889 hinsichtlich der Dauer der Prozesse oden preußischen Durchschnitte inne." Zudem bleibe unterständlich, wie gerade die Teilung die angeblich vorhandenen Mißstände beseitigen solle."Werden diese sich nicht bei dem neuen Oberlandesgericht in demselben, wenn nicht in verstärktem Maße zeigen? Wird von denselben Anwälten in Düsseldorf anders plädiert werden, als in Köln? Werden dort nicht bezüglich der Anwaltsmonopole ganz dieselben Erscheinungen zutage treten, wie in Köln?" Die Vorlage dürfte danach, so schließt die Petition, einer sachlichen und von weiten politischen und volkswirtschaftlichen Gesichtspunkten ausgehenden Prüjung nicht standhalten. Um die Ziele, die sie wenigstens nach ihrer Begründung verfolgt, zu erreichen, bedarf es ihrer nicht. Dafür gibt es andere erprobte und näherliegende Mittel. Köuns Bürgerschaft darf danach vertrauen, daß die preußische Volksvertretung sich nicht durch das lockende Auerbieten der Stadt Düsseldorf in ihren Entschliefßungen beirren lassen und der Vorlage ihre Zustimmung versagen werde. Bemerkt sei nur noch, daß, um für alle Fälle das finanzielle Angebot der Stadt Düsseldorf auszugleichen, die Stadtverordnetenversammlung sich bereits durch Beschlußß vom 30. Jannar vergangenen Jahres bereit erklärt hat, der Königlichen Staatsregierung die Mehrkosten zu ersetzen, welche derselben dadurch erwachsen sollten, daß in Köln für das ungeteilte Oberlandesgericht gebaut wird, gegenüber den Kosten zweier Oberlandesgerichte in Köln und Düsseldorf, unter Berücksichtigung des für diesen Fall gemachten Angebotes der Stadt Düsseldorf. Auch hat die Stadt Köln sich bereit erklärt, unter Umständen gegen eine angemessene Verzinſung und Abschreibungsrate das Oberlandesgericht für den Staat selbst zu bauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Gesangverein veranstaltete am Sonntagabend im großen Saale der Lesegesellschaft einen Liederabend, dessen Ertrag zur Bildung eines Fonds zur Bekleidung armer Schulkinder bestimmt ist. Der löbliche Zweck und der gute Ruf des Vereins hatten der Veranstaltung einen lebhaften Besuch zugefuührt. Die Leitung des Abends lag in den Händen des Herrn Matthieu Neumann, welcher sich seiner Aufgabe in bester Weise entledigte. Als erste Gabe bot der Verein Mendelsohns frischen Chor: Es fiel ein Reif, dem sich Kleffels Sonnenlicht in bester Weise aschloß. Im weiteren Verlaufe des Abends sang der Verein das von Ernst Wolff für vierstimmigen Frauenchor gesetzte Abendlied, den stimmungsvollen Chor: In der Marienkirche von Karl Löwe, und Schumanns Schmied, ferner in der zweiten Abteilung: Treue Liebe von Keller und Landmanns Reiterschatz. Als letzte Gaben wurden die schon oft und stets gern gehörten reizenden Chörchen: Sandännchen von Maier und s' Herzle von Sicher gesungen. Die Leistungen des Chores waren in je er Beziehung vortrefflich und fanden dankbare Aufnahme. Mehrere Lieder mußten wiederholt werden. Auch die Solisten des Abends leisteten vorzügliches. Frl. Adele Stöcker spielte mit großer Bravour zwei Sätze aus dem.mollkonzert von Vieuxtemps, sowie eine Elegie von Franz Ries und Ungarischer Tanz von Liszt-Joachim. Technik und Empfindung verdienten die reiche Auerkennung, welche der beliebten Künstlerin zu teil wurde. Der zweite Sollst des Abends war Hr. Operisänger Klemens Kaulung vom Stadttheater in Düsseldorf, welcher bekannte lich früher selbst dem Lehrerstande angehörte und demnächst nach Prag an das Landestheater üübersiedeln wird. Das Publikum gab der Freude, den Künstler nach längerer Zeit hier wieder zu hören, lebhaften Ansdruck. Die Erwartungen wurden vollauf erfüllt. Die prächtige Wiedergabe der Lieder: Du bist die Ruh von Schubert, Der Hidalgo von Schumann und Heimliche Aufforderung von Rich. Strauß, denen der Künstler in der zweiten Abteilung Walthers Preislied aus den Meistersingern und auf stürömisches Verlangen Kleffels: Auf der Wacht folgen ließ, zeigten, daß die Stimme des Sängers wieder den alten Glanz erlangt und die Vortragsweise sich erheblich ausgestaltet hat. Nach jedem Vortrag wurde Hr. Kaulung mit stürömischem Beifall ausgezeichnet. Die Klavierbegleitung hatte Frl. Paula Dupuy übernommen, die ihre nicht leichte Aufgabe ebenfalls in anerkennendsten Weise löst:.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Johanna, T. v. Heinr. Schon, Hausdiener, Gr. Neugasse 38.- Gottfried. S. v. Joh. Bender, Anstreichermstr., Ritterstr. 8.- Margareta, T. v. Otte Hänner, Kaufm. Schillingstr. 48.- Karl. S. v. Karl Sengstmann Metzger. Eigelstein 122.- Dorothea. T. v. Georg Knapp, Fleischbeschauer. Venloerstr. 47.- Anna. T. v. Karl Schmidt. Kommis, Ritterstr. 15.Karl. S. v. Wilh. Zonder. Tagel., Perlengraben.- Gottfried. S. v. Franz Neunzig, Packer, Neußerst. 55A.- Josef. S. v. Matth. Nieth, Geschäftskutscher, Vorgebirgstr. 108.- Emma, T. v. Adam Apel. Zimmerm., Paulstrße 2.- Wilhelmine, T. v. Ludwig issel, Maschinenärter, Kasparstr. 33.- Hermann, S. v. Herm. Odenthal. Instauar, Unt. Kranenbäumen 58.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Johann. S. v. Joh. Tollmann, Schuhmacherges. Kl. Griechenmarkt 1 Auguste, T. v. Kasp. Braun. Klempnerges., Cäsarsur. 62.-- Anna. T. v. Friedr. Klein, Hausdiener, Friedrichstr. 38.- Peter. S. v. Pet. Nüsgen. Vorher, Buschgasse 5.- Max. S. v. Abrah. Kallusky, Handelsm., Agrippastr. 90. Katharina, T. v. Bernh. Klüber, Weinhdlr.. Auf der Sandbahn 4.-- Wilhelm. S. v. Jul. Bauer, Schneider, Gr. Gr echenmarkt 144.- Otto. S. v. Friedr. Schaefer, Fabrikarb., Katharinengr. 21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>- Gottfried. S. v. Joh. Schattergan, Tagel., Schartgasse 3</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Elisabeth. 2. v. Pet. Fischer, Sattler, Salzgasse 3." Ferdinand, S. v. Stephan Schlechter, Möbelschreiner, St. Apernstr. 2.- Franz, S. v. Peter Öster, Kaum., Rinkenpfuhl 8.- Johann, S. v. Joh. Hakenberg. Ackerer, v. Poll Mar u. Peter, Zwill. v. Max Reimann. Aichmeistergeh, Zülpicherstr. 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ernestine, T. v. Herm. Hobusch, Bildhauer. Triererstr. 53.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Josef Scheidtweiler, verh., Rentner, 62., Isabellenstr. 14.- Arthur Decker, 25., Eintrachtstr. 15. Albert Mollekopf. Kaufm., 25., Maybachstr. 112.- Valentin Steinbach. Hülfsgelichtsdiener, verh., 33., Kasparstr. 14.- Anna Schoenborn, geb. Scheuer, Wwe., 71., Ursulaplatz 1A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheineöhe am 2. März, abds. 7 Uhr:.43--.25 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Konferenz-Vortrag. Am Freitag den 4. März wird Herr Professor Schwarz einen Konferenz-Vortrag über das Problem der Kultur in St. Aposteln, abends 8 3/4 Uhr, halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Kommis wegen Diebstahls, ein Arbeiter, ein Fuhrknecht und ein Geschäftsloser auf Grund Haftbefehls, ein Schreiner wegen Diebstahls, ein Fuhrmann wegen Ballendiebstahls, ein Kutscher wegen Hehlerei hierzu, ein Hausdiener und ein Schlosser wegen Einbruchdiebstahls, ein Dienstädchen wegen Diebstahls, ein Zimmermann wegen gefährlicher Körperverletzung, ein Laufjungen wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gefunden wurden auf dem Königsplatz ein silberner Herrenring, auf der Hahnenstrße ein Trauring. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern mittag fiel in einem Hause am Thürmchenswall ein vierähriges Mädchen die Treppe hinunter und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einem Restaurant an der Hohestrße kam ein Mann zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der Kyffhäuserstraße lief eine Frau gegen einen Briefkasten, kam dadurch zu Fall und zog sich einen Armbruch zu. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Vorgestern abend scheute auf der Bonnerstraße das Pferd eines Metzgers und ging durch. Der auf dem Bocke sitzende Metzger fiel vom Wagen und verletzte sich so erheblich am Kopfe, daß er zu einem Arzte gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Unfall. Vorgestern abend wurde ein Arbeiter Unter Fettenhennen von einem Postpaketwagen überfahren und am Unken Arm erheblich verletzt. Der Verletzte wurde auf der Unfallstation in der Maximinenstrße verbunden und dann zum Bürgerhospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>. Körperverletzungen. In einem Hause an der Thieboldsgasse gerieten vorgestern nachmittag zwei Eheleute in Streit. Die Ehefrau schlug ihren Mann derart mit einem Besenstiel auf den Kopf, daß seine Ueberſührung nach dem Hospital notwendig wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Auf der Alten Mauer am Bach wurde vorgestern nachmittag eine Frauensperson von einer Frau erheblich mißhandelt und an der Hand verletzt. Sie wurde im Bürgerhospital verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Turnfahrt. Am verflossenen Sonntag zog der Kölner Turnverein in stattlicher Zahl zur zweiten dieseährigen Turnfahrt aus. Vom Bahnhof Schlebusch ging es in geschlossenem Zuge unter Absingen fröhlicher Marschlieder über Schloß Morsbroich nach Schlebusch. Ein kurze Strecke folgte man der Chaussee durchs Dhunntal und dann führte der Weg auf die Höhe nach Edelrath. Hinter dieser Ortschaft bot sich bei der frostklaren Luft ein weiter Rundblick nach dem Rhein und dem Kölner Dom und ins Bergische Land. Auf dem Wege über die Höhe verblieb man bis Elberich und wandte sich alsdann abwärts nach Altenberg. Hier hielt man kurze Rast und besichtigte den bergischen Dom, welcher gegenwärtig mit großen Kosten sein früheres Aeußere wiedereroält. Gegen 6 Uhr ging es durchs Dhünatal über Odenthal und Rothbroich nach Schlebusch zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>un erer Ernährung ist die eines gesunden, angenehmen billigen Frühstücks- und Vesper-Getränkes. Diese Frage, die früher manchem Familienvater und mancher Hausfrau viel Kopfzerbrechen machte, kann jetzt als praktisch beantwortet gelten, seit Kathreiner's Malzkarfce im Handel ist und überall Eingang und Anklang gefunden hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Echt nur in Paketen mit dem Bild des Prälaten Kneipp als Schutzmarke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Kollekte. Im Dom finden jetzt in der Fastenzeit jeden Dienstag- und Donnerſtagabend nach der um 1/2 9 Uhr beginnenden Predigt auf Veranlassung des Herrn Weihbischofs Dr. Müller und im Einverstaändnis mit dem Herrn Kardinal-Erzbischof Sammlungen statt, deren Ertrag zur Errichtung eines Hauses bestimmt ist, in welchem solche englückliche Mädchen Aufnahme finden sollen, deren Unterbringung im Kloster vom guten Hirten nicht erfolgen kann. Im vorigen Jahre wurden von einer Vereinigung edler Frauen an 370 solcher englücklicher Personen in hiesigen Familien untergebracht, was jedoch mit unendlichen Schwierigkeiten verbunden ist, weshalb die Errichtung eines solchen Hauses zu einem schreienden Bedürfnis geworden ist. Gilt es doch englückliche Personen in ihrer größten Not vor Verzweiflung und Elend zu schützen. Der bischöfliche Redner beendete Dienstagabend seinen Vortrag vor einer dichtgedraängten Menge im Dom mit einem warmen Aufruf speziell zur Förderung dieses dringend notwendigen Werkes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Sammlungen für Wohltätigkeitsanstalten. Der Polizeiräsident erläßt folgende Bekanntmachung. In letzterer Zeit ist wied.holt die Wahrnehmung gemacht worden, daß Perionen bei hiesigen Einwohnern milde Gaben für Wohltätigkeitsanstalten und dergleichen eingesammelt haben, ohne hierzu befugt und von den Leitern der jeweilig in Frage kommenden Anstalten beauftragt gewesen zu sein. Um diesem Unwesen entgegenzutreten, weise ich darauf hin, daß nur solche Personen zur Einsammlung von Gaben berechtigt sind, die eine polizeilich visiere Sammelliste, der eine beglaubigte Abschrift der durch den Herrn Obereräsidenten der Rheinprovinz erteilten Erlaubnis vorgeheftet sein muß, verweisen können. Perionen, die ohne eine derartig beschaffene Liste im angeblichen Auftrage von Wohltätigkeitsanstalten u. dergl. Gaben einzusammeln versuchen, wolle man abweisen und zur Feststellung ihrer Perſonalien, wenn irgend möglich, sofort den nächst erreichbaren Polizeibeamten benachrichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
