<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389733</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Abonnementskonzerte der Kölner Bürgergesellschaft haben mit dem 14., das am Freitagabend stattfand, ihren Abschlußß gefunden. Daß der Besuch des letzten Konzertes ein besonders guter sein würde, war ja wegen des Feiertages vorauszusehen. Saal und Galerie waren voll besetzt. Als Einleitung spielte die Kapelle des Infanterieregimentes Nr. 53 die Ouvertüre Die lustigen Weiber von Windsor von Nicolai, woran sich das Vorspiel aus Tristan und Isolde von R. Wagner anschlossß. Das Waldhornkonzert von Mozart, das nun folgte, bekommt man sehr selten zu hören. Bis zu Mozarts Zeiten nahm das Waldhorn in dem Orchester nur eine nebensächliche Stellung ein; es kam dann aber immer mehr zur Anwendung und verdrängte zeitweise die bis dahin bevorzugten Trompeten und Posaunen. Der Solowaldhornist der Kapelle, Hr. Melzer, trug das Konzert recht gefällig vor. Von den übrigen Nummern des Programms verdient besonders noch die vortreffliche Wiedergabe der 2. ungarischen Rhapsodie von Liszt, der Tell-Ouvertüre von Ruffini und der Zwischenaktsmusik aus der Oper Manfred von Reinecke hervorgehoben zu werden. In der Tellouvertüre wurden die Solostellen für Oboe und Flöte recht wirkungsvoll gespielt, während das Cellosolo, mit dem die Ouvertüre beginnt, einige Unreinheiten aufwies. Entzuückend waren die zarten Pianissimostellen in dem Reineckeschen Stückchen. Die künstlerischen Darbietungen der Kapelle wurden sehr beifällig ausgenommen, mehrere Zugaben mußten gewährt werden. Um die Konzerte hat sich der Dirigent der Kapelle, Hr. Mar Granzow, große Verdienste erworben. Er hat es verstanden, allen Ansprüchen gerecht zu werden; Kompositionen alter und neuerer Meister hat man zu hören bekommen. Sehr glücklich war der Gedanke, hin und wieder auch mit einer Symphonie aufzuwarten. So gab es z. B. die dritte Symphonie(-moll) von Mendelssohn, die vierte(-moll) von Schumann, die zweite(Ozean) von Rubinstein, die herrliche siebte(-dur) von Schubert, die fünfte und elfte von Mozart usw. Am Ende der Saison sei noch eine Bemerkung gestattet: Die Unsitte, während der Vorträge sich laut zu unterhalten, ist noch immer nicht beseitigt. Schon früher ist an dieser Stelle und in verschiedenen Stimmen aus dem Leserkreis über diesen Mißstand geklagt worden, aber vergeblich. Hoffentlich werden die Klagen über diesen Mißstand im nächsten Jahre verstummen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u Englücksälle. In der Thieboldsgasse kam gestern früh eine Frau zu Fall und erlitt einen Rippenbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern morgen fiel in einem Hause an der Weidengasse ein Mann die Treppe herab und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Luxemburgerstraße traf ein Knecht im Pferdestall beim Werfen von Heu einen vierährigen Jungen, wodurch dieser zu Fall kam und einen Oberschenkelbruch davontrug. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dorthin wurde auch ein Mann gebracht, der sich infolge Stürzens einen Armbruch zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Follerstrße wurde vorgestern abend ein Mann von einem Hunde in ein Bein gebissen und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch eine Apfelsinenschale kam gestern mittag auf dem Heumarkte ein 15jähriges Mädchen zu Fall und erlitt einen Armbruch. Ein Samariter leistete dem Mädchen die erste Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurden auf der Venloerstraße ein Geldschein und eine Damenuhr. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundoüreau des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim a. Ro., 27.März1904. Heute(Sonntag) veranstaltet bekanntlich der hiesige Windthorstbund aus Anlaß seines zweiten Stiftungsfestes eine große öffentliche Versammlung im Saale des Bärdenhofes, zu der unsere Abgeordneten im Land- und Reichstage ihr Erscheinen zugesagt haben. Als Redner sind gewonnen Herr Generalsekretär Dr. Jörg(Köln) und Herr Redakteur Hangkamer(Essen-Ruhr).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bochum, 25.März1904. Unter den Bergleuten der Gemeinden Linden und Dahlhausen gärt es bedenklich. Die Massenündigungen auf der Zeche Nasenwinkel und andere Maßnahmen haben die Gemüter der Bergleute sehr erregt. Für Sonntag nachmittag ist in Linden eine öffentliche Bergarbeiterversammlung angefündigt, die zu den Massenündigungen Stellung nehmen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rom, 26.März1904.(Drahtber.) Der König ist in Begleitung des Ministers des Aeußern Pittoni heute früh nach Neapel abgereist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Ncapel, 26.März1904.(Drahtber.) Der König von Italien traf heute vormittag nach 11 Uhr in Begleitung der Minister Pittoni und Mirabella hier ein und wurde von den Behörden begrüßt. In der Stadt, die in Flaggenschmuck prangt, herrscht reges Leben. Das Wetter ist schön</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der deutsche Kaiser empfing heute vormittag an Bord der Hohenzollern die Mitglieder der deutschen Kolonie. Kurz nach 12 1/2 Uhr begab sich der italienische König vom königlichen Schlosse, wo er abgestiegen war, in Begleitung des Ministers des Aeußeren und des Marineministers unter dem Salut der im Hafen liegenden deutschen und italienischen Schiffe auf die Hohenzollern, wo er von Kaiser Wilhelm am Fallreep erwartet wurde. Die Begrüßung war überaus herzlich. An Bord der Hohenzollern fand ein Diner statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder langsam gestiegen, nachdem derselbe in der verflossenen Woche bis auf 2,43 Meter gefallen war. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,50 Meter gegen 2,66 Meter vor acht Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kölner Ruderverein von 1877 E. V. hat am Oberläoderufer ein Grundstück erworben, um auf demselben ein festes Bootshaus zu errichten. Das bisherige schwimmende Haus genügt den Ansprüchen nicht mehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>W. soll der Junge werden? Der auf Freitagnachmittag angesetzte Vortrag des Herrn Direktors Romberg über dieses Thema hatte rund 800 Personen in den großen Saal des Gürzenichs geführt. Drei Gruppen von jungen Leuten, so führte der Redner aus, verlassen um Ostern die Schule; etwa 2500 Knaben in Köln treten aus der Volksschule, dann verlassen viele Knaben die unteren Klassen der höheren Lehranstalten, wo sie längere Zeit sich und dem Lehrerkollegium zur Last gefallen, und endlich gehen zahlreiche junge Leute mit der Berechtigung für den einjährig-freiwilligen Dienst von hoheren Lehranstalten ab. Aber der Unterricht in den Volksschulen wie an den höheren Lehranstalten ist nicht dazu angetan, an den jungen Leuten Befähigung für den einen oder anderen Beruf errennen zu lassen, namentlich nicht dazu angetan, Neigungen zu einem Beruf zu entwickeln. Diesem Mangel half in Köln ein längere Jahre hindurch bestehender, mit der gewerblichen Fachschule verbundener Vorbereitungskursus für Handwerker ab, der, obwohl er sich bestens bewährte, aus dem Redner unbekannten Gründen eingehen mußte. Neuerdings wirken in dieser Hinsicht in Preußen die allerdings noch spärlich vorhandenen Tagesfortbildungsschulen segensreich. Bei den in eine Lehre kommenden Knaben ist neben der Ausbildung in der Wirkstütte jene in der Fortbildungsschule die Hauptsache. Die praktische Ausbildung im Handwerk kann man getrost den berufenen Organen überlassen. Redner kommt nun auf die Bedeutung der Fortbildungsschule und ihre Aufgaben zu sprechen. Sie soll dem Lehrling alles bieten, dessen er außer seiner praktischen Ausbildung noch bedarf, dann soll sie auch jenen, die später eine Fachschule zu besuchen gedenken, die nötige Vorbereitung gewähren. Unsere Fortbildungsschulen zerfallen in Lehrlings- und Gesellenkurse. Bis zum vergangenen Jahre war der Besuch der Fortbildungsschulen freigegeben, nunmehr besteht für die Meister die gesetzliche Pflicht, ihre Lehrjungen in die Fortbildungsschule zu schien, die moralische Pflicht haben auch die Eltern. Welche Schule soll nun der einzelne Knabe besuchen, die Zwangs-Fortbildungs- schule oder die allgemein gewerbliche Fortbildungsschule? Letztere ist die Schule für Handwerker, die Zwangs-Fortbildungsschule ist für alle anderen, namentlich die jugendlichen Arbeiter Da aber durch einen Beschlußß der Stadtverordneten an der Langs-Fortbildungsschule kein Schulgeld erhoben wird, besucht leider eine große Zahl von Handwerkslehrlingen diese Schule. Zwölf allgemeine gewerbliche Fortbildungsschulen sind in der Stadt Köln zur Ausbildung der Handwerkslehrlingen eigentlich bestimmt; später sollen die oberen Klassen den einzelnen Fachschulen angegliedert werden. Redner erklärt sich für Trennung der Berufe in den oberen Klassen, hält aber den fachlichen Unterricht in den unteren Klassen für verfuüht Er würdigt durchaus die Verdienste und Bedeutung des Volksschullehrerstandes, betont aber, daß den fachlichen Unterricht Fachleute erteilen müssen. Auch die Innungs-Fortbildungsschulen haben nunmehr den Anschlugß an die gewerblichen Fachschulen gefunden, so die der Schneider, Schuhmacher, Metzger, Bäcker, Barbiere und Friseure. Dann bespricht Redner die hiesigen Fachschulen und betont, daß kein hiesiger Bürgerssohn zu seiner fachgewerblichen Ausbildung auf auswärtige Schulen zu gehen brauche. Die hiesige vereinigte höhere #maschinenbauschule bezwecke die Ausbildung von Technikern und Hilfskonstrukteuren; er rate aber, nur junge Leute, die Talent für die Mathematik haben, in diese Schule zu geben. In der Regel ist zur Aufnahme das Zeugnis für den einjährig-freiwilligen Dienst notwendig; doch hat gerade die Kölner Schule den Vorzug, einen Vorkursus zu besitzen für junge Leute, die nicht die Berechtigung zum einjährig-freiwilligen Dienst haben. Mit der Maschinenbauschule ist eine Werkmeisterschule verbunden. Auf viele Anfragen, die immer wieder an ihn gerichtet würden hinsichtlich des Berufes des Elektrotechniker, antworte er, daß dieser Beruf ger ade durch die Maschinenbauschule erreicht werden könne. In noch höherem Grade für das Handwerk bestimmt ist die Baugewerkschule, mit der die Bauhandwerker- vder Polierschule verbunden ist. Ein Uebelstand sei, daß die Jugend, die sich dem Baufach zuwende, nicht praktisch arbeiten wolle; es sollte die bestandene Lehrzeit hier zur Aufnahmsbedingung gemacht werden. Redner warnt davor, aus der Volksschule entlassene Jungen, die für das Bauhandwerk bestimmt sind, auf den Bureaus von Architekten unterzubringen, wo sie höchstens Schreiberdienſte leisten könnten. Die richtige Ausbildungsstätte für diese sei die Baustelle. Ueber die glückliche Weiterentwickelung der Polierschule bestehen Sorgen, da die Absolventen nach der Schulordnung die Meisterprüfung nicht machen können. Die Kunstgewerbeschule für Kunsthandwerker gliedert sich in verschiedene Abteilungen, so für Modelleure, Verzierungs-Bildhauer, Holzschnitzer, Ziseleure, Graveure, Kunstschmiede, Tischler, Dekorationsmaler. Redner bezeichnet es als seinen Lieblingswunsch, daß noch eine Abteilung für kirchliche Kunst angegliedert werde. Wenn eine Stadt in Deutschland dazu geeignet sei, mit der Kunstgewerbeschule eine Abteilung für das kirchliche Kunstgewerbe zu verbinden, dann sei es Köln, wo Lehrmittel von solch hervorragendem Range vorhanden. Die Berechtigung zum einjährig-freiwilligen Dienst verleihen die drei Fachschulen nicht, aber nachts 89 Abschnitt 6 der Reichsgewerbeordnung können junge Leute, die in ihrem Gewerbe hervorragendes leisten, zu einer vereinfachten Prüfung an der Regierung zugelassen werden; im vorigen Sommersemester bestanden fünf junge Leute von den hiesigen Anstalten diese Prüfung. Die Stipendien für die Fachschulen sind noch gering. Der Vortragende kommt dann auf den Wert der Meisterkurse zu sprechen, mit denen Gewerbehalle verbunden werden sollen, d. h. Ausstellungsäume für Maschinen, Rohstoffe, Ganz- und Halbfabrikate, neue Werkzeuge und vollständige Wirkstätten; der Stadt Köln gebühre der Tank aller Bürger, daß sie zu diesem Zwecke bereits eine halbe Million bewilligt habe. Im Anschlugß an die Meisterkurse weist Redner noch auf die Genossenschaftskurse und die kaufmännischen Fortbildungskurse hin. Redner machte dann folgende statistische Angaben: Die Maschinenbauschule, die Werkmeisterschule, die Baugewerkschule, die Handwerkerſchule, die Kunstgewerbeschule, die Gesellen- oder Handwerkerſchule, die 12 allgemeinen gewerblichen Fortbildungsschulen, die 25 gewerblichen Zwangsfortbildungsschulen, die sieben allgemeinen kaufmännischen Fortbildungsschulen die höhere kaufmännische Fortbildungsschule, die vier Meisterkurse und die zwei Genossenschaftskurse wurden im abgeschlossenen Semester in 232 Klassen von 4744 Schülern besucht und es erteilten 278 Lehrer wöchentlich 1938 Stunden. Redner schloß mit dem Satze, daß die zahlreichen Anstalten, die sich in den nächsten Jahren am Übierling erheben würden, eine Zentralstelle für die provinzielle Gewerbenörderung sein und Zeugnis ablegen sollen davon, daß Köln sei und bleiben werde mit allen Konsequenzen die Metropole der Rheinprovinz. Der Vortrag hatte bei den Zuhörern reichen Anklang gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gewerbliche Anlagen. Die Firma Chemische Fabrik Kalk, Abteilung Scheibler hierselbst, beabsichtigt auf dem Grundstücke ogelsangerstraße 202 ihre chemische Düngerfabrik um einen offenen Lagerschuppen, einen Schuppen mit vier Schendächern, einen Aufschrießschuppen, einen Schabeschuppen, einen Rohphosphatschuppen und einen Lagerschuppen zu erweitern. Einwendungen gegen dieses Unternehmen können bis einschliefßlich den 6. April d. J. beim Polizeiräpsidium, Kreuzgasse 20, Zimmer 16, woselbst auch die Beschreibungen, Zeichnungen und Pläne während der Vüreaustunden offen liegen, angebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Obst-Import-Gesellschaft m. b.., Köln. Die zwölfte grosse Apfelsinen-Versteigerung findet am 28. März #1, derbe en kommen 1812 Kisten Valencia-, 3571 Burrianaund Castellon-, 993 ganze und 1263 halbe Kisten Murcia-, sowie 2190 ganze und 2649 halbe Kisten Sicilianische Apfelsinen zur Versteigerung. Ausserdem werden 140 Fass und 60 Kisten Malta-Kartoffeln Gemäldeversteigerung. Durch die Firma I. M. Heberle (H. Lempertz' Söhne) in Köln gelangen am 29. und 30. d. M. gute Gemälde neuerer Meister, zumeist der Düsseldorfer Schule, aus der Sammlung des Hrn. Julius Stern in.-Gladbach, vermehrt durch den künstlerischen Nachlaß des zu Düsseldorf verstorbenen Landschaftsmalers Wilhelm Klein usw., zum öffentlichen Verkauf. Der Katalog weist 228 Nummern auf, die am 27. und 28. d. M. zur Besichtigung ausgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Siegen, 25.März1904. Einen Akt der Selbstülfe hat die hiesige Vereinigung der Polterer und Dekorateur gegen zwei unlautere Konkurrenten ausgeübt. Letztere boten Polstermöbel zu äußerst niedrigen Preisen an, weshalb man eine Zwischenperson damit beauftragte, bei jedem der Konkurrenten einen Diwan zu kaufen. Die so erstandenen Möbestücke wurden ihres Ueberzuges entkleidet und es stellt sich heraus, daß anstatt des zur Polsterung verwandten prima Materials, wie es in den Ankündigungen hieß, Lumpen, Papier, Holzspäne und zusammengelegter Werkstattsschmutz benutzt worden war. In großen Anzeigen wurde das Publikum eingeladen die beiden ihres Glanzes beraubten Möbel zu besichtigen, die in einem leicht zugänglichen Lokale Aufstellung gefunden haben Täglich nahmen denn auch Hunderte von Neugierigen die Diwans in Augenschein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
