<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389739</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue Vorrichtung an Straßenbahnwagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Im Dome zelebrierte gestern vormittag der Herr Kardinal-Erzbischof ein feierliches Pontificalamt, dem das gesamte Domkapitel, die Domgeistlichkeit, die Professoren und Alumnen des Priesterseminars beiwohnten, welchen der Herr Kardinal die h. Osterkommunion reichte. Während des Pontifikalamtes fand unter Mitwirkung von zwölf Priestern die feierliche Weihe der h. Oele, des Chrisam, des Katechumen- und des Krankenöles statt. Nach dem Hochamte vollzog Se. Eminenz an zwölf Greisen die Zeremonie der Fußwaschung. Eine große Zahl von Gläubigen wohnte der erhebenden Feier bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Heliosstraße in Ehrenfeld von der Venloer bis zur Vogelsangerstraße, vom 15. April d. J. ab auf vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Retter, die Kinkel Robert Blum- und die Virchowstraße vom 5. April d. J. av auf 6 Wochen, ferner der obere Komarwen vom Komarhof bis zur Weyerstraße vom 28. März bis zum 2. April o. J. endlich, behufs Ausführung von Eleisarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen die Liebigstraße zwischen Subbelrather- und Herkulesstraße vom 28. März d. J. ab auf zehn Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96. ladet für die Kar- und Öosterwoche zu einer Pilgerreise durch Palästina ein, auf welcher besonders lange in Jerusalem verweilt wird. Es gilt einen Besuch an jenen ewig denkwürdigen Stätten, wo der Gottmensch, seine jungfräuliche Mutter und die Apostel lebten une wirkten. Das Kunstinstitut, welches, wie überhaupt an allen Sonnund Feiertagen ohne Ausnahme, so auch an den beiden Östellagen von 9 Uhr morgens bis 9 Uhr abends ununterbrochen geöffnet ist, verfügt bereits über 15 verschiedene Palästina-Serien von je 50 Darstellungen; denn selbstverständlich kann in einer einzelnen nich alles vorgefuührt werden, was es an Sehenswuürdigkeiten im heiligen Lande gibt. Der jetzt gezeigte Zyklus war vor acht Jahren einmal in Köln und bietet viel des Erbaulichen für ein gläubiges Gemut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mädchenturnen. Die turnerischen Vorführungen der Abteilung für junge Mädchen in der städtischen Turnhalle, zu denen der städtische Turnlehrer, Hr. G. Weidner, am Mittwoch nachmittag eingeladen hatte, hatten viele Freunde des Turnweſens angelockt. Die Riege, die Hr. Weidner vorführte, zählte 25 junge Mädchen. Zunächst wurde mit einem großen Aufzug begonnen, mit durchkreuzten Ketten und Räverketten, dann folgten verschiedene Freiübungen mit Rumpfbeugen, mit Kniebeugen, Kettenbildungen im Viereck und in Sternform, ferner Freiübungen mit Hanteln und 20pfündigen Stangen, wobei die durch das Turnen erlangte Kraft der jungen Mädchen deutlich zutage trat. Die Uebungen wurden mit großer Sicherheit, ja, einer gewissen Eleganz ausgeführt. Weitere Kraftübungen waren die Leistungen am Reck, an der Leiter und an den Seilringen. Als einen großen Fortschritt im Mädchenturnen muß man die mutigen und fast gewagten Sprünge am Pferd bezeichnen, die leicht und gefällig ausgeführt wurden. Große Anerkennung fanden die Rundlaufübungen in verschiedenen neuen Spielarten. Die Aufführung schloß ein kunstvoller Frühlingsregen wirkungsvoll ab. Das Publikum gab seiner Befriedigung über das Gebotene wiederholt lauten Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein trauriges Zeichen der Zeit. Am Mittwoch morgen, dem Tage der Schulentlassung in den Volksschulen, konnte man vor vielen Schulgenäuden oder in unmittelbarer Nähe derselben Gruppen rauchender Knaben bemerken, die in dieser Weise ihre Schulentlaffung"feierten", Zigarren und Pfeisen qualmten, als ob ein Rauchklub ein Wettrauchen veranstaltet hätte. Das traurigste Bild aber zeigte eine Gruppe rauchender Mädchen, die eben der Schule entlassen, mit der Zigarette im Munde vor ihrem Schulgenäude einherstolzierten und in dieser Weise die Lehrperſonen verhöhnten. Wurde eines der vielversprechenden Pflänzchen von Vorübergehenden auf das Unpassende seines Benehmens aufmerksam gemacht, so ernteten sie nur Spott und Hohn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reform des Freihandzeichenunterrichts. Von großer, ja tief einschneidender Bedeutung für den gesamten Zeichenunterricht an allen höheren Schulen Preußens war das Jahr 1901. Es brachte die Neuen Lehrläne und mit diesen eine vollständige Umgestaltung des bisherigen Unterrichts, wofür Männer wie Georg Hirth und Konrad Lange schon seit geraumer Zeit durch Wort und Schrift energisch eintraten und dabei den bisherigen Unterricht und seine Schäden öffentlich geißelten. Das Kopieren von Vorlagen, Zeichnen von Ornamenten, Holzörpern und Gypsmodellen ist verboten; es wird nur noch nach Natur- und Kunstformen gezeichnet, schattiert und gemalt, teils direkt nach dem Modelle, teils aus dem Gedächtnisse. Die Farbe tritt mehr als bisher in den Vordergrund und gibt den Zeichnungen mehr Lebendigkeit und Natürlichkeit. Der Veranlagung und Individualitaät der Schüler wird besonders Rechnung getragen und Lehrern und Schülern in der Behandlung der Lehraufgabe viel Spielraum gelassen. Das Zeichenmaterials zeigt eine große Mannigfaltigkeit und richtet sich stets nach Art und Schwierigkeit des Modells. Der Unterricht ist Klassen-, Gruppen- und besonders Einzelunterricht. Durch ihn geht ein frischer, fröhlicher Zug. Ein pedantisches Nachbilden, ein Methodendreschen verurteilt man. Schüler und Lehrer arbeiten mit Eifer und Freude. Der Unterricht erstrebt und pflegt die künstlerischen Betätigung des Schülers, verlangt Selbständigkeit und gibt reichlich Gelegen heit, selbstschöpferisch zu sein, künstlerisch zu empfinden und aufzu assen, das Gesehene oder Empfundene auf Papier durch Stift und Farbe im Bilde festzuhalten; er unterstützt den übrigen Unterricht durch die Pflege des Schönheitssinnes, der Formen- und Raumvorstellung ganz wesentlich. Der Uebergang von der alten zu der neuen Lehrweise ist mit großen Schwierigkeiten verknüpft; denn der moderne Zeichenunterricht erfordert eine große Sammlung neuer Modelle, praktische Zeichentiſche, Zeichenmaterialien usw. Deshalb ist die Ausführung der Lehrläne nur allmählich und auch n unn ensis Schnlen im Sinne der Ministerialverfuanng vont gaben des Zeichenunterrichtes an den höheren Schulen unserer Stadt zu interessieren, veranstalten mehrere höhere Schulen in den Raumen ihrer Anstalten in den Osterfeiertagen Ausstellungen von Schüverzeichnungen, die im verflossenen Schuljahre angefertigt worden sind. Es sei der Besuch dieser Ausstellungen allen empfohlen. Die Ausstellung von Schüverzeichnungen der Oberreal- schule der Stadt Köln und der damit verbundenen Realgymnasialklassen findet vom.--5. April, vormittags 10--2 Uhr statt in der Aula, Humboldtstraße 41..8 61 n Am 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Bismarck-Denkmal am Augustinerplatz ist zum Geburtstag Bismarcks prachtvoll mit Blumen geschückt. Tulpen und Hyazinthen zieren den Vorplatz und Lorbeerkränze mit Schleifen in den köluischen und deutschen Farben sind am Denkmal niedergelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Etat der Kleinbahn Köln-Rath für 1904, der in der nächsten Stadtverordnetensitzung zur Beratung gelangt, weist 122000 M. Ausgaben und 113000 M. Einnahmen auf, so daß ein Zuschußß von 9000 M. notwendig ist. Unter den Einnahmen sind zu erwähnen: für Beförderung von Personen 87700., aus dem Güterverkehr 3000 M. Unter den Ausgaben sind folgende Posten hervorzuheben: an Besoldungen der Beamten und Angestellten 5500., an Tagelöhnen 16000., für Unterhaltung und Ergänzung der Ausstattungsgegenstände und Beschaffung von Betriebsmaterialien 11500., für Benutzung fremder Bahnanlagen 6680., für Brückengela 4600., für Schuldentilgung 42365 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>u Englücksälle. Am Mittwochabend wurde in einem Stalle Vor den Siebenburgen ein Mann von einem Pferd gegen die Brust getreten und schwer verletzt. Er wurde in das Bürgerhospital gebracht. Dort fand auch ein Mann Aufnahme, der sich durch einen Sturz erheblich am Kopfe verletzt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern kam in der Matthiasstraße ein Bäckerlehrling zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im israelitischen Asyl wurde u. a. die erste Hülfe geleistet einem Arbeiter, der sich in Ausübung des Berufes erhebliche Handverletzungen zugezogen hatte, sowie einem Manne, der durch einen Fall sich nicht unerheblich am Kopfe verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>An die Krankenkassen ist neuerdings eine Verfügung des Oberbürgerneisters ergangen, wonach diejenigen Kassenmitglieder, welche von einem anderen Arzt als dem von dem Aerztevereine bestimmten sich behandeln lassen, auf dem Bürgermeisteramte die Genehmigung dazu empfangen haben müssen. Die Rendanturen wurden angewiesen, in solchen Fällen ohne behördlicherseits erzielte Genehmigung Kassenmitglieder nichts auszuzahlen. Die Krankenkassenvorstände wollen an ihren den hinzugezogenen Aerzten gegenüber eingegangenen kontraktlichen Verpflichtungen festhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 31.März1904. Herr Nostrat Bruns wird im kommenden Sommersemester an der hiesigen Handelshochschule Vorlesungen halten über Post und Telegraphie. Auch mittlere Verwaltungsbeamte, die Oberſekunda absolviert haben, können einzelne über Verwaltung-- wost, Telegraphie, Zoll- und Münzwesen-- hören. Die Vorlesungen des Herrn Nostrates Bruns sind jeden Montag von 12--1 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Herzogstrße. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
