<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389754</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Bei der Kaiserlichen Oberpese Erektion wurden etatsäßig angestellt: Als Postpraktikanten die Postpraktikanten Selle, Sydow in Mülheim(Rhein); als Postassistenten die Postassistenten Dietzler, Dücker, Fuchs, Geßner, Herbst, Herweg, Hoppe, Krohne, Löltgen, Loges, Martin, H. Meier, Metzmacher, Middendorf, Mensam, Pesler, Rütigers, Schändler,g"Schröder, Schumacher, Süß, Thinnes, Zenker in Koln, Eugen Klein, Adolf Schwarz in Mülheim(Rhein); als Telegraphenassistenten die Postassistenten Krause, Sieben und Terha in Koln, der Telegraphenanwärter Kaas in Köln; als Telegraphengehülfin die Telegraphengehülfin Heinrichs in Kalk. Versetzt wurden: die Postrath Höler von Bromberg nach Köln, Horstmann von Köln nach Magdeburg; die Ober-Postinspektoren Fechner von Koln nach Kiel, Jacobs von Berlin nach Köln, Rohling von Kiel nach Köln, Schulz von Trier nach Köln, Warncke von Köln nach Bromberg; die Postinspektoren Emil Schmidt von Köln nach Hamburg, Schweiger von Lüneburg nach Köln, Weber von Köln nach Trier; die Telegrapheninspektoren Dyckhoff von Dortmund nach Köln, Hüttel von Köln nach Magdeburg; die Ober-Postpraktikanten Baerlecken von Köln nach Berlin, Blücher von Köln nach Posen, Dohnen von Köln nach Waldenburg (Schl.), Effinger von Mülheim(Rhein) nach Erfurt, Fingerhut von Mülheim(Rhein) nach Reichenbach(Vogtl.), Fricke von Köln nach Minden(Westf.), Garsling von Köln nach Frankfurt(Oder), Herwarth, Bauerhorst und Ranft von Köln nach Berlin, Nonsberg von Mühausen(Els.) nach Köln, Kleinsteuber von Worms nach Köln, Krüger von Köln nach Hanau, Lucke von Chemnitz nach Köln, Mangels von Hirschberg(Schl.) nach Köln, Nack von Köln nach Frankfurt(Main), Rotscheidt von Köln nach Schneidemühl, Veckenstedt von Köln nach Stolberg(Rheinl.), Weber von Mülheim(Rhein) nach Köln, Wittenberg von Köln nach Grünberg(Schl.), Wittich von Berlin nach Mülheim(Rhein); der Postdekretär Peters von Köln nach Oebisfelde; der Poſtpraktikant Tornow von Mülheim(Rhein) nach Köln; der Telegraphensekretär Löhmer von Köln nach Mülheim(Rhein); die Ober-Postassistenten Büsgen und Kaul von Oberhausen(Rhld.) nach Köln, Hahn von St. Vith nach Kalk, Kuchheuser von Hennef(Sieg) nach Köln, Reinkens von Köln nach Aachen, Zweydinger von Köln nach Frankfurt(Main); die Postassistenten Backes von Köln nach Eckenhagen, Brauer von Kalt nach Köln, Fendel von Köln nach Mayen, Kiehne von Köln nach Schöningen (Kr. Helmstedt), Karl Kraemer von Köln nach Siegburg, W. Lange und Schütz von Köln nach Kassel, Otte von Mülheim(Rhein) nach Baden-Baden; der Telegraphenassistent Bienenk von Köln nach Mannheim; der Telegraphenmechaniker Joka von Köln nach Nachen. In den Ruhestand sind getreten: der Geheime Nostrat Raabe, die Postdekretäre Alexius und Lehmann in Köln. Ernannt ist: Referendar Dr. Anthes zum Gerichtsassessor in Köln. Versetzt wurden: Gerichtssekretär Krüger in Eitorf an die Gerichtskasse in Köln. -- Dem Apotheker Alfred Stande zu Kastel a. Rh. ist die Konzession zur Fortührung der Hellmarschen Apotheke in Köln, Severinstrße 27, erteilt worden. Der Lehrer Karl Breisach in Oberhausen ist zum.." iNe 21, erregt. worden. Lebeihter heult."" zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln ernannt Freie Aerztewahl. Von der Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen wird uns geschrieben:"Die seitens des Regierungsräsidenten bei den Krankenkassen zwangsweise eingeführte freie Arztwahl ergab schon für die beiden ersten Monate Februar und März 1904 geradezu bedenkliche Resultate. Während in diesen beiden Monaten im Jahre 1903 seitens der Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen, bei durchschnittlich 422 Kranken, an Krankengeld 40 200 M. ausgezahlt wurden, erforderten die beiden Monate in 1904 bei durchschnittlich 654 Kranken 60700 M. an Krankengeld, also 20 500 M. mehr wie in 1903. Die Krankenzahl und das Krankengeld ist also um 50 Proz. gestiegen, während die Mitgliederzahl nur um 6 Proz. größer war. Wenn das so weiter geht, wird die Kasse bis Ende des Jahres ein Mehr an Krankengeld zu zahlen haben von 100000 M. gegen in 1903. Dazu kommt dann noch das um 40000 M. erhöhte Arzthonorar, zusammen also 140000 M. Nebendem werden auch bei der vermehrten Kranken zahl die Ausgaben für Arznei und Heilmittel sich bedeutend steigern Der Kassenvorstand steht diesen Zuständen mit gebundenen Händ gegenüber, kann somit für die daraus entstehenden Folgen nicht verantwortlich gemacht werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohltätigkeitsfest zum Besten der deutschen Bühnengenossenschaft und der Pensionsanstalt der vereinigten Kölner Stadttheater vom 9. April. Nachdem das Fest zur allgemeinen Zufriedenheit verlaufen ist, und auch das Gerträignis desselben trotz der vorherückten Jahreszeit und der hohen Kosten ein ziemlich beträchtliches ist, spricht der Festausschußß sowohl sämtlichen Festteilnehmern, als auch den Spendern der Gewinne für die Tombola, welche so großen und allseitigen Anklang gefunden hat, seinen besten Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einen Volksunterhaltungsabend wird Herr Eugen Delbrouck am nächsten Sonntag, abends 7 Uhr, für den südlichen Stadtteil im großen Saale des Annohauses veranstalten. Bei demselben werden Fräulein Hedwig Kaufmann(Sopran), die Herren Aug. Weißgerber(Violine), Willi Wilkens(Bariton), Otto Schmidt (Deklamation), sowie die Sängervereinigung Loreley(Köln-Bayenthal), deren Dirigent Herr Delbrouck ist, mitwirken. Nachdem der erste Volksunterhaltungsabend im vorigen Jahre so großen Anklang gefunden, ist zu hoffen, daß auch dieser Abend ein großes Publikum 1 Englücksälle. In der Ursulastrße kam am Mittwochabend ein Mann über eine Apfelsinenschale zu Fall und erlitt einen Armbruch.-- Vorgestern abend geriet in einer hiesigen Schreinerei ein Lehrling mit einer Hand in eine Fraismaschine und trug nicht unerhebliche Verletzungen davon.-- In der Lütticherstraße zog sich vorgestern abend ein Mann beim Abladen von Holzbalken eine Handquetschung zu.-- Auf einem im Rhein vor Anker liegenden Schiffe wurde ein Matrose durch eine Maschine am Arme erheblich verletzt.-- Ju Hermülheim fiel ein Mann in eine Glasscheibe und zerschnitt sich die Armlehnen. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital. In der Bayenstrße stürzte ein Radfahrer und trug erhebliche Kopfwunden davon.-- Im israelitischen Asyl wurde u. a. Hülfe geleistet: Einem Bauarbeiter, dem in einem Neubau ein Stein auf den Kopf gefallen war und eine erhebliche Kopfwunde davongetragen hatte, sowie einem Kind, das sich mit heißem Wasser den Arm verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine rohe Tat. In der vorvergangenen Nacht geriet in einem Hause an der Elsaßstraße ein Ehemann in Streit. Dabei warf der Mann seine Frau zum Fenster der ersten Etage hinaus. Sie blieb schwerverletzte liegen. Außer Verletzungen im Rücken hatte sie anscheinend innere Verletzungen davongetragen. Man brachte sie ins Bürgerhospital. Der rohe Ehemann wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Amateurverein zur Förderung der künstlerischen Photographie hatte am Mittwochabend zu einem Projektionsvortrag in den großen Saal des Fränkischen Hofes eingeladen. Zunächst wurde ein durch prachtvolle Bilderserien erläuterter Vortrag über Land und Leute in Japan gehalten; waren schon die zu den einzelnen Bildern gegebenen Erläuterungen interessant, so fesselten doch die farbendrächtigen Lichtbilder das zahlreiche Publikum in noch höherem Grade. Die Zuhörer wurden über die wichtigsten Sitten und Gebräuche sowie das Leben der Japanesen eingehend unterrichtet. Zu Beginn der zweiten Abteilung dankte der Vorsitzende des Amateurvereins Herr Dietz den Anwesenden für ihr Erscheinen. Um das Zustandekommen dieses ersten Abends gebühre Herrn Godes, Inhaber der Firma Ad. Fischt, Hohestrße, Anerkennung. Hierauf wurden eine große Zahl Dispositive der glieder des Vereins vorgefuührt, welche zum Teil bekannte und auch eine Anzahl neuer Ansichten darstellten und von eifrigem Studium der Amateurs Zeugnis ablegten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kalk, 12. April1904. Der hiesige Männer-Gesangverein Loreley veranstaltet am kommenden Sonntag, abends 8 Uhr, in den Sälen der Restauration Zur Zeche den zweiten Volksunterhaltungsabend. Zu der Veranstaltung haben die Konzertsängerin Fräulein Hedwig Kaufmann, sowie der Operisänger Herr H. Fiedler ihre Mitwirkung zugesagt. Der Verein selbst wird unter Leitung seines Dirigenten, Herrn Musikdirektors Willy Lorent, Chöre von Steinhauer, Zöllner und Brahms zum Vortrag bringen. Die Programmheftchen werden zu 10 Pfg. nur in beschränkter Zahl ausgegeben; es ist deshalb ratsam, sich dieselben frühzeitig zu sichern. Bezüglich alles näheren siehe die betreffende Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Clero(Kempten); Valentin Seibert(Frankfurt a..); G. Pfleg derer(Stuttgart). Den 2. Preis, silberne Medaille, erhielten Fra Noethig(Frankfurt a..); Wilhelm Jansen(Köln); Peter Rohl (Köln); Konrad Fleischer(Frankfurt a..); Johannes Schaa (Leonberg); Theodor Faßbender(Ehrenfeld); A. Fischer(Augsburg), Bernhard Pilger(Köln); B. Hlings(Augsburg); A. Oebel(Frechen); Madame Collignon(Paris); N. Stang(Waghäusel); Fred. Williams (London); Pfeifer(Köln). Den 3. Preis, bronzene Medaille, erhielten Frau Löhrs(Köln); Bertram Mirbach(.-Gladbach); (Flittard); F. W. Clarenbach(Königswinter); Christ. Schaffrath (Deutz; Grimm(Zweigfaltendorf); Rudolph Gropp(Köln); Chr. Gebel(Koln); Renner(Köln). Ferner erhielten 4. Preise W. Schwarz, Chr. Schmitz, Frau Wilisch, Gudginska, Wilhelm Bader, Matth. Maier, Matth. Röhrig, Geschw. Reuschel, Johann Niedwehe, Ida Brockhaus,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>W. Klütsch, Eduard Vorberg(Köln). Die Prachtexemplare der Angoraüchterei Wolfrathshausen, darunter der Sieger des Grand Prix Paris"Dodo", Mulini II. und R. M. Nr. 26 sind außer Preisbewerbung gestellt. Die Ausstellung findet am Montag den 18. April, abends 8 Uhr, ihr Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber Bismarck sprach Hr. Maximilian Harden am Freitag in der Kölner Literarischen Gesellschaft, aber es war tein einheitlicher Vortrag, was er bot, sondern vielmehr eine zwanglose, mehr oder weniger improvisierte Plauderei. Den Mann einmal kennen zu lernen, über den man schon manches, vorwiegend Schlechtes, wie er selbst meinte, gehört hatte, war für so viele anziehend gewesen, daß fast der ganze große Gürzenichsaal gefüllt war; es mochten etwa 900 Personen anwesend sein. Harden alias Wittkowski, ist nicht groß, das bartlose Gesicht laßt ihn jünger erscheinen als er ist(er ist 1861 geboren) und die hohe Stirne ist von dichtem schwarzen####ar umgeben. Er sagt von sich selbst, daß er kein guter Redner sei, und das ist insofern zutreffend, als er zu den Leuten gehört-- auch Bismarck gehörte dazu--, denen sich die Gedanken üerstürzen, und die sich nicht Zeit lassen, die ersten, die ihnen gekommen sind, auszufuühren. So gibt es oft Sätze, die zwar einen Anfang, aber kein Ende oder doch wenigstens sehr sonderbare Konstruktionen haben, bei denen jedenfalls von einem logischen Bau nicht gesprochen werden kann. Insofern ist aber Harden ein geschickter Redner, als er zündend zu sprechen weiß. Er weiß genau, was wirkt, und es ist ihm auch nicht unbekannt, daß man nicht immer geistreich zu sein braucht, um rednerische Erfolge zu erzielen; auch ein Gemeinplatz reicht oft dafür hin. Und wenn er eine wirkungsvolle Phrase oder Paranthese gebraucht hat-- z..: Auch Caprivi war einmal Kanzler, man weiß das allerdings heute kaum mehr, aber er war wirklich einmal Kanzler-- dann macht er eine Pause für die von ihm erwartete Lachsalven, die sich denn auch stets prompt einstellt. Auch ein bißchen Pose steht dem Redner gut; trotz aller Bescheidenheit tut man sich etwas darauf zugut, wenn es auch"eine Nuance der Koketterie hat, auf das Persönliche zurückzukommen", daß man der Vertraute des Exreichskanzlers gewesen ist, mit dem man die historische Flasche Wein getrunken hat. Diese längst festgestellte Tatsache spielte gestern eine so wichtige Rolle, daß sie unter den neun Fragen, die an Hrn. Harden gerichtet wurden, zweimal vorlag! Ueberhaupt war das Publikum von der Persönlichkeit des Hrn. Harden entzuückt. Es empfing ihn mit Händeklatschen und zeigte für alle seine Einfälle das größte beifällige Verständnis. Mit Totenstille lauschte man seinen Worten, und fast hatte es den Anschein, als ob man in dem "unerschrockenen Kämpen", wie der Vorsitzende der Literarischen Gesellschaft den Redner nannte, den Retter des Vaterlandes sehe, das nun dem Schicksal verfallen ist, von gänzlich unfähigen Männern regiert zu werden."Diejenigen Personen, die die Reichsmaschine in Gang halten, wohlwollender Art könnte man sagen, vorwärts bringen, glauben ihre Arbeit vollendet getan zu haben, wenn sie sagen können, daß sie so handeln, wie damals Bismarck gehandelt have." Aber wenn"ein solcher Staatsmann an der Spitze steht und einer kirchlichen Partei Konzessionen machte, so legitimiert das seine Nachfolger nicht zu gleichem Tun, wenn diese Nachfolger nicht ganz so stark sind, wie er war. Politik treiben heißt eben; aus der Summe der augenblicklichen Möglichkeiten das einzig Notwendige zu finden und zu tun". Für Bismarck aber kann man noch heute etwas tun, und das sollte das eigentliche Thema der Rede Harrens sein: Ihn so nehmen, wie er, Harden, ihn gesehen habe: alKünstler, als eine der großen künstlerischen Naturen,"die der Zu fall ihre Kunst auf dem höchsten Gebiet, der Politik, betätigen ließ". Die Künstlernatur in Bismarck sei auch der Grund gewesen, weshalb er ein schlechter Psychologe war; hat er sich doch"in fast allen Menschen, die er begünstigte, getäuscht", mit Ausnahme, wie Hr. Harden hinaufügte, und deshalb sage er"fast", in ihm. Auch das, was man seine Entlassung neune, sei durch diesen Mangel an psychologischer Kenntnis hervorgerufen worden. In den letzten Jahren habe Bismarck ein namenlos trauriges Greisenalter gehabt, so daß man aufathmete, als es endlich vorbei war. Auch der Wandel der Freundschaft in Feindschaft habe Bismarck mit anderen großen Künstlern, wie zum Beispiel Wagner, gemein. Sein Verhältnis zu Moltke sei nie intim gewesen; zwischen beiden sei es vielmehr über eine mißtragische Hochachtung vor der Leistung des anderen nicht hinausgekommen. Für das visionäre Wesen Bismarcks sei auch charakteristisch, daß er in den wichtigsten Punkten seiner Politik anderswo gelandet sei, als er voraussah. In einer Dankrede überreichte der Vorsitzende der Gesellschaft, Hr. Hofrat Dr. Joh. Fastenrath, dem Redner als Anerkennung--. da er auf Honorar verzichtet hatte-- mit einer kleinen, aber sehr begeisterten Ansprache einen Pokal. Die Fragen, die auf Wunsch an den Redner des Abends gerichtet wurden, waren von geringem Interesse. Eine, die Harden offenbar aufs Eis führen sollte, wollte wissen, wie Bismarck über die Preßfünder dachte. Er meinte, man müsse bei der Masse der lithographierten Strafanträge des Fürsten berücksichtigen, daß er 1815 geboren und in anderen Anschauungen über die Freiheit erwachsen sei, wie sie heute jeder habe; zudem sei er viel schärfer angegriffen worden, als es den Staatsmännern von heute begegne. Auch habe er sich mit"besseren Leuten", wie Lassalle, Lothar Bucher, Ernst Dohm und anderen gut gestellt und auch Hru. Harden würde er wegen ähnlicher Angriffe, die dieser gegen Caprivi richtete, nicht verfolgt haben; ja, er war über die Verurteilung Harrens sehr empört und hielt sie für eine Ungerechtigkeit! Harden stellte es so dar, als ob Bismarck nur gegen massive Angriffe den Strafrichter in Bewegung gesetzt habe, während es doch allbekannt ist, daß er auch schon wegen eines englücklichen Ausdruckes zum Kadi gelaufen ist. Nachdem Harden sich noch über die Aussichten des russisch-japanischen Krieges, über den unwahrscheinlichen Fall einer Einmischung Deutschlands und noch einiges andere ausgelassen hatte, schloß er seine fünfviertelsündigen Ausführungen unter lebhaftem Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall auf einem amerikanischen Kriegsschiffe. Washington, 14.April1904. Nach einem Telegramm an das Marinedepartement aus Pensacola(Florida) explodierte auf dem Schlachtschaff Missouri ein Panzerturmgeschütz während einer Schießübung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kassel, 13.April1904. Der Redakteur Garbe des hier erscheinenden sozialdemokratischen Volksblattes für Hessen und Waldeck ist heute, wie schon kurz gemeldet wurde, zum dritten Male seit vier Tagen verurteilt worden und zwar diesmal wegen vollendeter und verursachte Erpressung zu 4 Monaten Gefängnis. Der Sachverhalt ist folgender: Im Otrobe und November 1903, als die Geschäfte und namentlich die Inseratgeschäfte hier infolge des Generalausstandes der Bauhandwerker schlecht gingen, erliessß Garbe eine Aufforderung an die Abonnenten des Volksblattes, nur dort zu taufen, wo Inserate für das Volksblatt aufgegeben würden. Er rechne fest darauf, daß die Parteigenossen so viel Solidaritéätiefühl besitzen, daß sie sich nach dieser Aufforderung auch streng richten und nach dem Grundsatze verfahren: Wer uns nicht unterstützt, den unterstützen wir auch nicht. Ferner drohte Garbe an, er werde demnächst eine Liste derjenigen Geschäfishäuser veröffentlichen, welche im Volksblatt nicht inseriren. Einige Nummern später erschien denn auch diese Liste, wurde aber mit jeder Nummer kleiner, ein Beweis, daß diese Boykotterklärung gewirkt hatte, denn eine Reihe Geschäftsleute hatten unter dem Zwange der Verrufslisten und weil sie auf Arbeiterkundschaft angewiesen waren und deshalb Schädigungen befürchteten usw., die bisher zurückgehaltenen Inserate aufgegeben. Ein Teil der auf der Liste stehenden Kaufleute hatte sich allerdings nichts daraus gemacht. Der Parteivorstand in Berlin hatte auch hierher geschrieben, es sei unzulaässig, in derartiger Weise die Inserataufgeber heranzukriegen und mit der Boykotterklärung der Abonnenten zu drohen usw. Garbe bestritt jede erpresserische Absicht; er stehe zwar nominell als Verleger auf dem Blatte. In Wirklichkeit seien aber die Abonnenten die Eigentümer, und sie müßten deshalb auf dem beschrittenen Wege von den geschäftlichen Vorgängen in Kenntnis gesetzt werden. Garbe hat aber später der Hoffnung und Versicherung, daß seine Aufforderung an die Geschäftsleute Erfolg habe, dadurch Ausdruck gegeben, daß er schrieb: Die Geschäftsinhabers wissen das schon, daß unsere Genossen nur bei denjenigen Firmen kaufen, die im Volksblatt inseriren, und inseriren deshalb. Die Beweisaufnahme ergab, daß verschiedene Geschäftsleute infolge der Drohung inserirt hatten, teilweise allerdings nur früher und vielleicht mehr als sonst. Das Gericht erachtete denn auch den Angeklagten, wie eingangs erwähnt, schuldig.[Das vorstehend skizzierte Urteil scheint uns in hohem Grade juristisch anfechtbar. Die von dem Blatte angewandte Methode, Inserate zu erlangen, war gewiß nichts weniger als schön, aber wie man darin den Tatbestand der Erpressung finden kann, ist uns nicht recht verständlich. Wenn Geschäftsleute dem durch Veröffentlichung der Nichtinserenten geübten Druck nachgegeben haben, so ist das ihre Sache; aber dieser Druck ist kein solcher, wie der Tatbestand der Erpressung ihn voraussetzt.] ** Explosion. Salzach bei Göppigen, 14.April1904. In der vergangenen Nacht entstand in der der Deutschen Verlagsanstalt gehörigen Papierfabrik eine Explosion, wodurch das Gebäudo zerstört und ein Arbeiter getötet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Altenkirchen(Westerwald), König" liches Kantongefängnis, Gefangenärter 750 M. Gehalt.-- KölnKönigliches Polizeiräpsidium, 20 Schutzänner, je 1200 M. Gehaltsteigt bis 1600 M.-- Düren(Rheinland), Bürgermeistexamt, Bu reaudiener auf dem Stadtbauamt 1200 M. Gehalt.-- Forstschutzbezirk Wüselen bei Aachen, Bürgermeister, Gemeindeörster, Gehalt 1200., steigt bis 1800 M.-- Freudenburg(Kreis Saarburg), Bürgermeisteramt Freudenburg-Orscholz zu Freudenburg, Vollziehungsbeamte etwa 100 M. jährlich.-- Kreuznach, Bürgermeisteramt, Wiegemeister im städtischen Schlachthofe 800 M. halt.-- Kyllburg(Kreis Bitburg), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, Bürgermeistereibote, Wegenärter 900 M. Gehalt.-- Kyllburg(Kreis Bitburg), Bürgermeisteramt, Bürgermeistereisekretar 900 bis 1050 M. Gehalt.--.-Gladbach, Oberbürgermeister, Stadtörster Gehalt 1650., steigt bis 2850 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Aachen, Landbriefträger Gehalt 700 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln-Niehl, 14.April1904. Am 21. d. Mts. kann die Hauptlehrerin Fräulein M. Haupt auf eine 25 jährige gesegnete Wirksamkeit als Jugenderzieherin in hiesiger Gemeinde zurückblicken. Man trifft Vorbereitungen, um das Ehrenfest der Lehrerin, welche sich nicht allein um die Erziehung der Jugend, sondern auch um unsere neue Pfarrkirche hochverdient gemacht hat, in würdiger Weise zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
