<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389700</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>S Dem Erzbischöflichen Diözesanmuseum ist durch letztwillige Bestimmung des Hrn. Pfarrers Sauvage zu Kelz eine gute spägotische Holzgruppe und ein interessantes Flügelgemalde aus der zweiten Hälfte des 15. Jahrhunderts zuteil geworden. Die am Niederrhein entstandene(neubemalt) Gruppe stellt die sitzende Mutter Anna dar, wie sie die neben ihr stehende heilige Jungfrau in der heiligen Schrift unterweist, eine erst seit dem Ausgange des Mittelalters beliebte Szene. Das Klappbild behandelt auf Holztafeln in der Art des Geldorp die Geschichte des Apostels Bartholomäns, und zwar in der Mitte sein grausiges Martyrum, seitärts seine Wunderthaten angesichts des Götzenbildes. Die nicht häufig vorkommenden Kompositionen zeichnen sich durch großen Reichtum und kräftige Färbung aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die beiden Kunstwerke sind mithin fehr schätzenswerth Bereicherungen des Museums, in dessen Kapelle sie zur Ansicht ausgestellt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Lindenthal, Dürenerstr. 239.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erstochen. Gestern Abend gegen 10 Uhr gerieten in einer Wirtschaft An der Linde zwei holländische Fischtändler mit einem hiesigen Arbeiter beim Billardspiel in Strelt. Nachdem der Wirt die Streitenden aus dem Lokal verwiesen, griff einer der Holländer auf der Straße zum Messer und versetzte seinem Gegner einen Stich in den Hals, wodurch die Schlagader durchschnitten wurde. Der Verletzte rannte dem Messerhelden nach, stürzte aber infolge des erlittenen Blutverlustes alsbald tot zu Boden. Der an der Machabäertraße logirende Täter wurde nachts verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feierten gestern die Eheleute Johann Keller und Frau Sibylla geb. Volk, Mauritiuswall wohnhaft. Da das Ehepaar schon seit 43 Jahren am Mauritiuswall ansässig ist, hatte die ganze Anwohnerschaft eine selten rege und ungeteilte Teilnahme bekundet, welche vor allem in der herrlichen Ausschlückung der ganzen Straße zum Ausdruck kam. Hunderte von Fähnchen und Guirlanden hatten diese in eine Feststraße verwandelt. Am Vorabend brachten der Musikverein Cäcilia und der Gesangverein Gemütliches Quartett ein Ständchen, woran sich eine Nachfeier im Lokale von Urbach anschlossß, bei welcher das Jubelpaar in Wort und Lied gefeiert wurde. Gestern morgen erfolgte in St. Mauritius durch Herrn Pfarrer Hartmanns die kirchliche Einsegnung. Im Laufe des Vormittags erschien Hr. Pfarrer Hartmanns in der Wohnung und überreichte die vom Kaiser gestiftete Jubiläumsmedaille. Die Nachbarschaft ließ als Angebinde ein künstlerisch ausgeführtes Diplom mit Widmung und Abbildung der Pfarrkirche überreichen. Auch die früheren Kollegen des Jubilars, der seit 16 Jahren im Ruhestande ist, beteiligten sich an der Ehrung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist der Tagelöhner, welcher am 8. d. auf dem Heumarkt von einem anderen Tagelöhner durch drei Stiche mit einem Schustermesser verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Roheit. Vorgestern abend warf in der Lohsestraße ein Stuckaturer mit einem Beile nach Kindern, welche ihn bei der Arbeit belästigten und traf einen elfährigen Knaben am Kopfe. Die Verletzungen des Knaben sollen nicht gefährlich sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>u Englücksälle. In einer Fabrik am Hönningerweg geriet ein Arbeiter mit einem Arm zwischen zwei Walzen und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er ins Bürgerhospital aufgenommen werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf einem im Rhein liegenden Schiff explodierte gestern nachmittag ein Wärmemesser, wobei einem Schiffsangestellten die Glasscherben in ein Auge drangen, sodaß dieses erheblich verletzt wurde. Der Verletzte fand Aufnahme in der Augenklinik</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueber eine Apfelsinenschale zu Fall kam gestern abend an der Rechtschule ein Gymnasiast. Er erlitt einen Schulterbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde im Stapelhause findet am Sonntag, morgens 11 Uhr, der siebente Vortrag über die niederen Tiersämme der Vorwelt und ihre Beziehungen zur Jetztzeit statt. Eintrittskarten zu diesem Vortrage werden an der Garderobe unentgeltlich ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Englücksfall. Vorgestern abend bestieg in der Maschinenfabrik zu Bayenthal ein jugendlicher Arbeiter unbefugterweise den elektrischen Kranen und stürzte aus einer Höhe von 14 Meter auf ein Eisenlager, wo er schwerverletzte liegen blieb. Der Verungluückte, der beide Beine und beide Armen gebrochen und auch innere Verletzungen davongetragen hatte, wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gefunden wurden an der Haltestelle der Straßenbarn Köln Brückenrampe, ein Portemonnaie mit Inhalt, auf dem Ursulaplatz eine Double-Halskette. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 26.Febr.1904. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule*) M..45-1,58, do. vom Bauch*) 1,23-.40, Kalbfleisch") .58-1,72, Hammelfleisch") 1,30-1,63, Rindernierentalg.77-O, 97. Schweinefleisch") 1,63-.70, Speck, geräuchert.51-.60. gesalzen.44-.57, Schweineschmalz.40-1,54 das Kil. Kaninchen(wilde).20, Enten.50 3,00, Gäuse 500-.00, Fasanen 4,00. Hähne, alte.80, junge 1,60.00, Hühner, alte 1,50-1,80, junge.00-.50, Tauben, alte.50, Junge .60, Schnepfen.00, Truthähne 5,50-8,00 das Stück. Essbutter M. 2,30.40, Kochbutter 2,00-.20 das Kil. Landeier 2,00-.50, Kisteneier.501,75 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 6,00-7,00, rote 7,00-.40, Nieren 10,00-11,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,20-.30. Rotkohle O,10-.25 das Stück. Weisskohl 10,00-20.00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,14-.20 d. Kil. Essäpfel 34,00 48.00, Kochäpfel 30,00-32.00 die 100 Kil. Aale 3,20-3,80, Barbe.40-1,60, Bleie.00-.20, Hechte.00-.40, Kabeljau 1,10-.60, Karpfen.80-2,00, Salm 3,00-10,00, Schellfische, grosse 1,00-.20, kleine 0,60-.80, Schleie 2,00-.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Gedenkblatt, welches die Große Karnevalsgesellschaft zur Feier des diamantenen Jubiläums für die Mitglieder bestimmt hat, kann, wie uns vom Vorstande mitgeteilt wird, infolge technischer Schwierigkeiten bei der Anfertigung erst Anfang April gegen Vorzeigung der Mitgliedskarte zur Ausgabe gelangen und wird der Tag der Ausgabe durch Zeitungsanzeige bekannt gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Windthorstbund Köln, Ortsgruppe Ehrenfeld. In der am 24. d. M. abgehaltenen gut besuchten Bundesversammlung referierte Hr. H. Schmitz über Liberalismus und fand mit seinen Darlegungen lebhaften Beifall. Der Vorsitzende gab einen interessanten Ueberblick über die letzten politischen Ereignisse und die Parlamentsverhandlungen. An beide Referate schloß sich ein reger Meinungsaustausch. Die Versammlungen finden regelmäßig alle 14 Tage, abends 9 Uhr im Lobau statt, und sind Freunde der Sache stets willkommen. Für die nächsten Versammlungen sind als Referenten auswärtige Bundesrüder gewonnen und darf auf zahlreichen Besuch gerechnet werden.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kassel, 25.Febr.1904. Durch Extrablätter wurde noch zu später Nachtstunde die falsche Nachricht verbreitet, daß bei den Stadtverordneten wahlen die vier aufgestellten sozialdemokratischen Kandidaten mit einer starken Mehrheit glatt gesiegt hätten. Auch in den heutigen Morgenblättern wurde diese Nachricht noch mit einzelnen Ziffernergebnissen verbreitet. Jetzt kommt aber nachmittags die amtliche Berichtigung. Danach sind die vier sozialistischen Kandidaten keineswegs gewählt, sondern nur mit den vier bürgerlichen Gegenkandidaten in die Stichwahl gekommen; sie erhielten etwa 900, ihre bürgerlichen Gegenkandidaten über 1100 Stimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
