<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389735</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Morgen Dienstag abend endigen die Konferenzreden, welche während der Fastenzeit zweimal wöchentlich vom Herrn Weihbischofe im Dome gehalten wurden. Die Predigten am Grüdonnerstage und Karfreitage, die von der Domgeistlichkeit gehalten werden, finden um die gewöhnliche Zeit abends um 7 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurde am 25. März auf der Hohestrße ein Portemonnaie mit Inhalt. Der rechtmäßige Eigentümer wird ersucht, sich auf dem Fundbureau, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden. -- Am 26. März ist in der Mechternstraße ein Hund(Foxterrier) weiblichen Geschlechtes zugelaufen, am 25. März in der Siegburgerstrße ein schwarzer Pudelhund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein gefährlicher Sturz. Gestern nachmittag fuhr in der Straße Unter Sachsenhausen ein junger Mann gegen einen Straßenbahnwagen, wobei er vom Rade stürzte und schwere Schädelverletzungen erlitt. Der Verungluückte wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Sammlung Lempertz gelangt vom 7. bis 20. April durch die Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) in Köln zur Versteigerung. Auf einige interessante Eoloniensia daraus hat schon die Literarische Beilage(S. 84) aufmerksam gemacht; unter den 6120 Nummer, die der 379 Seiten starke Katalog in 46 Abschnitten nachweist, findet sich natürlich noch eine Fülle von Seltenheiten. Es handelt sich um Handschriften, Miniaturen, Urkunden, Inkunabeln, Holzschnitt- und Kupferstichwerke, Buchdruck und Buchhandel, Papier, Bibliothek- und Archivwissenschaft, Kunstgeschichte, Musik, Theater, Goethe- und Schillerausgaben, Curiosa und Satirica usw. Wir haben hier das Ergebnis einer fast die Zeit eines halben Jahrhunderts umfassenden Sammeltätigkeit vor uns und zwar eines Sammlers, durch dessen Hände jährlich Tausende von Sammelgegenständen gingen, zu einer Zeit, welche für manche Objekte noch gar nicht die Wertschätzung hatte, die ihnen jetzt zugelegt wird. So ist Lempertz der erste deutsche Bücherzeichen-(Exlibris-) Sammler gewesen. Unter den Wiegedrucken befinden sich mehrere, die den Bibliographen bisher nicht bekannt geworden sind. Die Abteilung"Bücher kleinsten Formates" weist u. a. einen Almanach auf das Jahr 1838 in Höhe von 20 und Breite von 14 Millimeter auf, eine Biblia oder Inhalt der ganzen h. Schrift von 1769, die 34 mal 29 Millimeter mißt, einen englischen Bijon Almanac für 1837 in 32 Blättern von 21 mal 15 Millimeter Umfang. Eine große Kostbarkeit ist ein BilderHandschrift-Fragment des"Entkriſt" aus 1336 in 13 Blättern mit ebenso vielen Federzeichnungen. Ein Pergamentmanuskript, das unter dem pleonastische, Titel Leben Jesu mit Armenbibel aufgeführt ist, aus dem 14. Jahrhundert, stammt aus der Bibliothek von Karl Simrock und weist mit dem niederrheinischen Dialekt auf Köln als Ursprungsort hin. Kostbare und prächtige Stücke finden sich auch in der Abteilung Federzeichnungen, Miniaturen, Initialen. So eine byzantinische Zeichnung Gott Vater mit dem Jesusknaben aus dem 10. Jahrhundert, ein bezüglich seiner Komposition sehr merkwürdiges Pergamentblatt Christus am Kreuze aus dem 14. Jahrhundert, viele Pariser Trachtenbilder, Miniaturen des 16. Jahrhunderts u. v. a. Von wissenschaftlichem Wert sind die zahlreichen Originalurkunden, besonders aus dem Westen Deutschlands, sowie manches Stück der Adels- und Wappendiplome, Lehr- und Gesellenbriefe. Groß ist auch die Zahl der interessanten und seltenen Einblattdrucke und Flugblätter; von letzteren findet sich auch noch eine Anzahl in der umfangreichen Abteilung Kuriosa, Karikaturen, das Jahr 1848--49 usw. Die Sekten und geheimen Gesellschaften haben, wie auch die Jesuiten und Judaica, besondere Rubriken erhalten. Sehr zahlreich sind die Bücherzeichen(ex libris) aus dem 15. bis 19. Jahrhundert vertreten; in einer besonderen Abteilung sind die auf Rheinland und Westfalen bezüglichen Werke vereinigt und endlich finden sich noch besondere Abteilungen für gedruckte Bücher von und über Goethe und Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Erfinder der Luftschraube. Berlin, 26.März1904. (Draßaber.) Das Landgericht verurteilte den Erfinder Ganswindt in Schöneberg wegen Beleidigung des früheren Polizeiräsidenten Hammacher in Schöneberg, jetzt in Aachen, zu 300., den Schriftsteller Dost wegen Beleidigung desselben Herrn und des Kriminalkommissars Rucks zu 50 M. und den Forstakzessist Schröder wegen desselben Vergehens zu 20 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vermächtnis. Leipzig, 26.März1903. Ein großes Vermächtnis ist der Stadt zugefallen. Die hier verstorbene Frau Sidonie Gröpple vermachte der Stadt ihr Gesamtvermögen von über zwei Millionen zu wohltätigen Zwecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Soldatenmaßhandlung. Neisse, 26.März1904.(Draßaber.) Das Kriegsgericht der zwölften Division verurteilte den Unteroffizier August Nitschke vom 6. Fußartillerieregiment wegen Mißhandlung Untergebener in 87 Fällen zu drei Monaten Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>New York, 27.März1904.(Drahtber.) Der Sturm richtete in den Staaten zwischen Michigan und Tennessee großen Schaden an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
