<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389728</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine rege Bautätigkeit herrscht zur Zeit im Süden der Stadt. Von den Bauten der Garnisonsverwaltung ist das wechsstöckige Proviantmagazin an der Ecke Bayenstrße und Zugasse sowie der Futterschuppen an der Ecke Zugasse und Zwirnerstraße fertiggestellt; das Gebäude für die Bäckerei an der Dreiönigenstraße ist bis auf die Nacharbeiten vollendet, und an der Ecke Bayenstrße und Dreiönigenstraße wird fleißig an dem Bau eines Mehlspeichers gearbeitet. Auch sonst sind im südlichen Stadtteil viele Bauten im Entstehen. Am Übierling fällt vor allem der Bau der Maschinenbauschule ins Auge; an dem dreistöckigen Bau, dessen Schauſeite aus grauen Sandsteinen hergestellt ist, wird zur Zeit die letzte Hand an die Nacharbeiten gelegt. Außer dem Hauptportal hat das Gebäude zwei Nebendingänge. Jedes Stockwerk hat 21 Fenster, an denen noch die Verglasung fehlt. Eine Menge prachtvoller Häuser ist fertiggestellt oder im Entstehen begriffen. Die Straßen, welche vom Übierling zum Römerpark führen, wie die Mainzerstraße usw. weisen viele Neubauten auf. Auch nach der Bonnerstraße zu herrscht große Bautätigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einjährig-Freiwilligen Prüfung. Die dieseährigen Prüfungen, welche in der vorigen Woche unter dem Vorsitz des Reg.-Rates Weckbecker im Regierungsgebaäude stattfanden, hatten ein klägliches Ergebnis. Von 32 Prüflingen bestanden nur 8 das Examen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Deutz, 21.März1904. Am gestrigen Sonntag fand hier eine vom Ortskartell der christlichen Gewerkschaften Köuns einberufene öffentliche Versammlung statt, über welche uns zur Ergänzung unseres gestrigen Berichtes noch folgendes geschrieben wird: Hr. Winterscheid, Mitglied des Kartellvorstandes, eröffnete die Versammlung gegen 11 3/4 Uhr. Wenn auch der Besuch noch zu wünschen übrig ließ, konnte man in Anbetracht des außergeröhnlich schönen Wetters im Allgemeinen doch zufrieden sein. Hr. Arbeitersekretär Giesberts hielt einen hochinteressanten Vortrag über die heutige Lage des Lohnarbeiterstandes und über die Notwendigkeit des Zusammenschlusses in den christlichen Gewerkschaften. Er betonte unter anderm, daß man den Lohnarbeiterſtand, der über 20000000 Menschen, also über!3 der gesamten Einwohnerzahl Deutschlands ausmache, als gleichberechtigten Stand anerkennen und denselben in angemessener Weise an den Kulturütern teilnehmen lassen müsse. Das zu erstreben, und zwar auf friedlichem Wege, auf dem Boden der heutigen Staats- und Wirtschaftsordnung, sei das Ziel der christlichen Gewerkschaften. Redner schloß mit der nachrücklichen Mahnung die christlichen Organisationen durch Beitritt und eifrige Mitarbeit zu fördern. An der Diskussion beteiligten sich die Herren KlüberKöln, Ritzerfeld-Kalk und Burtenbach-Deutz. Dieselben äußerten sich im Sinne des Referenten. Ritzerfeld-Kalk zeigte an einem Beispiel aus Kalk, wo man von seiten der Direktion eines großen Werkes der Einführung eines Arbeiter-Ausschusses noch Schwierigkeiten entgegensetzte, daß ein energisches Eintreten seitens der Arbeiter unbedingt erforderlich sei, und forderte die Anwesenden nochmals zur lebhaften Agitation für die christlichen Verbände auf. Gegner meldeten sich nicht zum Wort. Erfreulicherweise erklärten eine Anzahl der Anwesenden sofort ihren Beitritt zur christlichen Organisation. Nachdem der Vorsitzende bekannt gegeben, daß man nunmehr die Gründung von Zahlstellen der in Deutz noch nicht vertretenen christlichen Berufsverbände in die Wege leiten würde, fand die anregend verlaufene Bersammlung gegen 1 1/2 Uhr ihren Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Walter, Goldwaren, Köln, Apostelnstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht zum Montag entstand am Dom eine Schlägerei, wobei ein Mann durch Messerstiche in den Kopf verletzt wurde, so daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte. Dort suchte in derselben Nacht ein Mann Hülfe, der in einer Wirtschaft auf dem Blaubach im Streite in die Hund gebissen und erheblich verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde in der Großen Spitzengasse ein zweieinhalbähriger Junge von einem Dreirad eines Bäckers überfahren und am Kopfe schwer verletzt. Er wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag, dem letzten vor Ostern, ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen von morgens 7 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet, mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste von vormittags 9 bis 11 Uhr. Außeadem ist der Verkehr für Back- und Konditorwaren, für Fleisch- und Wurstwagen, sowie für Vorkost-Artikel und Milch von morgens 5 bis 7 Uhr erlaubt. An dem Feiertag Mariä Verkündigung erleidet der Verkehr keinerlei Beschränkung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung eines Umbaues des Hauses Minoritenstrße Nr. 21 die Straße Kolumbakirchhof von der Minoritenstrße bis zum Hause Kolumbakirchhof Nr. 2 vom 21. März d. J. ab auf acht Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gut abgelaufen. Gestern nachmittag geriet in der Merheimerstraße ein unbeaufsichtigtes dreiähriges Kind unter einen fahrenden Straßenbahnwagen. Der Führer brachte den Wagen sofort zum Stehen. Das Kind konnte unter dem Wagen unversehrt hervorgezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurde ein Hausierer, der im Verdacht steht, in den Kreisen Köln(Land), Bergheim, Neuß und Grevenbroich bei Stallschweizern Liebstähle ausgeführt und die gestohlenen Sachen an andere Stallschweizer verkauft zu haben. Der Mann handelte mit Wollwaren. Es wurden bei ihm vorgefunden: eine Lirazither, eine silberne Herrenuhrkette mit Anhängel, eine Herren-Doublerementoiruhr mit Nickelkette und Denkmünze, ein Klappportemonnaie mit Inhalt, zwei Manschettenknöpfe und ein Uhrkettenanhängel. Die Eigentümer mögen sich an den 6. Kriminalbezirk, Moltkestraße 93, wenden. Ferner wurden festgenommen: eine Verkäuferin wegen Diebstahls, zwei Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Ballendiebstahls, ein Maler, ein Feilenhauer und ein Kellner wegen Erbrechens und Bestehlen von Schaukasten, ein Tagelöhner wegen Wäschediebstahls, ein Tagelöhner wegen Hehlerei, ein Kellner wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Obst-Import-Gesellschaft hält ihre nächste Apfelsinenauktion am Mittwoch den 23. März ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern wurde am Domhof ein Kind von einem Bäackerwagen überfahren und erlitt anscheinend innere Verletzungen. Es wurde in seine elterliche Wohnung in der Johannisstraße gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Danteforscher und-Uebersetzer Oberstleutnant Pochhammer aus Berlin war am Freitag an Stelle des verhinderten Schriftstellers Max Kretzer in der Literarischen Gesellschaft zu Köln erschienen und sprach über die Göttliche Komödie. Nach einer kurzen geschichtlichen Einleitung begann er mit der Würdigung des Gedichtes, das er im Verlauf seines formvollendeten Vortrages mit Goethes Faust in Parallele stellte. Goethe habe das Gedicht des großen Italieners zwar in großen Zügen verstanden, aber eine eingehende Dantekenntnis hatte er nicht. Für den ethisch religioösen Aufbau glaubt der Vortragende eine einfache Erklärung im Parallelismus der drei Teile gefunden zu haben, der Maß und Ordnung in die Dichtung hineinbringt und nach welcher sich in graphischer Darstellung sieben Linien durch Hölle, Berg und Paradies ziehen lassen, die auf ganz analoge Darstellungen treffen. Er vergleicht die Komödie mit einem Triptychon, dessen Flüoelbilder dem Gedanken nach dem Mittelbild sich unterordnen. Zunächst führt die dichtung in die Hölle, wo wir die Menschennatur im geistigen Niederstieg kennen lernen, und von den Sündern, die wir hier finden sollen wir Nutzen ziehen. Der Verstand findet den Weg der Sittlichkeit, den Gott vorbereitet und Christus eröffnet hat zur Wiedergewinnung des Paradieses, wird aber später angelöst von dem reli giösen Gedanken. Nur auf religioösem Boden können wir von der Schuld befreit werden. Dann erhebt sich die Seele zu Gott und das Herz füllt sich mit Liebe, sodaß Geist und Herz sich in Harmonie befinden. Im Anschlugß an seine Erklärung, die er durch Tafeln näher zu bringen wußte, las Herr Pochhammer den 100. Gesang den Dante als ersten, erläuternden seinen Werken vorangestellt hat, in der forschönen Uebersetzung des Vortragenden, der nach seiner Ansicht das Programm der Komödie in lückenloser Erklärung enthält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bremen, 21.März1904.(Drahtber.) Der Lloydampfer König Albert setzte am 20. März 11 Uhr abends die Reise von Gibraltar nach Kap Mahon fort. An Bord alles wohl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Lage im Nordosten. Berlin, 21.März1904. (Drahtber.) Gouverneur Leutwein telegraphiert vom 21.., daß nach einer Meldung aus Grootfontein(östlich von Tavi) die Strecke längs des Omuramba- und Omuamatakoflusses zwischen Otjituo und Otjomaware salso die Linie Waterberg- Grootfontein vom Feinde frei ist. Oberleutnant Volkmann ist angewiesen worden, die Linie längs des Omuramba- und des Omuamatakoflusses zu sperren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eine seltene Steinbildung. Zu unserer Mitteilung in Nr. 75 schreibt uns ein Leser, daß er einen ähnlich geformten Stein bei einer Ausschachtung in Hagen i. W. gefunden habe. Dieser stelle genau die Form eines langschäftigen Stiefels dar. In der Hauptmasse bestehe das Gebilde aus grauem Sandstein; von der Fußspitze bis zur Ferse zeige sich weißer Feuerstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
