<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389757</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Handels-Hochschule. Die Vorlesungen und Uebungen des Sommersemesters beginnen morgen, den 18. d. M. Bereits in der vorigen Woche haben sich zahlreiche neue Studierende zur Immatrikulation, deren erster Termin auf Samstag den 23. d. M. festgesetzt worden ist, angemeldet. Auch in diesem Semester ist bereits jetzt sichere Aussicht auf ein weiteres Anwachsen der Zahl der Studierenden vorhanden. In der vorliegenden Nummer unserer Zeitung veröffentlichen wir nochmals das Verzeichnis der öffentlichen Vorlesungen, die in den Abendstunden für ein weiteres Publikum an der Handels-Hochschule gehalten werden. Unter den Vortragenden finden wir zum ersten Male Herrn Professor Dr. Dietzel aus Bonn, der über die Geschichte der sozialen Ideen eine Vorlesung halten wird, sowie aus Köln Herrn Stadtverordneten Regierungsbaumeister Moritz, der über den Stil in der Architektur den Jakob weggeschafft haben, als er seinen Verstand fortgetrunken hatte, du Tier du!" Der Wirt sah sie mit verstörtem Blick an, die sich in drohender Haltung über ihn beugte und ihn an den Schultern in den Stuhl drängte, während ein Aechzen aus seinem Munde drang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Martinstrße von Lichhof bis Hausgrenze Martinstrße 3/5 vom 15. April d. J. ab auf zwei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurden am Apostelnkloster ein Medaillon, in der Freiheitstraße ein Kneifer, am Cäcilienkloster drei Gelöstücke, am Apostelnmarkt ein Ueberhandtuch. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundoüreau des Kgl. Polizeipräsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feierten gestern die Eheleute Heinrich Nettekoven und Frau, Berta, geb. Gilsdorf, Schirmerstraße 48 en Ehrenfeld. Das Jubelpaar erfreut sich noch großer Geistesund Körperfrische. Der Jubilar zählt 79 und die Jubilarin ahre Gestern früh wurde das allbeliebte Jubelpaar zum Hochamt in die Pfarrkirche zu St. Aposteln gefahren, wo auch die Trauung des Ehepaares vor 50 Jahren stattgefunden, hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Radrennen. Die Eröffnung der dieseährigen Radrennsaison auf dem Sportplätze an der Riehlerstraße findet am 17. April statt. Für dieses Rennen ist es gelungen, die beiden Weltmeisters Ellegard und Arend sowie den belgischen Meiſterfahrer van den Born und Europameister Huber zu gewinnen, welche in einem Match über drei Läufe mit Punktwertung sich um die Preise von 1000, 600 und 400 M. streiten werden. Bei der fast gleichen Form der vier Matadore wird es heiße Kämpfe geben. Da diese Fahrer an dem großen Preis der Republik, welcher am kommenden Sonntag in Paris zur Austragung kommt, teilnehmen, dürfte man dem Endresultat mit besonderer Spannung entgegensehen. Ein Mitglied des französischen Wettfahrausschusses wird bei diesen Kämpfen zugegen sein und ist demselben Gelegenheit gegeben, auch von dem Stehvermögen des Kölner Günther sich selbst zu überzeugen. Das Programm wird vervollständigt durch Amateur-Flieger- und-Steherrennen, letztere mit Motorschrittmachern. Den Schluß des Rennens bildet ein Motorrennen für Straßenmaschinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>i Englücksälle. Gestern nachmittag wurde auf dem Kleinen Griechenmarkt ein Kind von einem Radfahrer überfahren und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Lindenstraße geriet ein Junge mit einer Hand in eine Hebemaschine und zog sich erhebliche Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>An der Friesenstrße fiel ein Knabe aus einer Schaukel und brach einen Arm. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mißbrauch der Waffe. Vorgestern abend geriet in der Triererstraße ein Mann mit einem Soldaten in Streit, wobei der Soldat seinen Gegner durch einen Säbelhieb am Kopfe verletzte. Der Verwundete mußte im Bürgerhospital verbunden werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brandälle. Gestern mittag entstand in der Wißmannstraße zu Ehrenfeld ein Schornsteinbrand. Die am 15. d. in der Gutenbergstraße eingerichtete ständige Feuerwache war binnen kurzer Zeit auf der Brandstelle erschienen. Auch war von der Feuerwache an St. Aposteln ein Fahrzeug eingetroffen. Der Brand konnte schnell gelöscht werden, ebenso ein Speicherbrand in der Mozaristraße und ein Kellerbrand in der Straße an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Scheues Pferd. Gestern vormittag scheute am Niederländer Ufer das Pferd eines Flaschenbierwagens. Bei dem Versuch, das Tier zum Stehen zu bringen, kam der Kutscher zu Fall, wurde von dem Pferde gegen den Kopf getreten und erheblich verletzt. Es gelang einem Schiffer, das Pferd, ehe es weiteres Unheil angestiftet hatte, aufzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ehrenfeld, 14 April1905. Der Volksverein macht hier erfreuliche Fortschritte. Der zehnte Bezirk, welcher ursprünglich nur 45 Mitglieder stark, nunmehr 135 Mitglieder zählt, hielt heute abend in der Restauration Fleischheuer, Venloerstraße seine Bezirksversammlung ab. Der Vorsitzende sprach seine Freude über das zahlreiche Erscheinen aus, worauf der Herr Kaplan über die Aufhebung dess 2 des Jesuitengesetzes sprach. Er legte Entstehung, Zweck und Einrichtung des Jesuitenordens auseinander erläuterte das Jesuitengesetz und zeigte an Zitaten aus der Köluischen Volkszeitung, welch klägliche Jeremiaden viele gegnerische Blätter nach Aufhebung dess 2 aufgeführt haben. Zum Schlusse seines interessanten Vortrages sagte Redner noch, daß man nicht allein katholische Blätter halten, sondern sie auch lesen müsse, und daß jeder katholische Mann seine Pflicht und Schuldigkeit tun müsse, damit das Zentrum, dem wir nur unsere Erfolge verdanken, nicht allein erhalten, sondern auch noch gestärkt werde, das geschähe am besten dadurch, daß ein jeder Mitglied des Volksvereins werde und auch andere zum Beitritt bewege. Der Bezirksvorsitzende Herr Krautz dankte dem Redner für die Ausführungen. Zum Schluß der anregend verlaufenen Versammlung sprach der Hauptgeschäftsührer für Ehrenfeld, Herr Müller, warme Worte der Anerkennung für den zehnten Bezirk und seinen Vorstand aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kirchliches. Herr Heinrich Rüben, bisher Kaplan an der Pfarrkirche in der Schnurgasse, ist unterm 30. vorigen Monats zum Rektor an der von Grooteschen Familienkirche(Elend) ernannt worden. Der Gottesdienst findet an Sonn- und Feiertagen morgens.30 und.30, nachmittags.30 Uhr Andacht mit Predigt statt!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Zum Beginne der Baumblaüte am Vorgebirge verkehrt am Sonntag den 17. April ein durchgehender Zug von Kön nach Alfter und zurück. Der Fahrplan ist aus dem Anzeigentheil der heutigen Nummer ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verband deutscher Post- und Telegraphen-Assistenten Gestern und heute tagt hier der westdeutsche Gauverbandstag des Verbandes deutscher Post- und Telegraphen-Assistenten. Zu dem Gauverbandstage, der von zahlreichen Postbeamten West- und Mitteldeutschlands besucht wird, hat der hiesige Zweigverein des genannten Verbandes eine hübsch ausgestattete Festschrift herausgegeben, welche das Programm des Verbandstages, eine Geschichte des Kölner Bezirksvereins, sowie einen Führer durch Köln mit guten Abbildungen enthält. Wie wir aus der Festschrift ersehen zählt der Bezirksverein Köln gegenwärtig 750 Mitglieder. Der Verband der Post- und Telegraphen-Assistenten, Mitgliederzahl rund 20 000, welcher im Jahre 1890 zum Zwecke der sozialen Selbsthilfe gegen den Willen der Verwaltung geründet wurde, und der nach jeder Richtung hin segensreich für die mittleren Post- und Tele graphenbeamten gewirkt hat, hat durch seine loyale Haltung das anfängliche Mißtrauen der Postverwaltung längst zu überwinden verstanden. Unter den bestehenden Einrichtungen des Verbandes sind besonders hervorzuheben: eine Sterbe-, eine Füsorge- und eine Rechtsschutzkasse, sowie ein Familienbeirat, der den Hinterbliebenen verstorbener Mitglieder mit Rat und Tat zur Seite steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 16.April1904. Das Fest der eisernen Hochzeit begehen heute die im Ueberbau hierselbst wohnenden Eheleute Johannes Voigt und Salome Voigt, geborene Fiechter. Seit 410 Jahren hat eine solche Feier hier nicht mehr stattgefunden. Der Jubelbräutigam zählt 86, die Jubelbraut 84 Jahre. Die Leutchen sind geborene Schweizer und seit dem Jahre 1866 hier ansässig. Beide sind verhältnisäßig noch körperlich und geistig frisch. Die Jubilare schauen auf eine Nachkommenschaft von 8 Kindern, 32 Enkeln und 36 Urenkeln. Die Nachbarn des Jubelpaares haben ihre Häuser beflaggt und am Eingange zum Ueberbau hat man eine hübsche Ehrenpforte aufgebaut. Gestern abend brachten die Männergesangvereine Orpheus und Concordia dem Jubelpaar Ständchen; heute vormittag erschienen die Herren Chefs der Firma O. Andreae, wo der Jubilar früher beschäftigt war, bei den Gefeierten und überreichten ein ansehnliches Ehrengeschenk. Herr Superintendent Zurhellen sprach in einer ergreifenden Ansprache seine Glückünsche aus. Herr Oberbürgermeister Steinkopf gratulierte schriftlich. Reiche Blumenspenden liefen von vielen Seiten ein, so u. a. eine prachtvolle aus Berlin vom Zentralkomite des Schweizer Unterstützungsverbandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Buschbell bei Frechen, 14.April1904. Ein junger Mann, welcher hier bei einer Familie auf Besuch weilte, brachte aus seiner Heimat ein Frettchen mit. Nachdem das Tier etwas heimisch worden war, ließen die Leute das Frettchen nachts allein durchs Zimmer laufen. Als sie aber am anderen Morgen erwachten, bemerkten sie, daß das Tier einem kleinen Kinde am Kopfe nagte und ihm bereits schwere Verletzungen beigebracht hatte. Das bedauernswerte Kind wurde in das Krankenhaus in Frechen gebracht. Sein Zustand soll bedenklich sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
