<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389736</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinzessin Waldemar von Dänemark traf gestern, von Paris kommend, mit dem-Zuge um 8 Uhr vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem-Zuge um 10.6 vormittags über Hamburg nach Kopenhagen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Ausstellung von Handfertigkeitsarbeiten veranstaltet Ostermontag und-Dienstag der hiesige Verein für erziehliche Knabenhandfertigkeit in der großen Turnhalle am Elogiusplatz. Die Ausstellung ist von 10--12 Uhr vormittags und--7 Uhr nachmittags geöffnet und für jedermann frei zugänglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine große Schlägerei entstand am Samstagabend in einer Wirtschaft an Kranenbäumen. Derr Wirt weigerte sich, mehreren Tagelöhnern(Polen), welche angetrunken waren, Bier zu verabreichen. Hierüber wurden die Tagelöhner aufgebracht, fingen an zu skandalieren und warfen Tische und Stühle umher. Als der Wirt einen Mann vor die Türe bringen wollte, erhielt er von diesem zwei Stiche in die rechte Hand, einen Stich über das linke Auge und einen Stich in die rechte Seite des Rockkragens, welcher ihn jedoch nicht verletzte. Ein anderer Mann schlug mit dem Schlagring nach den Gästen, welche dem Wirt beistanden. Drei andere Arbeiter warfen mit Flaschen und Gläsern und gertrümmerten viele Sachen im Lokal. Vier Täter wurden festgenommen, ein Täter ist entkommen. Der Wirt ließ sich auf der Unfallstation in der Maximinenstrße verbinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern vormittag geriet auf dem Hauptbahnhof ein Paketträger zwischen das Getriebe eines Fahrstuhles und erlitt erhebliche Brustquetschungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Exerzierplatz am Aachenertor kam am Sonntagnachmittag ein Junge beim Spielen zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern nachmittag fiel in der Jülicherstraße ein Schüler und trug einen Armbruch davon. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Sonntagabend tadelte in Deutz ein 14jähriger Radfahrer dicht am Rheinufer. Er stürzte mit seinem Rad die Werftmauer hinunter, fiel auf ein im Rhein vor Anker liegendes Schiff und zog sich so erhebliche Verletzungen an einem Fuße zu, daß er ins Deutzer Hospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern vormittag wurde auf der Vogelsangerstraße ein junger Mann von seinem Milchwagen überfahren und nicht unerheblich am linken Arm verletzt. Der Verletzte wurde zu einem Arzte gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abteil. III, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Erste h. Kommunion. Am Palmsonntage fand in der Pfarrkirche von St. Peter die Feier der ersten h. Kommunion von zehn Zöglingen der hiesigen Provinzial-Taubstummenanstalt statt. In ergreifender Rede legte der Religionslehrer der Anstalt, Hr. Kaplan Büllesbach, in seiner Festpredigt die Bedeutung des Tages den Kindern und ihren Angehörigen ans Herz. Nicht manches Auge blieb trocken, als die des Gehörs beraubten Kinder deutlich und mit vernehmlicher Stimme ihr Aufgelübde erneuerten und in ehrer bietigster Weise zum Tische des Herrn schritten. Am Dienstag, dem Schlusse des Schuljahres, werden zehn Kinder entlassen. Das neue Schuljahr beginnt am 17. April.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Turnfest veranstaltete gestern nachmittag die Oberrealschule der Stadt Köln, zu dem viele Freunde der Anstalt und Angehörige von Schülern erschienen waren. Schon die erste Vorführung, die Kaiserpyramide, war dazu angetan, die Zuschauer in hohem Grade zu fesseln. Auch bei den folgenden Uebungen bewiesen die Schüler Ausdauer, Kraft und Gewandtheit. Mit sichtlicher Freude folgten die Anwesenden den kleinen Sextaner, die am men ihr Können zur Schau stellten und einen exakten Parademarsch vollührten. Quinta und Quarta taten sich in Freiübungen mit Hanteln hervor, während die gesamte Untertertia im Keulen schwingen große Fertigkeit bewies. Das Wetthangeln an den Sprossen der senkrechten Leiter zeigte die Kraft der Obertertianer und Untersekundaner, während am Reck die Primaner und Ober sekundaner Uebungen ausführten, zu denen Gewandtheit, Energie und Kraft unerlaäßliche Erfordernisse sind. Hervorragende Leistungen wurden auch beim Hürdenrennen von der Sekunda geboten, wahren die eine außserordentliche Geschmeidigkeit verlangenden Sprunge an Kasten und Pferd durch verschiedene Klassen mit leichter Gefalligkeit zur Ausführung gebracht wurden. Geradezu gewagt erschienen die Brückensprunge, die in den Weithochsprungen und dem Trei- und Zweisprung überraschende Leistungen von solch jungen Leuten sind. Das Publikum unterbrach die turnerischen Uebungen oft mit stürömischem Beifall und konnte sich am Ende mit Applauskundgebungen nicht genug tun. Die Vorführungen hatte der städt. Turnlehrer Hr. Weidner geleitet, der in einer Ansprache hervorhob, daß er genau vor 25 Jahren zum erstenmal an dieser Stelle gestanden, und daß,-seit Hr. Direktor Dr. Dickmann die Leitung der Anstalt übernommen, der Turnunterricht in hervorragender Weise gefördert worden, daß die Oberrealschule der Stadt Köln heute die erste Turnanstalt in Rheinland, Westfalen und Hefsennassau sei. Tann überreichte er Hrn. Direktor Dickmann eine von Gönnern der Anstalt geschenkte Summe von 1025 M. zur Anschaffung einer Schulfahne. Hr. Direktor Dr.#amann hob hervor, daß die letzten Jahre von der Anstalt dazu benutzt worden, eine Jugend zu erziehen, die nicht nur geistig, sondern auch leiblich tüchtig und kräftig sei. Tann schilderte er den Wert des Turnens und ermahnte besonders die Eltern, nicht in übertriebener Sorge die Kinder vom Turnen abzuhalten. Auf die Spende von 1025 M. zurückkommend, betonte Redner, daß die Schulfahne ein Zeichen der Zusammengehtörigkeit der Schüler untereinander und der Lehrer und Schuler sein solle; sie werde jederzeit hochgehalten werden und die Schule erfullen mit dem Geiste des Guten, Edlen und Schonen. Zuletzt sprach er der städtischen Behorde den Dank der Schule für ihr Wohlwollen aus und schloß mit einem begeisterten Alaaf Köln und einem Hoch auf die Spender der Fahne, die Eltern und die Jugend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Stenographische Gesellschaft Köln(Einigungssystem Stolze-Schrey). In der letzten Vortragsverſammlung machte Hr. Handelsschullehrer Vordemfelde die Methodik des Stenographieunterrichtes in Schulen und Vereinen zum Gegenstande eines interessanten Vortrages. Der Vortragende behandelte zunächst das Verhältnis zwischen Stenographie und Handschrift und führte aus, daß die Kurzschrift von der Kurrenthandschrift nicht abhängig sei, daß aber umgekehrt die Stenographie einen großen und nützlichen Einfluß auf die Handschrift ausübe. Dem Uebelstand schlechter Schülehrschriften könne dadurch gesteuert werden, daß man durch den Unterricht in der Stenographie den Schüler befähige, so schnell zu schreiben, wie der Lehrer diktiere. Der Vortragende empfahl, an Stelle des für die Quarta höherer Schulen vorgeschriebenen Schreibunterrichts Stenographie mit den Schülern zu treiben. Zum Schlusse warnte Redner mit Bezug auf den Unterricht in den Vereinen vor den zu kurzen Kursen und vor dem zu frühen Schnellschreiben. Auch von der Stenographie gelte das Wort: Uebung macht den Meister! An den beifällig ausgenommenen Vortrag schloß sich eine längere Diskussion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
