<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389780</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rath-Heumar,.Mai1904. Heute ereignete sich an der noch im Bau befindlichen Teilstrecke der Kleinbahn ein Englücksfall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Rentner- K. Wortmann in Köln wurde die Genehmigung zur Anlegung des ihm verliehenen Kreuzes pro ecclesia et Pontifice erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Philharmonischen Konzerte im Fränkischen Hof haben allseitige Beachtung beim musikliebenden Publikum gefunden. Wenn auch der Saal nicht immer voll besetzt ist, so ist der Besuch doch ein befriedigender. Die Donnerstagskonzerte werden in der Regel von der 65er Kapelle unter Leitung des Hrn. Nattermann ausgeführt. Das Programm ist so aufgestellt, daß jedem Geschmack Rechnung getragen ist. Im vorletzten Donnerstagskonzert bekam man sogar die fünfte Symphonie(-moll) von Beethoven zu hören. Auch dem letzten Konzert lag ein anregendes abwechslungsreiches Programm zu Grunde. Als Einleitung spielte die Kapelle die Leonoren-Ouvertüre Nr. 1 von Beethoven, woran sich das Vorspiel zu Lohengrin anschlossß. Hr. Eschbach(Mitglied der Kapelle), der wiederholt seine Meisterschaft auf der Violine bewies, spielte den ersten und zweiten Satz aus dem Violinkonzert von Max Bruch mit Verständnis und guter Technik. Sehr originelle Musik war die Suite(Scenes Pittoresque) von Massenet, deren vier Teile marche, dire de Ballet, Angelus und Fete Boheme mit großem Erfolg gespielt wurden. Sehr gut gefiel die reizende Zugabe Märchen von Komzak für Geigen, Bratschen und Ellis, worin die Pianissimostellen ungemein zart gespielt wurden. Aus diesen Nummern des Programms kann man schon zur Genüge sehen, welch gediegene Musik hier für den geringen Eintrittspreis von Erweiterter Geschäftsverkehr. Von heute ab bis einschliefßlich 17. September dürfen die Geschäfte an Samstagen bis 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwerer Bauunfall. Gestern vormittag fiel in einem Neubau an der Blumenthalstrße ein Maurer von der dritten Etage in den Hof und erlitt außer einem Oberschenkelbruch und einem Armbruch noch schwere Kopfverletzungen. Er wurde dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden in der Königsfraße ein Beutel mit kleinerem Geldbetrag, vor etwa drei Wochen in einem Geschäftslokal ein Portemonnaie mit Inhalt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Kgl Polizeiräsidiums Glockeninn Jugendliche Unbedachtsamkeit. In der Waisenhausgasse hantierte vorgestern abend ein junger Mann mit einem geladenen Revolver. Plötzlich entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem Unvorsichtigen in die Hand. Er mußte dem Bürgerhospital zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Schneider-Zwangs-Innung hielt vorgestern abend eine Gesellenprüfung ab, der sich sechs Lehrlinge unterzogen. Es erhielten vier das Prädikat gut und zwei sehr gut. Die Prüfungsarbeiten sollen in der am Sonntag beginnenden Ausstellung der Handwerkskammer in der Philharmonie ausgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Riel,.Mai1904.(Drahtber.) Oberst Dürr tritt am 10. d. M. einen ihm bewilligten 45tägigen Vorurlaub innerhalb der Grenzen des Deutschen Reiches an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuersbrunst. Scheveningen,.Mai1904.(Drahtber.) Eine große Feuersbrunst zerstörte mehrere ausgedehnte, den hiesigen Heringsfischern gehörige Baulichkeiten. Dadurch erleidet die Heringsfischerei einen beträchtlichen Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Torfbrand. Wie das Verl. Tagebl. aus München berichtet und im Dorfe Tenuz(Oberpfalz) 20 Häuser niedergehrangt Bewohner sind ohne Obdach und befinden sich in größter N Prinzregent bewilligte vorläufig 500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Er konnte seinen Sold nicht daß der Kaiser, als er im einer gerichtlichen Vorladung Folge leistete. Der"Kaiser" verließ dann England. Aber der Vorladungsbefehl wurde dann einer englischen Anwaltsfirma zugestellt, die für Beklagten tätig gewesen war. Dagegen appellierte Ziehung der 5. Klasse 210. Kgl. Preuß. Lotterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
