<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389776</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Deutzer Eisenbahn- und Entfestigungsfrage betreffend bringt die Köln. Ztg. folgende Mitteilung:"Wie wir erfahren, haben die Verhandlungen der Stadt Köln mit dem Eisenbahnminister bezüglich der Umgestaltung der Bahnhofsverhältnisse in Köln-Deutz in den letzten Tagen einen bedeutenden Schritt weiter getan, so daß nun die Lösung dieser Frage und damit die Aufgabe der Deutzer Enceinte und die Erledigung der Brückenfrage in kürester Zeit zu erwarten steht." Wir können die Richtigkeit dieser Meldung bestätigen. Am 22. und 23. April sind die Verhandlungen zwischen den Vertretern der in Frage kommenden Ministerien und derjenigen der Stadt zum Abschlußß gebracht worden. Die Abmachungen bedürfen nur noch der Zustimmung des Ministeriums und der Stadtverordnetenversammlung, an der kaum zu zweifeln sein dürfte. Die getroffenen Vereinbarungen, bei denen auch die Frage einer zweiten, vorwiegend dem Eisenbahnverkehr dienenden Brücke gelöst worden ist, haben nach den uns gemachten Mitteilungen eine Lösung gefunden, welche die so notwendige gesunde Entwickelung von Deutz vollauf verbürgen dürfte und den Interessen der gesamten Stadtgemeinde Köln Rechnung trägt. Auch die finanzielle Seite der Frage soll zu einer unter den obwaltenden Verhältnissen best endigenden Lösung geführt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Für den Monat Mai ist das Repertoire derartig entworfen worden, daß es einen Ueberblick über die Tätigkeit der ganzen Saison gewährt. Es werden die zugeräftigten Overn und Operetten, sowie die bedeutendsten Schauspielnovitäten gegeben werden, und zwar findet jede Vorstellung nur einmal statt; ausgenommen hiervon sind die noch im Laufe des Monates hinzukommenden Neuheiten. Im Alten Theater werden die meisten Vorstellungen zu volkstümlichen Preisen stattfinden, während im Neuen Theater mehrere populäre Opern und Operetten zu kleinen Preisen gegeben werden. Eine besondere Anziehungskraft dürfte in der Oper ein Wagnerzyklus ausüben, der in der Zeit vom 10.--31. Mai die neun Musikdramen vom Fliegenden Holländer bis zur Götterämmerung in chronologischer Reihenfolge vors Auch Deserteure. Unter dem Pferdestapel des Deutzer Kürassierregimentes scheinen notorische Ausredßer zu sein, die des strengen Dienstes verdrossen ihr Heil in der"Fahnenflucht" suchen dürfte noch bekannt sein, daß im vorigen Jahre eine halbe Schwadron dem Uebungsfeld den Rücken zukehrte und in die goldene Freiheit stürmte. Gestern waren es acht Offizierspferde, die in Betätigung ihres Freiheitsdranges von der Mütheimer Heide rheinaufwärts rannten. Erschreckt stoben die Spaziertänger nach allen Seiten auseinander, um von dem rasenden Trupp nicht üverrannt zu werden. Doch fanden sich schließlich beherzte Leute, die den Ausredßern in die Zügel fielen und sie aufhielten. Irgendwelches Unheil haben sie glücklicherweise nicht angerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Kath. Bürgervereinigung Köln-Nippes hielt am Sonntag abend Herr Rektor Schorn einen Vortrag über das Zusammenwirken von Schule und Haus bei der Erziehung der Jugend. Der Redner legte zunächst die Notwendigkeit dar, die Schule durch das Elternhaus zu unterstützen und erörterte dann die Frage, wie beide Erziehungsfaktoren einander nähergebracht werden können, um Hand in Hand arbeiten zu können. Er empfahl hierbei besonders die Einrichtung sog. Elternabende, in denen Eltern und Lehrperſonen des betreffenden Schulbezirks zusammenkommen, ausschrießlich die Schule betreffende Fragen in Vorträgen behandelt und auch privatim zwischen einzelnen Lehrperſonen und den Eltern die Meinungen ausgetauscht werden können. An den Vortrag schloß sich eine anregende Diskussion. In der weiteren Besprechung wurde bedauert, daß an dem hiesigen Realprogymnasium, dessen Schüler etwa drei Viertel katholisch sind, neuen dem protestantischen Leiter der Anstalt ein protestantischer Oberlehrer angestellt worden sei. Der protestantische Vikar erteile Geschichtsunterricht, das sei aber, wurde hierzu aufklaärend bemerkt, nur einstweilige Aushülfsarbeit. Die Versammlung war der Ansicht, es hätte sich wohl ein katholischer Lehrer für diese Aushülfe finden lassen. gerügt wurde dann das Treiben halbüchtiger Burschen und Mädchen zur Mittags- und Abendzeit an der Neußertraße zwischen Einheit- und Mauenheimerstraße. Dann wurde die Kirchenbaufrage besprochen, die bedauerlicherweise immer noch nicht bis zur Inangriffnahme des Baues gediehen sei. Aus der Aussprache ergab sich indes, daß die leitenden Personen der Pfarrei keinerlei Schuld an der Verzögerung, die nun schon Jahr##sich hinzieht, trifft. S</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Mai1904. Am nächsten Sonntag findet die erste h. Kommunion der Schüler der hiesigen höheren Schulen statt. Denselben wird Weihbischof Müller am nächsten Montag in Maria im Kapitol die h. Firmung erteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Kaiserin Augusta-Denkmal lenkt augenblicklich ein größeres Interesse auf sich. Der schneeweissße Marmor hebt sich von dem frischen Grün der Anlagen überaus prächtig ab. Das große Parterre, in welchem das Standbild Aufstellung gefunden, ist mit Hunderten von Tulpen bestellt. Die Zusammenstellung der gelben, roten und weißen Tulpen zeigt die badische Landesfarbe. Ein schöneres Blumenbeet wird man in unseren vielen gärtnerischen Anlagen vergebens suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßenbahnunfälle. In der Nacht zum Montag kam in der Neußertraße ein Schlosser beim Abspringen von der Straßenbarn zu Fall und verletzte sich im Gesicht und an den Händen. Er wurde auf der Polizeiwache verbunden. Am Sonntagnachmittag fiel ein junger Mann durch eigene Unvorsichtigkeit beim Abspringen von einem Straßenbahnwagen am Domhof und verletzte sich über dem Auge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. In vorvergangene Nacht verübte ein unbekannter junger Mann von etwa 26--28 Jahren auf dem Glad*" zwei Revolverbacherwall einen Selbstmordversuch, indem er sich schüsse in die Schläfe beibrachte. Schwerverwundet wurde er zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Böswillig alarmiert wurde vorgestern die Feuerwehr nach Venloerstraße 277. Auch gestern abend wurde die Wehr von dem gleichen Feuermelder aus ohne Grund gerufen. Es gelang nicht, den Täter zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>E Husten, vielfach zum Erbrechen reizend."" Augurs zähen Schigigges."#echen auf Brust und Rücken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Druc. in dien Schaiter Svirhtmiig: blättern.-- Nachschweisse.- In der Regel kalte Hände und Füsse." Atemnnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eret. Dach#.thun Banuchialbsfanng. lich an Kurzathmigkeit, noch nicht 24 Jahre al Ich halte mich verpflichtet, für die wunderbare Wirkung Ihrer Kur meinen Dank auszusprechen. Ich be kam nämlich im März 1902 eine Lungenentzuündung, welche der Arzt für außergeröhnlich und bedenklich hielt. Es wurde nach einigen Tagen wieder besser; später bekam ich aber wieder Fieber und nach 5 Wochen einen heftigen Husten mit vielem Auswurf und hatte auch starke Atemnot. Der Arzt erklärte dann Rippensellentzündung. Er wandte viele Mittel an, aber ohne Erfolg. Bei einem späteren Besuche des Arztes sagte er, die Lunge sei angewachsen und meinte, der Husten mit Auswurf dauert noch ein halbes oder ein ganzes Jahr. Er meinte, die Natur muß da helfen, denn Medizin Uft ja doch nicht. Ich ging nun zu einem anderen rzt. Dieser erloärte auch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Terer erring Rippenfellentzündung und Als er mich genauer untersuchte, sagte er, es hat sich eine fingerdicke Schwarte gebildet, welche auf die Lunge drückt, deshalb habe ich Atemnot. Infolge bessen kann auch Lungenschwindsucht eintreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
