<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389715</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>sächen mie en Bage aun 1 lhe uistags uch Bichaur, der Bauhandwerker. Ein Schreiner von Solingen hatte einen Schuppen hergestellt, ohne zu dessen Erdig baupolizeiliche Genehmigung zu besitzen. Dieserhalb inter Anklage gestellt, wurde er sowohl von dem Schöffengerichte Solingen. als auch von der Strafkammer des Landgerichts zu Elberfeld in der Berufungsinstanz freigesprochen, weil er als Bauhandwerker eine selbständig leitende Tätigkeit ausübe, also n Bauleiters sei, und deshalb die Strafbestimmung dess 367 Absatz 15 des Strafgesetzbuches und's 63 der Regierungspolizeiverordnung keine Anwendung finde. Auf die von der Staatsanwaltgegen dieses Urteil eingelegte Revision wurde von dem Straf nat bes Kölner Oberlandesgerichts das Urteil der Straftamme mit den zugrunde liegenden Feststellungen aufgehoben Soche mit folgender Begründung in die Vorinstanz zurückgewiesen. Mit Recht rüge die Revision, von dem Vorderrichter sei rechtsirrtümlich angenommen worden, daß Bauhandwerker nicht als Bauleiters anzusehen und deshalb auch für die mangelnde baubolizetliche Genehmigung nicht zur strafrechtlichen Verantwortung herangezogen werden könnten. Diese Voraussetzung dess 567 Absatz 15 des Strafgesetzbuches treffe vielmehr auch bei Bauhandwerkern zu, vorausgesetzt, daß sie selbständig und nicht als Gesellen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Starker Nebel lag gestern in den frühen Morgenstunden auf und dem Rhein. Die Schiffahrt war dadurch empfindlich asstört. Die Mütheimer Dampfboote konnten erst kurz nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Künstlerfest. Am 9. April d. J. wird von den Mitgliedern der vereinigten Stadttheater ein Künstlerfest in den Räumen des Gürzenichs veranstaltet. Der Ertrag des Festes soll zu gleichen Teilen der Pensionsanstalt der Genossenschaft deutscher Buhnenangehöriger und dem Pensionsfonds der hiesigen vereinigten Stadttheater zufallen. Das Nähere ist aus dem Anzeigentheil der gestrigen Nummer ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>auch der genkind, der n er sich die ihr etwas liebes Kind einem treus zugetan,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>täglich im ius, in der , sein Maß </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mädchen ir die Spottdie an dem ie noch trank ür Vornehmlied ersonnen, m Feuer am r klar machen h so herzhaft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalnachrichten. Se. Majestät der König hat den nachbenannten Personen die Erlaubnis zur Anlegung der ihnen verliehenen nichtpreußischen Orden erteilt, und zwar: des Kommandeurkreuzes erster Klasse des Großherzoglich Badischen Ordens vom Zähriger Löwen: dem Regierungsräsidenten- v. Balan zu Köln und dem Oberbürgermeister Becker zu Köln: des Kommandeurkreuzes zweiter Klasse desselben Ordens: dem Polizeiräsidenten- Wiegmann, dem Stadtverordneten, Geh. Kommerzienrat a Michels und dem Bankier Frhrn.- v. Oppenheim, sämtlich zu Köln; des Ritterkreuzes erster Klasse desselben Ordens: dem Stadtverordneten, Justizrat- Trimborn, dem Stadtverordneten s Stelzmann, dem Stadtverordneten- Mann, dem Beigeordneten Brugger, dem Stadtbaurath- Steuernagel, dem Bankier Deichmann, den Polizeiinspectoren Kautz und Wiedermann, sämtlich zu Köln; des Ritterkreuzes zweiter Klasse desselben Ordens: dem Marktinspektor- Schneider, den Polizeikommissaren Winterfeld und a Blümel, sämtlich zu Köln; des Verdienstkreuzes desselben Ordens: dem städtischen Gartengehülfen Müller zu Köln: der Großherzoglich Badischen Verdienstmedaille in Silber: den Schutzännern- Terſtegen,- Mönch,- Bianchi,- Chrobock und dem Stadtdiener- Schmidt, sämtlich zu Köln; Dr. u G. Blumschen an d. Oberrealschule zu Köln, Dr.- A. Dickmann am Friedrich-WilhelmsGymnasium zu Köln, Dr.- J. Klinkenberg am Gymnasium an Markzellen zu Köln, Dr.# Bernh. Völocker am Friedrich-Wilhelmsgymn. zu Köln, Dr.* Fr. Marcks am Friedrich-Wihelm-Gymn. zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Vorplatz zur Minoritenkirche wird gegenwärtig reguliert. Nachdem die Baumpflanzungen eine Veränderung zu gunsten eines freieren Blickes auf das Kolpingdenkmal erfahren, wird der kleine Platz mit breitangelegten Trottoiren als Zugang zur Kirche und zu den Anlagen am Museum versehen, so daß die vielen Klagen über den primitiven Bürgersteig, der seither bei Regenwetter kaum zu begehen war, nun endlich verstummen werden. Gleichzeitig wird der Platz erheblich tiefer gelegt und dadurch unter Beseitigung der Treppenstufe auf gleiches Niveau der Kirche gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im zwölften Abonnementskonzert der Bürgergesellschaft spielte ein Mitglied der 53er Kapelle, Hr. Stange, das Cellokonzert von August Klughardt, dem Komponisten des Oratoriums Die Zerstörung Jerusalems. Das Konzert ist reich an guten Motiven, namentlich das Anfangsmotiv ist ungemein melodeiös, aber es gibt dem Spieler nicht genug Gelegenheit, ans sich heraus zu gehen und ermüdet daher etwas; prachtvoll ist an manchen Stellen die Begleitung. Der Vortrag des Konzertes war gut und fand gebührende Anerkennung. In der Suite aus dem Ballett Der Nußknacker von Tschaikowski hörte man recht eigenartige Musik. Nach einer allerliebsten Ouverture miniature folgen die verschiedenartigsten Tänze(Danses characteristiques), teilweise mit Klavierbegleitung, woran sich die Valse des fleurs anschrießt. Aus dem zweiten Teile des Programms ist außer der Oberon-Ouvertüre noch ein Scherzo von O. Köhler, betitelt Die Mäuschen vor der Falle, zu erwähnen. Das Spielen der Mäuse vor der Falle, das Knabbern eines Mäuschens in der Falle und das Zuklappen derselben ist sehr wirkungsvoll wiedergegeben. Das reizende Stückchen mußte auf Verlangen wiederholt werden. Das dreizehnte Abonnementskonzert findet am Dinstag den 15. März statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diebstahl. Am Mittwoch wurde ein Hausdiener in Haft genommen, der in Goldwarenhandlungen sich Trauringe vorlegen ließ und ohne etwas zu kaufen, sich mit der Angabe entfernte, am Abend mit seiner Braut wiederzukommen. In verschiedenen Geschäften wußte er sich einen Trauring anzueignen, den er dann in einem anderen Geschäfte wieder verkaufte. Derart Geschädigte wollen sich an den nächstgelegenen Kriminalbezirk wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Leiche gelandet. Mittwoch abend gegen 7 Uhr wurde in der Nähe des Schiffswerften von Gebr. Sachsenberg im Rheine eine unbekannte männliche Leiche gelandet, die anscheinend längere Zeit im Wasser gelegen hat. Die Leiche wurde nach dem neuen Friedhofe zu Deutz gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist Mittwoch abend im Bürgerhospital ein Mann, dem vor einiger Zeit in einem Neubau in der Krefelderstraße aus beträchtlicher Höhe ein eiserner Mörtelbehälter mit Mörtel auf den Kopf gefallen war und der dabei schwere Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Urbanstraße in Köln-Deutz von der Freiheitstraße bis zur Brückenrampe und die Hallenstraße vom 9. März d. J. ab auf drei Wochen, der Platz Lichhof vom 14. März d. J. ab auf sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt. Behufs Ausführung von Arbeiten zur Erbauung einer neuen Werftmauer am rechten Rheinufer wird die Fuzwegunterführung neben dem Uebergang der Siegburgerstrße über die Eisenbahn- strecke Deutz-Kalk vom 5. März bis 31. Dezember d. J. für den öffentlichen Verkehr gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>un Englücksälle. In der Altenburgerstraße kam gestern ein Junge zu Fall, geriet dabei unter einen Wagen und wurde über einen Arm gefahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In einem Hause an der Follerstrße stürzte ein Junge zum Fenster der zweiten Etage hinaus und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Vorgestern abend gegen 8 Uhr stieß auf der Zülpicherstraße in Sülz ein 18jähriger Radfahrer mit einem Metzgerwagen zusammen. Der Radfahrer stürzte dabei und erlitt einen linksseitigen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis wird am Sonntag im großen Lesesaale zum Besten dürftiger Kommunikanten und Konfirmanden ein Konzert veranstalten, zu welchem die best bekannte Sängerin Emilie Towerck ihre Mitwirkung zugesagt hat. Das Programm enthält eine stattliche Reihe neueinstudierter Chöre von Wüllner, Debois, Ficke, Engelsberg und Otto, sowie zum Schluß den Schwank Eine Weinprobe von Helmerding.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Windthorstbund, Ortsgruppe Ehrenfeld.. Am Mittwoch fand eine gemeinsame Versammlung der Aehrenfelder Ortsgruppe des Windthorstbundes und des Volksvereins für das katholische Deutschland im Lobau statt. Die Versammlung hatte sich eines verhältuismäßig guten Besuches zu erfreuen. Hr. Strauß(Köln) sprach über die Stellung der verschiedenen gegnerischen Parteien zum Zentrum. Die Darlegungen des Referenten fanden lebhaften Beifall. In der anschrießenden Diskussion wurde namentlich die Notwendigkeit betont, die Einigkeit unter den Katholiken zu pflegen und gleichzeitig anerkannt, daß die Ausbreitung und intensive Tätigkeit des Volksvereins besondere Unterstützung erfordert, zu der sich ein jeder Katholik bereit finden lassen sollte. Nachdem die Aufhebung dess 2 des Jesuitengesetzes mit Genugtuung begrüßt worden war, wurde die Versammlung geschlossen. Die nächste Versammlung wird am 23. März stattfinden und soll dem Andenken des unvergaßlichen Windthorst gewidmet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
