<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389784</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich, Prinz Schaumburg zur Lippe und &amp;Amp Die Herzogin von Albani kam vorgestern von Wiesbaden und fuhr mit dem.zuge um.12 nachm. über Mislingen Lechtschutzstell für Franen, De."Ergrsgtergz, iest Einge aud, findet oder wie Ie Bböche, Aitnwoech von.7 The in der Machabäertraße 7(Schule) statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rath-Heumar,.Mai190-. Die Prozession der Gottesals Sichel esgeche lese ece sceshecäliche der Männer. Der Kirchenchor sang während des Umzuges und an Die Lbotochne der erathen halan de ater Riches schnuck Die Vereine begleiteten das Allerheiligste mit ihren Fahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein allgemeines Zurückweichen der Russen auf ihre Hauptstellungen zwischen Mukden, Liaujang und Hsinmintun ist der Eindruck der von allen Seiten des Kriegsschauplatzes vorliegenden Meldungen. Eine Ueberraschung bilden diese Nachrichten nicht, denn über den Entschluß Kuropatkins, in der Defensive zu bleiben und seine Kräfte daher in vorbereiteten Stellungen zu konzentrieren, konnte schon lange bein Zweifel mehr obwalten. Auch die Räumung von Niutschwang war zu erwarten. Denn nach der Ausschaltung ihrer Flotte kann ihnen die Verbindung mit dem Meere nichts mehr nützen, und sie hätten sicher auch Port Arthur geräumt, wenn nicht die Rücksicht auf die dort eingeschlossenen Reste ihrer Flotte sre gezwungen hätte, die jetzt ganz isolierte Feue zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schanhaikwan,.Mail904.(Draßaber.) Reuter. Die Russen raumen den westlichen Teil der Halbinsel Liau- tung und ziehen sich nach Haitscheng ssüdlich vori Liaujang zurück. Am Donnerstag und Samstag landeten Kintschon 10000, in der Futschoubucht 10 000 und in Pitsewo 7000 Mann, besetzten Wafangtien und Port Adams und zerstörten die Eisenbahn meilenweit. Bei Kaitschou, wo man Transportschiffe gesehen hat, wurde heftiges Feuern gehört. Die Baschließung Port Arthurs ist vollständig. 16 Kriegsschiffe überwachten die Landung bei Kintschon, ihr Feuer säuberte die dortige schmale Landenge, 75 Verwundete wurden nach Niutschwang gebracht. In Mukden, wo die Nahrungsmittel so knapp sein sollen, daß die Soldaten Bohnenkuchen essen müssen, herrscht Unruhe. Die Einwohner treffen Vorbereitungen zur Flucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>St. Petersburg,.Mai1904.(Drahtber.) General Kuropatkin meldet weiter(vgl. die Nachricht in der gestrigen Nummer): Der Gesammtverlust betrug am 30. April und 1. Mai am Yalufluß 70 Stabs- und Oberoffiziere und 2324 Mann. Bei den großen Verlusten an Menschen und Pferden war es der Artillerie nicht möglich, die Geschütze und Maſchinengewehre fortzuschaffen. Die größten Verluste hatten das 11., 12. und 13. Schützenregiment. Einige Kompagnien verloren mehr als die Hälfte ihres Bestandes. Am 30. April wurde Generalmajor Kaschtalinski durch einen Stein am Kopfe verletzt. Gefallen sind u..: Oberst Leining, die Oberstleutnant Maller, Pochomoff, Domati, Jablotschki, Ujadoff und Burauski. Oberstleutnant Kajewsti blieb auf dem Schlachtfelde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>St. Petersburg,.Mai 1904.(Drahtber.) Ein Tele gramm Kuropatkins vom 7. d. berichtet: Wie General Sassulitsch meldet, besetzten die Kavallerie und die Vorhut des Gegners am 6. d. Fönghwangtscheng. Zwei Escadronen und zwei Kompagnien Japaner rückten nach Daliandia cusa vor, die russischen Kavallerieabteilungen zogen sich auf Seliudjan zurück. Streifwachen von Fönghwangtscheng melden, daß zwei japanische Divisionen am 6. d. sich auf dem großen Wege von Piamyn und Kiulientscheug Fönghwangtscheng näherten. Die dritte Division, die durch das Tal des Anho vorherückt ist, nahm bei Kijandiapusa Stellung und fuhr Batterien zur Beschiedßung von Fönghwangtscheng auf, in der Erwartung, dort russische Truppen zu finden. Die Japaner rückten langsam und äußerst vorsichtig nach Fönghwangtscheng vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Verluste der Japaner am Yalu. Tokio, .Mai1904.(Drahtber.) Die offizielle Verlustliste der Japaner in der Schlacht am Yan am 1. Mai beträgt: Von der Garde tot: 1 Offizier und 20 Mann; verwundet 7 Offiziere und 122 Mann. Von der zweiten Division tot: 1 Offizier und 84 Mann; verwundet 13 Offiziere und 305 Mann. Von der 12. Division tot: 3 Offiziere und 76 Mann; verwundet 5 Offiziere und 263 Mann.[Das sind alles in allem 900 Mann. Das erscheint nicht viel im Vergleich zu den russischen Verlusten.] ien Ein großer Renschenauflauf entstand in der vergangenen Nacht auf dem Wallrafsplatz dadurch, daß eine Frauensperson einen Herrn, mit dem sie in Wortwechsel geraten war, mit ihrem Schirm mißhandelte. Da die Person dem einschreitenden Schutzmann die Angabe ihrer Personalien verweigerte, wurde sie festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein schwerer Englücksfall ereignete sich gestern vormittag in einem Neubau an der Sülzburgstraße. Dort stürzte die Betondecke der zweiten Etage ein, wodurch ein Verputzen sehr schwere innere Verletzungen erlitt, während ein anderer Verputzen Kopfverletzungen und einen Schulterbruch davontrug. Der erstere war bei dem Einsturz mit in die Tiefe gestürzt. Die beiden Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Körperverletzungen. Vorgestern abend schlug in einem Hause an der Schemmergasse eine Frau ihren Mann mit einer Flasche auf den Kopf, wodurch dieser so erhebliche Verletzungen davontrug, daß er dem Bürgerhospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern mittag brachte sich in einem Hause am Hansaring ein Mann einen Revolverschuß in den Kopf bei. Der Schwerverletzte wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Blumerverteilung. Die Kölner Gartenbau-Gesellschaft nimmt am Mittwoch, den 18. Mai, nachmittags 5 1/2 Uhr in der Markthalle am Waidmarkt die Verteilung von Blumen an Schüler und Schülerinnen der Volksschulen vor. Im Herbst werden die Kinder, welche in der Blumenpflege sich ausgezeichnet haben, durch Prämien ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gefunden wurden: am Hohenstaufenring eine Nickelbrille, in der St. Apernstrße eine goldene Brosche, am Blaubach eine Sturmlaterne, in einer Droschke ein Ueberzieher. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau Glockengasse 20, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Grundsteinlegung. Am Sonntagmittag 12 Uhr fand auf dem Wormserplatz die Grundsteinlegung zur Lutherkirche statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
