<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389794</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Rechnungsrat Gustav Rudolph hierselbst wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine starke Abkühlung ist der sommerlichen Wärme gefolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Aönigin-Mutter von Holland traf gestern mit dem Schnellzuge Holland--Frankfurt um.9 Uhr nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit demselben Zuge um.20 Uhr nachmittags nach Honnef zum Besuche der Königin von Schweden weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dy schwezehac Zas von enem buch die Gladbachersraße ewa 20jähriges Mädchen, das von ennen."ägenung der Schaffners fahrenden Lagen, der Martbahu troß ver uo und hlich bewußtlos absprang. Jus Mädchen fet auf bie., der Schläfe stark blutend, egen, Ste wurde,.z eus an der Gladbacherstraße gebracht, wo 1 dos Haus eines A das Bestußsein wiedererlangte. Die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Le. eis hertgengeigse lachchen inst Srechekengrsieite 25. Mai ab auf, reiztäfgechez, iur Buyrnv,"gung von Fernsprechjeder Ar sowie für Wetter, ve sgfzai biseinschließlich 21. Mai d. J. kabeln die Badstraße vom Vb..3 Mmung#itenstraße 21 Kolumbakirchhof Nr. 2 auch auf den Fußgängerverkehr und auf acht Wochen verlängen., Ckend wurde die Feuerwehr nach Siebenburgen 49 gerufen, wo ein kleiner Kaminbrand entf war. Die Wehr beseitige vv.. Lanstraße ein goldener Trauring, in dem Kirchweg Antonsgasse eune von Filzhut, auf dem Sachsentuch-Plerdedecte, in der, Austhert guft Zoologischen Gatten ein Portering eine goldene Damenuy).,. ein Portemonnaie mit Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
