<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389761</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 19.April1904. Durch Kabinetsorder, gegeben Messina, an Bord S. M. J. Hohenzollern den 1. April 1904, ist der Dombaumeister von Köln, Bernhard Hertel, zum Regierungsund Baurat ernannt worden. Nach der Rangliste der Baubeamten ist Dombaumeister Hertel erst am 25. März 1901 zum Königl. Landbauinspector ernannt worden. Soweit wir feststellen konnten, ist dies der erste Fall, daß ein preußischer Hochbaubeamter nach so kurzer Zeit zum Regierungs- und Baurat befördert worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Der König von England verlieh dem engl. Konsul und Eisenbahn-Generalagenten a C. A. Nießen in Köln das Kommandeurkreuz des Viktoria-Ordens. Die Insignien dazu wurden demselben vom König von England persönlich überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gobelins, Smyrna-, Velours Brüsteler Teppiche erc. Färberei und Wäschrei für Federn. und Handschuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stilarten wegen Mangel an Raum zu Preislisten für Wohnungs-Einricht. gratis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das goldene Dienstjubiläum im Hause Felten&amp; Guilleaume feierte am 14. April Herr Direktor Albert Hardenacke. Am Sonntag fand aus diesem Anlaß im Kasino ein Festessen statt, an dem sich die Chefs und Beamten der Firma, sowie zahlreiche Freunde des Jubilars beteiligten. Die Feier gestaltete sich für den Jubilar zu einer herzlichen Ehrung. Herr Fabrikbesitzer Arnold Guilleaume spendete aus Anlaß des Jubiläums 30000 M. dem Beamten-Unterstützungsfonds, der damit eine Höhe von 250000 M. erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Für die laufende Woche stellt Direktor E. Böhm einen neuen Zyklus von Heidelberg aus. Heidelberg! Weißt du, was das heißt? sagt der joviale Doktor Jüttner in dem unzählige Male aufgeführten Stücke Alt-Heidelberg von Meyer-Förster zu dem Prinzen Karl Heinz, den er nach der feinen Stadt am Neckar und am Rhein begleiten soll. Die Leute, welche das so beliebte Schauspiel gesehen, werden wohl das Bedürfnis haben, sich all die Stätten anzusehen, wo dieser so interessante Prinz mit seinen Kommilitonen sich aufhielt. Ebenso werden Eltern und Geschwister gern den Ort kennen lernen, wo der Sohn oder Bruder studierenshalber weilt, so die Universität, und die Orte, wo er sich von seinem"Büffeln" erholt: das alte Schloß, worüber sich die Gelehrten jetzt streiten, ob es restauriert werden oder dem Verfall preisgegeben werden soll. Auch die alten Herrn, die da studiert und gekneipt haben, werden sich alles das nochmal ansehen wollen, namentlich den mit vielen Handzeichnungen geschückten Karzer der Universität und die Aula. Die alte Burſchenherrlichkeit wird ihnen wieder in Erinnerung kommen durch den studentischen Aufzug mit den Chargierte hoch zu Roß oder in vierspännigen Wagen, und die gaffende Menge zur Seite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. In der letzten Aprilwoche findet eine Aufführung der neueinstudierten Nibelungen-Tetralogie statt. Der Zyklus beginnt am Sonntag den 24. mit Rheingold, dann folgt am Dienstag den 26. Die Walküre, am Donnerstag den 28. Siegfried, am Samstag den 30. April Götterämmerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die ersten Schwalben sind, nachdem die Nachtigallen bereits zu uns zurückgekehrt, vorgestern hier eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Aölner Lustbarkeitssteuerordnung vom 31. Januar 1895 setzt in Nr. 8 dess 1 die Abgabe für in Gastwirtschaften usw. stattfindende Vorträge auf einem Musikinstrument, die über 10 Uhr abends sich erstrecken, auf 10 M. für den Tag fest. Auf Grund dieser Bestimmung zog der Oberbürgermeister den Inhaber eines Bier- und Weinrestaurants für eine Reihe von Abenden zur Lustbarkeitssteuer heran. Dieser beantragte darauf nach fruchtlosem Einspruch mit der Klage, für vier Tage die Ermäßigung der Steuer auf 5 M. und damit auf den für Konzerte in Nr. 5 dess 1 der Steuerordnung bestimmten Satz eintreten zu lassen. Der Bezirtsausschuß wies die Klage mit folgender Ausführung ab:"Bei den musikalischen Veranstaltungen, die an den fraglichen vier Tagen von der aus etwa zehn Mann bestehenden sog. Hauskapelle des Klägers geboten worden sind, hat nicht der Genuß der Musik den Hauptzweck für die Gäste gebildet, sondern dieser hat in dem Besuche der Wirtschaft bestanden. Die Musik ist lediglich ein Lockmittel und ihr Anhören für die Gäste nur nebensächlicher Natur gewesen, sodaß von einem Konzert nicht die Rede sein kann." Die Entscheidung des Bezirksausschusses hat letztinstanzlich das Oberverwaltungsgericht im wesentlichen aus nachstehenden Erwägungen bestätigt:"Nach dem gewöhnlichen Sprachgebrauch ist unter einem Konzert eine Reihenfolge musikalischer Vorträge, die von einer oder mehreren Personen dargeboten werden, zu verstehen. Auf die mehr oder minder sorgeältige Auswahl der Stücke, auf die größeren oder geringeren technischen und künstlerischen Leistungen bei ihrer Aufführung kommt es nicht an. Etwas anderes ist auch nach der Steuerordnung für Köln unter der im SS 1 Nr. 5 gedachten Konzert-Veranstaltung nicht zu verstehen. Anderseits muß aber von einer als Konzert anzusprechenden Darbietung gefordert werden, daß nach den Gesamtumständen als ihr hauptsäcklichster Zweck der Genuß an der Musik(Gesang) geboten wird. Auf der Seite des Veranstalter wie des zuhörenden Publikums muß daher die Absicht deutlich erkennbar sein, in erster Reihe durch die musikalischen Darbietungen zu erfreuen und davon erfreut zu werden. Dies trifft bei Musikstücken in einem Restaurationslokal, wo den ab- und zugehenden Gästen zugleich mit der bis zu später Abendstunde unentgeltlich gebotenen Musst jederzeit Speisen und Getränke verabreicht werden, regelmäßig nicht zu. Das Vorhandensein jenes für den Konzertbegriff notwendigen Erfordernisses hat auch der Bezirksausschußß bezüglich der fraglichen Veranstaltungen des Klägers einwandfrei verneint."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Frühling. Das erste Gewitter in diesem Jahre, das am Samstag über unsere Stadt zog, hat die auffallend warme Temperatur der vorigen Woche etwas abgekuühlt. Am Montag gab es starke Regenälle, denen gestern wieder ein trockener Tag folgte. Langsam klärte sich der Himmel auf und zeigte am Nachmittag sein reines Blau. Dabei wies das Thermometer bald wieder + 20 Grad Celsius auf, gewiß ein verlockendes Wetter zum Promenieren durch die städtischen Anlagen. Die Knospen der Bäume und Sträucher haben nun überall ihre schützenden Hüllen gesprengt und junges Grün schmückt die vor kurzem noch kahlen Aeste. Einen farbendrächtigen Anblick gewähren die Blumenbeete der städtischen Anlagen, wo der bescheidene Crocus, der noch jüngst dort blühte, nunmehr angelöst ist durch üppige Hyazinthen, prächtige Tulpen, Narzissen und andere Kinder Floras, die in allen Farben leuchten und zum satten Grün der dichtbewachsenen Rasenflächen einen milden Kontrast bilden. Die Gartenrestaurants in den durch Baum- und Pflanzenschmuck bevorzugten Straßen der Neustadt sind jetzt beliebte Aufenthaltsplätze; eine stille Umgebung bietet Erholung und Ruhe, während draußen auf den breiten Straßen das Großstadtleben vorbeiflutet. In hellen Frühlingstoiletten promenieren die Damen über den Ring und vervollständigen das frühlingsfrohe Bild. Allzu sicher ist freilich dies Frühlingswetter nicht, denn der Kalenderzeit immer noch April; allerdings fangen wir heute schon mit dem letzten Drittel des launischen Monates an, und hoffentlich hat auch hier das alte Sprichwort recht: Das Letzte ist das Beste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die neue Präparandenschule wird am Donnerstag er öffnet. Sie erhält drei aufsteigende Klassen mit je einem Lehrer, ferner werden noch mehrere Lehrer im Nebenamte einzelne Unter richtsstunden geben. Die beiden bisherigen Präparandenschulen in Köln und Ehrenfeld sind bekanntlich aufgehoben worden. Die neue Präparandenschule ist streng nach den für staatliche Anstalten maßgebenden Bestimmungen eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verungluückt. Bei Kanalausschachtungsarbeiten an der Kempenerstraße gav plötzlich eine Erdwand nach, wodurch einem Arbeiter ein Brett gegen die Brust gedrückt wurde, so daß er nicht unbedeutende innere Verletzungen davontrug. Er wurde ins Bürger hospital gebracht. Zwei andere Arbeiter hatten sich noch rechtzeitig aus dem Schacht entfernen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>m Streitigkeiten. Vorgestern abend entstand auf dem Heumarkt eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten erhebliche Kopfverletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Auf dem Neumarkt wurde vorgestern abend bei einem Streite ein Mann durch einen Messerstich in ein Bein erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der Thieboldsgasse endete vor gestern abend eine Schlägerei gleichfalls mit der Verwundung eines Beteiligten. Die Verletzten mußten dem Bürgerhospital zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Kanalanschlußarbeiten der Thürmchenswall von Unter Kahlenhausen bis Niedrichstraße vom 18. April auf sechs Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter, ferner behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Große Neugasse und Brandenburgerstraße vom 19. April ab auf drei Wochen, und die Nikolausstraße von Marsiliusstraße bis zum Weſerthal vom 20. April ab auf acht Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gefunden wurden in der Hosengasse ein Damenschirm, am Dom eine Damenuhr. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundoüreau des Königl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Vorgestern abend wurde auf der Bonnerstraße einem jungen Manne, während dieser ein Haus betrat, sein Fahrrad, Marke Adler, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Dienstmagd wegen Hehlerei, eine Ehefrau wegen zahlreicher Ladendiebstähle und Kleiderdiebstähle in Schulen, sodann hat sie Kindern, die von ihren Angehörigen zum Einkauf oder Fortbringen von Gegenständen geschickt wurden, das Geld oder auch die Sachen auf der Straße abgenommen; ein Maurer wegen Logisbetrugs, ein Isolieren wegen Kellerdiebstähle, ein Maurermeister wegen schweren Diebstahls, ein Prokurist wegen Unterschlagung, ein Bautechniker wegen Fahrraddiebstahls. ein Hausknecht wegen Diebstahls, ein Maschinist wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Photograph wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Einbruchdiebstahls, ein Metzger und ein Feilenhauer auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Gefunden wurde gestern morgen gegen 5 Uhr am Salzmagazin von einem Marktaufseher ein großer Korb, enthaltend einen Ballen blaues und einen Ballen weißes Leinen, das vermutlich von einem Diebstahl herrührt. Der Finder benachrichtigte die Polizei, welche den Korb in Gewahrsam nahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Berlin, 18.April 1904.(Drahtber.) Als Ergänzung zu der Verlustliste des Gefechtes bei Okatumba am 13. d. M wird heute noch aus Windhoek gemeiner: Gefallen: Unteroffizier Jeschke vom Transport Bagenski(bisher noch nicht gemeldet). Der falschlich als schwerverwundet gemeldete Reiter Bagen ist gesund, bingegen ist Reiter Leopold Backer aus Berlin schwer verwundet worden und am 15. gestorven. Außerdemt wird noch gemeldet, daß der Seesoldat verbrecht aus Heiweiler, Kreis Altkirch, Ober-Ersatz, am 11. d. M. an Materia gestorben ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Syrakus, 18.April 1904.(Draöaber. Ter Kaiser unternahm heute nachmittag mit Gefolge einen Ausflug zu Wagen nach dem alten Steinbruche Latomia dei Cappuccini, wo der Tee genommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Athen, 18.April1904.(Drahtber.) Der deutsche Kaiser hut dem Könige telegraphisch sein Bedauern ausgesprochen, nicht nach korfu gehen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Syrakus, 19.April1904.(Drahtber.) Kaiser Withelm gedenkt heute mittag 12 Uhr auf der Hohenzollern nach Catania in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
