<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389737</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Kölner Bürgergesellschaft hielt vorgestern im Konzertsaale unter dem Vorsitze des Hrn. Justizrats Karl Custodis ihre 11. ordentliche Hauptversammlung ab. Dem in derselben durch Hrn. Direktor Adolf Cader erstatteten Geschäftsbericht entnehmen wir folgendes. Im Jahre 1903 wurde ein Gewinn von 63019 M. erzielt, welcher wie folgt verwendet werden soll: 5 Prozent zum Reservefonds-- 3150., 4 Prozent Dividende - 32000., vertragsmaäßige Tantieme und Gratifikationen 1045 ., Abschreibungen auf Heizungs-, elektrische und Maschinenanlagen sowie auf Mobilar 11 677., Abschreibung auf Bühnenkonto 2600 12000 M. sollen auf Baukonto abgeschrieben und der Rest von 545 M. auf neue Rechnung vorgetragen werden. Das Resultat ist als ein erfreuliches zu betrachten, umsomehr, als der Gewinn den des Vorjahres um 20 212 M. üübersteigt. Auch für das laufende Jahr sind die Aussichten günstig. Die dem Turnus nach aus dem Aufsichtsrate ausscheidenden Herren Justizrat Karl Custodis und Bankdirektor Joh. Elkan wurden einstimmig wieder- und an Stelle des verstorbenen Hrn. Franz Nöcker der Notar Hr. Stadtverordneter Jos. Krings in den Aufsichtsrat einstimmig negewählt, wie auch alle anderen Beschlüsse einstimmig gesaßt wurden. Herzliche Worte der Erinnerung widmete der Vorsitzende dem im vorigen Jahre verstorbenen Hrn. Franz Nöcker, zu dessen Ehrung die Anwesenden sich erhoben. Dem Aufsichtsrate, und namentlich dem für die Sache der Kölner Bürgergesellschaft so überaus verdienten Vorsitzenden, orn. Justizrat Karl Custodis, wurde Tank gezollt. Schließlich wurde der Aufsichtsrat, wie in den früheren Jahren, ermächtigt, 1000 Flaschen Wein zu Armenzwecken zu verwenden. Die dieseährige Dividende kann sowohl an der Kasse der Kölner Bürgergesellschaft wie auch bei der Rheinischen Volksbank von heute ab erhoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>eocecehteaehnagen Verdsezensheäiheleie Seseieic. Hentase und Frighaten besten, Lars, us eazderi gesihachehise oder Gestraft bildet, oder die eine Innungs- oder eine un Mräsidenten als den vom Schulvorstchne en Aneignung das Lehrgeb##r ene be ee) eun schan de lhrähie in der fertüichen gwechichen Fertsenmarkt 4, Heumarkt 4,- Biesistag den(12. Uxori d. 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Buchdruckerjubiläum. Der Typographische Verein Concordia veranstaltete am Samstag zu Ehren seines verdienten Präsidenten, Herrn Franz Zimmermann, anläßlich seines silbernen Geschäftsjubiläums und seiner 25jährigen Zugehörigkeit zur Concordia im großen Saale des Goldenen Löwen einen Festkommers, der von Ehrenästen, Kollegen und Freunden des Jubilars zahlreich besucht war. Nach einem gemeinsamen Liede: Heil unseren Präsidenten von Herrn Angermann hielt der zweite Vorsitzende, perr Kaysers, eine herzliche Ansprache an den Jubilar und überreichte ihm nebst einer wertvollen Ehrengabe(ein Schreibzeug aus Onyr) eine Adresse und das Vereinsabzeichen für 25jährige Mitgliedschaft. Herr Schulte übergab im Namen des Gesangvereins Gutenberg nach einem Begrüßungschor einen silbernen Pokal. Nun begann die große Reihe der Vorträge, die ausschrießlich von Jüngern der äroße Reihe der Vorreag, en auricher Does.. O--"" zen Kunst in hervorragender Weise ausgeführt wurden. Herr Inne sang mit geschulter Baritonstimme einige Lieder, worauf die Herren Theissing und Müller ein Minnesängerpaar mit Geschick und Humor nachahmten. Das Originalsängerpaar Blatzheim und Witt fand stürmischen Beifall. Kerr Kaulen hielt einen humorvollen Vortrag über die Kohle, worauf Herr Granderath durch einige gelungene Krätzchen die Zuhörer aufs beste unterhielt. Inzwischen war der Gesangverein Gutenberg vollzählig mit seinem Dirigenten Herrn Musikdirektor de la Motte erschienen und erfreute die Festversammlung mit prächtigen Kunstleistungen im Chorgesang. Die Dialektvorträge des Herrn Held setzten die Lachmuskeln stark in Bewegung, ebenso hatte der"lange" Koch mit seinen grotesken Tanzkuplets großen Lacherfolg. Herr Blum sang mit gewohnter Meisterschaft ein Lied über den Idealismus, Herr Kaulen hatte den Jubilar so treffend in seinem Liede geschildert, daß es stürmisch nochmal ver langt wurde. Das Lied über die Pechütte von Herrn Held fand verständnissvollen Widerhall, während Herr Hermann Döring den Lebenslauf des Jubilars poetisch und humoristisch zeichnete. Den Schluß machte ein Sang von Thöniessen über die Gemütlich keit. Herr Zimmermann dankte in bewegten Worten allen, die zu dieser schönen Feier beigetragen und schloß mit einem Hoch auf die Concordia. Im Laufe des Abends war auch eine Reihe von Glückwunschtelegrammen eingelaufen, unter anderem vom Herrn Oberfaktor a. D. Aehnelt, Ehrenvorsitzenden des Vereins, aus Stuttgart, Herrn Direktor Jean Dietz, dem Gesangverein Amphion Ehrenfeld, dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Doppeljubiläum. Am vergangenen Samstagabend hatte die Tampfkesselfabrik Walther&amp; Cie. hierselbst Beamten und Arbeiter zur Feier der 25 jährigen Tätigkeit ihrer beiden Arbeiter Joh. Kipper und Reinhard Wandte in die Restauration Zur Zeche eingeladen. Nach einer herzlichen Ansprache überreichte Herr Fabrikbesitzer Walther jedem der beiden Jubilare eine goldene Uhr sowie ein Sparkassenbuch über einen namhaften Geldbetrag, und außeadem die von dem Gewerbeverein für Köln und Umgegend in Anerkennung einer ununterbrochenen 25 jährigen Tätigkeit gestifteten Diplome. Bei reichlicher Bewirtung herrschte bald eine animierte Festesstimmung. Die Jubilare wurden in Wort und Lied gefeiert. Nachdem noch Mitarbeiter Bleymann im Namen seiner Kollegen und der Beamten der Jubilare gedacht und ihnen gleichfalls entsprechende Geschenke überreicht hatte, schloß Herr Direktor Peters die in allen Teilen hübsch verlaufene Feier, die wieder beredtes Zeugnis für das gute Einvernehmen zwischen der Veranstaltern, Firma Walther&amp; Cie, und ihren Angestellten sowie Arbeitern gab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Da die Kassen beider Theater am Karfreitag geschlossen sind, beginnt der Verkauf für die nächste Sonntagvorstellung am Donnerstag den 31.., nachmittags 5 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Lindenburgerallee in Köln-Lindenthal von der Bacherer- bis zur Gleuelerstraße vom 29. März d. J. ab auf vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neue,eiatege högen in Feiaischer Hos, ie 9 des Hern.. Iu, Hax, Pantporstand Altus erstattete den Generalversanmtung av, Vert Vont, Hersiossnen Geschäftssahres Geschäftsbericht. Der Reingewinn des verstuojt,gugen Dividende beträgt 8338 N. Der nach) ungu ver Zlbschrebungen verwendet verbleibende Rest von 3744 M. 1o1. Ju. 2300, w. Im Vorjahre werden. Der Reservefonds beträgt best 2. geschäftsanteilen beisind der Bank 53 neue Mitglieder muir., 1. Januar d.. 362 getreten. Die Zahl der Mitglieder verru., 180400 M. Das einmut 652 Anleiten und einer Vo,"ugige V. e 124147 M. gegen gsachzite Kapital betrug am., Wozu. hef Danken stellte sich auf 302 mehr 13610 De. Das Guthaben ug größten Lei durch gute 55601.:; der Wechselbestand, der Zum gre Eng. nagen waren Sicherheiten gedeckt it, betrug 201/99 1903 zu verzeichnen. Das Vergen der Gernosenichaft beräigt 147031 N. auschlietzlich der e Bit Vurgieziterter. Pu ger Sasfshasestresene al. Si hacke e ie ige, elsehaeense klug beraster, eu d.e) Bunge. 47/3 6s der Tage 8icht mit einem Stück Glas auf den Kopf, Io bo, dem Bürgerhospital unerhebliche Verletzungen erlit. Er wurd., pgfoggaffe, der zugefuührt, ebenso wie em Mann aus"e gut den Kopf geschlagen in Leichesgnrel ganse, al. Kegsihe e, eeee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jnternationale, Katzenausstellung. 3u gr, van. steigung lausen täglich Anmeldungen von, gund firin em, tugsle gatzen anregung hiesiger Besitzer sehr rege und kind Pre gäzige zur Zunahm meldetworden, Große, lustge, rg., Lastelft, und g" Wartung und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tere verden vom Der- gg,ialzichterei engagiert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Keln, 22 Möriso, Marktbericht, Maxchegigttpgge inreise ve. en.de, 1 83-.8 Pruherniegenee c a c m 7, crie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
