<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389730</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>General v. Deines, der kommandierende General des 8. Armeekorps, ist zur Besichtigung der Truppen hier eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Staatsminister Budde traf gestern mit dem Berliner Schnellzug.8 Uhr vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein, besichtigte den Bahnhof und fuhr mit mehreren Ministerialäten mit dem Eifeler Schnellzuge um.4 Uhr vormittags nach Trier-- Saarbrücken weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Internationale Katzenausstellung. Vom 13. bis 18. April d. J. findet im Riehlerhause eine Ausstellung von Katzen statt. Veranstaltet wird diese Anstellung unter dem Präpsidium des Frhrn. v. Flotow, vom Bund für Katzenschutz, Zucht und Pflege, Sitz München.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Witterung ist wieder recht rauh geworden. Bei niedrigem Barometerstand und Nordwestwind herrschte gestern unangenehmes Regenwetter und das Thermometer zeigte in der Mittagszeit nur+ 5,6 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinsgründung. Die am 1. Januar neu zugezogenen Aerzte haben sich am Dienstagabend zu einem Verein organisiert, der den Namen erhielt: Verein der Kassenärzte für beschränkte freie Arztwahl. Zum ersten Vorsitzenden wurde Dr. med. Schwarz, zu seinem Stellvertreter Dr. med. Friedlaender gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefährliches Spiel. Vorgestern abend spielte in einem Hause an der Weidengasse ein junger Mann mit einem Revolver. Dabei entlud sich die Waffe und die Kugel drang einem anderen jungen Manne in den Unterschenkel. Der Verletzte wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Uebermütige Musterungspflichtige warfen vorgestern abend in einem Thoreingang an der Martinstrße eine große Kiste um, in der Fensterscheiben verpackt waren. Der größte Teil der Ware wurde gertrümmert. Durch rechtzeitiges Hinzukommen des Eigentümers konnte einer der übermütigen Burschen trotz heftiger Gegenwehr festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unter der Eigelsteinüberführung ist vorgestern abend die Oberleitung der Straßenbahnanlage gerissen. Ein Englück ist nicht entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Entlassungsprüfung. Vom 21. bis 23. März fand an der mit der höheren Mädchenschule l verbundenen Lehrerinnenbildungsannalt. unter dem Vorsitz des Provinzialschulrath Freundgen, die mündliche Entlassungsprüfung statt. Anwesend waren außeadem als Vertreter der Kgl. Regierung Geheimrat Bauer, als Vertreter der erzbischöflichen Behörde Domkapitular Dr. Blank, als Vertreter des Kuratoriums Stadtverordneter Mann. Sämtliche 31 Prüflinge bestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wasserstand des Reines ist in den letzten Tagen soweit zurückgegangen, daß die Schiffbarücke für beladenes Laſtfuhrwerk wieder gesperrt werden mußte. Der hiesige Pegel zeigte gestern nur noch 2,43 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Deutscher Sängermund. Zur Richtigstellung der Notiz über die Delegiertenverſammlung des Rheinischen Sängerbundes in Nr. 74 vom 16. März teilt man uns mit, daß der Aufruf zur Stellungnahme gegen das Wanderpreissingen nicht vom Vorstande des Deutschen Sängerbundes, sondern von dem Obmanne des letzten Deutschen Sängerbundfestes in Graz, Ritter v. Schmiedel unterzeichnet war. Der Vorstand bzw. Ausschuß des Deutschen Sängerbundes hatte keinen solchen Aufruf an seine Bundesvereine erlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Aufstand in Kamerun. Berlin, 23.März1904. (Drahtber.) Nach einer Meldung des Gouverneurs v. Puttkamer breitet sich der Aufstand am Croß-Fluß auf englisches Gebiet aus. Die englische Zollstation Obolum wurde am 10. März angegriffen. Oberst Müller mit zwei Kompagnien beherrscht vom Croß-Fluß aus die Lage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
