<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389791</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Gebrüder Herrnfeld-Theater übt vor wie nach eine unverminderte Zugkraft aus. Am Samstag wurden zwei neue Possen erstmalig aufgeführt: Endlich allein und die Fortsetzung der selben: Der Fall Blumentopf. Beide Stücke machen auf literarischen Wert keinen Anspruch, sie wollen lediglich einige Stunden erheiternde Unterhaltung bieten. Isidor Blumentopf(Donat auf seiner Hochzeitsreise mit seiner Frau Isabella(Poldi Ruß) in einem Wiener Hotel ab und wird hier durch Schikanen aller Art um seine Nachtruhe gebracht. Neben dem übrigen Hotelpersonal wird besonders der Hausknecht Franz(Anton Herrnfeld) sein Plagegeist. Ein Zimmernachbar, der Käsehändler Süelzheimer(Jacques Glaser), treibt die Intrige gegen den geplagten Isidor soweit, daß er ihm telegraphisch alle möglichen Störenfried und zuletzt sogar die Kriminalpolizei auf den Hals schickt, welche Isidor und Isabella als verdächtige Anarchisten in eine Arrestzelle abführen, wo sie endlich allein" sind. Das zweite Stück stellt lediglich eine Gerichtsverhandlung dar. Blumentopf hat den Käsehändler Süelzheimer wegen der ihm durch fingierte Telegramme zugefuügten Beleidigung und Beläftigung verklagt und fordert Sühne. Im Mittelpunkte beider Stücke stehen die Gebrüder Herrnfeld. Während Donat Herrnfeld in Isidor Blumentopf Gelegenheit fand, die Eigenheiten des geplagten jüdischen Hochzeitreisenden in zwergsellerschütternder Weise zur Darstellung zu bringen, schuf Anton Herrnfeld wieder in dem schiefschulterigen, buckligen Hotelhaustnecht Franz eine Figur, deren bloßes Erscheinen unwiderstehlich zum Lachen zwang. Beide Stücke sind überreich an grotesken, mit übermütigem Humor erfundenen Szenen von teilweise überältigender Situationskomik. Allerdings fehlt es hier und da nicht an Stellen, welche, mißverständlich aufgefußt, als Zweideutigkeiten ausgelegt werden können. Durch Streichung derartiger Stellen würde die Wirkung der Schwänke keineswegs beeintraächtigt werden. Neben den Hauptdarstellern machten sich um den Erfolg verdient F. Grünecker, Jacques Morray, Julie Loibl-Hahn und Vorla Mutzbauer. In der Zwischenpan## &amp;am Niutschwang, 13.Mai1904.(Drahtber.) Reutermeldung. Nachts liefen beharrlich Gerüchte um, daß ein scharfes fecht in der Nähe von Liaujang stattgefunden habe. Es fehlt jedoch eine Bestätigung darüber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Vorrücken der ersten japanischen Armee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pranosaue. Am Samstagabend. gerit in einem, Teibean ale Aus Eisersucht machte, am Samstagmitag ein Lüser in einen Haust, an be esaugtrugen, endet e ents. eigent Revolver fünf scharfe Schüsse abgab. Die Schüsse verfehlten such Lmusfist, Ez., Aim Samstagabend stürzte auf dem Neuspitengalse sel eine Fegt. und. frag einen Arm.-- In der Schartgasse wurde am Samstagabend ein Kind von einem Wagen über einen Nutz gefahren, wodurch dieler junger Mann durch Sturz von der Treppe zisoger geister ini,e einer In der Kuffäuserstraße kam ein Schlossermeister mir einer Hand zwischen eine Winde und erlitt erhebliche Quetschungen. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Eigenarten, eine neue Postkarten-Serie, i Schustersung. Zweifellos werden die Kölner Eigenarten sich viele Freunde erwerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
