<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389740</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>S Schlstae de asie aus. Lechenlse 1aih dr Asiate noch 2 Schutzleute für Tages- u... amstgubermaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verliehen wurde dem Direktor des A. Schaafhausenscher Bankvereins, Oberregierungsrat a. D. Heinrich Schröder der Königl. Kronenorden zweiter Klasse." 8 Kirchliches. Am heutigen Karsamstag wird zur Vorfeier des Osterfestes abends von--7 Uhr feierliches Geläute der Domglocke. auch der Kaiserglocke stattfinden. Am Ostersonntag wird der Herr Kardinal das feierliche Pontificalamt celebrieren und am Schluß Bas St. Marien-Hospital für arme, unheilbare Kranke an St. Kunibert legt seinen Wohltätern und Freunden die Abrechnung für das Jahr 1903 vor. Die Ausgaben belaufen sich auf 119853 die Einnahmen auf 103792.: es ergibt sich also an Mehrausgaben 15060 M. Unter solchen Umständen muß, wie der Jahresbericht hervorhebt, von der Herstellung des so notwendig gewordenen Neubaues abgesehen werden. Am 1. Januar 1903 waren im Hospital 184 arme Kranke, von denen im Laufe des Jahres 39 starben, während 45 als genesen austraten; von den im Jahre 1903 in das Hospital eingetretenen starben 173, während 113 als lassen wurden; am 1 Januar 1904 betrug die Zahl der armen Kranken 205. Im Berichtsjahre wurden zu den am 1. Januar vorhandenen Pensionären aufgenommen 317; von ihnen wurden als genesen entlassen 293, während 26 starben; am 1. Januar 1904 waren noch 30 Pensionäre vorhanden. Der Vermögenstand beträgt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Hunde-Ausstellung. Der Verein der Hundefreunde Köln veranstaltet in den Tagen vom 13</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>15, Mai. d. J. auf zerplatze vor dem Nachenerthor seine zweite internationale Hundeausstellung, womit eine Anzahl anderer Vereine ihre Spezialausstellungen verbinden. Neben der Ererzierhalle, die dem Verein zur Verfügung gestellt ist und die 500 Hunde aufnehmen kann, wird noch eine Halle errichtet, in welcher noch 500 bis 600 Hunde zur Schau gestellt werden können. Es gelangen u. a. neben den bedeutenden Geldpreisen wertvolle Ehrenpreiſe zur Verteilung, außeadem Siegespreise für die verschiedenen Rassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Große Karnevals-Gesellschaft. Die Gedenkblätter, welche die Große Karnevals-Gesellschaft zur Erinnerung an das diamantene Jubelfest für die Mitglieder hat anfertigen lassen, sind nunmehr fertiggestellt und werden gegen Vorzeigung der Gedenkblattkarten von Montag den 4. bis Sonntag den 10. April täglich von an den beiden Ostertagen eine Tour nach Südentschland. Am ersten Öostertage spielt er gegen die I. Mannschaft des in Offenbach und am zweiten Öostertag steht der Ballspielklub im Rücksspiel der I. Mannschaft des Fußballklubs in Wiesbaden scäübe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erzbischöfliches Diöcesar-Museum, Domhof 8. Geöffnet an Sonn- und Feiertagen 10--2, an Wochentagen--6. Eintrittsgeld an Wochentagen 50 Pfg., an Sonn- u. Feiertagen 30 Pfg. Am ersten Öster- und Pfingsttage bleiben die Museen in Köln geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
