<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389797</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Königin-Mutter Emma von Holland traf gestern dem Schnellzuge Frankfurt--Holland, von Honnef kommend, un 2 14 nachm. auf den Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr um Personaliter Oberlandesgerichtsrat Braun wurde zum Senatspräsidenten, Landgerichtsrat Nachts hierselbst zum Oberlandesgerichtsrat beim hiesigen Oberlandesgericht, Gerichtsassessor Dr. Sarrazin zum Amtsrichter hierselbst, die nothlage, Zahn und Gerichtsassessoren ernannt. Versetzt wurden: Landserichtsdirektor Dr. Treis von Elberfeld nach Köln, Landgerichtsrat Marx in Elberfeld, Amtsgerichtsrat Mannherz in Köln als Landgerichtsrat, Landrichter Lüttich in Bochum, die,. Jetz, richter Heyden in Köln und Phoenissen in Montjoie als Landrichter an das Landgericht in Köln, Amtsgerichtsrat Geiß in Siegen, Amtsrichter Dr. Gayer in Lebach und Habbig in den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche ein Bild von der zweiten Weinprobe im Berliner Abgeordnetenhause ausgestellt. Ferner ist in einer Abbildung veranschaulicht, wie die kaiserliche Rennjacht Niagara bei der Frühjahrs-Segelregatta auf dem Mügelse bei Verrina schnellste Jacht durch das Ziel geht, auch mehrere Bilder von der internationalen Ausstellung für Spiritusverwertung und Gärungsgewerbe in Wien sind zu sehen, dann das vom Untergang gerettete historische Hartmannsche Haus in Goslar am Harz, ferner die Wasserversorgung und Abwasserbeseitigung auf der Ausstellung in St. Louis und endlich das Bildnis des Afrikaforscher Henry Im Kunstgewerbe-Museum am Hansaring hat die Firma Joh. Bapt. Düster(Köln), Kunststickerei und Fahnenfabrik, während der Pfingsttage einige kunstvoll gestickte Fahnen zur Ausstellung gebracht, unter denen diejenigen der Sänger-Vereinigung Loreley, des Radfahrer-Klubs Köln-Bayenthal und des Radfahrerklubs Einigkeit, Köln-Longerich besondere Beachtung verdienen. 6 Der Zoologische Garten hat vor einigen Tagen einen europäischen Luchs erhalten. Diese Tierart bewohnte vor Jahrbunderten ganz Deutschland und war ein gesuchtes Jagdtier. Der Kultur hat sie aber weichen müssen und nur wenige Gegenden Ost curopas bieten ihr noch ein Unterkommen. Der hier ausgestellte Luchs stammt aus Siebenbürgen und ist ein sehr wertvolles Stück, kostet es doch mehr denn doppelt so viel, als ein gleich pard. Von dem Reichsamt des Innern wurden dem Zoologischen Garten zwei Polarhunde übewiesen, die auf der Gauß die deutsche Süpolarexpedition mitgemacht haben. Es sind pintscherartige Hunde, die jedoch keine ausgesprochenen Rassenmerkmale zeigen, sondern sich nur durch ihre Anpassung in die eisigen Polargegenden als nützlich erwiesen haben. Mehr noch wie sie werden die jungen WVölfe und Prairienölfe, welche in ihrer Nähe untergebracht sind, die Aufmerksamkeit der Besucher auf sich ziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Flora findet an beiden Pfingsttagen eine Frühjahrsblumenausstellung statt, bestehend aus Tulpen, Narzissen und Jris.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Raffinierter Diebstahl. Ein Kassediener, der an einem Schalter des Hauptpostamtes zu tun hatte, wurde von einem Fremden nach der Reichsbank befragt. Er ließ seine Botenmappe aus dem Schalterbrett liegen und trat unter das Portal des Postgesäudes, um dem Fremden den Weg zu weisen. Als er an das Schalter zurückkehrte, mußte er die Wahrnehmung machen, daß aus seiner Mappe ein rotes Täschchen mit 2600 Mark Inhalt verschwunden war. Der fremde Frager hatte offenbar die Aufgabe gehabt, die Aufmerksamkeit des Kassendieners abzulenken, während ein bis jetzt gleichfalls unbekannt gebliebener Dieb sich die Beute verschafte, *. Festgenommen wurden: eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Agent auf Grund Haftbefehls, eine Näherin wegen Diebstahls, ein Musketier wegen Fahnenflucht, ein Schreiner behufs Ausweisung, ein Metzger wegen Zuhälteren ein Hausdiener und ein Kellner auf Grund Haftbefehls, ein Fürsorgezögling wegen Entweichens, ein Schreibwarenhändler wegen Verbrechens gegen's 176 des Strafgesetzbuchs, ein Tagelöhner wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donner###### den 26. Mai stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu befassen haben: Annahme eines Geschenkes für das Kunstgewerbe-Museum; Zuschußß für den Rheinisch-Westfälischen Stenographentag Stolze-Schrey; Zuschußß an den Verband Kanalisirung der Mosel und der Saar; Ausbau des Lenauplatzer; Ausbau der Hauffstraße und der Straßen am Lenauplatz; Verna# mit der Eisenbahnverwaltung über Aenderung der Geleiseanlagen der Gasanstalt zu Ehrenfeld; Regulierung des Platzes vor dem Eisenbahn-Direktionsgebäude am Kaiser Friedrich-Ufer; Plan und Kostenanschlag für ein Arbeiterwohnhaus der Stiftung Guilleaume an der Kostgasse; Errichtung einer Sparkassen-Zweigstelle in der Neustadt; Bewilligung eines weiteren Beitrages zu den Grunderwerbskosten für eine Staatsbahn Overath--Rösrath--Kalk; Bewilligung eines Zuschusses für die Versicherungskassen gegen Arbeitslose keit im Winter und Uebernahme der Bürgschaft zur Erhöhung der Zahl der Versicherten über die satzungsmäßige Grenze; Beitritt der Stadt Köln zu der als Syndikat in Aussicht genommenen wirtschaftlichen Vereinigung deutscher Gaswerke; Anlage eines Urnen haines zur Beisetzung von Aschenresten Feuerbestatteter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Meter. Der Entwurf rührt vom Regierungsbaumeister Kohr her, mit der Ausführung ist Hr. Regierungsbaumeister Senn traut. Das hinter dem Weibergefängnis gelegene, jetzt als Schreinerwerkstätte benutzte alte Postgesäude, wird als städtisches Eigenton von dem Neubau nicht berührt. WM</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtönische Versicherung gegen Arbeitslosigken. Die Anmeldefriſt für die zu versichernden Personen läuft mit ersten Sonntag im Monat Juni, also in 14 Tagen ab, woran.. Interessenten hiermit erinnert seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Witterungsaussichten für die Pfingsttage sich ungünstiger gestaltet. Bei regnerischem Wetter war gestern ssbarometer stark gefallen und der Wind abends süwestlich. 2 Thermometer zeigte um die Mittagszeit+ 10 Grad Celsius, nachmittags 16 Grad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen# stark zurückgegangen. Gestern abend zeigte der hiesige Pes 33 Meter, gegen 2,75 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>vor dem Plan und Guilleaume elle in der n Grunderilk; Bewill Arbeitslosig- rhöhung der Beitritt der neuen wirtines Urnensoll errichte Hülfskraäften Schildergaß einer Million rains seit einigen id. Die Geergelegt m id der hohe t die ural her Zaudre inem halben Stadt überh gegen Neubau sielt reng rolander Krebsen flankierten großartiges zu wird al: ckhergerichte: in wuchtiger beleben. Die den, die nach rd mit: Für den Bu Erdarbeiten soll bis zum jahr mit den ing begonn bau eine Erne solche n meister Kohle ter Seuff beils Schreinerges Eigentum Pfingst-Sonntag und-Montag von 11 Uhr ab: vom Trompcterkorps des Kürassier-Regts. Graf Geßler Rhein. Nr. 3, Kgl. Musikdir. Herr Reinh. Fellenberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
