<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389741</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ostern in der Flora. Die Verwaltung der Flora hat für die beiden Osterfeiertage in den Vormittagsstunden von--12 den Eintrittspreis auf 20 Pfg. ermäßigt. Im Wintergarten finden an beiden Tagen die so beliebten Morgenkonzerte von 11--1 Uhr statt. Das große Parterre hat die Frühjahrsbepflanzung erhalten, hier und da zeigen sich schon vorzeitige Frühjahrsblümchen. Im holländischen Parterre, unweit der Laubenänge blüht der Cornusmas, ein Strauch mit zahlreichen gelben Blumen. Der Besuch der im Blütenschmucke prangenden Schauhäuser ist dem Blumenfreunde jetzt sehr zu empfehlen. In dem Camelienhause, welches den Automatensaal gibt der Orangerie verbindet, blühen einige herrliche Camelienäume, übersät mit den schönen roten Blumen. Neu eingerichtet wurde das Victoria regia-Haus. Tropische Nutzpflanzen mit erklärenden Bezeichnungen versehen, erregen das Interesse von alt und jung. An dem Stamme der Baumwollstaude schlingt sich die Pfefferflanze empor, neben dem Kaffeebaum steht der Gummi- und Kautschukbaum und schon hat die Frühlingssonne die Blätter der Lotosblume hervorgelockt. Die Pflanzen der Orangerie treiben bereits kräftige Spitzen. In den Schauhäusern reihen sich Blüte an Blüte. Da blühen Azaleen, Flieder, Maiblumen und Primeln in harmonischer Anordnung. Das Orchideenhause zeigt neben verschiedenen schönen Orchideenblumen schöne Blatt- und Blütenpflanzgruppen. Die beiden neuen Tennisplätze sind fertiggestellt und der Benutzung übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, welches, wie überhaupt an allen Sonn- und Feiertagen ohne Ausnahme, so auch an den beiden Öostertagen von 9 Uhr morgens bis 9 Uhr abends ununterbrochen geöffnet ist, hat gegenwärtig einen Palästina-Cyklus ausgestellt, worin überwiegend Jerusalem vertreten ist. Das paßt also besonders für die Kar- und Öosterwoche. Natürlich kann in einer Serie von 50 Darstellungen nicht alles vorgefuührt werden, was es an Sehenswuürdigkeiten im Heiligen Lande gibt. Das Institut verfügt auch bereits über 15 verschiedene Palästinaserien; die jetzt ausgestellte war vor acht Jahren einmal in Köln und soll mit Rücksicht auf die Kindercommunion bis Montag den 11. April einschliefßlich hier bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Höhere Handelsschule für Mädchen in Köln hielt unter dem Vorsitz des als Prüfungskommissar der Königlichen Regierung bestellten Herrn Professor Dr. Wirminghaus am 21. und 22. März ihre schriftliche und am 26. und 28. März ihre mündliche dieseährige Abschlußßprüfung ab. Von den abgehenden Schülerinnen bestanden neun mit dem Gesamterädikat sehr gut, elf mit gut und sieben mit genügend. Für das am 21. April beginnende neue Schuljahr liegen bereits zahlreiche Anmeldungen aus allen Teilen des Reiches und aus dem Auslande vor, sodaß der Frage der Einrichtung von Parallelclassen ernstlich näher getreten werden müßte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern mittag wurde ein 50jähriger Mann in seiner Wohnung am Großen Griechenmarkt erhängt aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern nachmittag wurde am Kaiserfriedrich-Ufer, in Höhe des Kurfürstengartens, die Leiche eines etwa 5 Monate alten Kindes weiblichen Geschlechts gelandet. Verletzungen hatte die Leiche nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchliches. Die Zeremonien des Karfreitags nahm der sorgen von Coenen sang, recht gut besucht, wie auch Ablass erteilen.-- Am Ostermontag hält der Herr Weihbischof 9 Die Witterung war in den letzten Tagen bei niedriger Temperatur recht veränderlich. Das Barometer ist gestern stark gestiegen. Um die Mittagszeit zeigte das Thermometer r 8/4 Grad</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rtächtlicher Einbruch. Iin osch rscden wurde dau, Sehasegeie scheuic, heshehlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Kutscher wegen Diebstal Tagelöhner wegen Mißhandlung, ein Steinhauer und ein Tagelöhner auf Grund Haftbesehles, ein Gemüsehändler wegen Sittischgeits erbrechens, ein Konditor wegen Diebstahls, ein Kaufmann weg trugs, ein Zapfer wegen Diebstahls... F 26 11 98</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Trauring, mit der Gravierung M. R. K. B. 26. 1I. 98., welcher anscheinend von einem Diebstahl herrührt, befindet sich auf dem Bureau des zweiten Kriminalbezirks, Altenbergerstrße Eigentümer kann sich dort melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Ehrenkonsul, Geheimer Kommerzienrat Brandt, hat die französische Regierung in Anerkennung seiner 30jährigen Führung des französischen Konsulats das Officierkreuz der französischen Ehrenlegion verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Handwerkskammer hielt unter dem Vorsitze des Herrn Figge eine Vorstandssitzung ab, in weicher Staatskommissar Regierungsrat Dr. Diederichs anregte, demnächst in den verschiedensten Teilen des Kammerbezirks Kleinmeisterkurse einzurichten. Während die Vorteile der Meisterkurse, welche nur dreimal jährlich in Köln abgehalten werden, sich auf eine nur kleine Zahl von Handwerkern erstrecken, soll durch die Einrichtung der Kleinmeisterkurse ein Ausgleich geschaffen werden, und sollen diese unter Leitung von tüchtigen Handwerksmeistern, vornehmlich jenen, welche gegenwärtig bei den Meisterkursen als Lehrer wirkten, stehen. Es wurde beschlossen, in nächster Zeit dieser Anregung näher zu treten. Der Vorsitzende berichtete hierauf über den Stand der Sache wegen Veranstaltung einer Ausstellung von Gesellen- und Meistersücken, welche in der Zeit vom 8. bis inkl. 15. Mai in der Philharmonie stattfinden soll. Man beschlossß, an Stelle des verstorbenen Schreinermeister Rings die Schreinermeister Nobbe und Weiler zu Köln und Meisel zu Mülheim-Rhein als vereidete Sachverstaändige beim Königlichen Landgericht Köln in Vorschlag zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Verlag des verstorbenen Hofbuchhändlers Friedr. Kenn, darunter die karnevalistische Beischrift Kölner Karnevalsult ist durch Kauf in den Besitz der hiefigen Firma Horsch&amp; Bechstedt übergegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegung. Die Kleinviehärkte vom 14. und 15. April werden auf Mittwoch den 13. April verlegt. Der Schweinemarkt beginnt um 8 Uhr, der Kälber- und Schafmarkt um 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
