<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389775</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dortmund, 30 April 1904. Die Strafkammer verurteilte den Redakteur der sozialdemokratischen Arbeiterzeitung wegen Beleidigung der Frau des Arztes Dr. Hellacke zu vier Monaten Gefängnis. Der Verurteilte hatte seinerzeit das wahrheitswidrige Gerücht verbreitet, die Frau des Arztes hätte sich in den Hafen gestürzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>SS Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat für seine Spezialiaätenühne für den Monat Mai einen interessanten Künstler gewonnen, der als Gummi- oder Schlangenmensch auftritt. Mr. Sprunkelly dürfte wohl als Gelenktünstler kaum einen Rivalen haben; er ist von den bedeutendsten medizinischen Autoritàäten als ein Phänomen in bezug auf menschliche Biegsamkeit bezeichnet worden. Am Samstag trat der Künstler vor einem geladenen Publikum zuerst auf und erregte mit seinen Vorführungen allgemeines Erstaunen und Bewunderung. Alle Produktionen führte der Künstler mit größter Eleganz und Ruhe aus. Am Schlusse der Vorstellung hebt der Künstler bei vollständig verdrehtem Körper mit den Zähnen eine 60 Pfund schwere Hantel hoch, eine fast unglaubliche Leistung! Der Kinematograph bietet zwei außserordentlich scharfe Aufnahmen: Das Begräbnis des Feldmarschalls Graf Waldersee und ein spanisches Stiergefecht, das durch seine lebenswahren Szenen das Interesse der Zuschauer in hohem Maße fesselt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Original-Kölner Hännerchen in Auerbachs Keller, allwo es auch beim Wirte Gerhardts einen guten Tropfen gibt, findet bei Klein und Groß immer wieder freundliche Aufmerksamkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In hülflosem Zustande wurde am Samstagabend ein Tagelöhner aus Merheim auf dem Altenmarkt aufgefunden. Er wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verband der Schützengesellschaften von Köln und Umgegend hielt am 17., 20., 24. und 27. April auf dem Scheibenſtand in Ehrenfeld ein großes öffentliches Preisschießen auf Freihand- und Anstrichscheibe ab. Die Preise bestanden in barem Geld, und der ausgesetzte Betrag von 1500 M. verteilte sich auf beide Scheibengattungen zu je 18 Preisen und je 3 Ehrenpreisen. Zahlreich waren tüchtige Schützen aus ganz Rheinland, Westfalen, Hessen-Nassau usw. herbeigeeilt. Namentlich am Schlußtage war die Beteiligung rege und es wurden gute Schießresultate erzielt. Als Sieger gingen folgende Schützen der Reihe nach hervor: a. Freihandscheibe Rheinland: W. Hirtz(Köln), Möbus (Untersberg bei Kassel), Kenner(Düsseldorf), Bärenänger(Hagen), Witte(Solingen), Braun(Kalk), Dietz(Lüdenscheid), Sieger(Hagen), Frenzel(Köln), Ehlebrecht(Düsseldorf), Kreutzer(Hagen), Schulte (Hagen), Crysant(Bonn), Look(Nippes), Dietz(Lüdenscheid), Hüseken (Hohenlimburg), Tollmann(Zülich), Bezold(Erkrath). d. Ehrenscheibe Freihand: Witte(Solingen), Möbus(Untersberg), Sieger(Hagen), Cremer(Neuwied). c. Anstrichscheibe Köln: Bärenänger(Hagen), Kenner(Düsseldorf), Maretsch(Deutz), Necken (Zülich) Möuns(Untersberg), Look(Nippes), Kreutzer(Hagen), Schulte(Hagen), Königsfeld(Zülich), Leveling(Hagen), Tollmann (Zulpich), Blüchel(Ehrenfeld), Oster(Lindenthal), Bezold(Erkrath), Trath(Köln), Blumenthal(Zülich), Klares(Köln), Weber(Vonn). d. Ehrenscheibe Angestrichen: Tollmann(Zülich), Leveling Hagen), J. Köhnen(Nippes), Hirtz(Köln). Nach Beendigung des Schießens dankte der Verbandsvorsitzende, H. Kampmann(Köln), namentlich den weithergereisten Schützen für ihr Erscheinen und legte die Zwecke und Ziele des Verbandes der Schützengesellschaften von Köln dar. Mit einem Hoch auf die Sieger begann nunmehr die Preisverteilung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wohltässigkeitsverein Meisterschaft ladet seine zahlreichen Mitmeister auf Dienstag abend 8 1/2 Uhr in den Quatermarktsaal des Gürzenich zu der ersten dieseährigen Frühjahrshauptversammlung ein. Die Satzungen sind in der seitens des Herrn Obereräsidenten der Rheinprovinz genehmigten veränderten Fassung neugedruckt, und es werden Exemplare derselben in der Versammlung zur Verteilung gelangen; es kommt zur Vorlage die von dem Schatzmeister gelegte Rechnung nebst den Bemerkungen des Kassen-Kuratoriums, auch ist die Wahl der Rechnungsrüfer vorzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
