<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389721</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Diese Woche findet man in dem Institut 50 Ansichten von Norwegen ausgestellt. Darunter (Nr. 33, 34 und 35) drei Aufnahmen von der am 25. Januar abgebrannten kleinen Stadt Aalesund. Diese norwegische Handelsstadt wurde erst 1824 geründet und hatte zur Zeit des Brandes etwa 6000 Einwohner; sie ist ein Hauptplatz für die reichen Dorschfischereien, welche an den Küsten der Vogtei Söndeöre betrieben werden. Die Stadt besaß 1881 97 eigene Fahrzeuge. Die Häuser sind meistens aus Holz gebaut, das Norwegen ja in Ueberfluß besitzt. Daher erklärt sich auch die schnelle Verbreitung des Feuers, die zur beinahe gänzlichen Vernichtung des Städtchens führte. Der Kaiser hat auf seinen Nordlandsreisen auch Aalesund besucht und den Abgebrannten eine erhebliche Summe zukommen lassen. Der ausgestellte Zyklus folgt den Spuren einer Nordlandsreise, die der Kaiser bisher regelmäßig im Frühjahr oder Sommer zu unternehmen pflegte. Die Bilderreihe führt den Beschauer von stavanger, wo die Hohenzollern vor Anker liegt, u. a. nach Bergen, Eide und Stamheim wo Kaiser Wilhelm mit Vorliebe verweilt. Nr. 23 des Zyklus zeigt denn auch eine Aufnahme des Kaisers und seiner Umgebung, die in einer schlichten Veranda Aufstellung genommen hat. Der Kaiser trägt einen einfachen, hellen, etwas strapazieren Joppenanzug und eine Jagdütze. Das Gefolge ist ebenso bequem kostümmert. Auf dieser Reise kommen alle die großartigen Gebirgsscenerien-- Fjords-- in Sicht, an denen Norwegen so reich ist. Die Reise endet in Hammerfest, wo man das seltene Schauspiel der Mitternachtssonne beobachten kann und vom Schiff einen Ausblick zum Nordkap genießt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert für Deutsch-Süwest-Afrika.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Ein junger Mann hatte sich unter irgend einem Vorwande Eintritt in die Wohnung eines Postbeamten an der 2 Zur Teilung des Oberlandesgerichts Köln schreibt man der Germania u..: Von den Gegnern des neu zu bildenden Bezirks Düsseldorf wird angeführt, Köln sei als Metropole der Rheinprovinz anzusehen, werde dementsprechend aber von der Staatsregierung nicht behandelt, indem Köln nicht Sitz sämtlicher Oberbehoörden und der staatlichen Institute für Gewerbe, Kunst und Wissenschaft in der Rheinprovinz sei, und jetzt sogar einen Teil seines Gerichtsbezirks verlieren solle. Indessen ist doch gerade mit weiser Vorsicht seinerzeit bei der Bildung der preußischen Rheinprovinz im Anfange des vorigen Jahrhunderts so verfahren worden, daß nicht eine einzige rheinische Stadt als Sitz der sämtlichen Oberbehoörden und der sonstigen staatlichen Institute bestimmt worden ist, sondern daß man diese auf verschiedene rheinische Städte verteilt hat. Dadurch ist vermieden worden, daß sich im Westen ein sogenannter Wasserkopf gebildet hat, wie das im Osten mit Berlin der Fall ist, und die Entwickelung so vieler blühender größerer Städte in der Rheinprovinz ist wohl zu einem großen Teile diesem dort durchgefuührten Prinzip der Dezentralisation zu verdanken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
