<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389762</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Der Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe zielt am Dienstagabend im Quatermarktsaale des Gürzenich seine Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende, Herr Stadtverordneter Gerissen, erstattete den Bericht über das verflossene Geschäftsjahr. Letzteres könne als ein recht günstiges bezeichnet werden. Nach Eintragung des Vereins sei die Tätigkeit desselben eine noch regere als bisher geworden. Die Behörden erweisen dem Verein Entgegenkommen und bringen seinen Bestrebungen mehr und mehr Verständnis entgegen. Mit seinen Eingaben habe der Verein in vielen Fällen ein obsiegendes Urteil erstritten; wenn er in anderen Fällen unterlegen sei, dann habe das vielfach darin seinen Grund gehabt, daß die betr. Angelegenheit noch nicht genügend vorbereitet war oder es an der richtigen Auslegung des Gesetzes zur Bekämpfung des unlauteren Wettbewerbes fehlte. Durch kleine Mißerfolge werde der Verein sich nicht entmutigen lassen und energisch fortschreiten in der Wahrung der Interessen des Mittelstandes. Die Hauptstätigkeit entwickelt der Verein in den monatlich stattfindenden Vorstandssitzungen; hier wurde das eingegangene Material gesichtet und die zur Abstellung der erwähnten Uebelsände erforderlichen Schritte eingeleitet. Der Verein verdient für sein uneigennuütziges Eintreten für die Interessen des Mittelstandes die Sympathie weiter Kreise und sollten besonders die selbständigen Kaufleute ihm als Mitglieder beitreten oder ihn in anderer Weise unterstützen. Eine diesbezügliche Aufforderung wird demnächst an die hiesigen Kaufleute und Gewerbetreibenden ergehen und wäre zu wünschen, daß dieser Aufforderung zahlreich Folge gegeben würde. Auf dem Verbandstage des Deutschen Bundes der Vereine gegen Unwesen in Handel und Gewerbe in Dresden war der hiesige Verein durch zwei Delegierte vertreten. Die dieseährige Tagung des Bundes, in dem 35 000 Mitglieder vereinigt sind, wird am 10., 11. und 12. Juli in Köln stattfinden. Die Verhandlungen finden im Isabellensaale des Gürzenich statt, der von der Stadt kostenlos zur Verfügung gestellt ist. Die Tagung wird sich hoffentlich würdig denjenigen von Dresden, Hamburg und anderen Städten an die Seite stellen können. Die Zahl der Mitglieder des hiesigen Vereins ist infolge des Beitritts mehrerer Korporationen erheblich gestiegen. Die Agitation zur Anwerbung neuer Mitglieder darf aber nicht abnehmen. Der Mittelstand wisse am besten, wo ihm der Schuh drückt; bisher habe er mit seinen Wünschen beim Herrn Minister Möller noch wenig Entgegenkommen gefunden. Hoffentlich finde der Mittelstand die gebührende Beachtung entweder beim Herrn Minister Möller oder bei seinem Nachfolger. Die Hauptforderungen des Mittelstandes seien: Schutz der einheimischen Produktion, Maßregeln gegen die Ausdehnung der Offiziers- und Beamtenkonsumgenossenschaften, Schutz gegen die Warenäuser durch Einführung einer progressiven Umsatzsteuer, Verschärfung des Gesetzes zur Bekämpfung des unlauteren Wettbewerbes, Schutz gegen die Mißstände im Auktions-, Konkurs- und Submissionswesen, Vereinfachung des Geschäftsganges bei den Gerichten. Auf eine Bemerkung des Vorsitzenden, daß es nicht unbillig sei zu verlangen, die selbständigen Kaufleute in die Alters- und Invalidiätsversicherung einzubeziehen, wie es bezüglich der Handwerker beabsichtigt sei, erwiderte Herr Figge, daß die Handwerker sich für eine solche Staatshülfe bedankten. Eine Umfrage habe ergeben, daß alle Handwerker-Vereine des hiesigen Bezirks gegen eine solche Ausdehnung des Versicherungszwanges seien. Die Ausführungen des Herrn Gerissen fanden lebhaften Beifall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nach den vorgetragenen Kassenberichte betrugen die Einnahmen 612., die Ausgaben 668., am 1. März d. J. war ein Vermögen von 1214 M. vorhanden. Dem Kassierer wurde Entlastung erteilt. Zum Vorsitzenden wurde Hr. Gerissen, der nunmehr den Verein 13 Jahre in selbstloser, opferfreudiger Weise leitet, wiedergebählt. Wiedergebählt wurden auch die Herren Julius Menske als zweiter Vorsitzender, Karl Thelen als Schriftführer und A. J. Klein als Kassierer. Bei der Wahl von 15 Beiräten wurde versucht, möglichst die einzelnen Branchen und Straßeinviertel zu berück sichtigen. Die ausscheidenden Rechnungsrüfer wurden ebenfalls wiedergebählt. In der"allgemeinen Besprechung" bildeten die Warenäuser, das Rabattmarkensystem und die Konkursverkäufe das Thema. Hr. A. Moses, der Herausgeber der Gegenwart, eine Zeit schrift, die sich besonders gegen die Warenäuser richtet, erklärte sich nach längeren Ausführungen über die Warenäuser bereit, in einer demnächst stattfindenden öffentlichen Versammlung einen Vortrag zu halten. Mit dem Hinweis auf diese Versammlung schloß der Vorsitzende die Erörterungen, indem er nochmals zu einer regen Agitation zur Anwerbung neuer Mitglieder aufforderte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An den höheren Lehranstalten beginnt heute das neue Schuljahr. Im Laufe des gestrigen Tages fanden die Aufnahmepruüfungen für die Sexta statt. Den angehenden Sertanern mag das Herz ordentlich geklopft haben, als sie zum erstenmal das stattliche Schulgenäude betraten, um ihre Befähigung für die Aufnahme nachzuweisen. Mit Angst und Bangen wurde das Resultat abgewartet; nun, bei den meisten ist das Ergebnis ein erfreuliches gewesen und stolz erhobenen Hauptes haben die Glücklichen das Gebäude verlassen mit dem Bewußsein, nimehr zu der großen, hoffnungsvollen Schar der höheren Schuler zu gehören. Fast betrachtet der Aufgenommene die bisherigen Kameraden von der Volksschule von oben herab. Gemach, kleiner Sextaner, noch hast du erst die unterste Stufe erklommen auf der hohen Leiter der Wissenschaft, noch viele Sprossen gibt es zu nehmen. Doch der junge Schüler weiß von solchen Sorgen noch nichts, und auch die Eltern und Geschwister vergessen ihrer, während sie im Schulhofe den neugebackenen Sextaner freudestrahlenden Auges beglückünschen. Unter den neu Aufgenommenen befinden sich erfahrungsgemaäß viele, die ihr Ziel später nicht erreichen. Angestrengter Fleiß und gutes Betragen können allein den Erfolg gewährleisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine öffentliche Maler- und Anstreichergehülfenversammlung, die am Dienstagabend tagte, nahm folgende Resolution an:"Die heutige Versammlung ist voll und ganz mit den Ausführungen des Referenten Bucheln einverstanden und ist mit ihm der Meinung, daß jeder Versuch, die Löhne zu kürzen, mit aller zu Gebote stehenden Macht abgewehrt werden muß. Um dieses durchühren zu können, verpflichten sich die Kollegen, soweit sie noch nicht Mitglieder der Vereinigung der Maler und Anstreicher find, dieses zu werden, um jedes Geschäft sperren zu können, wo die angedrohte Kürzung des Stundenlohns erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pferdebahn Nippes--Flora. Heute abend 7 Uhr findet in der Restauration Zur Post, Neußertraße, eine Besprechung statt über die beabsichtigte Aufhebung der Pferdebahnlinien Nippes--Flora.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>un Unfälle. In der Streitzeuggasse kam gestern vormittag ein fünfähriger Knabe zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im israelitischen Asyl wurde u. a. Hülfe geleistet: einem 14jährigen Jungen, der von einem anderen Knaben mit einem Messer in den Oberarm gestochen worden war, einem Jungen, der auf der Straße gefallen war und sich erhebliche Kopfverletzungen zugezogen hatte, sowie einem Knaben, der infolge Stürzens einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein kleiner Brand entstand gestern vormittag in einem Hause an der Hahnenstrße dadurch, daß Teer üverkochte. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern nachmittag kam auf dem Waidmarkt ein Junge über eine Apfelsinenschale zu Fall, dabei drang ihm ein spitzer Gegenstand in die Achselnöhle, wodurch er schwere Verletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einer Fabrik Am Hof geriet gestern ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und zog sich erhebliche Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Neubau Am Zuweg fiel ein Mann von einem Gerüste und erlitt nicht unerhebliche Knieverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Poststrße fiel einem Mann ein schwerer Gegenstand auf einen Arm, wodurch dieser erheblich verletzt wurde. -- In einem Hause an der Streitzeuggasse stieß ein Mädchen gestern einen Kessel mit heißem Wasser vom Herd. Das Wasser ergoß sich über zwei neben dem Herd sitzende Kinder, einen acht ähre alten Knaben und ein acht Monate altes Mädchen, das der Knabe auf dem Schoß hielt. Während der Knabe sich die Veine verbrühte, trug das Kind Brandwunden am Oberkörper davon. Die Verletzten wurden sämtlich dem Bürgerhospital zugefuührt, ebenso ein Mann, der im Streite nicht unbedeutende Wunden an den Beinen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Englücksfall. Im Deutzer Hospital fand ein Stoßerlehrling Aufnahme, der beim Heben eines entgleisen Wagens auf seiner Arbeitsstelle mit einer Hand zwischen den Wagen und ein als Hebebaum benutztes Eisenrohr geriet, wobei ihm zwei Finger stark gequetscht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
