<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389781</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern der Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist eine photographische Aufnahme, die während des Pontifikalamtes in St. Peter in Rom aufgenommen wurde, zu sehen. Ferner sind folgende Bildnisse ausgestellt: Dr. Franz von Sales Bauer, der neuernannte Fürsterzbischof von Olmutz; Großherzogin Karoline von Sachsen-Weimar; die Königin der dieseährigen Kölner Blumen spiele; Edwin Apitz, der preisgekrönte Liebesdichter der dies jährigen Kölner Blumenspiele; Generaladjutant Victor Victor witsch Ssachiarow, der neue russische Kriegsminister; Vizeadmiral Nikolai Iwanowitsch Skrydlow, der neuernannte Kommandant der russischen Flotte im Stillen Ozean; Konteradmiral Fürst lchtomsky, zeitweiliger Kommandant des Port Arthur-Geschwaders.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Generalleutnant Wagner, Chef des Ingenieur- und Pionierkorps und Generalinspekteur der Festungen, ist vorgestern mit seinem Adjutanten, von Berlin kommend, hier angekommen und im Hotel du Nord abgestiegen."" c Das Herrnfeld-Theater in den Reichshallen ist nach wie vor gut besucht. Freitagabend wurde die Komödie: Nur eine Nacht zum wiederholten Male gegeben und mit dem gewohnten Beifall ausgenommen. Als zweites Stück folgte ein Nachspiel zum ersten: Am andern Morgen, ebenfalls von den Gebrüdern Herrnfeld verfaßt. Der Inhalt gibt einige Rätel auf: kaum ist die im ersten Stück angebahnte Versöhnung des auseinandergenommenen Ehepaares glücklich vollzogen, so entspinnt sich sofort eine neue Komödie der Eifersuchtsirrungen, die sich bald ebenso unvermittelt und ohne genügende Erklärung in allgemeines Wohlgefallen auflöst. Gleichwohl fand das Stück Anklang, da die reichlich vorhandene Situationskomik viel Stoff zum Lachen bot. Indes begeben sich hier die Verfasser auf das Gebiet der Familienintimitäten, das sich nur mit maßvollem Gebrauch zur Behandlung auf der Bühne eignet, zumal die Zuhöverschaft nicht aus lauter verheirateten Leuten besteht. Und einige Anspielungen entsprechen keineswegs dem Ton, den man auf Kölner bessern Bühnen gewohnt ist. Wir anerkennen, daß seit unserer letzten Kritik eine leise Ausstellung bezüglich Nur eine Nacht Berücksichtigung gefunden hat, und die Darbietungen können durch Vermeidung solcher Uebertreibungen ja nur gewinnen, da diese aus dem künstlerischen Rahmen herausfallen. Möge die Direktion nun auch das Nachspiel einer Korrektur unterziehen und jene Zutaren entfernen, bzw. durch die Regieührung nicht breittreten lassen, wobei eine andere Wendung des Schlusses ebenfalls zum Vorteil gereichen würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Flora wurde das große Parterre, auf welchem die Tulpen bereits verglühten, mit den Folgeblumen, als Stieffütterchen, Verglßmeinnicht, Goldlack und anderen Frühlingskindern reich geschückt. Die schlechten Rasendänder sind durch neue Rasen ersetzt, schlechte Stellen wurden nachesät. Von Frühlingssträuchern blühen zur Zeit die schönen Ribes, Forsythien, Deutzien und Magnolien die Schauhäuser bergen Blüte an Blüte. Die Pflanzen der Orangerie werden schon für das in nächster Zeit stattfindende Ausräumen vorbereitet. Die Victoria regia ist seit 14 Tagen wieder bedeutend gewachsen. Auch blühen jetzt die Clerodendron und Anthurien. Sehr interessant ist die kleine insektenfangende Drosera aus Afrika. Eine neue Sehenswuürdigkeit erhielt die Flora durch das im Kaiserpavillon neu eingerichtete botanische Museum, das hauptsächlich unseren Kindern gezeigt werden soll. Das Maikinderfest wird, nach den Vorarbeiten zu urteilen, recht gut werden. Die Anmeldung von Fahrzeugen zum Blumenkorso läßt allerdings noch zu wünschen übrig. Hr. Tanzlehrer Guckeisen hat auch für dieses Kinderfest seine Mitwirkung zugesagt. Im Kindertheater wird zur Aufführung gelangen Die Gouvernante und die Blumen von Th. Körner. Mit einem Brillantfeuerwerk und einer Fackel polonaise wird das Fest schließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bezugsquellen werden auf Anfragen genannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnungen. Frau Justizrat Karl Trimborn, Präsidentin des Marianischen Mädchenschutz-Vereins(Kölner Bahnhofsmission), und Frau Bergrat Mehanne, Präsidentin des Fürsorgevereins für Mädchen und Frauen, erhielten vom Papste in dankbarer Anerkennung ihrer Verdienste um die charitatis-sozialen Bestrebungen das Ehrenkreuz pro Ecclesia et Pontifice. Der Kardinal-Erzbischof Dr. Fischer hat bereits Frau Justizrat Trimborn diese Auszeichnung persönlich in ihrer Wohnung überreicht. Frau Le Hanne befindet sich noch in Italien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Verschönerungsverein hielt gestern mittag im Rathause unter dem Vorsitze des Frhrn. Ed. v. Oppenheim seine Generalversammlung ab. Der Generalversammlung ging eine Vorstandssitzung voraus, in welcher über die Ausführung einer neuen architektonischen oder gärtnerischen Anlage Beschlußß gefaßt werden sollte. Die von der einschlägigen Kommission vorgelegten Entwürfe wurden durchberathen, doch entschied man sich für Durchührung eines bestimmten Projektes einstweilen nicht. Dem in der Generalversammlung erstatteten Bericht zufolge sind die als Zuschußß zu der architektonischen Umrahmung des Kaiser Friedrich-Denkmals bewilligten 20000 M. ausbezahlt worden; ferner wurden im Laufe des Jahres 200 M. an die Kölner Gartenbaugesellschaft bewilligt als Prämie für besondere Leistung im Bepflanzen von Vorgärten und Balkonen. Ein Beschlußß betreffend die Beteiligung an der Umgestaltung des Platzes an der Burgmauer vor dem Justizgesäude und der Anbringung von öffentlichen Uhren mit elektrischem Antrieb konnte nicht gefaßt werden, da von seiten der Stadt die endgültige Entscheidung in dieser Frage noch nicht getroffen ist. Die Einnahmen betrugen einschliefßlich des Bestandes aus dem Vorjahre 56 875., die Ausgaben 20 687., so daß am 1. Januar 1904 noch ein Bestand von 36 187 M. vorhanden war. Dem Schatzmeister Herrn Rob. Heuser wurde Entlastung erteilt. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder Herren Rob. Esser, Max Guilleaume, Hugo Roeder und P. J. Stollwerck wurden wiedergebählt, anstelle des Herrn Stübben wurde Herr Regierungsbau meister Carl Moritz, anstelle des verstorbenen Herrn Fritz Hönig, dem der Vorsitzende einen herzlichen Nachruf widmete, wurde Herr Kommerzienrat Heidemann in den Vorstand gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Freitag den 13. Mai stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Anerbieten der Erben Rautenstrauch betreffend die Errichtung eines Rautenstrauch-Joest-Museums, Zuschußß für die Ausstellung des Bienen- und Seidenzuchtvereins der Rheinprovinz, Einrichtung einer Feuerwache in dem früheren Straßenbahnhof Nippes, bauliche Aenderung in den beiden Stadttheatern zur Erhöhung der Sicherheit, Anlage eines Ofens zur Verbrennung von Kränzen und Abfällen auf dem Friedhof Gelaten, Bau eines Werkstattgebäudes nebst Materialienlager für das Elektrizitaäts- und Wasserwerk am Zuweg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>25 Jahre Feuerwehrmann. Vorgestern feierte der Oberfeuerwehrmann Hr. Heinrich Heyden sein 25jähriges Jubiläum im Dienste der städtischen Berufsfeuerwehr. Gestern vormittag brachte Hr. Branddirector Schöbel dem Jubilar unter einer herzlichen Ansprache die Glückünsche dar. Von seiten seiner Kollegen und der Mannschaften erhielt der Jubilar hübsche und finnige Angebinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein großer Menſchenauflauf entstand in der vorvergangenen Nacht in der Venloerstraße, nahe der Gutenbergstraße. Dort waren drei Männer in einer Wirtschaft in Streit geraten und mußten schließlich aus dem Lokal entfernt werden. Die Raufbolde versuchten sich wieder Einlaß zu verschaffen, indem sie eine Glasscheibe der Haustüre einschlugen. Hierbei wurde ein Kellner, welcher hinter der Türe stand, durch umherfliegende Glassplitter leicht im Gesicht verletzt. Schutzleute stellten die Ordnung wieder her.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diebstahl. In einem Keller am Ursulakloster wurden ein Paar neue Pantoffel und ein Paar neue Herrenschnüstiefel gefunden, welche anscheinend aus einem Diebstahle herrühren. Der rechtmäßige Eigentümer kann sich beim vierten Kriminalbezirk, Maybachstraße 30, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Flora hielt gestern nachmittag im Wintergarten des Etablissements ihre ordentliche Generalversammlung ab, welche der Vorsitzende des Aufsichtsrates Hr. Frhr. Ed. v. Oppenheim leitete. Die Gewinn- und Verluſtrechnung pro 1903 schließt mit der Summe von 188892 M. ab und weist einen Betriebsüberschuß von 4223 M. auf. An Nachzahlungen auf Aktien wurden 5421 M. geleistet, seit 1900 insgesamt 98045 M. Die Einnahmen betrugen u. a. an Eintrittsgeld 62873., an Abonnement 31843., an Miete aus der Restauration 13214., aus der Gärtnerei 5333., Ueberschußß der Ausstellung 629 M. Von den Ausgaben entfallen auf Musik, Festlichkeiten usw. 35461., 1800 M. mehr als im Vorjahre, auf Kohlen, Maschinen usw. 14 556., 3300 M. weniger als 1903. Der Pflanzenbeſtand ist durch Abschreibung auf 56700 M. bewertet. Die Zahl der Abonnementskarten ist von 3925 im Vorjahre auf 4469 gestiegen mit einer Mehreinnahme von 3750 M. Im Laufe des Jahres wurde die Flora von 148221 zahlenden Personen besucht. Die Rechnung weist einen aus früheren Jahren stammenden Fehlbetrag auf, der 62425 M. beträgt. Es stehen noch über 350 Zuzahlungen im Gesamtbetrage von 25000 M. aus. Dem Vorstande bzw. Aufsichtsrat wurde Entlastung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
