<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389779</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Es wurden ernannt: die Lehrerin Anna Scholl aus Stommeln zur Klassenlehrerin und die Schulamtsbewerbern Margareta Jülich hierselbst zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln, die Schulamtsbewerbern Maria Thomas in Köln-Merheim zur Lehrerin an der katholischen Volksschule zu Ensen. Im Bezirk der Oberpostdirektion Köln wurden etatsäßig angestellt: als Maschinist der Hilfsmaschinist Weiland in Köln. Versetzt: der Oberpostinspektor Weiland von Köln nach Mannheim, die Postinspektoren Kathe von Berlin nach Köln, Catharinus von Mülheim(Rhein) nach Köln, Josef Schmidt von Köln nach Fürstenwalde(Spree); die Overpostpraktikanten Philipson von Köln nach Stettin, Eversberg von Köln nach Remscheid, Friese von Hamburg nach Köln, Stürzenacker von Konstanz nach Mülheim (Rhein), die Oberpostassistenten Böhmer von Gummersbach nach Köln-Deutz, Grotjahn von Köln nach Hannover. In den Ruhestand traten: der Oberpostsekretär Seul und der Postdekretär Schön in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- In der Franzstraße wurde vorgestern abend ein junger Mann von seinem Fuhrwerk überfahren und erheblich am Fuß verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch die Explosion einer Petroleumlampe erhielt ein Mann aus der Poststrße schwere Brandwunden an den Händen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Gestern früh geriet in einer Fabrik am Perlengraben ein Junge mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Quetschungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Gießerei am Klingelpütz zog sich ein Mann mit heißem Eisen Brandwunden an beiden Beinen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Königliches Polizeirä psidium, 25 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Carden(Kreis Cochem), Kreisverwaltung Cochem, Hausvater des Kreiswaisenhauses, freie Station für die ganze Familie und 600 M. Bergehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Saarbrücken, Königliches Gefängnis, Hilfsaufseher, 90 M. Diäten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Aachen, Landbriefträger, 700 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, je 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Bachemerstraße zwischen Krieger- und Falkenburgstraße vom 6. Mai ab auf vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
