<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389750</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das 61. Niederrheinische Musikfest findet in diesem Jahre in Köln statt, und zwar Pfingsten, den 22. 23. und 24. Mai. Zur Aufführung kommen am ersten Tage: Die Apostel, Oratorium erster und zweiter Teil von Edward Edgar(erste Aufführung in Deutschland), mit den Solisten Kammeränger Heinr. Knote(München), Dr. Felix v. Kraus(Leipzig), Theodor Bertram(Berlin), I. M. Cretio(Amsterdam), Königl. Hofopernängerin Berta Morena (München), Ottilie Metzger(Hamburg); ferner die siebte Symphonie von Beethoven. Am zweiten Tage: Brandenburger Konzert Nr. 3 von Joh. Seb. Bach, der zufriedengestellt Aeolus, Drama per musica von J. S. Bach, mit den Solisten Bertram, Knote, Morena und Metzger; Clavierkonzert Es-dur von Beethoven durch J. I. Paderewski; vierte Symphonie von Brahms, Soloquartett von Brahms (Morena, Metzger, Knote, Bertram), Triumphlied von Brahms mit Dr. Felix v. Kraus. Am dritten Tage: Sanctus von Mar Bruch, Arie gesungen von Knote, Hexenlied von Schillings(Deklamation Dr. Ludwig Wüllner), Klaviersoli J. J. Paderewski, Taillefer von Richard Strauß(Morena, Knote, Bertram), Ozeanarie gesungen von Berta Morena, Schlußszene aus Die Meistersinger(Morena, Knote, Bertram).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abschiedsfeier. Zu Ehren des als Postdirektor nach Fürstenwalde versetzten Postinspektors Schmidt vom hiesigen Postamte 11 veranstalteten dessen Beamte und Unterbeamte am Samstag im großen Saale des Fränkischen Hofes eine sinnige Abschiedsfeier. Herr Postdirektor Robe hielt die Festrede, worin er darauf hinwies, daß sich Beamte und Unterbeamte vereinigt hätten, um dem scheidenden Postdirektor Schmidt, welcher sich die Liebe seiner Kollegen und Untergebenen in reichem Maße erworben habe, Lebewohl zu sagen. Die Rede schloß mit einem Hoch auf den Landesherrn. Gediegene Musikspenden von Beamten des Postamtes erfreuten die Anwesenden. Das Liederheft wies Beiträge von den Herren Lichtenberg, Stammen und Müller auf. Herr Oberpostsekretär Hannibal, welcher die Feier leitete, überreichte zum Schlusse dem scheidenden Postdirektor im Namen der Beamten und Unterbeamten ein sinniges Andenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erhängt aufgefunden wurde gestern früh ein Tagelöhner in einem Stalle an der Sülzburgstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld,.April1904. Die augenblicklich rege Bautätigkeit in Ehrenfeld scheint auch in der Zukunft anhalten zu wollen. Drei neue Stadtteile in gesunden, fabrikfreien Lagen am Simarplatz, Ottoplatz, Fröbelplatz und Barthelstraße sind im Ausbau begriffen. Nahezu ausgebaut sind bereits der Simarplatz und zum eil auch die angrenzenden Straßen: Fridolin-, Landmann-, Hauffstraße und Lenauplatz: ebenso gehen Ottö-, Eichendorff- und Försterstraße ihrem vollständigen Ausbau entgegen. Der stattliche Neubau des Gymnasiums an der Barthelstraße regt auch in dieser Gegend die Bautätigkeit an. Infolge dieser Entwicklung hat sowohl die städtische Verwaltung als auch die Kirchengemeinde schon jetzt die nötigen Schritte zur Befriedigung der Kirchen- und Schulbdürfnisse getan. Am Simarplatz ist die Kirche St. Peter bereits errichtet, am Ottoplatz ist ein Grundstück zur Erbauung der St. Annakirche geschenkt worden, und an der Vogelsangerstraße steht man in Unterhandlung behufs Erwerbung eines Grundstückes für einen Kirchenneubau. Inmitten des Rektoratsbezirks St. Peter ist die Schule an der Leyendeckerstraße errichtet worden. Bald werden die neuen schulen am Vogelsang(Rektorat Mariä-Empfängnis) und an der Nußbaumstrße(Rektorat St. Anna erstehen. Gleichen Schritt mit der Entwicklung Ehrenfels haben die höheren Lehranstalten gehalten. Das Progymnasium wächst im kommenden Jahre zur Vollanstalt aus: die höhere Mädchenschule im Kloster an der Geisselstraße erfreut sich eines guten Besuches und erstrebt die Berechtigung zur Ausbildung von Lehrerinnen. Die Mittelschule an der Gravenreuthstraße, welche sich auf die zweite Volksschulklasse aufbaut, ge winnt immer mehr Freunde im mittleren Bürgerstande. Durch die rege Bautätigkeit sind eine Anzahl Wohnungen in den verschiedenartigsten Ausstattungen und Preislage entstanden, welche bei der bequemen Verbindung durch fünf Straßenbahnlinien(Ehrenfeld-Dom--Deutz-Mütheim, Kalk, Neumarkt--Chlodwigplatz, Schlachthof--Heumarkt--Sübahnhof, Bickendorf--Bayenthal) die beste Gelegenheit zu einem gesunden, billigen und angenehmen Wohnaufenthalte in Ehrenfeld bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Duisburg, 9April1904. Das Ergebnis der Gewerbe gerichtswahlen liegt nunmehr vollständig vor. In allen drei Wahlbezirken wurden die Kandidaten der vereinigten christlichen Arbeitervereine gegen diejenigen der Sozialdemokraten gewahlt. Die Kandidaten der christlichen Arbeitervereine erhielten 714, die der sozialdemokratischen Gewerkschaften 670 Stimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Saarbrücken,.April1904. Die Strafkammer be schäftigte sich heute mit einem Beleidigungsprozeß, den die königliche Bergwerksdirektion gegen den abgelegten sozialdemokratischer Bergmann Karl Krämer aus Sulzbach angestrengt hatte. Die An klage beschuldigt Krämer, durch zwei Flugblätter den Vorsitzender der Bergwerksdirektion und die ihm unterstellten Beamten beleidigt bzw. in bezug auf letztere wider besseres Wissen Behauptungen gemacht zu haben, die geeignet sind, sie in der öffentlichen Meinung herabzusetzen. Der Angeklagte erklärte sich als Verfasser der Flug blätter, deren Inhalt er für wahr und nicht für beleidigend halte. Im Anschlusse an die Verlesung der Flugblätter stellte der Ver leidiger umfangreiche Beweisanträge und beantragte außer den er schienenen etwa 20 Zeugen die Ladung weiterer, darunter auch des Bergmeisters Adams. Da mit Rücksicht auf die Geschäftslage des Gerichtes die umfangreiche Angelegenheit im Anschlugß an die heutige Verhandlung nicht erledigt werden konnte, erfolgte Vertagung auf unbestimmte Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>besten hr Systeme, 4 Kochlöcher 15 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht zum Samstag wurden zwei Einwohnern aus Ehrenfeld aus den verschlossenen Ställen Hühner und Kaninchen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ertrunken ist am Samstag im Rheine in der Nähe der Zollhallen I der 37 Jahre alte Heizer August Brandt aus Eversberg, Kreis Meschede.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schwere Körperverletzung. In der Nacht zum Sonntag wurde in der Alpenerstraße in Bickendorf einem jungen Manne, angeblich von einem Dachdecker aus Ehrenfeld, im Streit mit einem spitzen Tachdeckerhammer eine lebensgefaährliche Wunde in der Brust beigebracht. Der Täter flüchtete auf das Dach eines Hauses an der Christianstraße. Er wurde jedoch von mehreren Personen heruntergeholt und der Polizei übergeben, die ihn verhaftete. Der Verwundete war in das Bürgerhospital gebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Messer. In der vorvergangenen Nacht entstand auf dem Holzmarkt eine Schlägerei. Einer der Beteiligten wurde durch drei Messerstiche in den Kopf und Arm erheblich verletzt. Er wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
