<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389707</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Angestellt wurden als Lehrer die Lehrer: A. Wilferth zu Köln-Riehl, J. Kindler zu Köln-Sülz, J. Esser zu Köln-Nippes, F. Nolden zu Köln-Sülz; der Schulamtsbewerber n I. Müller zu Züdorf. Als Lehrerin die Lehrerinnen:- K. Zangerle zu Köln-Ehrenfeld,- K. Nideggen zu Köln-Deutz, m M. Kastenholz zu Köln-Bockletünd; die Schulamtsbewerberinnen:# Th. Moll zu Köln, Chr. Pesch zu Köln-Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber die saugtätspolizeiliche Ueberwachung des Milchverkehrs sprach am 2. März im Landwirtschaftlichen Kasino Köln Herr Departementstierarzt Dr. Lothes. Derselbe erörterte eingangs die Bedeutung der Milch als menschliches Nahrungsmittel und wies sodann darauf hin, daß bisher noch nicht alle Maßregeln getroffen seien, die das Inverkehrbringen einer guten, d. h. unschädlichen und bekömmlichen Milch gewährleisten. Bei seinen weiteren Ausführungen hob der Vortragende die Mängel hervor, die der Milchgewinnung noch anhaften. Vom hygienischen Standpunkte forderte er zur Sicherung der Gewinnung einer guten Milch die tierärztliche Untersuchung aller in die Milchviehbestände einzustellenden Kühe, die Ueberwachung der Fütterung und Haltung der Kühe und die Kontrolle der Gewinnung und Pflege der Milch bis zur Abgabe an den Konsumenten. Da eine allgemeine Durchührung dieser Forderungen vorerst nicht zu erreichen sein wiro, empfahl Herr Dr. Lothes dieselben zunächst gegenüber den Vorzugsmilch(Kindermilch usw.) produzierenden Anstalten zu erheben. Zum Schlusse betonte derselbe, daß die einwandfreier Gewinnung der Marktmilch eine Preissteigerung im Gefolge haben dürfte, die jedoch die Konsumenten wahrscheinlich gern auf sich nehmen würden, sobald man ihnen die Gewißheit verschaffte, daß sie eine unschädliche und bekömmliche Milch geliefert erhalten. Die zahlreich besuchte Versammlung zollte dem Redner für seine interessanten Ausführungen reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>i Englücksälle. Vorgestern abend kam in der Alten Wallgasse ein Mann zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einer Fabrik an der Otto Fischerstraße kam vorgestern abend ein junger Mann mit einer Hand in eine Maschine und verletzte sich erheblich an den Fingern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Schnurgasse kam eine Frau zu Fall und brach einen Arm. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern vormittag stürzte in einem Neubau an der Lupusstraße ein Handlanger aus der Höhe der ersten Etage und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopfe sowie an einem Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Kleingedankstraße fiel gestern nachmittag ein Anstreicher- lehrling von einem Gerüst und trug schwere Verletzungen davon. Die Verungluückten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Brauerei fiel einem Brauburschen ein Faß auf eine Hand, wodurch dieselbe erheblich verletzt wurde. Der Verletzte suchte Hülfe im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Kinderhospital fand ein Junge Aufnahme, der sich einen Oberschenkelbruch zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>un Unfälle. In einer' Hause an der Limburgerstraße explodierte vorgestern abend eine Petroleumlampe. Eine Frau erlitt dabei so erhebliche Brandwunden am Arm, daß sie dem Bürgerhospial zugeführt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vorgestern mittag hantierte auf der Vogelsangerstraße ein junger Mann mit einer Flobertbüchse. Dabei entlud sich die Waffe und die Kugel verletzte den Unvorsichtigen erheblich an der linken Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gerüsteinsturz. Zur Richtigstellung einer Lokalnotiz in Nr. 60 wird uns mitgeteilt, daß das Gerüst, auf welchem sich der Unfall ereignete, nicht 10 Meter, sondern nur 4 1/2 Meter hoch war, und daun habe es sich überhaupt nicht um einen Gerüsteinsturz gehandelt. Die Sache trug sich wie folgt zu: Bei der Verlängerung des neu errichteten Gerüstes war der verletzte Verputzen(nicht Maurer) mit einem andern im Begriff, Dielen von unten nach oben zu heben. Hierbei brach der erste Hebel entzwei, der Verputzen stürzte ab, die nachhallenden Dielen schlugen ihm aufs Bein und verursachten einen Oberschenkelbruch. Der vollständig gesunde Hebel war 10 Zentimeter im Durchmesser und zeigte einen frischen Bruch. Das Gerüst selbst war ganz gering belastet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Sömmeringstraße von Venloer- bis Reißstraße vom 15. März d. J. ab auf zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gefunden wurden im Stadtwald ein Beutel mit einem größeren Geldbetrag, in der Weyerstraße ein Portemonnaie, auf dem Barbarossaplatz ein Portemonnaie. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Brand. Gestern mittag entstand in dem Keller eines Hauses an der Schultstraße zu Köln-Ehrenfeld ein Brand, der jedoch infolge des energischen Eingreifens der Hausbewohner keine weitere Ausdehnung gewann. Als die Feuerwache der städtischen Feuerwehr, welche seit kurzem ihr Quartier hinter der Schule in der Gutenberg- straße bezogen hat, in bemerkenswert kurzer Zeit an der Brandtätte ankam, war die Gefahr nahezu beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zitherkonzert. Am nächsten Sonntag, 6. Märzufindet wieder eines der so beliebten Zitherkonzerte des Zitherlehrers nd Virtuosen Henry Vries, diesmal im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Angeregt durch die großen Erfolge der letzten Konzerte, beabsichtigt Hr. Vries das Konzert künftig zweimal im Jahre zu verannalten. Diesmal wirkt der Zithervirtnos Hr. Hans Dreschen aus Hof(Bayern) mit, der im Jahre 1902 schon hier gastierte und damals einen großen Erfolg erzielte. Außer sonstigen bewährten Kräften wirken noch sieben Zithervereine mit und werden die Gesamtchöre eine Stärke von etwa 80 Spielern aufweisen. Sehr wirkungsvoll wird der Extrachor mit Begleitung der Harmoniumzither(einem neuen Musikinstrumente) klingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Schweinemetzgerinnung hielt am Dienstagabend in der Bürgergesellschaft eine außserordentliche Generalversammlung ab, die zu Ehren des Metzgergeselle Herrn Klemens Metzner aus Anlaß seiner 25 jährigen Tätigkeit bei dem Obermeister Herrn Wilh. Windscheid einberufen war. Der hübsch dekorierte Saal war von Jnnungsmitgliedern und Gästen gefüllt, die nach einem von Metzgermeister Aloys Koch gewidmeten Jubiläummarsch durch den stellvertretenden Obermeister Inl. Bimm herzlich begrüßt wurden. Der Sprachmeister der Innung, Herr Franz Wahl, trug recht wirkungsvoll einen selbnverfaßten Prolog vor, in welchem der Lebenslauf des Jubilars und dessen Meisters geschildert wurde. Nach Absingen eines gemeinschaftlichen Liedes überreichte Stadtverordneter Peter Mertens dem treuen Gesellen mit herzlichen Worten ein Innungsgeschenk, bestehend in einem Sparkassenbuch mit namhaftem Betrag. Der Vorsitzende des Rheinisch-Westfälischen Bezirksvereins, Stadtverordneter Ferd. Lambertz(Kalk) überbrachte die Glückünsche des Vereins und verlieh dem Jubilar das Verbandsdiplom. Schlachthofdirektor Kühau überreichte dem Gefeierten im Namen des Tierschutzvereins eine silberne Medaille. Der Vorsitzende der Handwerkskammer, Herr Figge, überreichte Herrn Metzner im Namen der Kölner Handwerkskammer ein kunstvoll ausgeführtes Diplom. Herr Fries übergab als Vorsitzender des Vereins der Metzgergeselle einen hübschen Silberkranz. Von Herrn Aloys Koch wurde Obermeister Windscheid gefeiert. Herr Windscheid sei auch ein Jubilar, denn vor kurzem habe er in aller Stille sein 25 jähriges Geschäftsjubiläum gefeiert. Redner überreichte dem verdienten Obermeister im Namen der Jnnung eine herrliche Blumenspenden und brachte ihm ein dreifaches Hoch aus. Herr Metzgermeister Bimm ließ die Ehrenäste hochleben. Der Jubilar und Obermeister Windscheid dankten in bewegten Worten für die Ehrungen. Herr Kaplan Hürth brachte als Präses des Katholischen Geſellenvereins die Glückünsche der Gesellenschaft dar, während Herr Obermeister Biesenbach von der Mütheimer Metzgerinnung den Dank der Ehrenäste aussprach. Solovorträge, ernste und humoristische Darbietungen, wechselten nun mit gemeinschaftlichen Liedern ab und gestalteten die Feier zu einer erinnerungsreichen. Viele Glückwunschlelegramme kamen zur Verlesung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Pfarrvauverein von St. Michael hielt am Dienstag im Edengarten seine regelmäßige Monatsversammlung unter zahlreicher Beteiligung der Pfarrmitglieder ab. Im Verlauf der Sitzung hielt Herr Baumeister Endler einen hochinteressanten Vortrag über das Leben und Wirken des heiligen Bernward, Bischof von Hildesheim, welcher im Jahre 960 in Nieder Sachsen geboren und 1022 in Hildesheim starb. Seine irdische Hülle ruht in dem von ihm selbst entworfenen Sarkophag in der St. Michaelskirche in Hildesheim, welche der heilige Bischof selbst erbaut hat. Als Bischof wirkte er segensreich und von großem Einflusse auf die damaligen Zeitverhaältnisse; er war Lehrer des nachmaligen Kaisers Otto III., dabei ein hervorragender Künstler in der Bankunst, Malerei, Goldschmiedekunst und Erzießerei, errichtete eine bedeutende Gießschule, aus deren Erzeugnissen noch manche Kunstwerke, wie Kelche, Kreuze, Säulen, Leuchter im Domschatze zu Hildesheim aufbewahrt werden. Zahlreiche Photographien dieser Kunstwerke sowie der wichtigsten Bauten von Hildesheim hatte der Vortragende zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die stenographische Gesellschaft(Einigungssystem Stolzeschrey) hielt am Montag ihre ordentliche Hauptversammlung ab. Nach Entgegennahme des Jahres- und Kassenberichts wurde das Arbeitsprogramm für 1904 beraten. Der nächste öffentliche Vortrag wird am Mittwoch den 23. März von Hru. Handelsschullehrer Vordemfelde gehalten werden und das Thema Zur Methodik des Stenographieunterrichts in Schulen und Vereinen behandeln. In den Vorstand wurden die HH. Professor Dr. Blind als Vorsitzender, Landgerichtsrat Dr. Johnen als stellvertretender Vorsitzender, Panl Lohmar als Schriftfuhrer, Mittelschullehrer Rädürscheidt als Bücher- und Zeitschriftenwart und Handelsschullehrer Vordemfelde als Schatzmeister wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>ze sagt der Herr Obereörster am Stammtisch, aber vor einem Gespenst habe ich doch heillosen Respekt: vor der Jufluenza nämlich, zumal bei dieser Jahreszeit. Die Influenza beschleicht einen heimlückisch, man kar denkt, man hat nur einen simplen Katarrh, der allein wieder vergeht und dann hat's plötzlich doch fest beim Kragen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Das ist's eben, sagt der Apotheker, der Katarrh! Den lassen die meisten un2 beachtet und dann lassen sich die Folgen oft gar nicht absehen. Aber ich weiß aus der Praxis, daß die Leute jetzt mehr und mehr auf ein ganz prächtiges Mittel verfallen, um Katarrhe und die Influenza zum Kuckuck zu jagen: Fays echte Sodener Mineralpastillen werden Xe jetzt massenhaft verlangt und wie oft ich auch nach dem Erfolg frage: Alle sind sie des Lobes voll und ich kann gar nicht genug Schachteln o anschaffen. Die Pastillen empfehle ich Ihnen aufrichtig, Obereörster, 1 Sie werden mir für den guten Rat noch dankbar sein.-- Zu 85 Pfg. per Schachtel in allen Apotheken, Drogen- und Mineralwasserhandlungen zu haben. 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Personalnachrichten. Etatsäßig angestellt wurde als Post assistent der Postanwärter Herbst in Köln. Versetzt sind der Ober nnftastistent Beinhauer nau Köln nach Känigswinter, die Paltassistenten Löwing von Meiderich nach Köln, H. W. V. Müller von Köln nach Frankfurt(Main), Wüseefeld von Köln nach Carlshafen, Ließ von Hennef(Sieg) nach Köln.-- Die von der Stadtverordneten-Versammlung zu Mülheim a. Rh. getroffene Wahl des bisherigen Gerichtsassessor Dr. jur. Walther Hartmann in Düsseldorf als besoldeten Beigeordneten der Stadt Mülheim a. Rh. für die gesetzliche Amtsdauer von zwölf Jahren ist bestätigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Lehrer Arthur Wilferth in Fühlingen ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln ernannt und zunächst mit der Verwaltung einer Klasse der Unterstufe der kath. Volksschule in Köln-Riehl betraut worden. Der Lehrer Josef Kindler in Mülheim a. Rh. ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln ernannt und zunächst mit der Verwaltung einer Klasse des zweiten kath. Bezirks in Köln-Sülz betraut worden. Der Lehrer Jakob Esser in Kerpen ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln ernannt und zunächst mit der Verwaltung einer Klasse des katholischen fünften Bezirks zu Köln-Nippes betraut worden. Der Lehrer Franz Rolden in Hohkeppel ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln ernannt und zunächst mit der Verwaltung einer Klasse der Unterstufe der katholischen Volksschule des zweiten Bezirks in Köln-Sülz betraut worden. Die Lehrerin Katharina Zangerle in Worringen ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt und zunächst mit der Verwaltung einer Klasse der Unterstufe an der katholischen Volksschule des fünften Bezirks in Köln-Ehrenfeld betraut worden. Die Lehrerin Klara Nideggen in Oberdollendorf ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt und zunächst mit der Verwaltung einer Klasse der Unterstufe der katholischen Volksschule in Köln-Deutz, Humvoldtkolonie, betraut worden. Die Lehrerin Maria Kastenholz in Urbach ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt und zunächst mit der Verwaltung einer Klasse der katholischen Volksschule in Köln-Bockletünd betraut worden. Der Lehrerin Frieda Hager aus Lennep ist die Erlaubnis zur Uebernahme einer Hauslehrerinstelle im Regierungsbezirk Köln erteilt worden. Der Schulamtsbewerber Johann Müller in Köln-Niehl ist zum Lehrer an der katholischen Volksschule zu Züdorf ernannt worden. Die Schulamtsbewerbern Therese Moll ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt und zunächst mit der Verwaltung einer Klasse der Unterstufe der katholischen Volksschule des 27. Bezirks, Schulhaus Zuweg, betraut worden. Die Schulamtsbewerbern Christine Pesch aus Kölnehrenfeld ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt und zunächst mit der Verwaltung einer Klasse der Unterstufe der katholischen Volksschule des dritten Bezirks zu Kölnehrenfeld betraut worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Bonn, Oberbürgermeisteramt, mehrere Polizeisergeanten, je 1400 M. Gehalt steigt bis 2000 M. Cöln, Königliches Polizeiräpsidium, 15 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt steigt bis 1600 M. Kemtenich(Kreis Adenau), Bürgermeisteramt Kemtenich, Polizeidiener 900 M. Gehalt steigt bis 1200 M. Kohlscheid(Landkreis Aachen), Bürgermeisteramt Laurenberg(Gemeindekasse), Vonziehungsbeamter 200--250 M. jährlich. Neuß, Bürgermeisteramt, Verwaltungsdiener 1100 M. Gehalt steigt bis 1300 M. Siegburg, Königliche Strafanstalt Michelsberg, Aufseher 900 M. Gehalt steigt bis 1500., Attest, Militärappiere und Zeugnisse. St. Wendel, Königliches Landratsamt, Kreisboten 900 M. Gehalt steigt bis 1500 M. Weilerswist(Kreis Euskirchen), Bürgermeisteramt, Polizeidiener 840 M. Gehalt. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Aachen, Landbriefträger 700 M. Gehalt. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger 900 M. Gehalt steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Postschaffner 900 M. Gehalt steigt bis 1500 M. Okt wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Koblenz, Landbriefträger 800 M. Gehalt steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Düren,.März190t. Die Stadtverordneten-Versammlung beschlossß in ihrer heutigen Sitzung den Neubau eines städtischen Hospitals zum Kostenanschlage von 915000 M. Das Hospital wird für 176 Betten eingerichtet und wird nach dem sogenannten gemischten System gebaut. Das Gelände mit Garten ist 12 1/2 Morgen groß und liegt auf dem Krausberge in der verlängerten Bismarckstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Koblenz,.März1904,.15 vm.(Eig. Drahtber.) Heute morgen entgleiste in der Nähe der Hochheimer Brücke ein Stücküverzug, wodurch vier Wagen vollständig gertrümmert wurden. Verletzt ist niemand. Ein Geleise der Strecke Koblenz-Lahnstein ist gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Hamborg(Kreis Ruhrort),.März 1904. Soeben traf von der Düsseldorfer Regierung der ablehnende Bescheid auf die beantragte Gründung der paritätischen höheren Knabenschule ein, die zu Ostern ins Leben treten sollte und für die bereits der Direktor und ein Lehrer gewählt waren. Das energische Vorgehen der katholischen Gemeinderatsmitglieder hat also geholfen. Hoffentlich haben dieselben gegenüber dem Plane der paritätischen höheren Mädchenschule den gleichen Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Limburg,.März1904. Zufolge des Raubmordes in Frankfurt ist der Bureaugehülfe Herm. Neander irrsinnig geworden. Derselbe ist auf einem Rechtsanwaltsbureau beschäftigt, welches in demselben Hause sich befindet, worin Lichtenstein ermordet wurde. Neander war früher mehrere Jahre hier ansässig und hat noch einige gute Freunde hier, welche er ab und zu besucht. Gestern abend gegen 1/2 11 Uhr kam Neander mit dem Frankfurter Zuge hier an und traf seine Freunde in der Alten-Post, wo er stets zu wohnen pflegte. Schon nach der ersten Begrüßung äußerte Neander einem seiner Freunde: Du kannst mir glauben, ich war der Mörder nicht. Die Freunde merkten seinen Verfolgungswahn und suchten ihn durch lebhafte Unterhaltung bei einem Glase Bier zu zerstreuen, was indes nicht gelang, vielmehr wurde er immer von neuen Wahnvorstellungen geplagt. Als er anscheinend etwas ruhiger geworden, wollte man ihn zu Bette bringen; auf dem Zimmer begann aber Neander derart zu toben, daß er mit Hülfe zweier Schutzleute in das St. Vinzenzhospital gebracht werden mußte. Heute morgen wurde sofort die Frankfurter Polizei über den Vorfall verständigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
