<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389760</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Auf der Ringstraße wollte ein Herr einen in schneller Fahrt befindlichen Straßenbahnwagen besteigen, verfehlte jedoch das Trittbrett und wurde eine längere Strecke mitgeschleift. Er hielt sich jedoch krampfhaft an dem Wagen fest und So schrieen sie wild durcheinander, mit den Fäusten auf den Wurzer eindringend, daß er sich vor ihrer Wut kaum erwehren und zu Worte kommen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Postverwalter von Rheinland und Westfalen vereinigten sich am Sonntag anläßlich des Gauverbandstages des Postassistentenverbandes in Köln im Hotel Gutenberg unter dem Vorsitze des Hrn. Postverwalter Niedenhoff(Kray) zu einer gut besuchten Versammlung. Eingehend behandelte man die Gehaltsfrage, Umwandlung von Postämtern dritter Klasse in zweiter Klasse und die Haftpflicht der Postverwalter. Hr. Landtagsabgeordneter Postverwalter Busch glaubte, daß zurzeit die Finanzlage des Reiches und das Daniederliegen der Erwerbsstände Gehaltsaufbesserungen für Verwaltung und Reichstag erschwerten. Anderseits hoffe er mit der Versammlung, daß berechtigte Wünsche des Standes sich über kurz oder lang realisieren lassen würden. Der Vorsitzende betonte, daß die Postverwalter bei ihren Wünschen die billige Rücksicht auf die Finanzlage des Reiches und auf andere Beamtenklassen sowie auf andere Berusstände nicht unbeachtet lassen würden. Diese Rücksicht schließe nicht aus, zeitig und angemessen berechtigte Wünsche öffentlich auszusprechen. Da in der Frage der Haftpflicht und der Umwandlung der Postämter dritter in solche zweiter Klasse und die hierdurch oft eintretende Versetzung der Postverwalter finanzielle Schwierigkeiten nicht zu überwinden sind, hofft man, daß die Reichspostverwaltung diesen Fragen um so schneller eine befriedigende Lösung geben wurde. Die Besprechung war eine rege und erkannten alle Redner an, daß man dem obersten Leiter der Postverwaltung, Staatssekretär Krätke, vollstes Vertrauen entgegenbringe und hoffen dürfe, daß die Standesfragen bald befriedigende Lösung finden würden. Nach dreistündiger Dauer schloß der Vorsitzende die Versammlung mit dem Wunsche: Auf Wiedersehen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Es war ein von echt rheinischer Herzlichkeit getragenes Fest, welches die Firma W. Leyendecker&amp; Co.(Köln-Ehrenfeld) am vorigen Samstag im Hotel Disch aus Anlaß des 25jährigen Dienst-Jubiläums des Hrn. Adolf Bauermann im engeren Kreise ihrer Angestellten feierte. Der Kreis der Silber-Jubilare der Firma erweiterte sich durch dieses fröhliche Ereignis von der Zahl 15 auf 16; ein beredtes Zeugnis für die guten Beziehungen der Firma zu ihren Angestellten. Nachdem am 1. April d. J. der Chef der Firma, Hr. Hans Leyendecker, dem Jubilar durch ein überaus herzliches Schreiben die volle Anerkennung seiner der Firma während der 25 Jahre geleisteten Dienste ausgesprochen und dieselben durch ein ansehnliches Geldgeschenk bestätigt hatte, beglückünschte der erste Prokurist und Disponent der Firma Hr. Adolf Wannovius im Namen der Kollegen den Jubilar am Festabend in einer herzlichen Ansprache und überreichte demselben als Widmung seiner Kollegen zur Erinnerung an diesen Ehrentag eine wertvolle goldene Uhr. Hieran schloß sich ein feuchteröhliches Festmahl an, welches seitens der Firma veranstaltet worden war und wobei der Jubilar in Rede und Liedern in gebührender Weise gefeiert wurde. Ernste und humoristische Vorträge wie hervorragende musikalische Leistungen verschönten den Festabend, welcher einen durchaus herzlichen und familiären Charakter trug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kirchenbau in Bapenthal macht recht erfreuliche Fortschritte. Das neben der Kirche gelegene Terrain wird als Gartenanlage ausgestaltet, welche Chor und Langseiten vollständig einschliefßt. Der äußere Kirchenbau ist bereits völlig vollendet; auch die drei Portale, welche als Eingang zum Mittelschiff und zu den beiden Seitenschiffen dienen, sind fertiggestellt und harren des bildnerischen Schmuckes. Besonders schön ist das Hauptportal ausgestattet, welches oben eine Nische zur Aufnahme des Standbildes des h. Apostels Matthias, des Kirchenpatrons, zeigt und von einem zierlichen Laubwerkkranz in Hochreliefarbeit umrahmt wird. Einen überraschenden Anblick bietet das Innere, das bis auf wenige Teile bereits fertig verputzt ist. Die Kirche zeichnet sich durch eine große Lichtülle aus. Der vorherrschende weiße Verputz wird durch die Sandſteinrippen der Gewölbe, sowie durch die in echtem Steinmaterial ausgeführten zehn Säulen mit ihren reichen Kapitälen, welche dasselbe tragen, unterbrochen. In etwa acht Tagen wird der Verputz ganz vollendet sein. In dieser Woche beginnt man mit dem Abbruch der Gerüste, welche das Innere bis jetzt ausgefüllt haben. Mit Einsetzen der Verglasung ist man eifrig beschäftigt. Sie wird durch die Firma Widtmann in Linnich durchweg in bunten Kathedralglas mit Verbleiung bewirkt. Wohltäter der Kirche haben das hübsche Chor schon mit drei prächtigen Glasigemälden ausgestattet. Diese enthalten als Hauptdarstellung das Wunder der Brotvermehrung, das letzte Abendmahl und die Hochzeit zu Kanaa. Kleinere Felder weisen auf: den Lebensbaum, den Mannaregen, das Öosterlamm, das Opfer des Melchisedech, Elias mit dem Raben und die Kundschafter mit der Traube. Die Vierässe zeigen u. a. die vier Evangelisten und die Kirchenäter. Zwei weitere Glasgemälde hofft man in kurzem auch noch dem Chor einfügen zu können. Die dem Turme zu beiden Seiten vorgelagerten Kapellen erhalten auch Glasmalereien. Für den Turm ist ein Geläute von vier Glocken in Auftrag gegeben; dieselben erklingen in des, es, f, ges und werden von F. Otto in Hegelingen gegossen. Der Kirchenbau, auf den die katholische Bevölkerung von Bayenthal mit Recht stolz sein darf, wird im Hochsommer vollendet. Man hofft die Kirche in spätestens vier Monaten in Benutzung nehmen zu können. Gegenwärtig wird mit Anlage einer Zentralheizung begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern vormittag geriet in einer Fabrik in Arnoldsöhe ein Arbeitsjungen zwischen die Kammäder einer Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen im Rücken. Er wurde in das St. Josefshospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Moselstraße kam gestern früh ein Mann zu Fall und verletzte sich erheblich am Kopfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern morgen geriet in einer Schreinerei am Rothgerberbach ein Mann in eine Fraismaschine und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen zu. Die beiden Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause am Klingelpütz fiel gestern nachmittag ein Dienstädchen die Kellertreppe hinunter und zog sich schwere Kopfverletzungen zu. Das Mädchen wurde ins Vinzenzhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eln Zimmerbrand entstand vorgestern abend in einem Hause an der Kleinen Brinkgasse. Die Feuerwehr hatte nach einer viertel Stunde jede Gefahr beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein kleiner Brand entstand vorgestern nachmittag im Maschinenhaus der Schweineschlachthalle im Schlachthof. Er wurde von der Wehr bald gelöscht. Vermutlich war von einem Vorübergehenden ein Streichholz achtlos zur Seite geworden worden, welches die Strohpackung an der Dampfrohrleitung entzuündet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe hält heute abend 9 Uhr im Quatermarktsaale(Gürzenich) seine Generalversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sein fünfzigähriges Berufsjubiläum konnte gestern in der Buchdruckerei I. P. Bachem(Könische Volkszeitung) Hr. Josef Kinsky begehen. Derselbe trat am 17. April 1854 in der Buchdruckerei Pütz in Kreuznach(der späteren Voigtläderschen Druckerei) als Schriftsetzer in die Lehre. Nach beendeter Lehrzeit ergriff Hr. Kinsky den Wanderstab, um in anderen, insbesondere süddeutschen Druckereien, in der schwarzen Kunst sich weiter auszubilden. Im Jahre 1866 kam er nach Köln, wo er zwei Jahre in der Buchdruckerei I. P. Bachem verblieb; dann ging er nach Bonn, kehrte aber später wieder nach Köln zurück, wo er mehrere Jahre in der M. DuMont-Schaubergschen Buchdruckerei Beschäftigung fand. Seit 1877 ist der Jubilar ununterbrochen in der Buchdruckerei J. P. Bachem tätig, wo er vor zwei Jahren als Silberjubilar des Hauses gefeiert wurde. Hr. Kinsky ist der älteren Generation der Kölner Buchdrucker bekannt durch seinen urwüchtigen Humor, der ihm auch heute noch eigen ist und ihm über manche trübe Stunde in seinem Leben hinweggeholfen hat. Obgleich die Last der Jahre auch bei ihm sich bemerklich macht, versieht er seinen Dienst noch heute mit musterhaftem Fleiß und großer Pünktlichkeit, was der Vorsitzende des Jubiläumsausschusses der Offizin bei der heutigen Feier besonders betonte. Freundesände hatten den Platz des Jubilars festlich geschückt. Mit den herzlichsten Glückünschen empfing Hr. Kinsky seitens der Firma wie der Betriebsangehörigen ein dauerndes Zeichen der Erinnerung an seinen Ehrentag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Bautätigkeit in Köln-Sülz hat sich in diesem Jahre sehr entwickelt; während im vorigen Jahre 80 Baugesuche genehmigt wurden, sind im laufenden Jahre schon 120 Baugesuche eingegangen.""" Schlacht- und Mastvieh-Ausstellung in Köln. Den ersten Preis für besonders schöne Schlachtung erhielt der Metzgermeister Konrad Monheim, hier, An den Dominikanern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der fiskalische Dampfer Dreußen, welcher auf dem Schiffswerft von Berninghaus zu Duisburg neue Kessel, Dampfsteuer und elektrische Beleuchtung erhielt, ist im hiesigen Hafen angekommen und lag gestern am Frankenwerft vor Anker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Unterricht an den höheren Schulen beginnt wieder am Donnerstag den 21. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
