<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389704</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der siebente Kölner Volksbildungsabend, veranstaltet von den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln, fand vorgestern abend im großen Gürzenichsaal statt. Lange vor Beginn war auch dieses Mal der Saal dicht besetzt. Das Thema war auch wieder so glücklich gewählt, daß es jeden Kölner anlocken mußte. Kölner Kunst hieß es und wurde einheitlich vom Komitee durchgefuührt. Musik, Architektur, Gesang, Poesie, alles von Kölner Künstlern, wurden der Reihe nach den Zuhörern gezeigt. Nach kurzem Begrüßungsworte des Herrn Rektor Schumacher wußte Konzertorganist Hempel, der für den plötzlich verhinderten Professor Franke eintrat, mit seinem herrlichen Orgelspiel sofort die Menge zu fesseln, worauf der Kölner Männerchor Concordia unter Leitung seines Dirigenten Musikdirektor Thelen zwei Chöre von Fr. Ulrich und P Haas vortrug. Der Chor verfügt über gute Stimmen und ist trefflich geschult, mit großer Präzision, technisch und dynamisch bot er glänzende Leistungen; jede Stimmung der Lieder wußte er mit gleicher Vollkommenheit zum Ausdruck zu bringen. Mittelschullehrer Rosenthal hielt sodann einen Vortrag über romansche Baukunst in Köln. Ausgehend von der alten Römorstadt, erzählte er die Geschichte von St. Gereon, St. Maria im Kapitol, St. Martin, St. Pantaleon, St. Aposteln, St. Humbert und erklärte deren Architektur und die im Laufe der Jahrhunderte getroffenen Veränderungen. An klaren Lichtbildern der Grundrisse, Fassaden usw. wird die Darstellung veranschaulicht. Redner wußte ein anschauliches Bild der romanischen Bautätigkeit in Köln zu geben. Bauten, welche die Zuhörer täglich sehen, wurden ihnen in anschaulicher Weite erklärt, was mit größtem Interesse ausgenommen wurde. Auf zwei Konzertflügeln, welche die Firma Rudolf Ibach Sohn in liebenswürdiger Weise zur Verfugung gestellt hatte, trugen die Herren Amtsgerichtsrat Kuhl und Walter Gärtner eine prächtige Komposition von Professor Heuser und den dritten Satz aus der Sonate für zwei Klaviere von Mozart ausgezeichnet vor. Ihr vollendetes, elegantes Spiel erwarb sich begeisterten Beifall. Adolf Loosen sang mit seiner sympathischen Stimme das Ständchen von Fritz Steinbach und Trost im Scheiden von Fr. Wüllner. Die Tongebung dieses Künstlers ist so vornehm, daß man einen Beruffsänger zu hören glaubt. Das Publikum lauschte denn auch den künstlerischen Darbietungen des Sängers in dankbarer Aufmerksamkeit. Nun sollten auch die Kölner Dichter zur Geltung kommen. Hr. Behring, vom letzten Volksbildungsabend wohl bekannt, trug In der Stille von Kayser, Das Wunderkind von Hans Eschenbach Wie Engel aussehen von T. Resa vor. Er wußte durch sein großes Vortragstalent die Zuhörer so zu begeistern, daß er sich zu einer Zugabe entschliefßen mußte, als welche er die Rosen von Altenberg von A. Rehbein wählte. Den zweiten Teil eröffnete Hr. Hempel mit schönen Variationen über 0 sanctissima, die er mit gleicher Kunst vortrug wie den Choral zu Beginn des ersten Teiles. Von Hru. Amtsgerichtsrat Kuhl diskret begleitet, spielte Hr. Kasper auf der Violine eine Romanze von Svendsen und einen ungarischen Tanz von Brahms-Joachim. Die große technische Fertigkeit des Künstlers zeigte sich namentlich in den wilden Melodien des ungarischen Tanzes. Hr. Gärtner erfreute die Zuhöverschaft nochmals mit seiner Kunst, indem er vier Kompositionen Könischer Komponisten, Max dan de Sandt, Viktor Staub, Otto Klauwell und Ernst Heuser, vorging. Adolf Loosen sang meisterhaft Auf der Wacht von Arno Leffel und In der Ferne von Walter Gärtner, auch dieses Mal begleitet vom Komponisten des letzten Liedes. Lebhaft begrüßt trug Hr. Behring noch drei Gedichte Kölner Dichter vor: Hinaus von Laurenz Kiesigen, Miseräbelchen von Jos. Lauff und Alias Kölle von Fritz Hönig. Nachdem Hr. Rektor Schumacher den Künstlern von Herzen gedankt hatte, machte der Kölner Männer- chor Concordia einen würdigen Beschlußß mit dem Chor des Dirigenten: Es schwand dahin die goldene Zeit, und dem Liede von Schwartz: Dem Rhein mein Lied. Die Vorzüge, welche der Chor bei seinem ersten Auftreten gezeigt hatte, traten namentlich bei dem letzten Liede wieder hervor. Der Abend reihte sich würdig den früheren an, ja es war einer der besten. Die Darbietungen standen durchweg völlig auf der Höhe; daher auch die Aufmerksamkeit des gesamten Publikums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine öffentliche Tapezierer-Versammlung beschäftigte sich am Samstag im Krystallpalast mit der Aufstellung von Lohnforderungen. Es wurde behauptet, daß die Verhältnisse im Tapeziererberufe in allen mittlern und größern Städten besser seien, als in Köln. Besonders sei die Arbeitszeit eine lange und den Verhältnissen nicht entsprechend. Man wolle mit bescheidenen Forderungen an die Meister heraustreten, diese aber mit allen Mitteln durchzusetzen suchen. Folgende Forderungen sollen den Arbeitgebern unterbreitet werden. Nennstündige Arbeitszeit, die um 7 Uhr morgens beginnt und abends um 6 Uhr endet, mit 1 1/2 stündiger Mittags- und je 1/2 stündiger Fragstücks- und Vesperpause. Der alte Lohn bleibt bestehen. Ueberstunden sind mit 25 Proz., Nacht und Sonntag arbeit mit 50 Proz. Aufschlag zu bezahlen. Als Nachtarbeit gilt die Zeit von 9 Uhr abends bis 7 Uhr morgens. Akkordarbeit ist möglichst zu vermeiden. Bei Akkordarbeit ist ein Wochenlohn von 27 M. zu garantieren; auf Stückarbeit ist ein zehnprozentige Aufschlag zu gewähren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Handwerkskammer wird im Monat Mai d. J. im Isabellensaale des Gürz nichs eine Aus stellung von Gesellen- und Meistersücken veranstalten. Es sollen nur diejenigen Stücke ausgestellt werden, welche als praktische Arbeit bei der Gesellen- oder Meisterprüfung der letzten Jahre zugrunde gelegt worden sind. Es sollen Gelderämien und Diplome verliehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>E9 Körperverletzungen. In der vorvergangenen Nacht entstand am Gr. Griechenmarkt eine Schlägerei. Im Verlauf derselben wurde eine Frau mit einem Eßtopf auf den Kopf geschlagen und erheblich verletzt. Die Verletzte wurde dem Bürgerhospital zugefuührt. Als ein Schutzmann einen der Streiteähne festnehmen wollte, trug .selbe eine so erhebliche Verletzung über dem Auge davon, daß er im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Neumaritkam es ebenfalls zu einer Keilerei, wobei einer der Beteiligten erhebliche Kopfverletzungen erhielt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Sonntagvormittag wurde in der Hospeltstraße ein Witwer mit schweren Verletzungen in bewußlosem Zustande in seiner Wohnung aufgefunden und ins Franziskus- hospital gebracht. Wie der Verletzte angab, ist er in der Nacht zum Sonntag im Streite mißhandelt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine große Roheit beging gestern nachmittag ein Scherenschleifer am Lichhof. Der Mann war in ein Haus gegangen und hatte seinen Karren auf der Straße stehen lassen. Als er zurückkam, sah er, daß ein kleiner Junge, der eben aus der Schule gekommen war, sich an dem Karren zu schaffen machte. Der Scherenschleifer geriet hierüber so z Wut, daß er einen Hammer ergriff und den Knaben damit ins Gesicht schlug. Blutübertrömt sank der Kleine neder, der erst in ern nah gelegenes Haus und dann zur Samariters tion geschafft wurde, wo ihm die erste Hülfe zu teil wurde. Die Polizei nahm sich des rohen Patrons an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Von einem Motorwagen überfahren wurde gestern nachmittag auf der Ehrenraße in Metzgergeselle. Derselbe erlitt so erh beiche Verletzungen, daß er dem Bürgerhospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Für die neue Straßenbahnlinie Eifelplatz-Zollstock sind die Arbeiten so weit vorgeschritten, daß dieselbe voraussichtlich mit dem Frühjahr in Betrieb genommen werden kann. Wenn auch die Durchührung der neuen Linie bis zum Suff jedhof ein teilen noch nicht in Aussicht genommen ist, so wird die neue Lnie doch für den Verkehr mit dem Süfriedhof eine Erleichterung bi den Die eingeleisig gebaute Strecke schließt sich am Eifelplatz der Querbahn an und fährt durch die Eigelst aße, das Eifeltor, den Wehe.straßerund Höningerwen bis über den Komarweg hinaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Bayenthal, 29.Febr. 1904. Mit den Arbeiten am Kirchenbau, welche der ungünstigen Witterung wegen eine Zeitlang geruht hatten, hat man in voriger Woche wieder begonnen. Nach Fertigstellung der Gewölbe hat man jetzt angefangen, dies lben zu verputzen. Im Aeuß ren ist das Gotteshaus bis auf das Portal so ziemlich vollend t, auch der Turm ist jetzt fertig eingedeckt und macht einen imponierenden Eindruck; der Helm wird von vier, ganz in Haustein gehaltenen Türmchen flankiert, welche aus der Galerie bzw. den bis dahn durchgefuührten Strebepfeilern herauswachsen. Dachreiter und Chor sind mit prächtigen schmiedeeisernen Kreuzen geziert, der Turm auch mit einem solchen, überragt von einem goldenen Hahn. Bayenthal hat jetzt auch sein weithin sichtbares Wahrzeichen zur Freude aller katholischen Einwohner. Man hi jetzt auch damit begonnen, das große Gelände, welches die Kirche umgibt, zu regulieren und die erforderlichen Straßentzugänge anzulegen und mit Trottoiren und Laternen zu versehen. Man hofft, den neuen Bau im Sommer dieses Jahres zu vollenden und seiner Bestimmung zu übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bockletünd, 29.Febr.1904. Gestern abend fand im Pingenschen Saale hier ein Volksbu dungsabend statt, veranstaltet vom Volksverein für das k thodische Deutschland, welcher sich eines starken Besuches zu er renen hatte. Der Vorsitzende Hr. Wilms eröffnete dieselbe Zuerst sprach Hr. Jsrael(Köln) über die hohen sozialen Aufgaben des Vo ksvereins sowie dessen umfanoreihes Wirken, sodann wurden die Anwesenden an Hand von Lichtbildern, welche von einem Herrn von der Zentraluelle M. Gladbach gestellt und erläutert wurden, in die ewige Stadt Rom geführt. Zim Schlusse sprach Hr. Busenbender(Köln) über die idealen Ziele des Volksvereins und forderte zum Ein ritt in den Verein auf Die Zwischenpausen wurden durch schöne Chorlieder und gemeinschaftliche Lieder ausgefüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>. Mülheim a. Ry., 29.Febr. 1904. wester vormittag zog sich in einer Brauerei ein Brauer so erhebliche Fußverletzungen zu, daß er dem Dreiönigenhospital übergeben werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In Wiesdorf stürzte vorgestern ein Maurer von einem Neubau und erlitt lebensgefaährliche Verletzungen. Der Verungluückte wurde ins hiesige Dreiönigenhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Reinhöhe am 29 Februar, abds 7 Uhr:.01--.56 u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
