<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389795</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schiffsverkehr mit Zons. Die vom Verschönerungs- und Verkehrsverein von Zons verandaßten Fahrten der Mütheimer Dampfschiffahrts-Aktien-Gesellschaft nach dem rheinischen Rothenburg haben in Kölner Kreisen eine so günstige Aufnahme gefunden, daß sie regelmäßig jeden Sonn- und Feiertag stattfinden werden, so auch an den beiden Pfingsttagen. Christi Himmelfahrt brachte die Sieg 95 Passagiere nach Zons, am letzten Sonntag dagegen schon 132.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kronprinz und die Kronprinzessin von Dänemark trafen gestern, von Paris kommend, mit dem-Zuge um 8 Uhr vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhren mit dem-Zuge um 10.6 Uhr vormittags über Hamburg nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>20 Geburtstag. Am 16. d. M. beging, der in weiten Kreisen bekannte ehemalige Mitinhaber des damaligen Weinrestaurants Gertrudenhof genannt Em Geistestazz Herr Joh. Pet. Dickopf in voller Rütigkeit und geistiger Frische seinen 70. Geburtstag. Von nah und fern liefen an diesem Tage zur,#pactugsg schreiben und Telegramme ein. Der Vorstand des Vereins, 8. Kürassiere hier, dessen Mithründer der Jubilar ist, erschien in der Wohnung des Gefeierten und in warmen Worten gedachte der Vorsitzende, Herr Willi Treitz, der Verdienste seines ältesten Mitgliedes und überreichte ihm als Anerkennung im Namen des Vereins einen kostbar verzierten silber-vergoldeten Pokal mit eingravierte Wid mung. Der Meister der Fechtkunst, perr Robert Trautwein, dankte im Namen der deutschen Krieger-Fechtanstalten für die überaus rege Tätigkeit des Gefeierten als Oberlandesfechtmeister für den auten und edlen Zweck der Waisenpflege und überreichte ihm ein prachtvolles Blumen-Arrangement. Tieferührt dankte Herr Dickopf für die große Ehrung an seinem Geburtstage und versprach auch ferner sowohl den Bestrebungen des Kürassiervereins treuzubleiben, als auch für die Fechtanstalten weiter tätig zu sein, zum Nutzen der segensreichen Einrichtungen des deutschen Kriegerbundes. ( Die Niederländische Dampfschiffahrts-Gesellschaft läßt während der Pfingsttage(21. Mai bis 2. Juni einschliefßlich) eine nder-Schnellfahrt zwischen Köln und Koblenz ausführen. Abfahrt von Köln vormittags 9 Uhr, Ankunft in Koblenz nach9 45 Uhr Abfahrt von Koblenz nachmittags 5,30 Uhr, Ankunft in Köln abends 10 Uhr. Die Fahrten der Geselschaft erfreuen sich von Jahr zu Jahr steigender Beliebtheit. Die Dampfer bieten in ihrer anheimelnden Ausstattung einen angenehmen Auf#1 Vereinigte Stadttheater. Im Laufe dieser Saison sind .est"brüber laut geworden, daß bei Schaubank, im Januar oder Februar d. J. in einem hiesigen Geschäftshaus ein Bibermuff, in der Gr. Spitzengasse ein paar Halbschuhe, die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Kgl. Polizeiräsidiums Glockengasse 30--, Zimmer 17, kommen wurden: ein Schlosser wegen schweren Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Hehlerei, ein Reisender wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Dienirmago, wegen Diebstahle, ein Kommis wegen Unterschlagung und Artunvtnglichte#mme in Einbruchsdiebſtahl. In vorvergangene Nacht wurde in einer an der Gutenbergstraße gelegenen Fabrik erngehrochen., De Dieben fielen größere Geldbeträge in die Hände; auch Sparkassenid Streitigkeit. Vorgestern abend antandon Engelrein, Ecke Lübeckerstraße, eine Streitigkeit. Dabei wurde ein Anstreichermeister von seinem Gegner mit solcher Wucht gegen. gestoßen, daß er mit dem Hinterkopfe auf das Straßenpflaster fiel und eine schwere Verletzung erlitt. Er wurde in der Melchiorstraße verbunden und dann ins Bürgerhospita Es Bundeausstellung. Die von dem Verein der Hundefreunde Köln veranstaltete zweite internationale, neutrale Hundeausstellung aller Rassen ist am Montagabend geschlossen worden. Die reg Tätigkeit des Vereins hat demselben eine weitere Anzahl Mitglieder gesichert und es steht zu erwarten, daß die nächste voraussichtlich 1905 stattfindende Ausstellung die dieseährige, noch übertreffen wirc Wie bereits früher erwähnt ist, interessiert sich der Verein sp für die Verbreitung und praktische Verwendung von Polizei- und Krieashunden. Gelegentlich der Ausstellung wurde eine Prüfung derartiger Hunde abgehalten, soweit es das zur Verfügung stehende Terrain bzw. die Räumlichkeiten gestatteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Ofarrverein St. Gereon hält am Dienstag den 24. Mat. abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale des Fränkischen Hofes unter Mitwirkung des Moysianischen Bündnisse und des Kirchenchor St. Gereon sein dieseähriges Stiftungs- und Kirmesfest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>anz Eitel von Dreußen reiste gestern abend 11.26 vom Mitte des Rheines erreicht hatte, sprang plötzlich ein etwa sechzigähriger Arbeiter über Bord ins Wasser. Mehrere Brückenärter, die von der Schiffbarücke aus den Vorgang bemerkt, eilten mit einem Nachen herbei und zogen den Lebensüden aus dem Wasser, worauf er bewußtlos in den Warteraum der Mütheimer Schiffahrtsgesellschaft gebracht wurde. Dort stellte ein des Weges kommender Oberstabsarzt Wiederbelebensversuche an, die von Erfolg waren. Der Mann wurde hierauf in das Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brände. In vergangener Nacht wurden zwei Brandheerde, und zwar der eine auf dem Großen Griechenmarkt, der andere in der Takusstraße in Ehrenfeld rechtzeitig von dem dienstthuenden Reviersächter der Wach- und Schließgesellschaft entdeckt und gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hauskehrichtabfuhr. Die Fuhrparksinspektion gibt bekannt, daß des Pfingstfestes wegen der Auskehricht sowohl am Samstag den 21., wie am Dienstag den 24. Mai nachts aus sämtlichen Vororten abgeholt wird; die Mülleimer sind zur Entleerung wie an den Abfuhrtagen bereit zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Fußballklub 1899. An den beiden Pfingsttagen finden auf dem Spielplatz dieses Klubs im Weidenpescher Park bedeutende Wettspiele statt. Am Sonntag spielt derselbe gegen den Hanauer Fußballklub 1893, während am Pfingstmontag der Haarfeiner Fußballklub spielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin, 19.Mai1904. Das große Loos der preußischen Klassen-Lotterie fiel der Nummer 6835(sechstausendachtbundert fünfundbreiß###</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
