<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389708</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reiferüfung. Vorgestern fand unter dem Vorsitze des Hru. Provinzial-Schulrates Dr. Beck am Königlichen Kaiserwilhelm-Gymnasium die mündliche Reiferüfung statt. Von 20 Prüflingen wurden 10 befreit, die übrigen bestanden die Prüfung. Als Berufsſtudium haben angegeben: 5 Rechtswissenschaft, 4 Philologie, 2 Mathematik und Naturkunde, 4 Heilkunde, 2 Theologie, 1 Chemic, 1 Bergfach, 1 Landinesserfach. Ein Abiturient ist Israelit, die anderen sind katholischer Konsession.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden: auf der Breitestrße ein Portemonnaie mit Inhalt, auf dem Eigelstein eine Damenuhr. Im Monat Februar eine Brosche(Spindel aus einer Damenuhr). Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Zapfer wegen Zuhälteren, ein Kaufmann wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Dienstmagd wegen schweren Diebstahls, ein Arbeiter und ein Kommis wegen Diebstahls, ein Hausdiener wegen Unterschlagung, ein Dienstädchen wegen Diebstahls, eine Köchin wegen Diebstahls, ein Monteur wegen Fahreaddiebstahls, ein Stallburſche wegen schweren Diebstahls, ein Maurer wegen gefährlicher Körperverletzung, eine Verkäuferin, ein Installateur, ein Fabrikarbeiter und ein Bäcker auf Grund Haftbefehls, zwei Kommis wegen Betrugsversuchs. Die letzteren hatten durch Annoncen junge Leute, die Neigung zum Seemannsberuf haben, gesucht und sie mit nach Antwerpen nehmen wollen, angeblich um ihnen dort gute Stellen zu besorgen. Zur Ausrüstung usw. sollten die jungen Leute 250--300 M. mitnehmen, um die sie dann, wofür begründeter Verdacht spricht, geprellt worden wären.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Reiche der Träume betitelte Hr. Prof. Dr. Dyroff aus Bonn seinen Vortrag, den er am Samstag im Zyklus populäwissenschaftlicher Vorträge in der Bürgergesellschaft hielt. Er führt damit seine Zuhörer in ein dunkles Gebiet ein, in welchem das Meiste noch Hypothese und Annahme ist. Während des Tages können wir die flüchtigen Erscheinungen, die wir seelische Vorgänge neunen, erfassen und daraus Schlüsse ziehen. Das fällt aber beim Traum hinweg, der nicht allein flüchtig ist, sondern auch des vollen Selbstbewußseins entbehrt. Dem Traum können wir nur indirekt nahe kommen. Manche Psychologen vertreten den Satz: Da die Seele während des Schlafes wenig Inhalt hat, trete dieser Inhalt mit besonderer, leuchtender Kraft und Schärfe des Bewußseins im Traum hervor. Schon vor 2200 Jahren hat Aristoteles sich mit dem Traum beschäftigt, und seine Ausführungen sind für uns ein historischer Beleg für das, was wir an dem Traum beobachten und feststellen können. Der Traum läßt sich bezeichnen als ein nur kurze Zeit dauerndes-- Gewebe von seelischen Zuständen. Manche halten ihn für einen normalen, manche für einen anormalen Vorgang. Für die letztere Ansicht könnte seine Verwandtschaft mit den Halluzinationen ins Feld geführt werden. Träume finden sich aber bei allen Menschen und Zeiten. Die Kinder träumen mit der Ursprünglichkeit ihres seelischen Lebens. Es stehen sich im wesentlichen zwei Ansichten von Forschern gegenüber. Die sogenannten Theoretiker, Illusionisten sehen in dem Traum nichts als eine Uebersetzung von äußeren physiologischen Vorgängen, die auf die Seele einwirken, in die Sprache der Vorstellung. Die Korrespondenz zwischen äußerem Sinnesreiz und deu psychischen Antworten, die die Seele gibt, ist nicht dieselbe, wie beim Leben der Seele während des Tages. Während des Tages ist das Verhältnis ein adäquates, wahrend im Traume die Wirkung oft ins Große gesteigert wird; so wird in der Nacht ein geringes Geräusch wie ein Donner empfunden. Auch das inhaltliche Verhältnis zwischen Traum und äußeren Sinnesreizen ist oft ein anderes. So sollen neuralgische Schmerzen in der Seele als gehörte Pistolenschüsse erscheinen. Nicht zu bezweifeln ist, daß äußere Sinnesreize vorhanden sind, wenn wir träumen. Maury hat während des Schlafes in der Nähe seines Ohres eine Pinzette in Schwingungen versetzen lassen und er hörte Glockenklaänge, Sturmgelaäute und träumte darauf von den Ereignissen des Jahres 1848. Der Physiologe Joh. Müller hat die Traumerscheinungen der Schmetterlinge, Vögel, Engel, Perlen, Ketten usw. mit Recht aus Veränderungen des Blutdruckes in der Netzhaut zurückgefuührt. Eine unbequeme Lage der Hand während des Schlafes ruft häufig Vorstellungen einer sich bewegenden schwarzen Hand, von Fingern usw. hervor. Das beweist, daß äußere Reize der Sinnesorgane, körperliche Reize in die Sprache des Traumes hinübergreifen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern nachmittag brach auf der Freiheitstraße in Deutz an einem mit Eisensäben beladenen Wagen die Achse, infolgedessen der Wagen auf das Straßenbahngeleise zu liegen kam und dieses versperrte. Durch den Vorfall war eine Störung im Straßenbahnbetrieb von etwa 30 Minuten entsanden. Es hatten sich während dieser Zeit eine Anzahl Straßenbahnwagen an der Unfallsſtelle angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englücksälle. Gestern nachmittag stürzte an einem Neubau an der Trajanstraße ein Maurer von einem Gerüst und brach beide Füße. Der Verungluückte wurde ins Bürgerhospital gebracht. -- Gestern morgen stürzte in einem Neubau an der Teutoburgerstraße ein Handlanger von einem Gerüst und erlitt einen Oberschenkelbruch. Der Verletzte fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fur die Vereinigung katholischer mittlerer Beamten Köuns findet am Montag den 7.., abends 8 1/2 Uhr, im Vortragssaale der Bürgergesellschaft, Eingang Appellhofplatz, der achte dieseährige wissenschaftliche Wintervortrag statt. Der hochw. Herr Peter Conrad wird über den Wert der h. Evangelien sprechen. Nichtmitglieder, sofern sie katholische mittlere Beamten sind, können durch Mitglieder eingeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Rheinische Kochtnustverein Gasterei beschlossß in seiner außerordentlichen Generalversammlung im Jahre 1908 aus Anlaß des fünfundzwanzigährigen Bestehens der Gasterei eine große Jnbeläums-Kochkunst-Ausstellung nebst verwandten Gewerben zu veranstalten. Am Mittwoch den 16. März beabsichtigt der Verein, den hiesigen Schlacht- und Viehhof zu besichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
