<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389713</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Diese Woche Venedig! Die Sehenswuürdigkeiten der vielbesungenen und vielbesuchten Lagunenstadt sind für das Panorama in vier verschiedenen Cyklen eigens aufgenommen. Man kann den Künstler(Photographen), einen Herrn in grauem Joppenanzuge, verschiedentlich bei der Arbeit sehen. Der jetzt ausgestellte Zyklus, der zweite, bringt die bemerkenswertesten Bauwerke, Kirchen, Paläste usw. der auch geschichtlich merkwürdigen Stadt. Diese Kollektion war seit länger als sieben Jahren nicht mehr ausgestellt, so daß die eifrigsten Besucher des Instituts sich derselben kaum mehr erinnern werden. Aber wenn auch, so werden solche, denen die schönen Darstellungen noch im Gedächtnis haften, es nicht versäumen, jetzt nochmals nach Breitestrße 96 zu wandern, um sich den Genuß noch einmal zu verschaffen. Der Rundgang beginnt am Bahnhof. Tann gelangt man sofort zu dem königlichen Palast, einem an sich etwas nüchternen langgestreckten Bau. Aber das Bild erhält ein besonderes Interesse dadurch, daß man gleichzeitig den am 14. Juli 1902 eingehtürzten Glockenturm darauf sieht. Alsdann hat man gleich einen wundervollen Ausblick vom Kanal Grande zu den Piazzetta-Säulen, dem ein noch interessanterer Ausblick vom Glockenturm der Kirche Madonna della Salute folgt. Selbstverständlich fehlt der Markusplatz mit dem Dogenpalast und der Markuskirche nicht. Auch Soldaten beim Exerzieren sieht man. Der Zyklus enthält die bekanntesten Brücken, u. a. die Rialto-Brücke, von der in Shakespeares Kaufmann von Venedig die Rede ist. Die letzte, 50. Nummer ist die malerische Darstellung des Kanal Grande bei Mondenschein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Schriftgießer wegen Diebstahls, eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Pferdeagent wegen Unterschlagung, zwei Hausknechte wegen schweren Diebstahls, ein Gelegenheitsarbeiten und ein Dienstädchen wegen Diebstahls, ein Graveur, ein Kutscher, ein Glasmacher, ein Kommis, ein Schlosser, ein Kaufmann und dessen Ehefrau auf Grund von Haftbefehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbaubzw. Rohrverlegungsarbeiten wird der Pantaleonswall von Waisenhausgasse bis Weidenbach vom 7. bis 26. März, die Weißenburgerstraße von Melchior- bis Krefelderwall vom 17. bis 19. März, die Mariahilfstraße vom 12. bis 31. März, der Haarweg von der Widdersdorferstraße bis zum Eisenbahnübergange vom 7. bis 13. März und die Vitalisstraße von Vogelſanger- bis Widdersdorferstraße vom 14. bis 19. März für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert für das Missionshaus Knechtsteden. Die Stadtverordneten-Versammlung hat vor einigen Tagen beschlossen, dem Kölner Männer-Gesangverein für den 20. März den großen Gürzenichsaal behufs Abhaltung eines Konzertes zum Besten des Missionshauses Knechtsteden zu überlassen. Der Kölner Männer-Gesangverein ist mit den Vorbereitungen für dieses Konzert auf das eifrigste beschäftigt. Das Konzert verspricht, wie wir hören, ein glänzendes zu werden und verfehlen wir nicht, schon jetzt auf dasselbe aufmerksam zu machen. Das Nähere über den Verkauf der Karten wird in den nächsten Tagen bekannt Wach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zitherkonzert. Auch das achte Zitherkonzert des Zithervirtuosen und-Lehrers Henry Vries im großen Saale der Bürgergesellschaft hatte einen starken Besuch aufzuweisen. Die beiden Gesamtchöre: Ein Hoch dem Westdeutschen Zitherverband, Marsch von H. Vries, und Veilchen-Mazurka von Wanktüller, vorgetragen von sieben Zithervereinen(etwa 80 Spieler) gelangen unter Leitung des Konzertgebers präzis und tadellos und erzielten großen Beifall. Mit Spannung sah man dem Auftreten des Zithervirtuosen Herrn Hans Dreschen aus Hof(Bayern) entgegen. Was dieser Künstler auf der Zither leistet, ist fast unglaublich. Seine Glanznummer war: Im Banne der Kunst, Konzert von Haustein; dieses großartige Werk erzielte einen stürmischen Beifall. Selbstredend mußte Hr. Dreschen bei jedem Auftreten noch Zugaben spenden. Ein Terzett für zwei Zithern und Altzither: Harmonienzauber von Umlauf, gab den Lehreräften des H. Vriesschen Zitherinstituts(Herr und Frau Vries und Hr. C. Bäuml) Gelegenheit, ihr künstlerisch abgerundetes Spiel zu zeigen. Lebhafter Beifall belohnte die Vortragenden und als Zugabe folgte: Rheinwellen, ein effektvoller Konzertwalzer von H. Vries. Als Zithersolo spielte der Konzertgeber das Konzertsück: Mit Lust und Liebe von A. Huber. Stürömischer Beifall verandaßte den Künstler zu einer Zugabe. Hr. Rich. Krause erzielte mit seinem Vortrage: Violinkonzert von Reding einen durchschlagenden Erfolg. Die Klavierbegleitung führte Hr. Hans Becker meisterhaft aus. Eine der schönsten Nummern des Abends war der Vortrag des Zitherklubs Alpenrose, Köln: Aus Tausend und Eine Nacht, Fantasie von Spiegelberg, sowie als Zugabe: Der Tag des Herrn von Kreutzer; durch die Mitwirkung der Harmoniumzither erzielte dieser Chor eine fast orchestrale Wirkung und fand großen Beifall. Zum Schlusse folgte ein Terzett: Zither, Violine und Cello, welches beifällig ausgenommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Am Gürzenich werden die vor etwa einem Jahrzehnt an der Fassade der Restauration aufgestellten fünf Figuren nunmehr auch mit Namen versehen. Es sind dies der Musiker Franco von Köln im Mönchshabit, der Erbauer der Peterspforte am Dom Konrad Kuhn, auf dessen Tätigkeit ein gotischer Baldachin hinweist, ferner der Dombaumeister Nikolaus von Bueren, der in der Hand einen Riß mit der Abbildung der Turmfront des Domes hält, Meister Wilhelm, der berühmte Maler der köluischen Schule, und Joost van den Vondel, der im Hause Große Witschgasse--3 geborene berühmteste holländische Dichter. Zu gleicher Zeit sind auch die Inschriften des reichen Bilderschmuckes im Treppenhause erneuert worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Wallraf-Richartzmuseum sind nunmehr auch die vier großen Standbilder an der Hauptfassade mit Namen versehen; in der Mitte stehen die Bilder der Kaiserinnen Helena und Agrippina und auf beiden Seiten diejenigen der Erzbischöfe von Köln Bruno und Engelbert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Verein Kölner Krippe hielt am Dienstagmittag im Zivilkasino unter dem Vorsitz der Frau Raoul Stein seine vierte Hauptversammlung ab. Aus dem vom Schriftführer Herrn Stadtverordneten Dr. von Mallinckrodt verfaßten Jahresberichte, welchen Herr Rob. Heuser vortrug, ist zu entnehmen, daß der Verein auch im vergangenen Jahre recht segensreich gewirkt hat. Ende 1903 zählte er 154 Mitglieder mit einem Jahresbeitrag von 5882 M. Die Leitung der Krippe lag in den Händen von Fräulein Elsner. Besondere Anerkennung wurde Herrn Dr. med. Krautig ausgesprochen, welcher seine freie Zeit in uneigennuützigster Weise in den Dienst der Krippe stellte, sowie Herrn Beigeordneten Brugger, welcher die zahlreichen Anmeldungen einer genauen Prüfung unterzog. Die Großherzogin von Baden nahm bei ihrer Anwesenheit in Köln im Oktober v. J. die Einrichtungen der Krippe in Augenschein und erteilte dem Vorstande mancherlei Ritschläge. Beim Weihnachtsfeste wurden die kleinen Pfleglinge reichlich beschenkt. Einen großen Verlust hat der Ausschuß durch das Hinscheiden von Frau Kommerzienrat Rautenstrauch erlitten, welche den Bestrebungen der Krippe ihr vollstes Interesse zugewandt hatte. Die Versammlung ehrte das Andenken an die Verstorbene durch Erheben von den Sitzen. Eine große Zahl von Damen übewiesen der Krippe Geschenke in Wäsche und Kinderzeug. Herr Heuser erstattete auch den Kassenbericht. Einschliefßlich eines Bestandes aus 1902 belief sich die Einnahme auf 19308 M. Die Ausgaben betrugen 8884., darunter für Miete 2400., für Unterhaltung 4050 M. Außer dem Kassenbestand von 10424 M. besitzt der Verein noch ein zinsbar angelegtes Vermögen von 75000 M. Herr Dr. Krautig verbreitete sich über den Betrieb der Anstalt, der sich in bewährten Bahnen bewegte. Von ernsten und tödlichen Krankheiten wurde die Anstalt auch im vergangenen Jahre nicht verschont. Vom 12. Februar bis 9. März mußte dieselbe wegen heftigen Auftretens der Masern geschlossen werden. Im Juli erkrankten eine Anzahl der Kleinen an starkem Bronchialkatarrh. Zu den 25 aus 1902 übernommenen Kindern kamen im Laufe des Jahres 60 neue hinzu mit zusammen 7140 Pflegetagen. Das Resultat der Ernährung und Gewichtszunahme war ein recht befriedigendes. Zum Schlusse fanden mehrere Ergänzungs- und Neuwahlen zum Vorstand und Ausschusse statt. Der Haushaltsplan für 1904 wurde in Einnahme und Ausgabe auf 12000 M. festgesetzt. Man gab dabei der Hoffnung Ausdruck, daß es im laufenden Jahre möglich werde, auch im Norden der Stadt eine Krippe einzurichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
