<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389724</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Lindenthal, Dürenerstr. 235.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland wird am kommenden Sonntag den 20. März zwei große öffentliche Versammlungen veranstalten. Die erste findet abends 6 Uhr im Annohanse statt, wo Herr Generaldirektor Dr. Pieper aus .-Gladbach über: Die Bedeutung des Volksvereins für das katholische Deutschland in der Gegenwart, und Herr Pfarrer Christ aus Trier über das Thema: Christliche oder sozialistische Gesellschaftsordnung? sprechen werden. Die zweite Versammlung ist bekanntlich von der Ortsgruppe Köln-Nippes in den Saal von Julius Thiel, Neußertraße 216, auf abends 8 Uhr einberufen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Museum sieht man diesmal auch einige Porträts. Zunächst sei aufmerksam gemacht auf ein sehr lebendig aufgefußtes und kraftvoll gemaltes Herrenbildnis von Weissenburger(Köln), in dem man sofort einen hiesigen Kunstäcen(W..) erkennen wird. Weiter findet man verschiedene Bildnisse von Schneider-Dido, darunter das Selbstporträt des Künstlers, die sich in der Sammlung von Werken eines Düsseldorfer Künstlerverbandes befinden. Der Humor, der bei den alten Düsseldorfern einst so kräftig entwickelt war, scheint wieder aufzuleben in Gerhard Jansen. In der Trinkszene glaubt man die lustige Gesellschaft gröhlen zu hören, und das Publikum in der Singſpielhalle ist gut beobachtet und mit Satire abkonterfeit. Deussen, bekannt als hervorragender Pferdemaler, hat diese seine Kunst von hat dan: Vilde Auf dom Holde betätigt Bücken(Aachen) stimmungsvollen Interieurs von G. Wendlin haben schon auf der vorigeährigen Düsseldorfer Ausstellung Aufsehen erregt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. Gestern früh kam in einer Fabrik an der Korneliusstraße ein Arbeiter zu Fall und erlitt einen Schulterbruch. Der Verletzte fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zum Besten der Notleidenden in Deutsch-Süwestafrika fand am Donnerſtagabend im Saale des Volksgarten ein Wohltätigkeitskonzert statt, zu dem sich ein zahlreiches Publikum, darunter eine Anzahl Offiziere, eingefunden hatte. Mitwirkende waren Frau Agnes Dohr(Sopran), Fräulein Thea Myrrhe(Geige), Herr Willy Sinkens(Klavier), Herr Konzertsänger Karl Rost (Bariton), der Gemische Chor der evangelischen Garnisongemeinde, die Kapelle des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7(Musikdirigent Herr W. Trenks). Letztere leitete das Konzert mit der Ouvertüre zu Egmont von Beethoven ein, der die Haydn'Sche Militär-Symphonie(Nr. 11) sich anschlossß. Fräulein Myrrhe spielte den ersten Satz aus der Violin-Sonate op. 13 von Rubinstein mit Geschmack. Sie hat am hiesigen Konservatorium etwas Tüchtiges gelernt. Frau Agnes Dohr, die im Besitze einer klangvollen, fein ausgebildeten Stimme ist, fand vielen Beifall in Liedern von Ad. Jensen und E. Hildach. In hohem Maße wußte auch Herr Konzertsänger Karl Rost durch seine Lieder: Drei Wanderer von H. Hermann und Lenz von E. Hildach das Publikum zu fesseln. Von den beiden Kompositionen des Herrn Konzertmeister Alt gefiel besonders die Mignon-Valse. Erstmalig zur Aufführung gelangte ein größeres Chorwerk:"Die tausendährige Linde", Szenen aus Deutschlands Vergangenheit nach Karl Stiehler Dichtung"Unter der Linde" für Sopran und Bariton-Solo, Chor und Orchester von Theodor Podbertsky. Das Werk, das einige hübsche Partien namentlich in den Solis aufweist, war aufs beste einstudiert und kam vortrefflich zur Ausführung. Die Trenkssche Kapelle spielte im zweiten Teile die Frischützouvertüre von Weber und am Schluß die zweite ungarische Rhapsodie von Liszt mit großem Geschick. Die Klavierbegleitung hatte mit anerkanntem Erfolge Herr Willy Sinkens übernommen. Ob bei solchen Volkskonzerten Weinzwang angebracht ist, möge dahingestellt bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Garnisonbaubeamter Aachen Baubote, 3 M. pro Tag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nachen, Königl. Polizeidirektion, drei Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bendorf, Kreis Koblenz Land, Gemeinde, Nachtwächter 360 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bonn, Königl. Oberbergamt, Wächter und Heizer, 1000 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 18 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eupen, Kreis Eupen, Bürgermeisteramt, drei Nachtschutzleute, je 950 M. Gehalt, steigt bis 1250 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Herdstein, im Fürstenthum Birkenfeld, Bürgermeisteramt, Bürgermeistereibote, 1200--1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>.-Gladbach, städtische Verwaltung, Bureauassistent, 1600., steigt bis 3000 M. -- Neuerburg, Kreis Bitburg, Stadtürgermeisteramt, Sekretär, 330 M. Gehalt, steigt bis 450 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Neunkirchen(Reg.-Bezirk Trier), Bürgermeisteramt Neunkirchen, Bureauassistent, 1050 M, Gehalt, steigt bis 1650 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Zahlungseinstellung. Zu der Zahlungseinstellung der Kölner Bankfirma M. Horn verlautet, dass die Kölner Familienglieder Horns zur Deckung des Börsenpreisverlustes, den der nunmehr verhaftete Horn bei mannigfachen Börsengeschäften erlitt. in Höhe von 60 Prozent sich verpflichten wollten, wenn ein begüterter Berliner Bankier, ein Onkel Horns, zur Zahlung der übrigen 40 Prozent sich herbeilassen würde. Letzterer wies aber dieses Ansinnen zurück, worauf über Horn der Konkurs erklärt wurde. Die zahlreichen Gläubiger Horns sind nun auf den 21. April vor das Kölner Landgericht gelaten. Horn räumte bei seiner Vernehmung vor der Kriminalpolizei ein, dass er mehrfach ihm anvertraute Depositen bei Börsengeschäften als Hinterlegung für eigene Rechnung verwandt habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln. 18.März1 904. Marktbericht. Durchschnittspreise, Rindfleisch neuem bei dem Bilde Auf dem Felde betätigt. Bücken(Aachen) bringt eine ganze Anzahl schöner Landschaften, ebenso Paul Wichmann(Köln). Weiter sind mit wertvollen Landschaften vertreten: E. Hardt, Liesegang u.., deren Art man kennt und schätzt. Die von der Keule: A..40.57,", vom Baut)").24-.38, Kalbfleisch") .53-.70, Hammeldeisch%) 1,28-1,65, Rindernierentalg.82 1,00, Schweinfleisch").58-.70, Speck, geräuchert.44-.58, gesalzen".49-.60, Schweineschmalz.48.60 des Kil. Kaninchen wilde).20, Enten.50.50, Gänse 5 00-6,00, Fasanen 4,00, Hähne, alte.50. junge.60-200, Hühner, alte 1,80-2,00, junge.20.50, Tauben, alte.50, Junge.50.60, Schnepfen.00, Truthähne 6 00-9,00, das Stück., Esshutter M. 2,30.50, Kochbutter 2,10-.30 das Kil. Landeier 2,00-.50, Kisteneier.25.50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse.00-.20, rote, 7,00-7,60, Nieren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Enden. Rastohern, Weisse Uuu hee. Nre Wieu."" 10,00-11.00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,20-.35. Rotkohle 0,12-.30 das Stück. Weisskohl 12,00-22,00 die 100 Stück."Zwiebeln.12-.20 d. Kil. Essäpfel 36.00 50.00, Kochäpfel 34,00-36.00 die 100 Kil. Aale M..00.60, Barbe.30-1,40, Bleie.70-.00. Hechte.60.40, Kabeljau 1,00.20, Karpfen 1,60-2,00, Salm.20-.00. Schellfische, grosse 1,00-.40, kleine.60-.80, Schleie.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
