<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389788</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Aus Anlaß des 50jährigen Geschäftsjubiläums der Coneordia, Cönische Lebens-Versicherungs-esclschaft, wurde dem Direktor derselben, Herrn Justizrat Albert Senden, der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Samstag geht"Pose Bernd Sülligrifgster, Stahtheater ist bis zum 30. September d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ta Englücksülle. In der Genterstraße kam ein Kind zu Fall und trug einen Armbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Volksgarten sie ein Junge von einer Bank und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Neubau am Römerpark stürzte ein Maurer von einem Gerüst und erlitt außer Verletzungen am Kopfe und in der Hüfte eine Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorgestern nachmittag spielte an der Ringstraße zu Mügersdorf ein 15 jähriger Junge mit einer geladenen Pistole. Plötzlich entlud sich die Waffe, wobei die Kugel dem Unvorsichtigen in die linke Hand drang. Er fand Aufnahme im Bu##rhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern nachmittag fiel in der Bayenstrße ein Kutscher von einem Geschäftswagen und zog sich einen Schulterbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Une", Gestern nachmittag erlitt eine Dame dadurch einen Unfall, daß ihr auf der Schildergasse ein mehrere Kilo schwerer, mit Erde gefüllter Blumentopf aus der Höhe des dritten Stock werkes auf die Schulter fiel. Die Dame brach ohneächtig zusammen wurde in ein Geschäftslokal gebracht, wo ihr weitere Hilfe zuteil Die Kriegerkameradschaft Köln-Merheim beging am Sonntag im Walderbaumschen Saale ihre Fahnenweihe. Durch Herrn Hauptmann Tscheidt als Vorsitzenden des Kriegerverbandes Köln wurde nachmittags auf dem Schulhofe die Fahne mit einer kernigen Ansprache feierlich enthüllt. Nachdem der Männer-Gesangverein noch einen Chor vorgetragen hatte, bewegte sich ein statt licher Festzug durch die geschückten Straßen. Das Abendkonzert begann mit einem hübschen Prolog, gesprochen von Fräulein Becker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>an G der letzten Neuheiten in jeder Preislage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
