<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389711</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>#I Englücksfalle. In einem Hause am Severinswall fiel am Samstagabend ein Mann die Treppe hinunter und erlitt einen Unterkieferbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Samstagabend fiel in Deutz eine Frau in eine Fensterscheibe und zog sich erhebliche Sehnenverletzungen an der Hand zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Gereonswall stürzte am Samstagabend ein hiesiger Radfahrer und erlitt außer einer Stirnwunde einen Handbuch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Streitzeuggasse fiel gestern vormittag ein Knabe von einem Milchwagen und brach einen Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden am Rothgerberbach ein Anhängetäschchen, am Schlachthof ein Bund Bleirinde, in Ehrenfeld eine goldene Damenuhr, Ecke Niederichstraße eine silberne Damenuhr. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau, Glockengasse 30 Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. Am Samstagnachmittag entstand in einem Hause an der Großen Witschgasse ein Dachstuhlbrand, welcher durch die Feuerwehr nach 1/2 stündiger Tätigkeit gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern abend hat sich in einem Hause an der Hansemannstraße ein Arbeiter erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>St. Petersburg,.März1904.(Drahtber.) Der Statthalter Alexejeff richtete heute aus Mukden, folgendes Telegramm an den Kaiser: Ich melde Ew. Majestät, daß der Kommandant der Festung Wladiwostok mitteilt, daß heute früh 8 Uhr 50 Minuten südlich von der Askoldiusel sieben Schiffe gesichtet wurden, und daß diese Schiffe um 9 Uhr 46 Minuten als Kriegsschiffe erkannt wurden, die den Kurs auf die Askoldinsel hielten. Gegen Mittag befand sich das feindliche Geschwader in der Mitte zwischen der Askoldinsel und der Küste, auf die Ussuribucht zufahrend, außerhalb des Bereichs des Feuers der Batterien. Um 1 Uhr 30 Minuten nachmittags eröffnete der Feind das Feuer. Im feindlichen Geschwader befinden sich wahrscheinlich die Kreuzer erster Klasse Izumo und Jakuno. Die Namen der anderen Schiffe sind unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>St. Petersburg,.März1904.(Drahtber.) Die Russ. Telegraphenagentur meldet über das Bombardement von Wladiwostok ausführlicher: Nachmittags.25 Uhr näherten sich fünf feindliche Panzerschiffe und zwei Kreuzer von der Askoldinsel der Küste des Ussurigolfes gegenüber Patroklos und der Sobolbucht. Die Schiffe nahmen Gefechtsstellung ein und eröffneten aus allen weittragenden Geschützen ein gut unterhaltenes Feuer aus einer Entfernung von acht Werst von der Küste auf die Küstenforts, die Batterien und die Stadt. Die Geschosse richteten keinen Schaden an. Die meisten der feindlichen Geschosse, ungefähr 200, krepieren nicht, obgleich sie mit Lydit geladen waren. Unsere Batterien, bei denen sich der Kommandant General Woronet und der Brigadekommandeur General Arsamanoff und die übrigen Befehlshaber befanden, antworteten nicht und warteten ab, ob der Feind sich nähere. Nachdem das Feuer 55 Minuten gedauert hatte, zog sich der Feind um.20 Uhr in der Richtung nach der Askoldinsel zurück. Dort erschienen gleichzeitig zwei feindliche Torpedoboote und zwei weitere beim Kap Maidel. Die feindlichen Schiffe waren mit Eis bedeckt. Der für uns verlustlose Angriff kostete dem Feinde über 2000000 Rubel. Die meisten Geschosse kamen aus 12zölligen Geschützen. Die Bevölkerung, die von einem wahrscheinlichen Bombardement benachrichtigt wurde, nachdem das japanische Geschwader am Horizont gesichtet war, bewahrte ihre Ruhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>London,.März1904.(Drahtber.) Reuters Bureau meldet aus Hinkau: Der Umstand, daß aus dem russischen Polizei- und Militähauptquartier in Niutschwang Ausrüstung- gegenstände fortgeschafft werden, ferner, daß aus der Eisenbahnstation alles unnötige und vollendete Material entfernt wird, und daß die russisch-chinesische Bank ihr Silber wegschickt, scheint darauf hinzudeuten, daß die Russen den Platz zu räumen beabsichtigen. Die russisch-chinesische Bank traf Vorkehrungen, französischen und anderen Agenten die Wahrung ihrer Interessen zu übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
