<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389723</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksversammlung Köln-Nives. Am Sonntag den 20. März, abends 8 Uhr, findet im Saale von Jul. Thiel, Neußertraße 216, eine große Volksversammlung statt, zu der alle katholischen Männer und Jünglinge freundlichst eingeladen sind. Hr. Landtagsabgeordneter Busch wird über Ziele und Aufgaben des Volksvereins für das katholische Deutschland und Hr. Generaldirektor Dr. Pieper aus.-Gladbach über die Fortührung der Sozialreform sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Die neue Strecke Kölnzollstock wurde gestern morgen dem Betriebe übergeben; dieselbe schließt sich am Eifelplatz der Querbahn an und führt über die Eifelstraße und den Höninger Weg bis zum Ende des Zollstock. Die Fahrpreise betragen von Ende Zollstock bis Rothgerberbach, von Zollstock Herthastraße, Post bis Apostelkirche und von Eifeltor bis Dom-Pauluswache je 10 Pfg., darüber hinaus bis Nippes 15 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Kellner wegen Erpressung, ein Güterbodenarbeiter wegen Fahrraddiebstahls, ein Tagelöhner, ein Verputzen und ein Arbeiter wegen schwerer Einerüche in Köln und Umgegend, ein angeblicher Kaufmann wegen Zuhälteren und Kuppelei, ein Schlosser wegen Zuhälteren und Hehlerei, eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Zeichner wegen Unterschlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Sängermund wird sein dieseähriges Konzert zum Besten des St. Antoniusklosters(Meister Gerhardstraße) am Sonntag den 1. Mai in der Bürgergesellschaft geben und wäre demselben zu wünschen, daß der künstlerischen wie der materielle Erfolg gleich den früheren zum selbigen Zwecke veranstalteten Festlichkeiten sei. Dem Kloster wurden aus den beiden letzten Konzerten ca. 1400 M. vom Sängermund übewiesen und rechnet der Verein auch in diesem Jahre auf ein mindestens gleiches Resultat. Hoffentlich finden die Eintrittskarten zu dem Konzerte, zu welchem tüchtige Solisten gewonnen sind und in welchem auch ein Theatersück von Fritz Hönig zur Aufführung gelangt, guten Absatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ze sagt der Herr Obereörster am Stammtisch, aber vor einem Gespenst habe ich doch heillosen Respekt: vor der Jufluenza nämlich, zumal bei 2 dieser Jahreszeit. Die Influenza beschleicht einen heimluckisch, man s denkt, man hat nur einen simplen Katarrh. der allein wieder vergeht und dann hat's plötzlich doch fest bem Kragen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das ist's eben, sagt der Apotheker, der Katarrh! Den lassen die meisten unbeachtet und dann lassen sich die Folgen oft gar nicht absehen. Aber ich weiß aus der Praxis, daß die Leute jetzt mehr und mehr auf ein XA ganz prächtiges Mittel verfallen, um Katarrhe und die Influenza zum Kuckuck zu jagen: Fays echte Sodener Mineralpastillen werden # jetzt massenhaft verlangt und wie oft ich auch nach dem Erfolg frage: sind sie des Lobes voll und ich kann gar nicht genug Schachteln anschaffen. Die Pastillen empfehle ich Ihnen au richtig, Oberförster, z Sie werden mir für den guten Rat noch dankbar sein.-- Zu 35 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
