<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389725</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Festgenommen wurden zwei Tagelöhner wegen Fahrraddiebstahls, ein Arbeiter wegen Logisdiebstahls, ein Schlosser wegen Einbruchdiebstahls, ein Kellner und ein Reisender wegen Erpressung, ein Schlosser wegen Fahrraddiebstahls, ein Schreiner und ein Maurer auf Grund Haftbefehls, eine Witwe wegen Diebstahls. Letztere hat als Stundenarbeiterin bei verschiedenen Personen Liebstähle aus. geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei einem festgenommenen Mausardendiebe sind nachfolgende Gegenstände gefunden, die mutaßlich aus Liebstählen herrühren: ein Kneifer in Goldfassung für Kurzsichtige, eine Petschaft mit dem Namen W. Schloßmacher, eine Petschaft Friedrich den Großen darstellend mit dem Namen P. Blum, ein Taschentuch mit dem Zeichen V. J. und ein solches mit dem Zeichen.. U. Die Eigentümer wollen sich im Büreau des ersten Kriminalbezirkes, Metzerstraße 33, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Erbgroßherzog von Mecklenburg-Strelitz traf gestern mit dem Zuge um.5 abds. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein, stieg im Hotel Harms ab und fuhr heute mit dem Schnellzuge um.5 vm. über Calais nach London zur Beisetzung des Herzogs von Cambridge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalnachrichten. In Ergänzung unserer Notiz in Nr. 69 tragen wir nach, daß nachbenannten Professoren der Rang der Räte vierter Klasse verliehen wurde: Dr. G. Blumenſchein an der Oberrealschule, Dr. A. Dickmann am Friedrich-Wilhelm-Gymnasium, Dr. J. Klinkenberg am Gymnasium an Markzellen, Dr. Bernhard Nölocker am Friedrich-Wilhelms-Gymnasium, Dr. Fr. Marcks am Friedrich-Wilhelms-Gymnasium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 15. vor. M. 65767539., bis zum 15. d. M. wurden 2632954 M. eingezahlt und 2597090 M. zurückbezahlt, so daß am 15. März d. J. ein Gesamtbestand von 65*803 404 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der vergangenen Woche anhaltend zurückgegangen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,66 Meter gegen 3,34 Meter vor acht Tagen. Für die Schiffahrt ist der gegenwärtige Wasserstand noch ausreichend und infolgedessen der Verkehr auf dem Strome sehr lebhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Witterung ist noch immer eine winterliche. Gestern morgen früh zeigte das Thermometer+ 0,2 Grad Celsius und mittags+ 5,2 Grad. Bei Süostwind war das Barometer im Steigen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Liebstähle. Nach Schluß der Vorstellung im Alten Stadttheater wurden vorgestern abend zwei Herren ihre goldenen Uhren gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erdiölese Köln. Es wurden ernannt:- F. J. J. Schmalohr, Rek. d. höh. Schule in Erkelenz, z. Rekt. d. St. Antoniuskirche das., Lic. theol.- H. L. H. Neuefeind, Pfr. in Höscheid, z. Pfr. in Kreuzberg,- B. Schmitz, Pfr. in Sand, z. Pfr. in Titz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der katholische Bügerverein Köln-Sülz macht die katholischen Männer von Sülz, auch diejenigen, die dem Vereine bisher nicht beigetreten sind, auf den am Sonntag im Lokale des Hrn. Remmert, Aegidiusstraße, stattfindenden Vortrag des Hrn. Franziskanerpaters Konrad, dessen Name in Köln einen guten Klang hai, aufmerksam. Umständehalber muß der Vortrag punkt 6 Uhr beginnen. Es wird daher um pünstliches und recht zahlreiches Erscheinen gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Verein der Bayern veranstaltet heute abend 7 1/2 Uhr im Hotel Reichshof eine Prinzregentenfeier. Die Notiz in Nr. 73 ist in diesem Sinne zu berichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
