<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389722</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Braunkohlenbrikett-Vertrieb. Nachdem das Braunkohlensyndikat alle Werke unter einem Hut vereinigt hat, ist einer Gesellschaft, dem Kölner Braunkohlenbrikett-Vertrieb(G. m. b..), der Alleinverkauf für Köln und Vororte übergeben worden. Beschlossen wurde vom 1. April d. J. an nicht mehr Briketts mit Spezialmarke, wie Donatus, Gruhl usw. zu pressen, sondern allen Briketts die Marke Union zu geben. Um Stellung zu der dadurch entstehenden veränderten Geschäftslage zu nehmen, hatte die Gesellschaft die Kölner Großkohlenändler auf vorgestern Abend zu einer Versammlung eingeladen. Es wurde beschlossen, für die Briketts ab 1. April folgende Preise festzusetzen: Einzelzentner bis zu 10 Zentner 75 Pfennig, von 10 bis 20 Zentnern 70 Pfennig pro Zentner, Fuhren von mindestens 30 Zentner 65 Pfennig pro Zentner franko Haus. Das Hineinwerfen der Briketts in die Keller soll 1 1/2 Pfennig, das Hineintragen 5 Pfennig pro Zentner losten. Wenn billiger verkauft wird, soll zunächst eine Verwarnung, beim Wiederholungsfalle Ausschlußß vom Verkauf erfolgen. Es soll gestattet sein, Bäckermeistern Ausnahmepreise zu bewilligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall oder Selbstmord. In vorvergangene Nacht gegen 11 1/2 Uhr wurde nach Durchfahrt des um 11 Uhr abends von Kolnhauptbahnhof abgegangenen Perſonenzuges nach Krefeld auf dem Bahnhof Longerich in dem von diesem Zuge befahrenen Geleise die Leiche eines jungen, anscheinend dem Arbeiterstande angehörenden, unbekannten Mannes gefunden. Derselbe war am Halse und linken Fuße überfahren. Anscheinend liegt Selbstmord vor. m. Selbstmord. Am Montagnachmittag erschoß sich im Stadtwald ein Metzger aus Ehrenfeld. Die Leiche wurde nach dem Leichenhause zu Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dichter Nebel lag gestern in den Morgenstunden auf der Stadt und dem Rhein. Der Straßenbahnverkehr konnte nur mit der größten Vorsicht betrieben werden und die Schiffahrt war vollständig lahmgelegt. Die Fährboote Köln-Deutz wie auch die Mütheimer Dampfboote konnten die Fahrten erst spät aufnehmen. Die vorvergangene Nacht brachte wieder leichten Frost. Das Thermometer wies um 7 Uhr morgens den Nullpunkt auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine seltene Steinbildung, deren Form an einen Schuh erinnert, wurde gestern in unserer Geschäftsstelle vorgezeigt. Das seltsame, etwa vier bis sechs Zentimeter große Steingebilde besteht aus grauem Sandstein und weißem Feuerstein. Während der Sandstein die Hauptmasse des sonderbar geformten Minerals bildet, hebt der weiße Feuerstein einzelne Teile der Schuhform besonders hervor und verhilft so dem Ganzen zu einem originellen Aussehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sozialliberal nennt sich eine Vereinigung, deren Streben sich darauf richtet, dem Liberalismus durch einen gewissen sozialen Anstrich wieder auf die Beine zu helfen und besonders bei der breiteren Masse ihn einzufuühren. Allerdings, wenn die diesbezüglichen Versuche sich künftig nicht erfolgreicher zeigen als jener, der in einer auf gestern abend in die Glükaufhalle einberufenen Versammlung gemacht wurde, dann wird es auch ferner um die Sache des Liberalismus schlecht bestellt bleiben. Als Redner für den Abend hatten sich die Sozialliberalen den Reichstagsabgeordneten für Waldeck-Pyrmont und Hospitanten der Freisinnigen Vereinigung, Hrn. Dr. Potthoff, verschrieben. Nachdem der Vorsitzende, Pastor Wohlleben, in einer kurzen Ansprache die politischen Ziele der sozialliberalen Vereinigung gestreift hatte, verbreitete sich der Referent in einstündiger Rede über das Thema Liberalismus und Sozialismus. In beweglichen Tönen klagte er über die fortschreitende Zersetzung des Liberalismus, der nur durch eine Einigung der Liberalen aller Schattierungen gerettet werden könne und wies mit Emphase auf den gefährlichsten Feind hin-- die reaktionäre Rechte", Konservative, Zentrum usw., im Vergleich zu diesem sei die Sozialdemokratie nur das kleinere Uebel. Mit rückhaltloser Offenherzigkeit forderte er zum Zusammengehen mit den Sozialdemokraten auf, um die "Reaktion" zu bekämpfen, ja vor der Wahl eines sozialdemokratischen Abgeordneten nicht zurückzuschrecken, wenn nur die Rechte dadurch getroffen werde. Auf die Kölner Verhältnisse kurz eingehend, mußte er die sozialpolitischen Verdienste des Abg. Trimborn notgedrungen anerkennen, freilich nicht, ohne sofort wieder seine "liberale" Gesinnung zu finden bei dem Vorwurf, das Zentrum könne auf sozialpolitischen Gebiete mehr erreichen, wenn es nur wollte. Sein politisches Glaubensbekenntnis faßte Dr. Potthoff in den Satz zusammen, daß auf dem Durchsetzen des sozialdemokratischen Revisionismus die Zukunft des Liberalismus, der liberalen Ideen beruhe. Die Scheu vor den Roten müsse das liberale Bürgerthum überwinden. Bei der Mehrzahl der Anwesenden fand dieses offene Liebäugeln mit der Umsturzpartei lebhafte Anerkennung, und besonders wenn der Redner die bekannten Schlageörter der"reaktionären" Rechten entgegenschleuderte, spendeten ihm die Getreuen fröhlichen Beifall. Bei der folgenden Diskussion stellte sich der Generalsekretär der nationalliberalen Partei, Herr Dr. Johannes, in Gegensatz zum Referenten und erklärte, daß die Majoratät in seiner Partei gegen eine Verbrüderung mit dem Sozialismus mit vollem Recht sich sträube und daß neuerdings, nach der brutalen Kriegserklaärung, die Bebel auf dem Dresdener Parteitage an die bürgerliche Gesellschaft gerichtet habe mit der Androhung eines Kampfes bis aufs Messer, an ein Zusammengehen mit der Sozial demokratie überhaupt nicht gedacht werden könne. Oberlandesgerichtsrat Müller wehrte die Angriffe ab, die von Dr. Potthoff gegen die Freisinnige Volkspartei gerichtet worden; er bezeichnete sie zwar als milde in der Form, doch als illoyale in der Sache. Was Dr. Potthoff denn mit seinem Programm für eine neue, große liberale Partei eigentlich bezwecken wolle? Ob er unter seiner Führung wieder ein neues Fratiönchen entstehen lassen wolle? Herr Schaaf meinte, daß in Köln der Liberalismus weder auf einen Sozialdemokraten, noch auf einen Zentrumsmann rechnen könne. Arbeitersekretär Schlack betonte, daß das Zentrum sich an das Erreichbare halte und damit sein Verständnis für eine richtige Sozialpolitik zeige. Sehr bezeichnend waren die Ausführungen des Generalsekretärs Zimmermann vom Verein der nationalliberalen Jugend, der die von Dr. Johannes festgestellten krassen Unterschiede zwischen Liberalismus und Sozialismus nicht finden konnte, aber vorsichtigerweise meinte, man könne die Entwickelung der Sozialdemokratie abwarten. Sein politischer Freund Rechtsanwalt Dr. Georg Fischer fand sich gleichfalls bemüßigt, die Annäherung an die Sozialdemokratie zu begrüßen. So bot diese Versammlung wieder ein Bild des zerfahrenen Liberalismus, dessen weiterer Zersplitterung auch die sozialliberalen Schwärmer nicht Einhalt gebieten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Der erste Kapellmeister der Straßburger Oper, Herr Otto Lohse, der für die gleiche Stellung an den Vereinigten Stadttheatern in Aussicht genommen ist, wird am Freitag als Gast die Neueinstudierung von Wagners Siegfried dirigieren. Lohse ist dem Kölner Publicum wohl noch in guter Erinnerung durch seine komische Oper: Der Prinz wider Willen, die hier vor mehreren Jahren mit Erfolg als Novität aufgeführt wurde. Herr Lohse wird am Montag den 21. d. den Fidelio dirigieren. Bei der Aufführung des Wilhelm Tell am Freitag den 18. d. wird Herr Kurth(vom Bonner Stadttheater) in der Titelrolle auf Engagement gastieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden in der Streitzeuggasse ein Messer, am Bahnhofsvorplatz ein Double-Armband, auf der Riehlerstraße ein goldener Ohrring. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums Glockengasse 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Kölner Volksbildungsabende, veranstaltet von den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln, haben am vorigen Sonntage für diesen Winter ihren Abschlußß gefunden."Einer, der an allen Abenden teilgenommen hat," schreibt uns zu diesen Veranstaltungen: Meine Wahrnehmungen und Einerücke waren die denkbar besten. Kam man in den Saal, Bürgergesellschaft oder Gürzenich, so herrschte stets die schönste Ordnung und Ruhe. Arbeiter und deren Frauen, Söhne und Töchter bildeten ausschrießlich das Publikum; es war mir stets eine wahre Genugtuung, vor Beginn der Darbietungen im Saale herumzuwandeln und die musterhafte Haltung der Teilnehmer zu sehen. Schon der Aufenthalt dieser Kreise in den prächtigen Sälen der Bürgergesellschaft und unseres historischen Gürzenich erschien mir für dieselben eine Freude. Wie viele unter ihnen hätten diese Prachtäume überhaupt noch nicht gesehen, hätten die Volksbildungsabende sie ihnen nicht geöffnet! Köln hat ja seit längerer Zeit andere derartige Veranstaltungen, aber zu denen erlangen vielfach gerade diejenigen keinen Zutritt, für die sie eigentlich bestimmt waren. Durch die praktische Art des Kartenverkaufes, welche das vorbereitende Komitee gewählt hat, ist es bei unseren Abenden gesichert, daß gerade die Arbeiterbevölkerung die Wohltat dieser Abende genießt: Karten werden nämlich nur in den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften verkauft, so daß mit Ausnahme der Mitwirkenden und deren Angehörigen nur Mitglieder dieser Vereine Zutritt haben. Und was wird bei den Volksbildungsabenden alles geboten! Fünf Abende wurden im letzten Winter veranstaltet: Goetheabend, Der Tod in der Kunst, Köln in Sage und Geschichte, Kölner Kunst, Das Volkslied waren die Themata, und man muß sagen, schon in der Auswahl derselben hatte das Komitee eine glückliche Hand. Dasselbe gilt von der Ausführung des Programms. In Köln ist man durch künstlerischen Darbietungen verwöhnt; aber die Volksbildungsabende boten durchweg ebenso ausgezeichnetes, wie man es auch anderwärts zu hören bekommt. Dem Volke das Beste! Das ist der Wahlspruch des Komitees von Anfang an gewesen, und es hat ihn konsequent durchgefuührt. Es ist wohl keine geringe Arbeit, bis für jeden Abend die Mitwirkenden gewonnen sind und bis alles klappt: aber ein Blick in den Saal entschädigt für alle Mühe. So viel wir wissen, haben die meisten Künstler und Künstlerinnen sich unentgeltlich in den Dienst der Volksbildungsabende gestellt, und es muß denselben zur höchsten Ehre angerechnet werden, daß sie ihre Kunst auch der Arbeiterbevölkerung zur Verfügung stellten, die nicht teuere Billete für Konzerte und Theater kaufen können. Sehr anerkennenswert ist es auch, daß die Lehrerwelt, die akademisch gebildeten Lehrer wie die Mittel- und Volksschullehrer, in hervorragender Weise mitwirken. Die Vorträge wurden im letzten Winter ohne Ausnahme von Lehrern gehalten. Sie setzen hier ja auch nur fort, was sie in der Schule begonnen haben. Auch der Vorsitzende ist ein Lehrer, der untermüdlich tätige Rektor Schumacher an der Schule in der Richard-Wagnerstrße, der durch seine schlichten, herzlichen Worte das Publikum immer für sich einnimmt. Noch eines muß hier besonders gedacht werden, nämlich des Kölner Männer- gesangvereins. Er verfügt über sehr viele Kräfte, und wenn er auch noch nicht als Verein beim Volksbildungsabend mitgewirkt hat, so waren doch an jedem Abend Mitglieder desselben als Solisten tätig. Was geboten wurde, war nicht etwa seichte Unterhaltung, sondern wirkliche Belehrung und Bildung. Dafür bürgten übrigens schon alle Mitwirkenden. Und wie dankbar hat das Publikum alles ausgenommen! Ich besuche manche Konzerte, aber diese natürliche Begeisterung, die spontanen Beifallsbezeugungen, diese aufrichtige Freude der Zuhörer, mit einem Worte, ein so dankbares Publikum findet man sonstwo nicht leicht. Mehr als ein Künstler hat denn auch schon versichert, ein so dankbares Publikum wie an den Volksbildungsabenden gebe es wohl nicht mehr. Und welche Aufmerksamkeit herrscht bei den einzelnen Darbietungen! Ich habe mich schon oft geärgert, wenn in vornehmen Konzerten durch Herumlaufen und Sprechen die schönsten Stellen verloren gingen; in den Volksbildungsabenden hatte ich nie den geringsten Grund, über derartiges mich zu ärgern, weil eben Störungen ausgeschlossen sind. Sowohl während der Vorträge, wie während der musikalischen Aufführungen herrscht eine Aufmerksamkeit, wie sie größer nicht gedacht werden kann: für mich ein Beweis, ein wie tiefes natürliches Kunstverstaändnis, ein wie großes Bedürfnis nach Belehrung in den Kreisen herrscht, aus denen sich das Publikum dieser Volksbildungsabende zusammensetzt. Nach den Erfahrungen des letzten Winters kann ich nur unterschreiben, was der Referent über den letzten Abend, Hermann Kipper, geschrieben hat, nämlich,"daß die Herren, welche diese Abende ins Leben gerufen, sich tatsächlich ein Verdienst damit erworben haben". Auch der Stadtverwaltung sei noch gedacht, die den Gürzenich kostenlos zur Verfügung stellt, und der Bürgergesellschaft, die unseres Wissens der Stadt hierin nicht nachsteht. Wie unsere Volksbildungsabende finanziell gestellt sind, weiß ich nicht. Ich wünschte, sie wären ganz frei für die Arbeiterbevölkerung. Das wäre das Ideal. So lange es nicht erreicht ist, mag man mit einem ganz geringen Eintrittsgeld sich behelfen. Es geschieht in Köln so viel für die Kunst. Ich bin bei dem Kunstsinn der Kölner fest davon überzeugt, daß es nicht an Leuten fehlen wird, die für die Bestrebungen der Volksbildungsabende auch einmal tüchtig in die Tasche greifen werden, um ein Kapital aufzubringen, durch welches diese Veranstaltungen finanziell völlig sichergestellt werden. Ich glaube, Wr. Rektor Schumacher würde sehr angenehm berührt sein, wenn er derartige Angebote erhielte. Sind die Volksbildungs- abende für immer gesichert, so wird von ihren Besuchern mehr und mehr wahr werden, was der Vorsitzende am letzten Sonntag treffend gesagt hat: das Volk wird von dem Gemeinen sich abwenden und dem wahrhaft Guten sich zuwenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verungluückt. Als gestern nachmittag in einem Hause an der Schnurgasse eine Frauensperson verhaftet werden sollte, sprang sie durch ein Fenster der ersten Etage auf die Straße, wo sie schwer verletzt liegen blieb. Sie hatte einen Rippenbruch sowie eine erhebliche Knieverletzung erlitten und mußte in das Bürgerhospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein veranstaltet bekanntlich zum Besten des Missionshauses Knechtsteden am Sonntag den 20. März im Gürzenich ein Konzert, das einen höchst eigenartigen und interessanten Charakter haben wird. Die Komponisten sämtlicher Männerchöre des Programms und die Solisten sind nämlich Aktive des Vereins. Ein solches Programm gehört zweifellos zu den Seltenheiten. Es finden sich darauf zehn Kompositionen von zehn Vereinsmitgliedern, meist im Volkston geschrieben, was bei Sängern, die einem Verein angehören, in dem gerade das Volkslied von jeher die schönste Heimstätte gefunden hat, nicht wunderlich ist. Aber auch ein größeres Werk ist dabei: Sardanapal von Matthieu Neumann. Als Solisten wirken mit die Aktiven Jakob Decker, Paul Du Mont, Referendar Dr. Klefisch, Loosen und Rechtsanwalt Schreiber(Gesang), sowie Musikdirektor Krögel und Konzertmeister Grützmacher(Cello). Letzterer wird eine Komposition des Ehrenmitgliedes Prof. Seiß unter dessen persönlicher Direktion vortragen. Das Orchester stellt die Kapelle des 16. Infanterie-Regiments(Kgl. Musikdirigent W. Been). Neben dem guten Zweck, dem der Kölner Männergesangverein seine Kunst weihen will, sind die in Aussicht gestellten musikalischen Genüsse so anziehender Natur, daß das Konzert auf weite Kreise eine große Zugkraft ausüben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 16.März1904. In der gestrigen Stadtverordnetenversammlung wurde beschlossen, zur Deckung des Fehlbetrage an Steuern zu erheben: 145 Proz. Einkommensteuer gegen 125 Proz. im Vorjahre; an Grundsteuer 2 1/2 Proz. des gemeinen Wertes, an Gewerbesteuer: Klasse 1 220 Proz., Klasse II 200 Proz., Klasse III 170 Proz., Klasse IV 150 Proz., an Betriebssteuer 100 Proz.; die Einkommen unter 900 Mark sollen steuerfrei bleiben. Da in den nächsten Jahren die Steuern voraussichtlich noch höher steigen würden, regte Stadtverordneter Springtühl an, noch weitere Einnahmequellen zu sichern und die Gründung einer städtischen Sparkasse. Der Vorsitzende versprach dieser Anregung Folge zu leisten. Im Laufe des Jahres müßten irgendwelche Maßnahmen getroffen werden. Vielleicht empfehle sich die Einführung einer Biersteuer. Stadtverordneter Springtühl war für Besteuerung des auswärtigen Bieres.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
