<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389787</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Berlin, 11.Mai1904.(Drahtber.) Gouverneur Leutwein meldet unter dem 10. Mai: Feind aus Linie Otjikuara- Owikokorero im allgemeinen in nordöstlicher, nördlicher und nordkichtung in Abzug. Starke Kräfte Richtung Waterberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mulden, 12.Mai1904.(Draßaber.) General Pflug telegraphiert: Die Mitteilungen auswärtiger Blätter über die Räumung von Niutschwang und die Abberufung der Truppen, welche die Eisenbahn bewachen und von Chinesen besetzt werden sollen, sind vollständig unbegraündet."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tokio, 11.Mai1904.(Drahther.) Amtlich. Nach einem vom militärischen Oberkommando erhaltenen Berichte bemerkte eine der japanischen Abteilungen bei der Annäherung an Pulantien am 6. Mai einen von Port Arthur nach Norden fahrenden Eisenbahnzug ohne die durch die Konvention über das Rote Kreuz vorgeschriebenen Abzeichen. Die Russen im Zuge feuerten sofort auf die japanische Abteilung, und das Fener wurde von derselben erwidert. Der Zug hielt plötzlich an und entfaltete die Flagge des Roten Kreuzes, worauf die Japaner das Feuer einstellten und vorgingen, um die Tatsachen festzustellen. Inzwischen fuhr der Zug weiter und entkam unter Volldampf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tokio, 11.Mai1904.(Drahtber.) Meldung des Reuterschen Bureaus. Der gestrige Angriff von 200 Kosaken auf Mandschu ist zurückgeschlagen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Söul, 10.Mai1904.(Drahtber.) Meldung des Reuter schen Bureaus. Die Russen, deren Zahl auf 200 geschätzt wird, greifen Mandschu an, die japanische Garnison verteil digt die Stadt hartäckig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Rohrverlegungs arbeiten die Gleuelerstraße von Freiligrath- bis Decksteine straße von jetzt ab auf acht Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahr beuge jeder Art, sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Geschenk an die Heiligkreuzkirche. Die St. Andreas hat der Heiligkreuzkirche am Tage ihrer Konsekration ein kostbares Geschenk gegeben. Im Jahre 1818 übergab der letzte Sakristan und Organist der ehemaligen Dominikanerkirche, Pater Raymund Keller, dem Pfarrer von St. Andreas, Johann arnold Glessen, die in Gold gefaßte, große Partikel vom h. Kreuze, welche seit vielen Jahrhunderten in der Kirche der Dominikaner verehrt worden war, damit sie in der St. Andreaskirche aufbewahrt werde. Pfarrer Glessen ließ für diese Reliquie ein passendes Ostensorium anfertigen und seitdem wurde sie in St. Andreas öfters, besonders am h. Karfreitag, zur Verehrung ausgestellt. Auf Anregung des jetzigen Pfarrers von St. Andreas beschlossß der Kirchenvors dieser Pfarre, in anbetracht, daß die Kirche noch eine zweite große Kreuzpartikel besitzt, die aus der alten Heiligkreuzkirche der Domi nikaner herrührende Reliquie der neu erbauten Klosterkirche zum h. Kreuze zu schenken, wozu der Herr Kardinal seine Genehmigung gab. So überreichte denn Herr Pfarrer Breuer am Tage der Konsekration in Gegenwart des Herrn Kardinals, beg, er gg, Tochan; kaner-Konvents und der zur Feier erschienenen Gäste das kostbare Kleinod mit einer warmen Ansprache, worin er auf die innige Freundschaft hinwies, die einst zwischen den Stiftsherren von St. Andreas und den Dominikanern bestand und auf die engen Beziehdie auch heute noch der Dominikanerorden zu der Kirche St Andreas hat. Herr Pater Prior Keller dankte tieferührt dem Pfarrer, dem Kirchenvorstande und der Pfarre für das herrliche Geschent, das wie einst in der alten Heiliotzenzirche so von nun an in der neuen in hohen Ehren gehalten werden soll. erteilte der Herr Kardinal allen Anwesenden mit der h. Partikel den Segen. Am Abende wurde die Reliquie nach der Festpredigt des Herrn Pater Raymundus Lentz in feierlicher Prozession aus dem Kloster zur Kirche übertragen, wo sie in Zukunft jeden Freitag abend zur Verehrung ausgesetzt wird....-- Sirenen. Gefunden wurde: am Königsplatz eine Brille, in der straße eine Damenuhr, auf dem Beuelsweg eine Böre mit Inhalt, Ecke Ehren- und Benesisstrße mehrere Fahrradschlösser, an Obenmarspforten eine Böre mit Inhalt, Ecke Pantaleonswall und Triererstraße eine große Photographie, in der Breitestrße ein Damenportemonnate, im Himmelreich verschiedene Schulsachen, in der Breitestrße eine Böre mit Inhalt. Von der Königlichen Staatsanwaltschaft hierselbst wurde ein Korb mit Zucker und Himbeersirup üversandt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fund. bureau, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
