<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389703</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber Milch und Milchversorgung hielt gestern vormittag Hr. Dr. Czaplewski im großen Saale des Gürzenich den ersten der Vorträge über Volksgesundheitspflege, welche seitens der städtischen Verwaltung namentlich für die Mitglieder der hiesigen Krankenkassen vorgesehen sind. Redner wies zunächst auf das große Interesse hin, welches besonders der Hygieniker und Bakteriologen an der Milch, dem wichtigsten Volksnahrungsmittel, nehme Von den zwei Millionen Kindern, welche jährlich im Deutschen Reiche geboren werden, werden eine Million durch Milch ernährt und von diesen sterben jährlich 150 000 infolge verdorbener Nahrung. Der Milchverbrauch in den Städten ist außserordentlich verschieden: er beträgt z. B. in München 562 Gramm pro Kopf und Tag, in London dagegen nur 107 Gramm. Redner beantwortete eingehend die Frage: Was ist Milch, besonders Kuhmilch? Er erörterte dann die Vorteile und Nachteile der Milch. Gefälscht wiro die Milch u. a. durch Abrahmen, durch Zusatz von Stärke, Dextrin usw. und besonders durch Wasserzusatz. Namentlich die Fälschung letztgenannter Art sei für die Volksgesundheit äußerst gefährlich, da die wenigsten Brunnen auf dem Lande den hygienischen Auforderungen entsprechen. Der Verbreitung der Krankheitskeime durch die Milch sei besondere Sorgfalt zuzuwenden. Die Milch ist außserordentlich bakterienreich und nur unter Beobachtung mancherlei Vorsichtsmaßregeln ist es möglich, absolut bakterienfreie Milch zu gewinnen. Die gefährlichsten Bazillen sind die Heubakterien welche außserordentlich widerstandsähig gegen Wärme und Kälte und geeignet sind, starke Gifte zu erzeugen und Brechdurchfall und andere Kinderkrankheiten zu verursachen. Auch die Perlsucht, die Rindertuberkulose zog Redner in den Bereich seiner Erörterungen. Die Abwehr der durch die Milch gebotenen Gefahren sei möglich durch eine möglichst scharfe Kontrolle und durch Ueberwachung der Milchproduction. Ueber die Behandlung der Milch vor dem Gebrauch gab Redner schätzenswerth Fingerzeige und erläuterte insbesondere das Pasteurisieren und Sterilisieren der Milch. Er besprach zum Schluß die verschiedenen Arten des Pasteurisierens und des Sterilisieren. Der vorherückten Zeit wegen konnte Redner seinen Vortrag nicht zu Ende führen; er versprach über Milchversorgung der großen Städte in einem der nächsten Vorträge zu sprechen. Das nicht sehr zahlreich erschienene Publikum war den interessanten Ausführungen mit großer Aufmerksamkeit gefolgt und lohnte zum Schluß die lehrreichen Darlegungen des Redners mit lebhaftem Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rodenkirchen, 27.Febr.1904. In der am verflossenen Donnerstag stattgehabten Gemeinderatsversammlung der Bürgermeisterei Rondorf wurde der von den Bürgern Rodenkirchen eingereichte Eingemeindungsantrag mit Stimmenmehrheit abgelehnt. Da unser Ort mit den übrigen Ortschaften der Bürgermeisterei nur eine Gesammtgemeinde bildet, und deren Vertreter im Gemeinderate meistens gegen den Antrag der Bürgerschaft Rodenlirchens waren, so wurde dieses Resultat allgemein erwartet. Für unseren aufbluühenden Ort ist der Beschlußß zu bedauern, jedoch hoffen die Bürger nunmehr, daß von seiten der Stadt Köln der Eingemeindungsfrage baldigst nähergetreten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Madison(Wisconsin). 27. Febr.1904.(Drahtber.) Im Kapitol (Staatsgebaäude) des Staates Wisconsin brach heute morgen Feuer aus. Das Gebäude ist fast ganz zerstört. Der Schaden wird auf * Außergeröhnliche Straßen- und Wegearbeiten in den  Vororten sind vorgesehen für Straßen, welche auf Grund von Straßenbauverträgen auszubauen sind: Eichendorffstraße von der Ottonis zur Vorortsringstraße 23 000., Schulze-Delitzschstraße 1 4000., Krielerstraße von der Dürener- bis zur Bachemerstraße 21000., Burggrafenstraße(Ostseite) zwischen Gleueler- und Kervenerstraße und Kerpenerstraße von der Lindenburg bis Burggrafenstraße 21000., Wichterichstraße(Ostseite) von der Sülzburgstraße nach Süden auf 35 Meter Länge 1200., Berreuratherstraße von der Sülzburgstraße nach Süwesten auf 160 Meter Länge 21000., Fürst Pücklerstraße von der Friedrich Schmidtstraße bis etwa 50 Meter nördlich der Wüllnerstraße und Projektstraße zwischen Wüllner- und Friedrich Schmidtstraße 55000., Aegioinsstraße von der Palanterstraße ab anf 60 Meter nach Suden und Palanterstraße von Aegidiusstraße ab auf 70 Meter nach Weiten 9200., Zülpicherstraße von der Aegidiusstraße ab auf 60 Meler nach Osten 7000., Cranachstraße zwischen August-, Kempener- und Christinastraße 6300., Longericherstraße 800., Niehlerstraße zwischen Flora- und Gellertstraße 14500 M. Zu den direkten Gegenleistungen vor Neubauten sollen bereit gehalten werden 90000.; außeadem werden vorgeschlagen: Uhlaubstraße von Landgrafen- bis Wittgensteinstraße, Elasterung der Fahrbahn und Kiesürgersteige 11000., Merheimervor dem Nordfriedhof, Pflasterung der Fahrbahn 5000., Herthastraße, teilweise Pflasterung und für die weitere Strecke 3 Meter breiter Siesfußweg 20 000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
