<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389759</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet Das Ampl für arme Mädchen, Gereonskloster 14, beging gestern das Jubiläum seines 25jährigen Bestehens. Aus diesem festlichen Anlasse zelebrierte um 9 1/2 Uhr Herr Pfarrer van Gils in der Kapelle der Anstalt ein feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Wohltäter der Anstalt. Viele Gönner und Freunde des Asyls fanden sich um 11 Uhr im Saale des Hauses ein, um der Festversammlung beizuwohnen. Nachdem der aus der Oper Der Prophet von Meyerbeer von einem Streichquartett vorgetragen war, sangen die Zöglinge in dreistimmige Chor Ave verum von Mozart, wobei einerseits die treffliche Gesangsschulung, andererseits die deutliche Aussprache des Lateinischen auffielen. In einem sinnigen Prolog wurde der Gründung und Vergangenheit der Anstalt gedacht, die heute.10 Mädchen gegen 28 im Jahre 1879 Unterkunft gewährt. Das Lied: Abends, wenn ich schlafen geh. aus Humperdincks Hänsel und Gretel wurde von den Zöglingen in zweistimmige Chor mit Streichquartett- und Haxmoniumhegleitung anmutig wiedergegeben, ebenso wie der dreistimmige Chor: Heil dir, o Gott, aus der Schöpfung von Haydn, bei dein die Ein sätze sters exakt erfolgten und die große Fuge harmonisch zusammenklang. Große Tonreinheit zeichnete das O sanctissima und das Ave Maria aus, das mit einem beherzt und frisch gesungenen Solo ausklang. Von den Deklamationen sind zu nennen gleichfalls das Ave Maria, aus dem tiefes Verständnis sprach und ein kleines Festspiel, an dessen Deklamation sich auch die Kleinsten beteiligten. Besondere Aufmerksamkeit wurde einem erwachsenen Mädchen im Schmucke eines Silberkranzes zuteil, das in leichtfließenden Versen von seinen Erlebnissen seit Gründung der Anstalt und von den vielen Mühen und Sorgen erzählte. Ten Schluß des Programms bildete der schöne Chor: Die Himmel erzählen aus Haydns Schöpfung. Wie schon in den Declamationen der Kinder die Verdienste des Gründers der Anstalt, des perry Pfarrers und Päöstlichen Ehrenämmerers van Gils geehrt wurden so geschah dies auch in der folgenden Rede des Herrg. Direktors Dr. Blumberger, der besonders vom pädagogischen Standpunkt aus die Schule der Anstalt und das Asyl überhaupt würdigte. Er brachte ein Hoch auf Herrn Pfarrer van Gils aus. Ihm schloß sich Herr Pfarrer Dr. Steinberg von St. Gereon an, der als Pfarrer des Bezirkes, in dem die Anstalt liegt, und als Leiter des Knabenasyls warme Glückünsche überbrachte. Herr Pfarrer van Gils dankte in herzlichen Worten für die Liebe, die in Vergangenheit und Gegenwart der Anstalt zu teil geworden, wie von seiten der kirchlichen so auch der weltlichen Behörden und nicht minde von seiten der Stadt; an erster Stelle aber gebühre der Dank Gott dessen Segen über der Anstalt geruht habe. Zum Schlusse hob noch Herr Domvikar Cohen die Verdienste des Herrn Lehrers Becker um Einübung der Gesänge in sehr anerkennender Weise hervor, womit die Festversammlung schloß. Abends um 5 Uhr wurde in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem am 1. April aus dem Amte geschiedenen Hrn. Rektor Jakob Broichmann von der Schule St. Peter hierselbst wurde in Anerkennung seiner Verdienste der Rote Adlerorden IV. Klasse verliehen, welcher dem Gefeierten gestern morgen durch seine vorgesetzte Behörde überreicht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einen Volksunterhaltungsabend veranstaltete Herr Eugen Delbrouck im großen Saale des Annohauses. Der Besuch war ein sehr starker. Zunächst unterstützte den Veranstalter in seinem Streben, weiteren Kreisen des Volkes Gediegenes auf musikalischem Gebiete zugänglich zu machen, die Sängervereinigung Loreley(Köln-Bayenthal), die unter seinem Dirigentenstabe mit untermüdlichem Eifer die langwierigste Aufgabe des Abends ausführte; schon mit dem ersten Chor: Weihe des Liedes gewannen die Sänger die dankbaren Hörer für sich und auch ihre späteren Gaben, wie Salve Regina und Gruß an das Oberinnthal ernteten lebhaften Applaus, der bei dem Delbrouckschen Liede Der Heimat Gedanken besonders warm wurde. Unter den Solisten, welche sich in den Dienst des Volksunterhaltungsabends gestellt hatten, ist Frl. Hedwig Kaufmann zu nennen; ihre reichen stimmlichen Mittel, verbunden mit empfindungsvoller Vortragsweise, eignen sich in hohem Grade für den Konzertsaal; ihr Hochzeitslied im Maien von v. Othegraven und das frische Unterm Machandelbaum trugen ihr stürmischen Beifall und eine prächtige Blumenspenden ein. Der Bariton des Hrn. Willy Wilkens kam im Liede An den Abendstern aus dem Mannhäuser und in den beiden: Winterlied und der Lenz bestens zur Geltung. Durch deklamatorische Darbietungen wußte sich Hr. Otto Schmidt die Gunst des Publikums zu erringen; Schillers Taucher und das Melodrama: Die Erweckung auf der einen Seite, Geibels Der Geist von Würzburg und die Soloscene Der Student Müller auf der anderen, zeugten von starker rezitatorischer Begabung. Nicht zuletzt seien erwähnt die Violinsolo des Hrn. August Weißgerber, der als der jüngste der Vortragenden durch sichere Bogenührung und Weichheit des Tones die Aufmerksamkeit erregte. Mit einem ge meinschaftlich gesungenen Frühlingslied wurde der Volksunterhal tungsabend geschlossen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Obst-Import-Gesellschaft m. b. H. Köln. Die nächste Apfelsinen-Auktion wird am Mittwoch den 20. April im Ainohause</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englücksälle. In der Kettengasse fiel vorgestern abend ein Kind aus seinem Bettchen und erlitt einen Einbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u0 Brände. Vorgestern abend explodierte in einem Hause an der Klobengasse eine Petroleumlampe, wodurch ein Zimmerbrand ent stand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Hause am Friesenwall brach in der vorvergangenen Nacht dadurch Feuer aus, daß in einem Manſardenzimmer Kleidungsstuücke in Brand gerieten. Die Feuerwehr erstickte alsbald</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Mann, drei Tagelöhner und ein Metzger wegen Mißhandlung, ein Buchbinder wegen Unfug, ein Tachdeckergehülfe wegen Bedrohung, ein Stuckatur auf Grund Haftbefehls, eine Dirne auf Grund Haftbefehls."" Verungluückt sind zwei Arbeiter beim Abbruch des Hauses 4 Kleiner Brand. Mehrere Bund Stroh, welche an dem Maarwege über ungelöschten Kalt gedeckt waren, fingen Feuer, was die Alarmierung der Freiwilligen-Feuerwehr von Braunsfeld zur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schlägerei. In der Kleinen Spitzengasse entstand in der vorvergangenen Nacht eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten durch einen Messerstich in den Kopf so erheblich verletzt wurde, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rülheim a. Rh., 16 April1904. Seit 50 Jahren sind die Herren Wilh. Hub. Schell und Theod. Schmitz bei der Christ. Andreae beschäftigt. Heute vormittag überreichte ihnen Hr. Oberbürgermeister Steinkopf im Beisein der Herren Chefs zur. Andreae und Max Rhodius mit einer herzlichen Ansprache die ihnen vom Kaiser verliehene silberne Verdienstmedaille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
