<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389732</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Infolge polizeilicher Verfügung ist den Galeriebesuchern des Alten Stadttheaters der Eingang durch die Hauptstüre in der Kreuzgasse nicht mehr gestattet, vielmehr sind hierzu lediglich die Eingänge in der Glockengasse(gegenüber dem Polizeiräpsidium) und in der Bühnenstraße(an der Galerie-Abendkasse) bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner und ein Schlosser wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Kaufmann wegen Wechselnälschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>m Liebstähle. Auf dem Bureau des vierten Kriminalbezirks, Maybachstraße 31, befindet sich ein Fahrrad, welches bei einem Fahrraddieb vorgefunden wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein festgenommene Dieb hat eingestanden, mit noch einem Komplizen am Mittwoch den 16.., morgens gegen 7 Uhr, einen Weindiebstahl in einem Hause in der Nähe des Deutschen Ringes verübt zu haben. Da hierüber bisher eine Anzeige nicht erstattet worden ist, wird der Geschädigte gebeten, sich umgehend beim fünften Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden in der Aachenerstraße ein Buch, in der Dürenerstraße ein Trauring, in der Probsteigasse ein Halskettchen, in der Teichstraße ein Schiebkarren, in einer Droschke ein Damenschirm, in der Palästraße ein Spazierstock, in der Nähe des Sübahnhofes ein Bündel Kleidungsstuücke und sonstige Sachen. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17, u melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Romfahrt. Eine Vertretung des katholischen Lehrerverbandes, Provinz Rheinland, trat am Donnerstag abend in Stärke von 32 Personen unter Führung des Verbandsvorsitzenden, Hrn. Lehrer Quadflieg aus Aachen, die Fahrt nach Rom an, um dem Heiligen Vater die Huldigung der katholischen Lehrerschaft der Rheinprovinz zum Ausdruck zu bringen. Die Abordnung, welche gleichzeitig eine Studienfahrt durch Italien über Mailand, Venedig, Florenz, Rom, Neapel und Genua macht, wird nach gestern hier eingetroffenen Nachrichten in den ersten Tagen der Öosterwoche vom Heiligen Vater in besonderer Audienz empfangen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber den Wert der humanistischen Bildung für Mädchen sprach am Donnerstag Frl. Dr. Heine im Isabellensaale des Gürzenichs zu Köln auf Veranlassung des Vereins Mädchengymnasium. Das Publikum, das den ganzen Saal füllte, bestand fast ausschrießlich aus Damen. Die Rednerin wandte sich gegen die Berechtigung der Tatsache, daß das Studium sich heutzutage vorwiegend nach Utilisätsgrunden richte und daß infolgedessen die alten Sprachen vielfach durch die neueren Sprachen, die Naturwissenschaften und die Mathematik als Lehrgegenstände verdrängt würden. Degegenüber glaubte sie, daß das Studium der Grammatik und des Geistes der alten Sprachen für die Erlangung einer richtigen Geistesbildung durch nichts ersetzt werden könne. Der Erlernung der neueren Sprachen wollte sie nur insofern einen Wert zuerkennen, als sie zum Verständnis der Unterhaltung mit Ausländern nötig sei."Aber wie viele von denen, die sie erlernen, bekommen Gelegenheit, ihre Kenntnis in dieser Weise anwenden zu müssen?" Hier schien uns die Rednerin die Wichtigkeit der neueren Sprachen doch etwas zu gering einzuschätzen. Jeder im Erwerbsleben Stehende weiß, wie voll die in Rede stehende Kenntnis für Gewerbetreibende ist, auch wenn sie nur selten in die Lage kommen, die Sprache zu sprechen. Wir glauben, daß über den Nutzen der Erlernung neuerer Sprachen wohl kaum mehr diskutiert werden kann. Was die Naturwissenschaften betrifft, so erkennt die Rednerin zwar an, daß sie am meisten dem modernen Denken entsprächen, aber als Erziehungsmittel seien sie noch zu jung. Nur ein so verschrobener Kopf wie Rousseau habe den Satz ausstellen können, daß ein Kind das andere zu erziehen im stande sei. Was aber die humanistische Erziehung besonders für Mädchen geeignet mache, sei der Umstand, daß das Gymnasium ein Zentrum gerade in den alten Sprachen besitze, um das sich das übrige Wissensmaterial konzentriere. Die Frauen denen es so schwer falle, die Gedanken ordnungsäßig zu entwickeln. bedürften vor allem der Konzentration. Auch sei es zweifellos, daß im logischen Entwickeln der Gedanken die Männer den Frauen voraus seien, und das hänge mit der humanistischen Bildung der ersteren eng zusammen. Gerade durch die Grammatik der alten Sprachen(die sie nicht als tote Sprachen bezeichnet wissen wollte, weil sie einmal wirklich gesprochen worden seien) werde man zur Exaktheit des Denkens gezwungen, womit nun aber diese Grammatik doch wohl nicht als der einzige Weg zu diesem Ziele bezeichnet werden sollte. Scharf wendet sich die Rednerin. gegen die Anschauung, als ob diese Art Frauenemanzipation die Eheschließungen beeintraächtige. Im allgemeinen dürften die Ehen mit gebildeten, dem Manne gleichstehenden Frauen gewinnen, wenn auch einem Teile der Männer diese Frauen nicht mehr so bequem sein würden, da sie nicht mehr mit einem"Das verstehst du nicht" abgespeist werden könnten. Den Schluß ihrer Ausführungen, die hier und da noch eine größere Klarheit hätten haben dürfen, machte die Aufforderung an die Eltern, dem Kölner Mädchengymnasium zu Ostern neue Schülerinnen zuzufuühren. Eine Diskussion, zu der die Rednerin aufforderte, kam nicht zu stande; offenbar fehlte es in der Versammlung an Anhängern der modernen Nützlichkeitsausbildung. Auf eine Anfrage erklärte Frl. Heine, daß die Anforderungen, die das Mädchengymnasium an die Schülerinnen stelle, nicht größere seien, als diejenigen der höheren Mädchenschulen, daß aber die Art des Arbeitens anders, konzentrierter und systematischer sei. Sie riet aber davon ab, schwächliche und kränkliche Mädchenaufnehmen zu lassen. Die Mutter zweier Schülerinnen bestätigte, daß die häuslichen Arbeiten nicht über das Zeitraß, das die hohen Töchterschulen beanspruchten, hinausgingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
