<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389717</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 17. d. stattfindende Sitzung hat sich u. a. mit folgenden Vorlagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>beschäftigen: Mitteilung von einer Schenkung für die Handelshochschule, Beschlußßfassung über die Amtsniederlegung des Stadtverordneten Stübben, Bewilligung eines Beitrages zur Erhaltung des Siebengebirges, Antrag Brems und Genossen betr. die Lustbarkeitssteuer, Kanalisirung eines Teiles der Christinastraße, Verträge mit den Bergheimer Kreisbahnen über das Gemeinschaftsverhältnis und den Uebergangsverkehr auf dem Bahnhof Benzelrath, Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule nebst Turnhalle usw. in der Agrippastraße, Skizze für eine Volksschule in der Agrippastraße, Skizze für eine Volksschule in der Antwerpener- und Genterstraße, Vorlage über den Ausbau der Luremburgerstraße zwischen Weißhaus und Sülzburgstraße, Plan und Kostenanschlag für die Verlängerung der Marktbahn im Zuge der Luxemburgerstraße bis zur Sülzburgstraße, Errichtung von Schulbaracken in Ehrenfeld und Mügersdorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militärisches. Hptm.- Bassenge, Komp.-Chef im Ins.- Rat. 53, wurde z. Mdr. d. Unteroffiziervorschule in Jülich, Hptm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leuckfeld im Inf.-Ngt. 53 z. Komp.-Chef ernannt; dem zweiten Stabsoffizier b. d. Kommando d. Landw.-Bez. Köln, Major z. D. s v. Prittwitz und Gaffron, wurde d. Charakter als Oberstlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reiferüfung. Am städtischen Gymnasium und Realgymnasium in der Kreuzgasse wurde am Samstag unter dem Vorsitze des Geheimrats Dr. Buschmann die mündliche Prüfung bei den Abiturienten des Realgymnasiums fortgesetzt. 11 Prüflinge traten in die Prüfung ein, davon wurden 6 vom mündlichen Examen befreit, die übrigen 5 bestanden bis auf einen. Das Gesamtresultat an der ganzen Anstalt war demnach: 32 traten in die Abiturientenprüfung ein, 15 wurden von der mündlichen befreit, die anderen 17 bestanden bis auf einen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche das Bildnis des verstorbenen Generalfeldmarschalls Grafen Alfred v. Waldersee ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht die hauptsächlichsten Schiffstypen der russischen Schwarzenmeerflotte; mehrere Wilder vom ostasiatischen Kriegsschauplatze und das"Töff-Töff"(Straßenlokomotive) in der Armee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden: In der Venloerstraße ein Handwagen, in dem Hauptpostgebäude eine Nickel-Remontoiruhr, Ecke Hochstadenund Kyffhäuserstraße ein Portemonnaie mit Inhalt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums, Glockengasse Nr. 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßenraub. Vorgestern abend hat in der Ehrenstrße ein unerkannt entnommener Knabe einem kleinen Mädchen ein Zweimartstück aus der Hand gerissen und ist damit entlaufen.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist infolge der vielen Niederschlaäge wieder stark gestiegen, nachdem derselbe in der verflossenen Woche bis auf 2,66 Meter zurückgegangen war. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 3,34 Meter gegen 2,94 Meter vor acht Tagen. Vom Oberrhein wird stares Steigen des Wassers gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 12.März1904. Der Schleppdampfer Schürmann, drei Schiffe im Anhang mit sich führend, passierte heute vormittag Mülheim. Dem letzten Schiffe war ein Nachen angehängt, der mit Ketten beladen war. In demselben befand sich ein Pionier und ein Knecht der Badeanstalt Schneider(Deutz). Durch den starken Wellenschlag schöpfte der Kahn Wasser und kippte um. Dem Pionier gelang es, sich durch einen kühnen Sprung auf das letzte Anhängeschiff zu retten, indes der Knecht sich durch Schwimmen über Wasser hielt, bis es dem Brüchenknecht Falkenstein von der hiesigen Schiffbarücke gelang, ihn dem nassen Element zu entreßen. Die Kettenladung liegt im Rheine begraben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mülheim a. Rhein, 12.März1904. Die Stadtverordnetenversammlung beschlossß, da die ministerielle Genehmigung zu einer Anleihe von 7600000 M. noch nicht eingetroffen ist, eine schwebende Schuld von 1 200000 M. aufzunehmen. Infolge der schlechten Finanzlage des hiesigen Schlachthofes wurde eine Aenderung der Gebührenordnung dahin vorgenommen, daß für Schweine eine einheitliche Schlachtgebühr von.50 M. erhoben wird. Bisher wurden 2 M. bei einem Lebendgewicht von unter 150 Kilo, und 2,50 M. bei schwereren Tieren erhoben. Man hofft, daß diese Aenderung 7000 M. mehr einbringen wird. Einem Antrag der Fleischer-Innung, die Vergütung für Kleiderspinde von 10 auf 6 Pfg. zu ermäßigen, wurde entsprochen. Eine Reihe von Einzelſtats wurden genehmigt und die Weiterberathung auf Dienstag vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalt, 12.März1904. Der unter Leitung des Herrn Musikdirektors Willy Lorent stehende Männergesangverein Loreley zu Kalk veranstaltet am Sonntag den 20. März, abends 8 Uhr, im Saale der Zechenbrauerei Gebr. Sünner einen Volksbildungsavend. Hr. Lehrer Heinrich Wels,, städtischer Bibliothekar, wird einen Vortrag halten über das Bibliothetwesen in alter und neuer Zeit, unter besonderer Berücksichtigung der heutigen Volksbibliothek. Als Solisten werden tätig sein Frau Th. Schwarze, Hr. P. Scheidweiler aus Köln und Hr. Musiklehrer Julius Kufferath. Zwischen den einzelnen Programmnummern werden gemeinschaftliche Lieder gesungen. Der Eintritt ist jedermann gegen Lösung eines Liederhefte zu 10 Pfg. gestattet, und wird der ganze Erlös der städtischen Volksbibliothek zugewandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mit der Teilung des Kölner Oberlandesgerichts hat sich auch der nationalliberale Verein beschäftigt und nach einem Vortrage des Hrn. Prof. Dr. Wirminghaus folgende Resolution angenommen:"Die nationalliberale Partei in Köln bedauert die seitens der Staatsregierung geplante Teilung des hiesigen Oberlandesgerichts im Interesse des moralischen Ansehens und der wirtschaftlichen Entwickelung Köuns auf das lebhafteste. Sie ist der Ueberzeugung, daß die vorübergehenden Geschäftsschwierigkeiten beim Oberlandesgericht die vorgeschlagene Teilung des Gerichts nicht rechtfertigen, daß vielmehr andere auf dem Boden der bisherigen Organisation stehende Maßregeln hierzu völlig ausreichen, daß anderseits das geplante neue Gericht bald mit denselben Schwierigkeiten zu kämpfen haben würde. Die Versammlung billigt daher die Darlegungen, welche die stadtönische Verwaltung im Verein mit der Stadtverordnetenversammlung in einer Eingabe dem Abgeordnetenhaus unterbreitet hat und bittet die Fraktion der nationalliberalen Partei des preußischen Abgeordnetenhauses dringend, die Vorlage abzulehnen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gewerbliche Anlage. Der Chemiker Dr. phil. Franz Strick hierselbst beabsichtigt auf dem Grundstücke Aachenerstraße 240 eine Anlage zur Herstellung von Tapetenfarben zu errichten. Einwendungen gegen dieses Unternehmen können bis einschliefßlich 23. d. Mts. beim Polizeiräpsidium, Kreuzgasse Nr. 20, Zimmer Nr. 16, woselbst auch die Beschreibungen, Zeichnungen und Pläne während der Bureaustunden offen liegen, angebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Vingst, 11.März1904. Am kommenden Sonntag wollen bei sonders nochmals die Höhessberger Mitglieder unseres Kirchenbauverein ihre Wünsche bezüglich der Lage der zu erbauenden Kirche in Vingst zum Ausdruck bringen, wozu sie vormittags 11 Uhr im Hungenbach'schen Saale Gelegenheit haben.-- Im katholischen Volksverein wird abends im Kaisersaale Hr. Lehrer Kann sprechen, während der zweite Teil durch künstlerisch-schöne Lichtbilder-Aufführungen aus dem Leben Jesu ausgefüllt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
