<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389756</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 23. April feiern die Eheleute Frie dich Spiller und Josefa, geb. Lüttgen. Unter Kranenbäumen 29 wohnhaft, ihre goldene Hochzeit. Der Jubilar, welcher 22 Jahre bei der Köln-Mindener Eisenbahngesellschaft als Lokomotiveührer tätig war, zählt 74 Jahre und die Jubelbraut kann ebenfalls auf das gleiche Alter zurückblicken. Das Jubelpaar erfreut sich noch körperlicher und geistiger Frische. Die Nachbarschaft hat ein Komitee gebildet, welches es sich angelegen sein läßt, den Tag zu einem für das Jubelpaar recht freudigen zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sein silbernes Dienstjubiläum feierte gestern der Postschaffner Herr Fritz Lengelsen, in Köln-Ehrenfeld wohnhaft. Der Beamte war 24 Jahre auf dem Postamte in Ehrenfeld tätig, seit einem Jahre ist er beim Postamt I in Köln angestellt. Zu Ehren des Jubilars fand am Donnerſtagabend im Saale des Herrn Wilhelm Gräber eine Feier statt. Vor Beginn derselben brachte der Köln-Aehrenfelder Männerchor dem Jubilar eine Serenade dar. Während der Feier überreichte der Männerchor dem Jubilar einen Lorbeerkranz. Die Kollegen vom Postamte in Ehrenfeld erfreuten den Jubilar durch einen prachtvollen Blumenkorb, während Herr Billig im Namen der Kollegen vom Postamt I die Glückünsche darbrachte und dem Jubilar ein Rauchservice überreichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die internationale Ratzenausstellung wurde gestern früh von Herrn Obereräsident Nasse, den Herren Regierungsräsidenten von Hövel(Koblenz) und von Balan und Herrn Polizeiräsident Wiegmann besichtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>u1 Schlägereien. Vorgestern abend entstand am Domhof eine Schlügerei, wobei einer der Beteiligten erhebliche Kopfverletzungen davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Friedrichstrße wurde in der vorvergangenen Nacht ein Mann im Streite von einem anderen mit einem Glas auf den Kopf geschlagen und verwundet. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt. u0 Taschendiebstahl. Gestern vormittag wurde auf dem Heumarkt einer Frau im Gedränge die Böre mit 14 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein unbeaufsichtigtes Kind lief vorgestern abend auf dem Salierring gegen einen Radfahrer, wobei es zu Fall kam und eine unbedeutende Wunde am Kopfe erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Kaufmann wegen Betrugs, ein Reisender wegen Zuhälteren, ein Tagelöhner auf Grund Haftbefehls, ein Handlungsgehülfe wegen Unterschlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>+. Eine goldene Herrenuhr mit goldener Kette befindet sich auf dem Bureau des zweiten Kriminalbezirks, Altenbergerstrße 7. Sie rührt anscheinend aus einem Diebstahl her. Die Uhr hat Doppeldeckel und trägt die Nr. 21237. In dem Anhängel der Kette befindet sich eine Photographie, ein dreistöckiges Haus, Villa darstellend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem gleichen Bureau befindet sich noch eine goldene Herren-Remontoiruhr, System Glaseütte 168895 mit Reparaturzeichen R. 1709, welche gleichfalls aus einem Diebstahl herzuühren scheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein unbekannter Verstorbener. Am Donnerstag wurde ein unbekannter Mann in stark betrunkenem Zustand auf dem Heumarkt gefunden und in das Bürgerhospital verbracht, wo er in der darauffolgenden Nacht vermutlich an Alkoholvergiftung verstarb. Von dem Unbekannten wurde bei seiner Festnahme folgende Personalbeschreibung ausgenommen: Alter 28 bis 30 Jahre, Größe 1,72 Meter, Gesichtsbildung oval, Haare schwarz, Bart: rötlicher Schnurrbart und Mücke an der Unterlippe, Augen grau, Nase und Mund gewöhnlich, besondere Kennzeichen: Auf dem rechten Daumenballen oben befindet sich die Tätowierung eines Ankers. Etwaige Angaben über die Person und die Herkunft des unbekannten Mannes werden an die Abteilung III(Abteilung für Heimathwesen, Kreuzgasse 20 Il) erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berufsfeuerwehr in Ehrenfeld. Mit dem gestrigen Tage hat Ehrenfeld eine ständige Berufsfeuerwehr erhalten. Die Wache befindet sich in der Gutenbergstraße und setzt sich jeweils aus zwei Oberfeuerwehrmännern und acht Feuerwehrännern zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk, 15.April1904. Gestern abend wurde ein etwa drei Tage altes Kind männlichen Geschlechts in der Vittoriastraße au gesetzt, In der Nähe der evangelischen Kirche waren mehrer Schulmädchen am Spielen, als ein etwa 12 Jahre altes Mädchen bei ihnen erschien und ihnen mit den Worten: Haltet mal eben fest, gleich wird eine Frau kommen nod es abnehmen, das Kind über aab Das Mädchen entfernte sich darauf eiligst nach der Haupt straße zu. Nachdem die Schulmädchen etwa 1/2 Stunde mit dem Kinde auf der Straße gewartet hatten und niemand erschien, der es abholte, brachten sie es in die Wohnung ihrer Eltern, welche oi# Polizei sofort benachrichtigten.-- Von einem Bangerüst. b Hermannstraße fiel gestern abend eine Mörtelmulde und traf einen auf der Straße stehenden Schüler, wodurch dieser erhebliche Kopf verletzungen davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kirchendiebstahl. In vorvergangene Nacht wurde in der Agneskirche eingebrochen. Die Diebe gelangten durch ein etwa Neter über der Erde gelegenes Fenster in die Kirche, warfen zwei Opferstöcke durch das Fenster, gertrümmerten dieselben und beraubten sie ihres Inhaltes. Wieviel den Dieben in die Hände gefallen ist, konnte noch nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>die Gesanglehrerin Fräulein Joh. vire wird am 20. April wieder eine musikalische Abendunterhaltung mit ihren Schülerinnen im Hotel Disch veranstalten. Die Konzerte haben sich stets außergeröhnlicher Beliebtheit erfreut und auch diesmal wird er wohl nicht an Zuhörern fehlen-- zumal der Reinertrag wohltätigen Zwecken zufliesßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Dr. Johannes Muller begann am Mittwoch abend im großen Saale der Lesegesellschaft seinen Zyklus von Vorträgen über zeitgemäße Fragen der Weltanschauung und Lebensührung. Während vor drei Jahren, da wir den Redner hier zum letztenmal hörten, der Saal dicht besetzt war, hatte sich zum ersten Vortrag eine weit kleinere Anzahl von Zuhörern als früher eingefunden. Gegenstand desselben war Christentum und Buddhismus. Im Christentum wie im Buddhismus, so wurde ausgeführt, gebe es viele Spielarten, so daß der Vergleich zwischen beiden recht schwierig sei. Man müsse auf das ursprüngliche Christentum und den ursprünglichen Buddhismus zurückgehen und diese mit einander vergleichen, zumal da das Christentum mit vielen fremdartigen Elementen durchsetzt sei und manche Formen desselben geradezu heidnisch seien. Den wahren Buddhismus charakterisiert der Redner als außerordentliches Unternehmen, er sei weder Philosophie noch Religion; seine Richtung sei praktisch. In den Fragen des Intellektes verhielte der Buddhismus sich gleichgültig. Der oberste Grundsatz Buddhas war: Unser ganzes Sein ist Leiden. Die Erlösung von diesem Leiden sei der Hauptzweck des Lebens, und diese Erlösung erfolge durch die Empfindungslosigkeit, das Nirwana. Daraus habe sich ein praktisches Programm ergeben. Buddha verzichte zwar auf Kasteiungen, aber er wolle durch geistige Mittel den Leib dem Geiste unterwerfen. Redner bespricht dann die fünf Gebote der Rechtschaffenheit Buddhas und das Sichversenken in Kontemplation, wodurch die Erlösung sich vollziehen soll. Zum ursprünglichen Christentum übergehend meint Dr. Müller, Jesus habe keine neue Lehre gewollt, sondern neues Leben, also eine durchaus praktische Sache. Neue Anschauungen habe Jesus kaum gegeben, aber praktische Direktiven, weshalb er auch keine Religion im strengen Sinne habe gründen wollen. Er habe der Weg sein wollen zu einem Ziele, zum Reiche Gottes, und eine Neuordnung aller Dinge gewollt. Das Reich Gottes ist dem Redner die Verfassung des Menschen und der Menschheit der göttlichen Bestimmung gemäß, und das ewige Leben interpretiert er als ein von Gott getragenes Menschenleben. Auch Jesus will die Menschheit erlösen, aber nicht wie Buddha, sondern durch fortschreitende Bewegung. Er ist die erste Lebenswelle, durch ihn soll alles Leben erhalten, und das ist die Erlösung. Diese Zeichnung des Christentums ist völlig willkürlich. Einzelne Worte werden aus den Evangelien willkürlich herausgenommen und dann noch ebenso willkürlich ausgelegt. Aber was Dr. Müller vortrug, ist doch nicht das gesamte ursprüngliche Christentum, wie Jesus es vortrug. Das ist keine wissenschaftliche Erörterung mehr des ursprünglichen Christentums, sondern eine willkürliche. Ich hatte vor drei Jahren den Eindruck, als ob Dr. Müller ernst wissenschaftlich zu arbeiten bestrebt sei; gestern abend hat der Redner selbst diese Meinung gründlich zerstört. Die Aehnlichkeit zwischen Buddhismus und Christentum bezeichnet Dr. Müller als eine formale: beides sei keine Religion, keine neue Weltanschauung, sondern praktische Lebenssache, die Erlösung der Menschheit. In der Sache seien beide total verschieden. Der Buddhismus sage, alles sei übel, Jesus, alles sei ursprünglich gut; Buddhas Erlösung sei negativ, die Jesu positiv, Buddha sage zu allem nein, Jesus zu allem ja; Buddha wolle die Schöpfung auflösen, Jesus sie vollenden; bei Buddha sei Gott nichts, bei Jesus alles, alles ruhe auf Gott. Buddha verhalte sich zum ganzen Leben negativ, Jesus positiv, daher sei auch die Ethik des ersteren passiv, die des letzteren aktiv; Buddha ziehe den Menschen aus der Welt, Jesus schicke ihn in die Welt. Der Redner suchte nun den Buddhismus aus dem Charakter der Inder sowie aus den Verhältnissen des Klimas zu erklären. Da bei den Indern nichts Individuelles zu finden sei, sondern der Verlust der Berührung mit der Wirklichkeit, so sei der Buddhismus für sie wie geschaffen. Bei uns habe er nur eindringen können, weil die Decadence eingetreten sei, ein Kräfteniedergang, der am meisten darin sich zeige, daß der einzelne am Leben leide. Aus dem Niedergang der Persönlichkeit folge die Vorliebe für das unsersönliche Menschentum Buddhas. Aber der Buddhismus sei nur für die Schwäthezeit, die in Europa bereits zu schwinden begonnen habe. Wir seien im Aufstieg, dem Nietzsche weit mehr entspreche, und Nietzsche habe ursprüngliches Christentum, nur daß Gott fehle. Für das Christentum sei daher nichts zu fürchten. Ueberall sehe man Rückkehr zum ursprünglichen Christentum, und das sei notwendig; dabei sei aber gleichgültig, ob man an Gott glaube oder nicht. Was mit den Christentumserscheinungen werde, sei gleichgültig, wenn nur der Menschheit gedient werde. Aus diesen Erörterungen ergibt sich auch schon, was Dr. Müller in seinem zweiten Vortrage zu sagen hat: Was würde Jesus heute tun? Aber das Christentum, das Müller predigt, wird hier in Köln keinen Anklang finden, bei den gläubigen Protestanten ebensowenig, wie bei den Katholiken. Für andere mag er der richtige Prophet sein Auch wissenschaftlich denkende Männer wird er durch seine Beweistührung, die gestern abend teilweise recht sprunghaft war, nicht bestechen können. Am Dienstag abend hörte ich von General Booth wenigstens Taten, gestern abend von Dr. Johannes-- Phrase.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Lindenthal, Dürenerstr. 235.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
