<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389744</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Paulskirche sind in Folge des ausgeschriebenen Wettbewerbes 78 Projekte eingegangen. Das Kreisgericht wird noch in dieser Woche zusammentreten. Sämtliche Projelle werden nach der Entscheidung des Preisgerichtes zu einer öffentlichen Ausstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schüler-Zeichnungen. Das Verdienst den jüngsten Zeit ist es, eine vollständige Reform des Zeichenunterrichtes an den höheren Schulen gefunden zu haben. Zeichnen frei nach der Natur und nach dem Gedächtnis, lautet heute die Losung. Freilich hat dieser erste Grundsatz des modernen Zeichenunterrichtes noch nicht überall und nicht in gleich erfreulicher Weise Betätigung gefunden. Kein Wunder aber, wenn die neue Richtung, wo sie bereits gute praktische Erfolge errungen, an die weite Oeffentlichkeit tritt und um Anerkennung wirbt. In der Aula der Oberrealschule und der damit verbundenen Realgymnasialklassen zeigte sich dieser Tage diese neue Art des Zeichenunterrichtes in einer reichhaltigen Ausstellung von Schülerarbeiten. Was der Schüler mit dem Bleistift, 8 Neue Vorrichtung an Straßenbahnwagen. Einen gecadezu unerreichbaren Erfolg hätte unser-- gestehen wir es-- Aprilscherz gehabt, wenn ein Vorortsblättchen, die Lindenthaler Zeitung recht hätte. Sie druckt nämlich in ihrer Ostersonntagsnummer unsern Artikel wörtlich ab, indem sie nur in folgendem Satze die Zeitangabe in die Vergangenheit ändert:"Die auf der Versuchsstation im Bahnhof Bayenthal angestellten Proben sind so günstig ausgefallen, daß vor einigen Tagen zwischen--4 Uhr nachmittags bereits öffentliche Bersuchsfahrten auf der Marktbahnstrecke Gladbacher Tor bis Aehrenfelder Eisenbahnübergang unternommen wurden." Wohermag nur die Straßenbahnverwaltung in der Eile die Vorrichtung bezogen haben? Herr Ingenieur Rücker soll nämlich in Remscheid unauffindbar sein. Zur Lösung dieses Rätels bleiben nur zwei Möglichkeiten: Die beschriebene Erfindung hat Herrn Beigeordneten Zschirnt so gut gefallen, daß er sie innerhalb sechs Stunden ausführen und erproben ließ, womit wir gern einverstanden sind, oder das Blättchen hat dem verehrten Publikum das Geheimnis verraten, wie Berichte manchmal zustande kommen, was weniger erfreulich ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Kellerbrand entstand vorgestern abend in einem Hause an der Greesbergstraße. Er wurde durch einen Schutzmannswachtmeister gelöscht. Die Feuerwehr konnte, ohne in Tätigkeit zu treten, wieder abrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Des Messer. In der Nacht zum Dienstag wurde zu Riehl bei einer Schlägerei ein Mann durch einen Stich in den Rücken verletzt. Der Täter entkam unerkannt. Der Verwundete wurde in feine Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalt,.April1904. Unter den Marienkapelle unserer Erzdiözese, welche als besondere Betetätten vom christlichen Volke mit Vorliebe besucht werden, steht nicht an letzter Stelle die der schmerzhaften Mutter in Kalk geweihte Kapelle, die in diesem Jahre das zweite Zentenarfest ihres Bestehens feiert. Im Jahre 1703 wurde die vom Benediktinerabt Andreas Steprath im Jahre 1666 erbaute Kapelle von einem"entsetzlich großen Winde" heimgesucht, das Dach der Kapelle weggefegt,"die Halbscheid mit Turm und Kloken zur Rechten, die andere Halbscheid zur Linken über den Fußweg". Von allen Seiten flossen sofort so reichliche Gaben, daß bereits im Jahre 1704 die neuerbaute Kapelle, wie sie jetzt noch dasteht, dem Gebrauche übergeben werden konnte. Es wird beabsichtigt, am kommenden Feste Mariä Geburt eine besondere Jubiläumsfeier zu veranstalten und zur bleibenden Erinnerung das Gnadenbild der schmerzhaften Mutter mit einer neuen Krone zu schmücken, die mit den Gaben beschafft werden soll, welche von frommen Verehrern der Schmerzensmutter in diesem Jubeljahre gespendet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Direktor: Dr. Otto E. A. Dickmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 5April1904. Die Konsekration der neuen HeiligKreuz-Kirche der Dominikanerpatres auf der Lindenstraße wird der Herr Kardinal am 10. Mai nach seiner Rückkehr aus Rom vornehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Truppenbewegungen der Japaner. Tokio, .April 1904. Reuter.(Drahtber.) Die Avantgarde der japanischen Armee im Nordwesten von Morea besetzte gestern nachmittag Syonschkon, ohne Widerstand zu finden. Syonschkon liegt auf der nach Peking führenden Straße, 18 Meilen westlich von Tschöngtschu und 40 Meilen südlich von Widschu. Als die Japaner die Russen zum Verlassen von Tschöngtschu zwangen, zogen diese sich in zwei Abteilungen zurück, die eine auf der Straße nach Koksun, die andere auf der nach Peking führenden Straße. Der Vormarsch der Japaner von Tschingtschu nach Syonschkon vollzog sich sehr schnell. Tschöngtschu ist vermöge seiner Lage ein sehr starker Platz zwischen Pingyang und Widschu, der außer seinen natürlichen Vorzügen ein altes koreanisches Fort besitzt, welches schwer zu nehmen ist, wenn es energisch verteidigt wird. Die Japaner sind sehr befriedigt über die verhältnisäßige Leichtigkeit, womit es ihnen gelang, die Russen zur Räumung des Platzes zu zwingen.-- Schang- hai,.April1904.(Drahtber.) Nach Meldungen aus Kobe sind gegenwärtig 260000 Japaner auf dem Marsche sd. h. in Japan selbst, auf den Schiffen und in Korea). Außeadem stehen in den Garnisonen 60000 Mann unter den Waffen, abgesehen von den Reserven der dritten Klasse, die noch nicht mobilisiert sind. Der Generalstab bewahrt über den Feldzugsplan Stillschweigen man nimmt aber an, daß die japanischen Streitkraäfte in. drei Armeen geteilt operieren werden. Die japanischen Behörden requirirten Tausende von Pferden. Jeder Armee wird voraussichtlich eine ziemlich bedeutende Kavallerieabtheilung zugeteilt werden. Die Pferde und Mannschaften der Reiterei sind anscheinend der europäischen Kavallerie nicht gleichwertig, der größere Teil der nach Korea abgehenden japanischen Artillerie führt anscheinend keine schweren Geschütze. Außeadem hat Japan mehrere Batterien Bergartillerie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* St. Petersburg,.April1904. Dem Temps wird gemeldet: Der Zar hat Befehl erteilt, die Instandsetzung der Ostseeflotte zu beschleunigen. Die Abfahrt soll am 15. Juni durch den Suezkanal erfolgen und ihre wahrscheinliche Ankunft im äußersten Osten wird auf Mitte September festgesetzt. Man sieht voraus, daß die dann zu Lande zurückgedraängten Japaner sich anstrengen werden, wenigstens die Linie von Tschinampo nach Gensan zu behaupten. Eine erfolgreiche Jntervention der Ostseeflotte könnte dann dem Kriege vor einer neuen Ueberwinterung ein Ende machen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Vorgänge in Tibet haben die Erbitterung in Rußland frisch angefacht. Die englische Expedition wird als ein Akt der Feindseligkeit gegen Rußland aufgefußt, welches nicht erlauben kann, daß England sich in Lhassa festsetze, weil es so die Oberherrschaft über die russischen Mongolen erlangen würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Port Arthur,.April1904.(Drahtber.) Statthalter Alexejeff kehrte vorgestern nach Mukden zurück. Großfürst Boris Wladimirowitsch reiste gestern zur aktiven Armee ab. Vom Feinde ist nichts zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wladiwostok,.April1904.(Drahtber.) wohner, die fortgezogen waren, kehrten wieder Ussuri-Bahn befördert wieder Privatfrachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Tokio,.Aprill904.(Drahtber.) Reuter. Meldungen aus Pingyang bestätigen, daß am Samstag eine japanische Patrouille nach Widschu gekommen sei; dieselbe sand die Stadt von den Russen verlassen. Koreaner teilten der Patrouille mit, die russischen Streitkraäfte im oberen Bereiche des Yalu beständen aus kleinen Gruppen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Personalien. Dem Postdekretär a. D. W. Lehmann hierselbst wurde der Königliche Kronenorden vierter Klasse und dem Eisenbahnsekretär H. Szydlowski hierselbst der Charakter als Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ausschreitung. Am Ostersonntagabend wollte auf dem Waidmarkt ein Schutzmann gegen mehrere Civilpersonen aus irgend einem Grunde einschreiten. Plötzlich wurde der Beamte von zwei Fuß-Artilleristen angegriffen. Als er sich dieses verbat, wurde er von einem der Soldaten von hinten gefaßt und zur Erde geworfen. Ein von Civilpersonen herbeigerufener Kollege sowie ein Polizeikommissar beschützten den hartbedraängten Beamten vor weiteren Tätlichkeiten. Während einer der Soldaten entkam, wurde der andere zum Polizeikommissariat gebracht, wo man seine Personalien feststellte. Durch den Vorfall war auf dem Waidmarkt ein Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Nord hatte seine Mitglieder auf Montag abend in den großen Saal des Overstolz eingeladen. Saal und Galerie waren vollständig besetzt. Der Präses eröffnete die Versammlung mit einer Darlegung der Bedeutung des Osterfestes und mit herzlicher Begrüßung der erschienenen Ehrenäste, dann aber auch der neu angemeldeten Vereinsmitglieder. Etwa 40 katholische Männer hatten sich einschreiben lassen und wurden feierlich aufgenommen. Der Ehrenpräses Pfr. Tils gab seiner Freude über die zahlreiche Beteiligung an der gemeinsamen Österkommunion am Morgen und das Blühen und Wachsen des Vereins in herzlichen Worten der Anerkennung für den Präses und Vorstand Ausdruck. Herr Organist Allekotte und der Präses erfreuten die Versammlung mit einem Klaviervortrag zu vier Händen, und Herr Boards, ein konservatorisch geschulter Bassist, entzuückte durch den vollendeten Vortrag des Liedes Die Uhr und der Arie aus Zar und Zimmermann. In gedrängter Kürze beantwortete der Vicepräses die Frage: Warum feiern wir heute? und legte die Bedeutung der verbreitetsten Östergebräuche dar. Von einem Knaben wurde dann eine poesievolle Richtung Ötterbilder von C. Peregrina vorgetragen. Hieran schloß sich der Gesangchor des Vereins mit zwei schön vorgetragenen Liedern. Den zweiten Teil des Abends füllte ein Vortrag über das Leben Jesu mit scharf umrissenen, in den Farben sehr gut wirkenden Lichtbildern aus. Der Vorstand hat einen eigenen Apparat beschafft, um so das belehrende und unterhaltende Wort durch Veranschaulichung im Bilde zu vertiefen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abt. III, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Königl. Amtsgericht, Abteil. II 1, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
