<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389796</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Marktkommission des Rheinischen Bauernvereins beschlossß in ihrer vorgestrigen Sitzung, durch die guten letzten Jahren ermutigt, neben den zwei schon bestehenden Obst märkten(Köln und Aachen) noch einen dritten im Industriebezirk uno z in Essen(Ruhr) einzurichten. Der Provinzialobstmarkt in Köln wird voraussichtlich den., 5. und 6. Oktober im Fränkischen Hof, Komödienstmaße 34--36, der Obſtmarkt in Nachen, Hotel Kaiserhof, voraussichtlich Mitte Oktober und bald darauf folgend ein dreitägiger Markt in Essen(Ruhr) stattfinden. Der genaue Termin wird jedoch später bekannt gegeben. D Obsternte verspricht ja in diesem Jahr in der ganzen Provinz eine sehr reiche zu werden, so daß die Beschickung der Märkte mit Wirtschafts- und Tafelobst eine gute sein wird. Zur Ausstellung kommen in Köln, Nachen und Essen: Frisches Obst, Obstprodukte, Spiele, kartoffeln, Honig, Molkereiproducte, naturreihe Trauben-, sowie Obst- und Beerenwein und Obstaäume. Nähere Ausstellungsbestimmungen können durch die Abteilung für Obstbau des Rheinischen Bauernvereins, Kempen(Rhein), bezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadtverwaltung, Oberfeuermann der städtischen Feuerwehr, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1400 Mark. Hardenberg, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900 M. Ge halt, steigt bis 1200 M. Münstereifel, Polizeibehoörde, Feldhüter, 500 M. Gehalt. Saarburg bei Trier, Stadt- und Landürgermeisterei Saarburg, Bürgermeistersekretär, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1800 M. St. Wendel, Bürgermeisterei Alsweiler, Polizeidiener für den Bürgermeistereibezirk, 900 M. Gehalt, steigt bis 1400 M. wird bei der Einberufung bestimmt, Oberlandesgericht Köln, -- monatliche Diäten nach  mehrere nicht ständige Hülfsgerichtsdiener dem Jahressatze von 900 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militärisches. Major Stenger, aggregiert dem InfanterieRegiment 65, wurde zum Bataillons-Kommandeur ernannt; Oberleutnant Wüfing im Infanterie-Regiment 16 zur Unteroffiziervorschule in Neubreisach versetzt; Major Schulz, Mitglied des Ingenieur-Komitees, unter Versetzung in die 4. Ingenieur-Inspektion zum Ingenieuroffizier vom Platz in Köln ernannt; Oberleutnant Lindemann von der 4. Ingenieur-Inspektion in das Pionierbataillone 15 versetzt; Leutnant Overbeck im Feldartillerie-Regiment 59 von dem Kommando zur Dienstleistung bei der Oberfeuerwerkerschule enthoben: Ripp, Oberfeuerwerker beim ArtillerieDepot in Straßburg, unter Versetzung zum Artillerie-Depot in Köln zum Feuerwerker-Leutnant befördert; Oberstleutnant Schubert, Kommandeur des 7. Fußart.-Regiments, zum Oberst befördert; Oberleutnant Rothmayer im Fußartillerie-Regiment 9 unter Beförderung zum Hauptmann in das Fußartillerie-Regiment 2 Hauptmann Bauch im Fußartillerie-Regiment 9 zur Dienstleistung beim Artillerie-Prüfungs-Kommando kommandiert; Hauptmann Schwarz im Infanterie-Regiment 16, aus der Armee ausgeschieden und im 2. Ostasiatischen Infanterie-Regiment angestellt; Assistenzarzt Dr. Koch vom Infanterie-Regiment 65 beim Ostasiatischen Feldlazareth angestellt; Major Melms vom Infanterie-Regiment 65 der Abschied bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadttheater. Im Alten Stadttheater finden sämtliche Vorstellungen bis zum Schluß der Saison zu volkstümlichen Preisen statt; ausgenommen sind nur die Hans Sachs-Spiele am Donnerstag den 26. Im Neuen Theater finden nur noch zwei volkstümliche Vorstellungen statt, und zwar am Montag den 23.(Der Zigeunerbaron) und am Dienstag den 24.(Das süße Mädel). Am Donnerstag den 26. wird im Alten Stadttheater ein sehr interessantes und eigenartiges Gastspiel stattfinden. Hr. Otto Veit, der Oberregisseur des Nürnberger Stadttheaters, wird mit einem eigens zusammengestellten Ensemble vier Hans Sachssche Schwänke in stilgerechter Weise zur Aufführung bringen. Nürnberger Schauspieler sind es unter Leitung Veits, die den Volkspoeten interpretieren, und Veit wird selbst als Till Eulenspiegel das von Nürnbergs zweitem Bürgermeister D. F. v. Jäger gedichtete launige Vor-, Zwischen- und Nachspiel sprechen. Die Texte sind von dem Nürnberger Archivrat Ernst Mummenhof überarbeitet und revidiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, wird auch an den beiden Feiertagen von 9 Uhr morgens bis 9 Uhr abends ununterbrochen geöffnet sein. Ausgestellt ist gegenwärtig und zwar ausnahmsweise bis Montag abend, ein Zyklus neuer Aufnahmen aus der Mandschurei, namentlich der Landeshauptstadt Mukden mit den berühmten Kaiserräbern de... in China regierenden Mandschu-Dynastie. Wie 1896 im japanisch-chinesischen, so scheint auch im russisch-japanischen Kriege Mukden zu einer hervorragenden Rolle berufen zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Geschlossen sind an beiden Pfingsttagen die städtischen Bureaus des Arbeits- und Wohnungsnachweises, sowie der Versicherungs(2 Geschäftsverkehr. Am ersten Pfingsttage ist nur der Verkehr für Back- und Konditorwaren, für Fleisch- und Wurstwagen, sowie Vorkostartikel und Milch von morgens 5 Uhr bis 9 Uhr, für Milch außeadem von 11 Uhr vormittags bis 4 Uhr nachmittags gestattet. Am zweiten Pfingsttage unterliegt der Verkehr den Beschränkungen wie an den gewöhnlichen Sonntagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Mütheimer Dampfschiffahrts-Gesellschaft läßt an den beiden Pfingsttagen ihren Salondampfer Stadt Köln nach Bonn, Königswinter und Rolandseck laufen und zurück. Die Abfahrt von Köln erfolgt morgens 8 Uhr von der Station Schiffbarücke, die Ankunft in Rolandseck gegen 12 1/2 Uhr, die Abfahrt von dort 7 1/2 Uhr, die Ankunft in Köln gegen 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestürzt. In der vorvergangenen Nacht stürzte in der Hohestrße ein Radfahrer und trug eine Verletzung am eine davon. Der Unfall war dadurch entstanden, daß dem Radfahrer ein Mann direkt vor das Rad lief. Ae</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Razzia wurde vorgestern abend durch Polizeibeamten des zweiten Polizeireviers sowie durch Beamten der Sittenpolizei in der Holzgasse, am Katharinengraben sowie in der Nächelsgasse abwobei 13 Frauenspersonen festgenommen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
