<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389714</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Exerzitien für Männer und Jünglinge finden in St. Maria in der Schnurgasse vom 13. bis 20. März statt. Die Vorträge beginnen an den Sonntagen abends um 7 Uhr, an den Wochentagen um 8 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heinzelännchen. Mit der Regulierung sowohl des freien Platzes vor der Minoritenkirche als des Lichhof hat man bereits begonnen. Gestern haben Arbeiter den schwersten der Bäume auf dem Lichhof zur Freude der versammelten Schuljugend gefällt. Es waren wohl hundert Jungen, die den in der Stadt selten vorkommenden Arbeiten mit großem Interesse zusahen. Als die Arbeiter den Baumstamm fortschafften, setzten die Knaben die Arbeiten fort. Mit Hacke und Schaufel, mit Messer und Löffel wurde die Erde um den nächsten Baum herum aufgeühlt. Einer der Kleinen hatte das lange Seil in der Krone des Baumes befestigt, und dann brachten einige 50 Jungen, die mit aller Kraft an dem Seil zogen, den Baum in eine schaukelnde Bewegung, bis er schließlich unter hundertfachen Hurrahrufen umfiel. Sofort wurde das Experiment an einen zweiten Baum gemacht, der ebenfalls zu Fall gebracht wurde. So waren zwei Bäume regelrecht gefällt, als die Arbeiter zurückkehrten und die Heinzelännchen bereits dabei fanden, die Aeste abzuhauen oder abzuleißen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. In rasendem Tempo fuhr gestern gegen Abend ein Radfahrer durch die Martinstrße und rannte dabei eine Frau und ein Kind um, die beide Verletzungen davontrugen. Der Radfahrer, der auch zu Fall gekommen war, wollte sich gleich wieder auf sein Rad schwingen, doch wurde er von zwei Männern festgehalten. Es handelte sich offenbar um ein Wettrennen, denn gleich darauf kam ein zweiter Radfahrer herangesaust, der dem ersten zurief: Jetz häß do evver sicher verlore, Henn. Der Unfug wird noch ein Nachspiel haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Alerianerkloster in Lindenthal fand am gestrigen (achten) Ordensfeste des h. Johannes von Gott die Aufnahme von vier neuen Ordensmitgliedern statt. Die Alexianergenossenschaft zählt zurzeit 55 Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchliches. Das dreizehnhundertährige Gedächtnis des Todestages des h. Papstes Gregor des Großen wird am Samstag den 12. d. auch in unserer Stadt und zwar in der von Grooteschen Familienkirche mit einer dreizehnstündigen Gebetsfeier begangen. Der h. Gregor ist bekanntlich Patron der Kirche, welche im Jahre 1625 ihm zu Ehren erbaut wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich traf Mittwoch früh um.50 Uhr aus Bonn hier ein und bestieg unter Führung von Prof. Clement die Dortürme. Der Prinz stieg im Domhotel ab und speiste dort mit seinen Begleitern zu Mittag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
