<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389701</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Landes-Versicherungsanstalt Rheinprovinz hat die Einrichtung besonderer Invalidenheimstätten für lungenkranke Rentenempfänger männlichen Geschlechtes beschlossen. Leitend war der Gedanke, daß neben der Füsorge für den Einzelnen hierdurch gleichzeitig die Ansteckungsgefahr für die Umgebung gemindert und damit zugleich im Interesse der öffentlichen Gesundheitspflege eine vorbeugende Wirkung gegen die Ansteckungsgefahr auf die Gesamtheit der Bevölkerung erzielt wird. Die Eröffnung dieser Heimstätten, einstweilen für die beiden Konfessionen je eine, kann voraussichtlich bereits in nächster Zeit erfolgen. Voraussetzung der Aufnahme ist lediglich, daß der Rentenempfänger seine Rente an den Vorstand abtritt. Ein weiterer Zuschußß seitens des Rentenempfängers, seiner Familie oder des in Betracht kommenden Armenverbandes zu den die Rente weit üübersteigenden Kosten der Unterbringung in die Heimstätte wird nicht verlangt. Neben einer dem Krankheitszustande entsprechenden sorgeältigen Pflege soll den Lungenkranken in diesen Heimstätten auch dauernde ärztliche Behandlung zu teil werden, so daß hierdurch eine vorhandene Aussicht auf Genesung mögleicherweise eine wesentliche Förderung erhalten könnte. Anträge auf Aufnahme sind unter Vorlage des Rentenfestsetzungsschreibens auf dem Oberbürgermeisteramte in Köln, Abteilung für Alters- und Invaliden- versicherung, Unter Goldschmied 38, Zimmer 2, persönlich zu stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geflügelausstellung. Der Geflügelzüchterverein Ornis hat seine dieseährige Geflügelausstellung nach Nippes verlegt und befindet sich dieselbe im großen Saale des Restaurants Tivoli an der Neußertraße. Die Verlegung der Ausstellung nach Nippes fand in erster Linie aus dem Grunde statt, um den in Nippes wohnenden zahlreichen Mitgliedern entgegen zu kommen, in zweiter Linie fand sich für die wirklich großartige Ausstellung in der Altstadt kein geeignetes Etablissement. Der Verein hat bei der Straßenbarn bewirkt, daß die Wagen derselben während der Ausstellungstage vor dem Lokale zum Ein- und Aussteigen aufhalten. Der Ausstellungs- saal ist sehr wirkungsvoll dekoriert, und macht die Ausstellung, welche etwa 800 Nummern umfaßt, insbesondere auch durch das prächtige Ausstellungsinventar einen gediegenen Eindruck. Das Wassergeflügel, bestehend in Schwänen, Enten, Gäusen der Nutz- und Tierrassen, sind in geräumigen Käfigen vor dem eigentlichen Ausstellungsraum untergebracht. Im Saale selbst fällt dem Besucher zunächst eine außer Wettbewerb steh nde Sammelausstellung des Nutzgeflügelhofes Burg Zieverich(Bergheim) auf. In großen Gelassen findet man da weiße-king-Enten, weiße Truthühner, weiße Italienerühner, vierzig fünf Wochen alte und fünfzig drei Wochen alte Wyandotte-Kuken. Unter den Hühnern, die in fast allen Rassen vertreten sind, fallen sehr schöne französische Rassen ins Auge. Einzelne Nummern sind mit einem Verkaufspreise von 300 M. ausgezeichnet. Truthühner, Perthühner, Fasane sind gleich dem Wassergeflügel und den Hühnern in tadellosen Exemplaren vertreten. In der überaus reichhaltigen Taubenabteilung sind besonders Pfautaube, Kropftaube, Perücken in schönen Exemplaren vorhanden. Das zierliche Mövchen ist allein in 60 Nummern vertreten; auch lang- und kurzschnabelige Tümmler in allen Arten sind sehr zahlreich zur Schau gestellt. Die einzelnen Rassen der ausgestellten Tiere namentlich aufzuzaählen, würde zu weit führen, und sei nur noch darauf hingewiesen, daß außer dem Geflügel Futtersorten, Medikamente zur Geflügeleucht, Geräte, Literatur usw. sehr reichhaltig vorhanden sind. Besonders interessant ist ein in Betrieb befindlicher Brütapparat. Zur Verlosung ist bereits eine Anzahl Stämme Geflügel angekauft und finden die Lose guten Absatz. Zur Verteilung gelangen an die Aussteller: zwei sill erne und vier bronzene Staatsmedaillen, zwei silbervergoldete, acht silberne, zwölf bronzeversilberte und 24 bronzene Vereinsmedaillen, 30 Diplome sowie viele Geld- und Ehrenpreiſe. Die Ausstellung wurde Samstag den 27. d. eröffnet und dauert bis Montag abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Kölner Kongregations-Erinnerung. Der Artikel Aufhebung von Ministerialerlasses aus der Kulturkampfszeit läßt mich folgenden Rückblick tun: Anfangs der siebziger Jahre war ich Schüler eines hiesigen Kgl. Gymnasiums, welches früher-- horribile dictu!-- Jesuitengymnasium gewesen war; zugleich war ich Mitglied der von P. Voiß, der 1871 mit dem Eisernen Kreuze geschückt mit den siegreichen Truppen in Köln einzog, geleiteten Kongregation. Aber der Tan, der bald los ging! Zuerst lief man Sturm gegen meinen sich eines gesunden hausbackenen Verstandes erfreuenden Vater: er solle mir den Besuch der Kongregation, des Jesuitenkloster und-- der Minoritenkirche untersagen; mein Vater lehnte zuerst mit einem verbindlichen Lächeln ab, um bei wiederholtem lästig werdendem Ansturm es an Deutlichkeit nicht fehlen zu lassen. Dann wurde ich vor die-- Konferenz geschleppt, wo man mir mit dem Erfolge die Hölle heiß machte, daß ich am nächsten Sonntag-- mich pünktlich um 2 Uhr in der Minoritenkirche einfand. Dann kam die Katastrophe! Acht Tage später, Sonntags nachmittags um 2 Uhr stand, nicht mit flammendem Schwerte, sondern mit seinem bekannten Rohrstock am Portal der Kirche der Tracheen##el in Gestalt unseres sonst äußerst umgänglichen und gemütlichen Mathematiklehrers; er vermochte meinen Eintritt in die Kirche nicht zu verhindern. Wiederum waren acht Tage vergangen, und der gute Herr versperrte mit seiner ganzen Fülle die Tür, jagte mich fort, verfolgte mich um die Kirche herum durch den Museumsgarten und die Mariengartengasse und wähnte mich dort auf dem Heimwege, während ich unbefangen durch die nebenliegende Röbergasse-- zur Minoritenkirche pilgerte. Bald aber ließ ich es genug sein des grausamen Spiels, zumal ich aus berufenem Munde die Drohung gehört hatte:"Wenn ich dich Kerl mit einem blauen Bängelchen um den Hals kommen säh, dann hing ich dich daran auf!" Ich blieb zurück, und-- lieb Vaterland konnt ruhig sein!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Kunstgewerbemuseum am Hansaring sind zur zeitweiligen Ausstellung ausgenommen: plastische Arbeiten aus farbig glasierte Steingut von Bildhauer H. Hidding in Berlin und architektonische Reisestudien von P. Bachmann, Lehrer an der-hiesigen Kunstgewerbeschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Anleihe der Stadt Köln 102.50 4% desgl.,.V. unkünde. b. 1909 101.80 3 1/2 % desgl. 99,60 4% desgl.,.VI, unkünde b. 1910 102,60 3 1/2 % Anleihe d. Stadt Düsseldorf 99,40 4% desgl., R. VII, undb. b. 1913 102.80 3 1/2 % Köln-Mindener Eisenbahn. 3 1/2 % desgl. R. III, urkdb. b. 1905 96.60 Prämienscheine 435.40 3 1/2 % desgl.".Iv. unkunde..1907 98,00 Zur Reinhaltung der Zähne genügen Zahnsässer allein nicht. Die Entfernung aller am Zahnfleisch sich unausgesetzt neu bildenden, schädlichen Stoffe kann nur durch die mechanische Reinigung in Verbingung mit einer erfrischend und antiseptisch wirk nden Zahn-Creme erfolgen, als welche sich"Kalodont" in erfolgreichster Verwendung bereits in allen Kulturstaaten bewährt hat. h Prinz und Prinzessin von Tänemark trafen gestern, von Paris kommend, mit dem-Zuge um 8 Uhr vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhren mit dem-Zuge um 10.6 Uhr vormittags über Hamburg nach Kopenhagen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Kölner Bahnhofefrage. In der Budgetkommission des Abgeordnetenhauses ließ der Eisenbahnminister auf eine Anfrage bezüglich des Hauptbahrhofes in Köln erklären, daß die Rumpfgeleise auf der Noro- und der Süseite des Bahnhofes miteinander in Verbindung gebracht werden sollen, sodaß sie ein durchgehendes Geleise bilden würden. Dies setzt voraus, daß das auf Insel 1 liegende Bahnhofsgebände mit den Restaurationsäumen durch einen breiten Tunnel durchschnitten wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Witterung ist wieder recht winterlich geworden. Bei Süostwind zeigte das Thermometer gestern morgen früh-- 2,2 Grad Celsius, mittags+0,2 Grad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines geht anhaltend zurück. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 4,90 Meter gegen 5,25 Meter am abend vorher. Die Schiffbarücke konnte auch für beladenes Lastfuhrwert freigegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalien. Zu Landgerichtsäten wurden die Landrichter Hunold von hier und Dr. Eigel aus Elberfeld, zurzeit in Köln, zu Gerichtsassessoren die Referendare Dr. Scheuer, Dr. Erwa, Dr. Diesenhardt, Klein, Deus, Pick, Dr. Waitz und Dr. Schmitz und Prangte ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Worringerstraße vom 22. d. ab auf drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Händer wegen Körperverletzung mit tödlichem Ausgange, ein Schreiber wegen Unterschlagung, ein Tagelöhner wegen Meineids, ein Referendar wegen Logisbetrugs, ein Kutscher wegen schweren Diebstahls, ein Fuhrmann wegen Diebstahls, ein Kellner und ein Tagelöhner wegen Zuhälteren, zwei Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Polsterlehrling wegen schweren Diebstahls, ein Fabrikarbeiter wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Handlanger wegen Unterschlagung, ein Kommis wegen Diebstahls, drei Hausknechte wegen Diebstahls, eine Ehefrau wegen Diebstahls, ein Tagelöhner, eine Ehefrau und ein Elektrotechniker auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dompfarrverein. Nach langer Unterbrechung fand am 24. d. abends wieder einmal eine Versammlung des Dompfarrvereins statt. Die Mitglieder hatten sich recht zahlreich eingedrungen, galt es doch, einen Vortrag des hochwürdigen Herrn Dompastors Camphausen, der krankheitshalber längere Zeit abgeh llten war, über seine Tägleit in der Diaspora in den sechziger Jahren zu hören. Mit großter Spannung lauschten die Anwesenden dem Vortrage und bekundeten dem hochgeschätzten Redner reichen Beifall. Zur größten Freude der Anwesenden teilte der Vorsitzende des Vereins mit, daß dieser nunmehr aus seiner Ruhe heraustreten werde und den Mitgl edern im Laufe des Jahres wieder mehrere Vorträge bieten würde. Im zweiten Teile der Versammlung wurde vom Vorsitzenden in beredten Worten des anwesenden Herrn Domvikar Wellenberg, der in oen nächsten Tagen sein n Wirkungskreis nach Düsseldorf in das Rektorat Si. Paul verlegt, gedicht. Sechs Jahre hat der hochwürdige Herr segensreich in der Dompfarrer gewirkt und während dieser Zeit sich die Liebe und Anhänglichkeit der Pfarrangehörigen zu erwerben gewußt. Untermüdlich in er im Besaichen der Kranken und Armen gewesen, und da, wo Not vorhanden war, ist er hüstreich eingeschritten. Alle Pfarreingesessenen sehen den geschätzten Herrn ungern scheiden. Die demnächtige Pfarre St. Paul in Dusseldorf kann sich glücklich schätzen, daß ihr ein so tüchtiger, rühriger und liebenswürdiger Seelsorger zugeteilt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Pfarrbauverein St. Michael. In der am Dienstag den I. März, abends 8 1/2 Uhr im vorderen Saale des Edengarten stattfindenden Monatsversammlung des Pfarrbauv reins St. Michael wird Herr Architekt Endler einen Vortrag halten über Bernward. ein Heiliger und Kunstler auf dem Bischofsthron. Auch Gäste sind in der Versammlung willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Berlin, 20. Febr. 901.(Drahtber.) Der pausreiniger Sennert durchschnitt, dem Lok. Anz. zufolge, anscheinend im Delirium, seinem eigenen zweiährigen Kinde in Gegenwart von dessen sechsährigem Brüderchen mit einem großen Küchenmesser den Hals. Der Mörder wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Celle, 26. Febr. 1904. Ein schrecklicher Englücksfall ereignete sich gestern abend bei der Generalprobe zu der Wohltätigkeitsvorstellung des Vaterländischen Frauenvereins. Nachdem das Festspiel Königin Luise zu Ende geführt war, sollte der zweite Teil der Vorstellung, ein Blumenregen, getanzt von sechzehn jungen Damen, folgen. Es waren zu diesem Reigen gleiche Kostüme aus leichtem Stoff für die Theilnehmerinnen beschafft. Der Tanz begann, die jungen Damen traten auf, da kam bei einer der ersten Bewegungen Fräulein Wotter einer Gaslampe auf der linken Seite der Rampe der Bühne zu nahe; trotzdem die Lampe mit einem Trahigitter umgeben war, fing das leichte Kleid Fuer und brannte im Augenblick lichterloh. Es gelang zwar, nach kurzer Zeit die Flammen zu löschen, aber Fräulein Wotter hatte bereits so schwere Wunden davongetragen, an deren Folgen sie heute nachmittag starb. Eine andere Dame hat erhebliche Brandwunden davongetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Hamburg, 26.febr.1904,.32 abds.(Eig. Drahtber.) Das dreiährige Söhnchen eines Auswanderers stürzte vormittags unweit Harburg währ ud der Fahrt aus dem Zuge und warde tödlich verletzt. Ein Passagier, der, als der Zug hie#t, beim Suchen nach dem Kinde half, wurde von einem aus entgegengesetzter Richtung kommenden Zuge überfahren und schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
