<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389747</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine aufregende Szene ereignete sich gestern früh auf dem Hauptbahnhofe. Gegen 4 Uhr fuhr im Wartesaal dritter Klasse ein Italiener aus dem Schlafe auf, zerbrach eine Fensterscheibe und sprang durch diesen selbstgeschaffenen Ausgang auf den Perron hinaus. Er hatte dabei mehrere Schnittwunden erhalten; als man ihm einen Verband anlegen wollte, ergriff er die Flucht und stürzte sich über die Mauer auf die Maximinenstrße hinab. Der Mann wurde hierauf in das Bürgerhospital gebracht, wo seine Verletzungen als glücklicherweise nicht gefährlich festgestellt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beerdigung. Unter großer Teilnahme wurde am Freitag Herr Gottfried Silbach zur letzten Ruhe geleitet. Er war lange Jahre Vorsitzender der freien Vereinigung selbständiger Klempner und Inſtallateure, gehörte der Handwerkskammer an und war Vorstandsmitglied der Rheinisch-Westfälischen Baugewerksberufsgenossenschaft Sektion V. Er hatte ein warmes Herz für das Handwerk und bekundete dies durch eine rege Tätigkeit in den verschiedenen Vereinen. Ferner gehörte er fast ein Vierteljahrhundert dem Kirchenvorstand von St. Maria in der Kupfergasse an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Bürgermeisteramt, Ehrenbreitstein, Vollziehungsbeamte, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim(Rhein), kleines staatliches Gefängnis, Hilfsaufseher, 3 M. Tagegelder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>St. Johann(Saar), Bürgermeisteramt, Pförtner im Rathaus, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. -- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, zwei Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Trier Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk,.April1 904. Der Pfarr-Cäcilienchor von St. Marien veranstaltet am dritten Sonntag nach Östern eine Theateraufführung in Vingst zum Besten des dortigen Kirchenbauverein. Wenn auch der neubelebte Sammelverein in Vingst seit den acht Monaten seines Bestehens durch Anspannung aller seiner Kräfte nur durch besonders rege Unterstützung von außen-- dieser Tage lief noch durch gütige Vermittlung eines Ordensgeistlichen ein erklecklicher Beitrag für eine schöne Herz Jesustatue ein-- annähernd 2000 M. gesammelt hat, so ist doch noch sehr viel Geld nötig; darum werden auch die frommen Wallfahrer zum Kalter Gnadenbild gebeten, durch rege Abnahme von Karten, die beim Pfarraüster sind, die Bestrebungen des Pfarr-Cäcilienchors .April1904. Sommerfahrplan 1904. Durch die neuen Schnellüge zwischen Köln und Herbesthal wird die Fahrzeit von Berlin nach Paris um 2 Stunden 47 Minuten gekürzt, beträgt also demnächst nur 19 Stunden 10 Minuten. Die neue Verbindung übertrifft somit den D 32(10.45 ab Köln) um 1/2 Stunde und bleibt hinter dem Nordexpreßzug nur etwa 1 Stunde zurück. In der umgekehrten Richtung(Paris--Berlin) wird die Fahrzeit für die 1. und 2. Klasse um 2 Stunden 17 Minuten, für die 3. Klasse gar um 3 Stunden 13 Minuten abgekuürzt. Die 3. Klasse-Reisenden des Zuges 10.30 ab Paris werden schon mit D 7 (10.14 ab Köln) nach Berlin weiterfahren können, während sie zurzeit erst mit Sz. 13(12.44 ab Köln) ihre Reise fortsetzen können. Auch nach und von Hamburg haben die beiden neuen Züge in Köln unmittelbaren Anschlugß mittels der Züge D 93 und 96. Die Fahrtdauer zwischen Paris und Hamburg beträgt hierbei 17 1/2 Stunde. Damit die Reisenden, die heute den Zug 8(.56 ab Eschweiler) zur Fahrt von Eschweiler oder Stolberg nach Aachen benutzen, nach der am 1. Mai eintretenden Umwandlung dieses Zuges in einen-Zug Gelegenheit erhalten, ohne Zahlung einer Platzkartengebühr und nennenswerte Versätung nach Aachen zu gelangen, wird Personenzug 928(Jülich--Aachen) so früh gelegt und beschleunigt, daß er nur 1/4 Stunde nach Ankunft des-Zuges in Aachen eintrifft. Die neuen Schnellüge zwischen Essen bzw. Hagen und Frankfurt sollen vorwiegend dem Verkehre zwischen dem Ruhrgebiete, dem Wupperthale und Frankfurt dienen. Dadurch, daß sie über Köln--Deutz lausen, wird nicht nur die erwünschte Entlastung des Hauptbahrhofes, sondern auch eine besonders rasche Durchührung der Züge erreicht. So fährt der neue Zug 58(.13 ab Köln--Deutz) 25 Minuten später von Hagen ab als der Schnellzug 56, trifft aber 39 Minuten früher wie dieser in Frankfurt ein. Diese für den Durchgangsverkehr sehr erwünschte Beschleunigung war nur zu erreichen durch die Führung über Deutz und durch das Ueberschlagen von Zwischenstationen, die durch die benachbarten Schnellüge 52 oder 56 bedient werden. Der Schnellzug 34 Berlin--Aachen über Düsseldorf(Düsseldorf ab.28 abends) wird um 1 Stunde 13 Minuten beschleunigt und bereits 10.28 abends in Aachen eintreffen. In seinem heutigen Plane wird ein beschleunigter Personenzug mit 1. bis 4. Klasse verkehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die preisgekrönten Entwürfe für die St. Paulus- kirche. Infolge des Preisausschreibens für den Bau der St. Paulskirche zu Köln sind 78 Entwürfe rechtzeitig eingegangen. Die drei Preise in der vorgesehenen Höhe hat das Kreisgericht nicht zugebilligt, vielmehr auf Grund der ihm erteilten Vollmacht ein stimmig die ausgesetzte Summe in fünf Preise zerlegt und wie folgt verteilt: 1. 2000 M. dem Entwurf Nr. 27 mit dem Kennwort"In cruce sola salus", Verfasser: Architekt Stephan Matter in Köln; 2. 1200 M. dem Entwurf Nr. 67 mit dem Kennwort"Östern 1904", Verfasser: Architekt Reuters in Berlin-Wilmersdorf; 3. 1000 M. dem Entwurf Nr. doctor gentium, Verfasser: 4. 1000 M. dem Entwurf Nr. 30 mit dem Kennwort Öosterglocken, Verfasser: Architekt Theodor Dreckel in Pforzheim; 5. 800 M. dem Entwurf Nr. 64 mit dem Kennwort Heimatklänge, Verfasser: Architekt Jos. Klocke in Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Verschwinden zweier Knaben am Ostersonntag erregte hier großes Aufsehen. Da über den Verbleib der Knaben sich keine Anhaltspunkte ergaben, erging man sich in den verschiedensten Vermutungen. Wie nns nunmehr die Kriminalpolizei mitteilt, wurden die Knaben gestern mittag in Düsseldorf aufgegriffen. Sie befanden sich in Gesellschaft eines aus Köln stammenden, geistig nicht nor maren Mannes, der sie in Düsseldorf bei einer Familie eingemietet hatte. Von der Hauswirtin, welche die Kölner Zeitungsnachrichten über ihr Verschwinden gelesen hatte, wurde die Polizei auf sie aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Pfarrverein St. Gereon. In der am Donnerſtagabend im Hotel Kaiser Wilhelm abgehaltenen Monatsversammlung be schäftigte sich Herr Kaplan Dahlhausen in einem zweiten Vor trag mit der Feuerbestattung, wobei er die Gründe, welche ihre Anhänger für sie ins Feld führen, daß nämlich die Friedröfe für die Anwohner derselben gesundheitsschädlich seien und den National wohlstand schädigen und daß die Erdbestattung das Gefühl der Hinterbliebenen tief verletzen müsse und die Gefahr in sich berge, daß Personen sehr leicht lebendig begraben werden könnten, widerlegte. Lebhafter Beifall seitens der sehr zahlreichen Anwesenden und inniger Dank seitens des Vorsitzenden, Herrn Kaplan Friederichs, lohnten die Ausführungen. Der Vorsitzende richtete einen dringen den Appell an die Versammlung, sich ja recht zahlreich zu beteiligen an der gemeinsamen Österkommunion am Sonntag den 17. April und an der Pfarrprozession am Pfingstmontag den 23. Mai. Am 24. wurde die Kirmesfeier, verbunden mit dem Stiftungsfeste des Vereins, festlich begangen werden. Er verlas die Reihe neuer Mitglieder, die dem Verein infolge des Aufrufs seitens des Vorstandes beige treten sind, und vat alle Mitglieder dringend, neue Mitglieder zu werben. Nachdem drei Lieder gemeinsam gesungen worden waren und Herr Lambert Billig einen humoristischen Vortrag gehalten hatte, schloß der Vorsitzende die Versammlung. Fünf Herren traten dem Verein als Mitglieder bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rodenkirchen, 7 April 1904. Heute nachmittag wurde auf der Hauptstrße ein sechsähriger Junge von einem Straßenbahnwagen zur Seite geschleudert und glücklicherweise nur leicht am Kopfe verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Deutscher Redakteurtag. Magdeburg,.April1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Peter, S. v. Peter Knieps, Faßbinder, Deutscher Ring 38.- Peter,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>S. v. Joh. Schmitz. Postschaffner, Engg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>.- Friederike, T. v. Heinr. Seitz, Bureauvorsteher, Sudermannstr. 6.- Marg., T. v. Hugo Dörner, Buchhalter, Neußerst. 22</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Elise, T. v. Karl Knabenschuhe, Tagel.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kranenbäumen 109.- Helene, T. v. Herm. Cappellen. Kassierer, Schultze Delitzschstr. 46. Helene, T. v. Matth. Scheuer, Schriftsetzer, Kl. Griechenm. 77.- Gertrud, T. v. Joh. Commans, Bauart., Biberstrße 43.- Maria, T. v. Nik. Hennes, Konditor, Platenstr. 11.- Marg., T, v. Matth. Weiß, Tagel., Gladbacherstr. 19.- Wilhelmine, T. v. Lamb. Aren, Schmiedegeselle, Zülpicherw. 42. Georg, S. v. Georg Schaub, Straßenbahnschaffner, Burgunderstr. 9.-- Gertrud, T, v. Paul Schaeben, Schreinerges., Klapperg. 4.- Helene, T. v. Wilh. Berghoff, Tagel., Achterstrße 52.-- Franz, S. v. Christ. Leyendecker, Dachdeckermstr., Elsaßstraße 56.- Luise, T. v. Walter Kirchers, Bäcker, Bonnerstr. 474. Christine, T. v. Franz Kindermann, Maurer, Beledastr. 2.- Ant., S. v. Ant. Leinen, Obertelegr.-Assistent, Annost. 78.- Ant., S. v. Joh Schäfer, Rheinarb., Salzg. 4." Emma, T. v. Robert Köbe, Sattler, Buttermarkt 43.- Max., S. v. Joh. Roisdorf, Schlosser, Kämmern. 15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>- Gerh. Nawrotzky, 7., St. Apernstr. 22.- Joh. Ohrem. Dachdeckermeister, verh., 44., Gr. Griechenmarkt 104</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Stephan Kaesmacher, Rentner, verh., 74., Gereonshof 43.- Aug. Brandt, Heizer, 33--35., ringen, geb. Nelles, 59., Schenkendorferstr. 1A.- Heinr. Weller, Dienst., verh., 59., Johannisstr. 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Arnold Bützer, Gärtner, v. Benrath, u. Kath. Bertram, Blaubach 33.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Sev. Wienand, Bäckerges., Severinstr. 75, u. Gertrud Nelles, Ulrichsgasse 43.- Josef Kreutz, Tagel., Classen-Kappelmannstr. 38, u. Maria Prede, Hohenstaufenring 16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
