<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389799</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Den Kanzlisten erster Klasse Richter, Vorweg, Wagner und Wagener ist der Titel Kanzleisekretär verliehen worden. In Anerkennung zufriedenstellender Führung und Leistungen während einer ununterbrochenen Beschäftigung von 20, 25. 30 und 35 Jahren sind einmalige Belohnungen bewilligt worden, und zwar für 20jährige Beschäftigung: dem Stellmacher Peter Moseler in Deutzerfeld 20., für 25jährige Beschäftigung: dem Schlosser Hugo Alberti und dem Hobler Peter Pohl in ölg- Deutz und dem Schlosser Johann Bildhüsen zu Deutzerfeld je 30., für 30jährige Beschäftigung dem Fahrkartenähler Peter Pein in Köln 40 M und für 35jährige Beschäftigung: dem Schlosser Mathias</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung Hrn. Bartholomäus Lindlau, Krahnenhof 5 wohnend, welcher seit 40 Jahren ununterbrochen sich im Dienste der Firma Karl Brügelmann befindet und jetzt in deren Oelfabrik die Stelle eines Meisters bekleidet, ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden; es wurde ihm durch Hrn. Polizeiinspektor Kautz überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gaskoks-Syndikat. Die am Donnerstag den 26. Mai stattfindende Sitzung der Stadtverordnetenversammlung wird sich u. a. mit einer Vorlage betr. Beitritt der Stadt Köln zu der als Syn"" MEhrs-11 dikat in Aussicht genommenen Wirtschaftlichen Vereinigung deutscher Gaswerke zu beschäftigen haben. In der Begründung dieser Vor"  lage heißt es: Die Gründung einer festgeschlossenen Vereinigung der West- und Süddeutschen Gaswerke zu einem Syndikat zwecks Absatz der Nebenprodukte, namentlich des Koks, hat sich nach den Erfahrungen der letzten Jahre als eine unbedingte Notwendiger erwiesen. Besonders sind es die größeren Abstatten, in erner Eine Köln, welche ein hohes Interesse an dem Zustandekommen des Sy: dikate haben. Die schon seit einer Reihe von Sauren bestehende"Wirt schaftliche Vereinigung deutscher Gaswerke, Richtpreise in jedem Jahre festsetzte, hatte tein festes Synoitats gefüge. Durch einfachen Austritt wurden die Mitglieder in den Preisfestsetzungen für ihre Nebenprodukte unbeschaänkt. Während der wirtschaftlichen Hochkonjuktur, während welcher ein Kostpreis von M. 169,00 für den Doppellader erzielt wurde, hielt die Ver einigung zusammen, als aber der Niedergang tam und der Preis nicht mehr zu halten war, traten sofort eine Reihe der großeren Anstalten, wie Düsseldorf, Barmen, Elberfeld, Stuttgart, aus und drückten durch ein ganz unwirtschaftliches den Preis derart, daß seitens der wirtschaftlichen einigung der Konventionspreis aufgegeben werden mußte. Der Preis son dann auf 100 M. ab Köln. Da der Kolsverkauf im Etat der Städte eine sehr wichtige Position bedeutet(er betragt für Köln 757900.), so wirkt ein solcher Sturz im Unstetigkeit des Marktes sehr empfindlich auf den Haushalt ein. Es ist daher im Interesse der Städte, unbedingt eine Syndizierung anzustreben. Dazu kommt der Wettbewerb der bereits bestehenden Brennmieterialfyndikate, vor allem des westfälischen Zechentokssyndikates, welche in dem Kohlenkontor neuerdings eine Zentralvertriebsstelle ihrer Produkte eingerichtet haben, welche die Marktpreise diktiert und der gegenüber die einzeine Gasanstalt machtlos ist, gegen die es vielmehr ratsam erscheint, sich zusammenzuschließen und möglichst eine Angliederung zu erstreben. Ein weiterer Grund für eine Syndizierung liegt in der Abhängigkeit des für Hausbrandzwecke von der Witterung. Ein kalter Winter steigert außserordentlich das Bedürfnis, während ein miider Wi. große Vorrate schafft. Diesem Uebelstande ist ebenfalls besser durch eine geschlossene Verkaufsvereinigung als im freien ungeregelten Wettbewerb zu begegnen. Von dem Kokssyndikat ist auszuschließen der Verkauf von Koks in der eigenen Stadt und deren nächsten Umgebung, dem sogenannten natürlichen Absatzgebiete. Fur Köln ist -- Beitritt zum Syndikat notwendig: 1. weil die Kokserzeugung so groß ist und nur etwa die Hälfte in dem natürlichen Absatzgebiet untergebracht werden kann, die andere Hälöste, nahezu 40 2ppel. lader, auf den auswärtigen Markt gebracht werden muß:. um zu verhüten, daß das Gaskoks-Syndikat, wenn es zu stande kommt Köln nicht im eigenen Hause Konkurrenz macht. Früher diktierte Köln den Marktpreis für den Handel nach Südeutschland. In neuerer dorf an dem Zustandekommen des Syndikats hat. Auch ist der erste Gedanke an eine Syndizierung des Gaskoks von Köln(von dem der Riehlerstraße unter mehreren Männern eine Schlägerei. Einer der Streitenden wurde durch Messerstiche in den Kopf und in die Brust erheblich verletzt.-- In der gleichen Nacht erhielt i r Zugasse ein Mann im Streite einen Messerstich in den Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei einer Schlägerei in der Schnurgasse trug ein Mann eine Messerwunde am Handgelenk davon. In der Nacht zum Sonntag wurde in der Thieboldsgasse ein Mann durch Messer stiche in den Kopf so erheblich verletzt, daß er dem Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>E Seinen Verletzungen erlegen ist am Samstagabend im Bürgerhospital ein Fabriknachtwächter, der vor einigen Tagen in einer Fabrik an der Venloerstraße zu Fall gekommen war und schwere innere Verletzungen davongetragen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ferner starb am Pfingstsonntag im Bürgerhospital ein Maurer, an den Folgen der Verletzungen, die er sich beim Sturze von einem Neubau an der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ohne Grund alarmiert wurde am Sonntagabend die Feuerwehr nach Ehrenfeld. Der Täter war ein acht Jahre alter #### Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Fahrbahn Hansarina unter der Eisenbahn vom 1. Juni bis 11. Juni, der Friesenw von Palästraße bis Hildeboldplatz vom 1. Juni bis 2. Juli und der Friesenplatz, südliche Umfahrt, vom 1. bis 17. Juni d. J. für Ju##.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer brach am Pfingstsonntag früh in einer Schreinerei an der Domstrße aus. Die Feuerwehr war etwa eine halbe Stunde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zoologischer Garten. Wie aus dem Anzeigentheil ersichtlich, hat der Konzertbetrieb eine abermalige Erweiterung erfahren, indem in Zukunft die Konzerte an den Wochentagen von 4 Uhr nachmittags bis 10 Uhr abends dauern werden. Viele Freunde des Gartens, welche tagsüber durch ihr Geschäft verhindert find, ihn zu besuchen, werden sich ohne Zweifel über diese Neuerung freuen. Sie macht es ihnen möglich, an warmen Abenden, die sick hoffentlich bald einstellen, auf der schönen, im Lichte der elektrischen Lampen erstrahlenden Terrasse zu sitzen und bei den Klängen der von den Militäkapellen ausgeführten Musik sich an den Leistungen von Küche und Keller der vorzüglichen Restauration zu laben. Mehrere Männergesangvereine feiern in den nächsten Monaten im Zoologischen ihr Sommerfest und werden die Konzertäste durch ihre meisterhaften Gesangsvorträge erfreuen, so die Polyhymnia am 8. Juni, der Liederkranz am 28. Juni und der Liederkreis am 5 Die ersten dieseährigen Ofarrprozessionen zogen gestern. vom besten Wetter begünstigt, aus. In St. Maria in der Schnurgasse nahm der ganze Franziskanerkonvent daran teil, der vor der Geistlichkeit schritt, während dem Allerheiligsten die Servatiusbruderschaft und der Arbeiterverein Köln-Süd folgten. An der Prozession von St. Gereon waren beteiligt der Pfarrverein, das Aloysianische Bündnis und der Arbeiterverein Köln-Nord. Die Straßen waren prächtig geziert; zum erstenmal hatte man davon abgesehen, die Geleise der Straßenbarn mit frischem Grün zu bestreuen, was die Gesamtwirkung des Straßenschmuckes immerhin beeintraächtigte. Der Herr Kardinal-Erzbischof trug das Allerheiligste von dem vor dem erzbischöflichen Palais errichteten Altare zur Gereonskirche. Besonders erfreulich war die außserordentlich zahlreiche Beteiligung der Männerwelt an den Prozessionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Preisgekrönt. Auf dem vom Bonner Männergesangverein Liederkranz Pfingsten veranstalteten nationalen Gesangwettstrei erhielt am Sonntag der Quartettverein Nippes in der ersten Stadtkasse bei starker Konkurrenz den ersten Preis; am Montag erhielt er beim Ehrenpreissingen den zweiten Ehrenpreis und beim Primavistasingen entschied das Los zwischen dem Aachener Männerquartett und dem Quartettverein Nippes zu des letzteren gunsten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Franz Wüllner-Denkmal. Nachdem der Meister Franz Wüllner im September 1902 aus dem Leben geschieden war, bildete sich alsbald ein aus den ersten musikalischen Kreisen Köuns bestehendes Komitee, das sich die Aufgabe stellte, dem verdienten Tonmeister ein Grabmal zu setzen. Der Aufruf des Komitees fand in weitesten Kreisen lebhaften Wiederhall. Alsbald waren die erforderlichen Mittel zusammengebracht, und das Denkmal konnte in Auftrag gegeben werden; mit der Ausführung desselben betraute man einen belgischen Künstler, den Bildhauer Charles Samuel in Brüssel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>1. Juni ein richtigen dienstädchen m. gur. Zeugn. sucht. Beethovenstr. 24, Hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
