<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389712</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine öffentliche Tapezierergehülfen-Versammlung tagte Samstagabend im Krystallpalast. Die vor kurzem gewählte Lohnkommission hat die Forderungen der Gehülfen den Meistern unterbreitet. Der größte Teil hat die Forderungen bewilligt, während man bei einigen Firmen gar kein Entgegenkommen gefunden habe, besonders nicht bei der freien Tapeziererinnung. Die unhaltbaren Zustände in Köln hätten Erregung in die Reihen der Gehülfen gebracht. Die Innung habe sich unfähig gezeigt, die ungesunden Zustände im Tapeziererberufe zu beseitigen. Die üvergroße Mehrheit der Gehilfen sei organisiert und wenn man jetzt nicht mit aller Kraft vorgehe, um eine Verbesserung der Verhältnisse durchzusetzen, so geschehe es nie. Der Vertreter des Hauptvorstandes, Grunewaldt(Hamburg), erklärte sich mit den bisherigen Erfolgen zufrieden. Wenn sich noch einige Firmen sträubten, so könne man auf die Unterstützung der Organisation rechnen. Schließlich gelangte folgende Resolution einstimmig zur Annahme: Die heutige Tapezierer-Versammlung erklärt es als selbstverständig, daß die Kollegen, deren Wirkstätten nicht geregelt sind, indem die Forderungen, die seitens der Gehilfenſchaft gestellt sind, nicht anerkannt wurden, verpflichtet sind, die Arbeit am Montag den 7. März niederzulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berg. Gladbach,.März1904. Am Sonntag fand die zahlreich besuchte Generalversammlung des Berg.-Gladbacher Kredit- und Sparvereine, e. G. ni. u.., in der Restauration am Bock statt. Zunächst wurde für zwei durch Tod ausgeschiedene Aufsichtsratsmitglieder eine Ersatzwahl vorgenommen, sodann dem Vorstand und Aufsichtsrat Vollmacht erteilt, für die Zukunft Immobilien des Vereins verkaufen zu können, ohne, wie bisher, durch einen Generalversammlungsbeschlußß von Fall zu Fall dazu ermächtigt zu werden; jedoch muß der Verkauf durch die Gladbacher Zeitungen vorher bekannt gemacht werden. Der leitende Direktor der Bank erläuterte die vorliegende Bilanz für 1903 und erhielt die erbetene Entlastung für sich und den Vorstand. Besonders hervorzuheben ist daraus, daß trotz der schlechten Konjunktur sich der Umschlag der Bank auch in 1903 noch bedeutend gehoben hat und annähernd 8 Mill. M. betrug, ebenso daß sich die Spareinlagen vermehrt haben. Gemäß Vorschlag des Vorstandes und Aufsichtsrates wurde beschlossen, den Reingewinn von M. 8923,21 in folgender Weise zu verteilen: 10 Proz. dem Reservefonds, 7 Proz. als Dividende für die Geschäftsanteile, 5 Proz. Dividende für Geschäftsanteil-Einzahlungen und den Rest mit M. 5698,27 dem Reservefonds zu übeweisen. Einige Mitglieder hielten es für richtiger, eine etwas höhere Dividende zu verteilen und diesen Betrag dem Reservefonds weniger zuzufuühren, jedoch wurde degegenüber hervorgehoben, daß eine ziemlich gleichmäßige Dividende und ein hoher Reservefonds dem Vereine eher neue Mitglieder zuführen, als eine zeitweilig hohe Dividende. Die Mitgliederzahl stieg in 1903 um 15 und betrug Ende des Jahres 215. Wegen der hohen Verdienste des Direktors um das Wohl der Bank wurde dessen Gehalt um 1500 M. erhöht, obwohl der Vorstand in dessen Abwesenheit nur 1000 M. vorgeschlagen hatte. Zum Schluß wurde die Dividende an die anwesenden Mitglieder bar ausbezahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ahrweiler,.März1904. Prinz Prosper Arenberg, der nach seiner Freisprechung im Wiederaufnahmeverfahren zunächst nach Herzberge verbracht worden war, wurde in der Nacht von Samstag auf Sonntag hierhin überieführt. Heute morgen traf er, begleitet von seinem Vormund, Justizrat am Zehnhoff und einem Herzberger Arzte in der bekannten Heilanstalt des Sanitätsrath Dr. v. Ehrenwald ein. Dieselbe besteht aus zwei streng getrennten Abteilungen, jede mit ausgedehnten eigenen Räumen und Gartenanlagen; in der offenen finden Nervenkranke Aufnahme, die sich im Rahmen der Hausordnung vollkommen frei bewegen; die zweite geschlossene Abteilung ist für Geisteskranke bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kunsthistorische Ausstellung Düsseldorf 1904. Zur Durchührung der kunsthistorischen Ausstellung, die sich die Aufgabe gesetzt hat, die Bedeutung Westdeutschlands auf dem Gebiete der älteren Malerei in einem großen einheitlichen Bild zur Vorführung zu bringen, haben sich, nachdem die Vorarbeiten schon über ein Jahr in Anspruch genommen haben, ein Ehrenvorstand und ein Vorstand gebildet, der die ersten Namen und hervorragendsten Sammler, Kenner und Forscher aufweist. Im Ehrenvorstand ist der westdeutsche Adel vertreten mit dem Herzog von Arenberg, den Fürsten zu Salm-Salmanholt, zu Wied, Salm-Reifferscheidt-Dyck, mit den Grafen Beissel von Gymnich, Fürstenberg-Stammheim, Droste zu Vischering, Merveldtwesterwinkel, Landsberg-Velen und Gemen, dem Grafen und Marquis Hoensbroech, den beiden Freiherren von Heyl zu Worms und Darmstadt, dem Freiherrn v. Biegeleben zu Darmstadt, dem Freiherrn v. Landsberg-Steinfurt, dem Baron v. Steengrachtmoyland u. a. Die geistlichen Behörden sind mit den Generalsuperintendenten der beiden Provinzen Rheinland und Westfalen und den Dompoöposten von Köln, Münster, Trier vertreten. Die Namen einer Reihe der hervorragendsten Gelehrten, Schöne und Bode in Berlin, Justi in Bonn, Brevius im Haag, bürgen für den ernsten wissenschaftlichen Charakter des Unternehmens. Die ersten Sammler, Geheimrat v. Kaufmann, Frau v. Carstanjen in Berlin, Konsul Weber in Hamburg, Freiherr Albert v. Oppenheim in Köln, Rittmeister von zur Mühlen in Münster, Geheimrat Michel in Mainz haben ebenso wie die erstgenannten Eigentümer der alten Familiengalerien ihren Besitz in der liberalsten Weise zur Verfügung gestellt. An der Spitze des ganzen Unternehmens steht als Vorsitzender der Provinzialkonservator der Rheinprovinz, Professor Dr. Clemen, als stellvertretender Vorsitzender der Domkapitular Dr. Schnütgen in Köln. Im Vorstand haben sich die sämtlichen Kunstgelehrten, Forscher und Kenner, die sämtlichen Museumsdirektoren des deutschen Westens nebst einigen ausländischen Museumsbeamten zusammengefunden. Dank dem Entgegenkommen aller Sammler und der Unterstützung auch unserer größeren und kleineren Museen hat die Ausstellung jetzt einen Umfang angenommen, der über den ursprünglich gezogenen Rahmen hinausgeht. Es ist zu hoffen, daß hier, wie im Jahre 1902 für die ältere flandrische Malerei in Brügge, eine Zusammenstellung der künstlerisch, wie kunsthistorisch wichtigsten Schöpfungen der Werke der älteren westdeutschen Malerei, zumal der niederrheinischen und mittelrheinischen, wie westfälischen Schulen gegeben werden kann, und daß zugleich durch die Vorführung des Bedeutendsten aus den in diesem Bereich entstandenen Privatsammlungen älterer Gemälde ein Begriff von dem Reichtum Westdeutschlands gegeben werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beuthen(Oberschl.),.März1904.(Drahtber.) In einem Neubau wurden drei Arbeiter sterbend aufgefunden. Die Verungluückten sind Kohlengase zum Opfer gefallen, die den zur Heizung aufgestellten Koksörben entstömten. Auf dem Aschenfeld der Silesia-Zinksütte wurde ein Maurer durch giftige Gase getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Bonbons verbraucht. Jetzt geben Sie mir mal eine Schachtel Loener Mineralpastillen-- aber die ächten von Fay. Die sollen ja Wun## der tun, höre ich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tun sie auch, sagt der Provisor, und sie sind dabei noch äußerst angenehm in der Anwendung und von bester # Wirkung auch auf den Magen. Hier, bitte! Ein kleiner Schatz für 5 ganze 85 Pfg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In allen Apotheken, Drogen- und Mineralwasserhandlungen zu haben. 20 technikum Heiße. und Beschinen-lageaieune, Werkmeister. Ndern eingerichtetes Laborat ium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
