<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389716</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armee korps folgende Stellen zu besetzen: Bonn, Königl. Garnisonlazarett Hausdiener, 700 M. jährlich, steigt bis 1100 M. Kalk, städtische Verwaltung, Bureauassistent, 1500 M. jährlich, steigt bis 2400 M. Merzig(Saar), Bürgermeisteramt, zweiter Sekretär, 1200 M. jährlich, steigt bis 1500 M..-Gladbach(Kreis Gladbach), Bürgermeisteramt.-Gladbach Land, Polizeisergeant, 1100 M. Gehalt, steigt bis 1500 M..-Gladbach, städtische Verwaltung, mehrere Polizeisergeanten zweiter Gehaltsklassen, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. Saarlouis, Bürgermeisteramt, Stadtbote und Vollziehungsbeamte, 600 M. jährlich. Schnellweide, Bürgermeisterei Merheim, Gemeindekasse von Merheim, Landkreis Mülheim(Rhein), zweiter Gehilfe, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Trier, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Preußische und Großherzogl. Hessische Eisenbahndirektion in Mainz, 20 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M. eventuell bis 1800 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland (Sektion Köln) wird am Montag den 14.., abends 9 Uhr, im Hansasaal eine öffentliche Versammlung veranstalten. Als Redner sind gewonnen die Herren Rektor Kaster(Kalk) und Direktor Brauns(.-Gladbach). In Anbetracht der großen Bedeutung des Volksvereins und der Wichtigkeit der Tagesordnung ist ein zahlreicher Besuch dringend zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Prof. Dr. sen Zeiten beaufmannes zu es heute noch öchte und es dem amerika1 Messen der h Antwerpen daß auch in stion mächtig Stellung geraden erteilte nimmt wurde, bayern, Hessen ils bis Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 11. Bärz1900 Marktbericht, Durchschnittspreise, Rindfleisch von der Keule*) M..47-.57, do. vom Bauch*).23-.37, Kalbfleisch") .50, Gänse.50 Fasanen.00, Hähne, alte.50, junge.60-.00, Hühner, alte.50-1,80, junge.20-.50, Tauben, alte 0,50, Junge .60, Schnepfen.00, Truthähne.00-7,00 das Stück. Essbutter M..30.40, Kochbutter 2,00-.20 das KII. Landeier 2,00-2,50, Kisteneier..25-- Stück. Kartoffeln,  .50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse.00-.20, rote 7,00-7,60, Nieren .60 Be be.40-.60, Bleie.80,.%, Hechte..80,.40, Kabeljan.90 .20, Karpfen 1,70-.00, Salm.20-.00, Schellfische, grosse 1,10-.40, kleine 0,60-.80, Schleie.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Düsseldorf, 11.März1904. Der Provinziallandtag genehmigte heute die Errichtung einer rheinischen Provinzialerziehungsanst alt für schulentlassenen Fürsorgezöglinge männlichen Geschlechts und katholischen Bekenntnisses auf dem Gute Fichtenhain bei Krefeld mit einem Kostenaufwande von 714000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die sozialdemokratische Spionage, die auch sonst in der Partei eine Rolle von allgemein anerkannter Bedeutung spielt, hat sich in Köln namentlich auf das Zeitungswesen geworfen, und aus letzter Zeit liegen mehrere sehr bezeichnende Fälle vor. Da bringt die Frankfurter Volksstimme die schauerliche Enthüllung, der Feuilletonredakteur der Köluischen Volkszeitung schreibe für die Frankfurter Zeitung. Als wir das als Erfindung bezeichneten, zieht die Volksstimme sich unter Namensnennung auf einen Redaktionssekretär zurück, von dessen vollkommen unpolitischen gelegentlichen Beiträgen für die Frankfurter Zeitung uns nichts bekannt war, und die Kölner Rheinische Zeitung bucht den Zwischenfall mit ihrem läepischen Lieblingsausdruck:"Die Jesuiten in der Marzellenstrße!" Tann sieht die Rhein. Ztg. sogar in die Zukunft: Am Fastnachtssamstag teilt sie mit, demnächst werde der Köln. Karnevalsfestlichkeiten eine Rüge von hoher geistlicher Stelle zugehen -- wir haben bis heute, also nach fast vier Wochen, nichts derartiges erhalten, weder schriftlich noch mündlich. Höchst bezeichnend ist bei aller Kleinlichkeit und Jämmerlichkeit die neueste Leistung(Nr. 57 vom 8..). Dort steht eine Polemik gegen einen seltsamen Artikel über den Kölner Lichteßball, der in einem"in der Nachbarschaft erscheinenden Zentrumsblatt" gestanden haben soll; am Schluß heißt es:"Die pikante Dekolletierungsgeschichte hat eine nicht minder pikante Vorgeschichte. Es wird uns nämlich versichert, daß der Verfasser seinen Artikel sowohl der Köluischen Volkszeitung wie auch dem Rheinischen Merkur eingeschickt habe, daß aber beide Blätter die Aufnahme verweigert hätten. Da es den Redaktionen freigestanden hätte, das Schriftstück zu korrigieren, stilistische Ungereimtheiten also auszumerzen, ist für die Ablehnung offenbar kein anderer Grund maßgebend gewesen, als der Tadel, den sich der Verfasser auch gegen die Feste katholischer Gesellschaften erlaubt hat. Denn daß edie Quelle aller Unsittlichkeit- auch vom katholischen Lager aus gespeist würde, das einzugestehen hat man nicht übers Herz zu bringen vermocht. Diese pharisäerhalte Verhüllung der eigenen und Bloßlegung fremder Sünden finden wir zwar nicht außergeröhnlich, aber interessant ist sie im vorliegenden Falle doch insoweit, als noch kürzlich die Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das dritte philharmonische Konzert im Fränkischen Hof führte die Kapelle des 65. Infanterieregiments unter Leitung des Kgl. Muſikdirigenten Nattermann aus. Ein besonders anregendes Programm lag diesem Konzert, das mit einem schwungvollen Marsch von Reinecke eingeleitet wurde, zugrunde. Die prächtige Ouvertüre zu Sommernachtstraum von Mendelssohn wurde vortrefflich gespielt. Auch in dem Wagnerschen Einzug der Götter in Walhall löste das Orchester seine schwierige Aufgabe bestens. Sodann hörte man von einem der ersten Weigern der Kapelle, Hrn. Eschbach, das bekannte neunte Violinkonzert von Beriot. Der Vortragende spielte das Konzert mit guter Auffassung und schöner Tongebung; in einer Zugabe erwies er sich als Meister des Flageolettspiels. Auch die übrigen Nummern des Programms: Fantasie aus der Oper Fidelio von Beethoven, Ouverture zur Kantate Die vier Menschenalter von Lachner, Balletmusik aus Rosamunde von Schubert und Rhapsodie von Vorräk wurden ausgezeichnet zum Vortrag gebracht. Ein besserer Besuch wäre zu wünschen gewesen, zumal es in dem hübschen Saale hinter einem Glase Würzburger Hofräus recht gemütlich ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Krankenkassen und Aerzte. Vom Verein der Industriellen des Regierungsbezirkes Köln wird uns geschrieben: Seit dem Beschlußß der verschiedenen Inhaber von Betriebskrankenkassen, gemäß der vom Vorstande des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirkes Köln gegebenen Anregung, gegen die bekannte Verfügung der Aussichtsbehörde Klage im Verwaltungsstreitverfahren zu erheben, sind diese Klagen zunächst bei dem Bezirksausschußß anhängig gemacht worden. Inzwischen haben mehrfach Verhandlungen unter den an der Frage Beteiligten stattgefunden und die erwähnten Kasseninhaber haben in einer jüngsten gemeinsamen Beratung mit dem Vorstand des bezeichneten Vereins beschlossen, ohne ihren in dem jetzigen Krankenversicherungsgesetz begründeten Rechtsstandpunkt irgendwie aufzugeben, die Klagen einstweilen ruhen zu lassen bzw. zurückzuziehen. Sie taten dies in der begründeten Annahme, daß seitens der beteiligten Regierungsorgane in Uebereinstimmung mit dem dahingehenden Bestreben der Kölner Industriellen auf eine, billigen Anforderungen entsprechende gesetzliche Regelung des Verhältnisse der Aerzte zu den Krankenkassen mit allem Nachdruck hingewirkt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reiferüfung. In der Gymnasialabteilung des Gymnasiums und Realgymnasiums in der Kreuzgasse fand gestern die Prüfung von 21 Schülern unter dem Vorsitze des Hrn. Geheimrats Buschmann statt. Hierbei wurden neun von der mündlichen Prüfung befreit; auch die übrigen bestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt Donnerstag abend im Lobau zu Ehrenfeld eine gut besuchte Versammlung ab, welche den großen Saal bis auf den letzten Platz füllte. Hr. Otto Müller leitete die Versammlung und dankte für den zahlreichen Besuch. Als erster Redner entwarf Hr. Arbeitersekretär Giesberts aus.-Gladbach eine lebhafte Schilderung der Bestrebungen, welche der Volksverein auf allen Gebieten der Sozialreform verfolgt. Nachdem er weiter die Pflichten der Bessergestellten gegenüber dem Arbeiterstande betont hatte, führte er aus, daß es einen Stillstand auf sozialem Gebiete nicht geben dürfe, und daß insbesondere das Koalitionsrecht ausgebaut werden müßte, wohin auch die Errichtung von Arbeitskammern gehört. Diese wurden der Ort, wo sich viele Schwierigkeiten durch eine vernünftige Aussprache zwischen Arbeitgeber und Arbeitnehmer beseitigen ließen. Namentlich der Abg. Trimborn habe sich in dieser Hinsicht zum Sachwalter der Arbeiterschaft gemacht und ihm gebühre dafür besonderer Dank. Vor allem müsse ferner darauf hingearbeitet werden, daß die Arbeitszeit der in Fabriken beschäftigten verheirateten Frauen wenigstens erheblich eingeschlänkt werde, um die Frau dem Familienberufe wiederzugeben. Zum Schluß erliessß Redner einen mit lebhaftem Beifall ausgenommenen Aufruf, zur Stärkung des Volksvereins beizutragen. Hr. Rektor Kaster aus Kalk legte in einstündigem Vortrag die Verdienste von Christentum und Kirche um die Kultur dar und beleuchtete ihre sozialen Grundanschauungen im Gegensatze zur Sozialdemokratie. Herr Pfarrer Oefen gab seiner Freude über die stattliche Versammlung Ausdruck und sowie der Hoffnung, daß der Volksverein seinen jetzigen Mitgliederbeſtand von 700 bald auf 2000 bringen möge; denn so schön 700 Mitglieder für den Anfang seien, für das große Ehrenfeld sei diese Zahl noch viel zu klein. Als Schlußredner trat noch Herr Rechtsanwalt Dr. Lennartz, Geschäftsührer des Volksvereins für Köln, auf, welcher insbesondere mit Genugtuung auf die Aufhebung dess 2 des Jesuitenggesetzes hinwies. Zahlreiche Beitrittserklärungen erfolgten zum Schlusse der anregend verlaufenen Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßeinbau arbeiten wird die Frankfurterstraße vom 14. bis 26. März d. J. für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine Maler- und Anstreichergehülsenversammlung, die vorgestern abend im Saal der Restauration Stauff tagte, beschäftigte sich mit den Lohnverhaältnissen und nahm eine Resolution an, in welcher die hier gezahlten Löhne als miserabel bezeichnet en sich ver#.--.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich von Preußen hat durch seinen militärischen Begleiter Major Wild von Hohenzorn dem Präsidenten der Großen Karnevalsgesellschaft, Herrn Jean Jörissen, als Zeichen der Erinnerung an die schön verlebten Stunden in der Sitzung vom 17. Januar sein Bildnis mit eigenhändiger Unterschrift überreichen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Bau der neuen Zeutralmarkthalle am Heumarkt und Sassenhof hat in der jüngsten Zeit große Fortschritte gemacht. Die Schauseiten an der West- und Nordseite sind im Rohbau fertiggestellt und diejenige an der Ostseite geht ihrer Vollendung entgegen. Auch der Eckturm nach dem Rheine zu ist fertiggestellt. Bis zum Herbst hofft man den umfangreichen Bau, der viele Zuschauer anzieht, fertigzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
