<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389745</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Inhaber der Weinfroßhandlung Tomkellerei zu Köln, Hrn.- J. Ladendorff, wurde der Titel eines Kaiserl. Königl. öösterreichischen Hoflieferanten verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur internationalen Katzenausstellung, welche vom 13. bis 18. April im Riehlerhaus stattfindet, sind unter anderen sehr schönen Exemplaren von hier wie auswärts, der Maskenangorakater Dodo, Sieger des Grand Prix Paris, der Perserkater Padischah, sowie zwei siamesische Serailkatzen Rani und Prati außer Preisbewerbung angemeldet worden. Die vier Klassen der Hauskatzen werden von Köln und Umgebung besetzt. Die kostenlose Auskunft in Bezug auf Rasse sowie Krankheiten findet am 9. April ihr Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Zentral-Markthalle am Heumarkt-Sassenhof ist im Rohbau, soweit die Maurerarbeiten in Betracht kommen, vollendet. Aus diesem Anlaß trug der stattliche Bau gestern Flaggenschmuck. Die Eindeckung der Dächer der Hallen mit roten Dachpfannen ist bereits weit vorgeschritten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eingegangen ist mit dem gestrigen Tage ein weit über das Weichbild der Stadt hinaus bekanntes Cafe, das nicht nur von Kölern, sondern auch von Fremden und in früheren Jahren auch von hohen Herrschaften frequentiert wurde. Wer eine"Kösche Nacht" machte und die Türen aller Restaurants und Cafes schließlich verschlossen fand, der ging zur Hafengasse zum Cafe Sülzen, denn dort wußte er, daß er Tür und Tor geöffnet fand und man ihm gern eine"Tasse Mokka" kredenzte. Mutter Sülache öffnete ihr Cafe in den Morgenstunden, wenn überall Feierabend geboten war, und wer nicht auf den dem Lokal zur Verfügung stehenden Stühlen Platz fand, benügte sich mit einem Sitz auf den Stufen der Treppe. Das Haus gehörte fünf Erben, und als drei derselben der Frau Sülzen, welche Miterben war, die Miete um ein beträchtliches zu steigern beabsichtigten, zog Mutter Sülzen es vor, die Bude zuzumachen und sich ins Privatleben zurückzuziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden: auf der Mülheimerheide eine Damenuhr, in einer Droschke ein Regenschirm, am Weidenbach ein Portemonnaie mit Inhalt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30--, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Am Dienstagnachmittag wurde auf der Weyerstraße ein vierähriges Mädchen von einem Straßenbahnwagen erfaßt und eine kurze Strecke mitgeschleift. Das Kind kam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßeinbau-Arbeiten die Iltisstraße vom Lenauplatz bis zur Fronhofstraße vom 15. April d. J. ab auf vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter, ferner die Klosterstraße von Dürener- bis Klarenbachstraße vom 7. April d. J. ab auf vier Wochen und die Theresienstraße von Dürener- bis Bachemerstraße vom 7. April d. J. ab auf zwei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eigentümer gesucht. Bei einem vom dritten Kriminalbezirk festgenommenen Einbrecher wurden die nachverzeichneten, zweifellos aus Liebstählen stammenden Stücke vorgefunden: eine silberne Zylinder-Remontoiruhr Nr. 8289,(in dem Rückdeckel ist W. Eggers, Itzehoe eingraviert), eine silberne Herrenuhrkette, ein rotledernes neues Portemonnaie, viereckig mit zwei Klappen und Nickelschloß, ein schwarzlederne Zigarrenetui mit Nickelbeschlag, ein Haarürstchen mit Futteral, ein Paar unechte Manschettenknöpfe, ein unechter Herrenring, aus welchem der Stein ausgebrochen ist. Die rechtmäßigen Eigentümer wollen sich bei dem genannten Kriminalbezirk Lützowstraße 41 melden. Auf dem Bureau des fünften Kriminalbezirks, Mechtildisstrße 17, befindet sich eine silberne Herren-Remontoiruhr mit Goldrand, nebst dünner, silberner Kette; die Uhr trägt die Nr. 4979 und darunter steht die Zahl 37. Die Gegenstände rühren wahrscheinlich aus einem Diebstahl her und wolle sich der rechtmäßige Eigentümer bei dem genannten Kriminalbezirk melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
