<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389777</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konstantin Höölbaum, der frühere Stadtarchivar von Köln, ist erst 54jährig in Gießen gestorben, ein Mann der Arbeit aus der soliden Waitzschen Schule, dem die deutsche Geschichtschreibung, namentlich auch die rheinische und speziell die tönische, zu warmem Tanke verpflichtet ist. Ein geborener Alte(geb. zu Reval am 8. Oktober 1849), hat er zuerst auf dem Gebiet der Geschichte seiner Heimat gewirkt. 1872 erschien seine Ausgabe der üngeren livländischen Reimchronik des Bartholomäus Heneke; in den nächsten Jahren folgten seine Beiträge zur Quellenkunde Altlivlands(1874) und Renners livländische Historien(1876). Mittlerweile war der hansische Geschichtsverein begründet worden, in dessen Auftrag er auf Grund eines gewaltigen archivalischen Materials bie drei ersten Bände des hansischen Urkundenbuches(1876 bis 1886) herausgab; später, im Jahre 1896, veröffentlichte er noch hansische Inventare des 16. Jahrhunderts. 1874 hatte er sich als Privatdozent in Göttingen habilitirt, 1880 wurde er als Stadtarchivar nach Köln berufen, wo sehr umfassende Ordnungs- und Organisationsarbieten seiner warteten. Unter schwierigen Verhältnissen hat er die Grundlage zu der jetzigen Ordnung des Archivs gelegt. Um vollständig zu würdigen, was er bei uns geleistet hat, muß man seine Kränklichkeit in Rechnung stellen, die ihn die unvermeidlichen amtlichen Widerärtigkeiten ofr schwerer als nötig empfinden ließ. Als er nach Köln kam, mußten städtische Verwaltung und Stadtverordnetenkollegium sich erst an den Gedanken gewöhnen, daß ein Archiv vom Range des Kölner zweckentsprechende Räume und Anschaffungen beanspruchen könne, und daß dazu Geld, und zwar viel Geld nötig sei. Wenn er dabei auf Mangel an Verständnis und Widerstand stieß, regte sich in ihm sehr lebhaft der Fachmann, und in vertrautem Kreise erging er sich dann wohl in nichts weniger als schmeichelhaften Wendungen. Einer seiner Lieblingsgedanken war die Einrichtung der Gereonstorburg als Archiv, die er in einer Denkschrift nachrücklich vertrat, u. a. unter dem Gesichtspunkte der Feuersicherheit; die Durchührung des Planes, über den man ja verschiedener Meinung sein konnte, hätte jedenfalls ein monumentales mittelalterliches Bauwerk gerettet und der Stadtkasse sehr bedeutende Ausgaben erspart. Die Ueberſührung des Archivs in den Prachtbau am Gereonskloster hat er nicht mehr geleitet, denn als er 1890 eine ordentliche Professur für Geschichte in Gießen übernahm, war das Archiv noch provisorisch im Gebäude der Armenverwaltung an der Cäcilienstraße untergebracht. Während der zehn Jahre, die er in Köln verbrachte, hat er die rheinische Geschichtsforschung mächtig gefördert, als eifriges Vorstandsmitglied und später(seit 1886) als Vorsitzender der Gesellschaft für rheinische Geschichtskunde, für welche er die ersten beiden Bände des Buches Weinsberg, der hochinteressanten Aufzeichnungen Hermann Weinsberg unter dem Titel Kölner Denkwürdigkeiten des 16. Jahrhunderts herausgab(1886 und 1887), und als Herausgeber der Mitteilungen aus dem Kölner Stadtarchiv(seit 1882). Kurz vor seinem Tode erschien sein Werk über den Kurverein von Rhense. 1900</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Geschäftsbericht der Flora für das Geschäftsjahr 1903, der den Aktionären mit der Einladung zur Generalversammlung an 7. Mai. nachmittags 5 Uhr, warsandt wurde, weist dar# bin nung der Ausstellung sich ergebende Ueberschußß mit 629,15 M unter den Einnahmeposten aufgeführt ist. Die Flora wurde im Laufe des Jahres von 148221 zahlenden Personen besucht, wovon 9209 auf die Ausstellungszeit(6. bis 13. November) entfallen. Auch die übrigen Einnahmequellen ergaben durchweg höhere Gerträge als im Vorjahre. Aus der Vermietung der Tennisplätze wurden 1300 M. mehr erzielt und konnten daher von diesem Gerträignis 884,69 M. zur gänzlichen Abschreibung der Kosten der im Frühjahr vorgenommenen Vergrößerung und Neueindeckung der Plätze verwendet werden. Sehr erfreulich hat sich gleichfalls der Verkauf von Ansichtspost karten entwickelt, welcher mehr als den doppelten Gewinn abwa), als im Jahre 1902, woir denselben zuerst in unsere Hand genommen hatten. Es erscheint dem Vorstand dringend geboten, vorerst noch an dem bisherigen Systeme einer gewissenhaften Sparsamkeit fest zuhalten und manchen wohl berechtigten Wunsch nach Aufden dungen zur Verschönerung der Anlagen einstweilen noch zurückzustellen, bis die finanzielle Lage gefestigter sein wird. Stehen uns doch für das begonnene Geschäftsjahr ohnehin neben dem laufenden Betriebe mehrere unabweisbare Arbeiten bevor, die einen erheblichen Kapitalaufwand erfordern. So kann die, freilich mit ziemlich großen Kosten verknüpfte Anlage einer Herrentoilette innerhalb des Saalbaues nicht länger mehr aufgeschoben werden, und sind die Vorarbeiten hierzu im Gange. Erfreulicher Weise hat das begonnene Jahr wieder eine Anzahl neuer Abonnenten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hundeausstellung. Der Verein der Hundefreunde Köln veranstaltet am 14., 15. und 16. Mai eine neutrale, internationale Hundeausstellung aller Rassen. Außer acht Ehrenpreisen der Stad Köln sind fünf Staatspreise gestiftet worden. Es sind bereits eine große Anzahl Hunde, namentlich aus Köln, angemeldet worden, doch hat sich der Verein, um den Ausstellern möglichst entgegenzukommen, entschlossen, den Anmeldeschluß bis zum 5. Mai zu verlängern. Programm und jede Auskunft ist in der Geschäftsstelle, Hildeboldplatz 16, beim Schriftführer F. W. Klenk, in Firma W. Hassel, erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Mai1904. Die Firmung der Schüler der höheren Lehranstalten findet nicht am nächsten Montag, sondern voraussichtlich am 11. Juli statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Mauritiuskirche ist um einen herrlichen Schmuck bereichert worden. An Stelle des bisherigen Provisoriums hat ein neuer Maria-Hilf-Altar Aufstellung gefunden, welcher am 1. Mai nach voraufgegangenem Festgottesdienst von Herrn Pfarrer Hartmanns die kirchliche Weihe erhielt. Das Kunstwerk in gotischem Stil baut sich auf einer reichen Mensa in Eichenholz auf und werfällt in drei Teile. Das Mittelstück zeigt das bekannte Titelbild; über demselben schwebt in der Spitze des Bogens ein Engel, der ein Spruchband trägt, das Feld unterhalb des Gemäldes enthält eine Reliefdarstellung: Mariä Verkündigung. Seitärts sind dem Muttergottesbilde zwei weitere große Reliefs beigegeben; davon zeigt das linke eine Gruppe Heiliger, welche als Marienverehrer bekannt sind; besonders tritt als Hauptfigur ein Bischof in reichem Ornat auf dem Throne sitzend hervor. Das Relief rechter Hand ist nicht minder schön; es stellt eine Gruppe Hülfsbedürftiger dar, die sich dem Marienbilde betend nahen, es sind Jüngling, Greis und eine Mutter mit ihrem Kinde, welch letztere besonders anmutig und lebenswahr dargestellt ist. Der Aufbau wird von einem dreiteiligen Giebel gekrönt. Anerkennung verdient die saubere Aus führung des ganzen Altars, der mit reichem Maßwerk geschückt ist und durch die selten gut gelungenen Reliefs einen erhöhten Kunstwert erhält. Die Bildhauerfirma Böll&amp; Solls hat sich hier mit einem vollendeten Meisterwerk bestens eingeführt. Die Reliefs sind von Kirchenmaler Preußer in dezenter Weise bemalt worden, während alle übrigen Teile in Naturfarbe hervortreten, was dem Ganzen sehr zu statten kommt. Das große Glasigemälde oberhalb des Altars ist gleichfalls neu, es enthält die Darstellung der Hochzeit zu Kana. Dieses Wunder Jesu wird hier in Zusammenhang mit der Füsorge Mariens für die Bedürfnisse der Menschheit gebracht. Die Figuren im Mittelfeld sind schön gruppiert, unterhalb desselben dient das Teppichmuster als wirkungsvolle Staffage für die Altarspitze. Ein Marienbild schmückt auch den oberen Abschlußß des Glasigemäldes, welches aus des Wirkstätte von Schneiders&amp; Schmolz hervorgegangen und wohlgelungen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Für billiges Geld und geschützt oor Wind und Wetter kann man in dieser Woche in dem Institut des Herrn Direktor E. Böhm, Breitestrße 96, eine Schweizerreise von Schaffhausen bis an den Genfer See machen. Man berührt auf dieser bequemen Tour: Basel, Ragatz, Pfäfers, Interlaken, zürich und erlebt dort einen malerischen Sonnenuntergang am See, alsdann Bern, St. Moritz, Zermatt mit dem Matterhorn, Lausanne und Montreux. Dabei bekommt man auch die Merkwürdigkeiten der genannten Städte, Straßen, Plätze usw. zu sehen. Zwischen den genannten Orten kommt man an all den schönen Seen, dem Vierwaldstätter und dem Genfer See vorüber; staunt die Gletscher von unten an oder fährt mit der Zahnradbahn auf ihren Gipfel, so auf den Pilatus. Von der Junfrau aus schaut man in tiefe Schluchten, steigt dann in liebliche Täler und Matten herab, wo zahlreiche Rinderherden grasen usw. Eine merkwürdige Naturerscheinung ist ein Nebelmeer von Pilatus aus gesehen, und ein malerisches Bild der Sonnenuntergang am Züricher See bei stürömischem Wetter. m s# 0 Anton und Donat Herrnfeld, welche im Reichshallentheater von dem völlig ausverkauften Hause mit überaus lebhaftem Beifall ausgezeichnet wurden, haben für nächsten Freitag die Premiere ihrer hochinteressanten Novität Am andern Morgen, ein Nachspiel zu Nur eine Nacht anberaumt. Die sensationelle Dorfgeschichte Hausierer Jockele bleibt daher nur noch bis Donnerstag, den 5.., auf dem Repertoire.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diemärkte-Verlegung. Der Schweinemarkt vom 12. Mai wird auf Mittwoch den 11. Mai, die Groß- und Kleinviehärkte vom 23. Mai werden auf Dienstag den 24. Mai und der Schweinemarkt vom 2. Juni auf Mittwoch den 1. Juni verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>un Streitigkeiten. Am Montagabend entstand in einer Wirtschaft an der Friedrichstrße Streit. Einer der Beteiligten wurde mit einem Bierglase am Kopf so erheblich verletzt, daß er im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vorgestern abend wurde im israelitischen Asyl ein Mann verbunden, der bei einer Schlägerei durch Messerstiche in den Kopf und in die Hand erheblich verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Richtigstellung. In der Schüheraufführung der Konzert- und Opernschule der Frau Auguste v. Weber-Spohr(Nr. 120 des Lokalanzeigers) sang Fräulein Helene Blumenthal die Partie des Siebel, nicht, wie es irrtümlich heißt, Fräulein Martins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
