<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389731</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zwangsinnung für das Schlosserhandwerks. Nachdem bei der Abstimmung sich die Mehrheit der beteiligten Gewerbetreibenden für die Einführung des Beitrittszwanges erklärt hat, ordnete der Herr Regierungsräsident an, daß am 1. Juli 1904 eine Zwangsinnung für die Schlossermeister des Stadtkreises Köln mit dem Sitze in Köln und dem Namen: Zwangsinnung für das Schlosserhandwerks im Stadtkreise Köln errichtet werde. Zu demselben Zeitpunkte wird die freie Schlosserinnung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Oeffentliche Ausſpielung. Der Kinderbewahrschule von St. Mauritius hat der Herr Obereräsident durch Erlaß vom 12. d. M. die Erlaubnis erteilt, im Monat September d. J. zum Besten armer Kinder eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in dem Stadtbezirk Köln abzusetzen. Die gleiche Erlaubnis wurde dem evangelischen Frauen- und Jungfrauenverein in Köln-Deutz erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Wegen Indisposition des Herrn Gröbe muß die für Freitag den 25. März festgesetzte Aufführung von Die Bettlerin vom Pont des Arts verschoben werden. Statt dessen geht am Freitag Der Postillon von Lonjumeau als volkstümliche Vorstellung im Alten Theater in Szene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps zu besetzen: Aachen, Königl. Technische Hochschule, Bureauund Kassediener, 1000 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seckingen, Bürgermeisteramt Haupstadt(Kreis Merzig), Polizeidiener und Fleischbeschauer, Gehalt 900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bonn, Königl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, Königl. Garnisonsverwaltung, Kasernenärter, 700 M. Gehalt, steigt bis 1100 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Illingen(Bezirk Trier), Bürgermeisteramt, Erster beamteter Bürgermeistereisekretär, 1200 M. Gehalt, steigt bis 2415 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kreuznach, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant für den Nachtdienst, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Neuß, Bürgermeisteramt, Hafenaufseher, 1500 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ottweiler(Reg.-Bez. Trier). Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1400 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Trier, Bürgermeisteramt Aach-Igel-Trierweiler, Bürgermeistereipolizeidiener, Bote und Hülfswegeaufseher, 1000 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Weisses, Bürgermeisteramt, Polizei- und Amtsdiener, 750 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ueber Japan und Korca hielt am Dienstag Herr Marinepfarrer Winter aus Kiel einen Vortrag im großen Saale der Lesegesellschaft, dessen Reinertrag für das evangelische Krankenhaus bestimmt war. Redner gab zunächst die Schöpfungstage der Japaner und Koreaner wieder, führte seine Zuhörer in die Götterlehre der beiden Länder ein, behandelte die drei bestehenden Religionssysteme Japans und gab dann ein anziehendes Bild vom Leben und Treiben in Japan und Korea. Seinen Schilderungen haftete der Eindruck des Selbsterlebten an, manche Episode aus seinem Aufenthalt in Japan flocht Redner geschickt in seinen Vortrag ein. Besonderes Interesse erregten seine Ausführungen über den Volkscharakter der Japaner. Vor allem fällt ihre Nachahmungsähigkeit auf, die soweit geht, daß sie eine europäische Schrift, die sie nicht kennen, richtig abzuschreiben vermögen. Auch in geschättlicher Hinsicht beweist sich diese Fähigkeit, da sie viele Fabriken und Handelsgeschäfte nach europäschem Muster einzurichten verstanden; allerdings besitzen sie nicht die Möglichkeit, auf dem Erlernten selbständig weiter zu bauen. Eine schlechte Eigenschaft ist ihre Falschheit und Verschlagenheit, unter der die Europäer besonders bei Abwickelung der Handelsgeschäfte leiden; um abgeschlossene Verträge kümmern sich die Japaner wenig. Europäische Geschäftsinhabers suchen sie häufig dadurch zu ruinieren, daß sie sich vereinigen, um möglichst viel Ware der in Frage kommenden Branche zusammenzukaufen und sie weit unter dem Einkaufspreis abzugeben, bis der Europäer zugrunde gerichtet ist. Hervorragend ist ihre Vaterlandsliebe; für das Vaterland sind sie zu den schwersten Opfern bereit, kaltbluütig weihen sie sich für das Vaterland dem Tode; auch die Japanerin beweist in dieser Hinsicht seltenen Heroismus. Die dem Vortrag sich anschrießenden Lichtbilder, die gut gelungen waren, führten einzelne Partien des Landes, Städte und Tempel, die Bewohner und ihre Lebensweise, vor und ergänzten das Gesagte in mancher Hinsicht. Die Zuhörer, die mit großer Aufmerksamkeit dem Redner gefolgt waren, dankten durch lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ueber Venedig und seine Kunstschaätze sprach am Dienstag Hr. Dr. Alfred Köppen aus Berlin in der Bürgergesellschaft zu Köln, womit der dieswinterliche Vortragszyklus beendet wurde. Der Vortragende führte seine zahlreichen Zuhörer in zwei Tagereisen durch die Königin der Adria und ließ in dieser kurzen Zeit so ziemlich alle ihre Sehenswuürdigkeiten in guten, farbigen Lichtbildern vor dem Auge vorüberziehen. Eine Fahrt auf dem Canale Grande vom Bahnhof aus gab ihm Gelegenheit, die verschiedenen Baustile der Palastbauten zu erläutern. An dem ehemaligen türkischen Kaufhaus Fondaco dei Turchi aus dem elften Jahrhundert erklärte er das romanische Bauschema mit dem Mittelbau, seinen Flügein und der unteren Empfangshalle, an der Cä'Oro aus dem 15. Jahrhundert, von Giovanni und Bartolomeo Buon erbaut, die Gotik, wie sie von den Italienern in den äußeren Zierformen rezipiert wurde, und an dem Sterbehaus Wagners, dem Palazzo Vendramin des Pietro Lombardo aus 1481, und dem Palazzo Corner des Jacobo Sansovino von 1532 die venezianische Renaissance. Die Piazzetta und der Markusplatz mit seinen prachtvollen historischen Bauten bot Gelegenheit zu einem geschichtlichen Rückblick und zur Schilderung des Volkslebens zu den verschiedenen Tageszeiten. Die Vorführung des venezianischen Nachtleben und eine Gondelfahrt bei Mondlicht machten den Beschlußß des ersten Tages. Der zweite war zunächst dem Besuch des Dogenpalastes und einem Spaziergang durch die Lagunenstadt gewidmet, wobei sowohl die Hauptsehenswürdigkeiten des ersteren, wie die weniger ansprechenden Ansichten des inneren Venedigs und seines Straßerlebens vorgefuührt wurden. Es folgten die Dominikanerkirche S. Giovanni e Paolo, aus der die schönen Grabmale der Dogen Michele di Morosini und Andrea Vendrankin gezeigt wurden, ebenso das Bronze-Reiterdenkmal des Condottiere Bartolommeo Colleoni des Andrea dell' Verrochio aus dem 15. Jahrhundert. Aus der Grabeskirche S. Maria gloriosa dei Frari kamen die Denkmäler des Dogen Nicolo Tron und Canovas zur Anschauung. Weiter kam der Vortragende unter Vorführung der Meisterwerke der venezianischen Malerei auf die Künstler zu sprechen, von denen die Gebrüder Gentile und Giovanni Bellini als die eigentlichen Begründer der venezianischen Malerschule zu betrachten sind, die in Oel und in Temperafarben malen und neben der Pracht des Kolorits auch auf sorgeältige Zeichnung achten. Als ihre Nachfolger glänzt im 16. Jahrhundert das Dreigestirn Giorgione, Palma il Vecchio und Tizian, noch etwas spater Paris Bordone und Paul Veronese, von denen eine größere Anzahl Bilder zu Gesicht kamen. Daß darunter verschiedene Nudisäten, nicht nur Tizians irdische und himmlische Liebe, sondern auch eine unbekleidete Familienidylle sich befanden, war unpassend. Ein Vortragssaal mit sehr gemischtem Publikum ist kein Museum. Ein Besuch der Kuppelkirche S. Maria della Salute aus der ersten Hälfte des 17. Jahrhunderts mit Gemälden von Tizian, der Renaissancekirche von Palladio S. Giorgio maggiore auf der gleichnamigen Insel, des Glockenthurms am Markusplatz, eine Fahrt nach der Riva degli Schiavoni, dem Lido und den Seeädern beendete die an interessanten Sehenswuürdigkeiten so reiche Reise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln-Sülz, 23.März1904. Am letzten Sonntag fand im Lokale des Herrn Remmert die Monatsversammlung des katholischen Bürgervereins Köln-Sülz statt. Trotz der gleichzeitigen Versammlung des Volksvereins im Ainohause und des herrlichen Frühlingswetter waren doch etwa 100 Personen erschienen. Es ist das für den Anfang eine rege Beteiligung; aber in Anbetracht dessen, was bisher in den einzelnen Versammlungen geboten worden ist, müßte sich die Mitgliederzahl bereits auf das Doppelte oder Dreifache gesteigert haben. Der Vortrag des Herrn Franziskanerpaters Konrad über den Liberalismus, seine Stellungnahme zur Religion überhaupt und zur katholischen Kirche insbesondere, zur Ehe, zur Schule und zum Arbeiterstande, fand aufmerksame Zuhörer. Ein wichtiger, vielleicht der wichtigste Stand in der Welt, ist heute jener der Arbeiter. Sie fordern genügenden Lohn ohne Ueberſürdung ihrer Kräfte, Achtung und Liebe vor ihrem Stande. Das eine wollte, das andere konnte ihnen der Liberalismus nicht geben. Der Liberalismus ist der Vater des Sozialismus. Beide beuten dieselben Grundsätze aus, nur in verschiedener Weise. Darum ist der Liberalismus, ohneächtig gegen den Sozialismus. Beide sind zwar Feinde, aber innig verwandt. Wie die Geschichte lehrt, waren die religionsfeindlichen Parteien aller christlichen Zeiten sich einig in der Betämpfung der katholischen Kirche. Bis heute aber hat das Schifflein Petri den Wogen und den Stürmen standgehalten. Im zweiten Teile der Versammlung wurden die Straßenbarn- und Straßessangelegenheiten verhandelt. Eine zufriedene Stimmung wurde darüber laut, daß man endlich eine direkte Verbindung mit Nippes in Aussicht habe. Auch wurden die Entfernung des ärgsten Schlammes auf der Sülzburgstraße und die Besserung der Verhältnisse auf der Berrenratherstraße lobend erwähnt, aber desto stärker wurden die Klagen über die Verhältnisse in der Zülicher- und besonders in der Nikolausstraße geführt. Man war allseitig der Meinung, daß die Stadt demnächst diese Straßen in Arbeit nehmen werde. Aber die Anwohner meinten, daß bis dahin die Straßen doch auch wohl in halbwegs ordnungsäßidem Zustande gehalten werden müßten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Kellner wegen Diebstahls von Besteck zum Nachteile seines Prinzipals, ein Kellner wegen Hehlerei, ein Kaufmann wegen Logisbetrugs, ein Tischler wegen Taschendiebstahl, zwei Tagelöhner wegen Diebstahls, eine angebliche Erzieherin wegen Betrugs, ein Tagelöhner wegen Fundunterschlagung, ein Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Kutscher und ein Kaufmann auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>a Englücksälle. In einem Hause am Stavenhof fiel vorgestern mittag ein vierähriges Kind über eine Luftpumpe eines Fahrrades und erlitt einen Oberschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>In einer Glasfabrik an der Fleischmengergasse zog sich vorgestern abend ein Mädchen an einer Glasscheibe erhebliche Schnittwunden an einer Hand zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>In einem Hause am Krummen Büchel fiel vorgestern abend ein vierähriges Kind eine steinere Treppe hinunter und erlitt einen Schädelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>In der Nacht zum Donnerstag stürzte in einem Hause an der Burgunderstraße eine Frau die Treppe herab und trug einen Oberschentelbruch davon. Die Verungluückten wurden in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Eine rohe Tat. Am Mittwoch abend wollte ein älterer Dekorationsmaler, der in einem Neubau an der Riehlerstraße beschäftigt war, mehrere junge Leute, die den Lattenzaun des Neubaues zerstörten, wegweisen. Er kam dabei zu Fall und erlitt einen Unterschenkelbruch. Nun fielen die Burschen über den Wehrlosen her und bearbeiteten ihn mit Latten. Als Leute hinzukamen, liefen die Burschen davon. Der Verletzte wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Wechselnälschung. Bei einem hiesigen Bankhause wurde heute nachmittag ein Wechsel auf eine Kölner Firma präsentirt. Nach Erkundigungen seitens des Bankhauses stellte sich heraus, daß der Wechsel gefälscht war. Der Schwindler wurde der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>An der Knaben-Mittelschule zu Ehrenfeld beginnt das neue Schuljahr mit dem 21. April. Sie hat in den fünf Jahren ihres Bestehens eine fortährende Zunahme der Schülkerzahl zu verzeichnen. In den Kreisen des mittleren Bürgerstandes erkennt man mehr und mehr die Wichtigkeit einer über die Volksschule hinausgehenden Bildung. Der Lehrplan beabsichtigt nicht nur eine Vertiefung der dort gelehrten Gegenstände, sondern sieht als neue Fächer vor: Französisch, kaufmännisches Rechnen, Algebra, Geometrie, einfache Buchführung und Wechsellehre, Stenographie und Rundschrift. Somit kommt die Schule gerade den Bedürfnissen des besseren Handwerkers und des mittleren Kaufmannes entgegen. Aufgenommen werden Knaben, welche die Reife für die erste Klasse der Volksschule erlangt haben, oder diese durch eine Prüfung beweisen. Die bisher entlassenen Schüler widmeten sich teils einem kaufmännischen oder technischen Berufe, teils dem Lehrfach. Das Schulgeld von 36 M. jährlich ermöglicht den Besuch auch solchen befähigten Knaben, denen der Besuch höherer Schule versagt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
