<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389765</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Bis morgen (Sonntag) abend ist ein ganz neuer Zyklus: Heidelberg und das Reckartal bis Zwingenberg ausgestellt, den die Stadtverwaltung in Heidelberg auf ihre Kosten eigens für das Panorama-Unternehmen zwecks Hebung des Fremdenverkehrs anfertigen ließ. Der Erfinder und Begründer der Sterno-Panoramen und untermüdliche Leiter des Mutterinstitutes(Kaiser-Panorama) in Berlin, Herr Hoflieferant August Fuhrmann, wurde am 13. April von Papst Pius X. empfangen und durfte eine Aufnahme von Sr. Heiligkeit machen. Dieselbe Vergünstigung gewährte im Mai vorigen Jahres Leo XIII.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>" Jakob Leimpeters, Schuhmachergeselle, Antonitterstr. 6, u. Elisabeth Grober, von Werthstr. 41.- Johann Klein, Polsterergeselle, Klemensstraße 26, u. Anna Heinen, Blaubach 65.- Karl Gens. Handlungsgeh., Roonstr. 28, u. Sophia Schmid, Bismarckstr. 2.- Johann Wittmann, Schlossergeselle, u. Katharina Wever, beide Ankerstr. 27</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Matthias Hausknecht, Heinsbergstr.", u. Anna Marretsch Kyffhäuserstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die goldene Hochzeit begingen am Freitag die Eheleute Friedrich Spiller und Josefa geb. Lüttgen. Sie stehen beide im gleichen Alter von 74 Jahren. Die Anwohner der Straße Unter Kranenbäumen hatten das Haus und die Umgebung desselben besonders schön geschückt. Die Nachbarn bereiteten dem Jubelpaare am Vorabend seines Ehrentages ein Fest, während dessen der Musikverein Apollo eine Serenade darbrachte. Die kirchliche Feier fand am Samstagvormittag in der evangelischen Kirche an der Schildergasse statt. Von seiten des Kaisers war das übliche Geschenk eingegangen. I. F. 272en 2 em 8--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ihr 25 jähriges Dienstjubiläum feiert heute das Fräulein Margarethe Meschenich aus Fischenich, welche vor 25 Jahren in den Dienst der Eheleute Esser trat und später zu deren Tochter, jetzigen Frau Rud. Klug, Altenmarkt 50, üübersiedelte. Die Jubilarin, welche sich stets durch Treue und Fleiß auszeichnete, wird von der Familie Klug in entsprechender Weise geehrt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag, den 28. d. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Verteilung der Warenhaussteuer für 1908; Besetzung der Stelle des vierten Bauinspektors bei dem Hochbauamt, welcher zunächst die Leitung des Baues der Handelshochschule übernehmen soll; Errichtung der Stelle eines Ingenieurs erster Klasse bei der Bauinspektion für des Maschinenwesen; Errichtung neuer Lehrstellen bei den Volksschulen; Anlage eines Urnenhaines zur Beisetzung der Aschenreste Feuerbestatteter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei der Matz- und Gewichtsrevision im 1. Polizeirevier wurden 398 Gewerbetreibende revidiert. 205 derselben hatten die einschlägigen Gegenstände dem Königl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 34 Gewerbetreibenden wurden 151 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurden am Volksgarten und am Salzbüchel eine Böre mit Inhalt, am Kaiser Friedrichufer eine Damenuhr und ein Kettenarmband. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verlaufen. Vorgestern abend wurde ein fünfähriger Knabe, der sich verlaufen hatte, dem Waisenhause zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Körperverletzung. In einem Hause an der Thieboldsgasse gerieten vorgestern abend Hausbewohner unter einander in Streit, wobei eine Frau von einem Manne gegen den Leib getreten und derart verletzt wurde, daß sie dem Bürgerhospital übergeben werden 10 Englücksälle. In der Follerstrße kam ein Kind mit einer Flasche zu Fall und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-- In der Baumstrße drang einer Frau beim Putzen eine Nadel in eine Hand. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt. Dort fanden Aufnahme ein junger Mann, der auf dem Mauritiuswall über eine Apfelsinenschale ausgeglitten war und den Arm gebrochen hatte, sowie ein Junge aus der Alpenerstraße in Bickendorf, der beim Spielen gefallen war und einen Arm gebrochen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im israelitischen Asyl fand vorgestern ein Kind aus Kalk Aufnahme, das gefallen war und ein Bein gebrochen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Dort wurde ferner Hülfe geleistet einem Manne, der von einem Pferde gegen den Kopf getreten worden war und eine erhebliche Verletzung erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Straßenerbreiterung. An Stelle des niedergelegten Hauses, an der Ecke Streitzeuggasse und Krebsgasse, wird jetzt ein stattlicher Neubau errichtet, der um mehr als ein Meter zurückgesetzt wird. Diese Erbreiterung ist infolge des dort herrschenden starken Verd Die witterung war in der jüngsten Zeit sehr veränderlich. Während anfangs der Woche nach der vorhergegangenen großen Hitze eine starke Abkühlung eingetreten war, stieg das Quecksilber an den folgenden Tagen wieder, um dann wieder zu sinken. Gestern hob die Temperatur sich neuerdings, und das Thermometer zeigte in der Mittagszeit+ 12 Grad Celsius, nachmittags+ 16 Grad. Bei Süostwind war das Barometer wieder gefallen. Nachmittags sprang der Wind nach Westen um.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine weitere Vermehrung der Volksschulklassen hat, wie wir bereits mitteilten, infolge der über Erwarten großen Zahl von Schulneulingen als unerlaäßlich sich ergeben. An der evangelischen Schule an der Friesenstrße soll eine fünfte parallele Knabenklasse-- die jetzige zählt 91 Schüler-- errichtet werden; ferner sollen an den katholischen Schulen in der Löwengasse, in der Zwirnerstraße, in der Burgunderstraße und in Bayenthal je eine neue Klasse, sowie an den katholischen Schulen in Nippes und in Ehrenfeld-Bickendorf je drei neue Klassen eingerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln-Baventhal. Am vorigen Sonntag fand hier eine Arbeiterversammlung statt, in welcher Herr Giesbach über Organisationsbestrebungen redete, und dabei die christlichen Gewerkschaften bekämpfte. In einem Bericht über diese Versammlung schrieb die Rheinische Zeitung(Nr. 92) u..:"An der Diskussion beteiligte sich auch ein Mitglied der christlichen Gewerkschaften. Er verlas von einem Blatt Papier eine Rede, die in nachstehenden Sätzen gipfelte: Der Referent hat die Religion mit Füßen getreten; die Mitglieder der freien Gewerkschaften sind alle Sozialdemokraten; der Sozialdemokrat Gmoll hat einmal gesagt, ein Streik, der 14 Tage dauert und verloren geht, ist mir lieber wie ein Streik, der vier Wochen dauert und gewonnen wird; der Gauleiter des Schneiderverbandes, Grilse aus Elberfeld, hat für Geld, das er von den Großkonfektionären erhielt, die Arbeiter verraten und verkauft; die Sozialdemokratie unterräbt die Sittlichkeit usw. In seinem Schlußwort bewies Giesbach dem jungen Manne, daß alles, was er zutage gefördert hatte, nur Lügen und Verleumdungen waren."-- Hierzu wird uns geschrieben: Unwahr ist, daß der betr. Arbeiter gesagt haben soll:"Der Referent hat die Religion mit Füßen getreten". Der Arbeiter führte vielmehr aus, er könne sich nicht mit der Behauptung des Referenten einverstanden erklären, daß die christlichen Organisationen überfluüssig seien; zum Beweise führte er an, daß die christlich denkenden Arbeiter durch die Verletzung ihrer religioösen Ueberzeugung seitens der freien Gewerkschaften und ihrer Organe gezwungen würden, sich gesondert zu organisieren usw. Unwahr ist, daß gesagt worden sei, die Mitglieder der freien Gewerkschaften seien alle Sozialdemokraten. Es wurde lediglich gesagt, die freien Gewerkschaften seien sozialdemokratisch, was eines Beweises umsoweniger bedarf, als nach einem Ausspruch Bömelburgs auf einem freien Gewerkschaftskongreß"Sozialdemokratie und Gewerkschaften eins" sind. Ferner ist unwahr, daß dem Sozialdemokraten Gmoll der Ausspruch in den Mund gelegt worden sei, wie er in dem Bericht der Rhein. Ztg. steht. Wahr ist dagegen, daß der betreffende Arbeiter gesagt hat, manchem patentierten Arbeitervertreter" wäre ein Streik, der vier Wochen dauert und verloren geht, lieber als ein Streik, der 14 Tage dauert und für die Arbeiter mit einem Erfolge endet. Eine grobe Unwahrheit ist es, daß der christliche Arbeiter gesagt haben soll, der Gauleiter des Schneiderverbandes, Grilse, habe für Geld die Arbeiter verraten und verkauft. Wahr ist, daß der Arbeiter ausgeführt hat: Grilse habe auf den Geldbeutel der Unternehmer mehr Rücksicht genommen, wie auf das Interesse der Schneidergesellen. Die Behauptung endlich, der Arbeiter habe gesagt:"Die Sozialdemokratie unterräbt die Sittlichkeit", ist völlig aus der Luft gegriffen. Ueber die Unwahrheiten und Verdrehungen dieses Berichtes braucht man sich freilich nicht zu wundern, da die Rhein Zeitung noch in einem andern Artikel derselben Nummer, der bereits im Lokalanzeigers gebührend gekennzeichnet wurde, zeigt, daß sie anscheinend die Pflicht der Wahrhaftigkeit dem Gegner gegenuber nicht anerkennt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Städtische Handelshochschule in Köln. An der Handelshochschule in Koln sind vorgestern im ersten Immatrikulationstermin 69 Studierende neu immatrikuliert worden. Da von 232 Studierenden des Wintersemesters nur 59 die Hochschule verlassen haben, so hat das Sommersemester bereits jetzt mit 242 Studierenden einen Zuwachs gegen das vorige Semester aufzuweisen, und dieser Zuwachs wird unzweifelhaft noch erheblich anwachsen, da die Immatrikulationsfrist erst am 13. Mai abläuft und regelmäßig vier bis fünf Immatrikulationstermine zu Beginn eines jeden Semesters angesetzt werden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ehrwürdiges Alter. Bei vollem körperlichen und geistigen Wohlbefinden beging am Freitag die in der Albertusstrße 55 wohnende Witwe Freifrau Friedrich von Eerde, Felicitas geb. Ruys von Beerenbrock ihren 104. Geburtstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Diebstahl. Beim vierten Kriminalbezirk, Maybachstraße 30, befindet sich eine goldene Damenuhr, Nr. 62 245, nebst kurzer Toublekette mit Herzanängel, sowie eine Double-Vorstecknadel, Symbol Glaube, Hoffnung und Liebe. Diese Sachen wurden bei einem Mansardendiebe vorgefunden und scheinen im Herbste 1903 entwendet worden zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Schlägerei. In der vorvergangenen Nacht entstand in der Weberstrße eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so erhebliche Verletzungen erlitt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Verrat militärischer Geheimnisse. Berlin, 23.April 1904. Der Chefredakteur der Zeitschrift Die Woche, Gobert, ist von der Strafkammer wegen Verrats militärischer Geheimnisse zu sieben Tagen Festungshaft verurteilt. Gobert hatte in der Woche eine Abbildung eines neuen Abschlußßgitters der Festung in Metz gebracht und einige begleitende Worte hinzugefuügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ein Vielseitiger. Letzter Tage wurde in Lochhausen bei Augsburg ein Gastwirt beerdigt. Der Katholische Bürger- und Arbeiterverein, der Liberale Verein und der Sozialdemokratische Verein legten am Grabe"ihres verstorbenen Mitgliedes" einen Kranz nieder, betrachteten sich jedoch gegenseitig recht verwundert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Als Urheber eines Cipsterschwindels ist ein ehemaliger Berliner Buchmacher entlarvt worden. Seit einiger Zeit erhielten Leute, die größere Summen in französischen Wetten anlegen, von Brüssel aus Briefe eines angeblichen Jockeys mit"todsicheren Gewinntips" gratis zugesandt. Der Tipster bezeichnete ein Pferd als sicheren Sieger in einem am nächsten Tage stattfindenden Rennen und betonte, daß er für diesen Freundschaftsdienst absolut nichts verlange. Es handle sich ihm bloß darum, dem Adressaten zu beweisen, wie gut er unterrichtet sei. Habe der Wetter durch einen Gewinn auf seinen Gratistip diese Ueberzeugung gewonnen, dann sei der Einsender bereit-- diesmal gegen Einsendung von 20 M. -- auch für ein demnächst stattfindendes Rennen den sicheren Sieger anzugeben. Der gute Mann verfolgte bei Versendung seines Gratistips folgendes Prinzip. Waren z. B. in dem Rennen zehn Pferde genannt, so versandte er an zehn verschiedene Gruppen von je 100 bis 150 Personen den Namen eines Pferdes als sicheren Gewinner. Die zweite Gruppe erhielt das zweite Pferd, die dritte Gruppe das dritte und so fort. Eine Gruppe mußte also den Gewinner erhalten, und unter dieser Gruppe fand sich immer eine Anzahl derer, die nicht alle werden, und die nun kein Bedenken trugen, dem so klanten Tipmacher, von dessen guten Informationen sie nun überzeugt waren, die verlangten 20 M. einzusenden. Mit dem zweiten Tip waren die Einsender, sofern sie überhaupt Antwort erhielten, weniger zufrieden als mit dem ersten. Gewannen sie aber, dann lohnten sie die Treffsicherheit des Tipsters mit einem neuen Auftrage. Der"Gratislipster" wurde schließlich dadurch entlarvt, daß mehrere Adressaten einander ihre Tips zeigten, und es sich herausstellte, daß der Brave für dasselbe Rennen eine ganze Reihe"todsichere Sieger" angegeben hatte. Dem Schwindler ist der Boden zu heiß geworden, er soll aus Brüssel geflüchtet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
