<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389783</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Generalversammlung der Flora wurden die ausscheidenden Mitglieder des Aufsichtsrates, Herr Beigeordneter Dr. Fuchs und Herr Oberstleutnant a. D. Thome wiedergebählt. Dem Vorstande wurde für seine umsichtige Verwaltung herzlicher Dank ausgesprochen. Auch dem aus dem Aufsichtsrat ausgeschiedenen Herrn Geheimen Baurat Dr. Stübben wurden dankbare Worte gewidmet. Nach Erledigung der Tagesordnung wurde aus dem Kreise der Aktionäre der Wunsch ausgesprochen, bei der Stadt Köln eine Herabsetzung des Zinsfußßes der von der städtischen Vermögensverwaltung üverlassenen Hypothek von 500000 M. zu beantragen, welcher zurzeit 4 1/4 Proz. beträgt. Man war der Meinung, daß die Stadt sich im Interesse eines so gemeinützigen Instituts wie die Flora, die dazu den Straßanbahnen eine ganz bedeutende Einnahmequelle zuführe, wohl mit einem mäßngeren Zinsfußße benügen würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im katholischen Volksverein wird heute abend der sechste volkstümliche Vortrag stattfinden. Herr Franziskanerpater Conrad wird über Erd- oder Feuerbestattung sprechen. Der Redner behandelt eine Frage, die augenblicklich recht aktuell ist, was dem Vortrage einen zahlreichen Besuch sichert. Die katholischen Bürger werden eine sachemäße Aufklaärung von solch berufener Seite dankbar begrüßen. Der Vortrag beginnt um 8 1/2 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Generalleutnant v. Hugo nebst Adjutant Major v. Brauchitsch sind hier angekommen und haben im Dom-Hotel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Besuch des Blumenmarktes litt gestern sehr unter der Unkunst der Witterung. Der Markt wurde abends 7 Uhr geschlossen. Im allgemeinen war er gut besucht. Die Verkäufer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Allgemeine Ehrenzeichen erhielt beiseinem Ausscheiden aus dem Dienst der Eisenbahnschaffner Herr Friedrich Hartmann zu Köln-Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>85. 700 2o, 4..487) 6 38 85 53 lobo) 912 Je 865 d. 95g" zch), 4 153.460 Lig 455 658 1300 749 cd. 9928 45 126 95 239 67 410 549(5001 92 93 740 56 5000 17 46 72 970 86 12930(500 159 811 613 4--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Taal 1c0 50 65 585 697 809 18000) 25 602 51 764 020 110825 290 S8 ug 181006 45 116 60 75 307 427 543 120087 194 504 86(1000) 66s 796 12100s 49.3145 387 13000 485 500 73 772 182336 616(501 68"g. 923 PI.., n 494 9e 125123 681 786 184126(500) 62 434 81 1500) 538 48 196006 168 208 881 57 60(1000) 252 447 506 31 695 731 952 1569),.128101(5001 6 74 87 533 38 954 12703,, 3000) 06#### fig# 614 1500 f 845 (500l 400 59 65 585 637 809 j8000l 25 64 69 Inn, 19, 78553 18610 726 466 97" 1500 19125 409 99 511 61 001 5on 2d E79 88b3 7d 158 9r. 65 656 6 45e 67 784. 5 23011 210 68 329 89 443 522 34[500) 631 61 719 958 75. 24090 500 89481 91 513 707 805 59 932 31140 JI4. 420,8* 64 B 94 248 31 S01 gg, 758 9, aas 1500 725 9 85008 46 242 96 812 S4067 78 120.9 bo"2g 8a084###hf 94 500) 222(1000) 81 85 352 2 Ob ich bde. 2is had alis 15 i8 5ac äch lse. Al. 8 35 74 979 48032 245 406 22(1000) 94 507 45 98 614 5010s B1. 48 66 er 510 650 7 61i5 G. 5, 66 N8e 5. 6, 51.035 5 Mach 4d kers koöh. 8406, 8 146b, 24 3. 88. 65g, erg e..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Konsekration der Heiligkreuzkirche beginnt Dienstag früh 7 1/4 Uhr, jedoch bleibt die Kirche für das Publikum während der Weihe geschlossen. Erst gegen 10 Uhr werden die Gläubigen in die Kirche eingelassen. Das Pontificalamt beginnt gegen 10 1/2 Uhr. Am Abend wird um 7 Uhr Complet und daran anschrießend Festpredigt stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
