<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389746</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Der Pfarrer Jansen zu Heumar ist zum Ortsschulinspektor über die katholischen Volksſchulen zu Rate und Heumar und der Lehrer Theodor Scheve in Köln zum Hauptlehrer an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine allgemeine Schreinermeister-Versammlung fand dieser Tage auf Veranlassung der Kölner Tischlerinnung statt. Nach einer längeren Debatte erklärte man sich einstimmig gegen die zwangsweise Einführung der Alters- und Invalidenversicherung der selbständigen Handwerker. Diesen müsse auf eine andere Weise geholfen werden. Daß der Handwerkerstand zurückgegangen, liege vielfach an der Unkenntnis der Handwerker, die Geschäftsunkosten zu berechnen. Zur Belehrung wurde eine gedruckte Unkostenberechnung von der Innung verteilt. Alsdann berichtete man über den Arbeitgeber-Schutzverband der deutschen Tischlermeister und Holzindustriellen; mehrere Anwesende traten dem Verbande bei. Einen weiteren Verhandlungsgegenſtand bildete die Meister-Kranken- und Sterbekasse. Es wurde lebhaft Klage geführt über die Neubelastung der kleineren Schreinermeister durch die Norddeutsche Holzberufsgenossenschaft, welche kürzlich alle Betriebe, die fremde Maschinen zum Behobeln der Hölzer benutzen, in eine höhere Gefahrenklassen weingeschätzt habe. Ein Schreinermeister mit fünf Gesellen hatte 1901 4,86., 1902 schon 10,13., 1903 aber 34,68 M. und in Feuer zugegriffen und auch bei den Fortäumungsarbeiten wie Es war niemand in der Wirthsstube, als er herüberkam. Er ging zuerst zum Schenktisch, füllte sich ein großes Glas bis obenhin und goß es in einem Zuge hinunter, wie einer, der Jahr und Tag gedurstet. Dann reckte er sich und atmete tief auf, als wenn einer nach getaner Arbeit sich freuen will, daß sie gelungen ist. Der Atem aber ging wie ein schwerer Seufzer von seinen Lippen, und auch im Auge lag etwas, das nichts mit innerer Befriedigung gemein hatte, die eines guten Werkes und der Arbeit bester Lohn ist. Leer und erstorben schauten die Augen aus den Höhlen, als wenn sie niemals mehr den Abglanz inneren Friedens widerstrahlen könnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Primizfeier Vorgestern morgen sand in der Pfarrliche zu Nippes die Primiz des Neopresbyters Willems statt. Die Straßen von der elterlichen Wohnung des Primizianten in der Gellertstraße bis zur Kirche waren festlich geschückt; besonders die Gellertstraße prangte in reichem Guirlanden- und Fahnenschmuck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Der Königlich Bayerische Hofschauspieler Max Hofmauer, der übrigens vor kurzem zum Direktor des Stadttheaters in Riga gewählt wurde, wird am 14. d. M. ein Gastspiel als Valentin in Raimunds Verschwender eröffnen. er wird dann weiter in der Posse Nobert und Bertram auftreten. Herr Hofmauer, der zu den hervorragendsten Humoristen und Darstellern volkstümlicher Gestalten gehört, ist dem Koiner Publikum von dem Ensemble-Gastspiel des Münchener Gärtnerplatz-Theaters in Erinnerung. Am Sonntag den 10. d. M. wird nachmittags im Alten Stadttheater anstatt Krieg im Frieden Alt Heidelberg aufgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesellschaft für Erdkunde. Freitag den 8. d. M. wirt im roten Saale des Kasinos Professor Dr. Günther von der technischen Hochschule zu München über die Erschießung Zentralasiens in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft sprechen. Bei den jetzigen Wirren im Osten und der Mitte Asiens verdient der Vortrag des bekannten Gelehrten besondere Aufmerksamkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rom,.April1904. Nach der Vorstellung eines aus ungefähr 100 Mitgliedern bestehenden Pilgerzuges ungarischer Studenten mit ihren Professoren durch den geistlichen dienstthuenden Kammerherrn Msgr. Grafen Zichy, empfing der Heilige Vater gegen 4 Uhr in den vatikanischen Loggien des zweiten Stockwerkes 52 katho lische Lehrer der Provinzen Rheinland und Westfalen. Die Vorstellung der einzelnen übernahm Prälat Dr. Pick. Lehrer Quadflieg(Aachen) überreichte dem Heiligen Vater eine lateinische Ergebenheitsadresse, die dieser dankend entgegennahm. Pius X richtete an verschiedene der Teilnehmer ermunternde Worte, so an den Verbandsvorsitzenden Rektor Brück(Bochum) und Lehrer Frank (Köln). Pius X. ließ alle zum Handkuß zu. Beim Erscheinen wie beim Weggehen des Papstes erklangen laute Hochrufe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die städtische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter macht bekannt, daß für den nächsten Winter nunmehr Anmeldungen entgegengenommen werden. Bei der Anmeldung ist die Invalidenkarte vorzulegen. Nachts 5 der Satzungen endet die Frist zur Einreichung von Versicherungsanträgen mit dem ersten Sonntag im Juni, wenn nicht(nachts 7) eine frühere Einstellung notwendig wird. Im Anmeldelokal(Arbeitsnachweisanstalt Glockengasse) ist die Satzung ausgehängt. Das Lokal ist geöffnet: an Wochentagen von 11 bis 1 und 6 bis 8 Uhr, an Sonn- und Festtagen von 11 bis 12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Anomma International, Breitestrße 96. Die gegenwärtig zur Vorführung gelangende, sehenswerth Palästinaserie, die seit acht Jahren nicht mehr in Köln war, wird noch bis Montag den 11. April, abends 9 Uhr, ausgestellt bleiben, mit Rücksicht auf die Erstkommunitanten, denen ja an ihrem Ehrentage etwas Passenderes wohl nicht gezeigt werden könnte. Die Eltern seien hiermit darauf aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Von den beiden vermißten Söhnen des Bohrers Peter Schmitz von der Vonnerstraße 58 fehlt bis jetzt noch jede Spur, trotzdem die Kriminalpolizei eine lebhafte Tätigkeit entwickelt. Wir erfahren in der Angelegenheit nachfolgende Einzelheiten: Die beiden Knaben sind beide musikalisch ausgebildet. Der ältere namens Karl spielt gut Mandoline, ist auch geschult im Violinspieler und weiß die Guitarre zu handhaben. Als besonderes Merkzeichen gibt man ein Grübchen im Kinn an und neben demselben eine kleine Warze. Es ist ein hübscher und geweckter Junge von frischem Aussehen. Der jüngere, namens Josef, spielt ebenfalls Mandoline. Er hat ein etwas gedrücktes Aussehen. Als besonderes Merkzeichen hat derselbe-Beine und am rechten Ohr von einem Ausschlag zurückgebliebene rötliche Flecken. Im übrigen ist der Josef auch ein hübscher Junge mit gesunder Gesichtsfarbe. Im Laufe des Mittwochs haben sich in der Angelegenheit zwei Zeugen gemeldet und zwar ein junger Herr und eine Frau. Der junge Mann will gesehen haben, wie am Ostersonntag nachmittag ein einängiger Mensch in einer Wirtschaft an der Bonnerstraße gymnastische Kunntstücke gemacht habe. Der Mann, welcher eine Sammetjacke und Sammthose getragen haben soll und sich in Begleitung eines Menschen mit lockigem Haar befunden habe, soll in der Wirtschaft genaußert haben, er nehme am Öostermontag ein Engagement als Schlangenmensch in einem Zirkus in Bochum an. Eine Frau aus der Loreleystraße will an dem fraglichen Nachmittag einen einäugigen Menschen in einer Wirtschaft an der Bonnerstraße in der Nähe des Todtenjuden sich produzieren gesehen haben. Er habe beim Verlassen des Lokals einen langen, dunklen Ueberzieher sowie einen weichen Schlapphut getragen. Es liegt die Vermutung nahe, daß die beiden Kinder nicht das Opfer eines Verbrechens geworden sind, sondern von dem Manne, der jedenfalls wußte, daß sie musikalisch ausgebildet waren, entführt wurden behufs Gelderwerbs. Jeder, der über den Verbleib der beiden Knaben und den Mann Angaben machen kann, möge entweder sofort den bekümmerten Eltern oder der nächsten Polizeibehoörde Nachricht geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bewußtlos aufgefunden wurde vorgestern vormittag in einem Hotel-Restaurant in der Nähe des Hauptbahrhofes ein aus Bertin zugereister Ausseher. Der Mann hatte vor dem Schlafengehen die Ofenklappe zugemacht, damit der Ofen nicht zu stark brenne. Als er geweckt werden sollte, fand man ihn infolge der ausgeströmten Kohlengase bewußtlos vor. Der Mann wurde in das Vinzenzhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Streitigkeit. Vorgestern abend gerieten in der Lungengasse zwei Männer in Streit, wobei der eine seinen Gegner mit einem Stein auf den Kopf schlug. Der Mann erlitt so schwere Verletzungen, daß er Aufnahme im Bürgerhospital suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
