<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389729</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Arbeiten an der neuen Werftmauer zu Deutz vom neuen Hafen bis zur Pferdchensgasse, welche des Frostes und des Hochwassers wegen längere Zeit unterbrochen waren, werden wieder rüstig gefördert. Ein großer Teil der neuen Mauer hat schon die Unvorsichtigkeit mit einem Gewehr! Gestern vormittag hantierte auf dem Übierling ein 15jähriger Junge mit einer geladenen Flobertbüchse. Plötzlich entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem unvorsichtigen Jungen in die linke Hand. Ein Samariter leistete dem Verletzten die erste Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Viehmarktverlegung. Der Groß- und Kleinviehmarkt ist vom 4. April auf Dienstag den 5. April d. J. verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. In einem Restaurant an der Gutenbergstraße gerieten vorgestern mehrere Tagelöhner miteinander in Streit, der auf der Straße in Tätlichkeiten ausartete. Ein einschreitender Schutzmann erhielt einen Schlag auf den Kopf und wurde umringt. Bald darauf erschien ein zweiter Schutzmann, der blank zog und so die Angreifer abwehrte; doch brachte er dabei seinem Kollegen am kleinen Finger der rechten Hand eine glücklicherweise geringeügige Verwundung bei. Zwei der Radaubrüder wurden festgenommen. Der Vorfall hatte eine zahlreiche Menschenmenge angelockt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksälle. In einem Hause an der Alten Wallgasse stürzte vorgestern abend ein Mann eine Treppe herab und welche sich für die Bestrebungen unseres Vereins interessieren, sind zu dem am Mittwoch den 23. März, abends 3 Uhr, stattfindenden Vortrag des Herrn stud. Peter Kirschbaum aus Köln über Alkohol und Volkswohl bei F. Dütz, Milchkuranstalt, Hohenzollernring 50, freundlichst Mittwoch den 23. März er., abends 9 Uhr, im oberen Saale des Zu dieser Sitzung sind alle Mitglieder, insbesondere auch des Volksreims und alle Freunde und Gönner herzlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mans., in ruh. anständ. Hause für 36 M. zu vermieten. Ehrenfeld, Vogelsangerstraße 47, nahe bei Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Prinzessin Schaumburg zur Lippe kam gestern 11.48 Uhr auf dem Bahnhof Köln-Süd an, machte Besuche in der Stadt und reiste mit dem Schnellzuge 12.52 Uhr vom Hauptbahnhof nach Bonn Der König der Belgier traf gestern, von Brüssel kommend, mit dem Schnellzuge um 11.55 vorm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein, speiste in dem Speisezimmer des Bahnhofes und fuhr mit dem-Zuge um 12.27 mitt. nach Wiesbaden weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama International. Nachdem der neulich ausgestellte erste Zyklus von Japan so viel Anklang gefunden, hat Direktor E. Böhm sich beeilt, für diese Woche einen zweiten noch interessanteren Zyklus auszustellen. Es bringt derselbe die Städte Yokohama, Tokio, pakon und Nick. Aktuell bringt gleich das erste Bild Kriegsschiffe im Hafen von Yokohama. Die weiteren Nummern verschaffen dem Beschauer ein lebendiges Bild, wie es im Innern dieser verkehrreichen Hafenstadt zugeht. Von malerischer Wirkung ist ein heraufziehenden Gewitter. Höchst interessant sind die uralten Tempelbauten und der Verkehr vor diesen eigenartigen Bauwerken. Die Hantierungen werden in verschiedenen Genrebildern vorgefuührt, wie: Schneiderinnen, Schirmfabrikanten bei der Arbeit, Szenen an einer Marktbude, eine Porzellanhandlung, eine japanische Küche. Damen beim Spiel und im Kaffeehause. Bekanntlich haben die Japanerinnen durchweg schönes volles Haar, das sie mit vielem Geschick zu ordnen verstehen. Daß die Japaner nicht nur ein fleißiges, sondern auch ein lustiges Völkchen sind, entnimmt man aus den mancherlei Festlichkeiten, die man hier schaut: Sommerfest der Kinder. Fest der Musiker usw. Die Japaner sind nicht groß von Gestalt und auch nicht kräftig gebaut, aber ausdauernd und gewandt, das kann man an den vielen Menschen beobachten, die sich am Flusse, an den Kanälen und in den Straßen herumtummeln. Die Häuser sind meist aus Holz gebaut und unansehnlich wie die gerade nicht sehr reinlichen Bewohner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
