<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389751</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schlacht- und Mastviehausstellung Köln 1994. Für den Besuch der in dieser Woche stattfindenden Schlacht- und Mastviehausstellung sind bahnseitig umfassende Vorkehrungen getroffen. Vom Hauptbahnhof gelangt man mit den Wagen der Schlachtho, bahn zu dem städtischen Viehhof in der Liebigstraße. Schan jetzt erheben sich stattliche Flaggenmasten, welche das Ausstellungsgelände umgrenzen. Vom Eingange gelangt man rechts in die große Ausstellungshalle, welche an den Markttagen für den Verkauf des Großviehs benutzt wird und über 2000 Rinder faßt. Fur die Zwecke der Ausstellung ist die Halle geteilt worden. Vorn zu beiden Seiten des Hauptgang sind die Stände für die jungen Rinder und Ochsen, weiter schließen sich an die für die Kühe, die und Bullen. In einem besonderen Stand werden die Kälber untergebracht sein. Den hinteren Raum nimmt die Maschinenausstellung ein. Zur rechten Seite der Viehabteilung werden die von der Firma Blutmann hergerichteten"Wandbekleidungen für Metzgernäden usw. die Besucher fesseln. Die vielen Maschinen und Geräte für Metzgereizwecke werden ein anschauliches Bild von dem modernen Metzgereibetrieb entwerfen. Besonderes Interesse werden die im Betriebe vorgefuührten Kühlkammern erwecken. Die Verarbeitung des Fleisches wird in der hinter der Halle von deg,##.#t. G errichteten Wurstfabrik durch die Metzgereifirma Peter Breuer in Köln vorgefuührt werden. Hier ladet auch die Ausstellung landwirtschaftlichen Maschinen von J. P. Engels in Höningen bei Köln namentlich die Landwirte zu längerem Verweilen ein. I der Halle werden weiter die Futterzerkleinerungsmaschinen, die Transporteräte, die vielen Apparate, Utensilien und Geräte, welche für Zwecke der Landwirtschaft, Milchwirtschaft und der landwirtschaftlichen Nebengewerbe Verwendung finden, zur eingehenden Besichtigung einladen. Die Schweineabteilung und Schafabteilung, welche in der auf der anderen Seite des Börsenrestaurants liegenden Kleinviehverkaufshalle untergebracht sind, werden dem Besucher von der Größe des Kölner Viehmarktes und von den verschiedenartigen Rassen und Zuchten, welche in Deutschland vertreten sind, eine Vorstellung verschaffen. Am Sonntag wird das in der Großviehverkaufshalle zur Ausstellung gelangende Mastgeflügel und die ausgeschachteten prämiierten Rinder, Schafe und Schweine das Publikum die Bedeutung des Fleischgenusse erkennen man doch gleichzeitig, da die Ausstellung des geschlachteten Viehes in den Schlachthallen stattfindet, Gelegenheit, die interessanten Einrichtungen des Schlachthofes zu sehen. Abwechselung wird das von den Küpassieren veranstaltete Konzert bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern nachmittag gegen 3 Uhr fiel ein dreiähriger Knabe aus Deutz beim Spielen von der Werftmauer in den Rhein und ertrank. Die Leiche ist bisher noch nicht gelandet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Am Samstag abend wurde am Zülpicherwal ein fünfähriger Knabe von emere, Eiglirggeggipigt fahren und schwer verletzt. Der Knabe wurde ins Bürgerhospital gebracht, wo er am Sonntag nachmittag seinen Verletzungen erfesigenommen wurden: ein Dachdecker wegen Mordes, dessen Ehefrau wegen Anstiftung, ein Arbeiter wegen Beiülfe vor der Tat und Begünstigung nach der Tat.(Es handelt sich um den bereits gemeldeten Mord vom Holzmarkt); ein Geschäftsloser Taschendiebstahl, ein Kellner wegen Diebstahls, ein Anstreicher wegen Erpressungsversuche, ein Dachdecker wegen gefährlicher Körververletzung, ein Musketier wegen Fahnenflucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Liebstähle? Auf demselben Bureau ist eine goldene Schlipsnadel niedergelegt. Sie zeigt Hufeisenform und ist besetzt mit fünf Brillanten und sechs Saphiren. Es wird vermutet, daß diese wertvolle Nadel aus einem Diebstahl herrührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von einem Unbekannten wurde in einem Hause ein Buch, betitelt: China. Herausgegeben von Josef Kürschner, Berlin, welches vermutlich aus einer strafbaren Handlung herrührt, zurückgelassen. Der rechtmäßige Eigentümer wolle sich beim fünften Kriminalbezirk, Mechtildisbei der Regulierung des Lichthofes, welche gegenwärtig stattfindet, wurden die dort stehenden alten Bäume entfernt und durch neue ersetzt. Für die Anpflanzung der Bäume ist in dem östlichen Bürgersteige für sieben und in dem westlichen fur zwei Bäume genügend freier Raum gelassen worden. Die neuen Anlagen werden dem Lichhof sehr zum Vorteil gereichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erinnerungsfeier. Aus Anlaß der 40. Wiederkehr des Tages der Erstürmung der Düappeler Schanzen(18. April 1864) hat sich eine Anzahl ehemaliger Kriegsteilnehmer an dem Feldzug gegen Dänemark zusammengefunden und beschlossen, diesen denkwürdigen Tag durch einen kameradschaftlichen Kommers zu begehen. Derselbe findet am Sonntag den 17. April, nachmittags 4 Uhr, im Hotel Reichshof, am Hof 18, statt.(Siehe Anzeige).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Abschiedsfeier für Herrn Kaplan Hagen, welcher als Pfarrer nach Gummersbach berufen ist, veranstaltete der Pfarrverein von St. Aposteln, dessen Vorsitzender der Scheidende gewesen. Seine Verdienste wurden vom Vicepräsidenten und namentlich auch von Herrn Pfarrer Saves in anerkennendsten Weise hervorgehoben. Als bleibende Erinnerung übergab der Verein dem neuen Pfarrer eine schöne Albe. Ein Doppelquartett, aus Mitgliedern des Kirchenchors bestehend, erfreute durch einige hübsche Vorträge, während Herr Bongardt als Sollst einige Liederspenden bot. Herr Kaplan Hagen schloß den Abend mit einem Vortrag über das h. Land, dasselbe Thema, das er bei seinem ersten Vortrag bei Uebernahme des Vereins behandelt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erhebliche Brandwunden zog sich gestern vormittag in einem Hause an der Nnostraße ein 1 1/2 jähriges Mädchen mit heißer Milch zu. Es wurde dem Kinderhospital in der Buschgasse zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einen Schornsteinbrand hatte vorgestern mittag die Feuerwehr in einem Hause an der Gereonswühlengasse zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>i Englücksälle. Gestern vormittag fiel am Großen Griechenmarkt ein Schüler in eine zerbrochene Flasche und erlitt Verletzungen im Gesicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In dem Neubau der Zentralmarkthalle fiel gestern morgen einem Manne ein eiserner Gegenstand auf eine Hand, so daß diese erheblich gequetscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Hause an der Lintgasse verbrannte sich ein Mann beide Füße. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Aerzte und Krankenkassen. Der Vorstand der vereinigten Ortskrankenkassen für Handwerker hat nunmehr gleichfalls sein Amt niedergelegt, weil der Regierungsräsident eine gegen ihn erlassene Verfügung nicht zurücknehmen wollte. Der Kölner Aerztestreit dürfte nach den bisherigen Beobachtungen in den nächsten Tagen zugunsten der Aerzte im Sande verlaufen. Die wenigen von Auswärts hinzugezogenen noch praktizierenden Aerzte suchen durch Abfindungssummen loszukommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Gewerbeschule für Töchter von Ida Ulmann dahier kann auf ein 25jähriges Bestehen zurückblicken. Die Schule wurde im Februar 1879 unter dem Namen Handels- und Gewerbeschule für Mädchen geründet und war das erste Institut dieser Art in Köln. Damals hatte man im allgemeinen noch weniger Verständnis für selbständige weibliche Ausbildung als dieses heute der Fall ist, und Frl. Ulmann hatte mit großen Schwierigkeiten zu kämpfen. Sie war dennoch stets bemüht, das Tätigkeitsfeld zu erweitern und den Fortschritten auf dem Gebiete der praktischen Ausbildung der Frauen zu folgen. Seit 1880 wurden Handarbeitslehrerinnen ausgebildet, von denen viele an den städtischen Schulen Köuns tätig sind. Später trat die Ausbildung von Gewerbeschul lehrerinnen hinzu, und nicht wenige Gewerbeschulen Rheinlands und Westfalens sind von Schülerinnen der Ulmannschen Gewerbeschule geründet worden oder werden von ihnen geleitet. Tausende von jungen Mädchen haben sich im Laufe der vergangenen 25 Jahre in der Anstalt diejenigen Fertigkeiten erworben, die dem praktischen, häuslichen Bedarf dienen, und manches Mädchen und manche Frau aus dem bessergestellten Kaufmannsstande hat sich dort die kaufmännischen Kenntnisse erworben, die sie befähigen, im eigenen oder fremden aufmännischen Betriebe tätig zu sein. In jedem Lehrfache wird als Ziel des Unterrichtes erstrebt, den Sinn und das Interesse für die praktische Arbeit zu wecken, die nicht auf mechanischer (fertigkeit beruht, sondern auf dem erweiterten Denken und der Geschmacksbildung der Frau. Seit einem Jahre ist der Gewerbeschule eine Kochschule beigeügt worden; auch hier wird der prak tische Unterricht durch Belehrung ergänzt. Das Institut erfreut sich seit langen Jahren des besten Rufes und des Wohlwollens von vielen Kölner Familien und darf mit Recht als eine der besten Gewerbeschulen für Mädchen bezeichnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die große internationale Katzenausstellung wird am Mittwoch, den 13. April, vormittags 10 Uhr, im Riehlerhause eröffnet. Dieselbe ist unter demn Präpsidium des Freiherrn v. Flotow vom Bund für Katzenschutz, Zucht und Pflege, Sitz München, veranstaltet worden und aus Köln, Frechen, Flittard, Königswinter, Essen, Barmen, Saalburg, Frankfurt, Kempten, Freising, Wolfrathshausen, München, Paris und London zahlreich beschickt. In langen Reihen stehen die hübsch dekorieren Käfige der ein-, zwei-, dreiund vierfarbigen Hauskatzen, dann folgen die Wetter-, Tüpfelkatzen, die schön gestreiften Rüderkatzen, die nubischen und Cyperkatzen, genannt auch Riesenkatzen. Von den Seltenheiten erwähnen wir die siamesischen Katzen Rani und Prati aus dem Serail des Königs von Siam, die Knotenschwanzkatze von der Insel Man, Englands Nordwestlüste, und der persische Kater Padischah. Die Angorakatzen sind in greßer Anzahl und in verschiedenen Abarten vertreten. Sehr wertvolle Tiere sind z. B. Mulini II., Geschenk des Prinzen Ludwig Ferdinand von Bayern, und die vierunddreißigährige Sei. Sehenswert sind zwar die sehr seltenen Katzen der Züchterei Wolfrathshausen(Bayern), darunter der Maskenangorakater Dodo, Sieger des Grand Prix(Paris). Die durchaus eigenartige Ausstellung wird des Interessanten und Sehenswerthen viel bieten. Die Ausstellung wird am Montag, den 18. April, abends 8 Uhr, geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eine Polizeiverordnung, die der Königl. Polizeiräsident unter dem 9. d. M. erläßt, bestimmt folgendes für den Stadtkreis Köln: Musikaufführungen, Singspiele, Gesangs- und deklamatorische Vorträge, Schaustellungen, theatralische Vorstellungen oder sonstige derartige Darbietungen dürfen in Gast-, Schank- und andern Wirtschaften nicht über 11 Uhr abends hinaus öffentlich stattfinden. Der Polizeiräsident ist berechtigt, in geeigneten Fällen sowohl eine Erweiterung wie eine Beschränkung der vorstehend festgesetzten Zeit widerruflich eintreten zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Schwindelei. Der unter dieser Spitzmarke gebrachten Notiz in Nr. 98 fügen wir, um Verwechselungen zu vermeiden, auf Wunsch von Interessenten bei, daß es sich um das Maßgeschäft der Firma Josef Niges, Inhaber Aler Heumann, Herzogstrße 2, handelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
