<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389763</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Den Volksschulen ist mit Beginn des neuen Schuljahre eine weit größere Zahl von Schulneulingen zugefuührt worden, als angenommen worden war. Die Zahl ist eine so erhebliche, daß die im Etat vorgesehenen 30 neuen Klassen nicht ausreichen und somit die Anstellung noch weiterer Lehrperſonen als notwendig sich erweist. Dem Vernehmen nach sollen im ersten Schulaufsichtsbezirk eine Lehrer-, im zweiten je zwei Lehrer- und Lehrerinnen- und im dritten je drei Lehrer- und Lehrerinnenstellen eingerichtet werden. Die Kosten hierür belaufen sich auf 19 500., sodaß das Mehr an Lehrergehältern für das laufende Etatsjahr auf 73 500 M. sich beziffert. Auch in den beiden letzten Jahren reichte die Zahl der im Etat vorgesehenen neuen Lehrstellen nicht aus; während in 1902 26 neue Lehrstellen verlangt worden waren, mußten 38 errichtet werden; in 1903 wurden 37 verlangt, 51 erwiesen sich als notwendig. Dagegen waren 1901 33 neue Stellen vorgesehen, während nur 30 eingerichtet zu werden brauchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadtverwaltung, Feldhüter, 1000 M. Gehalt; Burgbrohl, Brohlthal-Eisenbahngesellschaft, Köln, Stationsaufseher, 1100 M. Gehalt; Köln, Königl. Gefängnis, Schreiber, 75 M. monatliches Gehalt, steigt dis 100.; Godesberg (Landkreis Bonn), Bürgermeisteramt Godesberg, Polizeibeamter, Gehalt 1000., steigt bis 1600.; Hechingen(Hohenzollern), Bürgermeisteramt, Feldſchütze, 600 M. Gehalt, steigend; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Trier, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zentralmarkthalle am Sassenhof. Nachdem der Rohbau sowie die Eindeckung der Dächer mit roten Dachpfannen beendet ist, wird der innere Ausbau, die Ausstattung der Schauſeite, der Fenster usw. rüstig gefördert. Gegenwärtig ist man mit der Einsetzung der Fensterrahmen beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Englücksälle. Am Volksgarten wurde ein Kind von einem Hunde in die Hand gebissen und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern vormittag wollte in der Händelstraße ein junger Mann mit einer brennenden Lampe in ein Faß, das Spiritus enthielt, hineinleuchten. Dabei fing der Spiritus Feuer und die emporlodernden Flammen schlugen dem jungen Manne ins Gesicht. Er erlitt so erhebliche Brandwunden, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorgestern abend stürzte auf der Alteburgerstraße ein Radfahrer und erlitt außer einer blutenden Wunde am Kopfe eine Armverstauchung. Ein Samariter leistete dem Verletzten die erste Hülfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern morgen zog sich in einem Hause an der Fäbergasse ein etwa zehnähriges Mädchen erhebliche Brandwunden am Arm zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vorgestern abend kam auf Ubierring der achtzehnährige Sohn eines Metzgermeisters beim Besteigen eines Fleischwagens zu Fall, wurde überfahren und am rechten Oberarm nicht unbedeutend verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im St. Ursula Bau- und Pfarrverein hielt am Mittwochabend bei zahlreicher Beteiligung der Mitglieder Herr Kaplan Dr. Kruchen einen längern interessanten Vortrag über Land und Leute in Tirol, welcher durch farbendrächtige Bilder eines Projektionsapparate erläutert wurde. Der Vortragende begann mit dem Vorarlberglande, führte dann die Zuhörer durchs Innthal bis Innsbruck und von dort über den Brenner ins Eisack und Etschthal, wobei mehrere Abstecher z. B. ins Pusterthal und nach Meran gemacht wurden. Die Zuhörer folgten mit gespannter Aufmerksamkeit und zollten Herrn Dr. Kruchen lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Liederkreis. Das vom Männergesangverein Kölner Liederkreis veranstaltete Konzert zum Besten armer Kommnnionkinder unter Leitung seines Dirigenten des Königl. Musikdirektors Arnold Krögel ergab einen Reinertrag von 1185,50., welcher bei den einzelnen Pfarreien und Asylen rechtzeitig zur Verwendung gekommen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>me Schöffengericht. Ein Kaufmann verschaffte sich bei einem Metzgermeister erheblichen Kredit unter der Vorspiegelung, er sei Chef einer Strumpfwaarenfabrik und bei einem andern Metzgermeister unter dem Vorgeben, er sei städtischer Beamter. Wegen Betrugswurde er zu 100 M. Geldstrafe verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Schreiner erhielt wegen Körperverletzung 20., seine Frau 10 M. Geldstrafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verhaftet wurde während der Sitzung ein Arbeiter, weil die Strafsache gegen ihn vertagt werden mußte und er sich seit mehreren Jahren den Behörden zu entziehen gewußt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eine 15 jährige Dienstmagd fand auf der Straße ein Portemonnaie mit über 30 M. Das Geld gab sie ihrer Mutter, die es verbrauchte. Die Mutter erhielt drei Tage Gefängnis, das Mädchen einen Verweis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>An Straßenraub grenzt die Tat dreier Bürschchen aus Ehrenfeld. Zwei vorbestraft Schüler und ein gleichfalls vorbestraften, eben der Schule entwachsene Fabrikarbeiter entrissen auf der Straße zwei kleinen Knaben ihre Schlittschuhe und liefen damit davon. Der Fabrikarbeiter hatte einen Knaben bei Ausübung der Tat am Halse festgehalten. Ein wegen Diebstahls ebenfalls vorbestraften Tagelöhner begünstigte die Tat. Der Gerichtshof erkannte auf je drei Wochen Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Kaufmann aus Aachen hatte hier einige Bücher auf Abzahlung unter Eigentumsvorbehalt des Verkäufers gekauft und sie vor der Abbezahlung veräußert. Er wurde mit 14 Tagen Gefängnis bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Deutsche Irouestost gargestern unter dem Vorsitze der Kolonien, Abteilung Köln,.. kongelf.; Generalversammlung Frau Geheimrat Rovere ie Mitteilung gemacht, daß die Mitau. Unter anderem wurde... Baujahr um mehr als hundert gliederzahl des Vereins geder"huß Vozayr aumr gaz zie von dem gewachsen ist. Aug, wurde der Deutschen Kolonialgesellschaft, Abverein in Verbindung wit F,perez zösiu vom Roten Kren- für weitung Goit, und ben Zeitsch. Sudwestaftika so hart begossenen Landsleute verenstalete, Sarzslung, bereits enzen reichen Ertrag ergeben habe und einen erfreulichen Fortgang nehme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 22.Aprill904. Der Rhein ist hier soch weiter gestiegen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 3,62 Meter, gegen .57 Meter am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln, 21.April1904. Wegen Verkehrseinstellung auf der ungarischen Staatsbahn verkehren bis auf weiteres die Orientexpreßzüge Ostende-Köln--Konstantinopel nur bis und von Wien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Mainz, 20.April1904. Zu der Einweihung der neuen Brücke wird nach heute hier eingetroffener telegraphischer Nachricht außer dem Kaiser und dem Großherzog auch die Kaiserin hierher kommen. Die Kaiserin trifft am 28. April in Karlsruhe ein, erwartet dort den durch den St. Gotthard aus Italien zurückkehrenden Kaiser und von Karlsruhe erfolgt am ersten Mai die gemeinschaftliche Fahrt hierher. In Bischofsheim trifft der Großherzog mit dem Kaiserpaar zusammen. Von Bischofsheim wird die Fahrt auf der neuen Bahnlinie Mainz--Bischofsheim fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Eine Kindesleiche wurde in der Nacht zum 20. April in einem Mülleimer auf der Lindenstraße gesunden. Die Leiche ist die eines neugeborenen Kindes weiblichen Geschlechts. Am befinden sich Hautabschürungen, die darauf schließen lassen, daß das Kind anscheinend gleich nach der Geburt erwürgt worden ist. Kind hatte auffallend rote Haare. Es war in einer Pappschachtel ohne Deckel und ohne jegliche Merkmale, in der sich einige leere Düten und etwas Zeitungspapier befand, verpackt und in einen schwarz und weiß gestreiften wollenen Frauenunterrock und in einen grünlichen, wollenen, sogenannten Stoß zu Frauenkleidern eingewickelt. Zweckdienliche Angaben, die zur Ermittelung der Mutter des Kindes führen können, wollen an den dritten Kriminalbezirk,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>An der Frohngasse ist man gegenwärtig damit beschäftigt, den alten Holzpavillon niederznreißen, der bis zum vergangenen jahre das Castansche Panoptikum beherbergte. Früher war das Gebäude als Tanzlokal benntzt worden. Angeblich soll auf dem betreffenden Grundstücke ein Restaurationsgebäude aufgeführt werden. Straßenerbreiterung. Die Häuser Ursulaplatz 134 und 15 werden gegenwärtig niedergelegt, wodurch die Einfahrt zum Ursulamarkt an dieser Stelle eine ganz bedeutende Erweiterung und das Straßunbild eine wesentliche Verschönerung erfährt Rölner Local-Anzeiger Nr. 110* Freitag 22. April 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
