<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389809</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einen angenehmen Missionar beherbergt Köln in deperson, de".tender Borsizender der sogen. Stadtmission) Hab jjästor 39. Der Mann schickt dem evangelischen zu Eisenach(dr..) eweg," schreibungen des Kölner Karnevals; solchen bober, fungis e schreadste lischer Schin Teire H oich, esc lde Sachalicg, an she Herzihgshe, e hee hohe Beamte herbeieilen, dos shoanren Aber Pastor Modersohn durch ihre Anwesenheit zu Vo, statlichen und städtischen Behörden, ese haide ae eseschelchele asile Leitung hate</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Au anen der Oeffentlichkeit zu unterbreiten. Unter vier aben haben im lesten Jahr di Einnahmen weitäberholt sodaß oben hoben im Zefzit haben. Bitte, greife doch sofort in die ir ein proper7, Henot.. Köln. Es ist ein kleines, daß sie walache welche die Lashalsa, shell. Kasteä ahe als delischich Soir eicheise Kand Lbe cbechcke e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>in 25jähriges Dienstjubiläum als Kreissekretär feierte gestern Herr Junge, aus welchem Anlasse sein Bureau seitens die Lauterkeit seines Charakters gebührend hervorhob. Hierauf sprach Herr Steuersekretär Göübels namens der engeren selben enthalten die figürlichen, L. in eisßer kirchlicher Gewandung Laurentius und Stephonns2. iporichenden Symbolen dargestellt Fund einem dunkelen Hintergrund recht u.. Verein mit einer das überragt die Darstellungen und krag.., Hebung des Gesamtdonkapitels von Schwestern Poi herr geapitessegaelt in gestickt. Gleichzeitig sind die früheren Kapitelssayneiu gg ein hundertähriges Alter zurückschancen, vollstandig gr. ue"ag Xp; Prinz Eitel Friedrich von Dreußen und der Herzog von Koburg-Gotha trafen gestern, von Bonn kommend, um 7 Uhr vormittags auf dem hiefigen Hauptbahnhof ein und fuhren mit dem Schnellzuge um.13 Uhr vormittags nach Borbeck weiter, um an der Beerdigung des Frhrn. v. Fürstenberg teilzunehmen. Die Rück kehr nach Bonn erfolgt heute nachmittag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter ladet die Versicherten, die Ehrenmitglieder und die Patrone zu der ordentlichen Hauptversammlung ein auf Sonntag den 12. Juni, morgens 11 1/2 Uhr, in den großen Saal Die Verwaltung der Flora hat den Posaunen-Virtuosen Serafini Alschausky für ein dreitägiges Gastspiel, Freitag den 3. bis einschliefßlich Sonntag den 5. Juni, gewonnen. Der junge Künstler, der sich bei seinem früheren Auftreten in den Florakonzerten durch die Meisterschaft, mit welcher er sein Instrument beherrscht, die Sympathien der weitesten Kreise errungen hat, wird in den Nachmittags- und Abendkonzertes mitwirken, so daß allen Freunden seiner Kunst Gelegenheit geboten ist, sich wieder einmal an seinen Vorträgen zu erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Preise für die Schießwoche, welche der Kölner platzverein vom 26. bis 30. Juni veranstaltet, sind im Schaufenster der Württembergischen Metallwarenfabrik Ecke Hohestrße und Budengasse ausgestellt. Besondere Beachtung finden die drei Wander preise, mächtige Goldbecher, gestiftet vom Großherzog und Erbgroßherzog von Baden und der Stadt Köln Köln-Deutz,.Juni 1904. Am vorigen Freitag spielte sich wie uns nachträglich mitgeteilt wird, am Eingangsthor der Fabrik von Gebrüder van der Typen, Räder- und Stahlwerk, ein empörender Vorgang ab. Einein zu spät kommenden Arbeiter wurde vom Portier der Eingang verweigert, was dort in solchen Fällen stets zu geschehen pflege und zur Folge habe, daß dem abgewiesenen Arbeiter die ganze betreffende Schicht verloren geht. Der Arbeiter erhob deshalb Widerspruch gegen diese Maßregel, es entstand ein Wortwechsel und kam schließlich zu Tätlich keiten, wobei der Portier, angeblich mit einem Schlagring, dem Arbeiter eine schwere Verletzung(doppelter Armbruch) bei brachte. In den Kreisen der Arbeiter wird, wie man uns weiter mitteilt, überhaupt über die Behandlung seitens des betreffenden Portiers lebhaft Klage geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Poll,.Juni1904. Der hübsche staubfreie Spazierweg durch die diesseitigen Rheinuferwiesen wird jetzt mehr als je auf gesucht, was wohl dem Umstande zuzuschreiben ist, daß in unmittel barer Nähe der Fischerei und der Fähre Marienburg--Poll eine gute Restauration eingerichtet worden ist. Die provisorischen An lagen werden dem Vernehmen nach bald einem prächtigen Neubau weichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
