<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389834</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Gewerbegerichtsboten Herrn Peter Joſef Wolters, welcher nach dreißigähriger Dienstzeit in den zum letzten Male seines Amtes waltete, die Auszeichnung mit überaus anerkennenden Worten für seine Pflichttreue, seine Zuverlaässigkeit, seinen untermüdlichen Fleiß und üvermittelte ihm gleichzeitig die Glückünsche des Herrn Regierungsräsidenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Hausknecht wegen Erpressung, ein Schlosser wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Schneider wegen schweren Diebstahls, eine Dienstmagd und ein Arbeiter auf Grund Haftbefehls, eine Dirne wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Verputzen wegen Notzuchtversuches, ein Arbeiter und ein Schlosser wegen Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßerarbeiten der Hildeboloplatz vom 4. Juli bis 20. August, die Lupusstraße von Riezler- bis Weißenburgstraße vom 4. Juli bis 6. August, die Kamekestraße von Bismarck- bis Herwarthstraße vom 4. bis 30. Juli, die Mastrichterstraße von Haus 47 bis Brüsselerplatz vom 4. bis 23. Juli, die Triererstraße von Pantaleonswall bis Salierring und die Heinsbergstraße von Kyffhäuser- bis Zülpicherstraße vom 4. bis 16. Juli, die Schneebergerstraße vom Deutzer Werft bis Siegburgerstrße vom 4. Juli ab auf fünf Wochen, die Uhlandstraße von Wittgenstein- bis Landgrafenstraße vom 28. Juni ab auf vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Taschendiebstahl. Vorgestern abend wurde in einem Restaurant an der Hohestrße einer jungen Dame aus Mülheim am Rhein das Portemonnaie mit 18 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Bügerverein Köln-Deutz hat an den Herrn Oberbürgermeister eine Eingabe gerichtet, in welcher gebeten wird, nochmals baldigst in eine energische Prüfung der nachstehend ausgeführten, Deutz betreffenden Fragen einzutreten. Vorausgeschickt wird, daß es sich bei der Notlage in Deutz nicht um eine vorübergehende Geschäftsflaue oder um einen mehr oder weniger starken Rückgang in einzelnen Geschäftszweigen handelt, sondern der vor der Eingemeindung allgemein als solid und gesund bekannte Mittel stand von Deutz befindet sich seit den letzten Jahren allseitig in einem derartig rapiden Rückgang, daß, wenn nicht sofortige, schnellste Hülfe erfolgt, zu den vorhergegangenen noch eine ganze Reihe weiterer geschättlicher Katastrophen zweifellos zu erwarten ist. Es heißt dann in der Eingabe:"Daß eine völlige Gesundung der geschäftlichen Verhältnisse auf der rechten Rheinseite erst mit dem Fallen der Festung, Regelung der Eisenbahnverhältnisse und dem Bau einer zweiten festen Brücke nach dem Zentrum von Deutz angebahnt werden kann, ist uns allen einleuchtend. Die hierselbst vorhandene, außergeröhnliche Notlage verlangt jedoch, daß Köln nicht bis zur endgültigen Regelung dieser Verhältnisse mit seiner Hülfe wartet, sondern, was es für Deutz im Rahmen der Festung usw. tun kann, auch zur möglich baldigen Ausführung bringt. Als in der Stadtrathssitzung vom 18. Februar d. J. die Pläne und die Beschaffung der vorläufig notwendigen Gelder für den schon längst in Aussicht genommenen Schnellerthafen bewilligt wurden, erwarteten wir rechtsrheinischen Bürger deshalb, daß die Leitung der Stadt, in richtiger Würdigung der hierselbst bestehenden Notlage, mit möglichster Beschleunigung den Ausbau dieses Projektes vornehmen lassen wurde. Fast ein halbes Jahr ist jedoch wieder ins Land gegangen, und wir Deutzer sehen, daß in der Sache noch keine Hand gerührt wird, obschon in der damaligen Stadtrathssitzung das Projekt bis in sämtliche Einzelheiten ausgearbeitet einstimmig genehmigt wurde. Legt man nun für die nächsten Wochen in derselben Weise wie bisher die Hände weiter in den Schoß, so wird mit Ausschreibung des Projektes, Prüfung der Angebote usw. der Herbst wieder da sein und wegen der dann größeren Hochwassergefahr in dem dortigen Terraingebiet an eine ausgedehntere Inangriffnahme der Arbeiten fur dieses Jahr überhaupt nicht mehr zu denken sein. Wir armen Deutzer sind aber dann schon wieder einmal, wie so oft, vertröstet auf ein späteres hoffnungsvollere Jahr. Im übrigen liegt in der Verschleppung der Anlage des Deutzer Hafens auch eine allgemeine Gefahr für die gewerbliche Entwickelung von ganz Köln. Es ist bekannt, daß die Nachbarorte, wie Ruhrort, Düsseldorf usw. mit fieberhafter Tätigkeit und in promptester Weise an dem weiteren Ausbau ihrer Hafenanlagen und den damit in Verbindung stehenden gewerblichen Einrichtungen arbeiten, und möge Köln zusehen, daß es von den Nachbarsädten nicht auch noch in dieser Beziehung zu sehr überholt wird. Aehnlich verhält es sich mit dem Ausbau der Kleinbahn Deutz--Porz--Wahn. Es ist dies die einzige der auf der rechten Rheinseite in Aussicht genommenen Strecken, welche für Deutz von tatsächlichem Interesse ist, da sie den vorliegenden Orten, wie Poll, Westhoven, Ensen, Porz usw., welche stets in regem Verkehr mit Deutz gestanden haben, die geschäftlichen Beziehungen bedeutend erleichtert. Zudem ist gerade diese Strecke nach unserer Meinung entschieden die rentabelste, da sie ständig größere Orte berühren wird, von denen viele jeder sonstigen Verkehrsverbindung mit Köln entbehren. Bedenkt man dabei noch, daß in den letzten Jahren in dem Gebiet, welches die betreffende Kleinbahn durchlaufen soll, das Terrain wegen der daselbst allgemein vor sich gehenden gewerblichen Entwickelung in stetiger, rascher Preissteigerung begriffen ist, so ist es uns nicht klar, weshalb man allein schon in Rücksicht auf den Stadtäckel mit dem Ausbau gerade dieser Strecke so lange zögert." 00 Die Kölner Wirteinnung hielt vorgestern im Restaurant Marienburg eine außserordentliche Innungsversammlung ab, die im Auftrage der Aussichtsbehörde Oberstadtsekretär Homeyer leitete, da es sich um Statutenänderungen handelte. DerSS 13 des Krankenkassenstatuts wurde dahin geändert, daß in Zukunft auch Krante zur Verpflegung in Krankenäuser verwiesen werden können auf Beschlußß des Vorstandes, während es bisher einer Verfügung des Kassenarztes und des Vorstandes hierzu bedurfte. Nachdem Obermeister Stadtverordneter Breis darauf hingewiesen, daß infolge der Einführung der freien Arztwahl und der damit verbundenen Erhöhung des Aerztehonorars, ferner der Erhöhung der Krankenhausverpflegung und der Ausdehnung der Unterstutzungsdauer von 13 auf 26 Wochen die Kasse mit großen Verlusten gearbeitet habe und den Reservefonds angreifen mußte, empfahl er, die Kassenbeiträge wie folgt zu erhöhen: 1. Klasse von 54 auf 76 Pfg., 2. Klasse von 42 auf 60 Pfg., 3. Klasse von 21 auf 30 Pfg. für die Woche. Die Versammlung beschlossß, in diesem Sinne eine Aenderung dess 29 vorzunehmen. Hierauf wurde die außserordentliche Innungsversammlung geschlossen und Obermeister Brems erstattete alsdann Bericht über die Krankenkassenangelegenheit. Mit dem Aerztevereine habe man verschiedentlich unterhandelt. Eine Zahlung per Einzelkonsultation sei abgelehnt. Man habe dann den Aerzten eine Pauschalsumme von 4,50 M. für das Mitglied geboten, der Aerztevereine aber bestehe auf dem Minimalſatz von 5 M. Dabei würde aber die Kasse um 1500 M. mehr belastet. Redner hält den Vorschlag, den Vertragsabschluß mit dem Aerztevereine dem Regierungsräsidenten zu überlassen, für nicht ratsam. Billiger werde man nicht damit fortkommen und man vergebe seine Selbständigkeit. Die Innung könne den Vertrag ebensogut mit dem Aerztevereine auf ein Jahr tätigen und den hohen Betrag von 5 M. bewilligen. Der Vorsitzende der Krankenkasse, Hr. Pohl, ist dafür, daß der Regierungsräsident den Vertrag mit dem Aerztevereine baschließt, dann trage dieser auch die Verantwortung. Da die Aerzte mit den erkrankten Kassenmitglieder wenig Arbeit hätten, weil sie fast alle ins Hospital geschickt würden, so könne man mit der Innung einen geringeren Preis vereinbaren. Er habe drei schriftliche Verträge vor sich, worin drei hiesige Aerzte sich verpflichteten, bis zum 31. März 1904 bei der Innungskasse tätig zu sein; trotzdem hätten diese Aerzte am 1. Januar d. J. einfach ihre Tätigkeit eingestellt. Hr. Müller und Hr. Lüalsdorff befüworten, daß mit dem Aerztevereine selbständig verhandelt werde. Hr. Obermeister Brems betonte, daß der Regierungsräsident keineswegs einen billigen Abschlußß erwirke, denn ursprünglich seien für die Ortskrankenkassen 5., für die Innungs- und Betriebskassen 6 M. für jedes Mitglied vorgesehen. Erst später habe man den Innungs- und Betriebskassen anheimgegeben, selbst zu verhandeln. Nachdem noch mehrere Redner sich dafür ausgesprochen die Innung möge selbst auf ein Jahr mit dem Aerztevereine ab schließen, wurde dieses nahezu einstimmig beschlossen.-- Alsdann wies der Vorsitzende auf die Gründung des neuen Verkehrsvereins hin, der hauptsächlich den Zweck habe, den Fremdenverkehr in Köln zu heben. Hieran sei in allererster Linie das Wirtegewerbe interessiert. Mißstände, wie Fremdenverschleppung usw. würden ausgemerzt und dahin gestrebt, die Fremden anzu ziehen und hier zu fesseln. Die Wirteinnung sei als Korporation beigetreten und habe 300 M. als Betrag gezeichnet. Es wurde eine Liste rundgereicht, in die sich alle Anwesenden als Mitglieder einzeichneten. Weiter teilte der Vorsitzende mit, daß die Eingabe der Wirteinnung an den Regierungsräsidenten, die Polizeiverordnung betr. den Ausschank von Branntwein dahin umzuändern, daß der Verkauf schon von 7 Uhr morgens an gestattet sei, abschnägig beschieden worden sei, nachdem sich die Industriellen und die Handelskammer dagegen ausgesprochen hatten. Von der Absicht der Innung, bei Gelegenheit der Eröffnung der großen Markthalle eine Ausstellung für Kochkunst, Nahrungsmittel für Volskernährung und Armeebedarf zu veranstalten, habe die städtische Verwaltung abgerathen. Man möge deshalb vorläufig davon absehen, vielleicht werde der neue Verkehrsverein sich mit dieser Aufgabe beschäftigen. -- Ein Vorschlag, dem Kölner Schießplatzverein für das dieseährige Preisschießen einen Wanderpreis im Werte von 120 M. zu stiften, wurde gutgehenßen. Hierauf wurde eine Reihe interner Angelegenheiten besprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der deutsche kourdesverein hält am Montag den 27. Juni d.., nachmittags 3 Uhr, im Fränkischen Hofe seine Jahresversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 24. Juni. morgens 7 Uhr: 19deg C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
