<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389847</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei dem Preisausschreiben, welches die Firma Gebr. Stollwerck Aktiengesellschaft, Köln, erlassen hatte, ist bekanntlich Herrn Jean Klein der erste, den Herren Boes und Giesen mit Herrn K. Alsdorf der zweite, den Herren Schreiterer&amp; Below der dritte und Herrn Gustav Herbst, sämtlich von hier, der vierte Preis zuerkannt worden. Der erste Preis betrug 3000 Mark, der zweite 2000 Mark, der dritte 1500 Mark, und der vierte 1000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Vergangene Woche schafften zwei Hausknechte aus einem Warenhause mit Handwagen Betten und Möbel wiederholt heimlich fort. Die Kriminalpolizei nahm nunmehr die Täter fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurden: am Rothgerberbach ein Gelöstück, zwischen Hürth und Efferen eine goldene Damenuhr, in der Glockengasse eine silberne Damenuhr, in der Ehrenstrße ein Herrenhut. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause an der Kleinen Witschgasse fiel eine 70jährige Frau von einem Stuhl und erlitt einen Oberschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Ein Mann stürzte auf dem Appellhofsplatz aus einer Droschke und brach zwei Finger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern mittag kam am Hauptbahnhof ein Eisenbahnbremser zu Fall und erlitt erhebliche Kopfverletzungen. Die Verungluückten wurden in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln,.Juli1904. Maar. Ribeiro Vieira de Castro, Bischof von St. Thomas von Meliapur, zum Erzbistum Goa(Ostindien) gehörig, brachte vorgestern im Dom am Treibönigenaltar das h. Meßopfer dar und besichtigte die Schatzkammer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erschossen hat sich gestern ein Steuerbeamter in einem Anfalle von Verfolgungswahnsinn. Bei dem Beamten hatten sich schon früher Spuren einer geistigen Umnachtung bemerkbar gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>u Großfeuer wurde gestern nachmittag von der Brühlerstraße in Raderthal gemeldet. Dort war in einem Schuppen einer Maschinenöfabrik Feuer ausgebrochen, das infolge der aufgespeicherten, leicht entzuündlichen Materialien mit großer Schnelligkeit um sich griff. Zwei Personenwagen und die Automobilspritze von der Berufswehr waren sofort zur Stelle. Außeadem griff die freiwillige Feuerwehr von Bayenthal ein. Infolge des dichten Rauches hatten die Feuerwehrleute eine schwere Aufgabe. Doch gelang es ihrer angestrengten Tätigkeit, die angrenzenden Gebäude vor den emporschlagende Flammen zu schützen und das Feuer auf seinen Herd zu beschränken. Der Schuppen brannte fast vollständig nieder u Hütet die Kinder! In einem Hause an der Mathildenstraße fiel gestern vormittag ein fünfähriger Knabe in einen Kübel voll heißer Lauge und erlitt am ganzen Körper schwere Brandwunden. Das Kind wurde ins Deutzer Hospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf der Freiheitstraße wurde ein dreiähriger Knabe von einem Eiswagen überfahren und an einem Bein schwer verletzt. Der Kleine hatte vor dem Fuhrwerk, während der Kutscher in ein Haus getreten war, gespielt, als plötzlich das Pferd anzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden eine Ehefrau wegen Ladendiebſtahls, eine Witwe wegen Hehlerei, ein Ziegelarbeiter wegen Diebstahls, ein Tagelöhner und ein Agent auf Grund Haftbefehls, ein Schlosser wegen Einbruchdiebstahls, ein Laufbursche wegen Unterschlagung, ein Reisender wegen Betrugs, ein Hausierer wegen Fahrraddiebstahls, ein Schreiber und ein Schlosser wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erpressung. Es wurde ein Mann festgenommen, der verschiedentlich auf den Glaciswegen Liebespaare angehalten und von ihnen Geld erprußt hat. Er trug die Mütze eines Eisenbahnbeamten und zeigte als Legitimation einen gefälschten Ausweis des Polizeiräsidiums vor, der noch mit einem ebenfalls gefälschten Vermerk der hiesigen Fortifikation versehen war. Die Geschädigten mögen sich beim 6. Kriminalbezirk, Moltkestraße 93, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Brandälle. In der Nacht zum Montag brach in einem Hause an der Nikolausstraße ein Dachstuhlbrand aus. Die Berufsfeuerwehr und die freiwillige Feuerwehr Sülz waren zur Hülfe erschienen. Doch brannte der Dachstuhl vollständig nieder. -- Am Sonntagnachmittag war in einem Hause an der Overbeckstraße ein Speicherbrand entstanden, der in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Böwilliger Alarm. Gestern nachmittag wurde die Feuerwehr böswillig von dem Feuermelder Venloerstraße 277 in Ehrenfeld alarmiert. Es ist seit Einrichtung der ständigen Feuerwehrwache in Ehrenfeld die Wehr bereits viermal von diesem Melder aus ohne Grund alarmiert worden." Rheinhöhe am 4. Juli, abds. 7 Uhr:.77.-- 0,09.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
