<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389822</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hest an Senstag dier engersten und in Beis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>v. Aindemuist, ist am Samt(omimandierenoe General des achten du Nord abgestiegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>der omm abend hier ein Armekorvs v. Eines, kraf boner, Li, Direktion eine bemerkens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläumsfeier. In der festlich geschückten und bis zum letzten Plätzchen gefüllten Turnhalle des Schulgenäudes an der Stichernstraße fand gestern seitens der. Pealzschzaetrezigeche bildungsanstalt eine ebenso schöne wie finnige Feier statt,, die galt der an genannter Anstalt tätigen Frl. Katharina Pheifer, welche kürzlich auf eine 25jährige Wirksamkeit als zurückblickte. Der Gesangchor der Anstalt leitete das Fest mir Chor Die Ehre Gottes aus der Natur in würdiger Weise ein, worauf seitens einer Seminaristen ein auf die Jubilarin Bezügli Festgedicht vorgetragen wurde. Dann wechselten Klarer- und Riolinvorträge, Thatestüächen, von Schiülerunmnen dargestelt zuo bei denen auch der Humor zu seinem Rechte kam, mit Vortragen des Gesangchores und lebenden Bildern in wirkungsvoller Weise ab. Kurz vor Schluß der Feier hielt der Direktor der Anstalt, Hr. Schulrat Dr Kahl, die Festrede, in der er ein Bild der Wirksamkeit der Gefeierten entrollte und ihrer Pflichttreue, der Liebe, mit der sie iltrem verantwortungsvollen Berufe obgelegen, ehrend gedachte. Ueber tausend Mädchen wurden während der Amtsdauer der Anstalt als Lehrerinnen ausgebildet, von denen 600 moch heute in Stadt und Land ihrem Berufe, die Jugend heranzubilden, vorliegen. Frl. Peiffer dankte in herzlichen Worten für die bekundete Ehre und Liebe. Mit dem Chor Singet dem Herrn wurde die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>eimer Hand in einre Maschine und erlitt uicht, vnerheih, Klage bisherigen Mitwirkung der verschiedenen politischen Parteien Er wähnung geschieht. Vollste Anerkennung zollt das Organ zu dem Aachener Abgeordneten Sittart. Es schreibt:"Von großer Wichtigkeit und bedeutendem Vorteil für die junge bewegung war die vom Reichstagsabgeordneten Sittart im Reichstage am 31. Januar 1902 gehaltene Rede, in welcher die traurig: Lage der Privatbeamten und die noch traurigere Zukunft derselben geschildert und die Regierung aufgefordert wird, in eine Ermittelung dieser Privatbeamtenverhältnisse einzutreten und Mittel und Wege zur Besserung dieser Verhältnisse zu suchen. Ohne irgendwelche politische Motive und in uneigennuützigster Weise hatte nunmehr Hr. Sittart die Vertretung der Interessen der Privatbeamten übernommen. Es muß tief beklagt werden, wenn Versuche gemacht worden sind und noch gemacht werden, diesen verdienten Volksvertreter beiseite zu drängen oder eigennützige politische Motive seinem Vorgehen zu unterstellen. Hier muß zum Ausdruck gebracht werden, daß ohne das Eingreifen des Hrn. Sittart und Genossen die Pensionsfrage aus dem Stadium der Erwägungen und Verschläge, welcher Weg zu wählen sei, noch nicht herausgekommen ware Hr. Sittart war es, der die Konferenz im Ministerium des Innern verandaßte, und welcher die Weiterarbeit des Hauptausschusses in den bis jetzt betretenen Weg leitete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>techt uit gussen Vesal astgaevonet ponrda, sald, le. 1a3ge 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>stel sowie durch das Trägerpersonal zu haben: Eine rheinische Geschichte. Dr. Wilh. Ru</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rovelle von Gerhard v. Amyntor. Preis 35 Pfs. S) 2 Schgnnr gu# u.#poleten. Plus u5 Bv. 8 Geschüftsstelle des Köiner Loyal-Angeizers Marzestenstraße 37.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das dieseährige, Ib umsassand de Miltarplichigen mit 20. Juli im Lusensogl, farend gie Miltärplichtigen mit den Anbezirk Köln Stadt l, umfassend die Peilitarprichrtg, vom 21. Ju, angsbuchstaben 4 bis einschlieblig g gengurgen 49, jedesmal un bis 6. August im Alten Kuhberg, ta, werden. Diejenigen Ein8 Fuhr morgens beginnend, abgea.... I ihren dauernden Aussährig-Vreiviligen, velche, unz eigen Truppenteile als untauglich schot bauen un dert find, sich aber noch nicht vorschriftsngng Kreuzgasse 20, 1. Klage, melden, damit ihre Vorstellung zur Superrevision verandaßt werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
