<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389827</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln und Wien. Auf das Begrüßungstelegramm, welche gelegentlich des Kommerse in der Wolkenburg am 14. d. M. der Kölner Männergesangverein und der Gesangverein Oesterreichischer Eisenbahnbeamten an den Kaiser von Oesterreich richteten, traf folgende Antwort ein:"Männergesangverein Köln. Wien, Burg, 15.Juni1904. Seine K. u. K. Apostolische Majestät, durch die den Oesterreichern erwiesene Gastfreundschaft angenehm berührt, danken dem Kölner Männergesangvereine sowie dem Gesangverein Oesterreichischer Eisenbahnbeamten für dargebrachte Huldigung. Kabinettskanzlei Sr. K. u. K. Apostol. Majestät." Vom deutschen Kaiser traf folgende Antwort ein:"Vorstand des Kölner Männergesang- vereins, Hrn. v. Othegraven. Homburg(Höhe), Schloß. Seine Majestät der Kaiser und König lassen den dort vereinten Mitgliedern des Gesangvereins Oesterrei#ischer Eisenbahnbeamten in Wien und dem Männergesangvereine Köln fur den treuen Sangergruß bestens danken. Auf allerhöchsten Befehl, der Geheime Kabinettsrat. J..: v. Valentini."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Robak-Ausstellung. Die in dem Konzertsaal der Bürgergesellschaft, Eingang Röhrergasse, veranstaltete photographische Ausstellung erfreut sich nach wie vor regsten Zuſpruches. Es finden täglich um 3 1/2 Uhr nachmittags und 8 1/2 Uhr abends Vorträge über Amateur-Photographie statt, verbunden mit Vorführungen und abends mit Projektionsbildern. Die Ausstellung bleibt noch den heutigen Tag über geöffnet. Der Eintritt zu allen Veranstaltungen ### Rosenfest in der Flora. Die Vorbereitungen zu diesem am Sonntag den 19. d. M. stattfindenden Feste sind, wie uns mitgeteilt wird, in vollem Gange, besonders großer Wert wird auf das Gelingen des Feuerwerks und der Beleuchtung gelegt werden. Die Ausführung des Feuerwerks liegt in den Händen des Kunstfeuerwerkers Kremer, die Beleuchtung wird von der Flora-Verwaltung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Tierschutzverein hat außer dem für halbe Tage bereits angestellten Aufsichtsbeamten nunmehr noch einen zweiten, den ganzen Tag tätigen Beamten angestellt. Solche Beamte sind bereits in vielen großen Städten des In- und Auslandes seit mehreren Jahren im Auftrag der Tierschutzvereine tätig. Ihre Aufgabe st, auf ihren Patrouillenängen gegen Tierquälereien einzuschreiten, sei es durch Belehrung oder durch Erstattung von Anzeigen. Dieser zweite Aufsichtsbeamten trägt Uniform, ähnlich der der Förster, und an der Kopfbedeckung ein Schild mit der Aufschrift Kölner Tierschutzverein. Der Verein tritt durch diese Neueinrichtung der so häufig noch bemerkbaren bewußt und unberußt ausgeübten Roheit weiter entgegen, was nur gute Folgen haben kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ertrunken. Gestern nachmittag fiel am Kaiser Friedrich- Ufer, gegenüber der Cunibertskirche, der 5 1/2 Jahre alte Sohn des Tagelöhners Ignaz Dalbert, Unter Kahlenhausen 7 wohnhaft, vom Werft kopfüber in den Rhein und ertrank. Der Knabe kam noch dreimal zum Vorschein und verschwand dann in den Wellen. Ein Schiffer und ein junger Mann sprangen kurz nach dem Vorfall ins Wasser, doch es war zu spät. Die Leiche, welche vermutlich unter ein in der Nähe liegendes Schiff geraten ist, konnte bis jetzt noch nicht gelandet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erwischte Dieb. Vorgestern abend stahl ein Mann aus einem Lokale am Perlengraben einen Rohrstuhl. Der Dieb wurde durch einen Schutzmann abgefaßt und die Rückgabe des gestohlenen Festgenommen wurden ein Tagelöhner wegen raubes, ein Arbeiter wegen Zuhälteren, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Erdarbeiter wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Händler, eine Putzmacherin und ein Schleifer auf Grund Haftbefehls, ein Buchhalter, ein Agent und ein Kellner wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Palanterstraße von Gustav- bis Sülzburgstraße auf sechs Wochen, und behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die ###rostraße von Lenauplatz bis Frohnhofstraße vom 1. Juli vt. Gefunden wurden: am Thürmchenswall, in der Komödienstmaße und in der Mariengartengasse je ein Portemonnaie mir halt, in der Friedrichstrße eine Weste, in der Sternenggse ein Handwagen. Die rechtmäßigen Eigentume werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>*. Brandälle. Am Donnerſtagabend entstand im Keller eines Hauses an der Severinstrße ein kleiner Brand, welcher bei Ankunft der Feuerwehr bereits gelöscht war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Donnerſtagabend war in einem Keller an der Bayardsgasse Stroh und Holz in Brand geraten; die Feuerwehr beseitigte jede Gefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern früh entstand in einem Hause an der Kreuzgasse ein Fußbodenband; die Feuerwehr war eine halbe Stunde tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>-- St. Alban: Haupt- u. Titularfest der Bruderschaft von der immerährenden Hülfe mit vollk. Ablaß. 9 feiern. Hochamt; nachm. 4 1/4 samml. der Brudersch. mit Aufnahme neuer Mitglieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>St. Mauritius: nachm. 3 1/2 Andacht mit Predigt für die Jungfrauenkongregation.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>-- St. Andreas: morg. 7 monatl. h. Kommunion der Jungfrauenkongregation. Nachm. 4 Danksagungsandacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>St. Michael; nachm. 5 Weihe der drei neuen Glocken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Heilig-Kreuzkirche(Lindenstr.): für die Mitglieder des 3. Ordens v. h. Dominikus, morg. 6 Metten und Laudes, 6 1/2 h. Messe mit gemeinsch. h. Kommunion; nachm.# Versamml., mit Predigt u. sakrament. Segen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>St. Maria-Himmelfahrt: 6. Sonntag zu Ehren des h. Aloysius. Morg. 9 Segensmesse, 10 11 1/2 letzte h. Messe. Nachm. 5 Andacht zu Ehren d. h. Aloysius m. Pred. Heute wird das Sterbekreuz des h. Aloysius ausgestellt u. nach der Andacht zur Verehrung vorgezeigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>St. Severin; Pfarrprozession.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Erstickt. In der Nacht zum Freitag fiel in der Gumprechtstraße zu Bickendorf ein Mann in eine auf dem Hofe seiner Wohnung befindliche Schlinggrube. Nachdem der Mann durch die Feuerwehr herausgeholt worden war, konnte ein herbeigerufener Arzt nur noch den Tod des Mannes feststellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
