<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389804</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Nach Schluß der Saison findet Mittwoch, den 1. Juni im Alten Theater eine Extravorstellung zum Besten des Chor- und Ballettpersonals statt. Zur Aufführung gelangt Martha mit Fr. Vidron und Hru. Gröbe in den Hauptrollen. Mit Schluß der Saison tritt ein Veteran unserer Bühne in den Ruhestand: Hr. August Ulbrich, der dem Kölner Theater seit 1885 angehört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ir den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche Darstellungen der Hauptfesthalle mit dem See auf der Weltausstellung in St. Louis, sowie der Paläste für Transport und Gewerbe, für Freie Künste, fur Minen und Vergbau und für Schöne Künste ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht japanische Torpedobootzerstörer beim Minenlegen vor Port Arthur, sowie fußkranke und marode japanische Infanteristen vom 14. Regiment auf dem Wege nach Phyöngang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brandälle. In vorvergangene Nacht brach in einem Pferdestall am Kleinen Griechenmarkt Feuer aus; die Wehr beseitigte die Gefahr. Zwei Pferde, welche in dem Stall standen haben schwere Brandwunden erlitten.-- In der gleichen Nacht entstand auch in einer Stallung an der Vogelsangerstraße Feuer. Das Pferd eines Droschkenkutschers erstickte bei dem Brande. Die Wehr war über eine Stunde tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brünn, 27.Mai1904. Der Gemeinde-Ausschuß hat auf grund der günstigen Ergebnisse der angestellten Versuche beschlossen, eine Kehrichtverbrennungsanlage nach dem System Herbertz (Köln) zu errichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unwetter in Württemberg. Stuttgart, 28.Mai1904. (Drahtber.) Gestern gingen in ganz Württemberg schwere Gewitter nieder, die vielfach großen Schaden angerichtet haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Städtisches Leihhaus. Der Verkauf der verfallenen Psänder aus dem Monat April 1903 findet statt: am Freitag soweit erforderlich, Donnerstag den., Freitag den 10., an den 16., Freitag den 17., Donnerstag den 23., Freitag und Donnerstag den 30. Juni d.., vormittags 1/2 9 und nachmitags 3 Uhr(nachmittags Pretiosen, vormittags die sonstigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Konkurs. Las Waarenhaus Gebrüder Jsrael, Meseg. sit. November vorigen Jahres hier besteht und an der sowie an der Hohepforte Baare eröffnete, ist in Konkurs geraten. Die Passiva betragen 120000 M. Der Konkurs wurde angemeldet, nachdem die Gläubiger einen Vergleich von 30 Proz. ablehnten B Verhaftet. Vorgestern abend hatte ein Schutzmann ein Dienst mädchen, welches seiner Herrschaft 90 M. gestohlen In einer Zweigstraße des Salierrings ließ der Beamte das Mao chen auf seine Bitten in den Hof einer Wirtschaft gehen, von wo es nicht mehr zurückkehrte. Nach langem Suchen fand man schließlich die Entwischte in einem Versteck des Hauses wieder vor. Nam zud Diebstahl. In einem Geschäfte an der Breitestrße wurde am Freitagabend einer Frau aus Ehrenfeld die Böre mit etwa 22 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>un Unaücksälle. In der Geisselstraße kam ein Junge zu Fall ur, brach den Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf die gleiche Weise verungluückte ein Junge in der Peterstrße. Die Verletzten fanden Aufnahme Bürgerhospital. Dort wurden ferner ausgenommen: ein Mann und ein Madchen, die sich bei der Arbeit erhebliche Handverletzungen zugezogen hatten, sowie ein Bremser, der sich an einer Hand verletzt hatte.-- Gestern früh stürzte auf dem Sudermannsvlatzein Fahrradändler von seinem Fahrrade und erlitt schwere Verletzung m Gesicht. Er wurde in seine Wohnung in der Senefelderstraße gebracht.-- Im Vinzenzhospital wurde gestern u. a. Hilfe geleistet einem Manne, der sich durch Hinfallen erheblich am Kopfe verletzt 10 Ein Zimmerbrand entstand gestern abend im Badezimmer eines Hauses am Übierling, wo ein Vorhang Feuer gefangen hatte. Die Feuerwehr löschte den Brand sofort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
