<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389868</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 28. Juli stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Annahme einer Schenkung für die Wohlfahrtsstätte für Lungenkranke, Beitrag für den Gewerbeverein zu einer Festschrift anläßlich des 75jährigen Bestehens, Plan und Kostenanschlag für einen Anbau an der Schule in der Humboldtkolonie, bauliche Aenderungen im großen Saale der Volksgartenwirtschaft, Beschaffung von Reservebetten für das Augustahospital, Geleisänderungen der Straßenbarn am Neumarkt, Nachkredit für den Bau des Volksbades in der Fleischmengergasse, Errichtung einer Schulbaracke für einen Kindergarten in Ehrenfeld, Errichtung einer Beoürfnisanstalt auf dem Wilhelmsplatz in Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zusammenstoßß. In der Ehrenstrße stießen vorgestern abend ein Fuhrwerk und ein Handwagen zusammen. Der Führer des Handwagen wurde verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim am Rhein, 23.Juli1904. Muheim hat wieder eine kleine Verschönerung erfahren durch Schaffung der Straßeninsel vor dem Zollhause an der Deutzerstraße. In der Mitte der Insel erhebt sich ein hübscher fünfarmiger Kandelaber mit dem städtischen Wappen. Die Süseite der Insel hat eine schöne gartnersche Anlage erhalten, die Nordseite einen zierlichen Taufbrunnen. -- An der Düsseldorferstraße wird rüstig am Legen der Geleise für die elektrische Bahn nach Opladen gearbeitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>De geststee b. Mese al.8 Jahrgedachtnis für Eheleute K.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle sind für diese Woche folgende Abbildungen ausgestellt: Das Geburtshaus des Dichters Franzesko Petrarca in Arezzo und der Entwurf zu einem Denkinal für Petrarca; eine Partie von dem Waterberg-Plateau, der Zufluchtsätte der Hauptmacht der Herero; die Ankunft der Hohenzollern in Kiel zur Regattawoche; Kaisersalut der Jachten auf der Kieler Föhrde beim Eintreffen der Hohenzollern mit dem Kaiser an Bord; die Forts von Port Arthur; Abschied eines japanischen Reservisten von seiner Familie; Leben vor einem japanischen Stabsquartier in der Mandschurei; das Bildnis des russischen Ministerpräsidenten Witte und ein japanisches Pamphlet über Rußland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Militärisches. Eisenbahnlinienkommissar Major Coler hierselbst wurde zum Oberstleutnant befördert Mißhandlungen. Vorgestern abend bedrohte ein Maurerpolier an der Buschgasse seine Ehefrau mit dem Messer und mißhandelte einen bei ihm wohnenden Schreiner mit einem Stuhl, so daß dieser schwere Kopfverletzungen davontrug und im israelitischen Asyl Hülfe suchen mußte. Der Maurerpolier wurde durch einen Schutzmann festgenommen.-- Auf dem Thürmchenswall. wurde ein Mann schwer am Kopfe verletzt; er wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Englücksälle. Vorgestern abend fiel in einer mechanischen Fabrik zu Gelaten ein Mann von einer Leiter und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Waisenhausgasse kam vorgestern abend ein Mann zu Fall und verletzte sich erheblich am Kopfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern mittag kam in der Agrippastraße ein Mann zu Fall und erlitt erhebliche Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Trajanstraße zog sich ein Mann beim Anzünden eines Gasofens an der herausschlagenden Flamme erhebliche Brandwunden zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf dem Karthäuserhof geriet gestern mittag ein Mann mit einem Fuß in eine Maschine und zog sich erhebliche Quetschungen zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vorgestern nachmittag fiel in einem Hause am Severinswall ein vierähriges Mädchen die Treppe hinunter und erlitt schwere Verletzungen am Kopf. Es wurde dem israelitischen Asyl zugefuührt. -- Gestern fiel bei dem Abbruch eines Hauses an der Marzellenstrße ein Mann aus der ersten Etage in die Tiefe, kam jedoch mit leichten Verletzungen an der Nase und am Arm davon. Gestern nachmittag fiel in der Elsaßstraße ein etwa achtähriger Junge von einem Schuppen und erlitt einen Armbruch. Der Verletzte wurde dem israelitischen Asyl zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Dort wurde ferner Hülfe geleistet: einem jungen Manne, der sich an einer Eisenkammer erhebliche Handverletzungen zugezogen hatte, sowie einem zweiährigen Mädchen, das in Glasscherben gefallen war und sich schwer am Kopfe verletzt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Vorgestern abend wurde in der Bayenstrße ein etwas schweröriger Mann von einem Radfahrer überfahren und nicht unerheblich am Hinterkopf sowie an der rechten Hand verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche anhaltend zurückgegangen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 1,77 Meter gegen 2,05 Meter vor acht Tagen. Dem Schiffahrtsverkehr verursacht der geringe Wasserstand große Schwierigkeiten, da die großen Rheinschiff in ihrer Ladenähigkeit beschränkt sind. Einige Seedampfer waren gestern noch im hiesigen Hafen mit Ausund Einladen beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Hitze hat in den letzten Tagen zugenommen. Das Thermometer zeigte gestern um die Mittagszeit+25,6 Grad Celsius, später nachmittags+29 Grad, gegen+ 23,6 bzw.+ 26,2 Grad am Tage vorher. Der Barometerstand blieb in den letzten Tager ziemlich unverändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Zoologische Garten besitzt seit einiger Zeit einen Vaßtölpel, Sula bassano, der zu den Vögeln des hohen Meeres gehört, welche man nur setten in der Gefangenschaft findet. Es ist ein kräftiger weißer Vogel mit geradem spitzen Schnabel, der seine ausschrießlich aus Fischen bestehende Nahrung durch Stoßtauchen erlangt. In dem Becken des Stelzvogelhauses zeigt er oft seine große Gewandtheit im Schwimmen und Tauchen. Ein beruhmter listplatz dieser Toltel in die rauhe Felseninsel Baß an der Osttuste Schottlands. vor der Andung des Firth of Forth. Von Mainis Juli sind die grau und duster starrenden Kuppen derselben von den Lotteln wie von Schnee weiß bedeckt und ne hallen wider von dem Flügelschlage und dem Gekreisch derselben. In einer anderen Poliere desselben Hauses in ein schon gezeichneter gelbhalsiger keiner. Arden Haricolns, aus Ausstatten hinzugekommen, ein sehr seltener Vogel und wohl das einzige lebende Exemplar dieser Art in Entoma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ertrunken. Vorgenern abend ertrank im Rheine bei Poll ein zwanzigähriger Aner Mann, welcher beim Baden in eine ausgebaggerte Stelle geraten war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>I Brandälle. un dem Thürmchenswall geriet in vorvergangene Nacht ein beladener Möbeiwagen dadurch in Brand daß er von der zur Beleuchtung dienenden Laterne Feuer fing. Die Feuerwehr war etwa eine halbe Stunde tätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Am Gladbacher Glacis und auf einem Grundstock zwischen Servas- und Machabaersrage waren vorgestern nachmittag Graserände entstanden: die Feuerwehr löschte in beiden Fällen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Vorgestern nachmittag war auch an der Widdersdorferstraße eine rodere Flache Gras in Brand geraten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Am Schützenhause brannte der Bretterzaun des Schletzstandes. Das Feuer wurde von den Hausbewohnern gelöscht.-- In einem Hause an der Bur straße entstand vorgestern ein Zimmerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Mangelmaschinen, Etageren. Küchenwagen, Kaffeeühlen. Gießkannen b Sämtliche Nickelwaren. Leisten für Ueberhandücher. Spirituskocher, Blumengitter sowie alle prakt. Haushaltungsgegenstände zu bill. Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>In Cantans Panoptikum, an der Hohestrße, begegnet die vierte Abteilung in Auerbachs Keller seit der erfolgten Renovierung einem andauernd wachsenden Interesse. Vor allem finden sich die Besucher angezogen von der lebensvollen Verkörperung der alteöluischen Sage von Richmodis von Ducht. Im Hintergrunde erhebt sich die Apostelkirche, die beiden Leichenäuber stehen schreckensbleich vor der sich erhebenden Edelfrau. Die erwachte Scheintote hat sich erhoben, ihr Gewand zeigt den Schmuck der alten Patrizierinnen. Zur Seite zeigt sich auf den Wellen eines ruhig fließenden Stromes im hohen Schilf eine Martyrin von einem Heiligenschein verkart. Allein die Betrachtung dieser beiden Gruppen entschädigt reichlich für den geringen Obolus, den der Besuch von Cantans Panoptikum erheischt. Dazu kommen im Vortragsaale die interessanten geheimnisvollen Vorführungen von Madame El Karma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am Freitag landete an der Pionierschwimmanstalt zu Deutz eine männliche Leiche, welche anscheinend erst kurze Zeit im Wasser gelegen hat. Die Leiche, welche eine Schußverletzung in der rechten Schläfe hat, wurde als die eines stellenlosen Werkmeisters aus Kalk erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern abend ertrank im Rheine bei Poll ein zwanzigähriger junger Mann, welcher beim Baden in eine ausgebaggerte Stelle geraten war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>SS. Brandälle. Auf dem Thürmchenswall geriet in vorvergangene Nacht ein beladener Möbeiwagen dadurch in Brand, daß er von der zur Beleuchtung dienenden Laterne Feuer fing. Die Feuerwehr war etwa eine halbe Stunde tätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Am Gladbacher Glacis und auf einem Grundstück zwischen Servas- und Machabaerstraße waren vorgestern nachmittag Graserände entstanden; die Feuerwehr löschte in beiden Fällen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Vorgestern nachmittag war auch an der Widdersdorferstraße eine größere Fläche Gras in Brand geraten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Am Schützenhause brannte der Bretterzaun des Schießstandes. Das Feuer wurde von den Hausbewohnern gelöscht.-- In einem Hause an der Bürgerstraße entstand vorgestern ein Zimmerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>Warnung vor dem Bockſpringen. Seit Jahren ist von Aerzten und Lehrperſonen auf die Gefahren des bei den Knaben beliebten Bockspringens aufmerksam gemacht worden, leider immer vergebens. Arm- und Beinerüche sind in unzähligen Fällen dadurch entstanden. Neuerdings scheint die Unsitte wieder überhand zu nehmen. Schlimme Folgen hatte dieselbe dieser Tage für einen Knaben. Er klagte über heftige Schmerzen im Unterleib. Der hinzugezogene Arzt stellte Blinddarmentzündung infolge des Bockspringens fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
