<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389858</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>-- Ein Mann aus der Spulmannsgasse zog sich durch Hinfallen einen Schulterbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Burggrafenstraße fiel ein dreiähriges Kind aus einem Sportwagen und zog sich einen Schlüsselbeinbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern vormittag fiel in der Gasfabrik zu Ehrenfeld ein Maschinist in den Keller und erlitt erhebliche Verletzungen an den Einen. Die Verungluückten wurden in das Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vorgestern nachmittag stürzte in einem Hause an der Vondelstraße ein zehnähriger Junge die Treppe hinunter, erlitt Verletzungen am Kopfe und brach beide Arme. Er wurde dem israelitischen Asyl zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der Matz- und Gewichtsrevision im elften Polizeirevier wurden 418 Gewerbetreibende revidiert. 209 derselben hatten ihre Gegenstände dem Kgl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 39 Gewerbetreibenden wurden 126 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 14.Juli 1904. Am Dienstag hielt der vierte Bezirk des Volksvereins für das katholische Deutschland seine fünfte Bezirksversammlung in der Restauration Pingen, Venloerstraße, ab. Hr. Kaplan Boschbach hielt einen mit lebhaftem Beifall aufgenommenen Vortrag über die Caritas innerhalb der katholischen Kirche. Der Vorsitzende konnte mitteilen, daß die Mitgliederzahl des vierten Bezirkes seit der ersten Versammlung sich um das zehnfache vermehrt habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ne. Bib. Teu 8,93,.6z..35, Rinüheisen im 23.75, 125,00, 132.50 die 100 Kil., von der Keule.52,.50, .45, desgleichen vom Bauch.30,.25,.40, Schweineheingh.63,.50. .55, Kalbfleisch.67,.65,.55, Hammelfleisch.48,.60,.55, Speck .50, 1,40, 1,55, Butter.32,.40,.40 das Kil.; Eier 4,54,.10,.20 Stück: Milch.20,.20, 0,19 das Liter. B. Ladenpreise: Brot M..23,.18,.20, Weizonmoll.31,.38,.29, Rosgeupiehl.29. .27,.27, Gerstengraupen.37,.39,.33, Gerstengrütze .38, Buchweizengrütze..00,.30,.00, Hafergruülze.47 Hirse.39,.33, 0,37, Reis. Java.49,.47..43, roher 2,17,.20,.50, desgl. gelber gebrannter. 2,92,.90,,.10, Salz .19,.21,.20, Schweineschmalz.44, 1,40,.60, Rindernierentalg 0,83,.80, 1,00 das Kil.: Essig, gewöhnlicher.13,.10,.12, Weinßix.28,.30,.50 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eisenbahnzusammenstoß. Chicago, 14.Juli1904. Bei Glenwood stieß ein Zug der Chicago-Eastern-Illinoisbahn, auf der die Mitglieder der Kirchengemeinden von ihrem Jahresausflug nach Momente Park hierher zurückkehrten, auf einen Güverzug. 18 Ausfuügler wurden geortet, 68 verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>v. Rob. Loszog, Baujohann, S. v. Karl Wefers, Hülfsbu., Siebachstr. 94.- Johann, S. v. Josef Sieg'l, Schlosser, Hartwichstr. 14.Margar., T. v. Josef Hechemer, Tagel., Hartwichstr. 85.- Kathar., T. v. Wilh. Krombach, Maurer, Wartburgstr. 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Personalnachrichten. Ernannt sind: der Justizhauptkassen buchhalter Lusensky zum Rechnungsrevisor bei dem Landgerichte in Cleve, der Gerichtsschreiber Sekretär Röhrig vom Amtsgericht in Köln zum Buchhalter bei der Justizhauptkasse, zum Gerichtsschreiber beim Oberlandesgericht in Köln der Gerichtsschreiber Roerig beim Amtsgericht daselbst. Versetzt sind: Gerichtsschreiber Bunte von Velbert an das Amtsgericht in Köln; der Gerichts diener Kuntze von Wermelskirchen an das Landgericht Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Warnung. Von beachtenswerter Seite ist darauf hin gewiesen worden, daß die auf den Straßen usw. feilgehaltenen Mineralwasser, wie Selterser-, Sodawasser u. a. m. an die Abnehmer stets eiskalt verabfolgt werden, und daß der Genuß so kalten Wassers, welcher schon in normalen Zeiten leicht ernste Verdauungs störungen von längerer Dauer nach sich ziehe, bei eintretenden Epidemien die Neigung zu Krankheiten befördere. Die Verkäufer von Mineralwasser im Ausschank sind seitens der Ortspolizei behörden angewiesen worden, das Getränk fernerhin nur in einem der Trinkwassertemperatur entsprechenden Wärmegrade von etwa 10 Grad Celsius abzugeben. Das Publikum wird vor dem Genuß eiskalter Getränke, insbesondere aber der Mineralässer gewarnt * Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armee  korps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Königl. Gefängnis, zwei Gesangenenaufseher, je 900 M. Gehalt.-- Köln, städtische Verwaltung. Schuldiener an der höheren Mädchenschule 1, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1900 M.-- Eschweiler, Polizeiverwaltung, Feldhüter und Hülfspolizeidiener, 800 M. Gehalt, steigt bis 1100 M.-- Godesberg, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 720 M. Gehalt.-- Hilles heim(Eisel), Bürgermeisteramt, Burgermeistereisekretär, 1320 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.-- Königswinter, Bürgermeisteramt, Flurhuter, 800 M. Gehalt.-- Sinzig, Bürgermeisteramt, Feldhuter, 750 M. Gehalt.-- Stolberg(Rheine.), Bürgermeisteramt, Nacht polizeisergeant, 960 M. Gehalt, steigt bis 1440 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Anerkennungen für Lebensretter. Für die mit Ent schlossenheit ausgeführte Rettung eines achtährigen Kindes aus dem Rhein wurde dem Fischer Heinrich Kluth zu Köln-Niehl eine Prämie von 15 M. bewilligt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Dreher Karl Schnell in Mülheim a. Rh., der am 22. April einen elfährigen Knaben vom Tode des Ertrinkens rettete, erhielt eine öffentliche Belobigung durch den Herrn Regierungsprasidenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Von Drillingen, drei gesunden Knaben, wurde vorgestern die Frau eines Postboten in Deutz entbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Solingen, 13.Juli 1904. Das eiste deutsche Bundeskegeln, das vom 16. bis 22. Juli hier stattfindet, wird am Samstagabend durch einen Festkommers, in dessen Verlauf Oberbürgermeister Dicke die Kegler aus allen deutschen Gauen und die deutsch-amerikanischen Kegler aus NewYork begrüßen wird, eröffnet. Am Sonntagmittag findet der große Prunkfestzug statt, der mit seinen vielen Mestwagen und Gruppen recht interessant zu werden verspricht. Nach dem Festzuge eröffnet der Präsident des deutschen Keglerbundes, Osmar Thomas(Dresden), auf sämtlichen 27 Bahnen der großen Fest- und Kegelhalle das Bundeskegeln. Am Montag findet die Bundesgeneralversammlung statt; am Dienstag das deutsch-amerikanische Kegeltvurnier; Mittwochs ist großer Vergnünungstag; am Donnerstag Schluß des Kegels; Freitag findet eine Rheintohr statt, und zwar von Köln bis Remagen, wo sich die NewYorker Kegler von den deutschen verabschieden. An allen Tagen finden große Militäkonzerte auf dem Festplatze, dem städtischen Schützenplatze, und in der Schützenburg statt. Für das Bundeskegeln sind 120 Ehrenpreiſe im Gesamtwerte von 7000 M. gestiftet worden. Der Wert der Gesamtpreise beläuft sich auf 30000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
