<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389828</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Seshaursienuche au. ie heste o der bie au. Sik. 1435 bis an die Brust unter Wosser. 4st, er schon einmal Bamen und kleine Maischen im Gemisch, und die Mauter kniete die Erinnerung, Gigfalgs An biesem Ore beteiediemautter,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>we Woten be,.cg-gav</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>I. Aupiger Fille prangende Mickenriche up, ahne die Mater, Lagalc, e, hoser,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schschals grch ieh) heite Celizsctz herz und acd seie esche e sese e. che ce Vesen Aagehlshe, La. ege hasse en Selten sechehehe vz, 221., fuzein, netr. dut must leben, muist für sie der Mite des Stromes befudlichen gewaltigen Panzersält, der Mite des Strong,., giederürzend schlugen die wich Märchenreiche unter: entsetzliche Verhängnis ihres Kindes. unbestimmte, räthselhafte Vorempfinden " Wende fenütime Ma Hatte sie vielleicht jenes einer wehen und fernen und mir Bangigten ersanen##. Ex sah die Mutter Gelegten Verbrechen v berächtete er den Eiskalt, und die aus burschen Pprdeinher, Aas, Begeren. ei, Ao erichsäche archer der.h. 45 ui dir wie Kargl ie ih dunllen Gesangniszele-- wo,Zot" Oele deine graft dahin der Schickhalsgeißel bei auf vo, um oich-- kann dein Elend Kein gerechter, bebender Voter very., Spielzeug ainer düstern, nicht wissen und vollen! Lu bit., F einer-"heute ist die unergruündlichen Macht... konin, Gesch hote 195 Di Peshiscs a er sise di. Shäshe Verder erdhaften von Aen Bürmen der Stadt die Bbocten erd brige u....#iern und die durch dos alle Kreuz Und was das Grab der Eitern und.##, haiten, das begewechkten Kidbeiiberinnerungen gicht Verdict Herrn, bestet nun bei dem Geburen,.eiten war längst nicht mehe Vom Marienbilde am Kreuze rote vu. ,. gesigufertes Floß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brockensammlung. Nach dem Vorgehen mehrerer Groß stadte, beispielsweise von Berlin, München, Würzburg und in letzter Zeit auch Aachen, hat sich, im Anschlugß an einen bestehenden Verein, auch hier ein Ausschuß zur Errichtung einer Brockensammlung gebildet. Geeignete Personen haben sich bereit erklart, die Leitung derselben zu übernehmen und ein entsprechendes Lokal wurde fur diesen Zweck zur Verfügung gestellt. In nächster Zeit soll alles nahere über diese Wohlfahrtseinrichtung, welche den Unbemittelten aller Stände und aller Konfessionen zu nutzen kommt, bekannt ge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ir Reichshallentheater hat das Programm einige Aende rungen erfahren. Mit einem originellen Kiepen-Akt warten die Gebrüder Steffens auf, die ihre Akrobatenünste mit köstlicher Komik ausüben. Der jugendliche Hugh Masada ist ein Virtuose auf dem Cornet a piston und auf dem Xylopson, der durch seine Vorträge sich des großten Beifalles erfreut. Eine ebenso kühne, wie elegante Arbeit verrichten die Bycicle-Akrobaten Sebrüder Stanley. Ihr Kunntstücke auf dem Nieder- und Hochra vollziehen sich spielend und erregen allgemeine Anerkennung. Geführt von einer schneidigen Kommandeuse, marschiert die Bogdan Truppe auf, acht junge Mädchen in phantastischen Uniformen. Die Kruppe führt Exerzitien aus, die ein hübsches Gesamtbild ergeben Den Schluß bildet ein Fahnenreigen. Die Brothers'Brien sind lüchtige Turner am dreifachen Reck. Der Humorist Mariot weiß sich mit seinen Couplets und Deklamationen Beifall zu sichern. Der Verwandtungskünstler Bernardi spielt unter stürömischem Beifall eine neue Szene, die ebenso gelungen ist, wie die früher daruns Der Mörder Kauertz wird, da es sich noch um Prüfung seines Geisteszustandes handelt, in der jetzt beginnenden Schwurgerichtsperiode nicht abgeurteilt werden. Er befindet sich jetzt in der Abteilung für Geisteskranke im hiesigen Gefängnis. In jung Zeit hat er eingestanden, eine ganze Reihe von Diebstählen, namentlich Mansardendiebstählen, in der Stadt und den Vororten verübt zu haben; auch ist er eines bei Mülheim verübten Attlichg Der Wasserstand des Rheines hält sich auf einer für die schiffahrt günstigen Höhe. Der Wasserstand stieg in der verflossener Woche bis auf 3,30 Meter, ging dann auf 3,15 Meter zurück, um gestern neuerdings wieder auf 3,21 Meter zu steigen, gegen 3,20</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>D. Mark' in Kippen. In den letzten Jahren wurde wiederholt der Versuch gemacht, auf dem Wilhelmsplatz einen regelmäßigen ständigen Wochenmarkt zu errichten. Der Erfolg blieb hinter den Erwartungen zurück. Der Platz war zum Teil zu wenig zugänglich. Das ist nun heute anders geworden, indem von den konsumierendes Publikum in unmittelbärer Nahe ist den Verkäufern eine gewisse Gewähr geboten, daß sie Abnehmer finden. Der Marktplatz hat die günstigte Lage im Herzen von Nippes. Von allen Teilen ist er leicht zugänglich und bald erreichbar. Ende vorigen Monats fand eine Versammlung von Bürgern statt. die über Mittel und Wege beriet, wie das allgemein empfundene Bedürfnis eines Wochenmarktes befriedigt werden könne. Ein Komitee wurde mit der Vornahme der nötigen Schwitze,begaaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Katholischer Beamtenverein Köln. Der nächste Vortrag findet am Dienstag den 21. Juni, abends 8 1/2 Uhr, im Ragendorf, Glockengasse, statt. Das Thema lautet: Das Handwerk im alten Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
