<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389801</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu dem Morde an der Maternusstraße wird uns toilt: Der verhaftete Schlosser, der Geliebte der ermordeten Margarete Kuth, wurde gestern wieder aus der Haft entlassen, o.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>R renne. Die am Pfingstmontag aus dem hiesigen Sportvlatze abgehaltenen Rennen, welche nur offen für Kölner Fahrer Las Hauptschre sv Nature über 20 Meter Marche von.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Meraner gewonn. Iin Stundenrennen siegte Schmier gegen Lier. Der Sieger legte 53.960 Kilometer zurück; Lier hatte Raddefekt und konnte sich infolgedessen nicht voll zur Geltung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahrt- Vorgestern nachmittag wurde ein Kaufmann von hier an der Straßenkreuzung Hohenzollernring und Friesenplatz von einem Motorzweiradfahrer aus Charlottenburg angefan und zu Boden geschleudert, dabei geriet er unter einen in Fahrt befindlichen Straßenbahnwagen. Glücklicherweise wurde der. mann nur ganz unbedeutend am rechten Veine verletzt; er konnseinen Weg fortsetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Nippes wurde bei seiner Rückkehr von dem Gesangwettstreite in Bonn vorgestern abend festlich empfangen und von sämtlichen Vereinen von Nippes und einigen aus Alt-Köln in einem stattlichen Festzuge durch die geschückten Straßen begleitet. Dem Dirigenten, Herrn Musikdirektor August Thelen, war ein Schimmel-Viererzug zur Verfügung gestellt. Die Einwohner von Nippes jubelten der wackeren Sängerschar zu und brannten ihr zu Ehren prächtige Feuerwerke ab. Im schen Saale fand ein feierlicher Begrüßrungsakt statt, bei dem perr Schmitz dem Verein den Willkommgrußß der Bürgerschaft darbrachte und aus den Kaiser ein Hoch ausbrachte. Herr verbreitete sich über die Bedeutung des deutschen Liedes und widmete Hrn. Thelen ein Hoch. Zum Danke für die erwiesenen Ehrungen sang der Quartettverein in herrlicher Vollendung den preisgekrönten Achtstundenchor: Gesang der Goten am Grabe König Alarichs im Busento. Bei heiterem Wort und fröhlichem Lied wurde der schöne Sieg des Quartettvereins von den Festgästen noch lange gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
