<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389818</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldenes Jubiläum. Der Gärtner und Arbeiter Hr. Heinrich Bemelmann in Ehrenfeld, Rotehausstraße 46 wohnhaft, begeht heute die 50. Wiederkehr des Tages, da er in den Dienst der Gaswerke zu Ehrenfeld trat. Die Anstalt, die damals noch im Besitze einer englischen Gesellschaft war, wurde bekanntlich später von der städtischen Verwaltung übernommen. Der Jubilar erfreut sich bei seinen Vorgesetzten wie seinen Arbeitskollegen allgemeiner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der zweite dieseährige Pferdemarkt, welcher gestern und vorgestern auf dem städtischen Viehhofe abgehalten wurde, war an beiden Tagen zusammen mit 950 Arbeitspferden, 527 Luxuspferden drei Fohlen und fünf Eseln beschickt. Das Geschäft war ruhig und nur mäßig belebt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruch. In der Nacht zum Donnerstag wurde in eine Trinkhalle am Georgsplatz eingebrochen. Die Diebe hatten die Türfüllung herausgeschnitten und waren so in das Innere gelangt. Es fielen ihnen nur einige Selterwasserflaschen in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Auf der festen Rheinbücke fuhr gestern nachmittag ein Mehlwagen aus Mülheim gegen einen Anhägewagen der Straßenbarn, der dadurch am Hinterteile beschädigt wurde. Der Unfall hatte eine Verkehrstörung von etwa zehn Minuten zur Folge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>26jähriges Jubiläum. Der Pout, uin Wijähriges Dienst.Herr Wilhelm Cöllen feierte au, gier. und subilchum bei der Bermo, I,,.3 Aubeltages wurden dem Jubilar am Georgsplot, Aus Aurlop An Vensztagabend sand im Satel 2 Als Ronal für Dänemark st. r, Sgahram Peschanden Leig heite Palice halen ue hel-Hehe e ehren in ide Heimat vorityr, es dem Zudustriegebegt, uut Gust 400 Landwehrmiähner, I Li. Mein- und teils über die Sondernügen teils über die Hrt) ut., Lujauche beasbrderck. Sämliche nach Südentschland baw. In vive"Perntust, Gassihenren Verpsleprng.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>-- Illingen(Bez. Trier), Gemeinde, Feldhüter und Wegenärter, Gehalt 420 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Müheim(Rhein), Polizeiverwoal Sechelod, e ie, eitel.sie she. lesescheu sine straße. Die Aufräumungsarbeiten dauerten über eine de. Aun dun wurden in der Lepboldstraße ain, Pieleier, an eine Decke, am Heumarkt ein Gelöstück, in einer Droschke ein Damenschirm, auf der Hohestrße eine Iriestasche. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich au, Saume" bureau des Königl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Männergesangverein Polyhymnia veranstaltete am ein Gaftung zu bringen weiß. Die Taktscherheit und Tonreinheit keren Sangerschar vermochten auch einige Pfauen mit ihrem #titulierten Geschrei, mit dem sie den Gesang zu unterbrechen versuchten, nicht ins Wanken zu bringen. Wenn der Frühling auf die Berge steigt, C. Wilhelm, Ein Sträuschen am, Hute, von Bestes Tafelwasser. Altbewährte Heilquelle. Tafelgetränk weiland des Fürsten Bismeapieg#n Hauptniederlage: Krabb&amp; Welcker, Kölb,"R. Char Wagnerstrasse 35. Telephon Nr. 460.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Katholischer lehrerverein. Den ersten Beratungsgegenbeleh ingen und Gebete für das Jubiläum der unbehecten Zungtran und Pe sherztid. Heilgersgende).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>2 Lichtdruckbildern und zahlreichen schönen Vignetten den hier bherice, Schchezuie Hre helehiegesehiele ist den Leser ver oo,.-- Zwech des Jubeljahres aufzuklaär" Nebst dem belehrenden Teil enthält das Büchlein einen Anhang kerniger, vertrauensvoller Gebete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
