<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389824</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anleihe der Rheinprovinz 103 10 3128 Ojachr a. Lu. W# gesch. Fan- un und N, 00.6% T deg, Reit /118 glasl., Reihe R. All.-Tl., gg g 2 deg.--. bis 1u 10120 66 gole 8 desg., R VIII. unsa. b 1910101 80 s1n desgl., Reihe X15(.004# desgl, RiX, unkunde b 1912 102 50 3 S degl.. panem H Bg dael. R VI, unkäind b 10s 9 6 80 " % Anleihe d Prov. Westfalen 104 30 308 " 06 /6., K. % g  b#chene 135.00 Pa s, deng.".IU, urkunap.1907 S7 40 zur Verhaftung nicht ja bekannt gewesen seien rhalten. Er habe die ur Rette genommen und chieppt. Nicht aus Pflichtu sengenommen und auch Faustschlägen mißhandelt. ibe das Gericht auf die dir Mißhandlung einen * und diese Strafe auf nnen BeVorstehende, sowie auch alle übrigen Anlagepapiere sind jederzeit billigst bei mir erhältlich oder durch mich beziehbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>6 einzureichen.. Ji. aus dem Anzeigenteile hervorging, waren die Schwitzäder bis zun. 4. Juni wegen Vermehrung, der es fürnötig, daßz der 2vor..-)., Gag Blat schreibt: eine öffentliche Erklärung abgebe.... g. Mirbach gewartet Wir Bosten auf ein, gier her gdchliehzendes urteilt üiher diesache und bis dahin wüen von.(v ch einen größeren Betrag für Mohlsistieren. Wenn Hr. v. Artronu, vin.--.22-- Pank, die damals noch stigteitsgwece von den v."utgegennahm, so kann man ihm das keinen schlechten Ruf hatte, entgegennagn, I9 Lutze hobe Summen nicht verübeln; wenn avez.i,gusherungen des Hrn. Budde hervorbetragen haben, wie aus den reziche jagen sollen, daß keine Bankgeht, so hätte. Dr. v. Vhrvoghntel ichädigung der Aktionäre der eitung ie, arehrkgsthumise das mit ihr in Verbindung steht, für Bank und des Bublikhms, das. und häte die Annahme der Rolltätigkeitszpecke hergeben kann-- und A poch im Vertrauen auf geraten waren, wieder zurückgeben lonen, 2 harf frosches Geld, Rohtätokeitszweckte oder Gar fur, ernte veruntreut war, nicht verda ihren rechtmäßigen Eigentümern Lhr than verwendet waren, wendet werden. Wenn freilich die Geiser Zurickgaße sehr schwer; als der Zusammenbruch geschah, 1o v. r...Zen zum Beispiel denn wer soll sie zurückgeben, nachdem sie für Sachen, junge für Kirchenbauten, verwendet sind? Das alser por Gerscheper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pfälzerstr. 30 88 Geründet 1853. Fernspr. 1439 u. 3381.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hotel-Restaurant"Kaiser Wilhelm", heimging, Cafe-Restaurant"Hohenzollern", Hohenzollern. Hohenzollernring, Cafe-Restaurant"Beethoven", Hohenstausenring,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Cale-Restaurant"Alrepforte", Sachsenring,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Case-Restaurant"Mömerpark", Nühe Abierring.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
