<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389857</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Flora wird von Sonntag bis Dienstag bei den Abendkonzertes das Deutsche Manner-Doppelquartett mitwirken. In diesem Doppelquartett haben sich acht Sangesünstler von den besten Operibühnen zusammengetan. Die Leistungen werden in den Zeitungen anderer großer Städte, wo das Ensemble aufgetreten, in hohem Grade gerühmt; die Sänger verfügen über ein glänzendes Stammmaterial und hohe Gesangstechnik.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Konzert wurde vorgestern abend auf der Terrasse des Neuen Stadttheaters von der Kapelle des 8. Fußartillerie-Regiments aus Metz und dem Kölner Lorentschen Solo-Quartett veranstaltet. Die instrumentalen wie die gesanglichen Vorträge ernteten von seiten des zahlreich erschienenen Publikums lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einen Dachstuhlbrand hatte am Dienstagabend die Feuerwehr in der Hansemannstraße zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern nachmittag versuchte in einem Hause an der Sternengasse ein 17jähriger junger Mann sich in einem Anfall von Geistespestörtheit zu erhängen. Der Lebensüde konnte noch rechtzeitig abgeschnitten werden. Herbeigerufene Aerzte machten mit Erfolg Wiederlebungsversuche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägereien. Vorgestern abend fand auf dem Holzmarkt eine Schlägerei statt, wobei mehrere blutige Köpfe davontrugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern vormittag wurde auf der Schiffbarücke ein älterer Mann, der einen schwer beladenen Handwagen zog, von einem herrschaftlichen Wagen überfahren und erheblich am Kopfe verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Krefelderstraße fiel ein Postillon von einem Postwagen und brach eine Hand. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dort wurde vorgestern abend ein Mann ausgenommen, der zwischen Deutz und Mülheim während der Fahrt von einem Straßenbahnwagen gesprungen und dabei gestürzt war, so daß er sich erheblich am Rücken verletzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Nippes, 10.Juli1904. Der Haus- und Grundbesitzerverein, 1897 geründet, hatte seit längerer Zeit wenig Leben gezeigt. Die Ursache lag zum Teil außerhalb des Vereins, zum Teil auch daran, daß die Mitglieder, wie der Vorsitzende, Hr. Phanes, in einer am Sonntagabend stattgefundenen Versammlung betonte, den Vorstand allein arbeiten ließen und ihn nicht genügend unterstützten. Die Versammlung sollte Mittel und Wege beraten, wie der Verein zu heben sei oder über sein Eingehen beschrießen. Von mehreren Rednern wurde die Notwendigkeit eines solchen Vereins entschieden bejaht; wenn auch verschiedene Vereine, so der Katholische Bügerverein, für die Interessen der Bürger eineräten, so könne dies nicht genügen, da die etwa 40000 Einwohner und --3000 Haus- und Grundbesitzer von Nippes nicht alle katholisch seien, auch manche Fragen sich in einem konfessionellen Vereine nicht gut behandeln ließen. Die Versammlung entschied sich schließlich dafür, den Verein, der noch rund 60 Mitglieder zählt, hochzuhalten. Die Kassenrevision wurde vorgenommen und dem Kassierer, Hrn. Koenen, Entlastung erteilt. Die Einnahmen beliefen sich auf 541., die Ausgaben auf 130 M. Es wurden dann noch mehrere neue Mitglieder ausgenommen. Die Verschläge zur Neuwahl des Vorstandes wurden bis zur nächsten Versammlung vertagt und eine Kommission gewählt, welche die Tagesordnung derselben beraten und neue Verschläge zur Reorganisation machen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Witterungsumschlag ist endlich gestern nachmittag eingetreten. Den ganzen Tag über hatte noch eine drückende Schwüle geherrscht. Doch war der Himmel mit schweren Wolken bedeckt, die darauf schließen ließen, daß endlich der erlösende Regen und mit ihm wenigstens eine teilweise Abkühlung kaminen würde. Um 2 Uhr begann es dann kaum merklich zu regnen, nach 4 Uhr stärker, und mehrere Stunden hindurch hielt dann der Regen, wenn auch in mäßiger Stärke, an. Damit war die Gluthitze, die fast vierzehn Tage lang über der Erde gelegen, etwas gemildert. Sehr erwünscht kam der Regen auch den Landleuten, die aus Mangel an grünem Futter, das bei der Trockenheit weit zurückgeblieben war, bereits zum eben eingeheimsten Heu hatten greifen müssen, um den Futterbedarf des Stalles zu decken. Hoffentlich tritt der heutige Tag in die Fußstapfen seines Vorgängers und beschert noch mehr Feuchtigkeit, um das begonnene Erquickungswerk zu vollenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern vormittag fiel am Blaubach ein Elektrotechniker von einer Leiter und zog sich erhebliche Verletzungen an einem Oberschenkel zu. Der Verletzte wurde in das Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dort fand gestern nachmittag noch ein Mann Aufnahme, der sich durch Hinfallen einen Armbruch zugezogen hatte. -- Gestern vormittag stürzte auf dem Oberländer Ufer ein Radfahrer und brach die Schulter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Kinderhospital fand Aufnahme ein zweiähriger Knabe, der in der Bonnerstraße gefallen war und einen Schulterbruch davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Elektrische Besprengungswagen kann man seit einigen Tagen im Betrieb sehen. Die neuen Wagen, deren Hauptmasse ein riesiger Kessel bildet, fahren auf den Geleisen der Straßenbarn und vermögen die Berieselung in dem Umfange zu verrichten, daß auch die Hälfte der zweiten Geleisespur noch besprengt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wesseling, 12.Juli1904. Heute nachmittag machte in der Nähe der Station Wesseling der Köln-Bonner Kreisbahn ein Zugührer beim Loskuppeln von Wagen einen Fehltritt und kam unter die Räder, welche ihm den hinten Unterschenkel zermalmten und ihm über beide Füße gingen. Der Schwerverletzte wurde in das Marinehospital zu Brühl gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Düsseldorf, 13.Juli1904. Bei Schwimmübungen im Rhein, die gestern nachmittag von der 5. Eskadron des 5. Ulanenregiments unternommen wurden, kippte laut dem Duß Tagebl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Mainz, 12.Juli1904. Vor der Strafkammer hatte ich gestern ein Kaufmann wegen unlauteren Wettbewerbs zu verantworten. Der Angeklagte besitzt in Darmstadt ein Manufakturwaarengeschäft, hier hatte er eine Zweigniederlassung errichtet. Als das Geschäft hier nicht ging, löste er es auf, veranstaltete aber einen"Totalausverkauf", der nicht enden wollte. Der Verein Mainzer Kaufleute stellte Strafanzeige. In der Verhandlung wurde nachgewiesen, daß der Angeklagte aus seinem Hauptgeschäft in Darmstadt unter Deckadressen Waren von bedeutender Menge zum Ausverkauft nachschub. Er wurde zu 500 M. Geldstrafe und in die Kosten verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>* Gottfried, S. v. Clemens Höyack, Buchbindermst., Apostelnstr. 17. Hildegard, T. v. Friedr. Jacobi, Kaufm., Waisenhausg. 68.- Marg., T. v. Heinr. Schulte, Tapez., Schnurg. 78.- Christine, T. v. Peter Holl, Wirt, Zülpicherstr. 9.- Anna, T. v. Anton Bläser, Maurer, Engeldertstraße 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Elisab., T. v. Alex. Eitner, Bureau-Assist., Otto Fischerstr. 11.Christine, T. v. Matth. Sitzen, Steindrucker, Karthäuserhof 7." Else, T. v. Robert Adolphs, Kommis, Gartenstr. 19.- Wilhelm, S. v. Albert Hommes, Friseur, Maria-Hilfst. 4.- Franz, S. v. Peter Roth, Schneidergeselle, Streitzeuggasse 14.- Karl, S. v. Heinr. Öster, Schneidergeselle, Ehrenstr. 13.- Arnold, S. v. Arnold Mergeler, Geschäftsdiener, Kl. Griechenmarkt 10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Gertrud, T. v. Herm. Decker, Schreinergeselle, Kl. Spitzengasse 18.- Gerhard, S. v. Franziskus Litterscheidt, Metalldreher, Vogelsangerstr. 65.- Peter, S. v. Ferd. Groß, Schlossergeselle, Alteburgerstr. 325." Gertrud, T. v. Christ. Fahnenstichs, Schildermaler, Karthäusermasse 6.- Anna, T. v. Gust. Thorsölassen, Ingen., Lothringerstr. 13.- Gudula, T. v. Hub. Bergrath, Fabrikarb., Florastr. 18.- Helene, T. v. Maximilian Lügenau, Buchhalter, Freiheitstr. 59.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>- Philipp Schrankes, Kommis, Ritterstr. 4, u. Margar. Engels, Ursulastrße 19.- Aron Marx, Wwr., Handelsm., zu Remagen, u. Fanny mut, Käsenst. 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Emil Chiontt, Handl.-Reis., zu Dortmund, u. Anna Bösing, Drachenselsstr. 43.- Joh. Skowronski, Tagel., u. Agn. Stopinsti, beide Zugasse 17.- Theodor Röhrl, Fuhrm., Merovingerstr. 18, u. Gertr. Roth, zu Oberlützingen.- Paul Advena, Anstreicherges.. u. Anna Maria Schaefer, Wwe., beide Chlodwigpl. 16.- Joh. Weinich. Tagel., u. Maria Weiß, beide Spulmannsg. 22.- Konrad Aussem, Kommis, u. Maria Pallat, beide Heum. 18.- Peter Ortmann, Wwr., Stuckateurgeh., u. Wwe. Johanna Laska, geb. Nagelschmid, beide Agrippastr. 50--52. Jakob Schmitz, Eisener., Gr. Griechenm. 1I, u. Veronika Schmietsch, Kämmern. 32.- Joh. Grimberg, Feldw. i. Inf.-Rgt. 65, Weidenb. 10--12, u. Marg. Will, zu Mülheim a. Rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Wasserärme am 14. Juli, morgens 7 Uhr: 21 1/2 deg C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
