<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389803</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>+ Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Boppard, Stadtverwaltung, Polizeidiener, Gehalt 700., steigt bis 1350 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 26 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Düren(Rheinl.), Bürgermeisteramt, Bureauassistent, 500 M. Gehalt, steigend bes 2500 M.-- Holweide(Bürgermeisteramt), Bürgermeisterei Merheim, Sekretär. 1350 M. Anfangsgehalt, -- Lio 105N 0 Manon Rürgormeisteramt Mayen Stadt,  steigend bis 1950 M.-- Mayen, Bürgermeisteramt Mayen Stadt, Polizeisergeant, 1384 M. Gehalt, steigend bis 1684 M.-- Neunkirchen, Amtsgericht, Kanzleigehilfe, 70 bis 85 M. Gehalt monatlich. -- Nohfelden, Großherzogl. Amtsgericht, Gerichtsaktuargehilfe, 1000 bis 1200 M. Gehalt.-- Siegburg, Königliche Strafanstalt, Michelsberg, Aufseher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.-- Siegburg, Strafanstalt Michelsberg, Werkmeister in der Schreinerei, zweiter Meister,.50., steigt bls 4 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, zwei Landbriefträger, je 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>.r bereits zwei Jahre Zuchthaus verbüßt, erhielt wegen Fahrrad####pfahls eine Zusatzzuchthausstrafe von 15 Monaten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein vom ngericht wegen Mißhandlung mit 30 M. bestrafter Uhrmacher ##wurde in der Berufungsverhandlung zu einer Woche Gefängnis .rnrteilt.-- Wegen schwerer Kuppelei bestrafte das Gericht einen Srestenvermittler und dessen Frau mit je zwei Wochen Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jahre 1901 bewog die Frau zwei ihrer Bekannten, denen sie spiegelte, sie wolle eine Hypotheke von 8000 M. kaufen, es fehle ###r aber dazu noch der Betrag von 1500., zur Bürgschaftleistung bei einer Spar- und Darlehnskasse für 1500 M. Die Bank zahlte das Geld und die Angeklagte verbrauchte es für sich. Die Bank lahm später die Bürgen für diese Summe in Anspruch. Im April ##1 entlieh sie von einer Witwe 600., die sie in sechs Wochen mickzuzahlen versprach unter dem Vorgeben, sie habe Geld auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gewerbebank. Zum Beweise dafür zeigte die Angeklagte ein ihres Mannes mit der Eintragung, daß er Inhaber zweier Geschäftsanteile über je 300 M. sei. Sie gab dieses Buch als Sicherheit für die 600., die Bank behielt jedoch den Betrag leider Geschäftsanteile für eine Forderung, was die Angeklagte dainals wußte. 100 M. hat sie allerdings der Darleihern zurückbezahlt. Dann verkaufte sie ihr Mobiliar an einen hiesigen Rentner als Sicherheit für ein Darlehen, obschon sie es bereits vorher für 1200 M. Darlehen als Sicherheit gegeben hatte. Ferner entlieh sie edas über 400 M. und gab dafür als Sicherheit ein Pferd und einen Karren. Der Karren war nicht ihr Eigentum. Das Pferd bot sie dann einer Frau an als Sicherheit für ein Darlehen im Betrage von 500 M. Schließlich setzte sie einen von ihr mit dem Alzeit ihrer Mutter gefälschten Wechsel über 185 M. in Verkehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>St. Maria im Kapitol: Morg. 5 1/2 erste h. Messe, 6 zweite h. Messe, 7 Hochamt, 8 Schulmesse, 9 1/2 Auszug der Pfarrprozession, 11 letzte h. Messe. Abds. 7 Maiandacht.-- St. Ursula: Morg. 7 gemeinsch. h. Kommunion des Jünglingsvereins und um 8 monatl. Kommunion der Knaben.-- St. Maria-Himmelfahrt: 3. Sonntag zu Ehren des h. Aloysius. Morg. 9 Aloysianische Messe mit Segen, 10 feiern. Hochamt, 11 1/2 letzte h. Messe. Nachm. 5 Aloysianische Andacht mit Predigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Oersonalnach richten. Verliehen wurde dem Direktor der Köluischen Lebensversicherungsgesellschaft Concordia Justizrat Senden und dem Oberpostsekretär a. D. Baptist Seul zu Niederbreisig, bisher in Köln, der Rote Adlerorden vierter Klasse, dem Postdekretär a. D. Louis Schoen zu Köln der Königliche Kronenorden vierter Klasse; der Polizeiassessor Foerste zu Köln wurde zum Polizeirat ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die sozialdemokratische Parteileitung für den Reichstagswahlkreis Aschersleben-Kalbe(Provinz Sachsen) veröffentlicht in Nr. 113 des Vorwärts eine Bekanntmachung laut welcher der dort gewählte sozialdemokratische Abg. Schmidt"nicht mehr kandidieren wird". Als Grund wird der Umstand angegeben, daß der Abgeordnete nach Bielefeld üübergesiedelt ist, dem Bezirke also räumlich fernsteht, und der weitere, daß er"durch die mit seinem neuen Amt als Geschäftsührer des Bielefelder Parteiorgans verbundene Arbeitsüberbürdung" außer stande sei, ein Mandat wieder zu übernehmen. Weiter heißt es:"Zwar wird er das Mandat bis zum Ende der Legislaturperiode behalten, obschon er tief bedauert, durch seine jetzige Tätigkeit nur in geringem Maße die Möglichkeit zu haben, seinen Pflichten im Reichstage nachzukommen."(!) Es wird demnach, so bemerkt hierzu die Germania, der Bezirk Aschersleben-Kalbe vier Jahre lang so gut wie keine Vertretung haben, wenn nicht etwa eine Aenderung in den nunmehrigen Verhältnissen seines gewählten Abgeordneten eintritt oder eine Reichstagsauflösung erfolgt. In allen übrigen Parteilagern wird es als selbstverständlich angesehen, daß unter solchen Umständen Mandatsniederlegung zu erfolgen hat. Die Sozialdemokratie scheint das nicht als selbstverständlich anerkennen zu wollen. Wenigstens stehen wir vor dem zweiten Falle, der darauf schließen läßt. Im Jahre 1898 wurde im IX. badischen Bezirke Durlach-Pforzheim-Ettlingen-Gernsbach der"Genosse" Agter gewählt, der nicht so lange nachher dauernd außer stand war, sein Mandat auszuüben. Die sozialdemokratische Partei hat nicht dafür gesorgt, daß er es niederlegte, und der Bezirk war tatsächlich die längste Zeit hindurch unvertreten. Im Bezirke Aschersleben-Kalbe haben 20261 von 45582 also 44,4 Prozent für den dermhannusnat au gestimmt 10014 mahon gorgon ihn gestimmt 20000, welche für den"Genossen" Schmidt stimmten. Es ist gar nicht unwahrscheinlich, daß ein geschlossenes Vorgehen der bürgeralten Häusern noch vielfach versehen sind. Es ist möglich, daß der Täter den Schlüssel verloren hat. Die Zimmervermiether werden besonders gebeten, diesen Punkt zu beachten. Der Schlüssel, der Anzug und das Taschentuch können beim 1. Kriminalbezirk, Metzerstraße 33, besichtigt werden.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine angenehme Abkühlung der Temperatur wurde gestern morgen durch einen ausgiebigen Regen, welcher bis zum nachmittag anhielt, eingeleitet. Das Thermometer zeigte gestern mittag + 18,6 Grad Celsius, nachmittags+ 21 Grad, gegen+ 24,5 bzw. 29 Grad am Tage vorher. Das Barometer war bei nördlicher Windrichtung etwas gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein geistespestörter Mann trieb sich auf dem Hansaring umher und erkletterte schließlich die Einfriedigung der Eisenbahnöschung, lief die Böschung hinauf und sprang dann auf eine in Bewegung befindliche Lokomotive. Nachdem er vom Bahnpersonal von der Lokomotive wieder entfernt worden war, versuchte er, sich vor die Maschine zu werfen, und konnte nur mit Gewalt von seinem Vorhaben abgehalten werden. Er wurde schließlich der Polizei übergeben, die zu seiner eigenen Sicherheit ihn festnahm. Am Hansaring hatten sich infolge des Vorfalles viele Menschen angesammelt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Bürgerhospital fanden Aufnahme: ein Postschaffner, der beim Zuschlagen der Türe eines Postpaketwagens schwere Quetschungen an der Hand davongetragen hatte; ein Mädchen, das von einem Hund in den Arm gebissen worden war, und ein Mädchen aus der Paulstrße, die sich mit heißem Wasser den Fuß verbrüht hatte."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gefunden wurde am Stadtwald und am Zoologischen Garten je eine silberne Damenuhr, in der Klosterstraße ein goldenes Medaillon, in der Fleischmengergasse ein Portemonnaie. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
