<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389883</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein schönes Doppelfest beging die Lehrerschaft an der katholischen Volksschule an der Zwirnerstraße; es galt das silberne Dienstjubiläum des Rektors Hrn. Johannes Grunow und des an derselben Schule tätigen Lehrers Hrn. Michael Merzbach. Am Dienstag abend hatten sich die Lehrperſonen dieser Schule im schön geschückten Bürgersaale des Annohauses vollzählig versammelt. Ein eigens zu dem Abend gebildeter gemischter Chor leitete das Fest mit dem hübschen Liede Jubelvolles Freudentag ein, worauf Hr. Lehrer Keßler die Jubilare in zu Herzen gehenden Worten feierte und auf die Bedeutung des Lehrerstandes hinwies. Seine Rede klang aus in einem begeistert ausgenommenen Hoch auf die Gefeierten und als bleibendes Erinnerungszeichen wurde denselben je eine hübsche Stutzuhr überreicht. Die Lehrerinnen Frl. Meuser und Blaue erfreuten mit Solovorträgen. Hr. Pfarrer Wollersheim gratulierte namens der Geistlichkeit. Hr. Pfarrer Schröder von St. Georg dankte Hrn. Lehrer Merzbach noch besonders für seine untermüdliche Tätigkeit, die er seit einer Reihe von Jahren als Leiter des Kirchenchore von St. Georg entfaltete. Hr. Lehrer Sachs wies auf das schöne Verhältnis hin, welches Lehrerschaft und Geistlichkeit hier verbinde. Der von Hrn. Seminarlehrer a. D. (isser eingeschulte Chor erfreute durch fünf herrliche Liederspenden, die sich durch treffliche Wiedergabe auszeichneten. Am Mittwoch folgte nach Schluß des Schulunterrichts in der hübsch dekorieren Turnhalle des Schulgenäudes an der Zwirnerstraße noch eine hübsche Schulfeier. Ein Schügerchor leitete die Veranstaltung mit dem Liede: Sei willkommen frohe Stunde ein. Tann folgten Deklamationen der Schulkinder und eine besonders herzliche Ansprache des Hrn. Lehrers Keßler an die Kinder. Hr. Rektor Grunow dankte in seinem und seines Kollegen Merzbach Namen für die schöne Veranstaltung. Hr. Lehrer Merzbach ist von den 25 Jahren seiner Wirksamkeit volle 24 Jahre ausschrießlich in dem Schulbezirk von St. Severin tätig gewesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Versetzt wurden: der Ober-Telegraphensetretär König von Köln nach Gotha, der Postdekretär Cremer von Köln nach Pelzig, der Postdekretär Kunst von Köln nach Mogilno, der Postassistent Sauerland von Gummersbach nach Köln. Die Lehrer Karl Kindermann in Opladen und Johann josef Wick aus Lichtenberg sind zu Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden. Die Lehrerin Franziska Schneider zu Pfaffendorf, Landkreis Koblenz, ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Flora hat die Victoria regia gestern abend bei Ein bruch der Dämmerung ihre erste Blüte geöffnet. Um jedermann Gelegenheit zu bieten, diese herrliche Blüte zu sehen, hat die Floraverwaltung für heute abend, wo die Blume voll entfaltet sein und sich deren anfangs milchweissße Farbe in ein zartes Rosenrot verwandelt haben wird, den Eintrittspreis für die Abendstunden von --10 Uhr auf 20 Pfennig ermäßigt. Das Viktoriahaus wird bis nach 10 Uhr elektrisch beleuchtet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>28,2 Grad Celsius. nachmittags 2 Uhr+ 31 Grad, gegen + 24,8 bzw.+ 29 Grad am Tage vorher. Bei Süostwind war das Barometer aber wieder gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße bietet im Roten Saal eine Reihe von Seltenheiten, die frühere Darsteller des Panoptikum in lebhafter Erinnerung erhalten. Da begegnet man dem Zwerg lips, dem besten Zwergkomiter der Gegenwart, dem Riesen Ure, in der Uniform der Riesengarde, dem chinesischen Riesen Chang yu Sing, den größten Mann der Welt, über acht Fuß groß; die Kleider sind Original und von ihm hier getragen worden. Neben ihm liegt der Arm eines Cyclops von gewaltiger Muskulatur, des stärksten Menschen der Erde. Viele werden sich seines Auftretens noch erinnern. Im Vortragsaale bieten die interessanten Vorführungen des Jongleurs R. Hillardt immerfort eine angenehme Unterhaltung und mit steigendem Staunen folgen die Besucher seinen verglüffenden Tricks.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Oberbürgermeisteramt, Forstschutzbeamten für das Bremberger Wäldchen, 1600 M. Gehalt, steigt bis 2300.; Errang, Bürgermeisteramt bzw. Gemeindekasse Pfalzen zu Errang, Vollziehungsbeamte, 600 M. Gehalt; Eschweiler, Polizeiverwaltung, Feldhüter und Hülfspolizeidiener, 800 M. Gehalt, steigt bis 1100.; Rheydt(Bez. Düsseldorf), Polizeiverwaltung, Polizeiwachtmeister, 1500 M. Gehalt, steigt bis 2550.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, zwei Postschaffner, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus furcht vor Strafe. Vorgestern abend sprang in der Thieboldsgasse ein etwa dreizehnähriger Junge zum Fenster der dritten Etage hinaus und blieb schwer verletzt auf der Straße liegen. Der Junge, welcher außer Verletzungen am Kopf einen Unterschenkelbruch davontrug, wurde von seinem Vater ins Bürgerhospital gebracht. Er hat die Tat aus Furcht vor Strafe begangen. Vermischte Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Grenzzwischenfall.(Drahiver.) Berliner Blätter melden aus Ostrowo: Ein russischer Posten schoß auf preußschem Boden auf mehrere russische Deserteure. Einer wurde getötet und ein anderer schwer verwundet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Beerdigung. Am Mittwochnachmittag wurden die sterblichen Ueberreste des Direktors Otto Purschian im Friedhof Gelaten beigesetzt. Vor der in der Friedhofhalle aufgebahrten Leiche, die eine Fülle von Blumenspenden umgab, hatten sich die Angehörigen das Toten, ferner Herr Beigeordneter Dr. Hesse als Vertreter der Stadt, Mitglieder der Theaterkommission und das Theaterpersonal eingefunden: Nachdem Herr Dr. Simchowitz im Namen des Theaterpersonals einen Kranz niedergelegt und dem Toten einen herzlichen Nachruf gewidmet hatte, setzte sich der stattliche Leichenzug in Bewegung Am Grabe auf dem neuen Friedhofe entrollte perr Pastor Schneller ein Bild der Tätigkeit des Verstorbenen und pries seine vorzüglichen Eigenschaften als Familienvater. Der Theaterchors</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wettbewerb. An der Endstation der Kleinbahn Koln Königsforst am Rande des Königsforstes bei Rath soll ein rationsgebäude errichtet werden. Zur Erlangung von Entwurssskizzen wird seitens der Stadtverwaltung(vergleiche Anzeigentheil des Local Anzeigers) unter den im Stadtbezirk Köln wohnhaften Architekten ein öffentlicher Wettbewerb ausgeschrieben würfe sind bis spätestens zum 31. Oktober, abends 6 Uhr, vei der Direktion der städtischen Vorortbahnen einzureichen, von der auch die Bedingungen bezogen werden können. An Preisen für die besten Entwürfe sind im ganzen 2100 M. ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Barter Schädel. Ein junger Mann, der etwas zu viel des Guten getan hatte, trottete gestern durch die Luxemburgerstraße. An der Ecke der Hochstadenstraße stieß der Mann mit dem Kopfe derart gegen ein dickes Firmenschild aus Glas, daß dieses von oben bis unten zersprang. Ein Schutzmann, der diese unbeabsichtigte Sachbeschädigung mit angesehen, protokollierte den Täter, der eine leichte Stirnwunde davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Rache des Bauern. Ein Bauer aus der Umgebung von Koblenz führte bei dem hiesigen Oberlandesgericht einen Rechtsstreit mit seinen Verwandten wegen Herausgabe von 1000., herrührend aus einem Nachlasse. Der Probeß wurde zu Ungunsten des Bauers entschieden, indem die 1000 M. nicht ihm, sondern seinen Verwandten zugesprochen wurden. Erregt und über den ungünstigen Ausgang des Prozesses kommt der Bauer zu seinem Anwalt und erklärt, er wolle die 1000 M. jetzt"verprozessieren". Auf die Frage, was er eigentlich damit sagen wolle, gab das Bäuerlein folgende Erklärung ab: Trotzdem seine Klage jetzt rechtskraäftig abgewiesen sei, wolle er stets von neuem die Klage gegen seine Verwandten erheben, diese seien dann gezwungen, sich auf die Klage einzulassen, und weil es sich um einen landgerichtlichen Probeß handele, immer einen Anwalt zu bestellen. Dadurch würden denselben fortährend Kosten entstehen, die, weil er selbst insolvent sei, von ihm nicht wieder eingezogen werden könnten. Dieses Manöver wiederhole er so lange, bis seine Verwandten die erstrittenen 1000 M. an Kosten aufgewandt hätten. Jetzt wußte dir Anwalt auch, was das Bäuerlein mit der Redensart"Ich will die 1000 M. verprozessieren" gemeint hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Besitzwechsel. Das seit dem Jatzre 1824 bestehende Hotel Höfer am Museum ist in den Besitz des Herrn Heinrich Schäfer übergegangen. Der neue Besitzer hat das Hotel recht behaglich und den Anforderungen der Neuzeit entsprechend einrichten lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
