<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389871</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Regierungsbaumeister Schneiders in.-Gladbach ist der hiesigen Eisenbahndirektion übewiesen worden. Versetzt sind: der Regierungs- und Baurat Maßmann von Köln nach Erfurt, Regierungs- und Baurat Geber von Essen nach Köln, Regierungsbaumeister Kraft von Köln nach Berlin in das Ministerium der öffentlichen Arbeiten und Regierungsbaumeister Siebels von Krefeld nach Köln. In Anerkennung langeähriger treuer Dienste ist dem Schreiner Wilhelm Hüelsberg in Köln-Nippes und dem Schlosser Wilhelm Schallenberg in Köln-Deutz das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden. Aus Anlaß des Uebertritts in den Ruhestand wurde verliehen: Der Rote Adlerorden vierter Klasse dein Eisenbahn- sekretär Rechnungsrat Östermann und demn Eisenbahnsekretär Sievers in Köln, der Königliche Kronenorden vierter Klasse dem Betriebssekretär Mutter in Köln, das Allgemeine Ehrenzeichen dem Maschinenärter Roll in Köln-Nippes. In Anerkennung zufriedenstellender Führung und Leistungen während einer ununterbrochenen Beschäftigung von 20, 25 und 30 Jahren wurden einmalige Lohnzulagen bewilligt für 20 jährige Beschäftigung: dem Zuschläger Wilhelm Graf in Köln-Gereon 20.; für 25 jährige Beschäftigung: dem Wagenputzen Johann Dedy zu Köln Betriebsbahnhof 30.; für 30 jährige Beschäftigung: dem Dreher Josef Narr und Schlosser Heinrich Ott zu Deutzerfeld, dem Oberputzer Michael milden und Maschinenputzer Josef Zimmermann zu Koln-Gereon je 40 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>oie Leitung der Werke darauf hinzuwirken bestrebt sei, die Unterstützungs- und Wohlfahrtseinrichtungen für die Arbeiter und Angestellten zu fördern. Die Rede fand lebhaften Beifall. Der gute Geist, der dem Feste sein Gepräge aufderückte, bietet eine Gewähr für weiteres einmutiges Zusammenwirken aller Beschäftigten in den Köln-Lindenthaler Metallwerken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Hauptbahnhofe wird gegenwartig eine umfangreiche Reinigungsarbeit an den großen Hallenfenstern vorgenommen. Die Ausführung wurde der Firma Alb. Hufschmidt-Schwartz übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Streitigkeiten. In der Nacht zum Sonntag entstand am Verlenaraben eine Schlägerei, wobei ein Tagelöhner durch einen Schlag mit einem Stück Eisen eine erhebliche Verletzung über einem Auge erlitt. Im israelitischen Asyl wurde ihm die erste Hülfe geleistet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Probsteigasse wurde in derselben Nacht ein Mann im Streite mit einem Besenstiel mißhandelt und nicht unerheblich am Kopfe verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorgestern abend entstand auf dem Luxemburgerwall eine Schlägerei. Einer der Beteiligten wurde durch Messerstiche in den Kopf so erheblich verletzt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Nacht zum Montag wurde in der Vogelsangerstraße ein Mann angeblich von mehreren Männern überfallen und erheblich mißhandelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern nachmittag kam es in der Poststrße zwischen mehreren Männern zu einer Schlägerei, wobei zwei nicht unerhebliche Kopfverletzungen davontrugen. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Endlich Regen. Trotz des Gewitters, das in der Nacht zum Montag unter starkem Sturm niedergegangen war, machte sich den ganzen gestrigen Tag über noch eine erdeückende Schwüle bemerkbar. Es schien fast, als sollte die Hitzperivde der letzten Zeit auch in dieser Woche sich fortsetzen. Doch zogen sich schließlich im Laufe des Nachmittags dunkle Wolken zusammen und belebten die Hoffnung auf erquickenden Regen aufs neue. Endlich gegen 6 Uhr ging ein leichtes Gewitter nieder, das den ersehnten Regen brachte und die Temperatur etwas gerträglicher gestaltete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
