<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389856</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine interessante Ausstellung fand gelegentlich des neuen 30. Verbandstages Rheinisch-Westfälischer Stenographen, System Gabelsberger, am vorverflossenen Sonntag im Isabellensaale des Gürzenich statt. Dort war neben einer Ausstellung bewunderungswuürdiger stenographischer Arbeiten und literarischer Erzeugnisse von der Firma Ungeheuer&amp; Hermes, Köln, Röhrergasse 23 eine Ausstellung von Schreibmaſchinen, Vervielfaältigungsapparaten und Rechenmaschinen veranstaltet, die durch ihre Mannigfaltigkeit die Aufmerksamkeit der zahlreichen Besucher des Verbandstages in hohem Maße auf sich zog. Es waren Eintakter und Klaviaturmaschinen, Umschaut- und Volltastaturmaschinen in älteren und neueren Ausführungen zu sehen. Wenn auch die Mehrzahl der Maschinen amerikanischen Ursprungs sind, so war doch auch unsere junge deutsche Schreibmaschinenindustrie mit einigen beachtenswerten Exemplaren vertreten. Vielen neu und interessant war auch ein rotierender Vervielfaältigungsapparat(der Rotary-Cyclostyle), der durch einfaches Drehen der Kurbel hintereinander hübsche und saubere Abzüge auswarf, so daß in einer Stunde mehr als tausend sich einander ganz gleicher Abzüge, die dem Original täuschend ähnlich sind, hergestellt werden können. Eine große Anziehungskraft übte auch die Brunsvigae-Rechenmaschine aus. Ergänzt war die als sehr gelungen zu bezeichnende Ausstellung durch eine Anzahl notwendiger, teils praktischer Zuberöre zu Schreibmaſchinen und Vervielfaältigungsapparaten, die von der ausstellenden Firma Ungeheuer&amp; Hermes geführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Ausgestellt für die laufende Woche findet man in dem Institut Moskau und den Kreml. Die Sehenswuürdigkeiten Moskaus, der zweiten Refidenz des Czarenreichs, sind in fünf Cyklen eingeteilt, von denen die jetzt ausgestellte Bilderreihe vor etwa zehn Jahren einmal gezeigt wurde. Es ist auch kaum möglich, die zahlreichen Merkwürdigkeiten dieser Stadt, die Zhrrus bringt die in altruffischen Ganstir Gurgesahre..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zu dem Brande in der Bachemerstraße in Lindenthal wird uns noch gemeldet: Das Feuer entstand vorgestern abend gegen 6 Uhr vermutlich durch glühende Brikettasche, welche in einem Spind unter der Treppe stand, und verbreitete sich schnell über den Speicher und das dritte Stockwerk, das von zwei Familien bewohnt war. Ein Mann, der bereits schlief, wurde aus dem brennenden Zimmer herausgeholt. Seine Kleider hatten schon Feuer gefangen und Kopfhaar sowie Schnurrbart waren versengt. Man brachte den durch Brandwunden Verletzten in ein Nachbarhaus. Zwei Kinder einer anderen Familie, welche krank darniederlagen und deren Eltern nicht zu Hause waren, wurden ebenfalls noch rechtzeitig in Sicherheit gebracht. Verschiedene Leute, die zur Hilfe kamen, erlitten Brandwunden. Die Lindenthaler freiwillige Feuerwehr, welche zuerst an der Brandtätte war, leistete beim Löschen die Hauptarbeit. Die Berufswehr, sowie die Sülzer freiwillige Feuerwehr erschienen etwas später, konnten jedoch bald wieder abrücken. Das Dach und die Mansardenetage wurden durch das Feuer zerstört. Die geschädigten Bewohner waren nicht versichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gurkenmarkt. Der Markt für Einmachgurken und-Zwiebeln nebst Zuthaten, sowie für den von den holländischen Händlern gleichzeitig angebrachten Salat wird von Freitag den 15. Juli ab bis auf weiteres an den beiden Hauptmarkttagen(Dienstags und Freitags) auf dem Frankenwerft abgehalten und an den übrigen Verkaufstage wie bisher auf dem Heumarkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Böwilliger Alarm. Gestern nachmittag wurde die Feuerwehr böswillig von der Follerstrße aus alarmiert. Der Täter konnte nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Schlägereien. In der vorvergangenen Nacht wurde bei einer Schlägerei auf dem Heumarkt ein Arbeiter durch zwei Messerstiche in den Kopf verletzt. Der Verletzte, der ein blutbeflecktes Küchenmesser bei sich trug, wurde durch einen Schutzmann ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Nacht zum Dienstag wurde auf dem Trutzenberg ein Mann von mehreren unbekannten Männern durch Messerstiche in den Kopf erheblich verletzt. Der Verletzte suchte Hülfe im israelitischen Asyl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Fäbergasse kam es in der vorvergangenen Nacht gleichfalls zu einer Schlägerei, wobei ein Mädchen durch einen Messerstich in den Kopf so erheblich verletzt wurde, daß es ins Bürgerhospital ausgenommen werden mußre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Düsseldorf, 11. Juli190-. Die Erhöhung der Tarife der Rheinischen Bahngesellschaft soll nach einer Bekanntmachung der Gesellschaft doch in Kraft treten und zwar wird sie zum 1. August d. J. in einer Weise vor sich gehen, welche die gehegten Befürchtungen bestätigt. Die Tariferhöhung erstreckt sich nur auf die Zeitkarten. Die Ausfertigung von Nebenarten sowie die Gewährung eines Rabatten auf Familienabonnements im Verkehr zwischen Düsseldorf und Oberkassel soll für die Folge nicht mehr stattfinden. Auf der Strecke Düsseldorf--Krefeld beträgt die Erhöhung etwa 30 bis 35 Prozent. Auf der Strecke Krefeld--Fischen, wo die Tariferhöhung für Arbeiterfahrkarten 40 Prozent ausmacht, wird von den Arbeitern für die Folge sicher die Krefelder Straßenbahngesellschaft bevorzugt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein größerer Brand brach in vorvergangene Nacht gegen 3 Uhr in dem Hause Röhrergasse 30 aus. Das Feuer war auf einem Speicherzimmer ausgebrochen und nahm eine bedenkliche Ausdehnung an. Da Großfeuer gemeldet war, so trafen alsbald sämtliche Fahrzeuge von allen Wachen der Feuerwehr auf der Brandtätte ein, u. a. auch die Automobildampfspritze sowie die mechanische Rettungsleitern. Nach kurzer Zeit traf auch noch die Reservefeuerwehr auf der Brandtätte ein. Es gelang der Feuerwehr, das verheerende Element auf seinen Herd zu beschränken. Der Dachstuhl brannte vollständig nieder, während mehrere auf der zweiten Etage gelegene Zimmer ausbrannten. Die Wehr war bis gegen 5 1/2 Uhr auf der Brandtätte tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Gefängnis erhängt. Die Ehefrau eines Küfers, welche einen großen Posten Waren, die in einem Warenhause gestohlen worden, an sich genommen hatte und deshalb zusammen mit der Diebin verhaftet worden war, hat sich nach ihrer Vernehmung durch den Untersuchungsrichter in ihrer Zelle erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Verschlucken von Kirschensteine hat wieder ein Opfer gefordert. Im Krankenhause zu Nippes sollte ein Kind infolge Verschluckens von Kirschensteine operiert werden, ist aber noch vor der Operation gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Vorgestern abend scheute auf der Bonnerstraße das Pferd eines Fuhrwerks und ging durch. Bei dem Versuch, das Pferd zum Stehen zu bringen, kam der etwa 60jährige Fuhrmann zu Fall, geriet unter die Räder, wurde über die Brust gefahren und sofort getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gefunden wurden: ein Portemonnaie mit geringem Inhalt, im Zoologischen Garten ein goldenes Armband, in einem Straßenbahnwagen ein Gelöstück, im Schlachthof ein leinener Kittel. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Fuhrmann wegen Brandstiftung, eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Anstreicher auf Grund Haftbefehls, ein Blumenänder wegen Taschendiebstahl, ein Maler wegen Zuhälteren, ein Kommis wegen Einbruchdiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
