<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389887</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>De Bond be, certant eehschenhd und die Rache dernach die eier gestattete sich, überau, Zie den Worten des Predigers, der auch Sschubigen toum. 3u los sonntagen die Ansprachen gehalten hate sc, eisgang der iagüide, Bsenlch autgeszel Baren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>glänzenden Verlauf des Schauturnens hauptsächlich bewirkt. Gruppen gestellten Marmorbilder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>e Sondert, Der. ziemlicher Starie auf der Bühne erschienen. deren Alwin vorn in. Juen1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>;, Actate, unserer Volkslieder, mit waren edie Perlen aus dem Ngung, und..gistern wutz denen die Sänger ihre zahlreichen Brig bei mir von ulrich und Seuntagsteüde v. un, der ersten Programmabzelung, Ait e tit e tot woren p"uu Zanger und Ich hört ein Böglein denen sch um Laug fige.. Lianen, beide, besonders das lettere vierten von Schauß sich anschlossen.u. zimnptunden vom Doppelmit grobem Verständete und beinen.. sich durch Wiedergabe garrett vorgetragen, Hort, Vop, vate, Teilerntete die sangesfrohe einiger Barktonsoltverdient. Du Jv., Schafer, und dem Minnelied Schor wi: ven Lisch,. zag, bist dem packenden Jägerchor aus von Bunte Ivtrmastegen, Beiton.,., Lux) schloß das sinnig zudem Schuld von Ruhla ombos.,. a0, Zicht wenig trug zun sammengestelte Programzt virtungev. Luca die Kapelle des West.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schu. an der Gr. Telegruphenesterter ezar Bücktritt erfolgte aus Gesundheitsück, taße ausgeschieden. Bg.n Ti, Neuhaus scheiden, weiche sich schten,"Alit Bedauern hop, vog, Erstenter" zuf ihren besonderen letthuben, grober, zug die bescheidenste Schniseier. Von der angsächtigen Gauszaihnl gis Loderin ordnete de sost gehn Joze iren steigen Verufatreise... ugxstraße tam Samstag Sistschaneagegasse geile it omn ui aust Hand un eie b as her Plesitetstraße getet 8a. 2g, eine Aurisfage umd zeg,,e.., au der Weidengasse Am Sonntagmorgen fiet iu einem Pilze an: vv: Jig einen Armbruch uit ise Verlegen werden denz Blrgerkhosbich, zgchet ischen. 7 Aug.1904. Gestern hantierte ein Junge mit ven Luer-sher. 2 zue ose. Ha18, wodurch diese, erheblich der.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
