<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389849</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Sommer-Konzerte. Das 23. Konzert des städtischen Orchesters im Volksgarten war als ein Wagner-Abend gedacht. Unter Leitung des Konzertmeister Kolkmeyer kamen in der ersten Abteilung der Kaisermarsch, Ouvertüre zum-- nicht der-- Fliegenden Holländer, Siegfrieds Rheinfahrt und Vorspiel und Liebestod aus Tristan und Isolde zum Vortrag. Seitdem der Briefwechsel Wagners mit Mathilde Wesendonk bekannt geworden, wird man erst über die Bedeutung dieses Liebesdrama aufgeklaärt. Wagner-- der seine wahren Absichten nicht selten zu verbergen liebte-- sagte von Tristan und Isolde, daß er mit diesem Riesenwerk auch einmal eine Oper für kleinere Bühnen mit beschränkten Mitteln habe schreiben wollen. Dahingegen legte die Wiener Hofoper das Werk nach längeren Proben zurück, weil die Sänger die Schwierigkeiten nicht überwinden konnten. Die zweite Abteilung brachte die Ouvertüre zu Mannhäuser, Waldleben aus Siegfried, Zug der Frauen aus Lohengrin und Gesang der Rheineöchter aus der Götterämmerung. Das Konzert war sehr gut besucht und fand großen Beifall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auch die Nachmittags- und Abendkonzert im Zoologischen Garten unter Kal. Musikdirigent Beetz und Stabstrompeter Mensch, sowie in der Flora unter Musikdirektor Pertz erfreuen sich lebhaften Zuspruchs. Leider erwachsen allen konzertlichen Veranstaltungen hinsichtlich der Programme durch das jetzt in Kraft getretene Tantiemengesetz große Schwierigkeiten. Die Auswahl an tantiemefreien Stücken, d. h. Stücken, für die keine Abgaben zu entrichten sind, ist eine beschränkte. Wie es scheint, sind Wagner und die französischen Autoren-- einstweilen-- noch tantiemefrei. Einstweilen! Aber es wird nicht lange dauern, dann werden sich die Abgabenerheber schon melden. Die Konzertbesucher müssen sich daran gewöhnen, manches beliebte Stück von den Programmen verschwinden zu sehen, und mit den Wunschkonzerten wird es vorläufig vorbei sein. Dieses Tantiemengesetz trifft aber nicht nur die Garten- und Unterhaltungskonzerte, sondern auch die erstklassigen Konzertinstitute, wie die Gürzenichkonzerte und die Musikfeste. Man wird also in Zukunft hier mit diesen neuen Verhältnissen zu rechnen haben, denn durch die Tantiemegebühren erhöhen sich die Ausgaben, und die Einnahmen verringern sich erheblich dadurch, daß die Polizeibehoörde feuersicherheitshalber im Gürzenich eine nicht geringe Zahl von Plätzen gestrichen hat. Aus der Einladung zum Abonnement für die kommende Saison, die Direktor Purschian am 1. Juli versandt hat, wird man ersehen haben, daß künftig an den Gürzenichkonzertabenden im Neuen Stadttheater keine Abonnementsvorſtellungen stattfinden, dagegen innerhalb des Abonnements mehrere große Konzerte mit auserlesenem Programm und hervorragenden Solisten stattfinden sollen. Das ist auch im Opernhause in Frankfurt a. M. üblich. Man braucht nun nicht gleich zu befürchten, daß durch diese Konkurrenz den ohnehin bedrängten Gürzenichkonzerten eine unliebsame Konkurrenz erwüchse. Es gibt eine Unmasse von Musikstücken, die sich nicht für die Programme der Gürzenichkonzerte eignen, die aber dem musikfreundlichen Publikum sehr willkommen sein würden. Wir haben schon jahrelang dafür plaidirt, daß man in der Stillen Woche mal Beethovens Oratorium Christus am Oelberg oder Rossinis Stabat Mater aufführen möchte. Vielleicht findet man sich jetzt verandaßt, diesem Wunsche nachzukommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für die Gerichtsferien, welche vom 15. Juli bis 15. September dauern, ist am Landgericht Köln folgende Ferienordnung festgesetzt worden: Es tagen je zwei Ferienzivilkammern und Ferienkammern für Handelssachen, sowie drei Ferienstrafkammern. Die 1. Ferienzivilkammer hat die Geschäfte der.,., 3. und 4. Kammer Die Verwaltung der Feuerwehr, des Fuhrparks, der Straßenreinigung und Berieselung erstattet ihren Tätigkeitsbericht über die Zeit vom 1. April 1903 bis 31. März 1904. Die Berufsfeuer wehr besteht aus 153 Köpfen, darunter 129 Feuernänner, die Reservefeuerwehr im ganzen aus 66 Köpfen. Dazu kommen noch die freiwilligen Feuerwehren in den eingemeindeten Vororten. Die Berufsfeuerwehr wurde 866 mal alarmiert gegen 894 und 789 mal in den beiden Vorjahren, die Reservefeuerwehr zwölfmal, die freiwilligen Feuerwehren 152 mal Die vom Feuer ergriffenen bzw. bedrohten Baulichkeiten hatten einen Versicherungswert von 19 697330 Mark, an Entschädigungen wurden ausbezahlt 149 622., somit 0,96 Proz. der versicherten Summe, während 99,04 Proz. erhalten blieben. Die 22--57 Jahre alten Feuernänner haben Dienstalter von--31 Jahren. Durch Krankheit waren dem Dienst entzogen 105 Mann an zusammen 1470 Tagen; davon sind 85 Fälle unmittelbar auf den Dienst beim Feuer und auf Wache zurückzugühren. Die Jahresrechnung weist 60 118 M. Einnahmen gegen 325 785 M. Ausgaben auf, sodaß sich 265667 M. Mehrbedarf ergibt. Aus dem Bericht des Fuhrparks ist zu erwähnen, daß das Personal aus 168 Köpfen, darunter 149 Kutschern besteht. Entlassen wurden 9 Kutscher, 23 schieden freiwillig aus, 5 starben; an Lohn wurden gezahlt im ersten Dienstjahre 2,75 M. für den Tag, vom zweiten Dienstjahre ab 3., nach je weiteren drei Dienstjahren 3,25 und 3,50 M. Sonn- und Feiertage wurden mitbezahlt, der Bestand an Pferden betrug 161. Die Jahresrechnung ergibt bei 464383 M. Einnahmen und 450249 M. Ausgaben 14134 M. Ueberschußß. Das Personal der Straßenreinigung bestand am Jahresschlusse aus 367 Mann. Der Gesammtabgang an Arbeitern betrug 259, davon schieden 192(38 jugendliche) freiwillig aus, 60(27 jugendliche) wurden entlassen, 1 starb, 1 wurde geisteskrank, 2 schieden mit Invalidenunterstützungen aus, 1 trat zum Fahrpark über. Der Lohn für einen erwachsenen Straßenbahnkehrer betrug 2,75 M. während des ersten Jahres, 3 M. vom zweiten bis vierten Dienstjahre,.25 M. vom fünften Dienstjahre ab; der eines jugendlichen Arbeiters 1,50., nach zwei Jahren 1,80 M. Die Jahresrechnung weist 76 240 M. Einnahmen auf, 687045 M. Ausgaben(darunter 279420 M. Gehälter und Löhne, 324476 M. an die Fuhrparkskasse für Bespannung, 25 908 M. für Unterhalt der Geräte und Maschinen, 24045 M. für Schneebeseitigung); mithin ist ein Zuschußß von 611895 M.(gegen 597586 M. im Vorjahre) erforderlich. Die Kosten der Straßenberieselung betrugen 35 404 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Deutsche Bund für Handel und Gewerbe hält hier am 11. und 12. d. M. seinen 5. Bundestag ab, für den eine reichhaltige Tagesordnung aufgestellt ist. Die Verhandlungen, welche im Isabellensaale des Gürzenichs stattfinden, werden sich hauptsächlich mit den Wünschen des kaufmännischen Mittelstandes befassen. Die zu fassenden Beschlüsse werden den gesetzgebenden Körperschaften als Material übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Generalinspekteur der Feldartillerie, Generalleutnant v. Schmidt, ist vorgestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gärten in der Großstadt. Gegenwärtig läuft in der Bürgerschaft eine Eingabe rund, durch welche die Kölner Gartenbaugesellschaft ersucht werden soll, in Köln Gartenbaukolonien ins Leben zu rufen. Diese Eingabe ist bereits durch eine große Anzahl Unterschriften aus allen Berufskreisen unterstützt worden, wodurch augenällig das Bedürfnis nach solchen Gärten gekennzeichnet wird. In Kiel, Frankfurt, Breslau, Berlin, Bremen, Hamburg, Dresden, Leipzig(Schreberärten) und anderen Städten bestehen bereits seit längerer oder kürzerer Zeit Gartenkolonien, durch die es allen denen, die nicht in der Lage sind, ein eigenes Haus mit Garten zu bewohnen, ermöglicht wird, in nächster Nähe der Stadt einen Garten zu mieten. Ein größeres Grundstück ist mit einem Zaune umfriedigt, Hauptwege und Wasserleitung sind angelegt und das ganze ist in viele kleinere und größere Lose geteilt, die für einen sehr geringen Miethpreis abgegeben werden. Eine kleine Laube schützt vor den Unbilden eines plötzlichen Wetterumschlages. In dem bunten Wechsel zwischen Gemüsen und Blumen erinnern diese Gartenkolonien in ihrer Gesamtheit an den idyllischen Eindruck, den die Vorgärten unserer kleinen Landetädte und Dörfer wohl auf jeden machen, der sich Liebe und Sinn für die Natur noch hat bewahren können. Die hohe Bedeutung solcher Gartenkolonien für die körperliche und geistige Gesunderhaltung einer Großstadtbevölkerung kann nicht bezweifelt werden. Ebensowenig steht in Frage, daß auch in Köln-- ebenso wie in anderen Städten-- eine genügende Anzahl von Gartenfreunden zu finden sein wird, die mit Freuden bereit sein würden, sich und ihrer Familie den großen Vorteil eines eigenen kleinen Gartens zu verschaffen. Bemerkt sei hierzu noch folgendes: Wir haben hier in Köln eine ausgezeichnete Gelegenheit, solche Mieteärten zu schaffen, wenn man dazu den Festungs-Rayon zwischen Köln und den Vororten ins Auge faßt. Zu beiden Seiten der Kanalstraße lassen sich solche Gärten leicht schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln,.Juli1904. Die Königl. Eisenbahndirektion Köln teilt uns mit: Wegen starker Inanspruchnahme der Betriebsmittel kann Anträgen auf Fahrpreisermäßigung für gemeinschaftliche Reisen größerer Gesellschaften, akademische Ausfuüge und Schulfahrten an Sonn- und Festtagen in der Zeit vom 15. Juli bis 30. September d. J. nicht entsprochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
