<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389835</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Schießwoche. Zur Einteilung des Aufsichtsdienstes während der Schießtage versammeln sich die von den Schützengesellschaften und Kriegervereine gestellten Schützenmeister mit dem Schießausschuß heute abend um 8 1/2 Uhr im Krystallpalast. Die Wander- und ein Teil der Ehrenpreiſe sind jetzt wieder im Schaufenster der Württembergischen Metallwarenfabrik, Ecke Hohestrße und Große Budengasse, ausgestellt. Der Scheibenſtand in Mülheim, Berlinerstraße 26, ist durch Flaggen kenntlich gemacht und vom Endpunkte der elektrischen Bahn in fünf Minuten bequem zu erreichen."-- 02</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurde: in der Richard Wagnerstrße ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Moselstraße eine Brosche, in der Freiheitstraße zwei Meter Tuch, auf dem Gereonsdriesch ein Herrenhut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken. Gestern abend fiel ein etwa zehn Jahre alter, an der Lintgasse wohnender Knabe am Kaiser-Friedrich-Ufer in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Düsseldorf, 24.Juni 1904. Die Leitung der hat nunmehr auch eine Preiseräßigung für Dauerkarten beschlossen. Von jetzt ab derägt der Preis der Danerkarten für Erwachsene M. 8 und für die nach dem 1. Mai 1883 geborenen Hauskinder M. 4 ausschrießlich des Vergnügungsparkes. Der Preis der Dauerkarten für den Vergnükungspark bleibt auf M. 4 bestehen. Die Dauerkarten berechtigen auch, mit Ausnahme von Sonntags und Mittwochs, zum freien Eintritt in das Diorama.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mainz, 23.Juni1904. Der Rheinreiseverkeyr war noch selten in der gegenwärtigen Jahreszeit so wenig belebt, wie in dem laufenden Monat. Mit Ausnahme der Sonntage zeigen trotz verhältnisäßig günstiger Witterung die großen Personen- und Schnelldampfer größtentheils eine ungewöhnliche Leere und lassen sich besonders auf den Bergfahrten die Passagiere sehr leicht zählen. Wie auf den Schiffen, zeigt sich der geringe Reiseverkehr auch in den Gastäusern, welche, besonders an den kleineren Plätzen, die Fremden noch sehr vermissen. Die Ausstellung in St. Louis dürfte zum Deil den schwachen Reiseverkehr an dem Rhein verschulden, indem Engländer und Amerikaner unter den Reisenden nur ganz wanze angetroffen werden. Der größte Teil der Freunden, die gegenwärtig den Rhein bereisen, sind Franzosen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hamburg, 24. Juni1 904,.47 abds.(Fig. Praßtsen) Sm bekannten Rennstallbesitzer ans Köln wurde gestern im.Zuge Köln--Hamburg von zwei angeblichen Franzosen die Briestaschmit 550 M. Bargeld und Wertpapieren gestohlen. Wahrscheinlich dieselben Täter stahlen später auf dem Klostertordahnhe### einem Kaufmanne beim Besteigen des Kökner-Zuges die Brieftasche mit 800 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kiel, 23 Juni1 904. Ein Kutter der Signellv##panie und die Gia des Panzerschiffes Kaiser Karl kenterte während der Wettfahrt des kaiserlichen Jachtllubs und sanken. Zwei Mann der Gig des Kriegsschiffes ertranken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Linden####l, Dürmerer 725.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Konservatorium der Musik. Wir machen die hiesigen Musikfreunde auf die heute abend im großen Saale der Lesegesellschaft stattfindende Prüfungsaufführung der Opernschule des Konservatoriums aufmerksam. Es gelangen Akte aus Zaubertöte, Aida und Mignon zur Aufführung. Die musikalische Leitung liegt in den Händen des Direktors Generalmusikdirektor Fritz Steinbach, die scenische Leitung hat Hr. Oberregisseur Alois Hofmann, der Leiter der Opernschule, übernommen. Alle Mitwirkenden auf der Bühne un im Orchester sind Schüler der Anstalt. Der Beginn ist auf 7 Uhr festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Flora ist morgen"Billiger Sonntag"! Wer jetzt die Flora betritt, ist erstaunt über die sich darbietende Blütenülle; aber es wird dem Beobachter auch nicht entgehen, welche unablaässige Arbeit die Hervorbringung und vor allem die ständige Unterhaltung all der Blumenpracht erfordert. Das große Parterre säumt an seiner der Terrasse zugewandten Seite eine jetzt mit zahllosen Blütenüschen bedeckte Schlingrose ein, die wohlbekannte Crimſon Rambler, eine schnellüchtige, leider nicht duftende Sorte. Neben dem Parterre dürfte wohl das Viktoria-Regia-Haus das regste Interesse der Besucher hervorrufen. Die Viktoria hat, seit sie im April ausgepflanzt wurde, 18 Blätter von enormer Größe hervorgebracht, und der Knospenansatz verspricht reiches Blühen. Die schirmartige Blätter des Nelumbium, der heiligen Lotosblume der Indier, machen, aus dem Wasser hervorschießend, einen echt tropischen Eindruck. Im Orchideenhause blühen jetzt die schönsten Vertreter dieser prunkvollen Familie: die Cattleyen und Lelien, und ein Blick in das leider etwas abgelegene Schauhaus ist außserordentlich lohnend. Da die Verwaltung das Aquarium in letzter Zeit neubesetzte hat, so dürfte das Interesse auch in dieser Hinsicht wieder steigen. Von 11 Uhr ab wird das vollzählige Floraorchester unter persönlicher Leitung des Musikdirektors Hrn. Eduard Pertz konzertieren. Die als vortrefflich bekannten Leistungen dieser Kapelle werden sicher das ihrige dazu beitragen, um der Flora am Sonntagmorgen große Scharen von Besuchern zuzufuühren. Nachmittags und abends finden gleichfalls Konzerte des Floraorchesters statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Feuer entstand in der vorvergangenen Nacht im Kesselhaus einer Fabrik in Braunsfeld dadurch, daß Holz und Sägespäne in Brand gerieten. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verhaftet wurde vorgestern Abend ein Tagelöhner, der in einem Kleidergeschäfte an der Martinstrße gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>u Englücksälle. An der Alten Mauer am Bach fiel ein fünfähriges Mädchen beim Spielen von einem Handwagen und erlitt schwere Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einem Hause an der Schnurgasse fiel ein Mann gegen, eine Tischkante und trug einen Rippenbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der Ottostraße fiel ein Kind von einem Gitter und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In einem Hause an der Ursulastrße verbrannte sich ein Mann mit heißem Fett einen Fuß. Die Verletzten kamen in Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Vorgestern nachmittag stürzte in Ehrenfeld ein Schutzmann vom Rad und brach den Fuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gestern früh stürzte auf dem Übierling ein Grundarbeiter in einen tiefen Schacht und erlitt schwere Verhetzungen. Der Verungluückte teure in das israelitische Asyl gebracht. Die Feuerwehr, die alarmiert worden war, brauchte bei der Rettung des Mannes nicht einzugreifen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. Getreu seinem Wahlspruche Durch das Schöne stets das Gute veranstaltet der Kölner Männergesangverein am Donnerstag den 7. Juli cr., abends 8 Uhr, auf der großen Terrasse des Volksgarten(bei ungünstiger Witterung im Gartensaale) eines seiner so sehr beliebten Volksliederabendkonzerte. Die Zwischenpausen werden ausgefällt durch Musikvorträge der Kapelle des Königl. Fußartillerie-Regiments Nr. 7 unter der persönlichen Leitung des Königlichen Muſikdirigenten W. steht demnach ein besonderer Kunstgenußß in Aussicht. Karten im Vorverkauf sind in den Königl. Hofmusikaltenhandlungen von P. J. Tonger, Am Hof und J. F. Weber, Seldergasse, zu haben. Wir benutzen die Gelegenheit gern, auf dieses Konzert aufmerksam zu machen, da der Reinertrag desselben dem Gefängnisverein zufliesßt, der bekanntlich seine Füsorge den entlassenen Gefangenen und arbeitslosen Personen ohne Unterschied der Konfession widmet und zu diesem Zwecke eine Arbeitestätte vor dem Aachenertor sowie eine Schreibstube für Stellenlosen in der alten Post hierselbst unterhält, die beide jährlich bedeutende Wuschüsse erfordern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Stellmacher-, Schmiede- und Wagenbauerzwangsinnung hielt vorgestern abend im oberen Saale des Krystallpalast eine außserordentliche Generalversammlung ab, in der über die Lohnbewegung bzw. die gestellten Forderungen der Gesellen beraten wurde. Obermeister Hoffmann verlas die durch den Gesellenausschuß der Innung üvermittelten Forderungen der Schmiedend Stellmachergesellen: 1. Abschaffung des Kost- und Logiswesens im Hause des Meisters, 2. lehnstündige Arbeitszeit, 3. Minimallohn 21 M. pro Woche, 4. 25 Proz. Zuschlag für Ueberstunden. Ferner wird gewünscht, daß in allen Wirkstätten ein Plakat aufgehängt werde mit einer Arbeitsordnung, die obige Punkte umfaßt. Die Beratung dieser Forderungen dauerte bis 1 Uhr Nachts. Die erste Forderung wurde genehmigt, wenn auch nicht verkannt werden könne, daß die Gesellen in den ländlichen Vororten darauf angewiesen sind, beim Meister Kost und Logis zu nehmen, weil sie es in der Nähe anders nicht einmal haben könnten. Auch die zweite Forderung wurde akzeptiert, ohne sich auf bestimmte Stunden festzulegen. Mit der dritten Forderung konnte man sich nicht einverstanden erklären, weil ein Junge von 17 Jahren, der gerade die Lehrzeit beendet, nicht so viel leisten könne, daß er 21 M. pro Woche beanspruchen könne. Einen Wochenlohn wolle man wegen dr: Feiertage usw. nicht festsetzen, dagegen ist die Innung bereit, einen Minimal-Stundenlohn von 30 Pig. zu bewilligen. Mit dem Zuschlag von 25 Proz. für Ueberstunden ist man ebenfalls einverstanden, dagegen wird der Wunsch nach Aushängung von Arbeitsordnungen abgelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
