<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389866</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Geisteskranker. An der Pauluswache mißhandelte gestern ein ausgekleideter Mann aus Nippes einen ihm unbekannten Schulknaben Als ein Kutscher und ein Postbeamter einschritten, beleidigte er diese gröblich und versetzte ihnen Faustschläge. Auch den nunmehr hinzukommenden Schutzmann beleidigte er und stieß ihn gegen die Brust. Als er endlich dingfest gemacht war, stieß er schwere Majestätsbeleidigungen aus. Nachdem der Mann dem Kommissar an der Viktoriastraße vorgefuührt worden war, wurde er in die Irrenanstalt Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Feuerwehr hatte vorgestern abend in der Niehlerstraße einzugreifen, wo in einer Grube Papierabfälle m Brand genugen 4. Ueberfahren wurde am Mittwochnachmittag ans dem Friesenplatz ein Mann von einem Metzgerfuhrwerk. Er erlitt Verletzungen am Kopfe und am Beine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Obereräsident Kasse ist gestern nachmittag hier eingetroffen und im Hotel Disch abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das königliche Gefängnis am Klingelpütz hat während einer jetzt beendeten siebenährigen Bauperiode eine vollständige Umwandlung erfahren. Durch den Umbau wurde in erster Linie bezweckt, eine größere Anzahl von Räumen zur Unterbringung der Gefangenen zu schaffen, sodann auch, um an Stelle des bisherigen gemischten Hautsystems das Zellensystem einzufuühren. Die Strafgefangenen sind also jetzt nur noch in Einzelhaft interniert. Die jedem der Insassen zur Verfügung stehende Zelle hat einen Raum von 22 Kubikmeter, einige Zellen sind räumlich noch etwas größer. Jede Zelle ist mit einem Fenster versehen. Die Anstalt ist belegtähig für 710 Männer und 160 Weiber. Durch den Umbau ist die frühere militärische Bewachung der Gefängnisöse ganz in Wegfall gekommen; die Bewachung erfolgt jetzt ausschrießlich von 47 Aufsehern und 12 Aufseherinnen. Im Gefängnis am Klingelpütz werden in der Regel nur noch kürzere Strafen bis zur Dauer von drei Monaten verbüßt. Das düstere äußere Bild, welches die Anstalt früher den Straßen bot, hat sich besonders nach dem Klingelpütz zu durch Errichtung einer Reihe von Beamtenwohnungen, welche dem Gefängnis vorgelagert sind, freundlicher gestaltet. Dann auch hat man den monotonen Charakter der großen Mauer am Gereonswall durch Aufbau eines hübschen oberen Abschlusses abzuschwächen gesucht. Das bisher aus drei großen Flügeln bestehende Männergefangnis ist hauptsächlich um einen vierten Flügel vergrößert worden. Demselben mußte die alte Anstaltskapelle am Gereonswall zum Opfer fallen. Nachdem in derselben am 27. April 1902 der letzte Gottesdienst abgehalten worden, wurde dieselbe niedergelegt. Der Gottesdienst wurde inzwischen wahrend der Dauer von zwei Jahren in einer Notkirche abgehalten, bis am vorvergangenen Sonntag die neue Kirche sich erstmalig zur Feier des sonntägliche.. Gottesdienstes erschlossß. Die neue Kirche ist im zweiten Stockwert des Zentralgebäudes der Anstalt untergebracht und hat wie der ganze Centralbau die Form eines unregelmaßigen Achtecks. Her offene Dachkonstruktion ist wie die ganze innere und außere Ausstattung in kumanischem Stil gehalten. Vor dem Haupteingange zur Kapelle, vielmehr diesem gegenuber, liegen zwei hubsche Räume, die als Sacristei für den katholischen bzw evangelischen Geistlichen dienen. Die erstere hat einen besonderen Schmuck in Form eines in die Wand eingelassenen Tabernakels mit hübsch vergoldeten und reich verzierten Türen. Der rote Schein der ewigen Lampe mahnt uns an die Anwesenheit des h. Altarssakramentes. Da die Kapelle paritätischen Charakters ist, bildet dies der eigentliche Aufenthaltsort für das Allerheiligste, welches zum gottesdienstlichen Gebrauch jedesmal in die Kapelle übertragen wird. Die Kapelle ist ein schöner, von allen Seiten gleichmäßig beleuchteter Raum. Der pavillonartigem, auf acht Säuten ruhende Holzbau, der den Uebergang zur Kuppel bildet, ist als Galerie ausgebaut und ebenfalls wie die ganze Kirche mit Sitzplätzen ausgestattet. Der Chorraum wird von einer massiven Kommunionbank gegen den übrigen Kirchenraum abgeschlossen. Der Altar ist mit einem einfachen, aber hübschen Aufsatz ausgestattet. Ueber demselben krönt ein schönes Rundfenster den Altaraufbau; neben demselben sind die Statuen der Mutter Gottes und des h. Augustinus, letzterer als Patron der Kirche angebracht. Seitlich bilden eine sehr hübsch von Gefangenen ausgeführte Kanzel und eine große Bank für die Oberbeamten den Abschlußß der Choranlage. Dem Altar gegenüber ist die Orgelbühne errichtet. Das Innere ist mit hohen Sitzplätzen ausgestattet, dieselben bilden ringsum abgeschlossene Zellen mit eigenartigen Tüanlagen. Die Kirche enthalt im ganzen 350 Sitzplätze. Der ganze Gebäudekomplex werfällt in vier Hauptfaügel. Flügel 1 ist nur für die Untersuchungsgefangenen, Flügel II Strafgerängnis, Flügel III Strafgerängnis und Untersuchungsgefängnis, Flügel lV Haft- und Polizeigefangnis. Endlich ist auch das Weibergefängnis im Klingelpütz untergebracht, jedoch ist dasselbe für sich ganz allein gelegen und steht mit der Männeranstalt in keiner Verbindung. Den Umbau leitete Herr Landesbauinspektor Horstmann. Die gesamten Arbeiten wurden von Zuchthausgefangenen ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Gewerbeverein unternimm am Mittwoch den 27. d. M. einen Ausflug mit Damen nach der Urftthalsperre bei Gemund (Eisel). Anmeldungen zur Teilnahme(M..80 a Person) sind an den Schatzmeister, Herrn Haweränder, Glockengasse 25/27, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
