<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389854</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Englücksälle. Auf dem Waidmarkt kam am Samstaaversetungen am Zans zu. a und kr. g dabei nicht unerhebliche Süttricherstraße a 9ad davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Luttichersti ße erlitt am Samstagabend ein Mann infolge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>dem Hohemner f... zu der Nacht zum Sonntag siel u cohenstaufenring ein Mann beim Verlassen eines Sohnöbersehutugeng eun. au Straßenpflaster und zog sich schwere verletzungen zu.-- In einem Hause auf dem Gereonswall iungen Zinbnd greve hinunter und erit schlimme Kopfverletzungen. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt ede am eemstagabend ein dreiähriges Kind aus der Severinstrße ausgenommen, das vor einigen Taten von sinem,"Straßenbahnwagen überfahren worden war und einen Unterkieferbruch sowie erhebliche Kopfverletzungen erlitten hatte.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>gut, Sig. 62, Herr Leutnant," unterbrach ihn Schwarzb."Schen Sie auch zu, daß Sie eine Weinhandlung und einen Fleischerladen ausfindig machen. Die nötigen Finanzen habe Geld wie Heu, Herr Hauptmann."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ang ge.##. Un.,##i nicht vergessen, lieber Schütz! Dem Herrn Major werde ich Meldung machen." Schütz hatte aus seinem Zuge vier gewecktere Leute ausgesucht und zwei derselben seinem Burschen mit der Weisung übergeben so viel Brot und Fleischwarzen einzukaufen, daß kein Angehöriger der Kompagnie ler ausginge. Er händigte ihm zu diesem Zwei einen großeren Betrag aus. Als Treffpunkt bezeichnete er einen Monumental-Brunnen, bei dem sich die Leute in angsteus einer Viertelstunde wieder einfinden mußten. Er selbs begab sich mit den beiden anderen Jägern nach dem Platze, an dem er die Feldpost vermutete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>i Automobilunfälle. In der Nacht zum Sonntag wurde in der Weyerstraße ein Mann von einem Motorwagen überfahren und schwer am Kopfe verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In derselben Nacht wurde am Dom ein Posthülfsbote von einem Automobil überfahren und schwer verletzt. Beide wurden in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalanschlüssen die Kleine Witschgasse von Köhoff- bis Follerstrße von heute ab auf vier Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
