<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389884</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Flora wurde am Donnerſtagabend ein Symphoniekonzert veranstaltet und zwar hatte Musikdirektor Ed. Pertz eine Beethovensche Symphonie, und noch gar die Pastorale aufs Programm gesetzt. Beethoven, der warmherzige Freund der Natur, malt in dieser Symphonie mit einfachen Mitteln ein Bild echten Landlebens. Die einzelnen Teile des Tongeräldes, namentlich die Szene am Bache und das lustige Zusammensein der Landleute wurden von der wackeren Florakapelle recht ausdrucksvoll zum Vortrag gebracht, und das Publikum bekundete nach jedem Teile seine vollste Zufriedenheit. Weiter standen auf dem Programm die symphonischen Dichtung Hero und Leander von Meyer-Stolzenau, Capriccio italiano von Tschaikowski, Fantasie aus der Walküre von R. Wagner, Adagio aus dem Klarinetten-Quintett von Mozart(vorgetragen von Hrn. Künapfel) und die Oberon-Ouvertüre von Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Reiseverkehr war auch vorgestern ein ganz gewaltiger. Die planäßigen und die zur Bewältigung des Schulferienverkehrs eingelegten Sondernüge waren bei der Ankunft und bei der Abfahrt überfüllt. Sieben Feriensonderzüge nach Basel, Konstanz und Schaffhausen wurden stark besetzt befördert. Ferner mußten im Laufe des Nachmittags drei Militärsonderzüge aus dem Sennelager nach Koblenz auf dem Hauptbahnhof abgefertigt werden. Der dieseährige Schulferienverkehr war bedeutend stärker als in früheren Jahren. Es hat die Betriebsbeamten des Hauptbahrhofes sehr viel Mühe gekostet, den gewaltigen Verkehr zu bewältigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Witterungsumschlag hat gestern stattgefunden und einige Abkühlung gebracht. Von früh morgens an war der Himmel bewölkt und kurz nach 11 Uhr vormittags ging ein leichter Regen nieder, der aber leider nicht lange anhielt. Nachmittags zog ein leichtes Gewitter, begleitet von heftigem Regen, über die Stadt, und spater folgten noch weitere Niederschlaäge. Vor dem Gewitter wies das Thermometer nachmittags+28 Grad Celsius auf, nach demselben+24 Grad bei Westwind und stark gefallenem Barometer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Maschinist wegen Diebstahls, ein Hausdiener wegen schweren Diebstahls, ein Büfetter wegen Fahrraddiebstahls, ein Schneider wegen Zuhälteren, ein Schlosser, ein Handlungsgehülfe und ein Schneider auf Grund Haftbefehls, ein Wirt wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Witwe wegen Betruges, ein Klempner wegen Kellerdiebstahls, ein Arbeiter wegen Körperverletzung, ein Postbote a. D. wegen Vergiftungsversuches, ein Geschäftsloser wegen Fahrraddiebstahls, eine Dirne wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Don einem Motorzweirad wurde auf dem Hansaring eine nein Jahre alte Schillern überfahren. Sie erlitt bebeutende</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verkehrstörung. Vorgestern nachmittag brach in der Richmoostraße ein Rad eines zweiäderigen Karrens. Der Wagen stei auf das Straßenbahngrleise und versperrte den Verkehr. Die Feuerwehr beseitigte das Hindernis, indem sie den Karren mit ihren Pferden in die Wolfsstrße schaffte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln,.Aug.1904. Herr Kardinal-Erzbischof Fischer Khashgen Prmugtreis in den eicdien Al. Gaodach, Bene. ad belhocschalst sütr dat aun ih. Gheber Zeshige al dher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>der Handhsahung der Esendashue Siertgeise. Leser, beg. e zwei Semestern ins Leben getretenen englischen Seminar ist für Brück vom hiesigen Hauptbahnhof gelang es, in dem um 5 Uhr 895eg, ealbishpvue sch der Verzseiste alth-i. herein ie ais cer iche der schon dreimal wegen solcher Vergehen bestraft ist und erst v kurzem aus dem Gefängnis entlassen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Englüchefälle, Vorgestern, abend hen, I. der. Schartgasse ein Kind zu Fall und erlitt eine Gehirnerschütterung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Niehl,.Aug.1904. Der hiesige Jünglingsverein feierte am Sonntag sein zweites Stiftungsfest mit Fahnenweihe. Während der Andacht in der Pfarrkirche hielt Hr. Pfarrer Beuel die Festpredigt über die Bedeutung einer Vereinsfahne und weihte die Fahne dem h. Stanislaus. Alsdann bewegte sich ein stattlicher Festzug durch den Ort, an welchem sich mehrere Vereine beteiligten. Abends jand im van Pleschen Festlokale die Festversammlung unter Leitung des Herrn Vikar Schlitte statt. Letzterer hieß die so zahlreich erschienenen Gäste herzlich willkommen, wies auf die Bedeutung eines Jünglingsvereins hin und dankte für das Interesse, welches man dem Bereine entgegenbringe. Der Präses des Jünglingsvereins Nippes, Herr Kaplan Dr. Sonnenschein, erläuterte in seiner begeisterten Festrede die Prinzipien eines Jünglingsvereins: Glaube, Freundschaft, Bildung. Herr Pfarrer Beuel richtete an die Eltern die dringende Bitte, ihre Söhne dem Vereine zuzufuühren und brachte auf den Redner ein freudig ausgenommenes Hoch aus. Die seitens einiger Mitglieder aufgeführten Theatersücke fanden großen Beifall. Der Gesangchor des hiesigen Arbeitervereins und die Pohlsche Musikkapelle verschönten durch ihre Vorträge das Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die neue Fahne ist ein vornehmes Werk der Fahnenfabrik Meiß und Horst in Krefeld und zeigt auf der Vorderseite auf rot und gelb gemustertem Seidengrund das mit Sorgfalt behandelte Bild des h. Stanislaus. Die Rückseite trägt auf weißem Seidengrund in grüner Schrift den Namen des Vereins nebst der Gründungszahl 1899.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Präsident des Kölner Männergesangvereins, Herr Louis von Othegraven. und seine Gattin, begehen am 29. August das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Der Männergesangverein und die Wolkenburg Cafino-Gesellschaft rüsten sich bereits diesem Festtage. Wie wir hören, ist neben sonstigen Ehrungen auch die Ueberreichung einer Stiftung beschlossen worden, welche zu einem von dem Jubilar selbst zu bezeichnenden Zwecke Verwendung finden soll, um auf diese Weise seinen Namen im Kölner Männergesangvenzein, in welchem er sich als Vorsitzender so große Anerkennung erworben hat, für immer unvergessen zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>I Das städtische Historische Museum hat seit der im Jahre 1992 erfolgten Verteilung seiner Bestände auf die Ahnenund Eigelhteintorburg eine Reihe bemerkenswerter Bereicherungen erfahren. In der Hahnentorburg ist von diesen besonders zu nennen eine kurkönische Fahne aus der Zeit des Kurfürsten Josef Klemens(1688--1723), die aus horizontal gewellten blau-weißen Seitenstreifen zusammengesetzt ist und in der Mitte das bunt gemalte, vom Kurhut überragte und von einem goldenen Lorbeerkranz umrahmte, kurkönische Wappen trägt mit dem Wahlspruche: Pietate et sapientis. Von mehreren anderen, im Königlichen Zeughause zu Berlin befindlichen kurköluischen Fahnen aus der Zeit um 1750 sind den Originalen getreu nachgebildete farbige Photographien ausgestellt. Aus dem Berliner Zeughause erworben wurde auch eine wohlerhaltene stadtönische Hellebarde vom Ende des 17. hunderts. Die Sammlung von Porträts könischer Bürgermeister aus der reichsstädtischen Zeit erhielt einen wertvollen Zuwachs durch die von dem Kölner Maler Maternus Esser angefertigte treffliche Kopie des Porträts des Bürgermeisters Johann von Reißt. Das Original(im Königlichen Museum zu Berlin), ein Meisterwerk von Bartel Bruyn, stammt aus dem Jahre 1525; das Historische Museum verdankt die Kopie einer Schenkung des Hrn. Karl Scheibler. Die Sammlung könischer Wafsen des 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>19. Jahrhunderts ist in systematischer Anordnung aufgestellt worden; sie gewährt jetzt einen lehrreichen Ueberblick über die Entwickelung des Bewaffnungswesens und der Waffenschmiedekunst in dem genannten Zeitabschnitt. Bemerkenswert ist ein kürzlich bei Baggerarbeiten im Rhein zutage geförderte silberner, reich mit Ornamenten, Reliefs und Nielloarbeiten verzierter sogenannter Landsknechtdolch aus der Zeit um 1580. In der Eigelsteintorburg wurde die Sammlung der nach Abbildungen auf alten Stadtansichten hergestellten Modelle von Rheinschiffen aus dem 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>18. Jahrhundert vermehrt; sechs Modelle dieser Art sind jetzt ausgestellt. Eine von dem hervorragenden niederländischen Maler G. A. Breckheyde um das Jahr 1670 in Oel gemalte prächtige Ansicht der Apostelkirche gehört ebenfalls zu den Neuerwerbungen der jüngsten Zeit. Von Porträts hervorragender könischer Persönlichkeiten sind neu ausgestellt die in Kohle gezeichneten Bildnisse Hermanns v. Weinsberg, des Verfassers der unter dem Namen Buch Weinsberg bekannten Kölner Familienchronik aus dem 16. Jahrhundert, vom Jahre 1539, und seines Vaters Christian v. Weinsberg aus derselben Zeit. Wertvoll ist die von der Direktion der köluischen Feuerwehr jüngst an das Museum abgegebene vollständige Sammlung von Ausrüstungsgegenständen der in der französischen Zeit eingerichteten städtischen Feuerwehr aus der Zeit von 1800--1860. An eine Glanzzeit des Kölner Theaters erinnern die kostbaren Kostüme des in Köln 1881--1891 tätig gewesenen verstorbenen Kammerängers Emil Götze als Lohengrin und Prophet, welche dem Künstler von Kölner Bürgern gestiftet und nun von der Witwe desselben dem Historischen Museum geschenkt wurden. Eine schöne Bronzeplakette mit dem Bildnis der in Köln geborenen, im Jahre 1862 für das Wiener Hofburgtheater gewonnenen Tragödin Charlotte Wolter hält die Erinnerung an diese große Künstlerin lebendig. In der letzten Woche ist endlich in der Eigelsteintorburg eine Gruppe von sechs Kriegerfiguren mit den Originaluniformen und Ausrüstungsstücken der jenigen Regimenter aufgestellt worden, welche im Jahre 1870 von Köln aus in den Krieg gegen Frankreich gezogen sind. Die höchst charakteristisch und lebenswahr von dem Kölner Bildhauer Hugo Rothe ausgeführte Gruppe, für welche das Königliche Kriegsministerium die Waffen und die beteiligten Regimenter einen großen Teil der Uniformsücke zur Verfügung gestellt haben, ist ein schönes vaterläindisches Kriegsandenken an die große Zeit, in welcher die Grundlage für die heutige Blüte unseres Reiches gelegt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter macht bekannt, daß die Geschäftsstunden eine Aenderung erfahren haben. Die Kasse ist nur an Wochentagen geöffnet und zwar von--10, 10--11 und--8 Uhr; an Sonn- und Feiertagen bleibt die Kasse geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Mülheim a. d. Ruhr,.Aug.1904. Ein Reserveleutnant, der zur Uebung eingezogen war, erlitt einen Hitzſchlag, an dessen Folgen er starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
