<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389851</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unbegraündete Besorgnis. Aus Fachkreisen schreibt man uns in dem Artikel über Sommerkonzerte in Nr. 185 des Kölner Lokalanzeigers findet sich folgende Auslassung:"Leider erwachsen allen konzertlichen Veranstaltungen hinsichtlich der Paragramme durch das jetzt in Kraft getretene Tantiemengesetz große Schwierigkeiten. Die Auswahl an tantiemenfreien Stücken, d. h. Stücken, für die keine Abgaben zu entrichten sind, ist eine beschränkte.... Die Konzertbesucher müssen sich daran gewöhnen, manches beliebte Stück von den Programmen verschwinden zu sehen, und mit den Wunschkonzerten wird es vorläufig vorbei sein. Dieses Tantiemengesetz trifft aber nicht nur die Garten- und Unterhaltungskonzerte, sondern auch die erstklassigen Konzertinstitute, wie die Gürzenichkonzerte und die Musikfeste. Man wird also in Zukunft hier mit diesen neuen Verhältnissen zu rechnen haben, denn durch die Tantiemegebühren erhöhen sich die Ausgaben, und die Einnahmen verringern sich erheblich dadurch, daß die Polizeibehoörde feuersicherheitshalber im Gürzenich eine nicht geringe Zahl von Plätzen gestrichen hat." Hierzu ist zunächst zu bemerken, daß es sich nicht um ein neues"Tantiemegesetz" handelt, sondern daß der Anspruch der Komponisten, für die offentliche Aufführung ihrer Kompositionen eine übrigens sehr gering normierte Tantieme zu erhalten, sich auf das Urheberrecht von 1901 stützt und daß selbst das Urheberrecht von 1870 schon denselben Grundsatz aufgestellt hat, daß die öffentliche Aufführung von Komposition nur dem Komponisten zusteht. Wenn die Komponisten bisher dieses Recht nicht ausgeübt haben, d. h. gegen die Uebertreter nicht vorgegangen sind, so bietet das keinen Grund, sie dieses Rechtes berauben zu wollen. Die Tantieme der Komponisten, wie sie jetzt von der Genoffenschaft deutscher Tonünstler erhoben wird und die wie gesagt, ganz geringeügig ist, ist im Grunde genau dasselbe, was die Dramatiker schon lange eingeführt haben. Damals, als die Theatertantieme eingeführt wurde, fanden sich auch Stimmen genug, die den Untergang der Theater prophezeiten, wenn diese die Aufführungen bezahlen müßten. Der Unterschied ist nur der, daß die Theatertantiemen oft recht erheblich sind, während die Komponisten sich mit einem mäßigen Pauschhonorare für ein ganzes Jahr benügen. Es ist nicht mehr als recht und billig, daß den Komponisten ihr Rechtnicht vorenthalten wird und wenn man sagt, daß die Konzertbesucher sich mit tantiemefreien Stücken benügen müßten, so ist das durchaus ungerechtfertigt. Die Konzertbesucher werden sich einfach andere Konzerte aussuchen, deren Leiter weniger engherzig und rechtlicher denkend sind, als sich gute Musik vorenthalten lassen, nur weil sie im Jahre einige Mark mehr kostet! Daß sich leider auch große Konzertunternehmen, darunter das Gürzenichunternehmen, gefunden haben, die dem Komponisten die ihm gesetzlich zustehenden Befugnisse beschränken wollen und nur tantiemefreie Stücke aufführen, ist bedauerlich. Aber diese Institute werden sich mit dem richtigen Gedanken, daß jeder Arbeiter seines Lohnes wert sei, doch über kurz oder lang befreunden müssen; gerade so wie die Theater hierzu gezwungen waren, die sich auch nicht auf die Aufführung tantiemefreier Stücke beschränken konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Lindenthal, Dürenerstr. 235.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Koblenz,.Juli1904. In dem Probeß gegen die früheren Mitglieder des Vorstandes der Kohlensäurewerke des Rheinischwestfälischen Wirteverbandes Reginarisbrunnen, Alfred Hansmann hierselbst und Andreas Hensen in Baden, der am 30. Juni vor der hiesigen Strafkammer verhandelt wurde(vgl. Nr. 538 der Köluischen Volkszeitung), sprach heute vormittag das Gericht den Urteilsspruch. Hansmann wurde von Strafe und Kosten freigesprochen, da durch die Verhandlung festgestellt war, daß er zu einem Finanzkonsortium gehörte, welches sich mit der Nutzbarmachung und dem Verkaufe des Brunnens befaßte, hierür arbeitete, bevor der Wirteverband mit der Familie Hürter bzw. dem Konsortium wegen Ankaufs des Brunnens in Unterhandlung getreten ist, und daher berechtigt war Bezahlung zu verlangen. Hensen dagegen wurde zu drei Monaten Gefängnis und 500 M. Geldhuße, sowie zum Teil zu den Kosten verurteilt. Er durfte als Bevollmächtigter einer Partei, des Wirteverbandes, dessen Interessen er wahrzunehmen hatte, sich von der anderen Partei keine Vorteile versprechen lassen. Er habe der Genossenschaft gegenüber verschwiegen, daß er 50000 M. Provision erhalte, und sie dadurch benachteiligt, weil die Genossenschaft nicht wußte, daß in dem Kaufpreis von 350000 M. der Betrag der Provision steckte. Hensen habe sich so des Vergehens gegen's 146 des Genossenschaftsgesetze schuldig gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dom Uebertritt eines katholischen Geistlichen zum Protestantismus wußten kürzlich mehrere Blätter(N. Bayer. Landesztg., Tägl. Rundschau Nr. 284, Demmin. Tagebl. Nr. 147, Deutsches Tagbl., Wien, 23. Juni, Thüring. Ztg., 25. Juni u..) zu berichten. Es handelt sich um den Kaplan Haselstab in Aschaffenburg, der"aus der katholischen Kirche aus- und zum Protestantismus übergetreten" sei, um in Marburg protestantische Theologie zu studieren."Er soll seither ein heftiger Gegner kirchlicher Reform und ein Vertreter der extremsten Richtung des Katholizismus gewesen sein." Degegenüber stellen wir folgendes fest: 1. Hr. Bened. Haselstab ist nicht Kaplan in Aschaffenburg gewesen, sondern Präfekt am dortigen königl. Studienſeminar bis zum September 1903. 2. Er ging im Herbst 1903 nach Gießen, dann nach Marburg, nicht um protestantische Theologie, sondern um Neu-Philologie zu studieren. 3. Er ist überhaupt nicht mehr in Marburg, sondern will in die katholische Seelsorge zurücktreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beim Wettbewerb um den Ibach-Preis am hiesigen Konservatorium der Musik wurden neben dem Sieger, dessen Namen wir in der vorigen Nummer bekannt gaben, noch Herr Otto Rebbelt aus Bochum und Fräulein Klara Demath aus Elberfeld durch ehrende Anerkennung ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>un Streitigkeiten. Am Donnerſtagabend fand in der Florastraße in Nippes unter mehreren Personen eine Schlägerei statt Ein Handlanger wurde mit einem Stück Eisen über den Kopf geschlagen und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Fäbergasse geriet ein Mädchen mit seiner Mutter in Streit. Die ungeratene Tochter mißhandelte ihre Mutter mit einem Stecheisen und zwar derart daß sie im Bürgerhospital Hilfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Galvaniseur wegen Diebstahls ein Handlungsgehülfe wegen schweren Diebstahls, ein Gewerblosen wegen Zuhälteren, ein Friseur wegen Diebstahls, ein Schriftsetzer wegen Zuhälteren, ein Metzger, ein Kaufmann und ein Hausknecht auf Grund Haftbefehls, ein Kolporteur und ein Verſicherungsbeamter wegen Unterschlagung, ein Silberpolier wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gefunden wurden: Auf dem Exerzierplatz vor dem Eifeltor ein Offiziersäbel, in der Luxemburgerstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Venloerstraße ein Geldschein, in der Mülheimerstraße ein Regenschirm, in dem Hofe eines Hauses an der Ursulagartenstraße ein Trauring. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>An der Hauptwache. Kobes: Sag Pitter, ich kohm gester Nummendag ahn der Haupwaach vörbei und wat meinst do wahl, do ref dä Aldat, dä op Poste stund:"Eraus! Eraus!" Bitter: Ich gläuv der dut nit, do wells mich wahl för der Jeck halde, oder do häß dut gedräumb! Kobes: Et es evver su gewäß, Pitter. und wenn det nit gläuve wells, dann gangk und frog der Stadtkommandant, dä ging grad vör mir.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein stellte sich am Donners tag wieder in den Dienst der Wohltätigkeit. So oft er dieses tut darf er sicher sein, eine zahlreiche Zuhöverschaft zu finden. So war " auch am Donnerstag, als er sich gern bereit finden ließ, zum Besten des hiesigen Gefängnisvereins(Fürsorgeverein für entlassene Gefangene) einen volkstümlichen Liederabend im Volksgarten zu veranstalten. Der gute Ruf des Vereins in Verbindung mit edlem Zweck der Veranstaltung hatte zahlreiche Freunde der Sangeskunst in den herrlichen Volksgarten geführt. Schon vor 8 Uhr abends waren nicht nur die Terrassen vor dem Hauptrestaurant, sondern auch der Garten in weitem Umkreise#######. Eine angenehme linde Temperatur machte den Aufenthalt im Freien nach des Tages Hitze doppelt angenehm und kam der Veranstaltung sehr zu statten. Die Zahl der Erschienenen ist mit 3000 jedenfalls zu gering bemessen; es bedurfte der emsigen Tätigkeit des Kellnerpersonals, diese Scharen rechtzeitig mit Speise und Trank zu versorgen. Daß diese Riesenaufgabe nicht zu leicht zu lösen war, versteht sich von selbst. Die Kapelle des Westf. Fußart.-Regts. Nr. 7, unter Leitung des Kgl. Muſikdirigenten W. Trenks, bot ihr Bestes, und so konnte sich bald jene gemütliche Stimmung entwickeln, welche die Feste des Männergesangvereins stets zu beherrschen pflegt. Der Verein trat in äußerst stattlicher Zahl unter Prof. Schwartz auf, und in gewohnter künstlerisch vollendeter Weise brachte er eine Reihe unveraänglicher Volkslieder und volkstümlicher Chöre zum Vortrag. Schon die ersten Töne von Deutschlands Trost von Zöllner brachten die Unterhaltung der einzelne Gruppen vollends zum Schweigen und andachtsvolle Stille herrschte, als Silchers Lied In der Ferne erklang. Koschats D' Hamkehr, in welcher Hr. Willy Schumacher mit langschöner Stimme das Solo wirkungsvoll zur Geltung brachte, wurde stürmisch Dacapo verlangt. Heute ist heut' von Weinzierl gefiel nicht minder als Zöllners melodeiöses Doppelständchen, wenn auch die Feinheiten des letzteren in vollem Maße nur den in nächster Nähe der Bühne sitzenden Gästen zu Gehör gebracht werden konnten. Im zweiten Teile trug der Verein die Mendelssohnschen Chöre Wasserfahrt sowie Liebe und Wein vor, wobei Hr. Rechtsanwalt Dr. Schreiber mit großen, wohllautenden Stimmmittel die Solopartien zur Geltung brachte. Der Zwiegesang von Kremser mußte wiederholt werden. Allseitigen Beifall fanden auch Innsbruck, ich muß dich lassen von Isaak und Märzwind von Attenhofer. Bis zum letzten Ton blieben die Darbietungen der wackeren Sänger auf der Hohe. Am Gelingen des Abends hat auch Meister Trenks mit seinen Künstlern einen nicht unerheblichen Anteil. Die Musikstücke fanden dankbare Aufnahme und brachten der Kapelle wohlverdienten Beifall. Der Männergesangverein darf das Verdienst in Anspruch nehmen, zahlreichen Sangesfreunden einen herrlichen Kunstgenußß, der guten Sache des Gefängnisvereins aber einen schätzenswerthen Dienst geleistet zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
