<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389811</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Verliehen ist der Charakter als Rechnungsrat dem Ober-Postkassenbuchhalter Heyfelder in Köln. Etatsäßig angestellt als Postassistenten die Postanwärter Böll in Mülheim a. Rh., Öster in Köln-Bayenthal; als Postgesülfin die Postgesülfin Maria Rose in Köln. Versetzt der Oberpostpraktikant Kretschmer von Leipzig nach Köln, der Postassistent Hermann von Kalk nach Bong. In Ruhestand getreten der Oberpostassistent Wilhelm Schmitt in Köln. Der Lehrer Wilhelm Schollmeyer hier wurde zum Hauptlehrer, die Lehrer Peter Steigel zu Bröthal, Peter Kläser zu Marbach, Peter Aßmann zu Denn und Peter Rustemeyer zu Loopt wurden zu Klassenlehrerin, die Lehrerin Katharina Heidhues aus Neuß. die Schulamtsbewerbern Maria Mangartz aus Köln, die Schulamtsbewerbern Josephine Schüller aus Köln und die Schulamtsbewerbern Therese Breuer aus Köln zu Classenlehrerinnen an der städtischen Volksschule in Köln ernannt. Der Lehrer Theodor Feuer zu St. Sebastian wurde zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Mülheim a. Rh. und die Schulamtsbewerbern Maria Schiefer aus Köln-Bickendorf zur Lehrerin an der katholischen Volksschule zu Loopt ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden in der St. Apernstrße zwei Milchkannen im September 1902 in einem Hause an der Mechternstraße ein 2# im Reichshallentheater sind die Spezialiaätonvorstellungen 5o, Hlen wird. Der italienische Hofverwandlungskünstler Arthur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ist mit seiner staunenswerten Kunst allein imstande, ein Sstnceg Wer früher seinen Bruder Constanz gesehen volles Haus os..-- JI Leidon Brüder gegeneinander beinen Leistungen seinem Brnort.. in einem Restaurant auf in Bernardi führt eine Eiserzucey)ein.nifen. Die neun Rollen des welchem neuu Verzogen Aonurschiedene Damenrollen, werden von Stückes, doruuter"hast, Der Kostüwechsel und der fortährende Wechsel der Stimme wird mit einer Schnelligkeit vorgenommen, daß die Tänschung z. nicht nur ein tüchti Bernardi sst vicht..--aung, Das zeigt er auch in der Rol sondert. auch en vo gruchn,.-- er die Komponisten, Wagner, Rossini, als Orchesterdirigent, u. weicher er die Pertz," 5. Sousa in sprechengonnod, Mastagn, List, Areyzeno..udas Bild bieten Tartakofs der Obatattgutzetue darthut,., izen Exerzitien, die, selbst den Leib-Garde-sonaten iun 191...-- Mien diese schneidigen Koenen den. Bosov, Gesenitszsentgeagenr urd Keinen Pries-she Rauher aun einer Zenlsh, hevbenz, Kervzegare&amp;ae Bilin seszehnt'in lege, ege zuigäistisch akrobatischen Pantomime das Interesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>dat eighche Genen uod ach, er. Jäserge geiher le vise Role spielen, sei diese Aufgabe eme 1rz. muschdruchergewerbe Reiner warf einen Rückblick auf die Zusta de im Feischdruschergewerbe seit 1848. Dem Zusammenschlugß der Massen sei der Umschwung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>datten; alles mögliche an Unterstützungseinrichtungen und der die gemeinschaftlichen h. Kommunionen. An den Arbeiterexerg sic zu einem Exerzitantenverband zusammen, welcher monatlich erchse bachateizie eschlite esser de bereite Gese hen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei dem hiesigen Königlichen Amtsgericht sind wieder duchsachen, eingerichtet worden, so daß die Zahl der amtlichen Abteilungen jetzt 55 beträgt, welche auße. im sre uam sieben angenieteten Häusern untergebracht sind, un girer nachsten Montag ab in der untenbezeichneten Weise. lungen sind der Gattung der Geschafte ziffern I bis VIII, sowie mit den durch die fortlaufende Reihenfolge innerhalb derselben Gattung sich ergaben gegrgeien schen Ziffern bezeichnet. Hiernach haben zu bearbeiten: straße 11), die Zivilprozeßsachen mit Ausnahme der apraz. einstweiligen Verfügungen, welche die Abteilungen######,#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Vorstellung Chinas bei Rußland. London, 2 Jnni1994.(Drahtber.) Der Standard meldet aus Tientsin vom 2. Juni: Der Großrat in Peking richtete an den russischen Gesandten eine Note, worin er darauf aufmerksam machte, da isigs sehe escehseseschehähe albe escheng, ie. Kesechge schuhe le Ebenso sandte der Großrat dem General Ma die Weisung, allen russischen Offizieren dieselbe Mitteilung zugehen zu lassen. *., japanische Landungstruppen. London, 2 Juni 1904.(Drahtber.) Reuters Bureau meldet aus Tschifu, die Japaner hätten weitere Truppen bei Tschingtaitse, 30 Kilometer Ippesch, P. Le tsheige s0 cortege und Trnzsok.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>d Abdens Sechysov, Gerzzeg nora., Masetzung u. Hohan; Während der Fronleichnaxusoktav jeden morg. Ausley. nachm. 3 Vesper, Herz-#su-Andacht und Segen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Herr Stadtbaurath Heimann wurde gestern vormittag von einem bedauerlichen Unfall betroffen. Er stürzte beim Abspringen von der elektrischen Straßenbarn und brach den Fuß. Mittels Droschke wurde er in seine Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Kölner Rechtsschutzstelle für Frauen hat eine Eingabe an den Landgerichtspräsidenten gemacht folgenden Inhalts: "Euer Hochwohlgeboren erlaubt sich die unterzeichnete Rechtsschutzstelle für Frauen, Köln, folgenden Antrag ergebenst zu unterbreiten. Lautes 116.-.-O. kann einer armen Partei, welche nicht im Bezirke des Probeßgerichts wohnt, zur unentgeltlichen Wahrnehmung ihrer Rechte ein Rechtskundiger auf Antrag beigeordnet werden. Wir beantragen nun, auch solchen armen Parteien, besonders Frauen, wenn auch sie im Bezirke des Probeßgerichts wohnen, einen Rechtskundigen am Amtsgericht im Armenrecht auf Antrag beiordnen zu wollen. In den meisten Fällen befindet sie sich einem bemittelten Gegner gegenüber, der sich durch einen Rechtsanwalt vertreten läßt und so von vornherein im Vorteil ist. Die Frau aus dem Volke, ohnehin durch das Erscheinen vor Gericht beängstigt, läßt sich durch die Gewandtheit und Beredsamkeit des Vertreters einsahüchtern und derart verwirren, daß sie ihre Beweisgruünde verglßt oder so unklar vorbringt, daß die Verhandlung sich umötig in die Länge zieht oder daß sogar die arme Partei wegen mangelhafter Ausdrucks- und Beweismittel nicht anders als verlieren kann. Auch ist uns schon geklagt worden, daß man sie kaum hat zu Wort kommen lassen und sie in ihrer Unerfahrenheit im Gerichtsverfahren noch auf die Worterteilung gewartet, als schon das Urteil gesprochen war. Strebsame Referendare werden gewiß mit Freuden eine solche Gelegenheit zur praktischen Uebung begrüßen und gerne die arme Partei unentgeltlich vertreten. In der Hoffnung, daß der Herr Landgerichtspräsident unsere Bitte berücksichtige Hochachtend..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Konservatorium der Musik. Am Dienstag, den 7. Juni 1904, abends 7 1/2 Uhr, findet im großen Saale der Lesegesellschaft die zweite der alleährlich wiederkehrenden Prüfungsaufführungen statt. Zur Vorführung gelangt: Lessings Minna von Barnhelin, dargestellt von Schülern und Schülerinnen des Konservatoriums der Musik, die teils der Schauspiel-, teils der Deklamationsklasse angehören. Nachdem die Zöglinge beider Klassen im vorigen Jahre in Grillparzers Sappho mit gutem Gelingen gezeigt haben, was sie auf dem Gebiete der großen Tragödie zu leisten vermögen, werden sie jetzt Zeugnis davon ablegen, inwieweit sie die Fertigkeit erlangt haben, sich auf dem Gebiete des klassischen Lustspiels zu betätigen. Sowohl die Schauspielklasse, wie auch die verschiedenen Deklamationsklassen stehen unter der Leitung von Oskar Borchardt. des Regisseurs und Darstellers der vereinigten Kölner Stadttheater. Schon seit geraumer Zeit studiert derselbe mit seinen Zöglingen die Rollen von Minna von Barnhelm ein, bzw. hält die Stückproben dazu. Die Schüler und Schülerinnen sind mit großem Fleiß und Eifer bei der Sache, so daß zuversichtlich eine gute und abgerundete Vorstellung erwartet werden darf. Da die Aufführung bzw. der Reinertrag derselben zum Besten des Stipendienfonds des Konservatoriums bestimmt ist, so werden die vielen Gönner und Freunde dieses Instituts gewiß nicht versäumen, die Prüfungsaufführung zu besuchen. Der Verkauf der Karten findet am 7 Juni, abends von 6 1/2 Uhr ab, an der Kasse statt und beträgt der Eintrittspreis für Saal 1,50., für Galerie 1 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein großer Menſchenauflauf entstand vorgestern nachmittag in der Agrippastraße dadurch, daß etwa sechs Frauen in Streit gerieten und sich gegenseitig mißhandelten. Eine der streitenden Frauen wurde mit einem Stecheisen über den Kopf geschlagen und nicht unbedeutend verwundet, während eine andere Frau nicht unerhebliche Sehnenverletzungen an einer Hand davontrug. Die beiden verletzten Frauen wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>m Schlägereien. Am Donnerstag nachmittag entstand am Leystapel eine größere Schlägerei zwischen mehreren jungen Burschen und einem älteren Arbeiter von auswärts. Der Arbeiter brachte mit seinem Stocke einem der Burschen eine stark blutende Wunde am Hinterkopfe bei. Darauf entwanden ihm seine Gegner den Stock und schlugen ihn selbst blutig. Nun wehrte sich der ältere Arbeiter mit einem Stemmeisen, bis ihm auch dieses gefährliche Instrument abgenommen wurde. Durch einen Schutzmann wurde er zunächst zur Feuerwache am Altenmarkt geführt, um dort verbunden zu werden, dann aber zum Polizeikommissariat gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der Nähe des Stadtwalde wurde vorgestern abend bei einem Streit ein junger Bursche bedenklich zugerichtet und dann ins Alexianerkloster gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ferner gerieten am Donnerstag abend in einer Wirtschaft Unter Goldschmied zwei Gäste mit einander in Streit, wobei einer eine schwere Verletzung an einem Arm erlitt. Schließlich wurden sie mit Gewalt aus dem Lokale entfernt und ein Schutzmann wollte sie zur Wache führen. Dabei widersetzten sie sich in grober Weise; einem der Leute wurde ein geladener Revolver abgenommen. Durch den Vorfall war Unter Goldschmied eine größere Menschenansammlung entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein kadenbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Glasstraße. Er wurde in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
