<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389812</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ihre goldene Hochzeit feierten gestern in voller Gesundheit die Scheleute Maler und Anstreichermeister Wilhelm Flosdorf die Steteute ge n., Weidengasse 28 wohnhaft. Sie in bid von"losdorf hat den öösterreichischen Feldzug im Jal re 1866 mitgemacht und wohnt schon seit einem Menschenstraße hate ein prächtiges Fesigenand angelegt, Girlanden Festtages wohnte dasselbe einem feierlichen Hochamt in der Pfarrei. Hr. Pfarer Tils tischtete eine herzliche Ansprache an die alten Leute und überreichten die vom Kaiser ver* Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>F Flor Heute findet von 11</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>1 Uhr das erste der 20 regelmäßigen Sonntagsfruükonzerte statt, worauf die Florabesucher ganz besonders aufmerksam gemacht seien. Die Sommerbepflanzung des großen Parterres ist nunmehr vollendet und bietet ein farbendrächtiges, schönes Bild. Es wurde in diesem Jahre ganz besonders auf die Anzucht von Blüthenpflanzen für das Parterre großer Wert gelegt. An Stelle der früher aus Blattpflanzen gebildeten Teppichbeete sind solche aus Blüthenpflanzen getreten. Es dürfte von Interwissen, daß z. B. daß dem Eingang zunächst liegende cht Meter große Beet mit über 20000 Pflanzen besetzt ist und einen Wert von über 2500 M. repräsentirt. Man kann sich jetzt auch einen Begriff machen, welche Menge, Pflanzen dazu geyortg, alle Veete und Vasen in der Flora zu füllen. Das Viktoria regia Haus mit dem anstoßenden Tropenhaus erfreut sich des regster Interesses. Es fällt hier auch vor allem die Acalypha mit den langen, roten, herabängenden Blütenstauden auf. te#re sowie auch im großen Parterre beginnt die Lieblingsblunke aller Naturfreunde, die edle Rose zu blühen. In dem Nachmittagsund Abendkonzert wirkt Herr Posaunenvirtnos Serasini Alschausty mit. fur Sonntag, den 12. Juni ist die nochmalige Mitwirkung beliebten Schwedischen Tamenquartetts gesichertgg####. Tell, haltige endgültige Sommerprogramm der Saison 1904 wiro</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Zoologischen Harten ist heute billiger Sonntag, und diele werden von der günstigen Gelegenheit, ihn in den Morgenstunden von--12 Uhr für den auf 20 Pfg. ermäßigten Eintrittspreis besichtigen zu lönnen, Gebrauch machen. Sie werden staunen nder das riesige Wachstum der beiden Giraffen, welche gerade vor Jahre hier eingetroffen sind. Während diese damals gerade ihren Untertiefer auf den oberen Gatterrand legen konnten, ragen sie jetzt 3/4 Meter über denselben hinaus und blicken recht von oben herab auf ihre Besucher. An der Felsgrotte finden diese als neu ein nordafrikanisches Mahnenschaf mit zwei Sprößlingen, die die gewag testen Sprünge an den steilen Felswaänden ausführen, und in dem nahe gelegenen Wolfshause treiben sich junge Wölfe und wölfe umher. In den Vormittagsstunden sinden wieder drei Fütterungen der Seelöwen statt, deren vorigeähriges Junge jetzt ebenfalls an den Mahlzeiten teilnimmt, und evenso werden Löwen, Tiger und Jaguar ausnahmsweise auch vormittags gefüttert, so daß der Schaulust reiche Abwechslung geboten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei den vielen Kollekten, die in unserer Stadt abgehalten werden, ist es mehrfach vorgekommen, daß die Gaben nicht an den Stellen landeten, welche die Geber im Auge hatten. Beispielsweise werden zurzeit Gaben gesammelt für Zufluchtsäuser. Für das Asyl der mensurmee wird eine Hauskollekte abgehalten, während gleichzeitig der katholische Fürsorgeverein für das von ihm zu errichtende Zufluchtshaus sich nach Wohltätern umsieht und um Zu sendung milder Gaben bittet. Möge deshalb jeder genau zusehen, wem er seine Gabe übergibt, damit sie dem Zufluchtshaus zukomme, für welches sie bestimmt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die beiden vermißten Kinder wurden, wie das präpsidium meldet, in Bonn aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vor einem Motorradfahrer scheute vorgestern nachmittag an dem Üdiering das Pferd eines Flaschenbierwagens, wodurch der Kutscher vom Bock fiel und sich außer einer Verstauchung der linken Hand eine erhebliche Verletzung am Kopfe zuzog. Ein des Weges kommender Samariter leistete dem Manne die erste Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine aufregende Szene spielte sich am Freitagabend in der Bayenstrße ab. Dort wollte sich gegenüber der Mechtildisstrße eine von ihrem Manne getrennt lebende Frau in den Rhein zen, nachdem ihr Mann ihr die Bitte um eine höhere Unterstützung für ihre sechs undündigen Kinder abgeschlagen hatte. Der Ehemann, der ihr gefolgt war, erfaßte sie noch im letzten Augenblicke und hielt sie von ihrem Vorhaben ab. Nach längerem Kampfe entwand sich ihm die Frau und machte wieder Miene, in den Rein zu springen. Auf die Drohung des Mannes, er werde ihr sofort nachspringen, ließ die Frau endlich von ihrem Vorhaben ab und lief in der Richtung nach der Stadt davon. Es hatte sich an der Vayenstraße infolge des Vorfalles eine große Menschenmenge Englücksälle. Gestern nachmittag kam am Frankenwerft ein Kutscher aus Kalk beim Besteigen eines in Bewegung befindlichen Fuhrwerkes zu Fall und erlitt einen Schulterbruch Im Israelitischen Asyl wurde gestern vormittag u. a. Hulse ge leistet einem Manne, der sich durch Hinfallen einen doppelten urm bruch zugezogen hatte, und einem Jungen, der beim Fahrradreinigen mit dem Zeigefinger zwischen Fahrrad und Kette geraten war, wobei ihm das oberste Fingerglied avgequetscht wurde.-- In der Severinstrße kam ein Mann zu Fall und brach einen Arm.-- Gestern vormittag wurde m der Stolkgasse. Ecke Enggasse, em Tagetreppe herabgefallen war und eine Rippenquetschung erlitten hatte in Körperverletzung. Gestern nachmittag wurden zu, per Nähe der Mütheimer Heide zwei junge Leute nach kurzem Wortwech von mehreren Burschen überfallen und jo erheblich am Kopfe ver letzt, daß sie beide im Bürgerhospital Hülfe suchen mußten *- Dem Kölner Konservatorium wurde bekanntlich vor sechs Jahren von der Hof-Pianofortefabrik Rud. Ibach Sohn die Stiftung inter den Schülern des Konservatoriums einen neuen Frügei sich Jahr besuchen, sind zum Wettbewerb zugelassen. Es wird jedesmal ein weniger bekanntes Clavierkonzert als Wettbewerbsstück, zu gricht die Verleiher uicht He, Seist, eu.2 ewige hasher stählst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein Alt-Köln hält seine diesmonatlich Versammlung am Donnerstag den 9. Juni abends 9 Uhr im Quatermarktsaale ab. Das Programm enthält: 1. Revolution vom Jahre 1915.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Sommerfest veranstalten heute nachmittag 4 Uhr im Paradiesgarten in Deutz die Zahlstellen Ehrenfeld des christlichen Metallarbeiterverbandes und des christlichen Keramikarbeiterverbandes. Vorgesehen ist im Programm ein Konzert, Tanzvergnügen und Volksbelustigungen aller Art, auch Kinderspiele. Die Veran stelter erwarten mit Recht, daß die Mitglieder der christlichen Gewerkschaften mit ihren Familien durch zahlreichen Besuch die aufgewandte Mühe lohnen." Der Kronprinz von Schweden traf gestern mit dem Nord, expressßzuge von Berlin um.5 vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge um.18 vormittags nach Honnef weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Pfdkr. d. Rh.-Westf. Bodenkredit-Bank 100.50 desgl., Reihe VII, unkünde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>desgl., R. VIII, urkdb.b. 1910 101.80 % desgl.,.IX, unkünde. b. 1912 102.50 Anleihe d. Prov. Westfalen 000.00 3 1/2 % desgl.,.VI, unkünde.b. 1908 96.80 desgl. 600,004% Pfandbriefe d. Westdeutsche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Meldung aus Port Arthur über die Schlacht bei Kintschon. St. Petersburg,.Juni 190a. Drahtber.) Wie General Schilinski an den Kriegsminister von gestern meldet, hat General Stössel unterm 28. Mai berichtet: Am Abend des 20. Mai gab ich nach einem erbitterten Kampfe, der zwei Tage gedauert hatte, Befehl, die Stellung bei Kintschon zu räumen, da uns nicht weniger als drei Divisionen mit 120 Geschützen gegenüberstanden. Das Feuer des Feindes, vor allem das von vier Kanonenbooten und sechs Torpedobooten, vernichtete unsere Batterien auf der Stellung bei Kintschou vollständig. Das fünfte Regiment, das sich auf der Stellung selbst befand, kämpfte heldenütig. Durch das Feuer unserer Batterien und das des Kanonenbootes Bohr, das bei Hunuesa lag, wurden den Japanern ungeheuere Verluste zugefuügt. Unsere Verluste an Toten und Verwundeten betragen gegen 30 Offiziere und etwa 800 Mann. Alle Geschütze wurden von uns, soweit sie nicht vernagelt wurden, gesprengt und unbrauchbar gemacht. Die auf der Stellung befindlichen Geschütze während des heftigen Kampfes wegzugühren, war natürlich ausgeschlossen. Man hätte dies drei Tage vor dem Kampfe tun müssen. Der Kampf am 20. Mai selbst begann um 5 Uhr morgens und hatte bis 8 Uhr abends gedauert, als ich den Befehl erteilte, die Stellung allmählich zu räumen. Ein Teil der Minen und Flatterminen wurde nicht gesprengt, da die Japaner unter dem Schutze des Feuers ihrer Schiffe unsere Stellung direkt von der Seeseite her umgingen. Der Geist der Truppen ist ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Gesamtverluste der Japaner in den Kämpfen um Nanschan betragen nach amtlicher Meldung aus Toto 31 Offiziere und 713 Mann tot. 100 Offiziere und 3460 Mann verwundet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Berlin,.Juni1904.(Drahtber.) Aus Okahandja wird dem Berl. Lokalanz. gemeldet: In dem am 31. Mai bei Outro stattgehabten Patrouillengefecht wurde der Seesoldat Friede</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Potsdam,.Juni1904.(Drabtber.) Die für Süwestafrika bestimmte 1. reitende Feldartilleriebatterie wurde heute vom Kaiser besichtigt. Die Batterie kam heute früh von Döbesitz unter dem Kommando des Hauptmanns Kirchner und nahm auf dem Bornstedter Felde Aufstellung. Um 8 Uhr traf der Kaiser mit der Kaiserin und der Prinzessin Viktoria Luise auf dem Vornstedter Felde ein. Anwesend waren ferner der General der Infanterie v. Plessen, Generalleutnant Graf v. Hülsen-Hasler und der Kommandant von Potsdam Generalmajor Frhr. v. Lyncker. Nachdem das Kaiserpaar die Front der Batterie abgeritten hatte, verabschiedete sich der Kaiser mir einer Ansprache von der Truppe, worauf der Parademarsch stattfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
