<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389876</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>-- Englücksälle. In einem Hause am Kleinen Griechen markt kam ein Kind über einen Topf mit heißem Wasser zu Fall und zog sich erhebliche Brandwunden im Rücken zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Theresienstraße stürzte vorgestern abend ein Mann und verletzte sich erheblich am Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorgestern abend kam in der Waisenhausgasse ein Junge zu Fall und brach einen Arm. -- Gestern nachmittag geriet in einer Schreinerei an der Thieboldsgasse ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Alpenerstraße in Bickendorf wurde gestern nachmittag ein Junge von einem Fuhrwerk überfahren und erheblich am Kopfe und am Arm verletzt Die Verungluückten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.-- Dort fand auch ein Mann Aufnahme, der sich durch Hinfallen einen Armbruch zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Tewes, Dr. Elbel, Immisch, Dr. Himmelen, aus dem Kahmen. Dr. Coenen, und Müller wurden zu Gerichtsassessoren ernannt. Rechtsanwalt Keßler vom Oberlandesgericht Köln wurde in der Liste der Rechtsanwälte gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Handelshochschule in Köln. Am 28. d. M. sind die Prüfungen des Sommer-Semesters an der Handelshochschule zum Abschlußß gelangt. 25 Studierende hatten sich zu den Prüfungen gemeldet, und zwar 24 für die kaufmännische Diplom-, 1 für die Handelslehrerprüfung. Von den 23 Kandidaten, die die Prüfung bestanden, erhielten 2 als Gesamterädikat Mit Auszeichnung, 12 Gut, 9 Genügend. Von den Geprüften stammen 3 aus dem Ausland, 22 aus Deutschland, und zwar aus den verschiedensten Teilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dem Kölner Heilstättenverein ist das Recht verliehen worden, das Grundeigentum, welches zur geplanten Erweiterung der Wassergewinnungsanlagen der Lungenheilstatte bei Rosbach erforderlich ist, im Wege der Enteignung zu erwerben, oder, so weit dies ausreicht, mit einer dauernden Beschränkung zu belasten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten der Trutzenbera von Rheinstraßße bis Martinsfeld, die Landsbergstraße vom Sionsthal bis Beyengasse, die Machaäertraße vom Alten Ufer bis Kaiser Friedrich-Ufer vom 26. Juli auf zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Einbruch wurde in vorvergangene Nacht in einer Restauration an der Nachenerstraße verubt. Es wurden Lebensmittel und eine Menge Zigarren gestohlen. Ferner wurde die Kasse erbrochen und das darin befindliche Geld und Briefmarken entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 29.Juli 1904. Der fünfte Bezirk des Volksvereins für das katholische Deutschland hielt gestern abend seine Monatsversammlung in der Restauration Graber an der Gutenbergstraße ab. Hr. H. Wilden hielt einen Vortrag über den Evangelischen Bund im Vergleich zum Volksverein für das katho lische Deutschland. Die äußerst rege Diskussion, die sich an den Vortrag anschlossß, zeigte, daß das Thema ein zeitgemaßes war; alle Ausführungen gingen dahin, daß wir Katholiken mit aller Ent schiedenheit die Verdächtigungen des Evangelischen Bundes zurückweisen sollten, ohne dabei feindliche Gesinnungen gegenuber unseren evangelischen Mitürgern zu hegen. Die Mitgliederzahl des Bezirkes beträgt jetzt 177.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Wie uns die städtische Verwaltung mitteilt, wird die Stadt Köln an Stelle des verstorbenen Direktors der Vereinigten Kölner Stadttheater in sämtliche von Hrn. Purschian abgeschlossenen Engagementsverträge eintreten und fürs erste die Theater auf eigene Rechnung fortühren. Die Directorstelle wird ausgeschrieben und vorläufig eine provisorische Leitung eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Von der Flora. Im Tropenhause hat der Schraubenbaum (Pandanus furcatus) einen mächtigen, überaus interessanten Blügenschaft entwickelt. Die Königin der Wasserpflanzen, die herrliche #stora regia wird in dieser Woche ihre wunderbaren Blüten öffnen. Die Pflanze ist ungemein üppig gediehen, die Blätter haben jetzt einen Durchmesser von 1,77 Meter erreicht. Es kann jedesmal als ein schöner Erfolg des Züchters gelten, wenn es gelingt, die Viktoria zur Blüte zu bringen; denn jeder Fehler in der Kultur rächt sich hierbei bitter, indem entweder die Blätter klein und fleckig bleiben, oder indem sie gelb werden, und die Pflanze aus Mangel an Näurstoffen keine Blüte hervorbringen kann. Die dieseährige Victoria regia der Flora konnte sich in Bezug auf Gesundheit und kräftigen Wuchs schon immer würdig den Düsseldorfer Ausstellungspflanzen zur Seite stellen, nur konnte dort mut Hülfe der modernsten Einrichtungen der Gewächsäuser die Erzeugung der Blüten noch etwas beschleunigt werden. Wenn die Knospe ihre stacheligen, braunen Hülöblätter öffnet und die herrlichen weißen Blumenbätter sich entfalten, entsteigt der Blüte ein herrlicher Duft. Das Aufgehen entfällt in die Abendstunden Am anderen Morgen hat sich die Blume zart rosa gefärbt, um am dritten Morgen dunkelrot wieder in die Fluten zu tauchen. Da es noch nicht möglich ist, den Tag des Aufbluühens genau zu bestimmen, so wird dieser noch im Anzeigenteile des Kölner Local-Anzeigers demnächst bekannt gegeben werden. Die Verwaltung der Flora wird nicht versäumen, durch Ermäßigung des Eintrittsgelde den weitesten Kreisen Gelegenheit zur Besichtigung der blühenden Viktoria zu geben. Am Mittwoch den 3. August veranstaltet die Flora ein großes Feuerwerk, und zwar in einem Umfange, wie es hier seit mehreren Jahren nicht mehr gezeigt worden ist. Kunstfeuerwerker Kremer wird in einem Programm von mehr als 50 Nummern die glänzendsten Schaustücke zeigen. Das Eintrittsgeld zu dem Feuerwerk betragt nur 50 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
