<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389875</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Volksgarten konzertierte in den letzten Tagen die Kapelle des Fußartillerie-Regiments Nr. 8 aus Metz, unter Leitung des Königl. Muſikdirigenten Hrn. Hellwig. Das reichhaltige Programm sand eine vortreffliche Wiedergabe und erntete den lebhaften Beifall des zahlreich erschienenen Publikums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In vorvergangene Nacht wurde in dem Bureau eines Rechtsanwalts an der Schwalbengasse eingebrochen. Die Türen wurden mittels Nachschlüssel geöffnet. Es wurden sämtliche Pulte erbrochen und aus der zurückgelassenen Kassette etwa 500 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde vorgestern nachmittag in ein Haus am Leystapel gerufen. Tort war in einem Zimmer der dritten Etage ein Apparat zum Vertilgen von Ungeziefer in Benutzung; auf nicht aufgeklaärte Weise entstand dabei eine Explosion, durch die zwei Zimmer und der Flur stark beschädigt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von einem Motorwagen überfahren wurde am Donnerstag abend in der Fleischmengergasse ein Tagelöhner. Er wurde dem Bürgerhospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Hausierern wegen Diebstahls, ein Tagelöhner und ein Marktarbeiter wegen Fahrraddiebstahls, ein Sattler wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Kalligraph wegen Betrugs, ein Kellner wegen Diebstahls, ein Metzger, ein Möbelhändler und ein Tagelöhner wegen Zuhälteren, eine Dirne und ein Arbeiter wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Revolverheld. Unter dieser Spitzmarke berichtete der Kölner Local-Anzeiger in Nr. 204 über einen Vorfall in der Escherstraße, bei dem ein Mann im Streit zwei scharfe Schüsse auf seinen Gegner abgegeben haben soll. Der Betreffende behauptet degegenüber, daß er nicht auf den Gegner geschossen, sondern einen Schuß nach der entgegengesetzten Richtung und den anderen in die Erde abgegeben habe. Er will von den Schutzleuten auch nicht festgenommen worden sein, sondern freiwillig mit den herbeigerufenen Beamten gegangen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Quadrath(Kreis Bergheim), 28.Juli1904. Heute abend gingen in der hiesigen Gegend mehrere schwere Gewitter nieder, jedoch ohne größeren Schaden anzurichten. Ein Blitzstrahl schlug in den Turm der Kirche ein, glücklicherweise ohne zu zünden. Der Blitz drang dicht über der Uhr durch das Dach und dann durch die Türe der Sakristei. Eine schon bejahrte Frau, welche gerade die Sakristeiture schloß, wurde durch den Blitzstrahl betäubt und sank bewußtlos zu Boden. Man brachte die Frau ins ihre Wohnung, wo sie sich wieder erholte. sr 140h 6 Koblenz, 28.Juli1904. Vor dem Oberkriegsgericht erschienen heute ein Gefreiter und zwei Kanoniere von der zweiten Batterie, Feldartillerieregiments Nr. 59 in Köln. Sie sind vom Kriegsgerichte der 15. Division wegen gemeinschaftlicher gefährlicher Körperverletzung zu zwei Wochen Gefängnis verurteilt worden Der Gerichtsherr hat Berufung erhoben. Am Abend des 1. Mai wurde dem Gefreiten in einer Wirtschaft in Köln-Niehl seine Mütze vertauscht. Auf der Straße traf der Gefreite, der sich in Begleitung der beiden anderen Angeklagten befand, einen Kanonier von der dritten Batterie und riß diesem ohne weiteres die Mütze vom Kopfe. Als der Angegriffene sich dieses Vorgehen verbat, zogen die drei Angeklagten blank und schlugen auf ihn und einen in seiner Begleitung befindlichen Tagelöhner ein. Das Oberkriegsgericht verwarf die Berufung des Gerichtsherrn.-- Eine zweite Diebstahl in fünf Fällen, Betrugs, Fälschung von Legimationspapieren, Mißhandlung und Führung eines falschen Namens zu einem Jahr, neun Monaten Gefängnis und fünf Wochen Haft verurteilt worden und hat Berufung erhoben. Am 17. April d. J. uhr der Angeklagte von Ehrenbreitstein mit einer Bahnsteigkarte nach Köln und trieb sich hier arbeitslos herum. Er stahl einem Bäckermeister eine Taschenuhr, einem Schuhmacher ein Paar Schuhe und Eheleuten eine Taschenuhr, ferner eine Haaruhrkette mit Goldbeschlägen und eine Invalidiätskarte. Als er einem Depeschenboten auf dem Hauptbahnhofe ein Fahrrad gestohlen hatte, stel er der Polizei in die Hände. Einen anderen Depeschenboten, der ihn festhielt, mißhandelte er durch Schläge ins Gesicht. Den Polizeibeamten gegenüber wies er sich mit der gestohlenen Iuvaliditätskarte aus. Das Oberkriegsgericht verwarf die Berufung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Opfer der Berge. Zermatt, 28.Juli1904. Am Gabelhorn ist der Professor Demelius aus Innsbruck mit dern Führer Josef Demel aus Sulzen in Tirol infolge Steinschlags verungluückt Beide sind tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin, 29.Juli1904.(Drahtber.) Das Etappenkommando von Deutsch-Süwestafrika meldet: Kranke: 3 Offiziere und 26 Mann von der Schutztruppe, 3 Offiziere und 122 Mann vom Marineexpeditionskorps haben am 27. Juli Swakopmund mit dem Dampfer Schleswig verlassen; sie treffen am 9. August in Madeira und am 15. August in Bremerhaven ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tokio, 28.Juli1904.(Drahtber.) General Oku berichtet, daß die japanische Armee bei der Verfolgung des Feindes am 25. d. M. nördlich von Taschitschiao vorgedrungen in. Der Feind zog sich in nördlicher Richtung von Taschitschiao zurück. Niutschiaton steht in Flammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Wladiwostoker Geschwader. Die Frankf. Zig meldet aus Tokio unterm 28. d.., daß das Wladiwostokgeschwader noch in der Nähe der Bucht vor Tokio läge. Man sei um das Marineschule-Uebungsschiff Kotomoomaru und auch wegen des Postschiffe Korea besorgt. Mehrere Schiffe seien überfällig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Washington, 28.Juli1904.(Drahtber.) Das Staatsdepartements hat der russischen Regierung eine Note zugehen lassen, worin es aufragt, ob der von einer amerikanischen Firma gecharterte deutsche Dampfer Arabia freigelassen sei. Die russische Regierung erwiderte, sie habe gar keine Nachricht über die Beschlagnahme der Arabia, da diese noch nicht in Wladiwostok eingetroffen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das Feuer im Bunde mit Japan.(Drahtber.) Die Frankf. Ztg. meldet aus St. Petersburg vom 27. d..: Gestern in der Vontade Ochta das große Fabelwerk von Felten &amp; Guillaume ab. Der Schaden beträgt über 2 1/2 Millionen. Die Fabrik hatte große Bestellungen auf Minenleitungen für das Kriegsressort und die Marine, die jetzt unausfuührbar geworden sind, da außer dem Kesselhause alles vernichtet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>v. Peter Kremp, Tagel., Katharinengraben 54</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wilhelm, S. v. Karl Krämer, Tagel., Gladbacherstr. 47.- Auguste, T. v. Wilh. Gerke, Schutzmann, Follerstr. 94. Else, T. v. Aug. Kining, Maschinenärter, Severinstr. 198." Gottfried, S. v. Karl Schiffers, Butter- u. Eierhdlr., Merovingerstr. 2.- Maria, T. v. Friedr. van der Belden, Heilkünstler, Pantaleonswall 23.- Anna, T. v. Peter Herkrath, Hausknecht, Fleischmengerg. 9.- Dorothea, T. v. Peter Meffert, Schiffer, Thurnmarkt 22 bis 24</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Peter, S. v. Peter Wirges, Weichensteller, v. Vingst. Franz, S. v. Friedr. Pühl, Schutz., Roonstr. 92.- Anton, S. v. Paul Biro, Klempnermstr., Elsterg. 2A.- Wilhelm., T. v. Johann Breiesser, Tage"Spulm insu. Johanna, T. v. Johann Wechsler, Klempner, Thieboldsg. 102.- Gertr., T. v. Karl Beier, Straßenbahnschaffn., Am Weidenbach 9.-- Frieda, T. v. Peter Schwenk, Tagel., Kasparstr. 12.Josef, S. v. Josef Dräger, Architekt, Am alten Ufer 45.- Joh., S. v. Deter Horschel, Kutsch., Hansa-Ring 141.- Anton, S. v. Ant. Gemünd, Tage., Weideng. 18.- Agnes, T. v. Heinr. Eisenmann, Buchb., Weidengasse 17.- Josef, S. v. Heinr. Honecker, Schrift., Brüsselerstr. 66.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>vi- Speier Burg, Schlosser, unverh., 24., Siegesstr.- Max Toll, 7., Balthasarstr. 69. Gerh. Odendall, Rentner, verh., 57., Cunibertsgasse 5.-- Franz Backhaus, 4., 55.- Kaspar Kemper. Schuhmachermstr. nern 55( Kl. Griechenmarkt 65.- Kaspar Kemper, Schuhmachermstr., verh., 55 J Bobstr. 15.-- Elisab. Oestreich, 1., Friesenstr. 52.-- Elisab. Geller, ., Perlengraben 42.- Josephine Becker, 8., Gr. Spitzengasse 39.ath. Fuchs, 7., Josephstr. 26.- Ferdinand Strafeßer, 2., Bonnerstraße 3040.- Karl Weber, 3., Im Ferkulum 15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>S t. Maria-Himmelfahrt: Fest des h. Ignatius. Morgens 6 erste h. Messe, 10 Hochamt, 11 1/2 letzte h. Messe: nachm. 5 Andacht mit Predigt u. Umgang</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>5t. Aposteln: Schluß des 40-stünd. Gebetes. Morg. 9 1/2 Hochamt. 6 Komplet, dann Gottestracht durch die Kirche, Te Deum u. Schlußsegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>St. Maria im Kapitol:3. Sonntag zur Berührung Marias als der Mutter des guten Rates; morg. 9 1/2 feiern. Hochamt m. Segen; nachm. 6 Andacht zur Mutter des guten Rates mit Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>von Groote'schen Familienkirche(Elend): Morg. 62 u. 9 1/2 deutsche Singmesse, letztere m. Predigt. Nachm. 61 Andacht m. Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>St. Pantaleon in der Schnurgasse: Fest des h. Pantaleon, Kirchenpatron der Pfarre, m. vollk. Ablaß. Morg. 9 feiern. Hochamt Nachm. 2 1/2 Vesper, 5 Pred. u. Komplet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>St. Kunibert: 9 Pfarrprozession</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>St. Jakob: Fest des Pfarrpatrous des h.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
