<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389844</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Eine Sitzung findet in dieser Woche nicht statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Amtsrichter Wael hierselbst wurde zum Amtsgerichtsrat und die Referendare Canetta und Dovbelmann zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Cantans Panoptikum tritt umer dem räeselhaften Titel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Karma genannt Die stille Kraft seit gestern eine Dame auf, welche an zahlreichen leblosen Gegenständen Bewegungen durch unsichtbare Kräfte ausführt. Die Bühne ist in ein Gemach verwandelt, dessen hervorragendste Ausstellung in einem Totenschädel besteht, der auf einem Glasfuße ruht. Auf Geheiß der Dame gibt der Totenkopf bejahende oder verneinende Antworten, wenn die Dame Gegenstände, die vom Publikum in eine Schatulle gelegt werden, benennt. Tischglocke geben durch Anschlagen auf Geheiß der Dame die Zahlen an, welche die Besucher nennen. Auf ihren Befehl bewegt sich ein Kreisel, ein Ball, ein Topf und dergleichen. Bei allen Vorführungen hält El Karma sich von den Gegenständen in gewisser Entfernung. Sie will den Beweis erbringen, daß elektrische Kraft bei ihren interessanten Vorstellungen nicht im Spiele ist.-- Eine schöne Zugabe bilden die Vorführungen des Kinematographen, welcher eine Reihe von Bildern vom Gordon Bennertrennen zur Schau bringt. Man fieht das Kaiserpaar mit den übrigen Fürtlichkeiten auf der Tribüne, die Anfahrt bzw. das Starten der Rennwagen und schließlich einen Teil des Rennens selbst. Die Bilder sind scharf und von großer Naturtreue. Das in Auerbachs Keller untergebrachte Kölner Hännerchen hat wieder mehrere amusante Faxen, mit denen es große und kleine Kinder zum Lachen bringt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Radfahr-Sport. Bruno Denke aus Berlin, augenblicklich der beste deutsche Dauerfahrer, wird am Sonntag den 10. Juli auf der Radrennbahn des Kölner Sportplatzes um den Goldpokal von Köln kämpfen. Denke, welcher am 29. Mai den großen Preis von Breslau gegen Roll und Dickentmann gewann, wird auf eine hervorragende Gegnerschaft stoßen. Die gesamte Teilnehmerliste wird am Dienstag veröffentlicht. Meldeschluß für alle Rennen ist heute abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Ein Metzgergeselle ließ gestern nachmittag sein Fahrrad vor einem Hause am Deutschen Ring für kurze Zeit stehen. Als er wieder zurückkehrte, war das Rad verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>u0 Englücksälle. In der Kleinen Witschgasse fiel ein Mann und erlitt erhebliche Verletzungen am Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause an der Wilhelmstrße stürzte ein Mann die Treppe hinunter und trug nicht unerhebliche Verletzungen davon. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dort wurde ferner Hülfe geleistet einer Frau vom Kleinen Griechenmarkt, die sich infolge eines Insektenstiches eine Blutvergiftung zugezogen hatte, und einem Manne, der durch Sturz vom Rade erhebliche Verletzungen am Bein davongetragen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Venloerstraße wurde gestern ein Mann von einem Fuhrwerk überfahren und schwer am linken Bein verletzt. Der Englückliche wurde in das Franziskushospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines hält sich trotz der trockenen Witterung auf einer für den Schiffahrtsverkehr günstigen Höhe. Nachdem der Wasserstand im Laufe der verflossenen Woche bis auf 2,74 Meter zurückgegangen war, stieg derselbe wieder bis auf 3 Meter, um dann wieder langsam zu fallen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,94 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Witterung ist zurzeit recht veränderlich. Das Thermometer zeigte gestern mittag+ 20 Grad Celsius, später nachmittags + 22 Grad, gegen+ 22,2 bzw.+ 26 Grad am Tage vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Zoologische Garten hat heute seinen zweiten"billigen Sonntag" und wird zweifellos das Ziel zahlreicher Tierfreunde werden. Auf diese werden besonders die Aquarien und Terrarien eine besondere Anziehungskraft ausüben, bieten sie sich jenen doch in einer zum Teil völlig neuen Besetzung dar. Sie finden hier außer den alten Bekannten, wie den verschiedenen Barscharten, den Champitos, den Schleierschwanz- und Teleskopischen die erst kürzlich eingeführten Maulerüter aus dem Nil, so genannt wegen ihrer sonderbaren Brutpflege. Die Weibchen derselben nehmen nämlich die abgelegten Eier ins Maul und tragen sie dort so lange mit sich herum, bis die Jungen ausschlüpfen. Neu sind ferner die gebänderten Guramis, Trichogastes fasciatus, mit den fadenörmig verlängerten Brustflossen, die zierlichen indischen Großblosser, Polya canthus cusanus, mit den großen Rücken- und Bauchflossen, die wütend aufeinander losschießenden Kampffische, Beila pugnax, und die Kletterfiſche, Anabas scandens, welche durch eigentümliche Kiemenbildungen befähigt sind, längere Wanderungen über das Land zu unternehmen. Alle diese. Fische stammen aus Ostindien. Die Zahl der Terrarien ist um ein großes Doppelterrarium vermehrt, eine tüchtige Arbeit der eigenen Schlosserei des Gartens unter ihrem Meister Ph. Giersberg. Die eine Hälfte desselben bewohnt jetzt der Brillenkaiman, den Herr W. Balzhof vor acht Jahren aus Amerika mitgebracht und dem Garten geschenkt hatte. Er hat Gesellschaft in einem schönen Alligator erhalten, den der Bildhauer Herr Jos. Pallenberg dem Garben übewiesen hat. Die andere Hälfte des Terrarius haben ein paar Riesen-Tigerschlange aus Ostindien bezogen, die eine Länge von über 3,5 Meter haben und die durch ihr prachtvolles Aeußere berechtigte Bewunderung erregen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gefunden wurden: Auf dem Blaubach eine Brille, zwischen Venloer- und Mastrichterstraße ein Halskettchen, auf der Sandbahn ein Portemonnaie mit Inhalt, in einer Droschke zwei Schirme. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine Verkehrstörung, besonders für die Straßenbarn, entstand am Freitagabend auf dem Eigelstein, wo ein Pferd gefallen war und auf dem Geleise lag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>hunde in Wirtschaften. Ein Gast brachte vorgestern abend einen großen Windhund, der keinen Maulkorb trug, in ein Wirthslokal an Obenmarspforten. Plötzlich fiel das Tier einen Herrn an und biß ihn in den Arm. Ein Schutzmann protokollierte den Besitzer des bissigen Hundes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Markt in Nippes. Die am 27. Mai von einer Bürgerversammlung gewählte Kommission hat sehr eifrig gearbeitet, um den Markt, der am Dienstag wieder eröffnet werden soll, lebensähig zu machen. In einer am Freitagabend einberufenen Versammlung unter dem Vorsitz des Hru. Böhm wurde Bericht erstattet über die vorgenommenen Schritte. Hr. Böhm betonte nachrücklich, der Kommission habe nichts ferner gelegen, als einzelne Bürger zu schädigen, lediglich das allgemeine Wohl sei maßgebend gewesen; nicht von einzelnen Interessenten sei die Agitation ausgegangen, sondern die städtische Marktkommission habe durch ein Schreiben an den katholischen Bügerverein den Anstoß gegeben, alles zu versuchen, den Markt zu heben, da er in bisheriger Weise nicht weiter erhalten bleiben könne. Hr. Haußmann gab dann eingehend Bericht über die Tätigkeit der Kommission. Wenn nicht alles täusche, werde es jetzt gelingen, den Markt dauernd lebensähig zu machen. Die Kommission habe sich mit der städtischen Marktkommission beraten, die auch Produzenten und Händler dem Markte zuführen werde; dann habe die Kommission sich mit Produzenten und Händlern selbst in Verbindung gesetzt, wodurch es gelingen werde, gute Ware zu gleichen Preisen wie in Köln auf den Markt zu bringen. Ferner seien Schritte getan, um den zu einer Kalamisät gewordenen Hausierhandel genau in den durch Gesetz und Polizeiverordnung gezogenen Grenzen zu halten. Es sei anzunehmen, daß auch der bessere Hausierhandel sich auf dem Markt einen Stand nehme. Der Berichterstatter appellierte an den Gemeinsinn der Bürger, dieser öffentlichen Angelegenheit reges Interesse entgegenzubringen und die Sache zu fördern, dann könne der Erfolg nicht fehlen. Es entwickelte sich daran anschrießend eine lebhafte Diskussion, die sich fast ausschrießlich um den Hausierhandel bzw. dessen Auswüchse drehte, gegen den allgemein energische Maßregeln verlangt wurden. Die Kommission hat sich in einem Flugblatt an die Konsumenten gewandt, das am Sonntag in 5000 Exemplaren verbreitet werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Kasse, Festsetzung Simarplatz zur Beteiligung an der Pfarrprozession von St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
