<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389830</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Streitigkeiten. In der Nacht zum Sonntag entstand auf der Hohestrße unter mehreren Personen eine Schlägeret, wobei einer der Beteiligten erhebliche Verletzungen am Kopfe davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>weiß noch sehr gut, Herr Oberst," entgegnete der Diener, und sein umflorter Blick leuchtete."Zwischen Kaufbeuren und Ersee liegt dies Schloß. Da's freili' schön! Lauter Wald und Forellenäch'... spiegelklare Wasser; Quellwasser, Herr Oberst, lauter Quellwasser.. bei der größten Hitz frisch wie Eis. Und i darf wirklich glei' mit? Herr Oberst, k' werd' gewiß...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ansprache beschäftigte sich dann eingehend mit der Bedeutung der Glocken. Die Feier schloß um 127 Uhr mit dem Liede Herr großer Gott, worauf sich eine Besichtigung der Glocken durch die zahlreich herbeigeströmten Pfarreingesessenen anschlossß. Zur Ergänzung des Glockenfonds fand eine Kollekte statt. Die Glocken sind wohlgelungen und haben einen herrlichen Klang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 4. v. M. 66 215 538 M. Bis zum 15. d. M. sind dieselben durch zuschreibung der Zinsen für das Etatsjahr 1903 in Höhe von 1 763834 M. und durch Neueinzahlungen in Höhe von 3091 114 M. auf 71070486 M. gestiegen. Abzüglich der 3181382 M. betragenden Rückzahlungen verblieb somit an letzterem Tage ein Bestand von 67889 104 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Sterbe-Unterstützungskasse der Lehrer und Lehrer innen der Stadt Aöln hielt am Samstag ihre Hauptversammlung ab, welche Herr Rector a. D. Runkel leitete. Herr Rector Tumbildt erstattete den Kassenbericht. Am Jahresschlusse(31. Dezember 1903) gehörten der Kasse 591 Mitglieder an. Mitglieder sind gestorben. Der Kassenbestand betrug am 1. April 1903 5290., am 31. Dezember(womit nach behördlicher Anordnung jetzt das Rechnungsjahr schließen soll) 4955 M. Für jeden Sterbefall wurden 300 M. an die Hinterbliebenen ausgezahlt. Dem Vorstande und dem Kassenührer wurde unter dem Ausdrucke herzlichsten Dankes Entlastung erteilt. Ein Antrag auf Aufnahme der städtischen Kochschullehrerinnen in die Kasse wurde angenommen, dagegen ein Antrag auf Aufnahme von Familienmitgliedern, welche Lehrerinnen den Haushalt führen, als satzungswidrig abgelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin, 19.Juni 1904. Die Nordd. Allg. Ztg. meldet: Die Deputation der süafrikanischen Farmer und Kaufleute ist, wie schon erwähnt worden, am 16. d. M. vom Reichskanzler empfangen worden. Wie wir erfahren, hat Graf Bülow in seiner Erwiderung auf die vorgetragenen Wünsche zugesagt, daß sowohl die Frage der Erhöhung der Entschädigungssumme, als auch die Form der Hülfeleistung einer erneuten Prüfung unterzogen werden soll. Nach beiden Richtungen wird die durch Verfügung des Reichskanzlers vom 2. Juni d. J. im Schutzgebiet eingesetzte Kommission, deren Aufgabe es ist, über die Verleitung der bereits bewilligten zwei Millionen Mark Bestimmung zu treffen, bis zum Wiederzusammentreten des Reichstages neues Material liefern. Der Reichskanzler glaubte jedoch schon jetzt in Aussicht stellen zu können, daß in dem im kommenden Herbst dem Reichstage vorzulegenden Nachtragsetat für Süwestafrika weitere Mittel auch für Beiülfen an die geschädigten Ansiedler gefordert werden würden, und daß er bei dieser Gelegenheit im Reichstag für eine den Wünschen der Ansiedler entsprechende Revision der früheren Beschlüsse über die Form der Entschädigung eintreten werde. Im Anschlugß an die Entschädigungsfrage brachte die Deputation einige weitere, sich auf die Organisation der Schutzgebietsverwaltung beziehenden Wünsche vor, insbesondere hinsichtlich einer stärkeren Beteiligung der Ansiedler an der Verwaltung, einer schärferen Abgrenzung zwischen Militär- und Zivilverwaltung und hinsichtlich gewisser Reformen in der Beamtenlaufbahn. Der Reichskanzler antwortete, daß die von der Deputation angeregten Verwaltungsfragen schon seit längerer Zeit Gegenstand seiner ernsten Aufmerksamkeit und eingehender Erwägungen der beteiligten Ressorts seien. Der Reichskanzler erklärte sich schließlich bereit, den Wunsch der Deputation vom Kaiser empfangen zu werden, zu befüworten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>St. Petersburg, 19.Juni1904. Das Russische Tel.- Bureau meldet aus Mukden vom 19. Juni: Nach hier ein getroffenen Nachrichten aus Port Arthur vom 12. Juni vertrieb eine Abteilung Freiwilliger die Japaner aus ihren Stellungen im Tale Luwangho. Am 13. Juni rückten die Japaner in einer Stärke von drei Bataillonen von Saobinmao nach der Luwantangbucht vor; sie wurden jedoch von zwei Abteilungen Freiwilliger und einer Kompagnie Grenzwache, die zur Hülfe herbeigeeilt war, aufgehalten. Der Kreuzer Novi vertrieb mit Torpedobooten die feindlichen Torpedoboote und zwang die feindliche Infanterie durch einige Schüsse sich schnell zurückzuziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>St. Petersburg, 19.Juni1904.(Drahtber.) Russische Telegraphenagentur. Nach zuverlaässigen Meldungen aus Mukden sind auf den gesunkenen japanischen Transportschiffen Hitachimaru und Sadomaru ein ganzes Regiment Infanterie mit den Kommandeurs und Fahnen umgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tokio, 19.Juni1904.(Drahtber.) Reuter. Die Segelschiffe Awata und Ansei wurden am Donnerstag von den Russen zwischen den Inseln Oku und Kojima versenkt; 37 Ueberlebende der beiden Schiffe sind nachmittags in Jesaschi eingetroffen. Auf dem Streifzuge des Wladiwostokgeschwaders wurden bisher insgesamt fünf Schiffe zum Sinken gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tokio, 19.Juni1904.(Drahtber.) Renter. Das Traus postschiff Idzumi Maru ist am Mittwoch von den Russen in der Nähe von Schima in den Grund gebohrt worden. Passagiere und Mannschaften sind von dem Gromoboi gerettet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Tokio, 18.Juni1904.(Drahtber.) Amtliche Meldung: Die Zeichnungen auf die 100 Millionen Yen betragende zweite Emission von Schatzbons belaufen sich auf mehr als 320 Millionen Yen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kampf bei Wafangon. London, 18.Juni 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Opladen, 18.Juni1904. Bei dem gestrigen Unwetter wurden auf freim Felde zwei Personen vom Blitz erschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schiffsunglück. Oldenburg, 19.Juni1904. Der Bergungsdamzfer Nerva, der von Casa Blanca nach Gibraltar zurückgekehrt ist, berichtet, daß der Dampfer der Oldenburg-Portugiesischen Dampfschiffahrts-Gesellschaft Brake vollständig verloren ist. Zehn Passagiere sind durch Kentern des Bootes ertrunken. Die Mannschaft ist gerettet und teils nach Mazagran gebracht, teils damit beschäftigt, die an den Strand gespülte Ladung zu bergen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>london, 18.Juni1904.(Drahtber.) Nach amtlicher Meldung ist der Torpedobootszerstörer Sparrowhawk in der Mündung des Yangtsekiang auf einen Felsen gestoßen und untergegangen, die Mannschaft ist gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Snmrwarme am 20. Juni, morgens 7 Uhr: Kölner Local-Anzeiger Nr. 168* Montag, 20. Juni 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
