<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389899</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Russische Schätzung der japanischen Armee. Der militärische Kritiker der Russia Wjedomoſti gibt Zahlen an, die seiner Angabe nach ganz genau erwogen sind und nach denen die Stärke der japanischen Armeen, die sich Stärke der japanischen armeen, die sich vn M 91 General Kuropatkin konzentrieren, 320000 Mann mit 854 Ge schützen beträgt. Von diesen soll Kuroi 138000 Mann mit 318 Geschützen. Oku 106.000 Mann mit 354 Geschützen und Rods Geschützen, Oku 106000 Mann mit 354 Geschützen und Nodus 76000 Mann mit 183 Geschützen zur Verfüigung, haben. Von dieser gewaltigen Armee wurden mehr als..000 Mann ur 72 Geschütze im Monat Juli gelandet. Der Kritiker ist davon überzeugt, daß General Kuroi die Absicht hat, Mukden anzu* Von der Post des Dampfers Prinz Heinrich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadt erregt wegen der Weiläufigkeit der errichteten Gebäude besondere Aufmerksame ace alelenlegshehale eche elche le sce ee Meter lang und 30 Meter breit und enthält sechs Geschosse, von über erstrecken sich eine Reihe kleinerer Bauten, welche als Wohnungen für Unterbeamte bestimmt sind. Mit dem Aufbau des linken als neun Backösen erhalten und einen Brotlagerraum. Die oberen Räume sollen als Lager für Mehl und Aufenthaltsort fur Arbeiter Hinter der Bäckerei liegt noch ein Kohlenschuppen, der 900 Tonnen Brennmaterial aufnehmen kann. Sämtliche Kellersäume sind durch Beton gegen Wassergefahr geschüyt, Pogg Pighhpertsegg eist sicht unterkellert. Der Körnerspeicher kann 3000 Tonnen Hafer aufnehmen; der oberste Boden bleibt für Bergung des Materials reserviert, während die Kellersäume zur Aufnahme großer Quantitäten von Flüssigkeiten bestimmt sind. Die Rauhfutterscheune kann 10000 Kubikmeter Rauhfourage bergen. Der ganze Bau, mit dessen Aufführung vor zwei Jahren begonnen wurde, soll bis z Herbst 1905 voraussichtlich fertiggestellt sein. Er erford den Grundstückskosten einen Aufwand von nahezu 3 1/2 Millionen M. mächtige Gebäudekomplex, auf einem unregelmaäßigen Viereck aufgeführt, trägt mit seiner schmucken Ziegelsteinverblendung und weißen Sandsteinarchitekturen zur Hebung des südlichen Stadttheiles wesentlich bei. Die Dächer sind in Holzcement von außerordentlicher Dichtigkeit. Die Bäckerei wird mit dem Mehlspeicher durch eine Transporterücke verbunden. Durch den Neubau wird das ganze Proviantmagazin einheitlich zusammengebracht."Bekanntlich liegt dasselbe bis jetzt getrennt an verschiedenen Stellen der Stadt, so an der Severinstrße, an der St. Georgskirche und am Vun, mädchen. Am Cäcilienkloster sank es vor Ermüdung und Entkraäft tung um. Eine Dame nahm sich der Aermsten an und brachte in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berr Rektor a. D. Broichmann, dessen Tod wir in Nr. 226 meldeten, wurde am Mittwochnachmittag auf dem Melatener Friedhofe beerdigt. Ein stattliches Trauergefolge hat dem Verstorbenen das letzte Geleite gegeben; insbesondere waren die Lehrer überaus zahlreich vertreten, viele derselben waren au. den Vrttangg i gekehrt, um dem Hingeschiedenen noch einen letzten Beweis ihrer Wertschätzung zu geben. Bevor sich die Gruft über dem Sarge für immer schloß, hielt Herr Pfarrer Neuhöfer von St. Peter, in dessen Pfarrei Herr Broichmann fast sein ganzes Leben lang gewirkt, eine Ansprache an die Trauerversammlung, in der er in schlichter, aber herzergreifender Weise schilderte, was und wie der Verstorbene als Lehrer, als Familienvater und als Bürger gewirre und wie er auch in guten wie in schlimmen Tagen treu zu seiner Kirche gestanden habe, als deren üüberzeugungstreuer Sohn er sich stets beu Di Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter macht im Anzeigentheil, nochmals hekannt, daß die Geschäftsstunden an Wochentagen auf--10, 11--1 und--0 verlegt sind; an Sonn- und allgemeinen Feiertagen bleibt sowohl die Kasse wie der Arbeitsnachweis und der Wohnungsnachweis gekleinbahn Rath-Heumar-Königsforst. Wie die Direktion der städtischen Vorortbahnen im Anzeigentheil bekannt macht, wird vom 22. d. M. ab die Oberleitung der Reststrecke Rath Heumar--Königsforst unter Strom gesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Sülzburgerstraße von Galanter- bis Zülpicherstraße vom 22. August auf vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Witterung erinnerte gestern an das Nahen des verbotes. Ein heftiger Sturm aus Süwest, mitunter von heftigen Regenüssen begleitet, tobte während des ganzen Tages über der Stadt und tat manchfachen Schaden an den Dächern der Häuser, sowie an den Anpflanzungen in der Stadt und außerhalb derselben. Während am Mittwoch noch große Hitze herrschte, so daß das Ther mometer nachmittags+ 27 Grad Celsius zeigte, sank gestern um die Mittagszeit das Thermometer auf+ 18,8 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das k. u. k. Oesterr.-Angar. Generalconsulat für Rheinland und Westfalen beging gestern das Geburtsfest des Kaiser Franz Josef dadurch, d ß die Beamten des Konsulates, an ihrer Spitze Hr. Generalkonsul v. Lippert-Granberg, im Dom einer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Messe beiwohnten, welche der Dompfarrer Hr. Domo titular Camphausen in der heslich geschückten. Sakzenegtzroher- deß. brierre. Nach dem Gottesdienste fand ein Frühstück in der Woh verschedene hier wohnende Oesterreicher teilnachnen. Das General. Das Gr. Leutner 9. 3 Giez K. geien u. S. Masishig u0d Mitsegeinder des v. 35 Johzru,-cnseten Herter gelber Kirchenchore St. Kunibert. Die Kölner Zentrumspartei verliert o eifrigsten Vertrauensänner. Dem Katholischen Sans erlichsige eiche elheletes chschhe jener aus Godesberg von 600 Pilgern besetzt.. Marien,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Englücksälle. Vorgestern abend kam an der Martin Tall und zog sich nicht unerhebliche Kopfverletzungen zu. D uch einl Nan verchuhel, der Iai. ese. Shsheisiage beni se schaust.--. Zu de stalcghngertüiche i. i2 3z heiren ase ein sechschecoes bild den eien, Haosähereiteseien. 5 erlitt außer einer Gehirnerschütterung schwere Kopfverletzungen. Ein Hafenarbeiter fiel am Hafen von einem Waggon und trug schwere Kopfverletzungen davon. Die Verletzten wurden dem trae.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erdiölese Köln. Es wurden ernannt: a J. J Nik in Heerdt, zum Pfr. in Einfuhr, Dek. Gemünd;" air:. Ono- im Pfr. in Barmen, Dek. Aldenhoven; Herkens, Dr. theol., Repetent am Kollegium Albertinus und Privatdozent an der Universität in Bonn, zum Pfr. in Lengsdorf, Dok Bonn: u A. J. Pohlmanns, Definitor und Pfr. in Wollheim, zum Pfr. in Soller, Dek. Riedeagen: 2 K. J. W. Vesir,rieger in Agathaberg, zum Pfarrverwalter in Schmidt, Dek.#ons####,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>J. M. N. Reinartz, Rektor in Eiserfey, zum Rektor der V il- Kalt, Iseülg s9he, Noch, wenige Mochen Hrung uns ven dem Feste Maria Geburt und damit auch von dem Beginn der 200jährigen Jubelfeier unserer Wallfahrtskapelle mit dem Gnadenbild der schmerzhaften, Mutter, Ueber de gutsehung dieses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vater- und Muttermord. Trient, 16.Aug. Der Bauer Tavernini in Levice erschlug im häuslichen Streite seinen Vater bus Seris us Thige gleichen Jch dr. Tostio, Pänaguoh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
