<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389885</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ferien-Wanderungen. Die Schulferien haben ihren Anfang genommen, das herrliche Sommerwetter lockt alt und jung hinaus in die Schönheiten der Natur. Eine Flut von Reisenden hat sich mit den Eisenbahnügen nach allen Richtungen hin zerstreut, um sich dem Staub der Großstadt zu entziehen und in reinerer Luft Erholung und Erfrischung zu suchen. Nicht jedem wird es aber möglich sein, die Ferien auswärts zuzubringen. Da mag ihm zum Trost dienen, daß auch in der näheren Umgebung der Stadt Köln die Natur genügend Reize bietet, prächtige Waldungen zum fröhlichen Wandern locken und die abwechslungsreiche Landschaft reiche Gelegenheit bietet, Körper und Geist zu erfrischen. Wir folgen einer Anregung der Direktion der städtischen Vorortbahnen, indem wir in nächster Zeit einige solcher ohne viele Mühe und Kosten von Köln aus zu unternehmender Ausfuüge mitteilen werden. Selbstverständlich wird es nicht möglich sein, alle Ausfuüge, die sich überhaupt machen lassen, zu beschreiben. Wir hoffen aber durch eine in regelmäßigen Zeitabschnitten wiedergegebene Auswahl solcher Ausfuüge bei manchem unserer Leser dankbares Interesse zu finden und Anregung zu geben zu weiteren selbständigen Entdeckungsfahrten. Für heute bringen wir die Beschreibung eines Ausfluges in die Umgebung von Bachem. Man benutzt die Kleinbahn Köln--Frechen bis Benzelrath. Die Abfahrt von Köln-Schaafenstrße kann erfolgen entweder morgens .47 Uhr(Abfahrt Stadtwald.05) oder nachmittags(nur Sonntags).34 Uhr. Ersterer Zug langt um.48 Uhr in Benzelrath an, letzterer um.27 Uhr in Frechen-Oberdorf. Von Frechenoberdorf aus verfolgt man in der Richtung der Kleinbahn die mit hohen Bäumen bepflanzte Landstaße durch den Ort Benzelrath bis unmittelbar hinter der Wirtschaft von Witwe Rosenbaum(auf der linken Seite der Straße). Hier geht ein Feldweg von der Landstaße links ab und führt nach kurzer Zeit zum Forsthaus. Zur Rechten erblickt man den Kirchturm von Bottenbroich. Eine kurze Strecke hinter dem Forsthause liegt die Braunkohlengrube Fürstenberg. Vom Wege, welcher an der Grube vorbeiührt, hat man einen Ueberblick über den gewaltigen Umfang dieses erst vor wenigen Jahren in Angriff genommenen Werkes. Man sieht deutlich die in einer Mächtigkeit von mehr als 30 Meter anstehende Braunkohle, darüber das aus Kies und Sand bestehende Deckgebirge von etwa 10 Meter Mächtigkeit. Unten in der Grube, welche im Winter des Abends durch elektrische Bogenlampen beleuchtet wird, arbeiten die Bergleute, um die Kohle zu lösen uno in die kleinen,"Hunde" genannten Wägelchen zu laden. Mit diesen Hunden wird die Rotkohle über mannigfache Geleise auf der Sohle des Bergwerkes an den Fuß einer schrägen Ebene herangefahren und alsdann auf dieser mittels Kettenzugs zur Brikettfabrik heraufbefördert. Oben erfolgt in einem umfangreichen Gebäude die Bearbeitung der rohen Braunkohle, das Sieben, Trocknen und Pressen der Briketts. Nach Besichtigung dieses interessanten Werkes wenden wir uns den Weg, den wir gekommen, wieder zurück bis zum Forsthause. Unmittelbar neben dem Garten des Forsthause(auf der Seite zur Grube Fürstenberg zu) führt ein Weg durch einen kühlen Wald mit pröchtigen hochstämmigen Buchen und Grude Clarenberge, Hier bietet sich dasselbe Bild eines Braunkohlenwertes im Tagebau. Die Gewerkschaft Clarenberge verarbeitet aber die rohe Braunkohle nicht unmittelbar neben dem Wert, sondern schafft sie mittels einer über die Straße und einen Höbezug hinüberieführten Drahtseilbahn zu den Brikettpressen, welche in einem großen Gebäude unmittelbar neben dem Bahnhof Fragen aufgestellt sind. Clarenberge ist eine der älteren Zechen bei Feuäeton des Kölner####-Anzeiger. 7. August 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>lhräftiges Wasser enthält. Von Bachem führt der Weg dem Gasthause zur Post schräg gegenüber wiederum direkt nach dem Bahnhof Frechen, von wo die Rückfahrt nach Köln entweder um 12.34 Uhr morgens oder.15 Uhr und auch.39 Uhr abends) (Werktags auch.46 Uhr) erfolgen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Zoologische Garten hat morgen seinen dritten billigen Sonntag. Von 7 bis 12 Uhr vormittags ist der Eintrittspreis auf 20 Pfg. ermäßigt, und gewiß werden viele die Gelegenheit benutzen, um sich an den reichen Tierischätzen zu erfreuen. Mehr wie sonst noch wird das Affenhaus das Ziel aller Besucher werden, birgt es doch zwei Menschenaffen auf einmal, einen Schimpansen und einen Orang-Utan. An Vergleichen wird es da nicht fehlen, gibt doch schon die Größenverschiedenheit dazu Anlaß. Der ist mehr wie doppelt so groß, als der Schimpanse; jener wiegt 32 Kil., dieser 14 Kil. Dieser Unterschied ist schon durch das Geschlecht begründet. Jener ist ein Männchen, dieser ein Weibchen, und männliche Tiere werden bei beiden Affen mehr denn doppelt so groß, als weibliche. Die Abzeichen, welche jene noch besonders häßlich und auffallend machen, treten bei dem Orang, der etwa zehn Jahre alt ist, schon deutlich hervor. Es sind dies die das Gesicht verbreiternden Backenknochen und die große Halswamme, welche bis auf den unförmigen Leib herabängt. Dies alles fehlt dem weiblichen Schimpansen und läßt ihn zierlicher und anmutiger erscheinen. Auch in der Beweglichkeit ist dieser, der nur etwa vier Jahre alt ist, dem Orang weit über. Fast den ganzen Tag fliegt jener durch seinen Käfig, oft so schnell, daß man seine Bemegungen kaum verfolgen kann. Der Orang hingegen sitzt oft stundenlang an einer Stelle und beobachtet still, was um ihn herum vorgeht. Entschliefßt er sich aber einmal, an einem Seile emporzuklettern, oder auf den Tisch oder den Schemel zu steigen, so geschehen alle Bewegungen mit außerordentlicher Bedachtsamkeit, zeigen dann auch die große Längenausbildung seiner Glieder, die fur das Klettern von Ast zu Ast wie geschaffen sind. Auch im Charakter sind Rana und Schimpanse sehr verschieden. Dieser ist ein liebenswürdiger, zuthunlicher Geselle, der sich auf den Besuch des Wärters stets zu freuen scheint, wohingegen der Orang völlig unnahbar und 4. Straßeinsperrung, Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die weitere Sperrung der Martinstrße von der Höhle bis Kaufhausgasse bis zum 9. August, des Krummen Bücheln von Sternengasse bis Agrippastraße bis zum 13. August d. J. für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Festgenommen wurden: ein Musiker wegen Zuhälteren, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Taschendiebstahl, ein Kaufmann wegen Betrugs, ein Hausknecht wegen Diebstahls, ein Handlungsgehülfe wegen Fahrraddiebstahls, ein Anstreicher auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei dem Taschendieb, der am Freitag(stehe Nr. 214) auf dem Hauptbahnhofe festgenommen wurde, hat die Polizei ein dunkelerünes Sportklappportemonnaie beschlagnahmt, das er am selben Tage vormittags auf dem Hauptbahnhofe einer Dame aus der Tasche gestohlen haben will. Die Geschädigte wird ersucht, sich auf dem Bureau des 2. Kommissariatsbezirks hier, Altenbergerstrße 7,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Insammenstoß. Vorgestern abend stieß auf dem Mauritiussteinweg ein Straßenbahnwagen mit einem Selterswasserwagen zusammen. Das Pferd trug eine Beschädigung des Fußes davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche eine Darstellung der aktiven deutschen Schlachtflotte ausgestellt. Ferner sind zu sehen die Bildnisse der Meister, des Bundesvorstandes und des Lokalkomitee des vierzehnten Kongresses des deutschen Schachbundes in Koburg, das Bild des ermordeten russischen Ministers des Innern v. Plehwe, mehrere Ansichten vom Orte des Bombenattentats, die Burg Müenzenberg in Oberhessen, sowie ein Portrait des aus dem russisch-japanischen Kriege bekannten japanischen Generals Kuroi mit seinem Stabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die goldene Hochzeit begingen gestern die Eheleute Christian Neumann und Agnes geb. Rickert, Gladbacherwall 104. Von einer öffentlichen Feier mußte Abstand genommen werden, da der Geschenk verliehen. Die kirchliche Feier in St. puer, die### dieser Art in der Pfarre, findet demnächst statt, sobald Hr. Neu mann wieder hergestellt ist. Die Eheleute sind 78 bzw. 75 Jahre 10 Gerne, in Veriagoeherd, feig. S. Der shphscher in en Spielkameraden eilte ein in der Nähe sich befindender Schiss####.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestürztes Pferd. Gestern vormittag kam in der Sternen gasse das Pferd eines Wagens zu Fall und konnte sich nicht erheben. Die Feuerwehr brachte das Tier nach kurzer Zeit wieder auf die Beine. Durch den Vorfall war eine Verkehrstörung ent. Verkehrstörung entstand gestern nachmittag auf dem Altenmarkt dadurch, daß einem schwer beladenen Bierwagen ein Rad abging, wodurch beide Straßenbahngeleise gesperrt Es dauerte geraume Zeit, bis das Verkehrshindernis beseitigt war und die vielen Straßenbahnwagen, welche sich zu beiden Seiten angesammelt hatten, ihre Fahrt fortsetzen konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text># Englücksälle. Gestern nachmittag fiel in der Gorrestraße einem Installateur ein Bleiblock auf einen Fuß, wodurch dieser erheblich verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einem Hause an der Weid lasse fiel ein Mädchen aus dem Bett und trug einen Schlüssel Frau die Treppe hinunter und brach einen Arm. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.-- In einer Fabrik an der Nnostraße geriet ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen.-- Auf dem Severins platze fiel einem vierährigen Mädchen ein schurr#######tel auf die Hand. Schlimme Quetschungen waren die Folge. beiden Verletzten wurden dem israelitischen Asyle zugeführt. Vorgestern abend zog sich auf dem Kleinen Griechenmarrr ein Kind mit heißer Milch erhebliche Brandwunden, frei Horsfezteund an der Brust zu.-- In der Thieboldsgasse fiel einem Manne ein Eisen auf den Arm, wodurch dieser nicht unerheblich verletzt wurde.-- Vorgestern abend geriet auf den. iriesoppigt Mann mit einer Hand in eine Brotschneidemaschine und verletzte sich erheblich.-- Am Freitagabend fiel in einem Hause an der Trierer straße ein zehnähriger Junge beim Spielen am Trepygz##cuore aus der Höhe der ersten Etage in den Hausflur und erlitt schw Kopfverletzungen. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
