<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389843</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>M. J. Stein, der frühere Präsident des Oranje-Freistaates kam gestern mit seiner Familie auf der Reise nach Holland hier an und besichtigte vormittags den Dom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Fräser Herrn Peter Bell, am Alten Ufer 9 wohnhaft, welcher am 16. Mai bei der Firma Hoflieferant Pallenberg sein diamantene Arbeiterjubiläum feiern konnte, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen. Diese Auszeichnung wurde Herrn Bell vorgestern im Rathause durch Herrn Beigeordneten Pelman unter einer herzlichen Ansprache überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>sollte man immer mit auf die Reise nehmen---- nämlich eine Schachtel Fays echte Sodener Mineral-Pastillen. Gerade auf Reisen # ist man nie vor Erkältungen sicher und da ist's gut, wenn man gleich elwas zur Hand hat, den Erkältungserscheinungen zu begegnen. Und dazu sind die Pastillen vortrefflich geeignet. Sie lassen sich bequem - in der Tasche mitühren und sind überdies in allen Apotheken, Drogerie, Mineralwasserhandl. für 85 Pfg. per Schachtel zu haben. g arktverleguug 4- und 5. Juli d.., von 9 Uhr Mürtiverteiung. i vormittags ab, sollen die in den Wiurriverleunn. Bezirken der Königlichen Eisenbahnder bisher am Freitag jeder Woche stattgefundene, unter dem Namen Kälbermarkt bekannte Kleinviehmarkt in Cöln wird von Donnerstag den 7. Juli 1904 ab auf Donnerstag jeder Woche verlegt und werden die Marktstunden auf vormittags 11--12 1/2 Uhr festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>13 Morgen Hafer, in Teilen von 6, 5, 3/4 und 5/4 Morgen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>5 Morgen Korn, in Teilen von 54, 1 1/2 und 2 1/2 Morgen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>3* Morgen russischer Klee(2. Schnitt).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich von Dreußen traf gestern mit dem Hamburger Schnellzuge um.28 vorm., von Kiel kommend, auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr um.2 vorm. nach Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bonn, Königl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 20 Schutzleute, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Koblenz, Königl. Rheinstrombauverwaltung, Schiffbarückenanwärter, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Overath (Landkreis Mülheim, Rhein), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, event. auch im Nebenamte Vollziehungsbeamte der Gemeindekasse für einen Teil der Bürgermeisterei, 900., Gehalt steigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, zwei Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Leiter der Kapelle des 5. Westfälischen Infanterieregiments Nr. 53, Hrn. Max Granzow, ist der Titel Königlicher Musikdirektor verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Städtische Handelshochschule in Köln. Dem soeben erschienenen Personalverzeichnis der Handelshochschule in Köln entnehmen wir die folgenden statistischen Angaben: Der Lehrtörper der Hochschule besteht aus dem Studiendirektor, 10 Dozenten im Hauptamte, 40 Dozenten im Nebenamte, 1 Assistenten des chemischen Instituts und 3 Lektoren. Die Zahl der immatrikulieren Studierenden, die von Semester zu Semester gewachsen ist, beträgt zurzeit, einschliefßlich der 23 Herren, die im Frühjahr die Diplom- und Handelslehrerprüfung bestanden, 261; von diesen stammen 184 aus Preußen, 53 aus anderen deutschen Bundesstaaten und 24 aus dem Auslande. Außeadem sind für die verwaltungsakademischen Kurse 23 Beamte, für das Handelslehrerseminar und das Seminar für englische Sprache und Literatur 23 Lehrer und Lehrerinnen und als Hospitanten an der Handelshochschule 33 Herren, die meist in kaufmännischen Stellungen sich befinden, eingeschrieben. Endlich nehmen an den 20 öffentlichen Vorlesungen, die in den Abendstunden abgehalten werden, 461 Hörer teil. Die Gesamtzahl der Besucher der Hochschule beläuft sich demnach im Sommersemester auf 801.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Geschäftsverkehr. Der Herr Polizeiräsident hat gestattet daß aus Anlaß der vaterländischen Spiele im Stadtwald morgen in der Zeit von 3 Uhr nachmittags bis 7 Uhr abends auf den vom Nchener Tor nach dem Stadtwalde führenden Straßen, auf öffentlichen Wegen, Straßen und Plätzen und an anderen öffentlichen Orten in der Nähe des Stadtwalde und auf der Kitschburgerstraße Backwaren verkauft werden dürfen. Im Stadtwalde selbst ist das Feilbieten von Waren verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>die Polizeiverwaltung erläßt folgende Warnung: Die in einem Strafverfahren wegen Nahrungsmittelnälschung getätigten Verhandlungen haben ergeben, daß der Inhaber der in der Gemeinde Gendringen in Holland befindlichen Molkerei Richard Vogel schon seit Jahren Mischbutter anstatt reiner Naturbutter in großen Mengen nach Deutschland liefert. Gegen den Genannten wie gegen seinen in Emmerich wohnenden Bruder Theodor Vogel jun., welch' letzterer derartige Butter aus der Gendringer Molkerei bezieht und in Deutschland hauptsächlich nach der Industriegegend vertreibt, sind dieserhalb schon wiederholt Strafverfahren eingeleitet gewesen. Das Publikum, namentlich die Inhaber von Butterhandlungen, werden auf das Treiben der Genannten aufmerksam gemacht und vor dem Ankauf der fraglichen Butter gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Militärisches. Gestern früh ruckte das Bergische Feldartillerie-Regiment Nr. 59 zu einer mehröchigen Schießübung nach der Senne bei Paderborn aus. Das Regiment wird am 13. August wieder hier eintreffen und sich dann am 22. August ins Manöver begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Englücksälle. Vorgestern abend stieß in der Bayenstrße ein Radfahrer mit einem Laſtfuhrwerk zusammen, stürzte dabei und erlitt am dert##tzung am Ohr einen Handbuch. Das Rad wurde-- Auf dem Altenmarkt kam am Donn erheblich beschaolg:z## und erlitt erhebliche Kopfverletzungen#erstag ein Mann zu Fa Huttenstraße ein Gastanal, wodurch ein Fabrikmeister Brandwunden im Gesichte erlitt.-- In Köln-Klettenberg wurde ein Junge von einem Pferde gegen den Kopf getreten und schwer verletzt.-- In einem Hause an der Lintgasse zog sich ein Dienstädchen mit heißem Oel erhebliche Brandwunden an den Füßen zu.-- Auf dem Barbarossaplatz fiel ein Mann mit dem Kopf in eine Glasscheibe und zog sich schwere Verletzungen zu.-- Gestern nachmittag wurde an der Rechtschule ein Mann von einem Wagen überfahren und an der Brust sowie an einem Beine verletzt. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>m Streitigkeiten. In der vorvergangenen Nacht wurde in der Kleinen Spitzengasse eine Frau von ihrem Manne mißhandelt und am Kopf verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>In der Thieboldsgasse wurde in der Nacht zum Freitag ein Mann im Streite nicht unerheblich verletzt. Die Verletzten suchten Hülfe im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Ueberfahren. In der vorvergangenen Nacht wurde am Eifeltor ein Unteroffizier der 12. Kompagnie des 5. Rheinischen Infanterie-Regiments beim Ueberschreiten des Eisenbahngeleise von einem Zuge überfahren und schwer am linken Unterschenkel verletzt. Der Unteroffizier wurde ins Garnisonlazarett gebracht, wo der Unterschenkel wahrscheinlich amputiert werden muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Windthorstbund. Die Ortsgruppe Nippes hielt gestern abend eine gute besuchte Sitzung ab, in welcher das Mitglied Hr. Kreitz einen Vortrag über die Finanzgebahrung im Reiche hielt. Der reiche Beifall, der dem strebsamen Redner gezollt wurde, lohnte ihn für sein Studium auf diesem Gebiete. Die anschrießende Diskussion war so lebhaft und ausgedehnt, daß die übrigen Punkte der Tagesordnung wegen der vorherückten Zeit nicht mehr zur Besprechung gelangen konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Der Verein zur Verpflegung Genesender in Köln hielt am Donnerſtagabend seine zehnte ordentliche Generalversammlung unter dem Vorsitze des Herrn Gerb. Langen im Ring-Cafe ab. Bei Erstattung des Geschäftsberichts(bereits veröffentlicht in Nr. 174 des Kölner Lokal-Anzeigers) gab der Vorsitzende seiner Genugtuung Ausdruck, daß die Einnahmen des Vereins, zum Teil infolge besonderer Zuwendungen, sich so gebessert haben, daß es demselben ermöglicht wurde, allen an ihn gestellten Ansprüchen in weitestem Maße Rechnung zu tragen. Nach Genehmigung des Geschäftsberichtes und der Jahresrechnung wurde die Entlastung des Vorstandes ausgesprochen. Herr Dr. Esser hielt nun einen trefflichen Vortrag über die erzielten Heilerfolge und die Erledigung der Formalitaäten bei Ueberweisung der Genesenden an den Verein, bei deren genauer Ausführung seitens der Krankenkassen die so oft beklagte Verzögerung in der Abreise der Kranken zu den Stationen des Vereins in Wegfall kommen würde. Bei der nun folgenden Vorstandswahl wurden wieder- bzw. negewählt die Herren Albert Ahn, Arnold Guilleaume, Beigeordneter Brugger, Hans Leyendecker, Dr. Jul. Weiler, C. Bamberger, Busenbender, Schnabel, Sonnenberg und Bednareck. Die beantragten Aenderungen der Satzungen wurden nach kurzer Erörterung genehmigt. Nachdem dem Vorstande bzw. dem Vorsitzenden Hru. Gerh. Langen und dem Vereinsarzte Hru. Dr. Esser der Dank der Versammlung für ihre Mühwaltung ausgesprochen worden, schloß der Vorsitzende dieselbe mit dem Wunsche, daß es dem Verein auch in Zukunft vergönnt sein möge, durch gedeihliches Zusammenwirken zum Wohle der ihm übewiesenen Pfleglinge tätig sein zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Der Männer-Gesangverein Köln-Merheim unter Leitung des Herrn Lehrer Aug. Heuser begeht am Sonntag den 3. Juli sein 19. Wiegenfest. Morgens wird für alle verstorbenen Mitglieder eine h. Messe gelesen, bei welcher der Verein mehrere Gesänge aufführt. Das Festkonzert unter freundlicher Mitwirkung des Streichquartetts beginnt um 8 Uhr im Falderbaumschen Saale. Das Programm weist Chöre von Mayer, Dürrner, Heinze, Schumann, Beschnitt und Zöllner und mehrere der besten Volkslieder auf. Auch dem Humor ist ausgiebig Rechnung getragen. Der Verein hat sich mit größtem Eifer auf seinen Festtag vorbereitet und ist in jeder Hinsicht bestrebt, sich allgemeine Achtung zu erwerben und zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Köln-Poll,.Juli 1904. Am nächsten Sonntag feiert der hiesige Kameradschaftliche Unterstützungsverein sein 34. Stiftungsfest, bestehend in Festzug, Konzert und Ball. Den Besuchern dürften einige genußreiche Stunden geboten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Mülheim a. Rh.,.Juli1904. Der hiesige Geflügelzuchtverein Cypria beschlossß in seiner gestern abend unter dem Vorsitz des Hrn. H. Opderbecke abgehaltenen Generalversammlung, entsprechend dem freundlichen Entgegenkommen der Frau Gottlieb Langen, deren Nutzgeflügeloof auf Burg Zieverich bei Bergheim a. d. Erft am Sonntag den 3. Juli zu besichtigen. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wieder-, und die Herren Christ. Koch und Egon Cramer negewählt. In längerer Besprechung tauschte man dann die gegenseitigen Ansichten über Geflügeleucht und-Krankheiten aus. Schließlich fand eine Gratisverlosung von sechs Exemplaren des trefflichen Werkes: Die Nutz- und Rassegeflügeleucht von W. Häring statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Das Urteil im Oommernbankprozet. Berlin,.Juli 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
