<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389833</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Johannisfest. Das verflossenen Sonntag in den prachtvollen Anlagen des Paradiesgartens in Deutz gefeierte Johannisfest des Bezirksvereins des Verbandes der deutschen Buchdrucker hatte sich eines gewaltigen Zuſpruches zu erfreuen, wohl über 1000 Personen hatten sich eingefunden. Eingeleitet wurde dasselbe mit einem gemeinschaftlichen Liede: Lob Gutenbergs, worauf ein recht gemütlicher Jahrmarltsrummel stattfand, bestehend in Glücksrad, Puppenwerfen, Schießhalle, typographisches Museum, reicher Fischzug, Mordgeschichte usw. Für die Kinder war ein Preiswettsingen arrangiert, für welches recht schöne Preise gestiftet waren, deren Verteilung die Freude der Kinder aufs höchste steigerte. Zwischen, durch erfreute man sich an den Darbietungen der Gesangsabteilung Typographia, unter dem bewährten Dirigenten Hrn. Alwin Horn und den Klängen der Hündgenschen Musikkapelle. Auch eine eigens zu diesem Feste hergestellte Festleitung fand vielen Anklang. Bei Eintritt der Dämmerung wurde zu dem großen Festakt vor der in der Mitte des Gartens aufgestellten Gutenbergsüste zusammen. geblasen. Mit einem Chor: Hans Gutenberg, einem Prolog und der von dem Vorsitzenden der Festkommission gehaltenen Festrede wurde der offizielle Teil würdig abgeschlossen, worauf dann noch unter Abbrennen eines reichen Feuerwerks eine Fackelpolonaise stattfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bremen, 22.Juni1904.(Drahtber.) Der amerikanische Passagier Kent i Loomis, welcher sich auf dem Schnelldampfer Kaiser Wilhelm II. nach Europa eingeschifft hatte, wird seit dem 20. Juni vermißt. Die bislang angestellte Untersuchung hat nur das Resultat ergeben, daß Loomis am 19. Juni 12 Uhr nachts noch in der Gesellschaft eines anderen Passagiers gesehen, einige Stunden später aber, kurz vor der Ankunft des Dampfers in Plymouth, vermißt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jusammenstoß von Torpedobooten. Tarent, 22.Juni 1904.(Drahtber.) In der letzten Nacht stießen in den hiesigen Gewässern das Torpedoboot Nr. 68 und ein Torpedofahrzeug III. Kl. zusammen. Letzteres, ein zwanzig Jahre altes und nur für Hafenzwecke dienendes Boot, sank. Von der Besatzung ertrank ein Matrose. Die Bergungsarbeiten sind im Gange.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von zwei Hochstapler wurde hier am Montag ein amerikanischer Geistlicher um 3300 M. betrogen. Der eine gab sich für einen Iländer, der andere für einen Amerikaner aus. Der Iländer erzählte, daß er eine große Erbschaft gemacht habe und gewillt sei, 10000 Pfund Sterling an die Armen zu verteilen, bei welchem guten Werke ihm der Geistliche behülflich sein sollte. Dabei ließen die Schwindler mehrere falsche Tausendfrancs-Scheine sehen, sog. Blüten, die der Geistliche als solche nicht erkannte. Er ließ sich vielmehr durch das Auftreten der Leute täuschen und schenkte ihnen Vertrauen. Die beiden Fremden brachten es schließlich soweit, daß der Geistliche den ganzen Betrag seines Scheckbuches erhob und ihnen zur Sicherheit die Summe, 3300., anvertraute. Mit dem Gelde haben sich die beiden Hochstapler aus dem Staube gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Kaminbrand entstand vorgestern abend in einem Hause an der Schwalbengasse. Er wurde von der Feuerwehr sofort geL. Gefunden wurden: in der Sülzburgstraße eine Anzahl Schwämme, in der Venloerstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, im Automaten an der Hohestrße ein Gelöstück, Ecke Genter- und Brabanterstraße eine Anzahl Korsettstangen, in der Nähe der Hauptpost eine Damenuhr. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u Englücksälle. Vorgestern Abend fiel am Neubau der Zeutralmarkthalle ein Mann aus unbetraächtlicher Höhe von einer Leiter; dabei schlug ihm ein Mörtelbehälter auf eine Hüfte, wodurch der Getroffene erhebliche Verletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Schemmergasse kam ein Junge zu Fall und trug schlimme Kopfverletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einer Fabrik in Ehrenfeld geriet vorgestern nachmittag ein junger Mann mit einer Hand zwischen die Kammäder einer Maschine und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er dem Franziskushospital zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einer Fabrik an der Mülheimerstraße kam vorgestern abend ein Mann mit einem Fuß unter ein Waggonrad, wodurch er schwere Verletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern vormittag fiel auch in einer Fabrik an der Mülheimerstraße einem Arbeiter ein schwerer eiserner Gegenstand auf den Kopf. Der Getroffene trug schwere Schädelverletzungen davon. Die beiden Verungluückten wurden in das Deutzer Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>L. inkl. Fl. 55 Pfg. g- Himbeersaft, </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>L. inkl. Fl. 55 Pfg. Erstes Kölner Kaufhaus für Lebensmittel, C. Holtze, Friedr.-Wilhelmstr. 5, Aachenerstraße 51, Dürenerstraße 228.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
