<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389815</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Jünglingsverein von St. Ursula die Pfarreien St. Ursula, St. Agnes und St. Andreas, der heute 260 Mitglieder zählt, beging am Sonntagabend sein drittes St##tungsfest, nachdem dessen kirchliche Feier schon vor acht Tagen in St. Ursula durch Teilnahme des Vereins an einer gemeinschaftliche h. Kommunion vorausgegangen war. Der große Saal der Bürgergesellschaft war bis auf den letzten Platz gefüllt. Nach einem hübschen Prolog, gesprochen von H. Graß, wandte sich der Präses Herr Kaplan Dr. Kruchen in einer herzlichen Ansprache an die Eltern und die Mitglieder des Vereins und hob hervor, wie wohltuend die allgemeine Teilnahme an der kirchlichen Feier berührt habe. Er erwähnte dann die Einrichtungen des Vereins: die Bibliothek, die Sparkasse, welche in einem Jahre bereits 1752 M. Einzahlungen zu verzeichnen gehabt habe, und die Sonntagsspiele an der Riehlerstraße. Der Eisenbahnverwaltung stattete er für die bereitwillige Ueberlassung des großen Spielplatzes seinen ganz besonderen Tank ab. Auf das Blühen und Gedeihen des Vereins brachte er ein kräftig ausgenommenes Hoch aus. Herr Pfarrer Tils von St. Ursula bat namentlich die Eltern, ihre Kinder zum treuen Zusammenhalten mit dem Verein anzuhalten und dessen Ziele sowie die Bemühungen seines eifrigen Präses tataräftig zu fördern. Alsdann sorgte ein treffliches Programm für die Unterhaltung. Die drei lustigen Straßentehrer, Kameruner Schutzleute und eine Mordgeschichte brachten eine recht heitere Stimmung hervor. Als musternültig müssen die Leistungen der Turnabteilung bezeichnet werden, eine schwierige Pyramidenstellung gelang tadellos und trug dem Leiter der Turnabteilung, Herrn Streck, einen wohlverdienten Lorbeerkranz ein. Zum Schluß ging ein Theatersück Wurst wider Wurst über die Bühne. Als Liederdichter sind die Herren Maretsch und Patsche zu nennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Rolumbakirmes wurde am Sonntagabend durch eine wohlgelungene Veranstaltung, welche der Pfarrbezirk des Volk: vereins für das katholische Deutschland zusammenberufen hatte, feiert. Hr. Dechant Bruckmann wies auf die schöne Feier der Fronleichnamsoktav in St. Kolumba hin. Er freue sich, daß sich in diesem Jahre endlich eine größere Männerzahl an der Prozession beteiligt habe und schloß mit einem Hoch auf die Kolumbapfarre. Dann übernahm Hr. Rheindorff die Leitung des fröhlichen Kirmestreibens; die rechte Stimmung schuf das Lied des Hrn. Cader: Die Kommer Kirmes in könischer Mundart. Frl. Täubchen erfreute mit einem vollendeten Klaviervortrag. Hr. Gipperich trug eine Reihe von Gedichten in Frechener Mundart mit großem Erfolg vor: er mußte sich zu zwei Zugaben verstehen. Frl. Clermont trug die Arie aus Mannhäuser, begleitet von Frl. Täubchen, vor und entwickelte einen staunenswerten Sopran. Hr. Rheindorff gedachte noch mit Wärme eines alten Kämpen, der die Kirmesfeier in früheren Jahren in der Pfarre stets hochgehalten und damit den gleichartigen Veranstaltungen für die Pfarrvereine der ganzen Stadt vorbildlich geworden sei, und verband damit eine warmherzige Ovation für Hrn. Grevenberg. Für den Humor sorgten bestens ein komisches Duett und ein Terzett; auch das reich ausgestattete Liederheft fand eine beifällige Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>25.1 Grad Celsius, gestern um die Mittagszeit+ 23,6 Grad und am Nachmittag+ 27 Grad im Schatten. Das Barometer war gestern bei Süwestwind etwas gefallen. Spät am Nachmittag nahm der Wind süwestliche Richtung an..--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinhöhe am 6. Juni, abds. 7 Uhr: 155 m.+.03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 7. Juni, morgens 7 Uhr: 130.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. Am Samstagabend kurz vor 9 Uhr brach in dem Etablissement der Kölner Rußfabriken, Aktiengesellschaft, in Porz Feuer aus, das dank der Züadorfer und Porzer Wehren auf das Dach des Maschinenhause beschränkt wurde. Nur dem Umstande, daß die Fabrik direkt am Rhein gelegen ist und die Pumpen hieraus Wasser schöpfen konnten, ist es zu danken, daß das Feuer keine weitere Ausdehnung nahm. Der Betrieb ist nicht gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine fröhliche Rheinfahrt war es, die am Sonntag der Katholische Volksverein Köln bei lachendem Sonnenschein unternahm. Der schöne Salondampfer Hollandia der Niederländischen Dampfschiffahrtsgesellschaft hatte etwa 700 Ausfuügler an Bord, deren sich bei den Kängen der Kapelle des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7 eine heitere Stimmung bemächtigte. Bei der Abfahrt, die um 6 Uhr erfolgte, war ein leichter Nebel über dem Rhein gelagert, der aber bald den Strahlen der Sonne wich, und ein wolkenloser Himmel wölbte sich nun über dem prächtigen Rheinpanorama, das die Ausfuügler nun ungehindert genießen konnten. Von vielen Ortschaften aus wurde das Westschiff durch Böloerschüsse begrüßt, die von ihm gleichfalls mit dröhnenden Schüssen beantwortet wurden. Um 1/2 2 Uhr hatte der Dampfer Koblenz erreicht. In den Nachmittagsstunden wurde das Schloß Stolzenfels und der Rote Hahn besucht. Einen eigenartigen Genuß bot die Rückfahrt am Abend. Da und dort leuchteten von den Ufern Feuerwerke auf, die zur Begrüßung der Kölner abgebrannt wurden; auch auf dem Westschiff wurden verschiedene Feuerwerk: körper abgelassen. Endlich tauchten die zahllosen Lichter von Köln aus der Nacht empor und kamen näher und näher, ein prächtiger Anblick! Um 11 1/4 Uhr legte die Hollandia in Köln an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>I Anglücksälle. Vorgestern abend stürzte in einem Hause an der Weißbuttengasse eine 67 jährige Frau von dem Dache eines Anbaues und erlitt anscheinend schwere Rückgratverletzungen. -- Gestern vormittag geriet in einer Bäckerei am Rothgerberbach ein Lehrling mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern vormittag gegen 11 Uhr wurde auf der Bonnerstraße ein junger Mann infolge Scheuwerden des Pferdes von seinem Milchwagen überfahren und erheblich am linken Arm und am Kopfe verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>i Ein gefährliches Spielzeug. Am Sonntagabend hantierte am Overäoderufer ein Junge mit einer geladenen Flobertbüchse. Die Waffe entlud sich plötzlich und die Kugel drang dem Unvorsichtigen in den linken Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Kloster der Barmherzigen Brüder wurde einem Jungen von der Aachenerstraße die erste Hülfe geleistet, der sich aus Unvorsichtigkeit mit einem Revolver in eine Hand geschossen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>- Kalk,.Juni1 904. Am Samstag stieß in der Hauptstrße ein Selterswassergefährt mit einem Wagen der elektrischen Straßenbarn zusammen und wurde zur Seite geschleudert. Außer der Gertrümmerung einer größeren Anzahl Selterswasserflaschen ist ein Schaden nicht entstanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Elektrotechniker geriet vorgestern in einem Walzwerk mit der Hand in einen Ventilator, wobei diese derartige Quetschungen erlitt, daß sie im Hospital amputiert werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
