<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389882</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Sommerbühne in der Philharmonie erfreut sich nach wie vor lebhaftesten Interesses, das auch in Anbetracht des reichhaltigen Augustprogramms durchaus gerechtfertigt erscheint. Die zur Aufführung gelangenden Burlesken, Werke des Direktors Karl. Blaß, sind in ihrer derben Komik von packender Wirkung. In den bei den Mördern wird ein altes Thema mit vielem Geschick und gutem Humor neu verarbeitet, wobei Herr Blaß als Hausknecht und Herr Heinr. Brede als Diener urwüchtige Komik entfalten. Der keusche Anton ist kein glücklicher Titel für die zweite Burleske,"in welcher Herr Blaß als reicher Rentner die Hauptrolle spielt. Er möchte gern mit einer Tänzerin anbinden, die ihn aber nur seines Geldes entledigt, worauf eine groteske Szene mit Antons Frau folgt. Der komische Jongleur Karl Grün, das Tänzerpaar Frl. Martha und Hr. Eduard, der weibliche Dienst mann des Frl. Loni Waldon, der humoristische Zaubernünstler Bosco und Ludwig Glaser als Wach- und Schließgesellschaftsgeneral trugen viel zur Befriedigung der Lachlust bei. Die Escamillos bieten sehr beachtenswerte Leistungen auf dem Steifdraht und das Orchester der Philharmonie exekutiert seine Nummern unter Direktion des Musikdirektors Aug. Wolff mit Präzision und Temperament. a o"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Führer durch den Königsforst ist von P. Laufenberg im Anschlugß an dessen jüngst erschienene Karte vom Königsforst herausgegeben worden. Das Büchlein enthält 51 Waldtouren, in welchen auch die alten Waldwege wieder zur Geltung kommen, auf denen Abwechselung und bei heißem Wetter mehr Schatten geboten wird, als die Landstaße geben kann. Auch sind außer der Endstation der Kleinbahn noch andere von Köln aus leicht zu erreichende Stationen als Ausgangspunkt gewählt. Alle angegebenen Wege sind dem Verkehr freigegeben. Ein Fahrplan der Kleinbahn Köln-- Königsforst ist dem Führer beigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde gestern vormittag nach der Venloerstraße gerufen, wo in einem Hause ein kleiner Brand entstanden war. Die Wehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 15. Polizeirevier wurden 208 Gewerbetreibende revidiert. 103 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königlichen Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 13 Gewerbetreibenden wurden 78 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Gewerbeverein für Köln und Umgegend rüstet sich zur Feier seines 75jährigen Bestehens. Es mögen wenige Vereinigungen sein, die so allgemeiner Anteilnahme an ihrem Jubelfeſte sich erfreuen können, wie gerade der Gewerbeverein. Seine Tätigkeit war der Hebung von Handwerk und Gewerbe gewidmet, ein Ziel, für das er keine Opfer gescheut hat. Seiner besonderen Unterstützung hatten sich die hiesigen gewerblichen Fachschulen zu erfreuen, die mit Schluß des Sommerhalbjahres 1904 das fünfundzwanzigste Jahr ihres Bestehens vollenden. Diese Feier soll verbunden werden mit dem 75jährigen Jubiläum des Gewerbevereins und der Einweihung der Maschinenbauschule. Zur Erinnerung an dieses Doppeljubiläum will der Gewerbeverein auf Errichtung einer Stiftung hinwirken, aus der bedürftigen und talentvollen jungen Leuten die Mittel zu ihrer Ausbildung auf den gewerblichen Schulen gewährt werden. Mit dieser Stiftung soll Hr. Direktor Friedrich Romberg, der seit ihrer Gründung an der Spitze der gewerblichen Fachschulen steht, geehrt werden, indem ihr der Name Direktor Friedrich Romberg- Stiftung beigelegt wird. In einem Aufruf, den Vertreter aller Stände und Kreise mit unterzeichnet haben(vgl. den Anzeigentheil vorliegender Nummer), wendet sich der Gewerbeverein an die ganze Bürgerschaft, in erster Linie an die Kreise, denen die gewerblichen Fachschulen dienen, an alle, welche den gewerblichen Unterricht fördern wollen und nicht zuletzt an die Männer, welche den gewerblichen Schulen ihre Ausbildung und Stellung verdanken, um Unterstützung seines Planes. Sicherlich wird der Aufruf gute Früchte zeitigen und bei der ganzen Bürgerschaft lebhaftes Interesse erwecken für den bedeutsamen und edlen Plane des Gewerbevereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim a. Rh.,.Aug.1904. In der gestrigen Sitzung des Katholischen Bürgervereins hielt Hr. Landtagsabgeordneter L. Pleß einen Vortrag über die Finanzlage im Königreich Preußen, die er als die günstigte in allen deutschen Bundesstaaten, ja in allen Staaten Europas bezeichnete. Namentlich sei in Abtragung der Schulden vieles geschehen. An der Hand sicherer Zahlen wies Redner nach, wie die Ausgaben von Jahr zu Jahr sich erhöhten, ohne daß deshalb übermäßige Steuern erhoben werden mußten. Ueberhaupt sei der Steuerdruck in Preußen ein ganz gerträglicher. Die gute Finanzlage sei vorzugsweise dem Gewinne aus dem Eisenbahnverkehr zu danten. Indes dürften die günstigen Verhältnisse nicht zu immer größeren Ausgaben verleiten, da sonst bei etwa eintretenden kriegerischen Verwickelungen große Schwierigkeiten entstehen könnten. Es sei eine beachtenswerte Tatsache, daß man allerärts Schulden auf Schulden häufe, in Gemeinden, im Kreise und, wenn auch nicht in so starkem Maße, in den Provinzen. Das mahne den Staat zu doppelter Vorsicht. Seine Ausführungen belegte Hr. Pleß mit einer ganzen Reihe von statistischem Material. Redner erntete für seinen lehrreichen Vortrag großen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Junkersdorf bei Köln,.Aug.1904. Gestern verschied im Alter von 65 Jahren unser Pfarrer, Hr. Wilhelm Kremer. Der Verstorbene wurde am 28. März 1839 zu Köln geboren, am 2. September 1863 zum Priester geweiht und wirkte seit dem 8. Januar 1889 segensreich in unserer Gemeinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
