<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389810</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die gewerblichen Fachschulen seien im Ottober d. J. das Fest ihres 25jährigen Bestehens. Die in Köln und Umgegend ansässigen ehemaligen Schüler der Anstalten werden im Anzeigentheil dieses Blattes zu einer Besprechung der Feier, insbesondere der für eine würdige Durchührung derselben zu treffenden Maßnahmen auf Samstag den 4. Juni, abends 9 Uhr, in den oberen Saal des Alten Präsidiums, Schildergasse 84, eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße tritt seit Anfang Juni die preisgekrönte Schönheit Mademoiselle Georgette</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Umsatzsteuer. Nachdem die Auflassung der Grundstücke erfolgt war, die der Kaufmann T. dem Kaufmann B. in Tausch gegeben hatte, forderte der Oberbürgermeister unter der Annahme daß die Grundstücke einen Wert von 59 400 M. hätten, von jedem von ihnen eine Umsatzsteuer von 297 M. Später wurden sie zu einer weiteren Steuer von je 203 M. herangezogen, sodaß die veranlagte Steuer insgesamt 1000 M. betrug. Der Oberbürgermeister gelangte zu der Auffassung, daß die Steuer nach der im Art. 1 des zwischen T. und B. geschlossenen Vertrages vom 16. Juni 1900 festgesetzten Summe von 100000 M. berechnet werden müsse. Gegen biese neue Heranziehung erhob B. Klage. Der Bezirksausschußß wies sie ab, obgleich der Sachverstaändige den Wert jener Grundstücke nur auf 39 600 Mark schätzte. Auf die eingelegte Revision hat sich der zweite Senat des Oberverwaltungsgerichts dahin schlüssig gemacht:"Die Auslegung dess 6 der Ordnung für die Erhebung einer Gemeindesteuer beim Erwerb von Grundstücken im Gebiete der Stadt führt zu einem Ergebnis, das mit der vom Vorderrichter einer Entscheidung zugrunde gelegten Ansicht nicht im Einklang geht. Der Inhalt dess 6 spricht nicht für die Auffassung, daß, wenn der vereinbarte Preis für den wahren Grundstückswert keinen ausreichenden Anhalt bietet, die Gemeindebehörde nur von einem; höheren Wert bei der Veranlagung ausgehen dürfe, während ein geringerer Wert keine Berücksichtigung finden könne. Vielmehr hat eine Schätzung auch dann einzutreten, wenn nach den Umständen des Falles anzunehmen ist, daß der vereinbarte Preis den Grundstückswert üübersteigt. Die Vorentscheidung wird demnach aufgehoben. Bei freier Beurteilung kann es auf sich beruhen bleiben, ob die ganze im Art. 1 des Vertrages vom 16. Juni 1900 ausbedungene Summe von 100000 M. oder nur ein Theilbetrag von etwa 48000 M. als eine dem Kaufmann T. für die von diesem in Tausch gegebenen Grundstücke zugezahlt Vergütung anzusehen ist in in ersterem Falle würde sich mit Rücksicht auf die weir ge ringere Höhe der Preise, die nach dem Gutachten des Sachverstaändigen für andere als Vergleichsobjekte in Betracht kommende Grundstücke gezahlt sind, ohne weiteres ergeben, daß die ausbedungene Vergütung für die Bemessung des wahren Grundstückwerts keinen ausreichenden Anhalt bietet, dieser Wert also zu schätzen war. Die Schätzung hat aber nur 39600 M. ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
