<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389850</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Die Lehrer Josef Scharmann zu Waldhorn und Johann Berg zu Altenessen wurden zu Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>F von der Flora. Das Waldhornquartett des Hoftheaters in Kassel wird im Verein mit dem Piston-Virtuosen Kammermusiker Karl Jahn am Samstag den 9. und Dienstag den 12. Juli zwei Konzerte in der Flora veranstalten. Die Künstler sind in Köln nicht mehr unbekannt; in der Flora traten sie zuletzt im Jahre 1900 auf und errangen damals mit mehreren Konzerten große Erfolge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Anlagen der Flora stehen jetzt in der vollen sommerlichen Pracht; die gegen den Wind geschützte Terrasse mit Aussicht auf das herrliche Blumenparterre bietet an den warmen Abenden einen Erholungsort, wie er schöner nicht zu denken ist; abgeschlossen von dem, bis in die späten Abendstunden dauernden, lärmenden Gewühl der Großstadt, und doch infolge der vortrefflichen Straßenbahnverbindungen von jedem Punkte der Stadt aus in kürester Zeit erreichbar. Täglich finden Abendkonzert des Flora-Orchesters unter Musikdirektor Pertz statt. Für das Gartenfest am kommenden Sonntag sind die Vorbereitungen in vollem Gange.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Conz, Bürgermeisteramt Conz bei Trier, Bürgermeistereisekretär, 1050 bis 1200 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eupen, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eupen, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, 600 M. Gehalt, steigt bis 900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gerolstein, Bürgermeisteramt, Bürgermeistereisekretär, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Grottenherten, Bürgermeisteramt Pütz zu Kirchherten, Nachtwächter, 174 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kaldenkirchen, Königl. Hauptzollamt, Amtsdiener, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kirn, Polizeiverwaltung Kirn(Stadt), Nachtwächter, 360 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>.-Gladbach, Städtische Verwaltung, mehrere Polizeisergeanten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>D einer Industrie bestrebt sich besonders der Nachbarstadt Düsseldorf gegenüber, ihre alte Ueberlegenheit aufs neue und immer mehr zur Geltung zu bringen. Erst kürzlich hat das Ergebnis der Preisbewerbung um den geplanten Neubau der Gebrüder Stollwerck, Aktiengesellschaft, am Wallrafsplatz die Aufmerksamkeit wieder auf diese weltbekannte Firma gelenkt. durfte daher die Leser interessieren, einiges über die Entwickelung dieser Firma zu vernehmen. Sie wurde im Jahre 1871 von den heute noch in derselben tätigen Herren Peter Josef und Heinrich Stollwerck, sowie dem im Jahre 1884 verstorbenen Hrn. Alb. Nik. Stollwerck geründet. Das Unternehmen, welches sich nach dem französischen Kriege unter den allgemein in Deutschland aufbluühenden wirtschaftlichen Verhältnissen rasch vergrößert hat, trat zuerst durch Beteiligung an der großen Wiener Weltausstellung im Jahre 1873, auf der ihm die höchste Auszeichnung, die Fortschrittsmedaille, zuteil wurde. Die Fabrik bechäftigte damals schon 160 Arbeiter bei einem Maschinenbetriebe von 120 Pferdekraäften. In dem folgenden Jahrzehnt dehnte sich das Unternehmen von Jahr zu Jahr immer mehr aus, und als im 1881 di. beiden jungeren Brüder Ludwig und Karl Stollwerck in die Firma eintraten, beschäftigte die Fabrik bereits 420 Arbeiter #hreno der Maschinenbetrieb 250 Pferdekraäfte erforderte. Das greven, de. Stollwerckschen Fabrikaten auf dem Weltmarkte 1#De Dei reitung zu geben, verandaßte die Firma im Jahre 1887 " New York, in. Jahre 1890 in London und im Jahre 1893 in Preßburg Zweiggeschäfte zu gründen, denen später auch in Holland 10 Belgien Zweigtäuser folgten. Die Kölner Hauptfabrik vermochte den stets größer werdenden Bedarf allein nicht mehr zu decken und wurden Fabriken in Berlin, London, Preßburg und New # achtel. Insgesamt beschäftigt das Unternehmen heute nahezu Personen, wobei ein Dampfmaschinenbetrieb von etwa 2500 Pferdekraäften über 2000 Arbeitsmaschinen in Betrieb setzt, von denen die größere Hälfte auf das Stammhaus in Köln allein entfällt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Kölner Philisterzirkel"Häuschen"(Verband der katholischen Studentenvereine Deutschlands) feierte am 2. Juli in der Flora sein Sommerfest. Ein passenderer Ort für die Veranstaltung als die im herrlichen Schmucke prangende Flora hätte sich wohl kaum finden lassen. Schon beim Eintritt erhöhte der Blick auf die kunstvoll gepflegten Anlagen die festliche Stimmung. Es waren annähernd 200 Teilnehmer, darunter ein stattlicher Damenflor, der Einladung gefolgt. Die Veranstaltung trug ganz den Charakter eines Familienfestes. Der Festabend begann mit einem Souper, dessen Trefflichkeit der Küche und dem Keller des Florawirts alle Ehre machte. Allgemeine Bewunderung fand die geschmackvolle Dekoration der Tafel, auf welche die im Palmengün angebrachten bunten Lampions ihr trauliches Licht herabwarfen Der Hausvater Dr. Huysmans begrüßte mit herzlichen Worten seine Gäste und gab seiner Freude über die rege Beteiligung beredten Ausdruck. Mit der ihm eigenen Gewandtheit entledigte sich dann Hauptredakteur Dr. H. Cardauns des Damentoaste, der dank seiner glücklichen Mischung von Scherz und Ernst eine empfängliche Zuhöverschaft fand. Manch heiteres Lied wechselte noch mit den Darbietungen der Hauskapelle. Der Glanzpunkt des Festes bildete ein Rundgang unter den Klängen der Musik durch die feenhaft beleuchteten Anlagen des Gartens, wobei dessen Schönheiten so recht zur Geltung kamen. Ein Tanzvergnuügen beschlossß das wohlgelungene Fest. Stadtverordneter Notar Krings sprach allen Teilnehmern aus dem Herzen, als er vor dem Aufbruch noch der Kommission, die alles so sorgeältig vorbereitet hatte, den Dank aller Festgenossen aussprach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
