<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389802</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nach 25 Jahren. Von 32 ehemaligen Brühler Seminaristen, welche 1879, also vor 25 Jahren ihr Amt als Lehrer angetreten haben, feierten an Pfingsten 25 ein frohes Wiedersehen; vier hatte der Tod inzwischen hinweggerafft. Der Begrüßungsabend am Dienstag im Hotel Obladen in Köln nahm bei herzlichen Ansprachen und gemeinschaftlichen Liedern, ernsten und heiteren Vorträgen, einen schönen Verlauf. Die noch lebenden ehemaligen Seminarlehrer wurden telegraphisch begrüßt und der Verstorbenen wurde ehrend gedacht. Am Mittwochvormittag fand ein feierliches Hochamt in der St. Kolumbakirche statt, wonach dann eine Fahrt nach Königswinter unternommen wurde. Tort waren die Festtheilnehmer im Hotel Reinerz aut aufgehoben. Die Reihe der Trinksprüche, welche das Festmahl würzten, eröffnete eine begeisterte Rede auf den Landestürsten in würdiger Weise. Bei herrlichem Wetter wurde am Nachmittage der Drachenfels bestiegen und dann im Tale noch ein Abschiedstrunk genommen, wobei alle den lebhaften Wunsch äußerten, das schöne Wiedersehen recht bald zu erneuern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Museum Wallraf-Richartz sind im Kreuzgang des Erdgeschosses die römischen Erwerbungen der letzten Zeit zusammengestellt. Hervorzuheben sind darunter der aus der Sammlung Ghewalt erworbene Gürtelbeschlag aus vergoldetem Silber in durchbrochener Arbeit. Derselbe vertritt vorzüglich die jetzt mehrfach zutage gekommenen spätrömischen Arbeiten, welche die Ueberleitung der antiken Ornamentik zur Arabeske darstellen. Ebenfalls aus der Sammlung Ghewalt stammt eine Bronzestatuette der keltischen Göttin Nehalennia. Unter den Gläsern ist besonders ein Pokal mit aufgeschmolzenen Fischen, dem altchristlichen Symbol, zu erwahnen. Stücke dieser Art besaßen bisheran von öffentlichen Sammlungen nur das Museum in Trier und das im Vatikan. Das Kölner Stück wurde in einem Steinsarg auf dem Kattenbug gefunden. Die vom Hrn. Fabrikanten Ernst Reimbold geschenkte Kollektion griechischer Vasen ist in einem besonderen Schrank zusammengestellt. In der Gemäldegallerie ist durch eine bauliche Veränderung die holländische Schule erweitert, und zwar ist dadurch eine Unterkunft geschaffen für die 23 holländischen Gemälde, welche Frau Prof. Fuchs-Berger aus dem Nachlaß ihres Gemahls, des Dombildhauers Prof. Fuchs, gestiftet hat. Das Geschenk, welches seither im Kreuzgang des Erdgeschosses aufbewahrt werden mußte, präsentirt sich in dem neuen Licht ausgezeichnet durch den vorzüglichen Erhaltungszuſtand der Stücke. Hervorzuheben sind eine Landschaft von Ruysdael, eine solche von Roelof de Vries, eine zensikalische Gesellschaft" von Dirk Hals und eine Versuchung des h. Antonius von Teniers. Es schließen sich 6 holländische Gemälde an, darunter zumeist stimmungsvolle Kircheninterieurs, welche Herr Fabrikbesitzer Ernst Reimbold geschenkt hat. Die früher in diesem Raum aufbewahrte Oppenheimsche Sammlung moderner Gemälde, wird demnächst in den neu erbauten oberen Kreuzgängen eine geschlossene Aufstellung finden. Im Kupferstich-Kabinett ist aus den Beständen des Museums, mit Zuhülfenahme der Reproduktionen der Reichsdruckerei und anderer, ein Ueberblick über das Schaffen Dürers und Rembrandts gegeben. Von Dürer sind die Holzschnittfolgen, der Apokalypse, des Marienlebens, die große und die kleine Passion, die hervorragendsten Stiche wie Ritter, Tod und Teufel, der h. Hieronymus, die Melancholie und die Handzeichnungsfolge der sogenannten"grünen Passion" in den Nachbildungen der Wiener Albertina vertreten. Von Rembrandt sind 78 Original- radierungen ausgestellt. Das Bild wird durch eine Reihe von Stichen nach seinen Gemälden wie von Reproduktionen seiner Handzeichnungen ergänzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf einer Belehrungsreise trafen gestern über 100 Zöglinge der Kriegsschule in Metz hier ein. Dieselben fuhren nach kurzem Aufenthalt in Köln zu den Schießständen nach Wahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbahnunfall. An der Haltestelle Krefelder Tor stieg gestern vormittag eine ältere gebrechliche Frau aus einem Wagen der Straßenbarn. Als sie bereits auf der Straße stand, faßte sie plözlich nochmal die Abschlußßstange des Wagens, der sich eben auf das Signal des Schaffners hin wieder in Bewegung setzte. Die Frau wurde etwa ein bis zwei Meter weit geschleift, bis der Wagen wieder zum Halten gebracht wurde. Die Frau erlitt dabei nicht unbedeutende Knieverletzungen. Wie festgestellt wurde, ist die Frau an einem Beinleiden erkrankt und wollte deswegen gestern den Arzt konsultieren. Der Unfall scheint somit in der körperlichen Gebrechlichkeit der Frau seine Ursache zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rhein steigt trotz der trockenen Witterung noch stark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Außergerönlich hohe Temperatur hat sich gestern gestellt. Das Thermometer zeigte mittags+ 24,5 Grad Celsius, später nachmittags als Höhenpunkt+ 29 Grad im Schatten, gegen +21,2 bzw.+ 23,6 Grad am Tage vorher. Bei Süostwind war der Barometerstand niedriger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brühl, 25.Mai1904. Gestern nachmittag wurde auf dem Steinweg eine schon bejahrte Frau von einem Radfahrer, der in schnellem Tempo in die Straße hineinfuhr, überfahren und so schwer am Kopfe verletzt, daß sie ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Gewerbeverein hatte die Kunstschlosser und -Schmiede vorgestern abend zu einer Besprechung der von ihm bei Gelegenheit seiner 75jährigen Jubelfeier im Oktober d. J. geplanten Ausstellung von Metallarbeiten in das Vortragzimmer des Stapelhauses geladen. Der Vorsitzende des Gewerbevereins, Stadtverordneter Berghausen, berichtete über die vorbereitenden Arbeiten zu dieser Ausstellung, über das Entgegenkommen der Stadt und der Regierung und machte aufmerksam auf die dem Kölner Kunsthandwerk gebotene günstige Gelegenheit, sein Können zu beweisen und sich eine Auszeichnung zu erringen. Auf Anregung des zu der Beratung zugezogenen Stadtbaurath, Kgl. Baurats Heimann, wurde beschlossen, den Rahmen der Ausstellung dahin zu erweitern, daß auch Möbel, wenn sie durch schmiedeeiserne Beschläge besondere Zier erhalten, ausgestellt werden können. Auf Vorschlag des Direktors Romberg sollen ferner die hiesigen Privatarchitekten gebeten werden, bei ihren Bauausführungen den Meistern Gelegenheit zur Herstellung von Kunstschlosserarbeiten zu geben, welche bei der Feier des Gewerbevereins ausgestellt werden können. Die Meister würden ohne Zweifel ihr bestes an diesen Arbeiten leisten, um sie musternültig zu machen. Von verschiedenen Seiten wurde noch die bedauerliche Tatsache hervorgehoben, daß es in Köln Brauch geworden sei, in anderen großen Städten, ja selbst im Auslande, Gegenstände des Kunsthandwerks für Bauten in Bestellung zu geben, obgleich sie mindestens ebenso gut von hiesigen Meistern geliefert würden. Daher solle das Handwerk jede Gelegenheit ergreifen-- wie auch bei der geplanten Ausstellung-- durch seine Erzeugnisse zu beweisen, daß es allen Anforderungen gewachsen sei. Am Schlusse der sehr anregenden Besprechung herrschte Einstimmigkeit, daß die geplante Ausstellung in dem erweiterten Rahmen mit allen Mitteln zu erstreben sei. Die anwesenden Meister erklärten sich sämtlich bereit, die Ausstellung zu beschicken und die Bereitwilligkeit weiterer wurde in sichere Aussicht gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>m Schöffengericht. Ein vorbestraften Musiker aus Kalk entwendete einer Kellnerin eine Uhr und einen Ring. Zu Brühl stahl er einem angetrunkenen jungen Manne 5 M. aus der Tasche. In Köln versuchte er einem angetrunkenen Gastwirt die Böre aus der Tasche zu stehlen. Ferner hatte er auf einem Straßenbahnwagen einen Schaffner beleidigt. Das Gericht erkannte auf ein Jahr Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einer Wirtschaft verübte ein Fabrikarbeiter groben Unfug, brach den Hausfrieden, bedrohte den Wirt und biß ihn in einen Finger. Ein Grubenarbeiter schlug bei dieser Gelegenheit den Wirt mit einem Stock auf den Kopf. Der Grubenarbeiter erhielt drei Wochen Gefängnis, während der Fabrikarbeiter zu drei Monaten und zur Zahlung einer Buße von 50 M. an den Wirt verurteilt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Weichändler, welcher ohne Konzession eine Wirtschaft betrieb, muß 30 M. Strafe zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Waffenäufe der venezolanischen Regierung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Schiffskesselexplosion. Louisville(Kentucky), 26.Mai1904.(Drahtber.) Durch eine Kesselexplosion auf dem Schlepper Fred Wilson wurden 13 Leute geortet, drei tödlich und fünf weniger gefährlich verletzt. Der Schlepper ist zerstört worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Wirte-Innung hatte auf gestern nachmittag eine außserordentliche Innungsversammlung in den Reichshof einberufen, um eine Aenderung derssss 13 und 29 des Krankenkassenstatuts (Erhöhung der Kassenbeiträge) vorzunehmen. Da die gesetzlich erforderliche Anzahl Mitglieder nicht erschienen war, konnte kein Beschlußß gefaßt werden und so wurde die Versammlung vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Oostausweiskarten. Um dem Publikum den Ausweis beim Empfange von Postsendungen zu erleichtern, sind die Postämter versuchsweise ermächtigt worden, vom 1. Juni ab für den inneren deutschen Verkehr Postausweiskarten auszugeben, die als vollültiger Ausweis nicht nur an den Postschaltern, sondern auch gegenüber dem Postbestellpersonal dienen sollen. Die Postausweiskarten haben eine Photographie, eine kurze Personalbeschreibung und die eigenhändige Unterschrift des Inhabers zu enthalten. Für ihre Ausstellung ist eine Schreibgeühr von 50 Pfg. zu entrichten. Anträge auf Ausstellung sind an diejenige Postanstalt, welcher die Wohnung des Antragstellers zugeteilt ist, persönlich unter Vorlegung einer unaufgezogene nicht zu dunklen Photographie in Visitformat zu richten. Postausweiskarten sind ein Jahr, vom Tage der Ausstellung ab gerechnet, gültig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Kellner wegen Unterschlagung, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Schriftsetzer wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Schlosser wegen Zuhälteren, ein Gastwirt wegen Betruges, ein Fabrikarbeiter wegen Bettelei und Bedrohung von Personen, die ihm die Gabe verweigerten, ein Schlosser wegen Unterschlagung, ein Tagelöhner wegen Fahrraddiebstahls, ein Handlanger wegen Logisdiebstahls, ein Installateur und ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Hausierer wegen Fahrraddiebstahls, ein Hausknecht und ein Schreiber wegen schweren Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>A Englücksälle. Vorgestern vormittag fiel in der Pfälzerstraße ein Schlossermeister von einer Leiter zur Erde und erlitt dere Verletzungen am Kopfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gestern vormittag kam in der Biberstraße ein sechsähriger Knabe zu Fall und erlitt einen Armbruch. Er wurde dem Kinderhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand u. a. ein Mädchen Aufnahme, das von einem Manne beim Erasmähen mit einer Sense in das Bein getroffen und schwer verletzt worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Am Mittwochnachmittag geriet in einer Schreinerei an der Gertrudenstraße ein Schreiner mit einer Hand in eine Fraismaschine und erlitt erhebliche Verletzungen. Der Englückliche wurde dem Bürgerhospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Körperverletzung. Vorgestern abend geriet in der Schnurgasse ein Ehepaar in Streit. Dabei brachte der Mann seiner Frau so erhebliche Verletzungen bei, daß sie im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
