<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389889</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Richt ohne Ropfschütteln liest der mit der Geschichte des Nationalliberalismus Vertraute unter der Ueberschrift Städische Rückblicke in der Köln. Zig,. vom 9. d. N. das Folgende: In der Waldschenke des Stadtwalde beging im vergangenen Mo. nat an einem herrlichen Sommerabend die nationaliberase. Paetel in ihren verschiedenen Vereinen ein schönes Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Stadtverordneten M. Billstein wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Papstlichen uschung.-- Po#ten. Der Zyklus war einmal vor me als zehn Jahren ausgestellt und aue die diese hochinteressante Bilderreihe damals gesehen, werden sie sich gern nochmals beschauen wallen und die sie nicht gesehen, sollen ja nicht versäumen, sich Sen ande Laster ae schenten Lashetstäret. ie eae bershnten Violinvirtuosen Die Lul, der seiner Vaterstadt ein X.50 Mitglieder des Deutschen Radfahrerbundes trafen gestern, von Düsseldorf kommend, mittels Sonderzuge aus dem hiesigen Hauptbahnhof ein und verblieben hier, um die Sehens Ar dem Kölner Sportplatz werden die nächsten großen internationalen Radrennen am Sonntag den 21. August veranstaltet. Das Programm besteht aus verschiedenen großen Dauerrennen mit Motorsührung, für die 4000 M. an Preisen ausgeworfen sind. Das Hauptstück bildet der Große Preis vom Rhein, der ein hervorragendes Feld bester Kämpen am Ziel vereinigen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhafte wurde gestern vormittag durch die Kriminalpolizei ia) Bei einer Schlägerei, die in der vergangenen Nacht in der Moltestraße ein Kelerbrand. Die Feuerwehr beseitigte schnel jede Lataise die Votenähofe" Scteriastgaek bis lbserig be</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
