<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389863</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bahn Köln--Rath-Heumar--Königsforst. Dieser Tage wurde mitgeteilt, daß nach der nunmehrigen Erledigung des Enteignungsverfahrens mit dem Weiterbau der Strecke Rath--Königsforst begonnen worden und dieser binnen kurzem beendet sein werde. Diese Nachricht ist ja gewiß sehr erfreulich, ebenso wie diejenige, daß der Direktion der städtischen Vorortbahnen die Erlaubnis erteilt wurde, mit ihren Wagen das Geleise der Staatsbahn zu kreuzen; denn sicherlich hat sowohl das lästige Umsteigen, wie der Umstand, daß die Bahn nicht direkt bis zum Königsforst führte, viele von der Benutzung der Bahn abgehalten. Indes wird man auch jetzt nach Fortfall des Umsteigen, sowie später nach Vollendung der Bahnstrecke, kaum hoffen dürfen, daß die Frequenz der Bahn sich wesentlich heben wird; es müßte denn sein, daß die Forstverwaltung sich entschösse, wenigstens eine größere Zahl der mit"Verbotener Weg" bezeichneten Waldwege des Königsforstes dem Publikum freizugeben, das heute im wesentlichen nur auf die durch den Wald führende Chaussee angewiesen ist. Bekanntlich hat Herr Stadtverordneter Kaufen das geringe Entgegenkommen der Staatsregierung überhaupt, wie des Forstfiskus im besonderen gelegentlich der Bewilligung von 60000 M. für die Verschönerung bzw. Erhaltung des Siebengebirges betont. Vielleicht gelingt es dem Einfluß des Herrn Abgeordneten Trimborn, auf dessen Veranlassung hin ja die ursprünglich nur bis Rath geplante Bahn bis zum Königsforst weitergeührt wurde, und der für Aufhebung des bis vor kurzem bestandenen Ueberſührungsverbotes der Köln--Rather Bahn bei dem Eisenbahnminister persönlich mit Erfolg sich bemüht hat, auch hier eine Wendung zum bessern herbeizufuühren; denn nur die möglichste Freigabe des Waldes wird den Kölern und ihren Bahnen von nutzen sein. Wie andere Forstverwaltungen in ähnlichen Fällen dem Publikum entgegenkommen, zeigt sich z. B. in Mainz. Die Stadt Mainz, die mit dem Umbau der Straßenbarn für den elektrischen Betrieb beschäftigt ist, hat die Strecke nach Mosbach zuerst ausgebaut, damit ihre Bürger noch bequemer wie bisher-- Mosbach ist auch Eisenbahnstation-- zu den dortigen, völlig frei gegebenen herrlichen Waldungen gelangen können, die ebenfalls Eigentum des Staates sind. Bemerkt sei bei dieser Gelegenheit, daß gutem Vernehmen nach die Verwaltung der Vorortbahnen nach Fertigstellung der Strecke Rath--Königsforst den Preis für die einfache Fahrt ab Köln auf 40 Pfg. bemessen will. An und für sich wird man ja nichts Stichhaltiges dagegen einwenden können, daß der Bahn für die längere Strecke eine höhere Fahrentschädigung zusteht. Es ist indes zu befürchten, daß der Preis von 80 Pfg. für Hin- und Rückfahrt zu hoch sein dürfte, als daß dann die Frequenz der Bahn sich wesentlich heben und damit ihre Rentabilität sichergestellt würde, selbst in dem Falle, daß der Forstfiskus dem hier ausgesprochenen und gewiß von der ganzen Bürgerschaft geteilten Wunsche, den Wald zu öffnen, entsprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konservatorium der Musik. Die dritte und letzte Vorstellung der Opernschule findet heute abend 7 Uhr im großen Saale der Lesegesellschaft statt. Es gelangt eine den Abend füllende dreitaktige Oper Halevys: Der Blitz zur Aufführung. Das Werk wurde 1835, im nämlichen Jahre wie die Jüdin, zum ersten Male gegeben und hatte einen der letzteren Oper gleichbedeutenden Erfolg. Interessant ist die Oper dadurch, daß nur vier Personen, zwei Damen (Soprane) und zwei Herren(Tenöre) beschäftigt sind. Die Damen Berta Cramer und Hedwig Kaufmann, sowie die Herren Hubert Leuer und Karl Polle sind die Träger der vier Partieen. Genannte Schülerinnen und Schüler verlassen das Konservatorium und treten bereits im Herbste Engagements an. Die musikalische Leitung liegt in den Händen des Hrn. Generalmusikdirektor Fritz Steinbach, die scenische Leitung führt Hr. Oberregisseur Alois Hofmann. Die Vorstellung findet zum Besten des Stipendienfonds des Konservatoriums statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Brand geriet am Sonntagnachmittag auf einer Wiese neben dem Südark trockenes Gras. Die Bayenthaler Feuerwehr löschte das Feuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ausschreitung. In der vorvergangenen Nacht wurde in der Burggrafenstraße ein Schutzmann von einer Anzahl junger Burschen, gegen die er einschreiten wollte, tätlich angegriffen und erheblich mißhandelt. Es gelang, den Hauptstäter festzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Glück im Englück hatte ein Radfahrer, der am Montagnachmittag auf der Neußertraße, als er versuchte, zwischen einem Straßenbahnwagen und einem Brodwagen hindurchzuführen, vom Triebwagen zu Boden geworfen wurde. Mit zerbrochenem Rad und zerrissenem Rock kam er selbst heil davon. Nur der Geistesgegenwart des Wagenührers ist es zu verdanken, das ein größeres Englück verhütet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern nachmittag wurde auf der Severinstrße ein Mann, der einen Handwagen zog, von einem Fuhrwerk überfahren und schwer verletzt. Der Bedauernswerte, dem die rechte Kniescheibe vollständig zerschmettert worden war, wurde in das israelitische Asyl gebracht.-- In einem Neubau an der Lütticherstraße fiel gestern nachmittag einem Mann ein eiserner Träger auf den Leib, wodurch der Mann schwere Verletzungen erlitt.-- In der griesenstraße wurde gestern nachmittag ein Mann von einem Fuhrwerk überfahren und erheblich verletzt. Die Verletzten kamen ins Bürgerhospital.-- Vorgestern fiel ein Kind in der Dürenerstraße aus der ersten Etage eines Hauses und erlitt einen Schädelbruch.-- Vorgestern nachmittag wurde in der Freiheitstraße ein 3 1/2 jähriges Kind von einer Droschke überfahren.-- Vorgestern abend verungluückte in der Maybachstraße ein Mann aus Sülz, indem er von einem hochbeladenen Wagen herunterfiel und überfahren wurde. Er erlitt eine Fußverletzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erdiölese Köln. Es wurden ernannt:- I. Mollen, Neopresbyter aus Hagen, Pf. Anrath, z. geistl. Lehrer am Aloysianum in Opladen,- H. M. Ruiters, Pl. an St. Stephan in Krefeld, z. Vik. in Löwenich, a L. Sassen, Vik. in Osterath, z. 2. Pl. an St. Lucia in Stolberg, u E. J. Schmitz, Vik. in Löwenich, z. 1. Pl. an St. Maria-Himmelfahrt in Mülheim a. Rh., B. Vergervoort, Dr. theol. et phil., Pl. an St. Josef in Krefeld, z. Pfr. in Blankenberg, A. Dattenfeld, Vik. in Giesenkirchen, z. Desert. d. 5. Kaplanei an St. Lambertus in Düsseldorf,- H. Koch, Pl. an St. Johann in Aachen-Burtscheid, z. Rekt. in Vogelsühle, Pf. Radevormwald,- I. Pelzer, Rekt. an d. Klosterkirche zur h. Elisabeth in Köln, z. Rekt. in Unterbruch, Pf. Heinsberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Handlanger uno ein Hausknecht wegen schweren Diebstahls, eine Frauensperson wegen Diebstahls, ein angeblicher Ingenieur wegen Betrugs und Unterschlagung, ein Schneider wegen Einbruchdiebstahls, ein Schreiner wegen Diebstahls, ein Geschäftsloser wegen Taschendiebstahl, ein Tagelöhner und ein Kutscher auf Grund Haftbefehls, ein Möbeltransporteur wegen Taschendiebstahl, eine Frauensperson wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. Ende Juni wurden von zwei Männern in einer Wirtschaft zwei große dunkele Blechkannen mit Oel oder Firnis gefüllt, untergestellt. Da sie bis jetzt nicht abgeholt wurden, wird vermutet, daß die Kannen gestohlen sind. Die Kannen enthalten 25--30 Liter Flüssigkeit. Der Eigentümer möge sich beim zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Hine hatte am Sonntag einen fast unertraäglich hohen Grad erreicht. In dem der Sonne besonders ausgesetzten Asphalt der Bürgersteige zeichneten sich die Fußstapfen der Passanten ab. Die Rheinbadeanstalten hatten infolge der Hitze eine Frequenz aufzuweisen, wie sie in den letzten 35 Jahren nicht beobachtet worden. Bereits früh um 5 Uhr hatten sich vor den Badeanstalten Hunderte von Personen angesammelt, welche mit Ungeduld den Zeitpunkt erwarteten, wo dieselben ihre Pforten öffneten. Den ganzen Tag über hielt der starke Besuch an. Auch die Rheinschiff waren überfüllt, aber nur die wenigsten ihrer Gäste fanden das, was sie gesucht: Erfrischung und Kühlung. Auch auf dem Wasser lag eine glühende Luft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Opfer des Rheines. Am Sonntag vormittag ist bei Poll ein 27jähriger Fabrikarbeiter aus Kalk beim Baden im offenen Rhein ertrunken. Am Nachmittag ertranken gleichfalls bei Poll ein 44jähriger Weichensteller und ein 16jähriger Tagelöhner, beide aus der Humboldt-Kolonie. Die Leichen konnten noch nicht geborgen werden. Ferner fiel vorgestern vormittag ein Soldat unterhalb des Pionierübungsplatzes in den Rhein und ertrank</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gelandet wurde gestern früh in der Nähe der Mütheimer Schiffbarücke die Leiche eines jungen Mannes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gelandet wurde am Kaiser Friedrich-Ufer eine männliche Leiche, der ein großer Stein an den Hals gebunden war. Es handelt sich anscheinend um einen Selbstörder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Goebel&amp; Co., Köln. Jean Weimer, Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Deutsche Männer-Doppel-Quartett, welches am Sonntagabend in der Flora auftrat, hatte, wie vorauszusehen war, eine große Anziehungskraft ausübt, bietet sich die Gelegenheit doch nur selten, eine solche Elite-Gesellschaft, wie sie die Herren Hofopernänger Karl Bucha vom Großherzoglichen Hoftheater in Weimar, Hofopernänger Franz Gessner vom Großherzoglichen Hoftheater in Darmstadt, Hofopernänger Hugo Heydenblute vom Herzoglichen Hoftheater in Dessau, Hofopernänger Karl Studemund vom Herzoglichen Hoftheater in Altenburg, Operisänger Josef Horwitz vom Stadttheater in Plauen, Operisänger Alfred Berndt vom Stadttheater in Mainz, Operisänger Kurt Strickroth vom Stadttheater in Nachen und Operisänger Max Luipold vom Stadttheater in Zürich bildeten, zu hören. Als die Herren anhuben zu singen, da drängte sich alles zum Musikpavillon, der drückenden Hitze gar nicht achtend. Mit dem frisch vorgetragenen Lied Neuer Frühling von Th. Peschke eröffneten die acht Künstler ihr Programm. Wie hell und edel klangen die Tenöre, wie sonor die Bässe! Mit welchem Ausdruck wurde gesungen! So beklatschte man denn gleich nach der ersten Liederspende die Herren reichlich. In dem folgenden Liede Turnwarts Minne von W. Decker war das Baritonsolo von ungemein seinem Wohlklang. Die übrigen Stimmen wußten das ganze durch eine zarte Begleitung bedeutend zu heben. Der Beifall stieg von Nummer zu Nummer, und schon nach dem dritten Liede Heimat von L. Fischer mußten die Herren sich zu einer Zugabe herbeilassen: Schalerl' klein, mußt nicht traurig sein. Im zweiten Teile hörte man dann noch Baienfahrt von P. Heinz. Meine Muttersprache von E. Engelsberg, ebenfalls wieder mit Baritonsolo, und ein urgelungenes, sehr originell vorgetragenes Potpourri Am fidelen Stammtisch von M. Peschel, welch' letzteres besonders zu erheitern schien. Das Publikum konnte sich nicht satt hören an den herrlichen Liederspenden und verlangte eine Zugabe, welche die Herren, trotzdem sie sich arg in Schweiß gesungen hatten, gewährten mit dem bekannten herrlichen Liede Nach der Heimat. Zwischendurch spielte die wackere Florakapelle einige hübsche Stücke mit bekanntem Geschick u. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eine Verkehrstörung entstand gestern nachmittag in de Marzellenstrße dadurch, daß ein Straßenbahnwagen ar einen aus einer Baustelle kommenden Schuttwagen stieß, wobei ein Zugkette des Schuttwagen riß. Der Aufforderung eines Schutz mannes, wegzufahren, konnte der Fuhrmann des Schuttwagen infolge des entstandenen Schadens nicht nachkommen; es entstand nunmehr ein scharfer Wortwechsel, der aber durch das besonnen Verhalten eines zweiten Schutzmanns zu keinem schlimmen Endeührte. Als die Kette wieder hergestellt war, konnten die Straßen bahnwagen und die übrigen Fuhrwerke, die sich angesammelt hatten ihren Weg fortsetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>u Schlägereien. In der Nacht zum Montag mißhandelten au der Beuloerstraße zwei Tagelöhner einen Jungen, wodurch ein Menſchenauflauf entstand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In der gleichen Straße entstand in der folgenden Nacht dadurch ein großer Menſchenauflauf, daß dort ein Maschinist seine Ehefrau mißhandelte. Der Mann wurde festgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>In der Nacht zum Montag fand in der Stamm straße eine Schlägerei statt, wobei ein Anstreicher durch einen Stockhieb eine erhebliche Verletzung am Kopfe erlitt. Der Täter ein Schlosser aus Kalk, wurde festgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In der vorvergangenen Nacht wurde auf dem Karthäuserhof bei einer Schlägerei ein Mann so schwer am Kopfe verletzt, daß er in das Bürgerhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Vorgestern abend miß. handelte auf dem Thürmchenswall ein Verputzen seine Mutter, indem er sie mit Füßen trat. Der ungeratene Sohn wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
