<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389880</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das fünfundzwanzigährige Amtsjubiläum beging gestern der in der Nippeser Lehrer- und Bürgerschaft hochgeschätzte und beliebte Rektor Betz von der katholischen Schule Simon-Meisterstraße. 22 Jahre wirkt er nun schon mit bestem Erfolg an der genannten Schule und steht ihr 19 Jahre mit zielbewußter Umsicht vor. Eine sinnige, zu Herzen gehende Schulfeier fand am Montag mittag von 11--12 Uhr in dem festlich geschückten Saale des St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund. In der letzten Sitzung der Ortsgruppe Köln-Mitte hielt Hr. Kipper einen eingehenden Rückblick über die politischen Ereignisse der jüngsten Zeit. Die folgende Diskussion gestaltete sich sehr anregend; auch der anwesende Hr. Abgeordnete Landgerichtsrat Marx beteiligte sich an derselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beim Skat. Während am Sonntag nachmittag der Regen in Strömen floß, saß im kleinen Sälchen des Restaurants Riehlerhaus beim offenen Fenster eine Gesellschaft und drehte einen Skat. Als das Gewitter sich bemerkbar machte, wollte ein Kellner die Fenster schließen, aber die Skatgesellschaft meinte, daß dieses nicht notwendig sei. Erst als die Wirtin auf die Gefahr aufmerksam gemacht, die das Gewitter bei dem Luftzug mit sich bringen könne, wurden die Fenster zugemacht. Kaum war dieses geschehen, Vorderhand hatte Karten gegeben und Mittelhand die übliche"Zehn" gereizt, da fuhr ein greller Blitzstrahl mit gewaltigem Donnerschlag in die im Sälchen angebrachte Telephonleitung, so daß die hellen Funken aus den Drähten sprühten. Sprangen schon die im großen Saal sitzenden Gäste entsetzt von ihren Plätzen, so war dieses erst recht in dem kleine Spielſaal der Fall. Nicht nur die Kibitze, auch die Spieler stürzten leichenbleich zur Türe hinaus. Nur einer derselben blieb auf seinem Platz-- er hatte einen Grand mit Vieren bekommen. Mit Donnerstimme rief er den davoneilenden Skat'Rüdern nach:"Karten zusammenhalten; ich spiele einen Grand, Schneider angesagt!" Aber die Stimme des Rufenden verhallte ungehört. Später aber, nachdem die Gemüter langsam sich be ruhigt hatten, wurde der Vorfall herzlich belacht. Die drohende große Gefahr war nicht imstande, den eifrigen Skatspieler aus der Fassung zu bringen. Was nicht ein Grand mit Vieren vermag!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
