<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389897</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>each entsch esie esechetisch dae Aiseächee schwer verlest, daß sein Verlust zu befürchten ist. Das werte Kind wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Orkmiz. In St. Andreas feierte m Vn#ing Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Streitigkeiten. Vorgestern avend entstand in der Bay ardsgasse unter mehreren Personen eine Schlägerei, wodurch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>großer Menschenauslauf entstand."Zt"weschen" hiechrett. straße kam es in der vorvergangenen Nacht zwischen mehreren Personen zu Streitigkeiten. Einer der Beteiligten wurde so übel zngerichtet, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden grußte. -- Dort wurden in der vergangenen Nacht auch zwei Männer verbunden, die im Streite Verletzungen am Kopfe davongetragen 4. Im Bürgerhospital fanden Aufnahme ein Mann, der am der durch Einschlagen einer Fensterscheibe sich schwere Wunden an der Hand zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herr Rektor a. D. Jakob Broichmann ist vorgestern nachmittag gestorben. Mit ihm ist ein eben so tüchtiger wie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>eine alten Lehrersamsie entstammte, war em gberzeigger 4 Dos Hoanoerang elsgesctegsele eeseseische ege seihe Seashaie Khandesahteshen l e.ce. ice, escehce Boschengeiten sch asptelten, Mar, Lie. 5a,.eu Leraeis Bagen Die Stiefel hat eben ein anderer Kamerad für seine Person regutriert. Aber unter Kameraden ist das ja ganz egal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Rheinische Diskonto-Gesellschaft ersucht uns in Er 0 Schluß d. Schonzeit. Auf Grund des inzwischen in Kraft Rezirksauschuß unter Abänderung des Beschlusses vom. 26., Juli 904 Jr. bo2. Junger.1 i, asse sgrese wie folge seitgesetzt; für Reifür alle Reise wie, ligt husfoghen z. Plugßt hühner, Wachteln und schottische Moorühner auf den 21. August ender, se hoh der botaustige. c he a 6. 7 ie 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mligziche uit Vder Persieczenie die gelbes Blis sier zügliche Musik des Musikvereins Ossian beigetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brände. Die Vossische Zeitung meldet aus Hirschberg i. Schl.: In Joynsdorf, Kreis Löweinberg, brannten die kathoi. Dde Loansihang Meidoete, Iu barianter acht Mozngebande, Eine Frau erit erhebliche Grand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die bedrohte Kölner Parität. In Nr. 222 be merkten wir zu der wiederholt erwahnten Anschwindelung der Sprach bah oe, Bostan 9. d dolce lotgadse sche Bot, Der Besuch des Fursten von Bulgaren am Berliner Slacht oise der Mansch des Firman, den Kaser, izein He de erstäche Grone an den Großfürsten Wladimir und dessen 8 Eroioger u.. ggt sind sie auf einmal fanatisch ausbeaniche Lanzsaoske giegen erit Warp Bet Tages.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>sei, Seien, Bisch, die siden, die in Ssetenun Gele mit uns lachen und weinen" würden..., 8 4n 15 Ung.1904. Der Kaiser hat einen Erlaß über die Der der Mlagsigel Pe ehesegens en Goenzgange de Saue, Eichen, 15 Una 1904. Dem Blate Non Asty wur gesezert in Hale enangelscher Koufesenz Aen. Veeater S oen vummehr aug den,.zergaunzcget und schaut auf das ehrwündige Alter von 400 Jahren zurück, er ge hazes erna 10g ihrem ursprünglichen Zwecke als. Vorhof versehen, der Pastorat gedient. Ste us. wu, ve., abgeschlossen ist. Dus dußere nach der Straße zu burch en..., Wappenschild und darunter Portat ist mit einem v. u,.4a2 aätternden Inschrift versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>einer dem Zweck des Gebaudes Kurzen, der Pastorat mit Aus. Nach der Rheinseite zu ist man im warten, Den schönen Treppen dachtungtarbeiten beschaftigt un Zetaug, richt charakteristisch ist. sebel freigelegt, weicher Vv, hex Zurch kein hobes Alter der Pfarr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>ein nicht spinder sieb gewordener Lau, desen altersgraue Dauern mitterweile recht baufalig geworden oogen Boyre, Rate z. gnstucknördlich der Kunibertstirche ist man eliaise der Steaken Kaundersagstr 1nd Kont.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>* Brandälle. Am Montagnachmittag entstand in einem ause an der Bayardsgasse ein Kellerbrand, der vor Einreffen der Wehr gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der Nacht zum Dienstag war im Arbeitsraum eines Friseurs am Domhof Feuer ausgebrochen, das gleichfalls vor Ankunft der Wehr gelöscht werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Gardinenbrand entstand am Montagabend An der Linde. Da Großfeuer gemeldet worden war, erschienen in kurzer Zeit fünf Wagen auf der Brandstelle, konnten aber bis aus einen wieder abrücken. Der Brand wurde innerhalb 15 Minuten gelöscht Das Verzeichnis der in der Stadtgemeinde Cöln wohnhaften Personen. welche zu dem Amte eines Schöffen oder Geschworenen berufen werden können(Urliſte), liegt gemä 30 des Gerichtsverfassungsgesetzes vom 27. Januar 1877 von Donnerstag den 18. d. M. an eine Woche lang während der gewöhnlichen Dienststunden im Einwohner-Kontrollamt, Sandbahn 3, 1. Stock, Thoreingang. zu jedermanns Einsicht offen Während dieser Frist kann gegen die Nichtigkeit und Vollständigkeit der Liste schriftlich oder zu Protokoll Einspruch erhoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
