<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389870</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die St. Michaels-Pfarrkirche wird am nächsten Sonntag dem gottesdienstlichen Gebrauch übergeben. Die feierliche Benediktion findet früh morgens statt. Daran anschrießend wird in der neuen Kirche der Sonntagsgottesdienst in der in der alten Kirche üblichen Weise abgehalten und zwar finden h. Messen statt um 6, 7 1/2 und 11 Uhr. Um 9 1/2 Uhr bringt der Herr Weihbischof Dr. Müller ein feierliches Pontificalamt dar, bei welchem der verstärkte Kirchenchor die vierstimmige missa tertia zu Ehren des h. Josef von C. Caspers aufführen wird. Sonntag abend um 6 Uhr und Montag und Dienstag abend um 8 Uhr findet in der neuen Pfarrkirche Festgottesdienst statt. Die Notkirche wurde am Michaelsfeste des Jahres 1894 in Benutzung genommen und hat also fast 10 Jahre lang ihrem Zwecke gedient, am Samstag wird der letzte Gottesdienst in derselben gefeiert. Ueber ihre spätere Verwendung ist noch nichts bestimmt, jedenfalls eignet sie sich noch sehr gut, um an anderer Stelle wieder aufgebaut und als Gotteshaus weiter benutzt zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Die gestrige Pfarrprozession von St. Deter nahm unter großer Beteiligung einen herrlichen Verlauf. Es nahmen u. a. daran teil Abordnungen der Augustinerinnen des Bürgerhospitals und der Wartenonnen aus der Antonsgasse, ferner in besonderer Stärke der Pfarrverein, der Arbeiterverein Köln-Mitte und die Marianische Jünglings-Kongregation. Die Häuser der volkreichen Straßen des Pfarrbezirks waren reich geschückt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am nächsten Sonntag finden die beiden letzten Pfarrprozessionen statt, nämlich von St. Jakob und St. Kunibert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Böwilliger Alarm. Am Samstagabend wurde die Feuerwehr böswillig vom Deutschen Ring aus alarmiert. Es gelang leider nicht, den Täter ausfindig zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Brandälle. In einem Hause an der Dagobertstraße entstand am Samstag dadurch Feuer, daß eine auf dem Speicher stehende Kiste in Brand geraten war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Sonntagmorgen brach in einem Lager Unter Goldschmied Feuer aus. Die Feuerwehr beseitigte in beiden Fällen jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Geleisarbeiten die Luxemburgerstraße von Otto Fischerstraße bis Luxemburgerwall auf drei Wochen, behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Gereonshofstraße von Kaiser Wilhelmring bis von Werthstraße auf zwei Wochen, behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Weinsbergerstraße, und zwar 206 Meter nordwärts, vom 1. August ab auf vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. Gestern nachmittag entstand in einem Anbau ves Hauses Gereonstrße 20 Feuer. Es wurde erst bemerkt, als bereits das Dach in Flammen stand. Die Feuerwehr erschien sofort von Aposteln und der Hauptwache und löschte den Brand nach halfstündiger Tätigkeit. Das Haus selbst war sehr gefährdet, besonders da dasselbe ebenso wie der Anbau in Fachwerk hergestellt ist und durch seine Holzbestandtheile dem Feuer reichlich Nahrung geboten hätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Geisteskranker. In der Nacht zum Sonntag wurde am Stapelhaus ein Mann, der im Gesicht blutete und von einem Schutzmann zur Unfallstation gebracht werden sollte, plötzlich von einem Tobsuchtsanfall betroffen, schlug um sich, trat und biß. Nachdem der Mann auf der Unfallstation verbunden worden war, wurde er zur Krankenanstalt Lindenburg gebracht. Ein Mann, der dem Schutzmann zu Hülfe gekommen war, war von dem Tousüchtigen in einen Finger gebissen worden und mußte sich auf der Unfallstation gleichfalls verbinden lassen. Durch den Vorfall war ein großer Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz veranstaltete am vergangenen Mittwoch mit dem Salondampfer Overstolz seine dieseährige Rheinfahrt. Zahlreich hatten sich die Mitglieder mit ihren Damen eingefunden. Für Vergnügungen aller Art, als da sind: Glücksrad, Original Kölner Hännerchen-Theater, Schiffspost und dergleichen, war aufs beste. gesorgt. Zwischendurch ließ die Hansemannsche Kapelle ihre besten Weisen erklingen. In Rüegsdorf angekommen., wurde in Dreesen Hotel eingekehrt und gemeinsam der Kaffee eingenommen. Nach einer mehrtündigen gemütlichen Sitzung erfolgte bei Einbruch der Dunkelheit die Abfahrt, wobei ein Feuerwerk abgebrannt wurde. Erst spät langte die fröhliche Schar wieder in Köln an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 25.Juli1904. Die gestrigen Radrennen waren vom Wetter recht begünstigt und gut besucht. Die Favoriten Rütt und Lawson mußten sich vor C. Meyer, Ludwigshafen, beugen, während Henry Meyerjund Ellegaard durch Sturz im Zwischenlauf ausschieden. Die Verletzungen beider, die hart zusammenstiessßen, waren zwar keine erheblichen, hinderten sie ihn jedoch am weiteren Fahren Die Resultate waren folgende: Westdeutsches Derby. Klassische Fliegerkonkurrenz. Preise 500, 200, 100, 50 M. Außeadem dem Siegen die goldene Derbymedaille am blauen Bande. Nach den verschiedenen Vor-, Zwischen-, Hoffnungs- und Qualifikationsäufen plazierten sich für die drei Endläufe Bader, Meyer, Lawson, Rütt. Erster Lauf. 1200 Meter. 1. Meyer(Ludwigshafen) in 2 Min. 24 Sek., 2. Lawson(Amerika), 1 Länge zurück, 3. Rütt(Köln), 4. Bader(Berlin). Zweiter Lauf. 8000 Meter. 1. Meyer 1 Min. 17 Sek., 2. Lawson 2 Längen zurück, 3. Bader, 4. Rütt. Dritter Lauf. 2000 Meter. 1. Mayer in 5 Min. 10 Sek., 2. Lawson 2 Längen zurück, 3. Bader, 4. Rütt. Endresultat. 1. Meyer 3 Punkte, 2. Lawson 6 Punkte, 3. Bader 10 Punkte, 4. Rütt 11 Punkte. Meyer fährt geschückt mit Medaille und Kranz unter lebhaftem Beifall des publikums eine Ehrenrunde. Ehrenfahren für Kölner Herrenfahrer. 2000 Meter. 3 Ehrenzeichen. 1. F. Kemburg in 4 Min. 12 Sek., 2. Unecht 1 Länge zurück, 3. Rörsch. Preis von Riehl. Prämienfahren, 4000 Meter. Preis 30, 20, 10 M. Prämien jede Runde 5 M. 1. Schauermann (Breslau) in 5 Min. 53 Sek., 2. Theile(Berlin) 1 Länge zurück, 3. Wegener(Berlin). Die Prämien erhalten: Sittig(Köln)(), Guttermann(Hannover)(), Theile(), Schauermann(), Badenburg (Duisburg)(). Preis von Nippes. Vorgabefahren. 2000 Meter Vier Preise 40, 30, 20, 10 M. 1. Schauermann(Breslau), mit 20 Meter Vorgabe, in 2 Min. 42 Sek. 2. Wegener(Berlin), mit 60 Meter Vorgabe, 2 Längen zurück, 3. Theile(Berlin), mit 70 Meter Vorgabe, 4. Huber(München), ohne Vorgabe.-- August-Lehr- Memorial. Tandemfahren über 2000 Meter. Drei Preise 150, 100, 50 M. 1. Meyer(Ludwigshafen)- Rütt(Köln) in 3 Min. 26 Sek., 2. Jacquelin(Paris)-Lawson(Amerika), 1/2 Länge zurück 3. Schauermann(Breslau)-Wegener(Berlin).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>% Düsseldorf, 24.Juli 1904. Die große Obst- und Gemuseausstellung ist gestern eröffnet worden und zeigt ein geradezu üüberraschendes Bild. Die Anmeldungen waren so außserordentlich zahlreich, daß die große Halle D zur Aufnahme der sämtlichen Aussteller nicht ausreichte, daß vielmehr noch ein Teil der Halle C zur Hülfe genommen werden mußte. Holland, Frankreich und Ungarn sind sehr vorteilhaft vertreten. Daneben zeigt sich aber unser heimischer Obst- und Gemüsebau auf einer nicht minder imponierenden Höhe. Einzelne Objekte sind von erstaunlicher Entwickelung, so sind z..Trauben ausgestellt, von denen eine einzige fünf Pfund wiegt, Gemüse- und Obstsorten von einer Entwickelung, wie sie selbst auf unseren besten Märkten zur Seltenheit gehören. Der Besuch der Ausstellung ist empfehlenswert, und namentlich sollten unsere Hausfrauen nicht versäumen, jetzt einen Gang durch die Hallen D und C zu machen, um sich an den prächtigen Darbietungen zu erfreuen. Die Sonderausstellung dauert nur bis zum 28. d. M. Es empfiehlt sich, den Besuch möglichst früh zu machen, da namentlich die feineren Fruchtsorten bei der jetzigen Hitze bald leiden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Hauptblumenhalle der Gartenbau-Ausstellung hat einen neuen Anziehungspunkt erhalten. Ein Brunnen des französischen Bildhauers Blonde, der im vorährigen Pariser Salon mit der goldenen Medaille und dem großen Staatspreise von 10000 M. präliiert worden ist, gelangte vor der Mittelgallerie in einer gelungenen Nachbildung zur Aufstellung. Das originelle Werk stellt in der Hauptgruppe drei Kinderfiguren dar, die von hohem Sitze aus mit lebhaftem Interesse drei Frösche beobachten, die eben im Begriff stehen, in das Bassin hinabzuspringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bleivergiftung.(Drahtber.) Das Berliner Tagebl. meldet aus Forst: Durch Bleivergiftung infolge fehlerhafter Wasserleitung einer Brauerei erkrankten in Döbern 50 Personen. Eine Person ist bereits gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Unfall des Postdampfers Prinz Heinrich. Bremen, 24.Juli1904.(Drahtber.) Boesmanns Bureau meldet: Der Reichs postdampfer Prinz Heinrich(derselbe, dessen Post teilweise von den Russen beschlagnahmt wurde stieß acht Meilen westlich von Kap Londra auf ein Wrack oder einen unbekannten Felsen und erlitt eine Bodenbeschädigung. Der Dampfer fuhr unter eigenem Dampf nach Konnte de Galle zurück. Der vordere Kohlenbunker ist voll Wasser; im übrigen sind Schiff und Ladung unbeschaädigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Feuersbrunst. Breiteneich(Nieder-Oesterreich), 24. Juli 1904.(Drahtber.) Gestern nachmittag wurden hier durch Brand 68 Wohntäuser und 17 Wirtschaftsgebäude eingeäschert. Die eben eingefahrenen Getreidevorraäte sowie ein großer Teil des Viehes und viele landwirtschaftlichen Maschinen sind verbrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>München, 23.Juli1904.(Drahtber.) Wie die halbamtliche Korrespondenz Hoffmann bestätigt, hat der Kriegsminister Frhr. v. Asch seine Entlassung erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>München, 24.Juli1904.(Drahtber.) Die Korrespondenz; Hoffmann schreibt: Der Prinzregent hat die Annahme des vom Kriegsminister v. Asch eingereichten Abschiedsgesuche abgelehnt und dem Minister unter der Versicherung seines fortgesetzten Vertrauens den Wunsch ausgesprochen, daß er sein Portefeuille beibehalten möge. Dieser allerhöchsten Kundgebung Rheinhöhe am 24. Juli, abds. 7 Uhr: 1,77 m.-- 0,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Wasserärme am 25. Juli, mörgens 7 Uhr: 25deg C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
