<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389867</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rest. Ant. Kraus, Köln-Lindenthal, Dürenerstr. 235 " Hotel Berliner Hof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Vorbereitungen zu den morgigen großen internationalen Radrennen sind beendet; man ist auf den Ausgang derselben mit Recht gespannt. Es sind zum Derby-Rennen sieben Vorläufe, zwei Hoffnungsäufe, drei Zwischenäufe, ein Qualifikationslauf, drei Endläufe mit Punktwertung festgesetzt. Zweifellos werden sich in allen Läufen ungemein interessante und spannende Kämpfe abwickeln. Die Rennen beginnen nachmittags punkt 4 Uhr bei jeder Witterung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die anhaltende Dürre macht sich auf den Märkten wie nicht minder in den Küchen in sehr unliebsamer Weise bemerkbar. Die Zufuhr von Gemüse ist selbst an Hauptmarkttagen eine völlig ungenügende; grüne Erbsen und dicke Bohnen, die in sonstigen Jahren um diese Zeit auch schon von denjenigen Hausfrauen gekauft werden konnten, deren Haushaltsetat knapp bemessen ist, sind geradezu zur Seltenheit geworden. Nur einige Kappussorten und Kohlrabi, und auch diese in wenig befriedigender Beschaffenheit, bilden den Hauptbestandteil des Gemüsemarktes. Schlimm dürfte der Mangel an Regen auch auf die Obst- und Kartoffelernte einwirken. Einzelne Kartoffelſorten sind bereits ausgereift; die Kartoffeln derselben sind von geradezu winzigem Umfange.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aufhebung eines Militäverbots. In der Nacht vom 22. zum 23. März 1903 war bekanntlich im Hotel-Restaurant Monopol eine Schlägerei entstanden, in deren Verlauf ein Leutnant vom Feldartillerieregiment Nr. 59 von einer Anzahl Personen geprügelt wurde. Als Täter wurden am 22. Februar von der Strafkammer des hiesigen Landgerichtes ein Kaufmann zu 200 M. und ein anderer zu 80 M. Geldstrafe verurteilt. Die Militärbehörde erliessß aus Anlaß dieses Rencontres zwischen Militär- und Civilpersonen das Verbot, daß Soldaten im Hotel-Restaurant Monopol nicht mehr verkehren durften. Durch Parolebefehl vom 5. Juli ist dieses Verbot aufgehoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Herbstferien an den hiesigen Volksschulen werden in diesem Jahre sechs Wochen dauern. Diese Verlängerung der Ferien um eine volle Woche ist eine Folge der Ministerialverfügung, wonach die Ferien an den Volksschulen während eines Jahres 70 Tage betragen. Im nächsten Jahre wird voraussichtlich eine andere Regelung der Ferien an den h hiesigen Volksschulen erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ansteckungsgefahr. Es ist eine in Stadt und Land übliche Sitte, daß Kinder und auch Erwachsene die Leichen bekannter Verstorbenen vor der Beerdigung besichtigen. Diese Sitte kann aber sehr schlimme Folgen haben. Vor kurzem ist im hiesigen Stadtbezirk ein Kind gestorben, welches nach dem Berichte des Königl. Kreisarztes wahrscheinlich dem Typhus erlegen war. Die Leiche ist von einer großen Anzahl von Schulkindern besichtigt worden. Bei der damit verbundenen Ansteckungsgefahr könnte das für die Kinder und deren Familien die schlimmsten Folgen haben. Die Schulaussichtsbehörden haben daher die Lehrperſonen angewiesen, die Kinder in geeigneter Weise zu belehren. Mögen auch die Eltern hierin die Schule nach besten Kräften unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>*. Brandälle. Am Donnerstagnachmittag geriet ein Bretterzaun an der Hospelistraße in Brand, der von den Arbeitern der anstoßenden Fabrik sofort gelöscht wurde. Etwa drei Stunden später brach das Feuer nochmals aus; diesmal griff die Aehrenfelder Feuerwehr ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause an der Kasparstraße hatte die Feuerwehr einen Zimmerbrand zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Gartenarbeiter wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Schreiner wegen Gelegenheitsdiebstahl, ein Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Zimmermädchen wegen schweren Diebstahls, ein geschäftsloses Mädchen wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Streitigkeiten. In der Thieboldsgasse entstand in der vorvergangenen Nacht eine Schlägerei, wobei ein Mann erhebliche Kopfverletzungen davontrug.-- Gestern nachmittag gerieten auf dem Großen Griechenmarkt zwei Frauen in Streit. Die eine brachte ihrer Gegnerin mit einem Ofendeckel erhebliche Verletzungen am Kopfe bei. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.-- In der vorvergangenen Nacht mißhandelte in der Gaunensraße ein Möbelhändler im Streit eine Frauensperson, so daß diese Verletzungen an der Nase sowie am linken Auge erlitt. Der Mann wurde durch einen Schutzmann zur Anzeige gebracht. Durch den Vorfall war in der Hahneustruße ein großer Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern vormittag wurde auf dem Heumarkt einer Frau das Portemonnaie mit 14 M. Inhalt aus der 1 In Brand gerte gestern mittag an der Niehlerstraße in Nippes ein Kornfeld. Die Rippeser freiwillige Feuerwehr mit Hülfe der Kölner Berufsfeuerwehr löschte nach kurzer Zeit den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schwadorf bei Bruhl. 22.Juli1904. In vergangener Nacht entgleiste ein Marktzug der Köln--Bonner Kreisbahnen bei der Einfahrt in den hiesigen Bahnhof. Die Maschine und die nächsten drei Wagen schlugen um. Während die drei Güerwagen gertrümmert wurden, ist die Maschine nur leicht beschädigt. Der Lokomotiveührer und der Heizer wurden ebenso wie der Bremser des ersten Wagens auf die Erde geschleudert, blieben aber unverletzt. Der Zug bestand aus 16 Wagen. Infolge des Vorkommnisses traf der Marktzug erst im Laufe des vormittags auf dem Heumarkt in Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>berühmt durch Güte und Billigen, ist die wertvolle, gut gehende Remontoir,e- mit Sprungdeckel Die gesammelten Einwickelpapier berechtigen zum empfang: man weise daher uneingewickelt Stüche im Interesse zurück Im letzten Jakre kamen 4635 Ihres turverteilung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
