<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389816</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beim Baden ertrunken. In der Nähe der Mütheimer Schiffbarücke wurden vorgestern nachmittag drei im Rhein badende junge Leute vom Wellenschlag eines vorbeifahrenden Dampfers erfaßt. Während es zweien von ihnen gelang, durch Schwimmen sich in Sicherheit zu bringen, verschwand der Kutscher Paul Bertrams, wohnhaft Kyffhäuserstraße 10, der dem Dampfer am nächsten war, in den Fluten. Die Leiche ist bis jetzt nicht gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerettet. Vorgestern abend fiel am Kaiser Friedrich- Ufer ein fünfähriges Mädchen in den Rhein. Es gelang einem Manne, das Kind noch rechtzeitig aus den Fluten zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von einem Motorwagen umgerannt wurde vorgestern abend am Oberländer-Ufer ein Mann. Er erlitt Verletzungen am Kinn und an der Hand. Im israelitischen Asyl wurde ihm die erste Hilfe geleistet. Es gelang leider nicht, die Nummer des Motorwagens festzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Utrechterstraße vom 13. bis 25. Juni, die Mastrichter- straße von Moltkestraße bis Mastrichterwall vom 20. Juni bis 2. Juli, die Kamekestraße von Friesenplatz bis Bismarckstraße vom 20. Juni bis 2. Juli, die Friedrichstrße von Hohenstaufenring bis Weyerstraße vom 20. Juni bis 5. Juli.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurde am Dom eine Brosche, im Hauptbahnhof eine Damenuhr, Ecke Venloer- und Bismarckstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, am Römerpark eine Damenuhr, in der Aachenerstraße ein Medaillon. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, auf dem Fundbureau des Kgl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, sich zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand vorgestern abend in einem Hause an der Genterstraße durch Explosion einer Petroleumlampe. Der Brand wurde von den Hausbewohnern gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftet. In der letzten Zeit wurden wiederholt betrunkene Leute, die in Anlagen auf Bänken eingeschlafen waren, bestohlen; einem Manne war von den Dieben sogar eine Tasche ans den Kleidern geschnitten worden. Der Polizei gelang es nunmehr, zwei Tagelöhner als Täter zu verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. Im Polizei-Präsidialgebäude, Zimmer 6, befindet sich ein altes Fahrrad, das offenbar aus einem Diebstahl herrührt. Es hat schwarzen Rahmenbau, schwarze Felgen, gerade Lenkstange, Korbgriffe in schwarzer Einfassung; die Marke ist nicht mehr ersichtlich. Der Eigentümer möge sich in obengenanntem Bureau melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Witwe, die aus einer Kirche zwei Leuchter gestohlen hat, ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Fuhrmann wegen Betrugs, ein Handlanger wegen Diebstahls, ein Gärtner wegen Fahrraddiebstahls, ein Knecht, ein Glaser und ein Reisender auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln,.Juni 1904. Der Herr Kardinal-Erzbischof fuhr heute zu einer vierzehnägigen Firmungs- und Visitationsreise in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern nachmittag spielte in der Häbergasse ein Knabe an einer großen Leiter, wie solche zum Abwaschen der Häuser benutzt zu werden pflegen. Die Leiter stürzte hierbei um und fiel auf den Knaben, dessen Brust eingedrückt wurde, so 1 Englücksälle. Gestern nachmittag stürzte in der Kinkelstraße ein Klempner vom Dach eines Neubaues und erlitt lebensgefaährliche Verletzungen.-- In der Riehlerstraße und in der Dürenerstraße wurden zwei Fuhrleute von ihren eigenen Wagen überfahren und erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Juni1 904. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule*) M..47-.58, do. vom Bauch").23-.38, Kalbfleisch", .57-.78, Hammelfleisch') 1,28-1,67, Rindernierentalg.00-0,0O. Schweinefleisch").57-.68, Speck, geräuchert.42-.58,, gesalzen.00-0,00, Schweineschmalz.00-0,00 das Kil. Kaninchen(wilde) 1,00, Enten.00.25, Gäuse 6,00-.50, Hähne, alte 1,80, junge..40-.80, Hühner, alte M..,80, junge. 2,00-.25, Tauben, alte M..50, Junge.60. das Stück. Essbutter M. 2,20-.40, Kochbutter 2,00-2,10 das Kil. Landeier.75-.00. Kisteneier.25-1,50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse .00-7,00, rote.80-.20, Nieren 10.00 11,00, do. neue hiesige 30.00 die 100 Kil. Blumenkohl O,20-.35. Rotkohle O,00. Weisskohl 0,00 das Stück. Zwiebeln.18-.20, Essäpfel.56 Kochäpfel 0,00, Sparter.72 .00, Erbsen frische mit Schale,.32-0 50, Kirschen(süsse).44-1,00. Erdbeeren.101.50 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Verein Kölner Warenagenten hielt bekanntlich am 30. Mai Hr. Rechtsanwalt Sauer II einen Vortrag über die Bevorrechtigung der Provisionsforderung des Handlungsagenten im Konkurse des Geschäftsherrn. Dabei beruhrte er auch im allgemeinen die Stellung der Handlungsagenten im kaufmännischen Leben. In Berichtigung unserer Notiz in Nr. 149 führte er u. a. dabei aus:"Manche Agenten wollten allerdings nicht zu den Bevorrechtigten gehören. Sie seien selbständige Kaufleute und beanspruchten darum keine Bevorrechtigung und wollten aus diesem Grunde auch den eventuell neu zu schaffenden Kaufmannsgerichte nicht unterstellt werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Berlin,.Juni1 904.(Drahtber.) Gouverneur Leutwein meldet aus Okahandia: Am 31. Mai sind bei Outro in einem Patrouillengefecht zwei Herero gefallen und mehrere verwundet worden. Die Heliographenstationen Etaneno und Okowaknatjiwi sind durch Hererobanden bei Otjikango und Otjipaur bedroht. Beide Posten sind durch die Kompagnie Welck verstärkt und die Wasserstellen daselbst verschanzt worden. Am 1. Juni stand die Kolonne v. Estorff 25 Kilometer nordwestlich von Okamatangara. Samuel soll bei Okahitua am Our, Amba und Matako mit versammelter Macht sitzen. Osir wurde von ihm wegen Wassermangel verlassen. Die Hauptabteilung war am 5. Juni bei Otivsasu versammelt. Die Kolonne Zülow war am 25. Mai in Naidaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
