<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389841</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>'# Kirchliches. Bei dem gestrigen Pontificalamt im Dom, welches der Hr. Kardinal zelebrierte, sang der Domchor die feierliche Messe Trium regum von Könen und die Motette Tu es Petrus von Haller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Herz-Jesukirche erfolgte abends die Einführung der Herz-Jesu-Bruderschaft sowie die Fahnenweihe des Pfarrvereins unter großer Beteiligung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ferien des Stadtausschusses dauern vom 21. Juli bis zum 1. September. Während dieser Zeit dürfen Termine zur mündlichen Verhandlung der Regel nach nur in schleunigen Sachen abgehalten werden. Auf den Lauf der gesetzlichen Fristen bleiben die Ferien ohne Einfluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurden: am Kaiser Friedrich-Ufer zwei Damenuhren, am 24. d. Mts. ist in der Schildergasse 82 ein Kanarienvogel zugeflogen. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Kgl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>i Brandälle. Vorgestern abend geriet in einem Hause an der Friedrichstrße Ruß im Ofenrohr in Brand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Schnurgasse brach in der vorvergangenen Nacht ein Zimmerbrand aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der gleichen Nacht entstand in einem Hause an der Friedrich Wilhelmstrße ein Dachstuhlbrand. Die Feuerwehr beseitigte in sämtlichen Fällen jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
