<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389820</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 16 Juni stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden für die beiden Stadttheater, Straßenbenennungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>4 ein Dro hint 11110  Asyl wurde vorgestern u. a. Hilse geleistet einem Fragen, der in Achterstrße infolge eines Sturzes einen Arn hatte, sowie einem Manne, welcher sich beim Abladen von Treppengestern abend zeigte der hiesige Pegel.20 Meter, gegen#### Mere vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kalk, 11.Juni1904. In der gestern abgehaltenen Stadtwurden aber durch das Feuer einer russischen Batterie gezwungen, Halt zu machen. Hierauf begann die japanische Infanterie auc von Osten, auf dem Wege von Fönghwangtscheng her vorzugehen. Die Kosaken, welche daselbst einen Paß besetzt hielten, mußten sich nach weistündigem Kampf zurückziehen. Eine russische Batterie eröffnete das Feuer auf den Paß und machte es den Japanern undöglich, sich dort festzusetzen. Um bieseire Zeit nahm im Süden eine japanische Gebirgsbatterien Aufstellung wurde aber nach einigen Schüssen durch das Feuer der oben erwähnten Batterie zum Schweigen gebracht. Einer zweiten ja panischen Gebirgsbatterien gelang es überhaupt nicht, das zu eröffnen. Sie räumte unter dem Feuer der russischen Batterie die von ihr eingenommene Stellung. Im Laufe des Gefechtes wurde eine Umgehungsbewegung mehrerer japanischer Iufanterlebataillone im Nordwesten von Hsiujen bemerkt, die.. Rückzug der Russen bedrohten. Die Kosaken(nur die Kosaken!? zogen sich deshalb allmählich bis etwa acht Kilometer von Hsinjen zurück und deckten dabei mit Artillerie ihren Rückzug gegen eine dichte Kolonne des Gegners. Gegen 5 Uhr nachmittags hörte das Gefecht auf. Auf russischer Seite wurden zwei Offiziere verwundet und ein Kosak getötet, sowie 17 Mam Die verschiedenen Ortsangaben lassen annehmen, daß die Rusig von den Japanern fast ganz umstellt waren, und somit wohl sich gezwungen sahen, durch das noch offen gelassene Loch der Gefahr völliger Einschliefßung und Vernichtung zu entfliehen. Der russiche Berichterstatter verschweigt das eigentliche Ergebnis des Kampfes. Darüber liegt folgende japanische Meldung vor:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>*; Tokio, 10.Juni1904.(Drahtber.) General Kurokis Armee, ie mit den in Takuschan gelandeten Truppen gemeinsam operien, hat am 7. Jum Hsiujen besetzt und den Feind auf 20mutschöng und Kaiping zurückgedraängt. Der Feind zählte 4# Mann Kavallerie mit sechs Geschützen. Unsere Verluste geheugen: drei Mann tot: ein Leutnant, ein Unterleutnant und 28 Man leicht verwundet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Weiter berichtet General Kuroi: Eine unserer Abteilungen hat am 7. Juni Ssaimatse besann Unsere Verluste waren: drei Mann tot, 24 Mann verwund während der Feind 23 Tote auf dem Schlachtfelde zurückliess außer zwei Offizieren und fünf Mann, die gefangen genommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber das Vorrücken der ersten japanischen Arme berichtet der Korrespondent des Reuterschen Bureaus im japanischen Hauptquartier in der Mandschurei über Fusan: einiger Zeit werden von der ersten Armee sehr wichtige. Ope rationen unternommen. Die Armee marschiert seit zwei Tage in vier Kolonnen vorwärts und unternimmt Rekoguo, ziehungen auf den Straßen nach Liaujang, Haitschong, Saima und Hsinjen. Die Japaner haben bereits einige Städte besch. darunter auch die beiden letztgenannten], deren russische Ga pisonen, in Stärke von je mehreren hundert Mann mir schützen, nach heftigem Kampfe zum Abzug genötigt wurde Verluste der Japaner betragen 65 Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber das für die Russen bei Ssaimatse werden von russischer Seite folgende Einze heiten gemeldet: Am 7. Juni wurde um 5 Uhr morgens eine Kompanie, die sich auf der Straße Hacht, Kjeggpy, Sicherungswache befand, vom Gegner angegriffen. Ih eine Freiwilligenabteilung zu Hülfe gesandt. Später rückte#e ganze Abteilung aus, wovon ein Bataillon mit einer Evi## batterie vor Ssaimaise Stellung nahm, während ein ane Bataillon vorrückte. Die Vorposten der Kompagmen der Frekwilligenabteilung bedrängten aufangs die Japaner. De rücken des Bataillons wurde sodann durch das sehr starke Fi des Gegners Einhalt getan, der, wie sich herausstellte, entzogen Brigade Infanterie mit zwei Batterien und drei stark war. Der Chef der Abteilung gab Befehl, zum Vr## naß rückzugehen. Die Abteilung zog sich langsam und1 voller Ordnung zurück. Auf russischer Seite wurden drei Offiziere verwundet und gegen 100 Mann getötet und wundet. Ausrüstungsgegenstände, ersglezepähzzgen Selieg, n die Abteilung mit Truppen der 12. japanischen Division 9 kämpft hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>h. de wohlgelungene Humoreske über die rhesgrische, Entgleisung eines nationalliberalen Redners auf der Kölner Schul versammlung hat beim Kölner Stadtanzeiger einen Sturm erregt. Er hat unseren Scherz seinem"Mitarbeiter Adolar" zur gefälligen Aeußerung übergeben; der wie folgt antwortet: Ich glaubte nichts Besseres tun zu können, als die Frage einem Freunde, die sich sehr gut vertragen konnten, obgleich der eine Jude, der andere Protestant und der dritte Katholik war. Eines anden boden. Georg.e, Bange lich sie aie he. lesche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>i5 Grad Celsius zeigte, wies dasselbe gestern um die nämliche deit+ 204 bzw. 23 Grad auf. Das Barometer war stark gestiegen. Nachmittags sprang der Wind von Süwesten nach Nord westen um.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Shteneg ait. vez e e e l e Meere und aun, und halte mich einer werten Kundschaft bestens empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Die Schulfrage steht augenblicklich im Vordergrunde des politischen Interesses. Auch der Pfarrbezirk St. Maria in Lyskirchen des Volksvereins für das katholische Deutschland will seine Mitglieder und Gäste über diese Frage unterrichten, zu welchem Zwecke am Dienstag den 14. Juni, abends 9 Uhr, Herr Dr. Jörg in der Brauerei Bröhl, Lyskirchen 3, einen Vortrag hält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
