<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389888</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beim Rahnfahren im Volksgarten fielen am Sonntag zu. etwa zwölfeährige Mädchen ins Waser, als sie einen Ast ergreifen wollten. Da das Wasser an dieser Stelle zufällig nicht tief war, gelang es den Lindern, wieder, in Die Ahhar: ihu. ber guder-eige Vorfall dürfte Eltern eine Warnung sein, ihre Kinder ohne Aufsicht solche Kahnpartieen nicht machen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eisenbahnzusammenstoß. Dresden, 7.Aug.1904. Am heutigen Sonntage gegen 2 Uhr nachmittags ist der Personenzug 2627 C bei der Haltestelle Bernsdorf an der schmalspurigen Linie Zittau--Oybin mit einem entgegenkommenden Heerzuge zusammengestßen und entgleist. Hierbei sind zehn Reisende erheblich, mehrere leicht und vom Bahnpersonal drei Personen verletzt worden. Der Verkehr zwischen Bernsdorf und Oybin ist bis Beseitigung der Aufräumungsarbeiten unterbrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Explosion einer lokomotive. Madrid, 8 Aug.1904. Auf dem Bahnhofe Leon explodierte die Maschine eines Perſonenzuges. Eine Person wurde getötet und zwanzig sind verletzt Hroßneue: Pest,-Aug.1904. Im Magazin einer hiesigen Tabakfabrik im neunten Bezirk entstand heute nachmittag ein Brand. Der Schaden beträgt ungefähr zwei Millionen Kronen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>De, Paostegrechesteretegerierec hlansherse in 5 do brigen. 2e oder Proizogntz, sc, eisige Sicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>gepu Alle. In der Palästraße siel ein Junge, von am Kopfe.-- In der Martinstrße erlitt ein Kind durch Hinfallen nicht unerhebliche Kopfverletzungen.--.." Allem und straße fiel vorgestern nachmittag ein Mann in den Keller und trug erhebliche Knieverletzungen davon.-- In Kom gestern nachmittag ein Mann zu Fall und trug einen davon.-- In der Thieboldgasse zog sich ein Mann durch Hinfallen erhebliche Kopfverletzungen zu. Die Verletzten wurden gleichfals dem Bürgerhospital zugefuührt.-- Dort suchte ferner ein Mann Hülfe, dem auf dem Hohenstaufenring ein eiserner Trager auf eine Hand gefallen war, wodurch er nicht unerhevti### letzungen erlitten hatte-- An der Bonnerstraße fiel ein Knabe von einer Schaukel und brach einen Arm.-- Auf dem Ubier rina fiel einem zehnährigen Knaben ein Bretterzaun auf eine Hand, wodurch dieselbe schwer verletzt wurde. Die Verletzten wurden alle dem israelitischen Asyl zugefuührt-- Dort wurde noch ein Mann verbunden, der im Streite erhebliche Kopfverletzungen davon getragen hatte.-- Auf dem Waidmarkt kam ein Kind mit einer Flasche zu Fall und zog sich an den Scherben der gergrerhenen Flasche erhebliche Sehnenverletzungen am Arm zu. Den Verletzten wurde im Bürgerhospital Hülfe geleistet.-- Dort fand mittag noch ein Mann Aufnahme, der in der Weißbuttengasse gefallen war und einen Fuß gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägereien. In der vergangenen Nacht entstand in der Klemensstraße eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligter uebliche Kopfverletzungen erlitt.-- ein der Schaafen wurde ein Mann im Streite gleichfalls erheblich am Kopfe verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Breuersstraße kam es vorgestern abend zwischen zwei Frauen zu einer Keilerei, wobei eine ihrer Gegnerin mehrere Messerstiche in den Kopf beibrachte. Die Verletzten wurden dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Messer. Bei einer Schlägerei in der Neußertraße wurde in der Nacht zun Samstag ein junger Bursche durch Messerstiche 5 Die Wilhelmstrße in Rippes ist eine jener Verbindungsstraßen, die bestimmt sind, den Verkehr zwischen den beiden Teilen von Nippes, dem untern Nippes und der Sechzig, zu vermitteln wenn sie erst fertig sind. Heute aber läuft die"Wilhelmstrß von der Neußertraße am Marktplatz bzw. Wilhelmsplatz vorbei bis Kempenerstraße. Hier fehlt die Verbindung mit der Siebachstraße, während eine Wilhelmstrße genannte Verbindungsstrecke in gerader Richtung der Linie von der Neußertraße herüber zwischen Siebachstraße und Merheimerstraße schon lange besteht. Das Stadt. verordnetenkollegium hat bereits vor längerer Zeit beschlossen, die Wilhelmstrße bis zur Siebachstraße durchzufuühren und zu dem Zweck auch bereits das nötige Grundstück nebst aufstehendem Gebäude gekauft. Da von der Ausführung des Beschlusses aber immer noch nichts verlautet, haben der zum Zweck der Wiederbelebung des Wochenmarktes auf dem Wilhelmsplatz gewählte und der Vorstand des Katholischen Bürgervereins dieser Tage eine Perttion an die städtische Verwaltung abgesandt. Das Gesuch weist darauf hin, daß in einer geheimen Sitzung des Stadtverordnetenkollegiums vor kurzem beschlossen wurde, das Hausgrundstück Siebachstraße 81 behuse Lurcheührung der Withzelnstraße, Svicgen Seebach- und Kempenerstraße zu erwerben. U.., Ppziepees. 5e diesbezüglichen Vertrag der Passus ausgenommen, daß die bisherig Eigentümerin des Grundstückes zwei Monate nach erfolgter Per sektion resp. Zustellung des betreffenden Kaufaktes dasselbe zu räumen hat. Diese Zustellung ist bis heute noch nicht evolat und scheint demnach bei der städtischen Verwaltung nicht die Absicht zu bestehen, den Ausbau der verlängerten Wilhelmstrße noch in diesem Jahre vorzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
