<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389807</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich von Dreußen und Prinz und ""litärisches. Der kommandierende General des 7. Armee General der Kavallerie Frhr. v. Bissing, besichtigte gestern vormittag das Westfälische Infanterie-Regiment Nr. 53. Erst nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Der Lieztahten, zud Erichs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lerung mt, ga,, ahlenstraße siel ein Kind von einen Schsialf Verschat d. Zn shtaechlich ioh unze war und sich erhebliche Verletzungen am Kopfe und anger#t. Hürih von drei Burschen übersalen und schwer am Kopfe verletzt wurden mehrere Dienstädchenzimmer erbrochen, wobei einem simädchen eine Brosche, Kreuz undhiecte, Shiezeio Heiser eien Misce aligschalen aid diurgoeisit. Auscheiech, Plane en die dem gleichen Diebe zu tun, der dort vor acht Tagen um dieselbe Zeit sich Eingang in dort gelegene Häuser zu verschaffen ge&amp;u Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Legi diusstraße von der Nikolaus- bis Zülpicherstraße von 1. Juni ab auf fünf Wochen, die Geisselstraße von der Venloer: bis Parthelstraße vom 15. Juni ab auf sechs Wochen und wegen Ausführung von Kanalbauarbeiten die Herderstraße der Falkenburg- bis Burggrafenstraße vom 3. Juni ab auf sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz gab am Sonntagabend zum Wagner und Fantasie aus Carmen von Bizet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Marianische Kongregation für junge Kaufleute dieselben am Fronleichnamstage, morgens 1/2 9 Uhr, im Verein lokale(Röhrergasse).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beerdigung. Vom Perlengraben aus geleitete gestern ein überaus große Menge von Leidtragenden den verstorbenen Kaufmann und früheren Stadtverordneten Otto Loosen zur letzten Ruhe. In dem Trauerzuge befanden sich Oberbürgermeister Becker, mehrere Beigeordnete, verschiedene Stadtverordnete, der Vorstand und Mitglieder des Zentral-Dombauvereins, die Vorstände der Bürgergesellschaft, des Gesellenvereinstund des Katholischen Arbeitervereins Köln-Süd. Reiche Kranzſpenden bedeckten teils den Sarg teils wurden sie am Grabe niedergelegt. Die rege Teilnahme am Leichenbegaängnis legte ein beredtes Zeugnis ab von der allgemeinen Achtung und Verehrung, deren sich der Verblichene erfreute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Die Hauptmarkthalle, mit deren Bau vor noch nicht zwei Jahren begonnen worden ist, nähert sich mit Riesenschritten der Vollendung. An 200 Arbeitskraäfte beschleunigen ihre Fertigstellung. Die Bedeutung des Bauwerks liegt nicht allein in seiner Hauptbestimmung als Halle, sondern auch in seiner nicht minder wichtigen Eigenschaft als Lager für die Marktprodukte, als welches die unterirdisch geschaffenen Räume dienen. Dieselben wurden mit Hilfe einer umfangreichen Ausschachtung, die etwa 60000 Kubikmeter Erdverdrängung erforderte, hergerichtet, und es ist dadurch eine in ihrer Großartigkeit hier einzig dastehende Anlage entstanden. Der ihrer Grotatttgtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ausschachtung wurde als Balla übespannt. Ferner sind im Keller uno zwar im südlichen Teile das Maschinenhaus, das Kesselhaus und die Eisfabrik untergebracht; zwei sechzigpferdige Maschinen stehen bereits montiert. An dem jetzt vollendeten Dach ist ein Eisenwerk von über 1000 Tonnen zur Verwendung gelangt. Der enormen Belastung angehaßt ist das Mauerwerk der Halle entsprechend durchaus massiv gehalten. Der an sich schon wuchtige Eindruck wird durch die zwei stumpfen Türme, welche die Hauptschauseite an der Straße Sasse.z,# kieren, wesentlich erhöht. Das Dach erhebt sich vis zu 22 Meter Höhe und wird von 52 eisernen Säulen getragen. Die Hauptschauseite zeigt drei große nebeneinanderliegende Hallen, welche wiederum durch seitärts eingebaute fünf grog. Hhzlie, aun Gicthreb, gage werden: fünf Portale sind ringsum angebracht. In einer Höhe von sechs bis acht Meter läuft im Innern ringsum eine schrigtesserne Galerie, welche ebenfalls dem Marktverkehr dienen soll. Die Waren werden mit sieben Aufzügen in die Höhe befördert, während ebenso viele eiserne Treppen den Verkehr des Publikums zwischen Halle und Galerie aufzunehmen bereit find. Die Halle wird mit vier Hauptverkaufsreihen von je vierzehn Meter, gztgaggen' g hier zmgrer Breite eingerichtet. Da der Boden nach den Straßen Thurnmarkt und Sassenhof ein Gefälle bis zu zwei Merer hat, waren große Schwierigkeiten zu überwinden. Mit der Belattung, die in bellen Mettlacher Steinen erfolgt, ist schon begonnen, jedenfalls erhält die Markthalle dadurch ein sehr freundliches Innere. Draußen ist man zurzeit mit dem Verputz beschästigt; das Hauptportal erhält als bildnerischen Schmuck eine Darstellung des Kölner Bauer und der Jungfrau. An der Spitze des Mittelbogen prangt das in Stein eingemeißelte Wort Markthalle. Rechts vom Haup.vortel werden die Wirtschaftsäume, links Bureaus eingerichtet. Die bis jetzt für den Verkehr abgeschnittene Straßburgergasse wird demnächst wieder geöffnet und vermittelst eines Durchganges mit dem Thurnmarkt verbunden. Die Güter werden der Halle von zwei Seiten zugefuührt, von der Rheinseite aus über Rheinberg und Thurnmarkt mittelst der Hafenbahn und vom Heumarkt durch die Vorgebirgsbahn. Dieselbe wird an Stelle des jetzt niedergelegten Heumarkt Nr. 14 mit der Halle in nähere Verbindung treten. Ebenso werden die Häuser Heumarkt 32 und der Anbau von Nr. 30, beide städtisches Eigentum, derzeit veperor(zog 9 iz, S tgeapze Himmelreichsäßchen und Umgebung bietet einen selbst füx Ein Hier sind Neubout, n Gebot dringendster Notwendigkeit. Die Halle, in der Zentralheizung vorgesehen ist, sol zu Weihnachten in bis auf weiteres verkehren zwischen ätze. Bu-etze preisiegen, age# Feuerwerk verausaltet wird, nicht au an den Tagen der 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine große politische Versammlung findet am Frönleichnamstage, abends 8 1/2 Uhr, im Prunksaale der Bürgergesellschaft statt. Hr. Reichs- und Landtagsabgeordneter Justizrat Karl Trimborn wird in dieser Versammlung Bericht über seine parlamentarische Tätigkeit erstatten. Die Mitglieder der Kölner Zentrumspartei werden zweifellos zu dieser wichtigen Versammlung recht zahlreich erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserärme am 31. Mai, morgens 7 Uhr: 14 1/2 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
