<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389814</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Silbernes Arbeitsjubiläum. Jahre seit dem Eintritt des Drehers Hrn. Heinrich Schmitz in die Dienste der Maschinenfabrik von P. Kyll, Köln-Bayenthal, verflossen. Der Jubilar empfing aus diesem Anlaß die Glückünsche seines Chefs und seiner Mitarbeiter und wurde außeadem durch reiche Geschenke geehrt. Die Maschinenfabrik von P. Kyll zählt nun fast ein Dutzend Arbeiter, welche schon 25 Jahre und länger dort beschäftigt sind."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die beiden vermißten Kinder, die am Samstag in Bonn wieder aufgefunden worden, wurden sofort von ihren Müttern abgeholt. Die Kinder waren am 30. Mai um 11 Uhr zum Einkaufen in die Severinstrße geschickt worden. Sie gingen dann von der Severinstrße auf die Bonnerstraße und immer weiter, bis sie schließlich, wie uns geschrieben wird, nach langer Wanderung nach Bonn kamen. Dort griff sie ein Schutzmann auf und brachte sie in das Kloster in der Maarstraße. Am Samstag las die Oberin des Klosters in einer Zeitung von dem Verschwinden zweier Kinder in Köln und benachrichtigte dann die Polizei, die feststellen konnte, daß die Findlinge mit den vermißten Kindern identisch waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gott, Frau Amtsrichter-- Sie wollen doch nicht sagen, daß er-- daß er sterben wird?" rief Elisabeth mit so unverhüllter Angst im Ton, daß Frau Anna erstaunt aufsah."O, davon braucht hoffentlich nicht die Rede zu sein. Ich glaube, er selbst hält sich sogar nicht für besonders krank. Aber immerhin, hätte ich nur jemand, der hier meine Stelle verträte, so ginge ich gern auf ein paar Tage zu Lilli. Krankheit stellt gleich das ganze Haus auf den Kopf, und ich denke, die Pflege und die Wirtschaft zusammen wird für Lilli etwas zuviel. Aber wie gesagt, ich kann hier eigentlich nicht abkommen." "Liebe Frau Amtsrichter, meinen Sie nicht, daß ich die Wirtschaft hier versorgen könnte? Es wird ja gewiß mangelhaft genug werden, aber hier liegt doch eine Notsache vor. Ihr Herr Gemahl soll gewiß nicht vernachlaässigt werden. Ich bitte, schenken Sie mir Vertrauen. Ich weiß zwar, ich habe es nicht verdient, aber man sagt doch immer, daß der gute Wille des Menschen beste Kraft sei." "Na, Frau, wenn du mich in so bewährten Händen zurücklassen kannst, so gehe doch", lachte der Amtsrichter."Fräulein Holberg und ich werden wirtschaften, daß es eine Lust ist. Ich trinke den ganzen Weinkeller aus, sie und die Kinder essen alles Eingemachte auf und so werden wir schon unser Leben fristen. Mir wäre es auch eine Beruhigung, denn Helmst ist mir nun mal aus Herz gewachsen." "Nun ja denn, ich gehe und komme natürlich dann und wann herüber und sehe nach dem Rechten." "O, tausend Dank," sagte Elisabeth mit einer Inbrunst, zu der Frau Anna im stillen den Kopf schüttelte."Sie brauchen sich wirklich nicht nach uns umzusehen, Frau Amtsrichter. Ich werde tun, was in meinen Kräften steht." Frau Anna packte ein paar Sachen zusammen und ging; und Elisabeth machte sich mit Feuereifer daran, die Wirtschaft zu "führen".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Dortürme wurden am Samstag von Hrn. Heinrich Berghausen zwecks Revision der Blitzableiteranlage bestiegen. Der Befund ergab, daß die 70 Millimeter großen Platinspitzen, welche Local-Anzeiger Nr. 154 u Montag. 6. Juni die Form eines Militärgeschofses haben, seit der letzten Besichtigung im vorigen Herbst von Blitzstrählen nicht getroffen worden sind. Die jetzigen Spitzen der Blitzableiter wurden vor drei Jahren aufgesetzt; ihre neue Form hat sich sehr gut bewährt und verhindert namentlich das rapide Abschmelzen des Platina. Trifft ein Blitzstrahl die Leitung, so ist damit eine Erhitzung auf 2500 Grad Celsius verbunden, welche die Platinspitze dann unerheblich abschmelzen läßt. Die vor drei Jahren entfernten alten Spitzen hatten 20 Jahre lang ihrem Zweck gedient, sie hatten eine scharf zugespitzte Form. Beim vorgestrigen Aufstieg machte Herr Berghausen eine genaue Messung der obersten Plattform, also der höchsten Spitze der Kreuzblumen. Dieselbe ergab, daß der kühne Steiger sein waghalsigen Werk auf einem regelmäßigen Achteck von nur 46 Zentimeter Durchmesser vorzunehmen hat, während die Seiten des Achtecks nur je 19 Zentimeter lang sind. Der vorhandene Raum reicht also eben aus, daß der Revisor des Blitzableiters die Spitze der Kreuzblume mit beiden Füßen betreten kann, während er sich an dem Blitzableiter selbst mit den Händen anklammern muß. Der Dom ist im ganzen mit vier Platinspitzen versehen. Herr Berghausen hat auch das Kaiser-Denkmal in Koblenz am Deutschen Eck, welches fünf Platinspitzen und zwei Erdleitungen hat und durch Blitzstrahlen sehr gefährdet ist, sowie das kaiserliche Schloß in Urville, welches zwölf Spitzen und fünf Erdleitungen hat, vor kurzem hinsichtlich ihrer Blitzableiteranlagen revidiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Rohrverlegungsarbeiten der Reckweg vom Lindweilerweg bis zur Longericherhauptstraße vom 6. Juni ab auf 14 Tage, sowie behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Luxemburgerstraße von Greinstraße bis Sülzburgstraße vom 1. Juni ab auf vier Monate für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Ofarrkomitee von St. Johann-Baptist hatte am Freitagabend seine Mitglieder in der Bierbrauerei Raffauf zu seiner vierteljährlichen Sitzung zusammenberufen. Nachdem Herr Spohr dieselbe eröffnet, ergänzte man zuerst die Mitgliederliste, worauf Herr J. Krudewig den Kassenbericht pro 1903 erstattete. Sodann hielt Hr. Kaplan Röder einen interessanten Vortrag über die kirchenpolitischen Ereignisse des Jahres 1848, insbesondere über die Flucht Papst Pius' IX. von Rom nach Gaeta. Der Pfarrvorsteher ermunterte zu treuem Zusammenhalten, wies auf die traurigen Zustände in Frankreich hin, aus welchen man klar ersehen könne, wie weit es kommen kann, wenn die Katholiken sich nicht zur gemeinsamen Abwehr in Vereine zusammenscharten. Hr. Parteisekretär Dr. Jörg erwähnte noch kurz die Vorgänge in der liberalen Versammlung zur Besprechung des konservativ-nationalliberalen Schulantrages und forderte ebenfalls zu rastloser Arbeit im Dienste unserer guten Sache auf. Mit einem Hoch auf Vorsteher und Vertrauensleute der Pfarre St. Johann-Baptist schloß er seine Ausführungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Ofarrbauverein St. Michael hält am Dienstag den 7. Juni, abends 8 1/2 Uhr, im vorderen Saale des Edengarten, Antwerpenerstraße, seine Monatsversammlung ab. Auf der Tagesordnung steht u..: Vortrag des Herrn Pfarrer Müller: Ein Ausflug nach Schottland, unter Vorführung von Lichtbildern. Um zahlreiche Beteiligung der Mitglieder wie auch deren Angehörigen wird gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim am Rhein,.Juni1904. Heute nachmittag 4 Uhr fand in der städtischen Turnhalle an der Berlinerstraße wieder eine unentgeltliche Pflanzenvertheilung an Kinder der hiesigen Volksschulen statt durch den Gartenbauverein hierselbst. Außer den Kindern und ihren Lehrperſonen waren die Vorstandsmitglieder des Vereins, der Stadtschulinspektor Mennicken und der Beigeordnete Dr. Löhe erschienen. Die Knaben und Mädchen aus den Oberklassen der vierten Bezirksschule trugen einleitend ein hübsches, mehrstimmiges Frühlingslied vor und einige Knaben und Mädchen deklamieren sinnige Gedichte über Blumenliebe und Blumenpflege. Der Rektor dieser Schule, Herr Reichwein, sprach in längerer Rede über den erzieherischen, sittlichen und sozialen Wert der Pflanzenpflege. Das Vorstandsmitglied Herr Rohleder dankte der städtischen Verwaltung, die dem Vereine einen Zuschußß gegeben, sowie dem Herrn Schulinspektor und dem Lehrpersonal für ihre bereitwillige Unterstützung des Unternehmens und forderte die Kinder auf, in diesem Jahre besonders sorgeältig die Pflanzen zu pflegen wegen der in Aussicht gestellten Begünstigungen durch die Leitung der Düsseldorfer Gartenbauausstellung. Dann fand die Verteilung von 504 Pflanzen: Geranien, Fuchsien, Myrten, Efeu und Rosen unter die Kinder statt; jedes Kind erhielt drei Pflanzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Reichstagsabg. Eickhoff ist durch einen Steinwurf verwundet worden. Die Remscheider Ztg. berichtet darüber: Als Professor Eickhoff am Mittwoch in Remscheid die Neuscheiderstraße passierte, bemerkte er, wie von der Alleestraße her mit großen Steinen nach einem Knaben geworfen wurde. In demselben Augenblick wurde er selbst von unsichtbarer Hand durch einen Steinwurf ins Gesicht getroffen, der eine breite klaffende Wunde hinterliessß, die vom Arzt sofort zugenäht werden mußte. Nur durch einen Zufall ist Prof. Eickhoff vor dem Verlust eines Auges bewahrt geblieben. Es konnte festgestellt werden, daß der Täter ein Schmiedelehrling war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Honnef am Rhein,.Juni1904. Der Kronprinz von Schweden und Norwegen. der gestern zur kaiserlichen Tafel in Berlin geladen war, traf heute vormittag 10 Uhr und die Kronprinzessin heute nachmittag 6 Uhr zum Besuche der Königin von Schweden und Norwegen hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Homberg a. Rh.,.Juni1904. Ein Knecht, der bei einem Landwirt in Bensheim-Voltershof im Dienste stand, wurde beim Heraustreiben eines Pferdes aus der Weide von diesem so englücklich gegen den Leib getreten, daß er der Verletzung nach anderthalbstündigem Leiden im Orsoyer Krankenhaus, wohin er geschafft worden war, erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mainz,.Juni 1904. Im nahen Heßloch verursachten drei Kinder einen Scheunenbrand. Alle drei kamen in den Flammen um.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Aachen,.Juni1904. Die Rhein. Ztg.(Nr. 109) berichtete von hier folgendes: Ein Installateur, dessen Tochter schwerkranf daniederlag, begab sich zur Michaelskirche und bat um die Bringung der Sterbesakramente, was jedoch abgelehnt wurde, wei die Elisabethstraße, in der der Installateur wohnt, zur Pfarre St. Fillan gehöre. Nach dem Tode des Mädchens beanspruchten die Vertreter der Michaelspfarre ganz unberufen das Begräbnis Dagegen protestierte der Installateur mit dem Erfolge, daß"nach anderthalbstündigem Warten des Leichenzuges die Geistlichkeit St. Foillans sich zur Weihe des Begräbisses zur Verfügung stellte In Wirklichkeit liegt der Fall so: daß die Kranke von Ste Fillan und nicht von St. Michael mit den Sterbesakramenten versehen wurde, beruht auf einem Irrtum inbetreff der Psarrangehörigkeit des Hauses auf Seiten der Geistlichen beider Pfarreien. Unwahr ist, daß nach dem Tode des Mädchens sich"ganz unberufen die Vertreter der Michaelskirche meldeten", um das Begräbnis zu beanspruchen. Der Pfarrer von St. Michael erhielt erst Kenntnis von dem Tode, als er die Anzeige vom Tode und von der Beerdigung von St. Fillan aus in der Zeitung las. Unwahr ist, was man, um von St. Fillan aus die Beerdigung zu erlangen, beim Pfarrer von St. Fillan mit Zeugen aussagte, nämlich der Pfarrer von St. Michael habe erklärt, die Beerdigung müsse von St. Fillan aus geschehen. Unwahr ist, daß erst nach anderthalbstündigem Warten des Leichenzuges die Pfarrgeistlichkeit von St. Fillan sich "zur Weihe(!) des Begräbisses", zur Verfügung stellte. Letztere hat vielmehr nach Verabredung mit dem Pfarrer von St. Michael und mit Gutheitßung desselben die Beerdigung aus dem zur St. Michaelspfarre gehörigen Hause vorgenommen und zwar zur bestimmt festgesetzten Stunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Direktion des königlichen Theaters im Haag ist auf den glücklichen Einfall gekommen, auf dem Asbestvorhang in großen Buchstaben die folgenden Beruhigungsverse anbringen zu lassen: Für deutsche Theaterbesucher könnten diese feuersicheren Schnadahüpfeln nach der Uebertragung der Nat.-Ztg. vielleicht so lauten: Wenn ein Unfall hier geschah Oder gar Gefahr ist nah,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Vogelei für 4000 Mark. Bei einer jüngst in London vorgenommenen Versteigerung wurde ein ausgezeichnet erhaltenes Ei des ausgestorbenen Alkvogels zum Preise von 200 Guineen verkauft. Dieser Preis ist noch verhältnisäßig niedrig, weil das letzte Exemplar eines solchen Eies 300 Guineen(etwa 6300.) erzielte. Der nächstöchste Betrag wurde für ein Gelege von vier Eiern des sogenannten"Strandäufers Bonapartes" mit 180 M. bezahlt. Für ein einzelnes Ei eines lebenden Vogels war der höchste Preis gegen 30., nämlich für ein Ei des nach Pallas benannten Sandflughuhns.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ueberschwemmungen in Nordamerika. Kansas City, .Juni1904.(Drahtber.) Große Ueberschwemmungen haben im Staate Kansas, besonders in den südlichen Distrikten, wo die Flüsse seit 20 Jahren einen so hohen Wasserstand nicht gehabt haben, bedeutenden Schaden angerichtet. Brücken sind fortgeschwemmt, die Saaten vernichtet und die Oelfelder verwüstet worden. Einige Menschen sind ertrunken, viele haben sich nur mit knapper Not gerettet. Im süwestlichen Teile des Staates ist, wie verlautet, der Eisenbahndienst unterbrochen. Im Indianer-Territorium und in Oklahoma sind die Flüsse aus den Ufern getreten, das Hochwasser hat dort auch auf vielen Farmen Schaden angerichtet. Auch im süwestlichen Teile von Missouri sind die Eisenbahnen beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Zirkus M. Schumann eröffnete am Samstagabend feine Vorführungen in Köln mit einer Galavorstellung, welche die Besucher befriedigen konnte. Direktor M. Schumann selbst gab überraschende Proben edler Pferdedressur zunächst mit den beiden steirischen Tigerhengsten Flick und Flock, dann mit dem ungarischen Hengst Cincinatus, der sich die aufgesetzten Fahnen korrekt eroberte und mit Unerschrockenheit an seinem Sattel befindliche Pistolen abfeuerte. Eine Glanznummer war die Vorführung der englischen Vollblutstute Wallgunde durch Direktor Schumann, die er in allen, Gangarten der hohen Schule, vom gemessenen Paradeschritt bis zum übermütigen Walzertanzen mit Eleganz ritt; er schloß die Nummer mit dem Baquettsprung ab, einer ebenso schwierigen als wirkungsvollen Leistung. Eine hohe Stufe der Dressur zeigten auch die zwölf Trakehner Rapphengste, die nach ihren Nummern unter allen Voraussetzungen immer wieder in die geordnete Reihe zurücktraten. Mlle. Annie Fillis zeigte sich als Groteskreiterin von grazöser Sicherheit, während Mlle. Feodora als Schulreiterin mit dem englischen Vollblut Goutte 'ore sich die Gunst des Publikums errang. Hervorragende Gewandtheit und höchste Ausnutzung sportlicher Fähigkeiten erforderte die vierfache Jockei-Konkurrenz der Herren William, Ernst und Oskar Schumann, sowie Willy Madian, die in dem Sprung aller vier Jockei auf ein Pferd ihren Gipfelpunkt fand. Niedliche Afin din der humoristischen Seite der Tiordressur gered und Akrobaten für Unterhaltung gesorgt. Der dumme August leistete sich im Verein mit anderen Clowns die verschiedensten Witze, teils russisch-japanisch gefärbt, die, wenn sie auch älteren Datums waren, doch die Wirkung nicht verfehlten. Tänze und Gesänge, auch militärische Uebungen führte die im Programm als russische Truppe Domdakoff, Tscherkessen aus dem Kartkasus bezeichnete Gesellschaft aus. Der Jongleur Mr. Pearson, der von seinem Diener John köstlich persiflirt wurde, trug zur Bereicherung des humoristischen Teiles des Programms bei. In der Pause nahmen viele Besucher Gelegenheit, den mit einem reichen und prächtigen Material besetzten Marstall zu besichtigen, der eine sichere Garantie dafür sein dürste, daß der Zirkus Schumann imstande sein wird, auch verwöhnteren Ansprüchen gerecht zu werden. Die Vorführungen finden in einem geräumigen, gut ventilierten Zelte im Hohenzollerngarten am Riehlertor statt; durch mehrere elektrische Bogenlampen wird eine ausgiebige Beleuchtung erzielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>nachmittags zum Kinderausfahren sofort gesucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>etwas kochen kann, in kl. Haus halt gesucht. Viktoriastraße 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>oder ohne Pension, ev. m. Klavierbenutzung, sofort zu vermieten. Martinstr. 27, II., Eing. Kaufhausg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
