<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389873</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Razzia hielten am Dienstagabend mehrere Beamte der Sittenpolizei in einem verrufenen Hause an der Spulmannsgasse ab, wo vier Dirnen dingfest gemacht wurden. Die übrigen hatten sich mit Hülfe ihres Anhanges flüchten können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren wurde vorgestern nachmittag in der Marfiliusstraße von einem Rollwagen ein vierähriger Knabe. Er wurde am Fuße verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>*, Brandälle. Vorgestern abend entstand in einem Hause an Obenmarspforten ein Fußbodenband</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Kellergewoölbe Ecke Kaiser Friedrichufer und Thürmchenswall geriet Holzwolle in Brand. Die Feuerwehr griff in beiden Fällen helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausflug des Kölner Eifelvereins. Am Sonntag den 31. Juli unternimmt der Kölner Eifelverein seine neunte Tageswanderung dieses Jahres. Fast alle bisherigen Touren gingen in entfernt liegende Gegenden der Eifel und erforderten sowohl stundenlange Eisenbahnfahrten als erhebliche Fahrkosten. Diesmal soll das Schöne in der Nähe aufgesucht und damit der Beweis erbracht werden, daß auch hier Tagestouren möglich und lohnend sind. Ein Extrawagen der Köln-Bonner Kreisbahnen wird die Wanderer um 7,40 Uhr vom Barbarossaplatz nach Vochem bringen, worauf ein viertündiger Marsch auf schmalen, vom Kölner Eifelverein bezeichneten Wegen den Wanderern die schönsten Waldpartien des Villenforstes zeigen soll. Das Mittagessen wird in Alfter eingenommen und ein Spaziergang über die Höhe meist durch Wald nach Bornheim beschrießt die Tour. Theilnehmerkarten zu je 3., berech tigend zu Fahrt und Mittagessen, sind in der Buchhandlung Roemke &amp; Cie., Kreuzgasse, niedergelegt. Ueber das Weitere verweisen wir auf den Annoncenteil des Local-Anzeigers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Opfer der Berge. Zell am See, 26.Juli1904. Am Sonntag stürzten drei Bahnarbeiter beim Edelweibßpflücken vom Bärenkogel ab und wurden tot aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Düren, 26.Juli1904. Gestern abend fand in der Restauration Klinkenberg, Philippstraße, eine Versammlung christlicher Arbeiter und Arbeiterinnen statt. Hr. Bezirksleiter Döring begann seine Ausführungen mit dem Hinweis auf die Tatsache, daß an keinem Orte die christliche Organisation der Arbeiter notwendiger sei, als hier in Düren. In dieser Hinsicht sei man hier noch außserordentlich rückständig. Mit Rückständigkeit werde aber heute nichts mehr erreicht. Redner erläuterte dann kurz die Vorfälle in Hoven. Als zweiter Redner verbreitete sich Hr. Bezirksleiter Wernerus aus Aachen über die Notwendigkeit der christlichen Organisation zur Erlangung menschenürdiger Arbeitsverhältnisse. Hier herrsche vielfach noch das ganz falsche System, die veraltete Anschauung bei manchen Arbeitgebern, daß sie, wenn sie einen Arbeiter einstellen, glauben, nicht nur dessen Arbeitskraft, sondern auch seine Person gedungen zu haben und berechtigt zu sein, dem Arbeiter in seinem Privatleben Vorschriften zu machen; solche Arbeitgeber glaubten, daß der Arbeiter ihnen Rechenschaft ablegen müsse von allem, was er innerhalb und außerhalb des Betriebes tue, in solcher Weise beaufsichtige man kleine Kinder in der Bewahrschule, aber keine Arbeiter. Uebergehend auf den von der Behörde aufgebotenen Schutz forderte Redner, daß nicht nur die Arbeitswillige geschützt würden, sondern auch diejenigen Arbeiter, welche unter menschenürdigen Bedingungen arbeiten wollen. Mit einem warmen Appell zum Eintritt in die christliche Organisation schloß auch Hr. Wernerus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der dann folgenden Diskussion teilte u. a. Hr. Dienstknecht mit, daß er bei dem Großvater und Vater des Hrn. Deutgen zusammen 14 Jahre und darauf bei der jetzigen Firma 26 Jahre, also zusammen 40 Jahre in demselben Hause in Arbeit gestanden habe; er könne sich bei dem guten Verhältnis, das allezeit geherrscht habe, die plötzliche Ausschrießung nicht anders erklären, als dadurch, daß vom Arbeitgeberverband ein Druck ausgeübt worden sei. Einstimmig wurde darauf folgende Resolution angenommen:"Die heute im Saale des Hrn. Klinkenberg tagende Versammlung christlicher Arbeiter und Arbeiterinnen protestiert entschieden gegen das Verhalten der Firma Emil Deutgen in Hoven, welche es auf die Vernichtung der christlichen Organisationen abgesehen hat. Sie fordert für alle Arbeiter von Düren und Umgegend die Freiheit, von dem ihnen durch das Gesetz zustehenden Recht der Koalition Gebrauch machen zu können, und hofft, daß alle Bürger und Standesgenossen dieselben in ihren Bestrebungen unterstützen im Interesse aller Arbeiter und der christlichen Gewerkschaftssache." cOo Sonntags- und Ueberarbeit. Der Handelsminister sucht durch einen Erlaß die zur Mitwirkung bei Handhabung des Arbeiterſchutzes berufenen Behörden auf folgendes aufmerksam zu machen: In Zukunft ist bei allen Anträgen auf Gestattung von Sonntags- und Ueberarbeit vor der Entscheidung in der Regel eine gutachtliche Aeußerung des Gewerbeinspektor einzuholen. Von allen Verfügungen, durch die solche Arbeiten gestattet werden, ist in Zukunft alsbald dem Gewerbeinspektor und der Ortspolizeibehoörde eine Abschrift zu üübersenden. Die Prüfung der schriftlichen Anträge, die vor dem Beginn der Beschäftigung von Arbeiterinnen oder jugendlichen Arbeitern der Ortspolizeibehoörde einzureichen sind, ist dem Gewerbeinspektor übertragen. In alle Polizeiverfügungen ist eine Belehrung über zulässige Rechtsmittel aufzunehmen, desgleichen in die Entscheidungen, die auf Beschwerden über solche Verfügungen ergehen. Von jeder Verfügung ist dem Gewerbeinspektor, und wenn diese zur Verhütung von Unfällen erlassen wird, der zuständigen Berufsgenossenschaft eine Abschrift zu üübersenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur besseren Sicherung rückständiger Lohnforderungen der Arbeiter, die von Eisenbahnbauunternehmern beschäftigt werden, erscheint es dem Eisenbahnminister notwendig, daß dem durchs 11 der allgemeinen Vertragsbedingungen begründeten Rechte der Eisenbahnverwaltung, die von dem Unternehmer geschuldeten Lohnbeträge aus seinem Guthaben oder der gestellten Sicherheit zu decken, eine noch erhöhte Wirksamkeit verliehen wird. Er hat deshalb die Königl. Eisenbahndirektionen angewiesen, die Höhe der Sicherheit in Zukunft so zu bemessen, daß ein Betrag, welcher zur Deckung eines vierzehnägigen Lohnbezuges der bei dem Bau beschäftigten Arbeiter hinreicht, unter allen Umständen für diesen Zweck verfügbar ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein mißlungerer Vorstß der Russen. St. Petersburg, 26.Juli1904.(Drahtber.) Wie General Kuropatkin dem Kaiser von gestern meldet, besetzte eine russische Abteilung am 21. Juli den Pachanlingpaß. Am Nachmittag des folgenden Tages begann in der Umgebung des Passes ein Gefecht, in welchem die Japaner, die etwa eine Brigade stark waren, die Russen in der Front bedrängten und sie auf beiden Flügeln umgingen. Die Russen zogen sich langsam zurück. Um 7 Uhr abends stellten die Japaner, nachdem sie den Pachanlingpaß eingenommen hatten, den Angriff ein. Auf russischer Seite wurden ein Offizier und 49 Mann verwundet; die Zahl der Gefallenen ist noch nicht festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Umfassung Kuropatkins? Tientsin, 26.Juli1904. (Drahtber.) Es verlautet, daß heute zwischen Liaujang und Mukden ein heftiges Gefecht stattgefunden habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>St. Petersburg, 27.Juli 1904.(Drahtber.) Wie General Kuropatkin dem Kaiser am 26. Juli meldete, entwickelte am 24. Juli der Feind, abgesehen von dem Vormarsch von Kaitschou nach Taschitschiao, etwa zwei Divisionen noch in der Richtung auf Haitscheng saber doch wohl aus anderer Richtung, vielleicht von Südosten her].</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Die Störung der Schiffahrt durch die Russen. Suez, 26.Juli1904.(Drahtber.) Der englische Dampfer Formosa der Peninsular and Oriental Line wurde von den Russen im Roten Meere aufgebracht und kam hier unter russischer Flagge und mit russischer Bemannung an. Die Beschlagnahme des Dampfers erfolgte durch den Dampfer Smolensk der russischen Freiwilligen Flotte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>London, 26.Juli 1904.(Drahtber.) Nach einer bei Lloyds eingegangenen Mitteilung erhielt die Rederei des englischen Dampfers Calchas in Liverpool ein Telegramm aus Hongkong, wonach der Dampfer von der russischen Flotte beschlagnahmt sei. Calchas war auf der Fahrt von Puget Sund(Nordamerika) nach Japan und Hongkong</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Tokio, 26.Juli 1 904.(Drahtber.) Der englische Gesandte Macdonald hat eine eingehende Untersuchung über die Versenkung des Dampfers Knight Commander eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Japanische Verluste bei Taschitschiao. Tokio, 27.Juli1904.(Drahtber.) Reuter. Die japanischen Verluste vor Taschitschiao betragen achthundert Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>St. Petersburg, 27.Juli1904.(Drahtber.) Wie Kuropatkin dem Kaiser vom 26. Juli meldet, besetzten die Japaner am 25. Juli um 2 Uhr nachmittags nach einer unbedeutenden Kanonade und einem Gefecht mit den sich zurückziehenden russischen Abteilungen, Taschitschiao. Etwa eine Division feindlicher Infanterie rückte etwas weiter nordwärts auf der großen Straße von Taschitschiao nach Haitscheng vor. Ein ausführlicher Bericht über die Kämpfe und Verluste vom 23. und 24. Juli ist noch nicht eingegangen. In der Richtung auf Fsiujau sind am 25. Juli zwei japanische Bataillone, die im Tale von Huahos marschierten, von einer russischen Freiwilligen Abteilung beschossen worden. Eine japanische Kompagnie an der Spitze zerstreute sich in Unordnung und verlor gegen 50 Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Russische Freiässe für deutsche Schiffe. Sue'z, 27.Juli 1904.(Drahtber.) Nach allgemeiner Anweisung sind alle nach Osten bestimmten deutschen Dampfer von dem hiesigen russischen Konsul mit Freiässen für das Rote Meer versehen für den Fall, daß sie mit russischen Kreuzern zusammentreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Störung der Schiffahrt und das englische Unterhaus. London, 27.Juli1904.(Drahtber.) Unterhaus. Auf- eine Anfrage wegen der Beschlagnahme des Dampfers Malacca und anderer Dampfer im Roten Meere erklärt Balfour, er hoffe, morgen eine kurze Erklärung über diese Angelegenheit abgeben zu können. Auf eine weitere Anfrage betreffend die Versenkung des Dampfers Knight Commander erwidert der Premierminister, zu seinem Bedauern müsse er sagen, er fürchte, daß eine Verletzung des Völkerrechtes vorliege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Störung der Schiffahrt durch die Russen. London, 27.Juli1904.(Drahtber.) Einer Lloyd-Meldung aus Perim vom 27. Juli zufolge passierte dort der britische Dampfer City of Agra; dieser signalisiert, daß er von einem russischen Kriegsschiffe[?] im Roten Meer auf 23 Grad nördlicher Breite und 37 Grad östlicher Länge aufgehalten worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Algier, 27.Juli1904.(Drahtber.) Havas. Der russische Konsul und später der englische Konsul begaben sich heute vormittag an Bord der Malacca zu einer Besprechung mit dem englischen und russischen Kapitän des Schiffes. Dem Vernehmen nach wird die Malacca heute abend wieder die englische Flagge hissen. Die russische Besatzung wird das Schiff verlassen, und dieses wird die Fahrt nach Ostasien wieder aufnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ihre goldene Hochzeit feiern am 6. August die Eheleute Christian Neumann und Agnes geb. Rickert, Gladbacherwall 104. Der Jubelbräutigam ist 78 Jahre und die Jubelbraut 73 Jahre alt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Königl. Departements-Tierarzt Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Städtisches Orchester. Mit dem 40. Konzert, einem Wagner- Abend, hat der diessommerliche Zyklus der Konzerte im Volksgarten geschlossen. Unter Leitung von Konzertmeister Kolkmeyer wurde den Abonnenten in gut gewählten Programmen und trefflicher Ausführung viel Schönes geboten. Wenn nun auch die Konzerte des städtischen Orchesters vorläufig ihre Endschaft erreicht haben, so ist Köln doch nicht ohne Musik, denn im Zoologischen Garten, in der Flora, im Stadtgarten, im Stadtwald, auf der Terrasse des Neuen Stadt-Theaters, im Riezler Haus, im Fränkischen Hof usw. gibt's täglich ein bis zwei Konzerte, mit und ohne Gesang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Mittels Sonderzuge fuhren gestern über 200 Personen, Mitglieder des hiesigen Gewerbevereins, und deren Angehörige um 8 Uhr 10 Min. vormittags nach Gemünd(Eifel) zur Besichtigung der Thalsperre. Die Ausfuügler kehrten ebenfalls in einem Sonderzuge um 10 Uhr 52 Min. abends zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Die Herz Jesu-Pfarrei hat das erfreuliche Ereignis zu verzeichnen, daß die vor noch nicht vier Wochen geründete Herz Jesubruderschaft heute bereits über 1400 Mitglieder zählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Neue Telegrammformulare. Neue Formulare zur Niederschrift von Telegrammen durch das Publikum gelangen zur Ausgabe. Die neue Fassung ist bedingt durch die vielfachen Aenderungen, welche die Bestimmungen über die Beförderung von Telegrammen durch die vorährige Telegraphenkonferenz in London und die neue Telegraphenordnung vom 1. Juli d. J. erfahren haben. In dem neuen Formular sind vor allem die angegebenen Abkürzungen für besondere Telegramme wiederum vermehrt. Ferner ist der Abkürzung jetzt je das vorgeschriebene Gleichheitszeichen vor und nachgesetzt. Neu hinzugekommen oder geändert sind:- Pfd- Telegramm mit dringender telegraphischer Empfangsanzeige,-XP- Eilbote bezahlt(Gebühr innerhalb Deutschlands 40 Pfg.)-3 Tagestelegramm(von 10 Uhr abends bis 6 Uhr morgens nicht zu bestellen), hinzugefuügt ist die Bemerkung:"In Telegrammen nach dem Auslande stets durch die Zahl der vorauszubezahlenden Wörter zu ergänzen." Die vorgedruckten Bestimmungen lauten jetzt: Dieser Schein berechtigt den Inhaber, ein Telegramm an eine beliebige Bestimmung binnen sechs Wochen(42 Tagen), vom Tage nach der Ausfertigung ab gerechnet, bis zu dem angegebenen Betrage unentgeltlich auszuliefern. Die Auflieferung kann bei jeder Telegraphenanstalt im Deutschen Reiche erfolgen, ferner nach Maßgabe des Reglements über die Benutzung des Eisenbahntelegraphen vom 7. März 1876 auch bei jeder für den Privattelegrammverkehr geöffneten Eisenbahntelegraphenstation im Reichstelegraphengebiete. Wenn die Gebühr für das unter Benutzung des Scheines auszuliefernde Telegramm den vorausbezahlten Betrag üübersteigt, so ist der Mehrbetrag nachzuzahlen. Im entgegengesetzten Falle wird der Unterschied zwischen dem Werte des Scheines und dem fälligen Gebührenbetrage dem Absender des Ursprungstelegrammes auf Antrag erstattet, sofern der Unterschied mindestens 80 Pfg. beträgt. Der Antrag ist an die Anstalt zu richten, welche das Antwortstelegramm angenommen hat usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Die Prinzessin von Wales traf gestern, von London kommend, mit dem Schnellzuge 11.12 nachts auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge um 117 nachts nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
