<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389859</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die hohe Temperatur hat gestern noch zugenommen. Kurz vor Mittag zeigte das Thermometer schon+ 26 Grad Celsius, nachmittags 2 1/2 Uhr+ 32 Grad. Bei schwankender Windrichtung war der Barometerstand ziemlich hoch, aber im Fallen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren wurde vorgestern nachmittag auf dem Gereonswall ein zweiähriges Kind von einem Wagen des Fuhrparks; das Kind trug erhebliche Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kleinbahn Köln--Königsforst. In den Ortschaften Rat und Heumar ist das Enteignungsverfahren für die Kleinbahn von Köln nach dem Königsforst nunmehr zu Ende geführt worden, wobei sich ergeben hat, daß die vielfach übertriebenen Erwartungen, die von seiten der Grundeigeneümer an die ihnen zukommende Entschädigung gernüpft wurden, wenig in Erfüllung gegangen sind. Die Bauarbeiten zur Fertigstellung bis zum Königsforst sind von der Direktion der städtischen Vorortbahnen sofort wieder in Angriff genommen worden. Nach dem bisherigen Fortgang der durch die Firma Theisen&amp; Hirschfeld ausgeführten Bauarbeiten zu schließen, wird die Strecke in einigen Wochen fertiggestellt sein, so daß alsdann die Durchührung der Kleinbahnüge bis zum Walde erfolgen kann. Seit Montag verkehren die Züge regelmäßig über den Vinster Eisenbahnübergang. Das äußerst unbequeme Umsteigen, das bisher schon an den meisten Sonntagen in Fortfall gekommen war, wird somit künftig auch an Wochentagen nicht mehr stattssss Die Handwerkskammer Köln macht darauf aufmerksam, daß die nachsten Meisterkurse am 3. Oktober d. J. beginnen werden und zwar für Schne der, Schuhmacher, Kunst- und Bauschlosser, sowie für Möbel- und Bautiſchler(Treppenbauer). Sie fordert zur Teilnahme an der für die Handwerker so günstigen Gelegenheit zur weiteren Ausbildung in den verschiedenen Zweigen des Handwerks auf und ersucht, die Anmeldungen unveraüglich an den Leiter der Meisterkurse, Hrn. Direktor Romberg(Köln), einzureichen. Die Anmeldeformulare sowie Programm sind von diesem zu erbeten, ebenso sind Anträge auf Stipendien usw. an diesen Herrn zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesunden wurde am Deutschen Ring eine Damenuhr, auf dem Hohenzollernring ein Anhängetäschchen mit Inhalt, im Stadtgarten-Restaurant eine Damenuhr, Ecke Spichern- und Erftstraße eine Kiste, enthaltend Sondulin, auf der Ringstraße zwischen der Bahn Köln-Kalscheuren und der Chaussee Köln-Eifern ein Rasiermesser, in einer Droschke ein Paket, enthaltend Muster. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Badenüge. Im Interesse der aus den Bädern zurückkehrenden Reisenden, namentlich aus Düsseldorf, Köln und Umgebung, ist die Verkehrsanordnung getroffen worden, daß die Badenüge, von denen in Nr. 194 die Rede ist, von Oberhausen ab dem gewöhnlichen Verkehr entzogen bleiben. Diese Beschränkung ist übrigens auch entgegen der Angabe an der bezeichneten Stelle auf den Fahrtlänen mitgeteilt. Was die mit der Gültigkeit der Rückfahrkarten zusammenhängende Rechtsfrage angeht, so muß deren Erledigung dem einzelnen überlassen bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
