<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389831</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der neuen Zentral-Markthalle am Heumarkt wird die innere Ausgestaltung rege gefördert; die Belattung des Fußbodens und das Einsetzen der eisernen Fensterrahmen ist erheblich vorgeschritten. Auch die Arbeiten zum Ausbau der Schauseiten nehmen rüstigen Fortgang. Der Verputz an den Schauseiten am Sassenhof und an der Straßburgergasse ist beendet, so daß die Gerüste entfernt werden konnten, und an der Ost- und Westseite sind die nämlichen Arbeiten im Gange. Um Raum für den Anschlugß der Markthalle an die Köln-Bonner Kreisbahnen zu gewinnen, wurde das Haus Nr. 14 an der südöstlichen Ecke des Heumarktes niedergelegt. Ein weiterer Zugang zu der Markthalle wurde auf dem Heumarkt durch Niederlegung des Hauses Nr. 32 und des Hintergebaäudes des Hauses Nr. 30 geschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>m Schlägereien. In der Nacht zum Montag entstand auf dem Buttermarkt unter mehreren Personen eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten erheblich über dem rechten Auge verletzt wurde. -- In der Bachemsraße kam es in der Nacht zum Montag zu einer Schlägerei, in deren Verlauf zwei der Streitenden durch Messerstiche nicht unerheblich verletzt wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause am Gr. Griechenmarkt geriet ein Mann mit seinem Schwiegervater in Streit und wurde von diesem mit einem Hammer auf den Kopf geschlagen und erheblich verletzt. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Mann wurde in der Severin[9) Familien-Roman von Ludwig Butzer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>hat a Sträußerl im Schnabel Und für d' Mama en Gruß." "So heißt's ja gar nicht, Irma!" rief ein anderes Kind."Man muß singen:"Und ich kann dich nicht begleiten, weil ich hier bleiben muß"... gelt, Josef?" "Ja, so heißt's, George. Aber so, wie's Irmel'junge hat, kann man auch singen;'s ist ja ganz gleich, wie man's singt, ließ sich eine Männerstimme vernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>kommt a Vogerl geflogen Setzt sich nieder auf mein--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Obereräsident Kasse traf gestern abend von Koblenz hier ein und stieg im Hotel Disch ab. im Salzsäure getrunken hat gestern vormittag ein 31jähriges Mädchen aus der Simrockstraße. Das infolge innerer Brandwunden schwer verletzte Mädchen wurde ins Franziskushospital gebracht, wo es am Nachmittag verstarb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich von Preußen traf gestern um.47 Uhr hier ein und fuhr kurz nach 10 Uhr weiter nach Mörs zur Einweihung des Denkmals der Kurfürstin Luise Henriette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber Kleinmotor, deren Nutzen und Verwendbarkeit als Hülfsmittel für Handwerker und das Kleingewerbe hielt bekanntlich am 15. Juni auf Veranlassung der Handswerkskammer Hr. Dr. Corsepius, Lehrer an der hiesigen Kgl. Maschinenbauschule, einen Vortrag. In Ergänzung unseres bereits früher veröffentlichten Berichtes seien folgende Einzelheiten jenes Vortrages noch besonders erwähnt: Bei Beschaffung eines Motors handle es sich vor allen Dingen um die Zweckmaäßigkeit, sodann um die Billigkeit. Redner verbreitete sich über diesen Punkt eingehend und empfahl da, wo möglich, den Anschlugß an städtische Kraftzentralen, indem dadurch die Verwendung durchängig leichter und billiger erfolgen könne, zumal, wenn man ein so großes Entgegenkommen, wie dies hier in Köln der Fall, finde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 20.Juni 1904. Der hiesige Schießklub veranstaltete gestern das siebte große Schützen- und Volksfest. Nachmittags zogen die Schützen, unter ihnen auch die Mitglieder der hiesigen St. Sebastianus-Schützenbruderschaft und die Schützenvereine von Köln-Niehl, Flittard, Schlebusch, Lützenkirchen und Herkenrath unter den Klängen des Mütheimer Orchestervereins zum Schießplatze an der Gladbacherstraße, wo dann nach einem Kaiserhoch das Schießen auf den Königsvogel, auf Sterne und Luftscheiben vor sich ging. Heute vormittag schoß Hr. Erlenbusch den Rest des Königsvogels herab und wurde Schützenönig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zum New-Porter Dampferunglück. New-York, 19 Juni1 904. Wie der Kaiser, hat auch die Kaiserin durch den Botschafter Freihrn. Speck v. Sternberg der durch das Englück an Bord des Dampfers General Stockum betroffenen lutherischen Gemeinde ihr innigstes Beileid aussprechen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
