<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389808</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neuanlage von Fahrbahnen Neußerdwall von Neußertraße bis Neußerzplatz; Eburonenstraße, Rest strecke; Troisdorferstraße von Helenen wall bis Siegburgerstrße; Belvedere straße von Wendelin- bis Vogel sangerstraße;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neuanlage von Bürgersteigen: Zülpicherstraße von Gottfried straße bis Weſerthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Räume) zu übernehmen gesucht. Angeb. u. Nr. 931 a. d. Gesch. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>E Anno. hen Emnach langem, schwerem Leiden, wohlvorbereitet durch den Empfang der h. Sterbesakramente der römisch-katholischen Kirche, zu sich in die Ewigkeit abzuberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Mörder Kaders wurshe vorgestern in Hes hiähör fänanis eingeliefert und bereits gestern vernommen. Zugleich wurde, wis schon gerweldet, uns dem Mörder in Mainz eine Dirne vermaternusstraße eingeschlichen-o Von dort seierdannspäter die Treppen herauf v.zten Dienstädchens gen, wo er das Manſardenzimmer des ermordeten Dienstmgdrhens Margarete Kurth verschlossen sand. Die Miy. Sicher will dann Manſardenzimmer waren unverschlossen. Der Mörder win das Manſardenzimmer des Dienstädchens mit dem Schlus, anderen Mansardenzimmers geöffnet haben. Das Aummaoch müsse wohl seine Anwesenheit bemerkt haben, denn sie habe ihn überrascht. Er will nun das Mädchen erfaßt und aufs Bett geworfen haben; das Dienstädchen, welches sehr stark gewesen sei, habe sich nach Kräften gewehrt. Zwischen ihm und der ermordeten Dienstmagd habe ein harter Kampf stattgefunden, welcher etwa 15 Minuten gedauert habe. Das Mädchen habe fürchterlich geschrieen und er habe sich selbst gewundert, daß niemand im Hause dieses gehört habe. Er habe das Mädchen schließlich überältigt und am Halse gewürgt. Schließlich sei die Kurth betäubt vom Bett gefallen und dann will er ihr die Schürze in den Mund gesteckt, sie an Händen und Füßen gefesselt und am Bett festgebunden haben. Da er plötzlich im Hause ein Geräusch gehört habe, se er, nachdem er das Manſardenzimmer wieder verschlossen, in den Keller hinabgestiegen und habe sich dort hinter einem verborgen. Einige Zeit darauf will der Mörder wieder zur Mansarde in das Zimmer des Dienstädchens heraufgegangen sein Als er dieses bereits tot vorgefunden, habe er die Leiche und sei dann, nachdem er das Mansardenzigigreppiehder, verschlossen und den Schlüssel mitgenommen habe, in die Wohnung der" schaft gegangen, wo er den bekannten Raub ausführte. Den im Manſardenzimmer vorgefundenen und in ein blaues Tasche tuch eingeknoteten Stein will der Mörder nach der Tat in Keller gefunden und mitgenommen haben, um sick u bewaffnen, falls ihn jemand bei Ausführung des Diebstahls üüberrasche. Der Mörder will dann gleich nach der Tat noch mit dem nächsten Zuge nach Koblenz gefahren sein, sich dort einen neuen Anzug gekauft und den mitgenommenen An zug des Dienstherrn der Kurth vom Hauptbahnhof in Koblenz nach Frankfurt a. M. als Handgeläck geschickt haben. Es vur, d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>25,2 Grad Celsius, später nachmittags+ 27 Grad. Ein frischer Süostwind machte die Temperatur aver gerträglich. Das Barometer mar im Fallen begriffen. Spat am Nachmittag o wölkte sich der Himmel und ein Gewitter mit starkem Regen zog über die Stadt, wodurch einige Abkühlung bewirkt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>un Brandälle. Gestern mittag entstand in Mauritiuswall ein Kaminbrand, den die Feuerwehr schnell löschte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern vormittag löschte die Feuerwehr einen brand in der Zülpicherstraße und abends einen Kaminbrand 10 Englücksälle. Am Dienstagabend wurde am Martinsfeld ein Mann von einem Pferd gegen die Brust getreten, wodurch der Mann einen Rippenbruch erlitt.-- In einem Hause an der Fleischmengergasse fiel gestern abend ein vierährig Junge von der ersten Etage über das Treppengelaänder und trug schwere Verletzungen am Kopfe, sowie am Arm davon.-- In einer Fabrik an der Luxemburgerstraße kam am Dienstagabend ein Mann mit einer Hand in eine Maschine uno zog sich schlimme Quetschungen zu. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerprottonr roulett. Ein aus 23 Waggons bestehender Extrazug lief am vergangenen Mittwochvormittag von Genua kommend, auf dem hiesigen Güterbahnhof Gereon em. Er brachte die größte Schaustellung ihrer Art, die dreifache Stufenho der Firma Hugo Haase, Leipzig. Die Stufenbahn hat einen Durchmesser von etwa 40 Meter und ist zirkusähnlich zugebaut. Die Aufstellung geschieht auf dem Zirkusplatze am Kaiser Friedrich-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>das Reichshallentheater wird heute abend seine Sommersaison eröffnen, und mit einem ganz neuen Künstlerpersonal wird die Direktion vor das Publikum treten, um die dem Institut bisher die Direinon Immen Anfang sich von neuem zu goldene Armbinde vom Rhein hat noch dadurch besonderes Interesse daß der Veranstalter des Rennens ein Geschenk in Form eines Ehrenpreises ausgesetzt hat. Die Besucher des Sportplatzes werden gebeten, bis zum Donnerstag(Fronleichnam mittags 12 Uhr, eine Postkarte mit dem eventuellen Siger ov Arend, Huber oder Ellegaard gewinnt, ferner mir der genauen Adresse des Absenders versehen, an perry Jean Schaaf, Fahrradhandlung, Hohenzollernring 57, einzusenden. Der Gewinner der goldenen Armbinde vom Rhein zieht aus den eingegangenen Karten eine heraus und erhält der Schreiber derselben den ausgesetzten Ehrenpreis. Hervorragende Besetzung haben die Amateurkonkurrenzen erfahren, und ist man gespannt, wie die Kölner Worms Bütz, Röhrig, Moritz, Classen sich gegen die Berliner Hansen und Vogt sowie den Mainzer Drescher platzieren. Für guten Sport iu gesorgt. Dauerrennen mit Motorschrittmachung werden das Programm vervollständigen, und die einzelnen Plätze haben eine Preiseräßigung erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
