<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389800</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Be.eg von Sachsen-Coburg-Gotha traf gestern mittag von Bonn kommend um 12.43 in Köln-Hauptbahnhof ein und reiste .58 weiter nach Düsseldorf zum Besuche der Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der dieseährige Ofingstreiseverkehr auf der Eisenbahn kann wohl als der stärkste, der bisher zu verzeichnen war, zu betrachten sein, zumal die Schulferien erst am Samstag begannen und hierdurch die Eisenbahn in erhöhtem Maße in Anspruch genommen wurde. Der Andrang zu den Zügen war schon am Freitag ein recht starker, am Samstag und Sonntag bis 3 Uhr nachmittags ein ganz gewaltiger. Die hier angekommenen planäßigen Züge und die Sondernüge waren fast bis auf den letzten Platz besetzt und ebenso besetzt gingen die Züge von hier ab. Der Zufluß der Reisenden von Köln und den anschrießenden Linien nach dem Oberrhein auf der links- und rechtsrheinischen Bahn war zeitweise kaum zu bewältigen, und so mancher Fahrgast wird bei der unaufhoörlichen Belagerung der Bahnsteige sich gefragt haben, wie wird es möglich sein, fortzukommen. Die massenhaften, schnell aufeinanderfolgenden Sondernüge hatten es ermöglicht, dem gewaltigen Andrange zu genugen. Da die Rükreise möglichst am zweiten Feiertage in den späten Nachmittagsstunden und bis tief in die Nacht sich abwickelte, war der Andrang zu allen Zügen nach und von Köln kaum zu beschreiben; die Treppen zu den Bahnsteigen und die Bahnsteige waren zu gewissen Zeiten so dicht besetzt, daß es den Fahrgästen kaum möglich war, vorwärts zu kommen. Außer den 276 Sondernügen wurden mehrere Sondernüge zwischen Köln-- Remagen--Köln und zur Bewältigung des Nahverkehr Köln--Bruhl Liblar und Horrem viele sogenannte Pendelsüge gefahren. Im ganzen hat sich der Verkehr glücklicherweise ohne jede Betriebsstörung und ohne jedes Englück abgewickelt, was der Ausdauer, Ansicht und der Dienstfreudigkeit der Betriebsbeamten auf dem Kölner Hauptbahnhof und den Stationen der Hauptstrecke zugeschrieben werden muß. Die Taschendiebe haben an den verkehrreichen Tagen eine recht ergiebige Ernte, namentlich bei den Frauen, gehalten; einer von denselben wurde am Samstag dingfest gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern wurde im Mütheimer Hafen eine männliche Leiche gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Don einem Motorzweirad wurde am Montag nachmittag ein Arbeiter angefahren und an den Fingern leicht verletzt. Der Radfahrer entzog sich der Namensfeststellung durch eilige Flucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das silberne Driesterjubiläum begeht am 7. Juni der Pfarrer der St. Pauluspfarrei(Maria Hilf-Kirche), Herr Peter Haas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Raffinierter Diebstahl. Zu unserer Notiz unter dieser Spitzmarke in Nr. 140 teilt uns ein Augenzeuge mit, daß der Kassediener nicht die nötige Sorgfalt außer acht gelassen und die Mappe am Schalter liegen gelassen, sondern zu dem fremden Fragesteller, der ihm auf die Schulter geklopft hatte, nur eine halbe Wendung gemacht hat. In diesem Augenblicke holte der Dieb das rote Täschchen mit dem Gelde aus der Mappe. Der Dieb wurde sofort verfolgt, verschwand aber vor dem Postgesäude unter den sehr zahlreichen Passanten. Wie festgestellt werden konnte, hatten sich drei Männer zur Ausführung des Diebstahls verabredet und dann sich gegenseitig unterstützt, bis jetzt ist man ihrer nicht habhaft geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fahnenweihe. Am Pfingstmontag fand in der St. Mautiuskirche die Fahnenweihe der Jungfrauenkongregation statt. Das eue Banner ist ein hervorragendes Werk der Kunststickerei und nat auf der Vorderseite auf blauem Sammetgrund, umgeben von ner Fülle von Blumenranken, das Bild Die Verkündigung Mariens. die Figuren sind mit großer Sorgfalt behandelt. Im Hinterrande ragt eine vorzügliche Darstellung der Pfarrkirche hervor. die Rückseite trägt auf gelbgemustertem Seidengrund in blauer schrift den Namen des Vereins nebst der Jahreszahl 1904. Die sahne ist ein vornehmes Prachtstück, reich mit Goldstickereien und taten versehen. Die genannte Kongregation hat es verstanden, hon 600 Mitglieder zu erwerben, obschon sie erst seit einem ben Jahre besteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine neue Bewässerungsart wird augenblicklich auf dem Hohenstaufenring von dem städtischen Wasserwerk erprobt. An jedem Baumstamm ist nämlich ein Wasserrohr bis in die des Baumes geführt worden. Da das Rohr in eine Brausevorrichtung ausläuft, so kann ein dichter Sprühregen erzeugt werden, der die ganze Laubkrone übergeßt. Es dürfte diese neue Art der Bewästerung der Entwickelung und Lebensähigkeit der Bäume überaus förderlich sein, besonders dürfte der allzufruühen Entlaubung mit Erfolg auf diese Weise vorgebeugt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Raub. In der Nacht zum Dienstag wurde ein Herr, als er aus einer Wirtschaft auf die Peterstrße trat, von mehreren Männern überfallen, mit einem Stock über den Kopf geschlagen und seiner Uhr mit Kette sowie seiner Böre beraubt. Die Diebe liefen auf den Neumarkt zu und sind unerkannt entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Rhein steigt wieder; der Wasserstand betrug gestern abend.70 Meter gegen.54 Meter am Abend vorher. Die Schiffbarücke konnte für beladenes Laſtfuhrwerk wieder freigegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Grempäldchen hatte am zweiten Pfingsttage einen enormen Besuch zu verzeichnen, in der Waldschenke war während der Nachmittagsstunden der daselbst herrschende Andrang kaum zu bewältigen. Mit Recht bildet dieser der Stadt Köln zunächst gelegene Wald immer mehr und mehr ein beliebtes Ausflugsziel des Kölner Publikums, welches sich hier nach Herzenslust ergehen kann. Erfreulich ist es, daß sich die Vogelwelt in diesem Jahre besonders zahlreich wie selten zuvor eingefunden hat, darunter auch viele Nachtigallen. Auch der Kuckuck ist in drei oder vier Exemplaren vertreten. Er liebt die dichtesten Stellen der Büsche für sein Nest und läßt untermüdlich den ganzen Tag seinen Ruf erschallen. Ferner gehören Fasanen im Grempäldchen nicht zu den Seltenheiten. Der Waldbestand des nahen Königsforstes, Rehe u. dergl., wechselt bis zum Grempäldchen hinüber, und vor acht Jahren wurde sogar eine acht Köpfe große Familie Meister Reineckes hier ausgehoben. Die bitteren Klagen über das Ausheben der Vogelnester und das Abfangen der Singtögel sind ganz verstummt, seitdem städtische Nonen a-- erg er.##.. Wächter den Wald in ihre Obhut genommen haben. Sonntags ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>f. Die Zahl derselben auf zehn bis zwölf verstärkt und selbst nachts Joh. Jos. ISrael, steht der Wald unter ihrem Schutze zur Abwehr des Treibens junger ##4. Martinstrße 39. Burschen, denen diese Zeit sonst die beste Gelegenheit zur Ausübung neben der Höhle. des Vogelfangs dünkte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
