<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389852</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausschreitung. In der Nacht zum Samstag fuhren drei Herren mit einem Automobil vor ein Restaurant am Hohenzollernring und begehrten dort Einlaß. Da das Lokal bereits geschlossen war, wurden sie von einem Schutzmann aufgefordert, weiter zu fahren. Als der Beamte die Nummer des Automobile feststellen wollte, wurde er von den Insassen gestoßen und mit Stöcken mißhandelt. Dann fuhren die Leute schleunigst davon. Dem Schutzmann gelang es jedoch, das Automobil sofort einzuholen und sich an dem Fahrzeug festzuhalten. Nun wurde er von den Insassen wieder mißhandelt. Als die Herren dann das Automobil verließen und auf den Beamten eindrangen, machte dieser von seiner Waffe Gebrauch und verletzte einen durch einen Säbelhieb am rechten Unterarm. Nachdem der Verletzte im Vinzenzhospital an der Eintrachtstraße verbunden worden war, wurden alle Beteiligten dem Polizeikommissariat an der Viktoriastraße zugefuührt, wo ihre Personalien festgestellt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßeinbau-Arbeiten die Verwarthstraße südliche Umfahrt an der Christuskirche vom 8. bis 20. August und die Kleverstraße von Sedan- bis Wörthstraße 11. bis 27. August d. J. für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>r. Verkehrsundälle. Vorgestern abend stieß Unter Käster ein Straßenbahnwagen mit einem Handwagen zusammen, wobei letzterer beschädigt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Freitagvormittag kam auf dem Eigelstein ein Pferd zu Fall, wodurch eine längere Verkehrsbehinderung entstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche stark zurückgegangen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,45 Meter, gegen 2,94 Meter vor acht Tagen. Die Schiffbarücke mußte für Laſtfuhrwerk gesperrt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die große Hitze, welche sich am Donnerstag einstellte, hat auch gestern noch angehalten. Das Thermometer zeigte nachmittags als Höhenpunkt+ 27 Grad Celsius. Bei Nordwind war der Barometerstand hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ausschreitung. In der Nacht zum Samstag fuhren drei Herren mit einem Automobil vor ein Restaurant am Hohenzollernring und begehrten dort Einlaß. Da das Lokal bereits geschlossen war, wurden sie von einem Schutzmann aufgefordert, weiter zu fahren. Als der Beamte die Nummer des Automobile feststellen wollte, wurde er von den Insassen gestoßen und mit Stöcken mißhandelt. Dann fuhren die Leute schleunigst davon. Dem Schutzmann gelang es jedoch, das Automobil sofort einzuholen und sich an dem Fahrzeug festzuhalten. Nun wurde er von den Insassen wieder mißhandelt. Als die Herren dann das Automobil verließen und auf den Beamten eindrangen, machte dieser von seiner Waffe Gebrauch und verletzte einen durch einen Säbelhieb am rechten Unterarm. Nachdem der Verletzte im Vinzenzhospital an der Eintrachtstraße verbunden worden war, wurden alle Beteiligten dem Polizeikommissariat an der Viktoriastraße zugefuührt, wo ihre Personalien festgestellt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>#. Verkehrsundälle. Vorgestern abend stieß Unter Käster ein Straßenbahnwagen mit einem Handwagen zusammen, wobei letzterer beschädigt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Freitagvormittag kam auf dem Eigelstein ein Pferd zu Fall, wodurch eine längere Verkehrsbehinderung entstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche stark zurückgegangen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,45 Meter, gegen 2,94 Meter vor acht Tagen. Die Schiffbarücke mußte für Laſtfuhrwerk gesperrt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die große Bitte, welche sich am Donnerstag einstellte, hat auch gestern noch angehalten. Das Thermometer zeigte nachmittags als Höhenpunkt+ 27 Grad Celsius. Bei Nordwind war der Barometerstand hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der am Donnerstag stattfindenden Sitzung gelangen u. a. folgende Gegenstände zur Beratung: Annahme eines Vermächtnisses zur Errichtung eines Heims für verkrüppelte; Annahme eines#es für das historische numerum; Skizze für eine Turnhalle am Gymnasium und Realgymnasium an der Kreuzgasse; Plan und Kostenanschlag für die höhere Mädchenschule II; Etat der Marktverwaltung; Versorgung per rechtsrheinischen Vorortbahnen mit elektrischer Energie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
