<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389819</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Besten des Militär-Frauenvereins fand am Donnerſtagabend im Volksgarten ein von sämtlichen Militämusikkorps der Festung Köln veranstaltetes Konzert statt. Trotz des strömenden Regens hatte sich ein überaus zahlreiches Publikum, worunter auch eine Anzahl höherer Offiziere der Garnison, eingefunden. Diejenigen, die im Saale oder auf der Terrasse keinen Platz gefunden hatten, machten sich nichts daraus, mit aufgespannten Schirmen sich an den Tischen in der Nähe des Musikpavillon, der erweitert worden war, niederzulassen oder auch sogar während des ganzen Konzertes zu stehen. Leider wurde durch den Regen der Genuß des Monstre-Konzertes etwas beeintraächtigt. Der erste Teil wurde von den Musikkorps des Kürasier-Regiments Graf Geßler, des Bergischen Feldartillerie-Regiments Nr. 59 und des Westf. Pionier-Bataillons Nr. 7 ausgeführt und enthielt fünf Nummern: In Treue zu Kaiser und Reich, Jubelmarsch von Stettfeld, Ouvertüre zur Oper Raymond von Thomas, Einzug der Götter in Walhall aus Rheingold von Rich. Wagner, Walzer aus dem Landstreicher von Ziehrer und zwei altpreussßische Armeenärsche. Tiriaiert wurden diese Stücke abwechselnd von den Kapellmeister Fellenberg, Mensch und Huber, Im zweiten Teil vereinigten sich die Musikkorps der drei Infanterie-Regimenter Nr. 16, 53 und 65 und des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7. Die Ouvertüre zur Kantate: Die vier Menschenalter von Lachner dirigierte Herr Nattermann. Es folgte dann eine Fantasie aus der Götterämmerung von R. Wagner, dirigiert von Herrn Granzow. Beide Stücke wurden vorzüglich zur Ausführung gebracht, namentlich in der Götterämmerung zeigte sich die Leistungsähigkeit der Kapellen. Auf Wunsch waren drei Quartette für Hörner von Koscht auf das Programm gesetzt worden: Verlassen bin i, Kastner'müat, und Der verliebte Bua. Dieselben fanden selbstverständlich unter Leitung des Herrn Nattermann stürmischen Beifall. Mit einer Fantasie aas dem Propheten von Meyerbeer, die Herr Huber leitete, schloß der zweite Teil. An dem dritten Teil waren die sämtlichen neven Musikkorps beteiligt. Der Fackeltanz-dur von Meyerbeer, in dem Herr Trenks den Taktstock schwang, wurde sehr schwungvoll gespielt. Eine gute Leistung war das von Herrn Been vorgeführte Vorspiel zu Parsival von R. Wagner, wobei die beiden breiten Fortestellen überaus wirkungsvoll waren. Den Schluß bildete das bekannte große Schlachten-Potpourri, Erinnerung an 1870/71 von Saro, dirigiert von Herrn Fentsch. Es hat sich gezeigt, daß solche Konzerte große Anziehungskraft auf das Publikum ausüben, und auch bei schlechtem Wetter sich die Besucher sehr zahlreich einstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Leichenund. Wie schon gemeldet, wurde am 8. Juni im Rheine gegenüber Voll die Leiche eines unbekannten Mannes gelandet. Der Verlebte hat anscheinend kurze Zeit im Wasser gelegen; er soll noch morgens am Rheine gesehen worden sein. Signalement: Alter 50--55 Jahre, Gestalt: mittel, Größe: 1,70 Meter, Gesichtsbildung: hervorstehende Backenknochen, Gesichtsfarbe: bleich, Haare: blond, vorn Glatze, Augenbrauen: blond, Bart: blonder starker Schnurrbart, Stirn: hoch, Augen: grau, Nase: breit, Mund: gewöhnlich, Zähne: Schneidenähne schwarz, Backenähne fehlen. Besondere Kennzeichen: Narbe am rechten Handgelenk und auf der rechten Hand zwischen Gold- und kleinem Finger. Rechtes Fußgelenk dick angeschwollen(Bruch). Bekleidung: schwarzer Schlapphut, wollenes Halstuch, Kammgarn-Joppe, blauleinen Joppe, graue Strümpfe, Schnüschuhe, weißgestreifte Hose, Biberhemd(weiß-rot gestreift), Schweißjacke, gestickte Hosenträger, graue Weste und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein kleiner Aellerbrand entstand vorgestern abend in einem Hause an der Severinstrße. Er wurde gelöscht, bevor die Feuerwehr erschien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Juni1904. Der Jubilarpriester Josef Schmitz in der Mohrenstrße hierselbst, ein Onkel des verstorbenen Weihbischofs Dr. Hermann Joses Schmitz, beging gestern seinen 90. Geburtstha. Geboren zu Köln am 8. Juni 1814, ist derselbe gegenwärtig der an Lebensjahren älteste Geistliche der Erdiölese Köln. Nachdem er sich zuerst der juristischen Laufbahn gewidmet, trat er erst in späteren Jahren nach Ablegung der juristischen Prüfungen zum Priestertum über und wurde am 13. April 1845 zum Priester geweiht. Infolgedessen ist der an Priesterjahren älteste Geistliche der Erdiölese der zu Röhe bei Eschweiler amtierende Ehrendomherr Dechant Johnen, geboren am 21. September 1817 und zum Priester geweiht am 17. April 1842.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Strafkammer. Ein Schlosser, der zurzeit neun Mona## Gefängnis verbüßt, erhielt noch einen Monat wegen Zuhälteren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wegen Kuppelei wurde eine Witwe zu drei Tagen Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Fensterputzer, der abgeführt werden sollte, wider, setzte sich so heftig, daß erst noch zwei Schutzleute und dann eine Militäpatrouille gerufen werden mußte, ehe es gelang, ihn zur Wache zu bringen. Er wurde mit zwei Monaten Gefängnis straft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Hausdiener, der am 2. April auf der Weyerstraße mit einem Transportdreirade den Betrieb der Straßenbarn gefährdet hatte, zog sich 15 M. Geldstrafe zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Kutscher, ein geborener Däne, geriet mit einem polnischen Arbeiter in Streit. Dabei stach der Kutscher seinen Gegner in den Oberschenkel. Da er sich auch der Beleidigung und der Bedrohung schuldig gemacht hatte, wurde er zu drei Monaten und drei Tagen Gefängnis verurteilt und zu einer dem Ver letzten zu zahlenden Buße von 30 M.-- Ein Grubenarbeiter erhielt wegen Mißhandlung und öffentlicher Aergerniserregung einen Monat Gefängnis.-- Ein Laufbursche, der sieben Quittungen gefälscht und die dafür erhaltenen kleinen Geldbeträge unterschlagen hatte, wurde zu sechs Wochen Gefängnis verurteilt.-- Ein Handlungsgehülfe kaufte im Jahre 1900 von einer hiesigen Jnstrumentenhandlung auf Ratenzahlung für 750 M. ein Klavier und verkaufte es kurz darauf durch die Vermittelung eines Rheinarbeiter an einen Schenkwirt und zwar weit unter dem Ankaufspreise, und obschon er nur einen geringen Teil des Preises angezahlt hatte. Er verbüßt gegenwärtig ein Jahr Gefängnis. Wegen der Unterschlagung des Instrumentes wurde diese Strafe um sechs Monate erhöht. Der Schenkwirt und der Rheinarbeiter erhielten wegen Hehlerei je einen Monat Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>sc bes das e Pesce eches Asie Luishge oel der Bahnhof in Rodenkirchen in Angrif genommen werder a 19 Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde in der Zu Her gabe, Eim. P hersagen. berersier spuacbe gestern vormitng und am ge schwe, venue), hriges Mädchen von einem Milchwagen überfahren und an den Einen verlezt. Die Kleine wurde durch dersälbe se rbebliche Perschzugen erlit, daß er im ra. eliptischen Asyl Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalk, 10Juni904, 21, er7ge Fegretmupei rg ee heziegt Morgen, zum Preise von 300000 M. angekauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Generalleutnant v. Fetter und Generalmajor Fulda sind hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das hiesige Proviantamt hat den Ankauf von Heu der neuen Ernte ausgenommen. Das Heu darf auch unmittelbar von den Wiesen zur Einlieferung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Ofarrverein von St. Maria in der Kupfergasse hielt am Donnerſtagabend seine Generalversammlung in der Bürger gesellschaft. Eingangs erstattete der Vorsitzende Herr Keltenich einen kurzen Bericht über die Tätigkeit des Pfarrvereins im abgelaufenen Jahre und gedachte der durch den Tod abgegangenen Mitglieder. Die Mitgliederzahl habe sich auf derselben Höhe gehalten wie im vorigen Jahre, sie betrage heute 107. Herr Nicolai erstattete den Kassenbericht, welcher in Einnahme mit 335., in Ausgabe mit 184 M. baschließt, so daß ein Bestand von 151 M. verbleibt. Bei der Vorstandswahl erfolgte einstimmige Wiederwahl. Herr Keltenich stattete allen Vorstandsmitgliedern für die während des abgelaufenen Jahres übernommene Mühwaltung den Dank des Pfarrvereins ab und lud dann zur regen Teilnahme an der Pfarrprozession am kommenden Sonntag ein, sowie zur weltlichen Kirmesfeier am Montagabend im Prunksaale der Bürgergesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Düsseldorf, 10.Juni1904. Gestern abend 10 Uhr wurde der Eisenbahnarbeiter Schorn aus Unterbrach beim Ueberschreiten des Geleises vom Zuge erfaßt und sofort getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mühausen,.Juni1904. Die Strafkammer bestätigte heute das Urteil der ersten Instanz in Sachen Emmel gegen Weßbecher. Letzterer wurde, laut der Straßb. Post, zu 80 M. Geld: strafe wegen des Vorwurfs des Hypothekenschwindels und Meineids verurteilt, den er gegen den Sozialistenührer Emmel erhoben hatte; wegen des Vorwurfs des Betruges, den er gegen Emmel erhoben hatte, aber freigesprochen, da ihm der Wahrheitsbeweis bezüglich des von dem Sozialisten Emmel begangenen Betruges gelungen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>über den anders fühle Gereon zu deshalb einen hre aus der zuzufuühren. r einen mögg zu machen. enden außeröffung einer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Erdiölese 903. Außer as Diözesanh Paderborn (einschliefßlich 701.) im 3 M. gegen ne des Bonialten und sich recht viel, t zu werden. diaspora einotigt bleiben. i Herrn Aenderung verdien Bierausgabe wurde ne Festsetzung Local-Anzeiger Nr. 159* Samstag, 11. Juni 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
