<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389839</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 27.Juni 1904. Hr. Kardinal-Erzbischof Fischer hat einen sehr schmerzlichen Verlust erlitten, indem seine bei im wohnende Schwester, Frl. Gertrud Fischer, welche seinem Haushalt vorstand, in vergangener Nacht an einer Lungenähmung verschiesst Wegweiser durch den Königsforst. Den Ausfuüglern ist nun endlich der längst gewünschte Wegweiser durch den Königsforst an die Hand gegeben und dürften dadurch die Wagen der Kleinbahn sich noch mehr füllen, als dies bisher der Fall gewesen ist. Es erscheint nämlich soeben eine Karte unter dem Titel: Der Königsforst zwischen Brück--Bensberg und Wahn-- Altenrath, welche von P. Laufenberg, der seit fast 40 Jahren den Wald nach allen Richtungen durchwandert hat, gezeichnet ist. Die in Buntdruck ausgeführte Karte zeigt die bewaldete Fläche, enthalt alle durch den Wald führenden Wege und Pfade, läßt durch ein rot aufgedrücktes Kilometernetz die Entfernungen ablesen, gibt kurze Angaben über verbotene Wege, Rauchen im Walde usw., und ermöglicht auch dem, der sich einmal in dem ausgedehnten Forste verirrt hat, sich sofort zu orientieren. Unter der Karte ist nämlich die Lage der Forstreviere angegeben, so daß man durch Ablesen der Nummern auf den Grenzsteinen, die man überall an den Wegen findet, genau die Stelle bestimmen kann, wo man sich befindet. Die Rückseite der Karte gibt den Ausfuüglern an, wo sie Station machen können, um für die Auffrischung des inneren Menschen zu sorgen. Das handliche Kärtchen ist in eine starke Scheide eingelegt und zum Preise von nur 30 Pfg. in den meisten Buchhandlungen und Zeitungsverkaufsstellen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feriensonderzüge. Seit Montag sind die Uebersichten der in diesem Jahre gehenden Feriensonderzüge an den Fahrkartenschaltern und im hiesigen amtlichen Reiſebureau kostenlos erhältlich. Aus den Uebersichten sind ersichtlich die näheren Beförderungsbedingungen, Fahrplan, Aufenthalt zur Einnahme des Frühstücks und sonstiger Erfrischungen, Fahrpreise und anderes Wünschenswerte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>i Schlägereien. In der Nacht zum Montag gerieten in der Neußertraße mehrere Arbeiter aneinander. Ein Fabrikarbeiter aus der Florastraße wurde durch mehrere Messerstiche in den Kopf verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Sulz wurde ein Arbeiter am Sonntagnachmittag in den Unterleib gestochen und erheblich verletzt. Er fand Aufnahme im Bürgerhospital. Der Täter, ein Erdarbeiter aus Sulz, wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der Nacht zum Sonntag wurde in einem Delikatessengeschäfte in der Krebsgasse von Dieben mittels Dietrichs die Haustüre geöffnet. Im Laden stahlen dann die Einbrecher fünf Büchsen vom feinsten geräucherten Lachs und mehrere Flaschen Wein. Auch fiel ihnen das in der Teke sich befindende Wechselgeld, etwa M..50, in die Hände; ferner nahmen sie zwei Ausschlüssel mit, während sie den zum Oeffnen der Geschäfastüre benutzten Dietrich zurüciließen. Die Diebe wurden durch das Hinzukommen des Geschäftsinhabers verscheucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Verkehrstörung entstand gestern nachmittag auf der Breitestrße dadurch, daß das Pferd eines Fuhrparkwagens stürzte und sich nicht mehr erheben konnte. Das Tier mußte schließlich von Feuerwehrleute fortgeschafft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden auf dem Altenmarkt ein Pompadour, am Hauptbahnhof ein Spazierstock, auf dem Hohenzollernring ein Kohlenkasten, in der Eichstraße ein Trauring. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Kgl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Recht so! Trotz einiger, in der letzten Zeit vorgekommener, sehr beklagenswerter Englücksälle, nimmt leider das Ab- und Aufspringen auf die elektrische Straßenbarn anscheinend noch immer zu. Dabei entwickelt sich aber auch mitunter urwüchtiger Humor, und zwar nicht bloß zwischen dem Publikum und den Schaffnern, die einen schweren Stand haben. Sprang da kürzlich ein biederer Kölner auf den Hinterflur eines fahrenden Straßenbahnwagens, auf dem ein ihm ziemlich befreundeter Polizeikommissar stand, welcher nun dem die Gesetze der Städtischen Straßenbarn und der Vorsicht so leichtsinnig Verletzenden drohende Worte entgegenschleuderte srecht sol), von diesem aber keines Blickes gewürdigt wurde. Nicht eine lange Strecke weiter will der Kommissarius den Wagen verlassen und-- springt ab, während dieser am Fahren ist. "Sag, Pöösche!", ruft unser Kölner,"dat Avspringe koß äver och e Prutzekölche!" Recht so, muß man wiederum sagen; aber es ist unrecht, wenn gerade die Aufsichtsbeamten der Straßenbarn, und wie im vorerwaähnten Falle, Leute der öffentlichen Ordnung im Punkte Auf- und Abspringens ein so schlechtes Beispiel geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Volkskonzert. Die Karten zu dem Volkskonzert am 29. d. M. (Peter und Paul) sind vergriffen und findet daher ein Verkauf an der Abendkasse im Gürzenich nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>lustige Kurzweil bereitete Spaziertängern und Kindern in Radeberg am Sonntagabend ein junges Pferd, welches aus seinem Stall an der Annastraße entflohen war und nun in dem weiten Felde zwischen der Brühler- und der Bonnerstraße munter hin- und hertrabte und die Besitzer der dortigen Anpflanzungen von Blumen, Gemüsen und anderen Nutzpflanzen längere Zeit in Aufregung versetzte. Das Wiedereinfangen des durch die ausgenommene Jagd scheu und stöfrisch gemachten Tieres wollte nicht gelingen, und die Seitensprünge, mit denen es immer wieder dem Kreis seiner Verfolger sich entzog, erregten namentlich bei der Jugend von der Kolonie Wilhelmsruhe und von der Brühlerstraße den bekannten Jubel. Nach längerer Zeit fand sich das Pferdchen, welches einem Mann bereits einen Fingerteil abgebissen hatte, vor seinem Stalle wieder ein, war aber mit Schmeicheleien und mit dargebotenen Brot, das es unbekümmert um die boshafte Absicht der Geber entgegennahm, nicht hineinzulocken, schlug gefährlich aus der entgegengesetzten Seite der Brühlerstraße nicht inzwischen immer mehr Menschen sich Mit einem kühnen Griff hielt schließlich ein Schnauze des Tieres zu, welches im selben Augenblicke zehn andere an Hals und Schwanz gepackt hatten. Nunmehr war ihm schnell die Leine umgelegt, und die vom Bayenthaler Gesangwettstreit mit Fahne herangekommenen Mitglieder eines Gesangvereins begleiteten das Hineinzerren des Tieres in seinen Stall mit entsprechender Melodei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>me Einen Weinmntenfein, Derin a...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>--- # unbeschaänkten Urlaub erhält und zudem reichliche Nebeneinnahmen aus seiner Tätigkeit an Fortbildungsschulen usw. bezieht. Im übrigen haben die Volksschullehrer das Recht und die Gelegenheit,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vollsschnuehere Pur Riri die Gelegenheit, die Rektoren- oder Mittelschullehrer-Prüfung abzulegen, wodurch erheblich höhere Gehaltsätze als die oben genannten erreicht werden können. Wer auf die Ablegung einer derartigen Prüfung verzichtet, kann und muß mit dem Erreichten zufrieden sein. Als ungerecht muß die Gegenüverstellung der Gehaltsbezüge der Volksschullehrer und der Stadtsekretäre bezeichnet werden; es wird dabei verschwiegen, daß letztere keine Mietsentschädigung(auch keinen sog. Wohnungsgeldzuschuß) beziehen, während ersteren hierür 500 M. bzw. 600 M. gewährt werden. Diese Summe muß daher bei der Gegenüverstellung von dem Gehalt der Stadtsekretäre in Abzug gebracht werden. Außeadem wird verschwiegen, daß die städtischen Beamten erst nach Ablegung einer weiteren Prüfung in Stadtsekretästellen einrücken. Wer diese Prüfung nicht ablegt, bleibt genau wie der Volksschullehrer, welche auf die Rektoren- und Mittelschullehrer-Prüfung verzichtet, von der höheren Gehaltsskala ausgeschlossen. Einen ungünstigen Eindruck macht der Passus von den"Oberstadtsekretären, Seit 25 Jahren ist die nebenstehende Fabrikmarke der Avotyerer Richard Brandt'schen Schweizerpillen mit dem Namenszug Rcht. Brandt in Deutschland gesetzlich geschützt. Diese Fabrikmarke befindet sich als Etikett auf einer Blechschachtel, welche in einem mir gleichfalls gesetzlich geschützten Karton verpackt ist, dessen obere Seite ofen und das Etikett Es sind mir in letzter Zeit verschiedene Nachahmungen meiner Marke bekannt geworden und habe ich bereits gegen 2 Fabrikanten, welche mein geschü2tes Warenzeichen nachgeahmt haben, durch meinen Anwalt Strafanzeige bei der Staatsanwaltschaft stellen lassen. Man fordere deshalb in den Apotheken ausdruücklich Ich warne hiermit vor Nachahmungen. Ich werde mein mir geschütztes Eigentum mit aller Energie im Interesse des Publikums und in dem meinen zu verteidigen wissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Dienstmannshumor. Einem von auswärts kommenden, mit einem kleinen Handkoffer ausgestatteten Herrn wurde kürzlich beim Verlassen des hiesigen Hauptbahrhofes folgende Probe Könischer Schlagfertigkeit zu teil. Von den dort zahlreich stehenden Dienstännern bot sich ihm einer zum Tragen des Koffers an, worauf der Herr mit dem Bemerken dankte:"Der Koffer ist ja leicht!""Jo, Här," erwiderte der Dienstmann,"schwär han ich en jo och nit gähn!" Anglücksälle. Gestern früh stieß in der Benloerstraße ein Handwagen mit einem Rollwagen zusammen. Der Führer des Handwagen erlitt dabei eine so erhebliche Handverletzung, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.-- Dort fand u. a. noch Aufnahme eine Frau von der Alten Mauer am Bach die von einem Stuhl gefallen war und einen Arm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>-- Im israelitischen Asyl fand gestern nachmittag ein Mann Aufnahme, der von seinem Fahrrade gestürzt war und einen Armbruch davongetragen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Auf dem Sportplatz stürzte gestern nachmittag ein Radfahrer und verletzte sich nicht unerheblich an einem Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gestern vormittag kam in der Follerstrße eine Frau zu Fall und erlitt schwere Verletzungen am Auge. Sie wurde dem israelitischen Asyl zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In der Zugasse stürzte gestern vormittag ein acht Jahre alter Knabe und trug so erhebliche Kopfverletzungen davon, daß er dem Kinderhospital übewiesen werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Dort fand ferner Aufnahme ein 18 Monate altes Kind, das von einem Stuhl gefallen war und einen Oberarmbruch erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In einem Neubau an der Marienburg fiel ein Maurer von einem Gerüst und erlitt einen Schlüsselbeinbruch. Der Verungluückte wurde ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Gestern vormittag fiel am Oberländer Ufer ein Kutscher von einem Flaschenbierwagen, wurde überfahren und nicht unerheblich am Arm und Fuße verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
