<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389823</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Voltsaarten-Konzerte. In dem heute abend im Volks1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Er Drof Dr. Berm. Schumacher, der Studiendirektor stor Schumacher bot haß er zslgleich weiter in Koln das Lehramt einen engeren,"eg greisen urch seine krchenmasiskalischen Lansterseiereschäaede eine Kehtste Dde fi. Mesce e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>dos Trotoitr vonsant en Laistesichtichtsene, Seschseete ecschchscheee sich holand drgeignt die Peaicie niet uscescheschicgne Es wurden schliefßlich dam bereits unwillig gewordenen Käuser</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schele escgeuieh eie scs heste elhalsch lache P5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Voraeperv,e."Apium der Hasenhausgass einer Motordroschte enigegertichr, Han Leser ü her fahren und brachte den Verleiten zum Burgerhospsital, wo dieser um 4th Uhr nachmittags vor. und Gewichtsrevision im 7. Polizeirevier umdakitchhof ein Fahrrad. Die rechtmößigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums, Skräßenähnanfall. der Nacht zum Montag sprang ei Mann auf dem Hohenzollernring von einem fahrenden Strateg: fahrender Magen der Feuerwehr brachte den Mann zum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Geleisarbeiten die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägereien. zu der Nacht zum Sonntag entstand auf dem Übierling eine Schlägerei zwischen etwa zehn Personen Einer der Beteiligten wurde durch Messerstiche in den Kopf, ein durch solche in die Hand verwundet. Die Verletzten suchten Hülfe im israelitischen Asyl, wo auch ein anderer Man: verbunden wunde der im Streit schwere Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet. Am Samstagabend bedrohte ein an der Senefelderstraße wohnender Mann seine Frau und Kinder und wies sie schließlich aus der Wohnung. Der Mann wurde durch einen herbeigerufenen Schutzmann verhaftet." 9 Ein mißlungerer Diebstahl. Am Sonntagmittag kaufte sich ein Mann in einem Kleidergeschafte an der Hohestrße Anzug. Er bat, denselben sofort anziehen zu dürfen, was ihm gestattet wurde. Als darauf der Verkäufer seinen alten Anzug zum Mitnehmen einpackte, nahm der Mann, ohne bezahlt zu haber Reißaus. Er wurde aber eingeholt und mußte in dem Geschaft den neuen Anzug wieder ausziehen; dann ließ man ihn laufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer entstand gestern nachmittag im Fabrikgebaäude der Elettrizitats-Aktiengesellschaft Helios in Ehrenfeld. Der Brand konnte von den Arbeitern gelöscht werden, so daß die Feuerwehr, der Großfeuer gemeldet worden war, nicht einzugreifen brauchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Lächtlicher Ueberfall. In der vorvergangenen Nacht wur den auf dem Vorgebirgsglaciswege zwei Herren und ein Mädchen von drei Strolchen überfallen und mißhandelt. Nachdem einer der Herren niedergeschlagen worden war und der andere die Rucht Schnittwunde am Arm erlitten; seine Kleider waren über und über 4 Eir kleiner Brand entstand in der Nacht zum Montag in der Backstube eines Hauses an der Ehrenstrße. Die Feuerwehr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Verband kaufmännischer Gehülfinnen feiert wirkte auf die Anwesenden das von Mitgliedern des Verbandes die praktische Anwend. des Mors als Hülfsmittel für Handwerk und Kleingewerbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
