<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389865</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Gürzenich wird gegenwärtig im Aeußeren dringend notwendig gewordenen Renovierungsarbeiten unterzogen. Dieselben sind zunächst dekorativer Art, indem die Statuen des Marsilius und der Agrippina an der Hauptfassade durch Maler Maassen renoviert und die gotischen Baldachine neu vergoldet werden. An den Halbturmen sind zurzeit hohe Gerüste aufgerichtet. Dieselben vienen Steinmetzen zur Auswechselung einiger durch die Witterung schadhaft gewordener Steine, welche Arbeiten die Firma Zorn Söhne ausführt. Auch die Stadtwappen, welche die Gürzenichfassade schmücken, erstrahlen in neuer Vergoldung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Zeughausstrße erfährt gegenwärtig infolge des Neubaues der Firma Meyer u. Leiffmann an der Einfahrt zur Mohrenstrße eine erhebliche Erbreiterung, die namentlich dem lebhaften Straßenbahnverkehr zu gute kommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wiener Cafe. Das Haus Brückenstraße--3 wird gegenwärtig niedergelegt, um einem modernen Neubau Platz zu machen. Nach Vollendung desselben, etwa Ende dieses Jahrer, George Mennigen das Wiener Cafe in diesem Neubau wieder erstehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ertrunken. In der vorvergangenen Nacht wurde von einem Schiffer im Rheinauhafen eine männliche Leiche gelandet. Nach den bei der Leiche vorgefundenen Papieren ist der Tote ein junger Mann aus der Jülicherstraße. Wie es heißt, ist der junge Mann in der Nacht zum Sonntag in den Rheinauhafen gefallen und er trunken. Die Leiche wurde nach dem Süfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines geht noch immer zurück Gestern abend zeigte die hiesige Wasseruhr nur noch 1,88 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>-- Kalk, 20.Juli1904. Zwei Mädchen im Alter von fünf und drei Jahren spielten mit einer Häkelnadel. Dabei stieß sich das ältere Kind die Nadel in das linke Auge, wodurch die Sehkraft desselben verloren ging</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Krankenhause fand ein Färbe Aufnahme, der beim Transport eines Motorwagens auf dem Hofe einer Färberei gefallen und sich dabei einen Armbruch zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem jungen Selterswasserverkäufer explodierte beim Oeffnen eine kleine Flasche mit Selterswasser. Von den Scherbe wurden ihm die Sehnen des Handgelenks durchschnitten wodurch er einen starken Blutverlust erlitt. Er wurde ins Hospitio gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Infolge Hitzschlages fand ein Soldat des Pionier. Bataillons Nr. 7 im hiesigen Krankenhause vorläufige Aufnahme um dann dem Militälazarett in Deutz übergeben zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Für die Kleinbahn Koln-- Mülheim--.-Gladbach haben die Bauarbeiten in letzter Zeit große Fortschritte gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
