<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389832</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum begegnet eine jüngst aufgestellte Schlafzimmer-Einrichtung im Stile Louis XIV. besonderem Interesse. Die Einrichtung ist nach eigenem Entwurf angefertigt von Gebr. Trimborn, Duffesbach 18. Auf die mit außerordentlichem Fleiß und künstlerischem Geschick ausgeführten Arbeiten seien die Besucher des Kunstgewerbe-Museums besonders aufmerksam gemacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hütet die Rinder. Vorgestern vormittag fiel das dreiährige Töchterchen eines Einwohners an der Freiheitstraße in einen Kübel mit heißer Waschlauge. Durch schwere Brandwunden verletzt wurde das Kind ins Deutzer Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Dachstuhlbrand entstand vorgestern nachmittag an der Classen-Kappelmannstraße, der von der freiwilligen Feuerwehr in Lindenthal gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein angeblicher Journalist wegen Betrugs, ein Zuschläger wegen Sittlichkeitsverbrechens, zwei Dachdecker wegen Diebstahls, ein Bäckergeselle, ein Mechaniker und ein Schlosser wegen gemeinschaftlich ausgeführter Einbruchsdiebstähle ein Schlosser wegen Mansardendiebstahls, eine Näherin und eine Dienstmagd wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>k Eigentümer gesucht. Auf dem Bureau des 4. Kriminalbezirks, Maybachstraße 30, befindet sich ein Fahrrad, welches aus einem Diebstahl herrührt(Marke Sturmvogel Nr. 61 028, halbtief gebogene Leitstange, Pedale ohne Gummi). Der rechtmäßige Eigentümer kann sich auf dem vorgenannten Bureau melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am 8. d. M. wurde auf einem Hofe am Gr. Griechenmarkt ein Paket Goldleisten hingestellt und nicht mehr abgeholt. Die Leisten ein Bund mit sieben Stück, etwa drei Meter lang, sechs Zentimeter breit, sind von dunkelerüner Farbe mit einer vergoldeten Rippe. Der Eigentümer wolle sich beim 1. Kriminalbezirk, Metzerstraße 33 melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. An den Golf von Neapel, nach Capri, Sorrent, Amalfi, Salerno usw. führt der gegenwärtig ausgestellte Stereoskopen-Zyklus, also in eine Gegend, für deren Kennzeichnung die Reisehandbücher mit dem ihnen so geläufigen"lohnend" nicht auskommen und zu Ausdruücken wie "köstlich","entzuückend" greifen, die, auf diesem paradiesischen Fleck Erde angewandt, keine Uebertreibung sind. Den Glanzpunkt der Aufnahmen bilden jedoch die Ansichten von der berühmten Rivierastraße Sorrent--Ventri--Amalfi--Positano mit all' dem südlichen Zauber von Land und Meer. Auch wird ein Abstecher gemacht nach dem alten Pästum(ursprünglich Poseidonia, jetzt Pesto), wo der 500 Jahre vor Christi Geburt errichtete Neptun-Tempel noch wohlerhalten steht, als ein von allen Kennern bewundertes Denkmal höchstentwickelter griechischer Baukunst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gerettet. Vorgestern abend fiel an der Bayenstrße ein sechsähriges Mädchen beim Spielen die Werfttreppe hinunter in den Rheinauhafen. Ein in der Nähe weilender 20jähriger Mann namens Peter Kosten, wohnhaft Buschgasse 17, sprang sofort ins Wasser und rettete das bereits bewußlose Kind vom sicheren Tode des Ertrinkens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Sommer hat gestern kalenderäßig mit dem längsten Tage im Jahre seinen Einzug gehalten, aber mit mäßiger Temperatur. Das Thermometer zeigte mittags nur+17,6 Grad Celsius, später nachmittags+19 Grad. Bei ziemlich niedrigem Barometerstande herrschte Nordwestwind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Friedrich Genus, Schreinerges., u. Klara Liebscher, beide v. hier. Friedr. Möller, Schreinerges., v. Dobbertin, u. Karol. Lenz, v. Brückenbu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Johann Düren, Tagel., u. Kath. Andorf, beide v. hier.- Wilh. Mack, Tagel., v. Wyler, u. Agnes Kübach, v. hier.-Balthasar Zerres, Techn, u. Katharina Fritz, beide v. hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Joh. Fuchsius, Bauart., u. Kath. Gier, beide Weißgerbereckg. 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
