<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389840</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Trottoir roulant am Kaiser Friedrich-Ufer war am Sonntag wiederum das Ziel vieler Tausende von Besuchern. Die prachtvolle Fassade, die eine durchgreifende Erneuerung erfahren hat, macht bei Eintritt der Dunkelheit auf den Beschauer infolge ihrer reichen Lichteffekte einen überraschenden Eindruck. Das Etablissement bleibt nur mehr kurze Zeit in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Schießwoche. Die starke Beteiligung, mit der am Sonntag die Schießwoche eröffnet wurde, hielt auch an den beiden folgenden Tagen an. Außer den Schützen von Köln und Umgegend und alten Soldaten waren auch viele Musketiere und Unteroffiziere am Schießstande erschienen. Ueberdies bekundeten zahlreiche Offiziere des Infanterie-Regiments Nr. 16 ihr Interesse an dem Schießen. Die Wehrmannsscheiben(Militäscheiben) hatten sich denn auch eines besonders starken Zuspruchs zu erfreuen, sodaß sich die Leitung verandaßt sah, gestern eine dritte Wehrmannsscheibe aufzustellen. Dem entsprechend wurde auch die Zahl der Preise auf die Wehrmannsscheiben verstärkt, zu denen die herrlichen Ehrenpreiſe auf Scheibenüchsen ein verlockendes Gegenstück bilden. Ein großer Tag für die Freunde des Schießsports dürfte der heutige Feiertag werden, wo von--12 Uhr vormittags und von 2 Uhr bis Eintritt der Dunkelheit geschossen wird. Der Kommandeur des 16. Regiments, Herr Oberst Horn und Herr Oberbürgermeister Steinkopf (Mülheim) haben ihren Besuch ebenfalls angesagt. Heute nachmittag findet das Sonderpreisschießen des Vereins ehemaliger 87er auf die Wehrmannsscheibe(liegend aufgelegt) statt, ferner das des Artillerie-Vereins, des Vereins ehemaliger Ulanen und des Bereins gedienter Jäger und Schützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Joest-Rautenstrauch-Museum, erste Etage, wird am 30. d. Mts., abends 8 1/2 Uhr, Hr. Doktor Profe einen Vortrag halten über das Thema: Schädel und Gehirn in ihren Beziehungen zur Anthropologie(mit Demonstrationen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Plötzlicher Cod. Gestern nachmittag erlitt Ecke Pantaleonsstraße eine ältere Frau, welche einen mit Säcken beladenen Handwagen zog, einen Schlaganfall, der ihren sofortigen Tod herbeiührte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Brandälle. Am Montagabend entstand in einem Hause an der Ehrenstrße ein Kellerbrand. Die Feuerwehr war längere Zeit tätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein kleiner Fußbodenband an der Friesenstrße wurde gestern vormittag von der Feuerwehr sofort gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Auf dem Laurenzplatz kam ein Mädchen zu Fall und verletzte sich erheblich am Kopfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern vormittag wurde in Mügersdorf ein Mann aus Löwenich von seinem Fuhrwerk überfahren und erheblich verletzt. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Hause an der Volksgartenstraße wurde ein Dienstädchen von einem Schwindelanfall betroffen, stürzte zu Boden und erlitt eine Gehirnerschütterung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einem Hause an der Thieboldsgasse fiel ein neun Jahre alter Knabe von einem Stuhl und trug einen Oberschenkelbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-- Gestern früh geriet in einer Fabrik m Ehrenfeld ein junger Mann mit einer Hand in eine Maschine und zog sich schwere Sehnenverletzungen zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestern vormittag kam auf dem Holzmarkt ein schon bejahrter Mann, ein Angestellter eines Salonschiffe, über einen Kirschenrest zu Fall und erlitt außer einer Verstauchung der rechten Hand noch eine erhebliche Verletzung am Hinter pfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kesselexplosion auf einem französischen Kreuzer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Hamburg, 27.Juni1904. Der Dampfer Kronprinz geht am 10. Juli wiederum mit 500 Mann und 60 Pferden nach Süwestafrika av.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wasserärme am 28. Juni, abends 7 Uhr: 18deg C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Fettleibigkeitlaarmann's Gutsettungstee, Marke"Redlein", von Gustav Haarmann, Herford, wird empfohlen del Corpulenz und Fettleibigkeit mit naturgemaäßer Anwendung Bestandteile: Hagebutten 10, Flieder 10. Haserflocken 3. Linden 10, Kamillen 3. Wollblumen 12, Faulbaumrinde 15, Sennes 7. Heidelbeeren 5. Huflattig 4. Althee 4, sibir. Wolfstrapokraut 7. Paretrawurzel.5, Liebstöckel 2,5, Hauhechel 2,5, Wacholderbeeren.5 Quantität Nr. 1-.--, Nr-.--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
