<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389860</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bericht über die städtischen Bäder für das Etatsjahr 1903, der eben erschienen ist, erwähnt, daß das abgelaufene Geschäftsjahr für das Badewesen nicht ungünstig war; als ein wesentlicher Umschwung für das städtische Badewesen wird der Ankauf von zwei Rheinbadeanstalten bezeichnet. Im Hohenstaufenbad wurden die neuen Dampfkessel von der Maschinenfabrik Bayenthal in Betrieb genommen, die im Laufe des Jahres eine ganz erfreuliche Kohlenersparnis ergaben. Ohne jede Unterbrechung des Betriebes der Anstalt wurde am weiteren Umbau des Maschinenhause, sowie der Erweiterung der Ruhenäume und der Schwitztäder nach Kräften gearbeitet; ferner ist der gänzliche Neuanstrich der Zellen und Korridore der ersten Klasse der Herrenseite hervorzuheben. Es wurden im Berichtsjahre 368 728 Bäder verabreicht, daher täglich durchschnittlich bei 357 Betriebstagen 1033: trotz des Bestehens der konkurrierenden Badeanstalt Fleischmengergasse ist der frühere Durchschnittsbesuch bis auf 15 noch fehlende Bäder wieder gewonnen. Die Schwimmabonnements betrugen 3161 gegen 3142 im Vorjahre, Schwimmunterricht wurde an 405 Personen erteilt. Die Einnahmen betrugen 192 756., die Ausgaben einschliefßlich der Wuschüsse an die übrigen Badeanstalten 167 928., mithin ergibt sich ein Ueberschußß von 24828 M. gegen 18 186 M. im Jahre 1902. Bei der Badeanstalt an der Fleischmengergasse zeigt auch das zweite Betriebsjahr ein erfreuliches Vild. Bedauerlich ist es, daß sich hier im Schwimmbad nicht ein größerer Stamm von Jahres- und Halbjahres-Abonnenten findet, wo doch die Preise so niedrig sind, daß jeder kleine Burger, Handwerker und Beamte sie erschwingen kann. Die Besucherzahl stieg von 224 116 im Jahre 1902 auf 245594, im Durchschnitt wurden täglich 688 Bäder gegeben gegen 631 im Vorjahre. Die Ausgaben betragen 70110., auf welche Höhe die Einnahmen durch einen zuschussß von 5033 M. vom Hohenstaufenbade gebracht wurden. Dem Volksbad an der Achterstrße sind mit Eröffnung der Volksrheinbadeanstalten neue Konkurrenten entstanden, und so sank die Besucherzahl von 104044 auf 101 675, im Durchschnitt wurden täglich 285 Bäder gegen 292 im Vorjahre abgegeben. Die Einnahmen und Ausgaben wurden durch einen zuschussß von 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Anläßlich des am 17. Juli</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>3. satfindenden und in den Vorjahren sehr stark heluhteg Maragretenfestes in Brühl werden sämtliche Züg verstärkt werden, daß auch außergeröhnlichem Andrange von Reisenden genügt werden kann. Die Abfahrtszeiten von Köln nach Brühl und die Rückfahrtzeiten von Brühl nach Köln sind in unserer heutigen Nummer bekannt gegeben.... Saison Friedrich-ufer Gelandet wurde gestern nachmittag am Kaiser Friedrich-User die Leiche eines etwa 20 Jahre alten Mannes aus Züdorf, der Köln, 16.Juli1904, Hr. Weihbischof Mülle,#ggen. tag, den 17. d.., eine Visitationsreise in das Dekanat Erpel antreten, welche bis zum 28. d. M. dauern wird 0 Kirchliches. In der Pfarrkirche St. Jarob beginnt am nächsten Samstag, die"echtiglge. Kinnengt, Vor"possinarstirche 1 Kirchliches. Der Hr. Kardinal-Erzbischof Dr. Fischer wird heute nachmittag eine Viſitations- und Firmungsreise nach 0 Die Sitze hat gestern eine bedenkliche Höhe erreicht. Das Thermometer zeigte als niedrigsten Stand morgens schon+ 20,2 Grad Celsius, kurz vor mittag+ 29,3 Grad und nachmittags 2 1/2 Uhr als Höhenpunkt+ 34 Grad Celsius, eine Temperaturöhe, wie sie seit Jahren nicht zu verzeichnen war. Der Barometerstand hält sich in den letzten Tagen ziemlich unverändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche bei der anhaltenden Trockenheit stetig zurückgegangen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,05 Meter gegen 2,45 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>u. Englücksälle. Am Freitagabend stürzte in einer Fabrik am Alten Ufer ein Fuhrmann beim Abladen von seinem Fuhrwerk und erlitt außer erheblichen Kopfverletzungen einen Unterschentelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem im Rhein vor Anter liegenden Schiffe Köln 9 kam ein Matrose zu Fall und brach einen Fuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Huhnsgasse geriet ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und zon fich erheische Quetschungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Zulpicherstraße fiel am Freitagabend einem Manne eine Kiste, an der ein Nagel hervorstand, auf den Kopf, wodurch der Mann schwere Verletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>An der Dürenerstraße kam vorgestern abend ein junger Mann beim Turnen zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Steinstraße fiel gestern früh ein Mann in eine Glasscheibe und trug eine schwere Sehnenverletzung an einem Arm davon. Die Verletzten wurden in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ertrunken. Gestern vormittag ist in der Nähe des Pionierübungsplatzes in Deutz der Musketier Pümanns von der 11. Kompagnie des 65. Infanterieregiments beim Baden im Rhein ertrunken. Der Verungluückte, der im ersten Jahre diente und aus St. Tönis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Krefeld stammt, hatte sich wen in den Rhein gewagt und war in eiuen Strudel geraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Verkehrstörung entstand am Freitag nachmittag Unter Sachsenhausen dadurch, daß das Hinterrad eines Postpaketwagens brach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Streitigkeit. In der vergangenen Nacht kamen vier Männer nach 1 Uhr in eine Wirtschaft Unter Goldschmied, die eben gegeschlossen werden sollte. Der Aufforderung des Wirtes, das Lokal zu verlassen, kamen die Leute nicht nach, sondern mißhandelten den Wirt. Seine Ehefrau wurde zu Boden geschleudert, während die Angreifer dem Wirt durch einen Stockhieb eine Verletzung am Munde beibrachten. Einer der Männer trug infolge der Gegenwehr des Wirtes eine Verletzung am Kopfe davon und mußte auf der Unfallstation verbunden werden. Mehrere Schutzleute stellten die Ruhe wieder her und brachten die Burschen zur Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Vom Hitzſchlag betroffen wurde gestern vormittag in der Severinstrße ein Brieftraäger. In das Kloster der Augustinerinnen verbracht, starb er nach kurzer Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von unterirdischen Telegraphenanlagen die Tempelstraße von Freiheit- bis Siegburgerstrße vom 13. Juli bis 3. August, behufs Ausführung von Rohrverlegungsarbeiten der Bonnerwall von Ohmstraße bis Drachenfelsstraße vom 18. Juli bis 31. Juli und der Thurnmarkt von Sassenhof bis Rheingasse vom 11. Juli bis 24. Juli für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>X Die 14. Allgemeine Conferenz der deutschen Sittlichkeitsverein findet vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>4. Oktober im Evangelischen Vereinshauses hierselbst statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Das Alorsianische Bündnis St. Gereon begeht am Montag den 25. Juli, abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale des Fränkischen Hofes sein dieseähriges Stiftungsfest, wozu es seine Freunde und Gönner einladet. Der Verein, der ja bekanntlich über vorzügliche Kräfte verfügt, wird auch diesmal wieder alles aufbieten, um seinen Besuchern einige genußreiche Stunden zu bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>S Windthorstbund. Die Gruppe Köln-Süd hielt am vergangenen Donnerstag ihre regelmäßige Sitzung ab. Herr Willerscheidt hielt einen interessanten Vortrag über die Polenpolitik, in welchem er besonders auch das neue Ansiedelungsgesetz besprach. An den Vortrag schloß sich eine lebhafte Diskussion</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Die Gruppe Köln-Nord hatte aus Freitagabend zu ihrer regelmäßigen Sitzung eingeladen. Herr Gottfried Klüber verbreitete sich in einem fleißig ausgearbeiteten Referat über die politische Doktrin der Sozialdemokratie. An der folgenden Diskussion beteiligte sich eine größere Anzahl von Mitgliedern; mit längeren Ausführungen griff besonders Herr Generalsekretär Dr. Jörg in die Debatte ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
