<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389881</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Zu der Tötung auf dem Blaubach schreibt uns"Ein Augenzeuge": Die beiden zwischen 12--1 Uhr nachts verwundeten ###te lagen auf der Straße. Aerztliche Hülfe war allem Anscheine nach dringend notwendig, und mehrere Leute bemühten sich, einen schrag gegenüber wohnenden praktischen Arzt zu rufen. Sie bekamen zuerst Bescheid, der Herr Doktor sei nicht zu Hause. Nach mehrmaligem Klingeln erschien er aber am Fenster und fragte, was es denn gäbe. Man bat ihn nun, er möge den beiden Verwundeten zu Hülse kommen. Dieses Ersuchen wurde auch von einem inzwischen hinzugekommenen Schutzmanne ausgesprochen, worauf der Arzt fragte:"Blutet der Mann denn!" Ein Herr rief dem noch immer am Fenster stehenden Arzt zu, die Leute seien sehr schwer verwundet, er moge sich beeilen, es sei seine Pflicht und Schuldigkeit, den Verwundeten zu Hülfe zu kommen. Der Arzt erwiderte:"Sie haben mir nichts zu sagen, ich weiß, was ich zu tun habe," und zog sich vom Fenster zurück. Schreiber dieses möchte nun wissen, ob die Polizei nicht das Recht hat, in Notällen von den Aerzten Hülfeleistung zu verlangen, und oo derselben keine Mittel zu Gebote stehen, dieselbe zu erwirken. Welche Wirkung derartige Fälle hervorrufen, hat die allgemeine Empörung gezeigt, welche das anwesende Publikum offen zum Ausdruck brachte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>So der uns zugehende Bericht. Die Behauptungen desselben im einzelnen zu prüfen, find wir nicht in der Lage. Jedenfalls ist eine Klarstellung erforderlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ung und dauern bis zum 27. August einschliefßlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den höheren Schulen wird der Unterricht am., in den Volksschulen am 15. September wieder aufgenommen. Im nächsten Jahre werden die Ferien der Volksschulen denjenigen der höheren Schulen gleich gestellt werden, womit einem häufig geäußerten Wunsche der Lehrer wie namentlich derjenigen Eltern Rechnung getragen wird, deren Kinder teils die höheren, teils die Volksschulen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Cantans Panoptikum ist vorgestern ein auf seinem Gebiet ganz hervorragender Künstler eingezogen Stiergefechte, wosch der letzte un von Carmen ischen haben in architektonischer Beziehung keine Dagegen imponieren der königliche Palast und rch ihre immense Größe. Segovia, zur Römerden Ring mit so fabelhafter Geschwindigkeit über einen chinesischen Schirm gleiten, daß die hochaufüngelnde Flamme den papiernen Schirm auch nicht im geringsten anfengt, vielweniger in Vrand setzt. Eine brennende Lampe balanciert er mit außerordentlichem Geschick von der Fläche eines Tellers durch einen Ruck auf die Tellerkante. Endlich läßt Herr Hillardt ein vollständig ausgerüstetes Kriegsschiff en miniatur auf einem Stabe und mit diesem auf dem Kinn balancieren, währenddessen auf dem Schiffe ein vollständiges Gefecht losgeht. Die Zuschauer zollten dem geschickten Artisten lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Diese Woche bietet Direktor E. Böhm einen Zyklus, den siebten, von Spanien, in dem man in 50 an Ort und Stelle nach der Natur ausgenommenen Ansichten die Hauptstadt Madrid" und das alte den Römern schon bekannte Segovia kennen lernt. Madrid am viel bedungenen Manzanares gelegen, hat viele schöne breite Straßen, schöne Promenaden, 70 Plätze, darunter die berühmte Puerta del Sol und die Plaza de Toras mit dem Zirkus für Stiergefechte, wo sich der letzte Akt von Carmen abspielt. Die 95 Kirchen"."-- i--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Taschendiebstahl. Vorgestern abend wurde in einem Geschäft an der Hohestrße einer Frau das Portemonnaie mit 17 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a Englücksälle. In der Martinstrße fiel vorgestern abend einem jungen Manne ein schweres Faß, das er in den Keller befördern sollte, auf den Kopf, wodurch er erhebliche Verletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Meschiorstrage kippte vorgestern abend eine Karre Ziegelsteine um und traf einen Handlanger am Fuß, wodurch dieser erheblich verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>An der goldenen Ecke schlug gestern abend einem Manne eine Schiffsschaukel gegen den Kopf, wodurch er nicht unerhebliche Verletzungen davon trug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Breitestrße fiel einem Mann ein eiserner Träger auf eine Hand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Löwengasse kam eine Frau zu Fall und brach einen Unterschenkel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vorgestern abend warf in der Kämmergasse ein Junge einem Spielkameraden einen Feuerwerksörper ins Gesicht, wodurch der Knabe erhebliche Brandwunden erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der neuen Markthalle explodierte gestern ein Benzinofen, wodurch ein Mann nicht unerhebliche Brandwunden am Bein und an der Hand davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gestern nachmittag fiel in der Gladbacherstraße einem Manne ein Messer in die Kniescheibe. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt. Dort fanden ferner Aufnahme: ein Junge, der in der Poststrße von einem anderen Knaben mit einem Glas auf den Kopf geschlagen worden war und erhebliche Verletzungen davongetragen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Vorgestern nachmittag fiel in einem Hause an der Bottmuhle ein Mann die Treppe hinunter und erlitt einen Schlüsselbeinbruch. Er fand Aufnahme im israelitischen Asyl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Männergesangverein Apollo. Der bestens bekannte und beliebte Verein, welcher unter Leitung des Musiklehrers Alwin Horn steht, veranstaltete am Sonntag im Volksgarten, abends 8 Uhr, zum Besten der hiesigen Michaelskirche ein Wohltätigkeitskonzert. Es gelangen zumeist Volkslieder zum Vortrage. Die Kapelle des 7. Fußartillerie-Regiments wird unter persönlicher Leitung des Königl. Muſikdirigenten Hrn. W. Trenks mitwirken. Das aus Mitgliedern des Männergesangvereins Apollo bestehende Doppelquartett wird gleichfalls einige Lieder zum Vortrag bringen. In Anbetracht des guten Zweckes wäre eine rege Beteiligung sehr erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 2. Aug. 190. Kadettenhauspfarrer- Döring wurde von der Hauptkadettenanstalt in Groß-Lichterfelde als Div.-Pfarrer zur 13. Div. nach Köln und Div.-Pfarrer- Ruland in Köln zur Hauptkadettenanstalt nach Groß-Lichterfelde versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Ofarrkirmesfeier von St. Kunibert wurde am Montag abend unter sehr großer Beteiligung der Pfarrangehörigen im Konzertsaale der Bürgergesellschaft zum erstenmal begangen. Der Vorsitzende des Festausschusses, Hr. Finke, eröffnete durch eine herzliche Begrüßung der Erschienenen die Festlichkeit. Der Gregorianische Kirchenchor von St. Kunibert, welcher sich ein großes Verdienst um das Zustandekommen des Festes erworben, brachte die Chöre Das Kirchlein von Becker, Morgenlied von Rietz und Blauer Montag von Kücken zum Vortrag, die er auf stürömisches Verlangen wiederholen mußte. Die Herren Terstappen, Udelhoven und Werner brachten mehrere Soli zum Vortrag, mit welchen sie ebenfalls großen Beifall ernteten. Den größten Anklang fanden mehrere humoristische Vorträge des Hrn. Hub. Müller, sowie das von Mitgliedern des katholischen Beamtenvereins flott gespielte humoristische Theatersückchen Nachtigall und Nichte. Hr. Pastor Dites begrüßte seine Pfarrkinder in launigen Worten. Sein Hoch galt dem Festausschußß. Hr. Kaplan Boschbach toastete auf die Damen. Die Verdienste des Kirchenchore und seines jungen aber sehr talentvollen Dirigenten Hrn. Brach wurden von Hrn. Kaplan Reinartz gewürdigt. Das ganze Fest verlief in sehr gemütlicher Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Eröffnung der niederen Jagd. Durch Beschlußß des Bezirksausschusses wurde für das Jur 1904 im Regierungsbezirk Köln der Schluß der Schonzeit für Rebühner, Haſelwild und Wachteln auf den 21. August, für die Kreise Gummersbach, Waldvoöl und Wippertürth auf den 31. August, für Auer-, Birk- und Fasauenhennen und für Hasen auf den 15. September, für Dachse auf den 15. September festgesetzt, so daß der darauffolgende Tag der erste Jagdtag ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Hr. General der Infanterie v. Perbandt, Generalinspekteur der Fußartillerie, und dessen Adjutanten, sowie auch der Chef des Stabes, Hr. Oberst Pellmann, trafen, von Koblenz kommend, gestern hier ein und stiegen im Domhotel ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Köln-Nippes, 2 Aug.1904. Der Haus- und Grundbesitzer-Verein hält am Donnerstag abend in der Restauration Zur Post, Neußertraße, eine Generalversammlung ab, zu der alle Haus- und Grundbesitzer eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Berlin,.Aug.1904.(Draßaber.) Gestern abend stießen in der Prenzlauerstraße zwei Züge der Straßenbarn zusammen, wobei 17 Personen leicht verletzt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Großfeuer. Drahiver.) Die Blätter berichten aus Bütow(Pommern): Großfeuer zerstörte fast das ganze Dorf Czarndameron. 24 Gebäude wurden ein Raub der Flammen. 17 Familien sind obdachlos. Es wird Brandstiftung angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>** Falscher Choleraalarm. Hamburg,.August1904. (Drahtber.) Gegenüber verschiedenen auch auswärts verbreiteten Gerüchten teilt die Polizeibehoörde amtlich mit, daß in Hamburg kein Cholerafall vorgekommen sei, und daß der Gesundheitszustand der Bevölkerung zu Befürchtungen in dieser Hinsicht nicht den geringsten Anlaß bietet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Leipzig, 2. Aug.1904.(Drahtber.) Das Leipziger Tageblatt dementiert auf Grund amtlicher Ermächtigung die hier und anderwärts verbreiteten Gerüchte von dem Ausbruch der Cholera in Leipzig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Kontor gesucht. Dasselbe muß gew. stenogr. sowie mit Schreibmasch. Hammond vertraut sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
