<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389874</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung. Die sterblichen Ueberreste des Hrn. Schulrat Löhe wurden gestern unter zahlreicher Beteiligung der Bürgerschaft zu Grabe geleitet. Am Trauerhause sangen ein Knabenchor sowie ein Lehrerchor dem Dahingeschiedenen ergreifende Trauerlieder. Den Leichenzug eröffnete der Knabenchor, weißgekleidete Mädchen mit Trauerschleifen schritten zu beiden Seiten des mit Kränzen bedeckten Totenwagens. Hinter den Angehörigen schritten Vertreter der Regierung, mehrere Direktoren höherer Schulen, die Stadtschuleäte, Kreisschulinspektoren und die Lehrerschaft des Landkreises, zahlreiche Lehrperſonen der Vororte, sowie sonstige Bürger. Am Grabe sangen Lehrer dem ehemaligen Vorgesetzten den Abschiedsgrußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbahnsekretär a.., Herrn Rechnungsrat Johann Schüller zu Köln-Lindenthal, bisher in Münster i.., wurde der kgl. Kronenorden dritter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sondernüge zur Düsseldorfer Ausstellung. Im August werden zwischen Köln und Tüffeldorf folgende Ausstellungs-Sonder- züge mit bedeutend ermäßigten Preisen verkehren: Köln ab.29 Uhr(nur Sonntags, Mittwochs und Freitags) und.15 Uhr; Düsseldorf ab.21 Uhr,.39 Uhr, 10.02 Uhr(nur Sonntags und Mittwochs) und 10.53 Uhr(nur Freitags). Wünschenswert wäre es, die Abfahrt von Düsseldorf statt auf.36 auf 8 Uhr festzusetzen. Ausstellungsbesuchern, welche.15 Uhr ab Köln fahren, würden kaum 1 1/2 Stunden für die Ausstellung übrig bleiben, wenn sie schon .36 Uhr wieder abfahren müßten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Klosterwald(Hohenzollern), Königliches Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 600 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Malstatt-Burbach, Bürgermeisteramt, Amtsbote und Vollziehungsbeamte, 1100 M. Gehalt, steigt bis 1700 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neuwied, Polizeiverwaltung, Bureauassistent, 900 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schießbahn, Gemeinde, Fluraufseher und Hülfspolizeidiener, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Siegburg, Direktion der Geschoßfabrik, Verwaltungsschreiber, 115 M. monatliches Gehalt, steigt bis 180 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stommeln(Kreis Köln-Land), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900 M. Gehalt, steigt bis 1100 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Trier, drei Landbriefträger, je 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Trier, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Meisterkurse für das Schneider-, Schuhmacher-, Tischler- und Schlossergewerbe beginnen am 3. Oktober. Der Leiter der Meisterkurse, Herr Direktor Romberg, versendet auf Wunsch die Programme der Meisterkurse, aus denen Zweck, Lehrplan, Aufnahmebedingungen, Höhe des Unterrichtsgelder usw. ersichtlich sind. Anmeldungen zu den Kursen sind bei dem Genannten anzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird der Sassenhof von Thurnmarkt bis Heumarkt, Auf dem Himmelreich ganz vom 1. August bis 24. September, der Thurnmarkt von Friedrich Wilhelmstrße bis Sassenhof vom 1. August bis 24. September für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Das Bösengäßchen wird bis zum 10. August d. J. gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Frecher Diebstahl. Am Dienstagabend wurde am Kaiser Friedrich-Ufer einer Dame von einem Manne die Uhr entrissen. Der Dieb entkam leider unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Taschendiebstahl. In einem Geschäfte auf der Hohestrße wurde vorgestern abend einer Frau aus der Severinstrße die Böre mit 14 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern abend stieß auf dem Mauritiussteinweg, Ecke Huhnsgasse, ein elektrischer Straßenbahnwagen mit einer Droschke zusammen. Der Droschkenkutscher wurde vom Bock geschleudert und erheblich am Kopfe verletzt. Er wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gestürztes Pferd. An der Friesen- und Norbertstrße stürzte vorgestern abend ein Pferd, das zu einem größeren Pferdetransport gehörte, zusammen. Das Pferd war derart entkraäftet, daß es sich trotz aller Unterstützung nicht mehr erheben konnte. Nachdem es von mitleidigen Leuten gefüttert und getränkt worden war, konnte das Pferd weiter befördert werden. Infolge des Vorfalles war ein Joßer Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Kölner Schneider-Zwangs-Innung hielt gestern abend eine Generalversammlung ab. Obermeister Schmitz sprach sein Bedauern darüber aus, daß zu den Buchführungskursen für Damenſchneiderinnen nur sehr wenige Anmeldungen eingegangen seien. Ebensowenig habe die Abhaltung von Zuschneidekursen für Damenſchneiderinnen Anklang gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Männergesangverein Orphea hielt am Mittwoch abend im Kolosseum seine Generalprobe zu dem Gesangwettstreit in Elberfeld am 31. Juli 1904 ab. Es gelangten unter der bewährten Leitung des Dirigenten Herrn Musiklehrers M. J. Schnitzler die Chöre Sturmbeschwörung von Joh. Dürrner, Abend, Preischor Neubner, Die stille Wasserrose von Abt, Morgenlied von J. Rietz und So viel Stern am Himmel stehen von E. S. Engelsberg zur Aufführung, die zu den besten Hoffnungen berechtigen. Heute abend bringt der Verein die Chöre im Stadtgarten nochmals zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Niehlerdamm 191.- Josef Schneider, 1 J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Erzbischöfliches Diöcesar-Museum, Domhof 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaktion und stelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche. den vollen Numen mit vollständiger 2# Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam daranf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Hr. Otto Durschian, Direktor der Vereinigten Stadttheater von Köln, ist heute in Oberstdorf im Allgäu während eines Ausfluges plötzlich einem Schlaganfall erlegen. Purschian war als Schauspieler an den Hoftheatern in Koburg und St. Petersburg und zuletzt am königlichen Schauspielhaus in Berlin neun Jahre tätig. Dann übernahm er vor drei Jahren die Direktion der Vereinigten Stadttheater in Graz und wurde nach Rücktritt von Julius Hofmann von der städtischen Theaterkommission als Theaterdirektor für Köln gewählt. Er hatte in dem ersten Jahre seiner Direktionsührung mit großen Schwierigkeiten zu kämpfen, da der Besuch wider Erwarten nur ein geringer war. Man muß ihm zugestehen, daß er kein Mittel unversucht ließ, um den Besuch zu heben, und ihm nachrühmen, daß er selbst unter sehr mißlichen Verhältnissen den Mut nicht verlor. Der plötzliche Tod greift tief in die Theaterversältnisse ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Durchreisende. Prinz Nikolaus von Nassau ist heute hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Berlin, 28.Juli1904.(Drahtber.) Der neue deutschrussischen Handelsvertrag ist heute hier durch den Reichskanzler Grafen v. Bülow und den Präsidenten des russischen Ministerkomitees Hrn. v. Witte unterzeichnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>St. Petersburg, 28.Juli1904.(Drahtber.) Der Minister des Innern v. Plehwe ist auf der Fahrt nach dem Warschauer Bahnhof durch eine Sprengbomben getötet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>* St. Petersburg, 28.Juli1904.(Drahtber.) Der Anschlag auf den Minister v. Plehwe wurde an der Brücke des Warschauer Bahnhofs ausgeführt. Rechts von der Brücke befindet sich ein Restaurant. An einem Fenster desselben saß ein junger Mann und beobachtete aufmerksam die Vorgänge auf der Straße. Als er den Wagen Plehwes bemerkte, schleuderte er durch das Fenster eine Bombe, die nach einer Angabe unter dem Wagen, nach einer anderen in dem Wagen Plehwes explodierte. Dem Minister wurde der Kopf abgerissen. Von dem Wagen blieben nur die Hinteräder übrig. Der Luftdruck bei der Explosion der Bombe war so stark, daß sämtliche Scheiben der nach der Brücke hin gerichteten Bahnhofsfront gertrümmert wurden. Die Polizei bedeckte den Rumpf Plehwes mit einem Tuch und brachte ihn dann fort. Als der Mörder das Restaurant verlassen wollte, wurde er am Eingang verhaftet. Es wurde bei ihm noch eine zweite Bombe vorgefunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>St. Petersburg, 28.Juli.(Eig. Drahtber.) .40 abds. Kaiser Wilhelm sandte anläßlich des Bombenanschlags gegen Minister v. Plehwe ein Beileidstelegramm an den Zaren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>St. Petersburg, 28.Juli1904.(Drahtber.) Es wird vermutet, daß der Mörder des Ministers Plehwe mehrere Mitschuldige habe. Die Bombe bestand aus einer länglichen Blecheüchse, die mit Sprengmaterial und kleinen Metallsücken gefüllt war. Vermutlich hat der Mörder mehrere Tage in einem Gasthof gewohnt, der sich in dem Hause befindet, vor dem der Anschlag stattfand. Die Zahl der Verletzten wird auf 18 angegeben. Zuverlaässig bekannt ist, daß sechs Personen verwundet wurden darunter zwei Offiziere, ein Reservist, eine Frau und ein Kind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>St. Petersburg, 28.Juli1904.(Drahtber.) Dem Vernehmen nach ist der Mörder des Ministers v. Plehwe bei der Explosion selbst so schwer verletzt worden, daß es fraglich ist ob er am Leben bleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>St. Petersburg, 28.Juli 1904.(Drahtber.) Der Mörder Plehwes, der, durch die Entzuündung schwer verletzt, besinnungslos fortgeschafft wurde, kam heute abend zum Bewußsein, worauf sofort die erste Vernehmung erfolgte. Nach glaubeürdigen Meldungen schleuderte der Täter die Bombe vom Bürgersteig aus; das würde auch seine Verwundung erklären.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>31</number>
      <text>Die japanische Besetzung von Niutschwang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>32</number>
      <text>Die Schlacht bei Taschitschiao. Tokio, 28.Juli1904 (Drahtber.) Geueral Oku berichtet: Die Armee begann am 24. Juli den Feind anzugreifen, der bei Tapinghing und auf anderen Höhen nahe von Taschitschiao Aufstellung genommen hatte. Die Operationslinie des Feindes dehnte sich von Osten nach Westen zehn Meilen aus. Der Feind war etwa fünf Divisionen stark mit wenigstens 100 Geschützen.[Nachrussischer Angabe dagegen nur 18 Bataillone mit erheblich weniger Artillerie.] Unser rechter Flügel erreichte die Höhen drei Kilometer süwestlich von Tapinghing, worauf auf beiden Seiten eine Kanonade begann. Unsere Front war bis zum Dunkelwerden dem feindlichen Artilleriefeuer ausgesetzt, während die örtliche Beschaffenheit der Gegend unsere Artillerie nicht voll zur Geltung kommen ließ. Um 10 Uhr abends vertrieb eine Abteilung unseres rechten Flügels den Feind aus der Stellung bei Taking- hing. Hierauf nahmen wir auch die übrigen Stellungen, welche Taschitschiao beherrschten, und verfolgten den Feind nach Taschitschiao. Unsere Verluste betrugen etwa 800 Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>33</number>
      <text>Kuropatkin in der Enge. Von militärischer Seite wird in den N. Nachr. die Lage Kuropatkins in Uebereinstimmung mit unserer Darlegung folgendermaßen gekennzeichnet: "Vor acht Tagen betrug die Ausdehnung der japanischen Operationsfront 200 Kilometer-- jetzt nur noch 70--80 Kilometer. Es bedeutet dies die Möglichkeit eines Zusammenwirkens der drei japanischen Armeen in den Entscheidungsämpfen, und es bedeutet fernerhin die Undöglichkeit für die russische Heeresleitung, die Vorteile der sogen. inneren Linie jetzt noch operativ Raum hierür ist zu eng geworden. Vor konnte er einer russischerseits energisch und glucklich geführten Offensive vielleicht gelingen, eine der beiden japanischen Flügelarmeen anzugreifen und zu schlagen, ehe die andere Armee einzugreifen imstande gewesen wäre. Nunmehr ist ein solches operatives Verfahren um deswillen so gefahrvoll weil sie hierbei immer in der strategischen Flanke bedroht sind. Entweder in der rechten Flanke, wenn sie die erste japanische Armee(Ostfügel) angreifen, oder in der linken Flanke, wenn sie sich auf die zweite japanische Armee(Westlügel) werfen. Diese strategische Zwicktühle lähmt aber naturgemaäß die Entschlußfähigkeit des Generals Kuropatkin, zumal er numerisch immer noch der schwächere Teil ist, und es auf Wochen hinaus auch bleiben wird. Der General befindet sich in einer der kritischsten Lagen, welche einem Feldherrn beschieden sein kann. Die Theorie verlangt in solchen Fällen rücksichtsloser taktisches Anpacken, um die gefährliche operative Situation durch einen Sieg wieder einer Beuthen geschr so wie Friedrich der Große bei Roßbach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>34</number>
      <text>Rußland und die Störung der Schiffahrt. Lon"on 28.Juli1904,(Drahtber.) Nach einer Mitteilung des Auswärtigen Amtes gab die russische Regierung die Zusicherung daß die Angelegenheit des Dampfers Knight Commander auf freundschaftlichem Wege ihre Erledigen finde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>35</number>
      <text>Prem minister Balfour über die Störung der Schiffahrt. London, 28.Juli1904.(Drahtber.) Unterhaus. Premierminister Balfour erwidert auf eine Anfrage Campbell-Bannermans, er habe sehr wenig dem hinzuzufügen was, wie er glaube, jetzt allgemein bekannt sei. Das Haus werde sich entsinnen, daß der Dampfer Malacca am 13. Juli von einem Schiffe der russischen Freiwilligen Flotte, die jüngst aus dem Schwarzen Meer ausgelaufen war, weggenommen wurde. Die Regierung beanstandete in möglichst starker Form dieses Verfahren auf Grund der Ansicht, daß kein Kriegsschiff aus dim Schwarzen Meer kommen könne und daß nach unserer Beurteilung Teile der Freiwilligen Flotte wenn sie aus dem Schwarzen Meere kommen und dann Handdie nur Kriegsschiffen zustehen, entweder nicht aus dem Schwarzen Meere auszulaufen oder ab in Reat hatten, solche Handlungen zu begehen.(Beifall.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>36</number>
      <text>Hamburg, 28.Juli 1904,.35 abds.(Eig. Drahtber.) Der Dampfer Chefoo, Eigentum der Hamburger Reedereifirma Diederichſen-Jensen, der ebenfalls von den Russen angebetet, verriet[ucht wurde, war an englische Kriegsberichtcoo Audienz der Ansiedlerabordnung. Berlin 28.Juli 1904.(Eig. Drahtber.) Die von der Abordnung deutsch- süwestafrikanischer Farmer bei dem Kaiser erbetene Audienz wird, dem Vernehmen nach, nächster Tage in Wilhelmshaven stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
