<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389864</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brandungälle. Vorgestern nachmittag entstand in einem Lumpenlager an der Zülvicherstraße Feuer, das sofort von der Feuerwehr gelöscht wurde. Vorgestern nachmittag wurde die Feuerwehr zur Straße An der Münze gerufen, wo auf einem Grundstück dürres Gras brannte. Die Wehr beseitigte in kurzer Zeit jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verkehrsundälle. Am Montagabend fuhren an der Ecke Langgasse und Kupfergasse ein Motorwagen und ein Radfahrer gegeneinander. Das Fahrrad wurde zertrummert. Personen kamen nicht zu Schaden. Vorgestern nachmittag stürzte in der Schildergasse ein zehnähriger Knabe von einem Lastwagen und zog sich dadurch eine Kopfverletzung zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Fränkischen Hofe wird das morgige Donnerstagskonzert, das die Kapelle des 65. Infanterieregiments ausführt, besondere Bedeutung erhalten durch das Mitwirken des Kalter Männergesangvereins. Die Sänger werden unter Leitung ihres Dirigenten Hrn. Peter Haas jene Chöre zum Vortrage bringen, mit denen sie auf dem Andernacher Gesangwettstreit jüngst den ersten Preis in der ersten Klasse, den ersten Ehrenpreis und den Kaiſerpreis erstritten. Das Konzert beginnt um 8 Uhr, der Kalter Männergesangverein wird erst in der zweiten und dritten Abteilung auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurden: auf der Subbelratherstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, auf der Hartwichstraße ein Regenschirm, im Botanischen Garten am Zollstock ein Coupon, auf der Rennbahn ein Anhängetäschchen mit Inhalt, in einer Droschke ein Spazierstock mit silberner Krücke und Monogramm, am Eigelstein ein kleines Portemonnaie mit geringem Inhalt, in der Rubensstraße ein kleines Portemonnaie mit geringem Jnhalt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau-- Glocken gasse 30, Zimmer Nr. 17-- zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Rhein ist in den letzten Tagen anhaltend gefallen. Gestern zeigte der hiesige Pegel 1,96 Meter gegen 2,02 Meter vorgestern. Infolge des niedrigen Wasserstandes muß der Verkehr mit den Seehäfen mit Leichtern betrieben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die tropische Hitze hat etwas nachgelassen. Das Thermometer zeigte gestern als Höhenpunkt nur+24 Grad Celsius, am Montag+25,3 Grad gegen+34 Grad am Sonntag. Bei Nordund Nordwestwind war das Barometer gestern etwas gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftet wurde vorgestern abend auf der Hohestrße ein junger Mann, der verschiedene Taschendiebstähle auszufuühren versucht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Vorgestern abend stürzte ein Anstreicher von einem Hallenneubau der städtischen Gasfabrik in Ehrenfeld ab. Er trug so schwere Verletzungen davon, daß sein Tod kurze Zeit darauf eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der katholische Gesellenverein Köln-Nippes feierte am Sonntag das Namensfest seines Präses, des Hrn. Kaplans Rohe. Der Senior des Vereins, Hr. Linden, brachte die Wünsche des Vereins in herzlichen Worten zum Ausdruck. Der Herr Präses dankte für die erwiesene Ehrung, die nicht seiner Person allein, sondern dem geistlichen Stande überhaupt gelte. Er widmete dem Gesellenvereine und besonders dem Vorstand sein Hoch. Ansprechende Gesangvorträge des Vereinschors unter Leitung des Herrn Lehrers Krause, wohlgelungene humoristische Vorträge des Vereinsmitglieder Walter, sowie zwei flott gespielte lustige Theatersücklein schufen eine fröhliche Stimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Sängergreis. Einer ungemein regen Teilnahme hatte sich das Sommerfest zu erfreuen, welches der Kolner Sängergreis vorgestern auf der Marienburg veranstaltete. Der Sängerkreis, welcher nur Volkslieder auf das Programm gesetzt hatte, sang Lieder von Treu, Engelsberg, Debois, Leu, Sturm und Mohring, welche durchweg recht gut zu Gehör gebracht wurden und auch beim Publikum sich einer dankbaren Aufnahme zu erfreuen hatten. Von Zugaben mußte wegen der druckenden Hitze, welche sich besonders in der Muschel fühlbar machte, abgesehen werden. Dennoch aber kam der Verein nicht los, ohne das zuletzt gesungene Lied Im Krug zum grünen Kranze von F. Möhring wiederholt zu haben. Die Leistungen der Kapelle des Artillerie-Regiments Nr. 59 unter persönlicher Leitung des Kgl. Stabstrompeter Hrn. Rob. Mensch waren vortrefflich. Nicht unerwaähnt darf bleiben das prachtige Feuerwerk, welches Hr. Lorenz bei Anbruch der Dunkelheit abbrennen ließ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
