<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389842</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz und Prinzessin Schaumburg zur kippe trafen gestern morgen.28 Uhr, von Kiel kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhren bald darauf nach Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lehe, 29. Juni1 904. Die Familie F. Kronke in der Langenerstraße verlor innerhalb 8 Tagen ihre 13- und 10-jährigen Söhne durch den Tod. Ein drittes Kind, ein 3jähriges Mädchen, schwebt noch in Lebensgefahr. Die drei Kinder hatten große Mengen unreifer Stachelbeeren gegessen und sich dadurch die Erkrankung zugezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unwetter in Rußland. Moskau, 30.Juni1904. Gestern wütete hier und in der Umgegend ein sehr heftiger Orkan mit starkem Hagelschlag. Viele Fabrikschornsteine wurden teils umgeworfen, teils beschädigt, im Bau begriffene Häuser zerstört und von einigen Kirchen die Kuppeln herangeweht. Bis 10 Uhr abends wurden in die Krankenäuser 85, meist durch Hagel Verletzte eingeliefert. Wie bisher festgestellt wurde, gab es in Moskau drei Tote. Auf den umliegenden Dörfern sollen 150 Personen getötet worden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Untergang eines russischen Torpedobootes. St. Petersburg, 29.Juni1904. Auf der baltischen Schiffswerft erfolgte auf dem Torpedoboot Delphine während eines Versuchs eine Explosion, wodurch das Schiff zum Sinken kam; 3 Offiziere und 23 Matrosen ertranken; 2 Offiziere und 10 Matrosen wurden gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zum Englück des Dampfers General Slocum. NewYork, 29.Juni1904. Das Leichenschaugericht hat bezüglich des Englücks auf dem Dampfer General Slocum entschieden, daß dasselbe auf übles Verhalten der Direktoren der Knickerbocker- Dampfschiffsgesellschaft zurückzugühren sei. Auch der Kapitän van Schaick vom verungluückten Dampfer und der Kapitän Peace von derselben Gesellschaft seien strafrechtlich verantwortlich. Gegen die Direktoren und die Offiziere, im ganzen elf Personen, ist die Anklage auf Totschlag erhoben. Ihre Verhaftung ist angeordnet worden, doch werden sie gegen Bürgschaft freigelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchliches. In St. Aposteln wird Hr. Prof. Schwarz heute abend 9 Uhr einen Vortrag halten über Offenbarungsreligion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Enteignung. Zum Ausbau der Jülicherurane auf der Strecke von der Brüsselerstraße bis zur Moltkestraße, zur Erbreiterung der Severinstrße und der Wirschgasse, zum Ausbau des zwischen der Blücher- und der Nordstraße gelegenen Teiles der Yorkstrße in Nippes und endlich zum Bau und Betrieb der Kleinbahn Köln--Mülheimam Rhein--Berg.-Gladbach hat der Oberbürgermeister Antrag auf Enteignung der erforderlichen Grundfächen gestellt. Es ist auf Montag 4. Juli, vormittags 9 1/2 Uhr, im Regierungsgebaäude Termin anberaumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>u Englücksälle. In der Thieboldsgasse kam vorgestern abend eine Frau zu Fall und erlitt erhebliche Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Hause auf dem Krummerüchel fiel am Mittwochabend ein Mann die Treppe hinunter und zog sich erhebliche Verletzungen zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt. -- Vorgestern nachmittag stach sich in der Rochusstraße in Bickendorf ein Schweizer mit einer Mistgabel in das Bein und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er dem Franziskushospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfallen. Vorgestern abend wurde auf dem Wege von Niehl nach Longerich ein Mann von zwei Unbekannten überfallen und mißhandelt. Der Ueberfallene, der schwere Kopfverletzungen davongetragen hatte, wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine neue Automobildampfspritze hat am Dienstagnachmittag die Feuerwehr erhalten. Die neue Spritze, die noch stärker und größer gebaut ist als die bisher benutzte, wurde von der Firma Busch in Bautzen geliefert. Es sollen mit beiden Automobildampfspritzen Probefahrten gemacht werden, um zu erfahren, welche von den beiden sich besser bewährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im neunten Polizeirevier wurden 381 Gewerbetreibende revidiert. 198 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königlichen Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 23 Gewerbetreibenden wurden 101 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verkehrstörung. In vergangener Nacht stockte von 11,40 bis 12,40 Uhr der Straßenbahnverkehr zwischen Köln und Deutz, da in Deutz ein Leitungsdraht gerissen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gefunden wurden: in der Venloerstraße ein Bund Schlüssel, in einer Droschke vier Schirme in einem Futteral, am Dom ein Portemonnaie mit Inhalt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das fünfte Wanderpreis- und Preisschießen für Krieger und Schützen wurde am Dienstagnachmittag und am Mittwoch unter sehr großer Beteiligung fortgesetzt. Es stellten sich außer den Kriegern und Schützen von Köln und Mülheim a. Rh., den Offizieren und Unteroffizieren der hiesigen Garnison auch Schützen aus Bonn, Brühl, Andernach, Neuwied, Godesberg, Düsseldorf, Neuß usw. ein. Es ist dies gewiß ein Beweis dafür, daß das Interesse an dem Kölner Wanderpreis- und Preisschießen sowohl wie am Schießen mit Militägewehren immer mehr an Bedeutung gewinnt. Gestern wurde der spannende Endkampf, hauptsächlich um die Wanderpreise, unternommen. Sein Ergebnis wird bei der Preisverteilung, die am Sonntagvormittag 11 Uhr im Stapelhause stattfindet, bekannt gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>1* beginnt in allen Warenabteilungen zu den bekannten Montag den 1. Null bedeutend zurückgesetzten Preisen der dieseährige Hapel TAP Prozent auf alle Waren, selbst bei Nächst der grossen Preiserässigung bewilligen wir noch einen Extra-Rabatt von.------</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Hrn. J. Oelmaß, Erster Beigeordneter der Stadt Köln, wurde der Charakter als Geheimer Regierungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Uebersicht über die Feriensonderzüge. Die Kgl. Eisenbahndirektionen Köln, Elberfeld, Essen, Frankfurt a.., Mainz und Münster haben eine Uebersicht der dieseährigen Feriensonderzüge herausgegeben. Folgende Sondernüge werden abgelassen: 1. am 1. und 4. August von Straßburg und Köln nach Hamburg; 2. am 4. August von Köln nach Berlin; 3. am 3. August von Köln nach München über Aschaffenburg und von Köln nach Straßburg, Colmar und Basel über Weißneburg und 4. am 4. August von Köln nach Basel und Konstanz, Schaffhausen über Karlsruhe. Die handliche, in einem kleinen Heftchen zusammengestellte Uebersicht enthält die Beförderungsbestimmungen, die Fahrtläne, Fahrpreise und den Zeitpunkt der Ablassung der Züge. Die Uebersicht kann von dem hiesigen amtlichen Reiſebureau auf dem Hauptbahnhofe und den Fahrkartenausgabestellen der beteiligten Direktionen unentgeltlich bezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Wasserärme am 1. Juli, morgens 7 Uhr: 18* C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Etatsäßig angestellt wurden: als Poſtpraktikant der Poſtpraktikant Paul Schmidt in Köln, als Postassistenten: die Postassistenten Bechert, Maran, Rauen, Rehe in Köln, als Telegraphengehülfinnen die Telegraphengehülfinnen Doering und Margarete Wirtz in Köln. Versetzt: der Postdekretär Josef Schmitz von Köln nach Charlottenburg, der Ober-Postassistent Schantz von Bedburg nach Köln, die Postassistenten Dietz von Köln nach Strelitz(Alt), Duborn von Köln nach Merzig, Brüchert von Merzig nach Köln. In den Ruhestand getreten sind: der Ober-Postkassenbuchhalter, Rechnungsrat Heyfelder in Köln, die Ober-Postassistenten Friedrich Müller und Nolden in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Die Ferien des Bezirksausschusses dauern vom 21. Juli bis 1. September. Während der Ferien werden Termine zur mündlichen Verhandlung der Regel nach nur in schleunigen Sachen abgehalten. Auf den Lauf der gesetzlichen Fristen bleiben die Ferien ohne Einfluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schlosser wegen Einbruchdiebstahls, dessen Ehefrau wegen Hehlerei; eine Wäscheren wegen Ladendiebſtahls; ein Büfetteräulein wegen Betrugs; ein Tagelöhner und ein Schlosser wegen Zuhälteren; ein Metzger und eine Ehefrau auf Grund Haftbefehls; ein Tagelöhner wegen Gelegenheitsdiebstahl; ein Reisender wegen Zechprellerei; ein Händler wegen Betrugs; eine Ehefrau wegen Diebstahls; eine Ehefrau wegen Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Ein französisches Waterloodenkmal. Waterloo, 28.Juni1904. Die Einweihung des hier zur Erinnerung an die vor Waterloo gefallenen französischen Soldaten errichteten Denkmals fand heute nachmittag statt. Der französische Gesandte, Gerard, wohnte der Zeremonie bei, wozu zahlreiche französische und belgische Offiziere sowie Abordnungen von Gesellschaften mit ihren Fahnen sich eingefunden hatten. Während und nach der Enthüllung spielte die Musik militärische Weisen und Beethovens Trauermarsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
