<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389855</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt sind: Regierungsrat Meyer Mitglied der Eisenbahndirektion Köln, nach Breslau, die Regierungsaffessoren v. Riesen zur Eisenbahndirektion Köln und Cönen von Köln nach Koblenz zur Wahrnehmung der Geschäfte des Vorstandes der Verkehrsinspektion daselbst, der Gerichtsassessor Eilert von .. zu gen bahndirektion Kattowitz. Der bisherige Gerichtsassessor Dr. Giese int zum Regierungsassessor, der Betriebssekretär Bachmann zum Eisenbahnsekretär, der Kanzlist Stoffel zum Kanzlisten erster Klasse und der Stationsassistent Burkard in Köln-Deutz zum Stationseinnehmer ernannt worden. Oberbaurat ker beabsichtigt zim 1. Oktober o. J. in Ruhestand zu reten und hat am 1. Juli den nachgesuchten dreimonatlichen Urlaub angetreten. An seiner Stelle ist der Geheime Baurat Dorner s essen eingetreten. In Anerkennung zufriedenstellender Führung und Leistungen pährend eimer ununterbrochenen Beschäftigung von 20, 25, 30 und 35 Jahren sind einmalige Lohnzulagen bewilligt worden: den Güterbodenarbeitern Hubert Frings zu Köln-Deutz und Mathias Krauthaufen zu Deutzerfeld, den Sta tionsgehülfen Johann Rottland zu Köln(Eilgut) sowie dem Hülfslademeister Wilhelm Hefter zu Köln-Deutz für 20jährige Beschäftigung je 20.; dem Güterbodenarbeiter Engelbert Bremel zu Köln(Gereon) für 25jährige Beschäftigung 30.; dem Güterbodenarbeiter Wilhelm Thiesen zu Köln-Deutz und dem Bahnhofsarbeiter Arnold Braun zu Köln(Bonnter) für 30jährige Beschaftigung je 40., sowie dem Güterbodenarbeiter Anton Nolden zu Köln.(Bonnter), für 35jährige Beschäftigung 60 M. * Philharmonische Konzert in 4 Philharmonische Konzert in der Flora. In dem Abendkonzert am Samstag wirkte das von früher bestbekannte Kasseler ard or.- Quartett: die Herren Brachold, Siebert, Schmidt und Fötisch, sowie der Pistonvirtuose Jahn mit. Der Abend war schön unt dayer der Besuch lebhaft. Es ist tatsächlich ein engg# ein Waldhorn-Quartett im Freien zu hören, besonders wenn die Mitglieder so tüchtige Künstler sind wie die Kasseler Kammermusiker und so gut aufeinander eingeübt sind. Die Stücke, die sie liesen, waren gut, gewählt; es gefielen namentlich: Waldandacht von Abt, das hessische Volkslied von Weißbrod und der Jagdchor von Lorenz. Auf Verlangen gaben die Herren dann noch einige Stucke zu. Hr. Jahn zeigte sowohl in dem Vortrag von Liedern, wie, in der Konzertstucken seine Meisterschaft auf dem Piston. Musikdirektor Pertz hatte es sich angelegen sein lassen, das Programm mit wertvollen Nummern: Fidelio-Ouvertüre, Frischütz-Fantasie usw. auszustatten. Das Intermezzo aus dem Ballet Naila gefiel so gut, daß es wiederholt werden mußte. Die Kasseler Künstler werden am Dienstagabend abermals in der Flora konzertieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ertrunken ist vorgestern nachmittag im Rhein bei Poll der acht Jahre alte Schüler Joh. Jos. Schlömer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>eine Ruckfahrkarte am Kölner Sübahnhof in die Hand, welche als Schlagstempel trägt: 10. 07.(04), 23. 08. Das ist geschlagen wucher, Aöluischen Volkszeitung vor drei Jahren vorjuli 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aevelaersche Bruderschaft. Am Mittwoch den 13. Juli abends 8 1/2 Uhr, findet im Eigelsteinerhof, Eigelstein 82, ein Vor trag mit Besprechungen über die dieseährigen Wallfahrten nach Kevelaer statt. Vergleiche die Anzeige im Inseratenteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein Vereinigtes Lokomotivpersonal Köln-Deutz (Deutzerfeld) feierte am verflossenen Samstag im Saale des Hrn. Münster in Deutz sein erstes Stiftungsfest. Die dienstfreien Kollegen hatten sich mit ihren Angehörigen zahlreich eingefunden, auch waren Kollegen auswärtiger Stationen erschienen. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. Michels, eröffnete das Fest mit einer Be grüßungsrede, welche mit einem Hoch auf den Kaiser endete. Nach dem Toaste erblickte man auf der Bühne ein lebendes Bild. Kaiserhuldigung darstellend. Vorträge und Lieder ernsten und heiteren Inhaltes wechselten nunmehr miteinander ab: besonders verstand es Hr. Gabel, durch seine humorgewürzten komischen Vorträge und Lieder die Lachmuskeln der Festtheilnehmer in Bewegung zu halten. Frau Hackländer trug ein ernstes Gedicht wirkungsvoll vor. Frau Nolden verstand es, durch mehrere Lieder sich den Beifall aller Anwesenden zu erwerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Nord machte am Sonntag seinen Sommerausfluge. Das Ziel war Hitdorf. Der Dampfer Rheinland der Firma Gebr. Weber fuhr gegen 2 Uhr dicht besetzt mit einer fröhlichen Schar großer und kleiner Ausfuügler vom Leystapel ab und erreichte in einer Stunde Fahrt sein Ziel. Hier wurde zunächst zur Kirche gegangen, welche der Ortspfarrer zu einer kurzen Andacht zur Verfügung gestellt hatte. Dann wurde Einkehr in den Saal des Rheinischen Hofes gehalten, wo ein trefflicher Kaffee aufgetischt wurde. Ein nahegelegener Wald war vom Eigentümer zum Tummelplatz freigegeben. Gegen 8 Uhr lichtete Rheinland seine Anker und in flotter Fahrt ging's heimärts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 12. Juli, morgens 7 Uhr: 22deg C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fürst von Schaumburg-Lippe traf gestern mit dem Verliner-Zuge um.46 nachmittags und seine Gemahlin mit dem Münchener-Zuge um.51 nachmittags auf dem hiesigen Haupt bahnhof ein und fuhren alsdann mit dem-Zuge um.10 nachmittags über Hoek van Holland nach London weiter. Mit der Furstin traf auch die Prinzessin Adolf von Schaumburg-Lippe von Bonn hier ein und setzte mit dem-Zuge.12 nachmittags Reise nach Düsseldorf fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durch den Sturz eines Pferdes war an den Dominikanern gestern nachmittag eine Verkehrstörung und ein größerer Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rellerbrände hatte die Feuerwehr zu löschen am Sonntagabend an der Benloerstraße, gestern mittag an der Glasstraße und auch am Deutschen Ring.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einbruch. Gestern nachmittag wurde in einem Sportbureau am Margarethenkloster ein frecher Einbruchsdiebſtahl verubt. Mittels Stenimeisen wurde in Abwesenheit des Bureaupersonal das Schränkchen erbrochen, da- die eiserne Geldkassette enthielt und biese geraubt; in derselben befand sich glücklicherweise keine größere Summe. Alle Umstände lassen darauf schließen, daß der Täter üder alle Verhältnisse genau Bescheid gewußt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erwischte Mansardendieb. Am Sonntag nachmitta schlich sich ein junger, feingekleideter Mensch in ein Geschäftshaus an der Fleischmengergasse und öffnete mittels Nachschlüssel eir Manſardenzimmer. Als er beim Betreten den Bewohner gezimmers im Bette liegend erblickte, nahm er schleunigst Reißans Es gelang jedoch dem Geschäftsinhabers, mit Hülfe eines Schutz mannes den Dieb festzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Brand. In einem Hause an der Bachemerstraße in Linden thal brach gestern nachmittag Feuer aus, welches den Dachstuhl und den dritten Stock gänzlich zerstörte. Die Wehren von Köln, Linden. thal und Braunsfeld waren zu Hülfe geeilt. Die Bewohner warer abwesend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>H. Schlägereien. In der Nacht zum Sonntag kam es in der Nächelsgasse zwischen mehreren Frauenspersonen und einigen jungen Leuten zu einer Schlägerei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der Nacht zum Montag fand in der Siegburgerstrße in Deutz eine größere Schlägerei statt. Der einschreitende Schutzmann wurde von den Streitenden geschlagen und mit den Füßen gestoßen, so daß er gezwungen war, blank zu ziehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der gleichen Nacht fand in einer Wirtschaft am Perlengraben eine größere Schlägerei statt, die sich auf der Straße fortsetzte. Zwei Tagelöhner wurden durch Messerstiche in den Kopf und in die Hände übel zugerichtet. Ferner wurden zwei Frauen nicht unerheblich am Kopfe verletzt. Die vier Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt. Einer der Täter wurde verhaftet, während die anderen entkamen. Durch die Schlägerei war am Perlengraben eine größere Menschenansammlung entstanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In der Krefelderstraße wurde in der vergangenen Nacht ein Schlachthofarbeiter im Streite mit einem Stahlrohrstock am Kopfe verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gestern mittag gerieten in einem Hause am Glockenring Hausbewohner miteinander in Streit. Dabei wurde eine Frau von einem Manne mißhandelt und derart am Kopfe verletzt, daß sie im Bürgerhospital Hilfe suchen mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>In der Achterstrße wurde am Samstagabend ein Mann im Streite durch mehrere Messerstiche in den Kopf schwer verletzt. Er wurde dem israelitischen Asyl zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
