<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389848</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Nennungsliste zu den großen Rennen am 10. Juli wurde vorgestern abend geschlossen. Der Goldpokal von Köln, welcher in drei Vorläufen über 10 Kilometer und einer Entscheidung über 50 Kilometer zum Austrag gelangt, bringt in Bruno Denke(Berlin) den zurzeit besten deutschen Fahrer an den Start. Ihm treten gegenüber Bruno Salzmann(Heidelberg) Weltmeisterfahrer und Weltrekordinhaber, Raoul Buisson, Meiſterfahrer von Frankreich und Rußland, der vor 14 Tagen in Gleiwitz den großen Preis von Oberschlesien gewann; van der Tuin, Meiſterfahrer von Holland, bekanntes Mitglied vom Fünfsitzer Mulder Willi Schmitter, der beste rheinische Dauerfahrer, und endlich Eduard vier(Köln). Für die Fliegerkonkurrenz sind insgesamt 50 Gelungen abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. Am Montagmittag zog sich ein Mann durch Hinfallen auf dem Eigelstein schwere Kopfverletzungen zu. Auf die gleiche Art verungluückte in vorvergangene Nacht am Blaubach ein anderer Mann. Die beiden Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer entstand gestern mittag in einem Keller Vor den Siebenburgen dadurch, daß Hobelspaäne in Brand gerieten. Die Feuerwehr beseitigte sofort die Gefahr, ebenso wie Auf dem Berlich, wo ein Kessel mit Säurefett explodierte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Messer spielte wieder eine Rolle bei einer Schlägerei am Aachenerwall, wo ein Streitender einen bedenklichen Stich in die Hand erhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vertanser wöie der Orlich seitens der Kaiserinnen namentlich an den Hauptmarkttagen Dienstags und Freitags sich fernerhin noch steigern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
