<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389879</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Dom fand am Samstagabend in feierlicher Weise der Schluß der achttägigen Feier der Uebertragung der Reliquien der hh. drei Könige statt. Nach der Predigt bewegte sich eine große Prozession durch den Dom, bei welcher die Hauptreliquien der Domschatzkammer mitgeührt wurden. Die beiden kostbaren Schreine des h. Engelbertus und Agilolfus wurden von Alumnen auf Tragbahren getragen. Das Domkapitel begleitete die Reliquien zum Dreiönigen-Altar. Die Feier schloß mit dem Tedeum. r Kirchliches. Am Freitag, abends 9 Uhr, wird Herr Prof.  Schwarz in der Apostelnrirche einen Konferenzvortrag halten über das Thema: Die Weltherrschaft der Religion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die letzten Ofarrprozessionen von St. Kunibert und St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken. Am Samstag nachmittag ertrank oberhalb der Mütheimer Schiffbarücke ein 24jähriger junger Mann beim Baden im Rhein. Die Leiche des Ertrunkenen konnte noch nicht gelandet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. In der Nacht zum Sonntag stürzte ein 60 Jahre alter Maurer in seiner Wohnung am Gr. Griechen markt die Treppe hinunter und erlitt schwere innere Verletzungen. Er verstarb, ohne das Bewußsein wiedererlangt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Schlägereien. Am Samstagabend fand an der Hohepforte unter mehreren Personen eine Schlägerei statt, wobei einer der Beteiligten so erhebliche Verletzungen erlitt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte. Durch den Vorfall war ein Menſchenauflauf entstanden. Auch hatte jemand bei dieser Gelegenheit die Feuerwehr alarmiert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Nacht zum Sonntag entstand in einer Wirtschaft an der Friesenstrße eine Schlägerei. Als einer der Streitenden aus dem Lokal entfernt werden sollte, schlug er einen Kellner mit einem Stock auf den Kopf, wodurch dieser eine nicht unerhebliche Verletzung erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
