<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389806</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das silberne Driesterjubiläum des Hrn. Pfarrers Peter Haas von St. Paul wurde am Sonntagvormittag durch eine hübsche Schulfeier eingeleitet. Die vollzählig versammelten"Oberklassen des Schulbezirks bereiteten dem Jubilar eine herzliche Ovation und Herr Rektor Radermacher beglückünschte ihn namens der Lehrer und Kinder. Auch die Schule an der Sylvanstraße war erschienen. dann erfolgte im geschückten Festsaale der Mariahilfanstalt die Beglückünschung seitens des Pfarrklerus und der Pfarrgemeinde. Herr Harperath gratulierte namens des Kirchenvorstandes und überreichte im Namen der Pfarre eine kostbare Kapelle, bestehend aus Kassel, zwei Dalmatien und Pluviale. Der Stoff ist ein reicher Silberbrokat, dessen Muster einer Vorlage des 14. Jahrhunderts entnommen ist. Die Stäbe sind im engsten Anschlugß an eine Borte der in Regensburg befindlichen Kassel des h. Wolfgang nach Kölner Art in reichster Goldausführung gehalten. Herr Sauer sprach für die Gemeindevertretung, Frau Stelzmann für die Frauenvereine, und überreichte ein gotisches Ciborium, aus der Hand Meister Hermelins hervorgegangen, und zwei silberne Leuchter. Es folgten noch weitere Abordnungen der in der Pfarre bestehenden Vereine, sowie die Ueberreichung von hübschen Handarbeiten für den gottesdienstlichen Gebrauch durch Erstkommunikantinnen. Um 11 Uhr begann in der prächtig gezierten Kirche das feierliche Hochamt, bei welchem Herr Pfarrer Wollersheim von St. Severin die Festpredigt hielt. Das Geschenk der Pfarre, die kostbaren Gewänder fanden bei dem Amte erstmalige Verwendung und fielen durch ihre prächtige Wirkung auf. Nachmittags hatte sich der Festsaal der Maria Hülfanstalt wiederum gefüllt, diesmal mit den Insassen des Hauses und den zugehörigen Vereinen. Auch hier wurde der beliebte Seelsorger in Rede und Lied von groß und klein geehrt; einen überaus rührenden Eindruck machte namentlich der Glückwunsch, den ihm die Allerkleinsten darbrachten. Hr. Schumacher gedachte der Zeit, da die Anstalt noch ganz mittellos war. Heute sei das Haus fertig und überfüllt, und man wollte jetzt alles aufbieten, um auch ein Knabenaſyl mit dem Hause zu verbinden. Die Eingesessenen der Pfarrei hatten sich abends zu einer solennen Festversammlung im Ainohause eingefunden; der Jubilar wurde bei seinem Erscheinen mit lebhaftem Beifall begrüßt. Hr. Domkapitular Dr. Blank hielt die Festrede, in der er ausführte, was das Priestertum an und Lohn mit sich bringt. Gottes Gnade habe sichtlich den feierten geführt und wie er als exilierter Priester euern in der Fremde gewirkt habe. Seine Rede klang aus in dem Wunsche, Gott erhalte noch lange Jahre bis zum goldenen Jubiläum und darüber hinaus den Pfarrer Haas von St. Paul. Ein Hoch auf den Gefeierten fand begeisterten Wiederhall. Dann folgte die Auf führung des eigens zu dem Feste von Graf Bruno Monacensis gedichteten Festspiels Apostel und Priester; dasselbe brachte in vier Hauptszenen eine Reihe lebender Bilder aus der Apostelgeschichte. Jede Szene wurde durch einen Einleitungschor eröffnet, dem ein Rezitativ -- Erzählung des Evangeliums-- und ein Schlußchor folgten. Der Chor, etwa 120 Stimmen stark, war zusammengesetzt aus den Damen des Marienvereins und dem Knaben- und Mädchenchor des Pfarraäcilienvereins und erregte schon gleich bei der Einleitung die volle Aufmerksamkeit eines ändächtig lauschenden Publikums. Das Stimmenmaterial war ein vorzügliches. Die a capella-Chöre gelangen tadellos, und dem begeisterten Vortrag und geschickten Zusammengehen mit dem Orchester wurde wiederholter rauschender Beifall zu teil. Der Komponist Lehrer Laufenberg dirigierte die Aufführung selbst, als Solisten ragten hervor zunächst Frl. Wernecke aus Barmen und die Herren Fiedler, Stelzmann und Abels, denen ein Hauptteil der Veranstaltung zufiel. Die lebenden Bilder stellte Maler Theodor Winkel bei Verwendung von 18 Personen und einer sehr wirksamen Bühnenausstattung in vollendeter Weise. Herr Pfarrer Haas dankte sodann gerührt über all die Beweise der Liebe un Zuneigung bewegten Herzens und gab einen Rückblick auf die heute vollendeten 25 Jahre als Priester, die er als so schön bezeichnete, daß er sie morgen wieder anzufangen bereit sei. In recht launiger Weise schilderte er einzelne Episoden aus seinem Leben. Sein Wunsch sei, daß das gute Verhältnis zwischen. Seelsorger und Pfarrgemeinde immer so bleiben moge und daß die noch jung St. Pauluspfarre weiter wachse, blühe und gedeihe. Dieser galt sein Hoch. Herr Pfarrer Wollersheim brachte noch einen Trinkspruch auf die Schwester des Jubilars aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>299 585 613 84(500 89(5001 809 65 1500) 94 55300 503 490 559 639 706[500) 88 865 930 54 57 5/8069 129 70 26 1hf 00 60 02 500 6 663 130001 887 53180 86 974(3000) 54%, 61.69,462, 515, 75, 7, 81 811 1500l 425 88 633 783 91 821 30 940 482(1000 576 98 647 62 705 817 981 82 92 617(500) 785 911 1300) 44(5001 77 130102 466 612 18 64 781(500) 45(1000 46 615 749 899 996 182195 721 809 53 978(500] 134076 Bewegung. Es ist deshalb notwendig, daß die Abteilungen, welche Nes G####n sich bereits gegen 8 Uhr an den Kolonnaden des Domvor dem Sanctissimum gehen, sich bereits gegen 129252 359 1599) 486 576 89 131177 221 301 443(3000) 46 507 818 44. 559, 74, 246 4uns ak his 6a Krs 891 188163, 2r 1000).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aldsehechk cib eier Als er aib grad m 5 Vonn mit dem Schnellzuge um, Lothringen, uhr gestern mit den Holand.-Baster Nachtschnellzage von Düssldorf über Köln nach korv, ist gestern abend hier eingetroffen und im Hotel du Nord Rond den Leogsher Let. Lauen, Kerielse, heated en. Lele dorfer Chemiker stellte fest, daß die Kleider uleßt Pester: Her#agg, Sse daune lse co be e hice he cehshesenge Kauert aus Köln verschwunden. Es besteht somit dringender, Ver dacht, daß Kauertz der Mörder ist, weshalb gegen inn ein brief erlassen worden ur. Der Noget'jugg Hör Hnguere ee Er ist mehrfach wegen Diebstahls vorbestraft und erst Haar und Auflug von blondem Schnurrbart. Er trug zulepr eine schwarzen Hut, eine braune abgetragene, tief ausgeschnittene Joppe alcscd dates Girchen) uit eageisien. Keutshelge hehge Kratzwunden haben. Man vermutet, daß der Mörder Rideäris steisters in Vom, zu dem nach der Mordthat ein Mann kam und den von ihm getragenen Anzug abändern lassen wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vlinder Alarm. Am Samstagabend wurde die Feuerwey von der Bayenstrße aus alarmiert und am Sonntagvormtte. vom Sachsenring aus. In beiden Fällen handelte es sich um</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Khein ist gestern noch weiter gestiegen. Abends zeigte der Pegel 3,45 Meter, gegen 3,35 Meter am Abende vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Im nördlichen Stadtteil hat sich in diesem Jahre die Bautätigkeit in bemerkenswerter Weise entwickelt. Auf der Krefelderstraße sind zurzeit an 20 größere Neubauten vollendet oder im Entstehen begriffen. Die Schilling- und Balthasarstraße, ferner die Lupusstraße werden weiter ausgebaut. Dasselbe gilt von der Ewald- und Weißenburgstraße. Jenseits der Agneskirche ist an der Blumenthalstrße in kurzer Zeit ein vollständiges Häserviert entstanden, welches die bisher isolierte Gruppe von Gebäuden an der Riehlerstraße mit der Neußertraße verbindet. Auch im Villenviertel zwischen Riehlerstraße und Kaiser Friedrich-Ufer sind eine Reihe von Neubauten im Entstehen begriffen oder teilweise vollendet 19 Ueberfahren. Am Samstagabend wurde in der Fleisch mengergasse ein alter Mann von einem Radfahrer überfahren und anscheinend erheblich an einem Bein verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Er wurde in seine Wohnung gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Follerstrße wurde am Sonntag früh ein zehnähriger Junge von einem Milchwagen überfahren. Er trug nicht unbedeutende Verletzungen des linken Armes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Englücksälle. Iu der Biberstrße fiel am Samstagabend ein Junge von einem Gitter und erlitt einen Armbruch. nem Hause an der Ulrichsgasse zag sich ein Junge durch Hinfallen gleichfalls einen Armbruch zu. Die Verletzten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a a h a s i t a l ausführt -- Dart wurde am Sams  Für den Umbau der Schule in der Gellertstraße(Einrichtung von Lehrerwohnungen in Schulsäle) sind die zu vergeben. Nähere Auskunft wird im Bautüreau in Nippes, Verwaltungsstelle Florastraße, erteilt. Die Angebote sind verschlossen und mit entsprechender Aufschrift versehen bis an das Hochbauamt Glockengasse 25 27 Zimmer 13, einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
