<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389872</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Meriko bildet für die laufende Woche das Ausstellungsobjekt des obengenannten Instituts. Obgleich das Wort Mexiko unangenehme Erinnerungen in uns erweckt, werd man sich nicht abhalten lassen, Land und Leute der Republik einmal in der Nähe zu besehen. Zunächst führt der Zyklus die volkreiche Hauptstadt Mexiko vor. Man spannt über die prächtigen Kirchen und großartigen Staatsbauten, die breiten Straßen id weiten Plätze, zu denen die zerlumpte Bevölkerung mit den unmemlichen Banditenhuten einen schroffen Gegensatz bildet. Ein Unikum ist die dreistöckige Rieſenorgel in dem imposanten Dom. Lie Stiergefechte, die in mehreren Aufnahmen dargestellt sind, geben den spanischen an Großartigkeit nichts nach. In Osaka, einer u mexikanischen Stadt, wohnt ein zahlreiches Publikum auf der Straße einem Preisboxen bei. Abschreckend ist in Guajanato ein Gewölbekeller, in dem Mumien in langen Reihen aufrecht an die Wand gestellt sind. Es fehlt in diesem Zyklus auch nicht an Verkehrsszenen: man sieht Blumenänderinnen, Wäscherinnen und ein Straßenrestaurant. Einen guten Eindruck machen die Soldaten, die eine ebenso kleidsame wie praktische(braune) Uniform tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. Am Montagnachmittag entstand in einem Stalle eines Großviehsändlers an der Thebäertraße Feuer. Als die Feuerwehr ankam, stand bereits der ganze Stall in Flammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a. Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Geleisarbeiten wiro der Ueberweg der Herkulesstraße vom 1. bis 6. August, behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten, der Rolshoven Kirchweg vom Judentirchhofsweg bis zur Allerseelenstraße(Neuer Friedhof) vom 1. August d. J. ab auf acht Wochen gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Auf der Neußertraße zwischen Nippes und Merheim stieß vorgestern abend ein Straßenbahnwagen auf ein vorausfahrendes Fleischfuhrwerk; da der Wagenührer im letzten Augenblicke noch bremiste, wurde der Fleischlagen nur leicht beschädigt. Durch den heftigen Aufprall waren aber die Pferde scheu geworden: nur mit großer Mühe konnten sie aufgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern nachmittäg wurde bei Poll die Leiche eines am Freitag beim Baden im Rhein ertrunkenen 23jährigen jungen Mannes gelandet. Die Leiche wurde zum neuen Deutzer Friedhofe geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Plötzlicher Cod. Gestern früh wurde ein Kassierer einer Lindenthaler Brauerei im Weſerthal von einem Blutsturz befallen und verstarb gleich darauf. Der Mann hinterläßt sechs Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Schulrat Löhe ist vorgestern abend nach längerer schmerzhafter Krankheit gestorben. Der Verstorbene beging vor etwa zwei Jahren sein silbernes Amtsjubiläum als Kreisschulinspektor des Landkreises Köln, bei welcher Gelegenheit zum Ausdruck kam, welch großes Ansehen und Verehrung der verdiente Schulmann in den weitesten Kreisen, besonders aber bei seiner vorgesetzten Behörde und in dem Kreise der ihm unterstellten Lehrperſonen genoß. Andauernde Krankheit zwang ihn, aus dem Amte auszuscheiden. Dem Verstorbenen wird ein ehrendes Andenken gesichert sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus Anlaß der Einweihung des ersten Teiles der neuen Pfarrkirche St. Michael wird der Pfarrbauverein am Sonntag den 31. Juli, abends 8 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft eine Festversammlung veranstalten. Hervorragende Solisten, ein Männerquartett und der Männergesangverein Apollo haben ihre Mitwirkung zugesagt, auch wird ein der Feier des Tages geltendes Festspiel zur Aufführung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die neue Markthalle ist in ihrem Aeußeren bis auf die Verputzarbeiten der Schauseiten und die Bildhauerarbeiten an den Portalen vollendet. Auch die innere Ausstattung schreitet rüstig vorwärts. Der Bodenbelag und die elektrischen Beleuchtungsanlagen gehen ihrer Vollendung entgegen. Die eisernen Fensterrahmen sind schon größtentheils eingesetzt und an den Riesenbogenfenstern wurde eine Probeverglasung vorgenommen, ebenso ein Probeanstrich an der Bedachung. Um den Wasserverbrauch der Markthalle bewältigen zu können, wurde ein eigener, mit Dampfpumpen versehener Brunnen angelegt. Um für den Anschlugß der Köln-Bonner Kreisbahnen Raum zu gewinnen, wurde das Haus Heumarkt Nr. 14 niedergelegt; zu demselben Zwecke wird das Eckhaus am Bösengäßchen abgetragen. Um einen entsprechenden Zugang vom Heumarkt zur Markthalle zu erhalten, ist das Hintergebaäude des Hauses Heumarkt Nr. 30 und das Haus Nr. 32 niedergelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner wegen Zuhälteren, ein Arbeiter wegen Diebstahls, eine Dirne wegen Diebstahls, ein Tagelöhner auf Grund Haftbefehls, eine Artisten wegen Diebstahls, ein Fuhrmann und ein Orgelspieler wegen Sittlichkeitsverbrechens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine jugendliche Betrügerin. Unter dem Vorgeben, ihr Vater sei Ingenieur und wohne in der Nähe des Eigelstein, suchte ein zwölf- bis dreizehnähriges Mädchen in verschiedenen Geschäften Waren zur Auswahl zu erhalten. Sie tritt stets in der Morgenstunde zwischen 7 und 8 Uhr auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
