<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389977</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>renovieren Lokal ausgestellt einen Aus der diessommerlichen Kieler Woch Schiffstypen der deutsch Dabei lernt man nun die verschiedensten Schen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>solcher Palmenzweig-Arrangements M 570 Garantie f. unversehrt, bis auf die Stunde pünkt. Eintreffen Versand auf Wunsch direkt an die Friedbofkverwaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Peterseim's Blumenärtnereien, Erfurt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Sonderausstellung im Kunstgewerbemuseum, welche aus Anlaß des 75jährigen Jubiläums des Gewerbevereins veranstaltet wurde, ist aus durchweg hervorragenden Erzeugnissen zusammengesetzt und begründet aufs neue den bedeutenden Ruf des Kölner Kunstgewerbes. Wegen ihres Umfanges sowohl als ganz besonders wegen der entzuückenden Schönheit ihrer Formen fällt dem Beschauer zunächst ein Orgelgehäuse im Barockstil auf, das für eine Nebenorgel des Berliner Domes bestimmt ist; im Auftrage des Geh. Oberbauraths Raſchdorf, früheren Stadtbaumeisters in Köln, hat Hr. Bildhauer Richard Möst das prächtige Werk geschaffen. Die Firma Anhäuser&amp; Hanebeck ist mit viel beachteten Schöpfungen ihrer Kunstwerksätte vertreten. Die Rückwand einer Grabumfassung mit einem stattlichen Kreuze wirkt durch die wohlberechnete Wucht, die durch romanisierenden Formen mit moderner Technik erzielt ist. Aus einem verschlungenen Bande am Fuße windet sich eine Linienform mit der Dreifaltigkeitsblume am Kreuz empor. Die vorhandenen Engelsöpfe sind von Hand getrieben. Von dieser Firma sind neben anderen Gegenständen auch ein Standschild für das Gewerbemuseum, eine schwere eiserne Haustüre und drei Grabeinfriedigungen, aus massiver Bronze geschmiedet, zu sehen. Hr. E. A. Nauck in Nippes ist mit einem Balkongitter vertreten, dessen reicher Blumenschmuck sehr belebend wirkt. Von der Kunst- und Bauschlosserei D. F. Esser stammt eine massive Doppeltüre, die vor allem durch die Farbe wirkt; die schweren Füllungen sind von etwas leicht gezeichneten Rahmen umgeben. Hr. Franz Depenheuer hat kunstvoll geschmiedete Muster von Treppengelaändern ausgestellt, die erkennen lassen, daß auf diesem Spezialgebiete zur Verwendung der verschiedensten Formen und Motive genügend Spielraum sich bietet. Von der Kunstgießerei und Ziselieranstalt Vorwärts sind ein fein entworfenes und im Guß gelungenes Relief, eine durch ihre Schlichtheit wirkende Gruftüre und Grablaternen besonders zu erwähnen. Hr. Fritz Langenberg zieht mit seinem von Hand getriebenen Beethovenkopf die Besucher zu seiner mit vorzüglichen Arbeiten besetzten Kollektion. Bei der Firma Sturm&amp; Schmitz mag ein verschwenderisch ausgestatteter Stammtischständer besonderes Interesse fordern. Ein eisengeschmiedetes Grabkreuz, das sich im Entwurf mit gutem Glück an südeutsche Vorbilder anlehnt, findet besondere Beachtung; Hr. J. Schmülling ist mit diesem Kreuz den volkstümlichen Spuren südeutscher Meister mit feinem Verständnis gefolgt. Ein stattlicher gotischer Kronleuchter gibt zusammen mit zwei Stehleuchtern eine treffliche Probe von den Leistungen der Firma W. Paffrath. Die Kölner Gasheizofenfabrik Heinrich van Broek stellt drei Fabrikate aus, die sich dem Gesamtbilde der Ausstellung würdig einfügen und in Entwurf und Ausführung Beachtung verdienen. Die Kunstschmiede G. Jungbluth ragt durch die prächtigen Füllungen einer Kommunionbank, bestimmt für die Pfarrkirche St. Peter, hervor. Die Firma I. Weißenberg brachte handgeschmiedete Bronze-Grabgitter in tadelloser Ausführung zur Ausstellung. An letzter Stelle sei ein Werk erwähnt, das durch seine vollkommene Stileinheit und die peinlich saubere Ausführung gefällt, ein getriebenes, romanisches Taufbecken von J. G. Sauter: es wird für die Kirche, für die es bestimmt ist, einen besonderen Schmuck bilden und verdient vor allem eine stilgerechte Umgebung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsversuch. In der Nacht zum Dienstag bemerkte in einer Fabrik an der Korneliusstraße der Fabrikeächter auf seinem Rundgang, daß sich Diebe im Geschäftsgebäude zu schaffen machten. Als die Diebe den Wächter bemerkten, ergriffen sie schleunigst die Flucht, indem sie mehrere große Fensterscheiben zertrümmerten und so auf die Straße gelangten. Die Diebe, welche unerkannt entkommen sind, haben einen Hut und ein Paar Stiefel zurückgelassen. Anscheinend hat sich einer der Diebe beim Gertrümmern der Scheibe verletzt, da Blutspuren vorhanden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brandälle. In einem Hause an der Richard Wagner straße entstand am Montagabend ein Gardinenbrand und in einem Hause an der Neußertraße ein Kaminbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Englücksälle. Vorgestern abend geriet in einer Fabrik an der Bayenstrße ein Mädchen, als es Watte von der Walze nehmen wollte, mit der linken Hand zwischen zwei Wal-- und erlitt schwere Quetschungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem### n der Humboldtstraße fiel vorgestern abend eine Frau die Treppe hinunter und zog sich einen Beinbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern vormittag kam in der Langgasse ein Mann zu Fall und erlitt einen Knöchelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köin, 25.04, 1294, W#######eht. von der Keule A..47-1,62, g0. V0m.gg"; i# 1 60-.72, alles einschl. .80, Uammelteizen.22.52, OH0-god, Speek, Feräuchert.49-.60, Semiten.00 06, Fonelurehnolt O40. O99.2- weg 2 8, 300. Giust 100-.00, junge.40-.00, Fasanen.50.25, Schurplen.50.00 Stück, Krammeisrögel.20.30 die. 4 Sage.. Kul. Landeier.75-390. Kisteneie.50-.00 die 25 Stück., Kartosteln, weisse.60-.40, rote.00 .40, Tieren.50-10.00 dig 100 All.,".--Ziehe#6%# ESäpie 416.00.32.00, Kochäf", 1000-20.00 die 190 Kül. Preiselbeeren 101.504% Pfandbr. d. Preuss, Central: 89.201 Bodencr.-.-O. v. 1890 101 101.504% desgl. v. 1899, urkdb. b. 1909 102 102 803122 desgl., unkündbar bis 1900 95.20</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
