<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389935</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Großherzogin von Baden traf gestern, von Koblenz Haupibahnhof ein und fuhr mit dem Zuge um 819 nach Distels neher 20 Offiziere des Großen Generalstabes tragen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>d Honfinar Nachtschnellzuge um 7" vormittags auf Leit hiesigen Hauptbahzhgoke, ei. uno suhren mit Militärisches. Befördert wurden: zu Oberstleutnents die ter und Poser, Bataillons-Kommandeure im FußArscterestentäich. Sechenidsts von Hihstetebezinegt ie vom Gonvernement Koln, Schm:2 g Zugurner vom Feld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>9s misenteen, hoersentzant Klemm.7 Iusanterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Petersdorff, im Infanterie-stegiment 16 ein Patent seines</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Esenbahnanfall. Der Personenzug, der"Seshishigg .35 nm. verläßt, überfuhr gestern zwischen Dellbruück und Mülheim an einem mit Schranken nicht versehenen Uebergange, einen Bie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Am Samstag abend wurde auf der Rampe Rad; er mit seinem Fahrrad im Straßenbahngeleise stecken, stürzte Leichenlandung. Am Samstagnachmittag wurde in Riehl im Rhein die Leiche des Tagelöhners Bernhard Wagner, Frieser sestraße 49 wohnhaft, gelandet. W. war Witwer und Vater eines vorhebend. Er toastete dann auf Vereins. Herr Jos. Wach feierte in einem ,schwurgggger, die deutsche Einigkeit und ihre mächtigen Schruns, um dann mit einer Huldigung an Prinz Eitel Friedig Zzeglctze Dann trug Herr Justizrat Züdorf drei prachtige vor. Herr Breuis brachte Umt,.n 2.L dlahantung des Vereinen ade niet Penshensel. a..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brand. Am Samstagnachmitag geriet aus dem Lindweilerhof in Köln-Bickendorf Stroh und Heu in Brand, wehr alarmiert werden mußte. Die Eyrenfelder Berufsfeuerwehr war über drei Stunden auf der Brandtätte tätig."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gut abgelaufen. Am Samstagnachmittag lief ein 3 1/2 jähriges Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 15. v. M. 68510291., bis zum 14. d. M. wurden 2963248 M. eingezahlt und 3134365 M. zurückbezahlt, so daß am 14. September ein Gesamtbestand von 68339174 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Jäger, Eigelstein 114. Kaute, Triererstraße 65.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schmitz, Christophstrße 54. Minoriten-Drogerie, Breitestrße 23. Lindenthal: F. Roth, Dürenerstr. 182. iones: H. Riphahn, Sechzigster. 4B. E. Kösters, Hauptstrße. de Für Bäcker: Nikolapfeifen und Göbbelflöten. J. W.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
