<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389979</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zahlreiche Anwohner der Glockengasse und der benaches e escescschecte hehe ce Seschsce Keschelit secleschehe he alden und mit esgetechter Plaseruigs Aid Tratoreanlgen u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>v. Karl Köhler, Kellner, Agrippastr. 76.- Anna, T. v. Borg,. Bang, Obladen, Schlosser, Gr., Orpygrigr., 127</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>n gar Winter, Lagersergsant, Ulrichsg. 13.: Maria</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>.. 9 Jahob Saar, Fabrikarb- verwalter, Vorochirastr., 25,-- Jakob,.--raak Eriesenm. 128.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Somiral Roschdestwiensti über sein"Rih: war das Wetter ziemlich neveri; gegen 1 Uhr morgens 1. Dos, Weschgerisn eiter de, Weliche, enche Ratih eche, Einer 3og, Fein. Leser zNd bach. 2ateleicte rohoder Late als ben kein Mener und stach danir seinen Gegner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der St. Engelbertus-Verein hielt gestern im Vortrags.SS. Waiz argesellschaft seine sechste ordentliche Generalversammab an welcher auch Hr. Kardinal-Erzbischof Fischer teil nahm. lung ab, un, de her aud) stuldr Braun, eröffnete mit einer inna; Vorabend tzung Hr Kardinals die Versammlung und erstattete dann Bericht über den Stand des Vereins im allgemeinen stattete dann Ve#########nd der Jahre 1901--1903. Dem Bedu seine, gutnehnen, daß die Zahl der beitragenden Mitglieder richt ist zu entnehme., 1903 auf 1171 gestiegen sei; davon in Klasse 1A. 387 in Klare 1 und 95 in Klasse II. Außzer, sind noch 19 Mitglieder vorläufig von Beitragen frei. Dus dem sind voch 19 Menou," Schluß des Jahres 1903 die Summe Vereinsvermoge. Vo,- wird im laufenden Jahre namentlich burch die hochherzige Zusendung des zu Rohrdorf verstorbenen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Müheim a. Nu. V. Botz), üb-Cteonore Renghius, beide v. hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
