<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389985</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>rise he aie von hangd sie Seiche ans bas, Bates äholt Liese eiten Der, Peucher Lostig zu 10 Pig, jebeszmalh) und en bonne, Vrlepeizte hiat Hach Feierabend, Verlag Diener in Leiwplustrierts Gomillenbigt. Au.. zu 15 Bia. sedekmal). Obige zia(erscheint sehe Woche erninat zu 19 Pl, Hausfreund vorschriften Iund beite hothetichen Hrrzisten.--e zX pg, ein Beser este te e mit einer schandlichen Verleumdung gegen ote un, ene arte mt ein,"ien Anoncen in beiden obenkotholische Pricszter....--4 uuäetliche Bücher untergraben die genaunten Klättern, Hinwvers auf un, Tamzienleben. Die Herren Sitichtet in der Jugend).,ders darauf aufmerksam, daß die Westlichen machen wir noch besounderd."grabend zur Täuschung orberiter obiggrinzettente"it kommen vom Postor, er hält das der Leute vorschwindekten. Avoir vominhre..u. ug. in einem Dorfe seiten sie gar bes Namen bei, Hern Pastors an die spize der dortigen Einwohners für u m 9 1. Jugen 8 Uhr abends bei Schlutz des Bingermeisters Viktor war gegen.. gr vas Wahllokal der Wahlzeit der Andrang voc) I. Mnäser gruppenweise einliefßz Osculoß und die ishak geg jetz gag uhr gewesen, als der lette geud noch r Hien ig5 dex, Oertlichen Vekanntmnachung die Wahlzeit wäht habe. Do vog, verz cferzint solte, erblickte der Kreisausschußß um 8 Uhr abends. et sein)ont, u. gaurstaß, Bei der Wahl hate die genenschafliche siste der Beraten und Dschesteae hahl dier Lasbmiek Achzuigt ir Peschore nit seiner Ehefran, schlug der--.... und gertrümmerte einem Veil seine Frau anf ber, zm'g. auwed de siegling durch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jenseits und einem darauf beruhenden Fürbittgebete Sturm sie für ihren zweiten Vortrag gewählt, der schwedischen Sprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
