<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389999</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ist durch Bundes* Viehzählung. Fur ven 1. Teiemerrr. H." eatsbeschluß eine Viehsählung angeordnet worden, und zwar soll der Bestand an Pferden, Rindvieh, Schafen, Schweinen und Ziegen festgestellt werden. Zur Turchiührung dieser Aufnahme ist das Stadtgebiet in Zählbezirke einzuteilen und für jeden ein Zähler zu bestellen, der die Leitung und Ueberwachung des Zählgeschäftes nach den Bestimmungen der Zähler-Anweisung übernimmt. Im ganzen sind etwa.000 Zähler erforderlich. Im Vertrauen auf den Gemeinsinn der Bürgerschaft ersucht der Oberbürgermeister, sich an der vom Staate im allgemeinen Interesse gestellten Aufgabe durch Uebernahme des Amtes eines freiwilligen Zählers recht zahlreich zu beteiligen und die Bereitwilligkeit hierzu möglichst bald dem Beigeordneten Schmitz, der nächsten Verwaltungsstelle, dem Statistischen Amte oder einem der Herren Ortsbezirksvorsteher anzuzeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Angebliche Mißhandlung von Schulkindern. Hr. Pl. Steffen ersucht uns um Aufnahme folgender Zeilen:"Wenn der Hr. Kriminalschutzmann bis dahin noch immer keinen Bescheid von der kirchlichen Behörde hat, so sollte er doch längst erkannt haben daß keine Antwort auch eine Antwort ist, da doch bereits dreiviertel jahre verstrichen sind, indem er zwischen dem 20. und 30. Januar seine Beschwerden eingereicht hat. Die Bestrafung des Jungen ist erfolgt am.. Januar. Tann kann ich tatsächlich nicht verstehen, wie ein Beschlußß der zweiten Strafkammer hauptsächlich deshalb gesaßt werden kann, weil er infolge Beurlaubung die Einspruchs: frist gegen diesen Beschlußß vera'säumte. Meines Erachtens kann der Einspruch niemals vor einem Beschlusse erhoben werden, sondern derselbe ist erst nachher möglich, wenn der Beschlußß bereits vorliegt. Das Wiederaufnahmeverfahren mag man nur immer beantragen. Behandelnder Arzt und Gerichtsarzt haben ihr Gutachten dahin abgegeben, daß die damaligen Krankheitserscheinungen wahrscheinlich die Folge von Influenza waren.(Bl. 68 und 69 der Akten.) Was die Rheinische Zeitung von einer von mir angeblich in der Schule gethanen Aeußerung sagt, in fruher auch schon behauptet worden. Bald aber wurde diese Behauptung widerlegt durch die Aussagen der Kinder der betreffenden Klasse vor den zuständigen Lehrperſonen. Es ist dies meinerseits die letzte Erklärung, M da die ganze Sache für jeden vernünftigen und vorurteilsfreien 1-- Nag St. Martinsfest wurde gestern in der Pfarrkirche Menschen hinreichend geklart ist. Die Gegenseite, mag erklären und Gar: at, Martin als Patronatsfest mit großer Feier begangen. behaupten, was sie will, meine Belpeise liegen aktenäßig fest usw."ach der Festpredigt, welche Domkapitular Blank hielt, fand um 7 Uhr feierlicher Engang mit Te Deum statt. Die Kirche war während des Tages sehr gut besucht, bei der Schlußfeier aber zum Erdeücken voll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An den Volks- und höheren Schulen beginnt der Unterricht von morgen ab um.00 Uhr; die Schulmessen beginnen um Zusammenstoßß. Am Samstagabend fand in der Luxemburgerstraße ein Zusammenstoßß der Köln-Bonner Kreisbahn mit einem Fuhrwerk statt, wobei das Pferd zu Fall kam und verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. Am Samstagabend fand in einem Hause an der Komödienstmaße ein Mansardenbrand stalt, der von der Feuerwehr lel Er, schwerer Angück-fall ereignete sich gestern mittag auf dem Kaiser Wilhelmring. Ein jugendlicher Reiter, wohnhaft am Heumarkt, stürzte infolge Scheuen des Pferdes mit dem Tiere zur Erde, wurde vom Pferde gegen den Kopf getreten und erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Sonntag entstand auf dem Neumarkt zwischen zwei Personen eine Schlägerei. Einer der Streitenden wurde von seinem Gegner durch Stockhiebe so erheblich am Kopfe verletzt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte. Ein Schutzmann brachte die Streitenden zur Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Khein ist gestern wieder stark gestiegen. Abends 6 Uhr zeigte der hiefige Neue 1,73 Meter gegen 1,54 Meter am Abend purer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Lage im Süden.(Draßstöber.) General v. Trotha meldet unterm 12. November aus Windhoek: Die Besatzung Station Masur(1 Unteroffizier und 7 Mann) ist vor starken Morengatruppen nach Reitzenstein zurückgegangen. Morone# soll verwundet in Platten sein. Lengerke hat die Posten u Davignab und Ukamds nach Warmbad beordert und will 14. November mit dem Detachement Fromm, 70 Mann u 2 Feldgeschützen, von dort nach Keetmanshoop abrücken. Kor hält mit 80 Mann, einem Geschütz und einem Gebirgsgesa Warmbad besetzt. Die 4. Kompagnie des Regiments II am 12. November, die 5. Batterie am 13. November vor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mukden, 12.Nov.1904.(Drahtber.) Russische Telegraphenagentur. Seit heute früh ist auf der rechten Flanke ein heftige Kanonade im Gange. Trotzdem wird angenommen, daß schwerlich ein Vormarsch der Japaner zu erwarten sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
