<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389936</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Großherzogin von Baden wurde am Sonntagabend, als sie auf der Reise nach Düsseldorf im hiesigen Hauptbahnhofe eintraf, vom Herrn Regierungsräsidenten v. Balan und von den Herren Fabrikant Daub und Bankbeamter Hannart als Vertretern des Badischen Vereins begrüßt. Die Herren waren zum Empfang in den Salonwagen befohlen worden. Von den Herren des Badischen Vereins wurde eine von badischer Hand gefertigte Blumenspenden mit einer Ansprache überreicht. Bis zur Abfahrt des 3 wurden die Herren im Salonwagen in rege Unterhaltung gezog und zuletzt verabschiedete sich die hohe Frau von den Herren aufs</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Donizettis komische Oper Ton Pasquale wird am Donnerstag den 22. d. M. im Alten Theater wieder ausgenommen. Beschäftigt sind darin Frau Welser und die Herren Batz, Köhler, Kutzner, Möhring, Nordmann und Nowack.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigte Stadt-Theater. Am Donnerstag den 22. o. seht Shakespeares Macbeth, neu einstudiert, im Neuen Theater in szene. Die beiden Hauptrollen werden von Frl. Flora und Hrn. Borchardt gespielt. Die erste volkstümliche Vorstellung zu ermäßihren Preisen findet am Freitag den 23. d. im Alten Theater statt. Zur Aufführung gelangt Shakespeares Lustspiel Der Widerspenstigen 4 Kölner Stadtanleihen. Die neuen Zinsscheinbogen aus der Anleihe vom Jahre 1894 nicht vom Jahre 1904, wie es in Nr. 25 infolge eines Druckfehlers irrtümlich hieß] werden seit gestern ar der Stadtkasse ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von arbeiten wird das Severinskloster(Durchfahrt nach der Eiche) vom 19. September ab auf drei Wochen gesperrt. Ferner werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Gleuelerstraße von Krieger- bis Freiligrathstraße vom 21. September ab auf sieben Wochen, und die Große Telegraphenstrße vom 20. September ab auf vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Roheit. Am Sonntagabend wurden in einer Wirtschaft zwei junge Leute, die hier durchreisten und in der betreffenden Wirtschaft ein Glas Bier tranken, von etwa fünf Burschen ohne jede Veranlassung überfallen und mißhandelt. Nachdem die Fremden auf die lassung üverfaulen und mißhandelte##chon turürde Straße geflüchtet waren, wurden sie von den Burschen zur erve geworfen und mit Füßen getreten und blutig geschlagen, dis besinnungslos liegen blieben. Mehrere Personen, welche Augenzeugen der rohen Tat waren, holten zwei Schutzmänner herbei. Diese nahmen den Tatbestand auf und stellten die Namen der Täter fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Mörder Rauert wird sich während der demnächst beginnenden Schwurgerichtsperiode zu verantworten haben. Die Anklage lautet auf Mord. Für die Verhandlung sind drei Tag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
