<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389963</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>daß Katarrhe. die im Anfang vernachlaässigt werden, oft schwere daß Katarrhe, die im Anfang vernachlaässigt werden, oft schwere Folgen haben. Darum ist die Regel: jeden Husten, jeden Bronchialkatarrh, alle Affektionen der Atmungswege gleich im Anfang bekämpfen. Dabei sind"Fays echte Sodener Mineral-Pastillen altbewährt; ihre Anwendung ist leicht, bequem und angenehm, sie wirken ausgezeichnet auf die Schleichäute des Halses und des Magens ein, und die Schachtel kostet dabei nur 85 Pfg. Alle Apotheken, Drogerie u. Mineralwasserhdl. haben Niederlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Bürgermeisteramt, Aufseher am Rautenstrauch-Joest-Museum, 1100 M. Gehalt, steigt bis 1600 M.-- Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 15 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M.-- Forstschutzbezirk Gressenich (Reviergröße 500 Hektar), Bürgermeisteramt Gressenich, Gemeindeörster, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.--.-Gladbach, städtische Verwaltung, Polizeiwachtmeister, 1650 M. Gehalt, steigt bis 2850 M.-- Neuwerk(Rheinland), Bürgermeisteramt, Gerichte bis in die höchste Instanz entschieden-- könne nicht mehr die Rede sein, wenn sich die beiden Jäger weder sehen, noch mit der Stimme erreichen könnten. Ein Jäger, der also ohne schriftliche Erlaubnis in der Tasche mit einem Jagdberechtigten zur Jagd geht, sich von diesem jedoch auf eine größere Entfernung fortbegibt, macht sich ohne weiteres strafbar, da eine"Begleitung" in solchen Fällen vom Gericht nicht angenommen wird. Es ist daher oie Mitnahme einer schriftlichen Genehmigung in jedem Falle zu ame Bülken, 12.0k.1904. Heute abend um 8 Uhr entstand in der hiesigen Baumwollspinnerei Aktiengesellschaft Feuer. Das Hauptgebaäude mit den Spinnstälen brannte bis auf die Umfassungsmauern nieder. Das Kesselhaus und die Nebengebaäud konnten dank der Anstrengungen der Dükener Feuerwehr gerettet werden. Der Brandschaden ist bei vier Gesellschaften gedeckt. 400 Arbeiter bzw. Arbeiterinnen wurden in der Spinnerei beschaftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Rheinische Zeitung fällt über unsern sachlich gehaltenen Bericht über die Schöffengerichtsverhandlung Bamberger contra Graß her, in welchem die Aussagen der verschiedenen Zeugen aneinander gereiht und zum Schluß die Worte des Vorsitzenden, mit denen er einen Vergleich anregte, referieren wiedergegeben sind. Das Blatt erhebt den Vorwurf der"Fälschung" des Verhandlungsberichtes, um so seinem Lesepublikum weis zu machen, daß die tatsächlichen für die Kassenwirtschaft der sozialdemokratischen Vorstände recht bezeichnenden Ergebnisse der Verhandlung vom Local-Anzeiger erdichtet seien. Zum Beweise seiner mehr als gewagten Behauptungen versucht das Blatt aver nicht, die registrierten Zeugenaussagen Punkt für Punkt zu widerlegen, das wäre eine zwar schwierige, aber wenigstens ehrliche Aufgabe gewesen-- vielmehr werden nur die, weil nicht ins Protokoll aufgenommenen, und darum nachträglich kaum mehr im Wortlaut festzustellenden Vergleichsvorschläge des Gerichtsvorsitzenden herangezogen und dahin zurecht gestutzt, es sei"kein Beweis erbracht, daß irgend etwas geschehen ist". In dieser Form kann der Vorsitzende sich nicht geäußert haben, weil eine derartige Aeußerung dem von den Schöffen mitzuällenden Urteile vorgreifen würde. Daß der Vorsitzende sich nicht in dieser Form ausdruückte, kann auch aus dem Umstande geschlossen werden, daß ins Vergleichsprotokoll statt des vom Kläger vorgeschlagenen Passus: Beklagter nimmt die Beleidigungen als unwahr zurück, auf Veranlassung des Beklagten der wesentlich anders lautende Passus ausgenommen wurde: Beklagter nimmt die Beleidigungen als ungerechtfertigt zurück. Damit ist übrigens auch die Behauptung der Rhein. Ztg. genügend gekennzeichnet, daß der Beklagte und sein Verteidiger auf den Einigungsvorschlag des Vorsitzenden sofort eingegangen seien. Wem der vorgeschlagene Vergleich augenscheinlich sehr kam, das war der Kläger, während der Beklagte sich erst durch den Hinweis auf die durch die Urteilställung erwachsenden Kosten und die Mahnung zum Frieden seitens des Vorsitzenden zur Annahme 1 philharmon Am Sonntag beginnt Direktor Max Sagst mit seinem Metropoltheater-Ensemble ein Gastspiel in der Philharmonie und zwar mit dem weltbekannten, ausgezeichneten, amerikanischen Sensationsstück von G. Scherenberg Die zwei Waisen. Das Stück hat in Amerika und auf dem Kontinent Tausende von Aufführungen erlebt. Am Sonntagnachmittag 4 Uhr wird Roteäppchen und der Wolf aufgeführt, eine Nachricht, welche unsere Kleinen sicher mit großem Beifall aufnehmen werden. Die Preise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aölner Sportplatz. Außer den beiden Diuerrenten über 25 Kilometer und 1 Stunde mit Roll, Simar und Schmitter wird kommenden Sonntag das große Motorrennen über 10 Kilometer sich zu einem hochinteressanten gestalten. Hier starten die Schritt macher-Motortandems Robis: Steeger-Bretschneider und Schmidt; die Schrittmacher Aimars: die Pariser Pillas und Gehuge; Karl Krase, der beste Schrittmacher Schnitters und deutsche Chauffeur, ind andere mehr. In den Fliegerrennen erscheinen 15 Herrenfahrer am Start. Simar ist bereits eingetroffen und trainiert 0 An der neuen Hauptmarkthalle nimmt die Regulierung der umliegenden Straßen regen Fortgang. Das Himmelreich und der Zugang zu demselben vom Heumarkt aus hat einen Belag von Asphaltplatte mit breiten Bürgersteigen erhalten, ebenso der Sassenhof bis zu der Gasse Auf der Aar und von da nach dem Thurnmarkt des Gefälles wegen ein mit Asphalt ausgegossene Pflaster. Auf dem Thurnmarkt sind die Regulierungsarbeiten im Gange und desgleichen an dem Zugange in der Südostecke des Heumarkt, wo die Vorbereitungen getroffen werden zur Legung der Geleise für die Vorgebirgsbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 13.041.1904. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Berich Auftrieb: 542 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saug halber M. 87, Doppellender bis 98, b. 78-82, c. 55-70." 1800 Schweine, a. volldleischige der feineren Rassen und dere. Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren M. 56, vorgezeichnete M. 57, b. Fleischige M. 53-54, c. Gering entwickelte, sowie Sauen und Eber M. 46 50 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22 Präsent Tam. Geschell im ganzen lebhaft und geraumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>külsdorf a. Rb., 18.Ot11904. Seit vorigen Donnerstag wird der Tagelöhner Joseph Schmitz von Lülsdorf vermißt. Der Verschwundene, welcher verheiratet und Vater von drei kleinen Kindern ist, hatte bereits seit sechs Wochen keine Arbeit. Er begab sich deshalb am genannten Tage nach Köln, um Arbeit zu suchen, kehrte aber nicht mehr zurück. Vermutlich ist dem Vermißten, der 27 Jahre alt und 1,64 Meter groß war, ein Englück zugôstoßen. Sachdienlich Mitteilungen mögen der besorgten Ehefrau in Lusdorf oder dessen Bruder, Wilhelm Schmitz in Köln, Katharinengraben 76/78, gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unentschiedene Kämpfe am Dienstag.(Drahtber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>London, 13.Okt.1904.(Drahtber.) Der sich bei der Armee Opus linker japanischer Flügel] aufhaltende Kirre. spondent des Bureau Reuter meldet über Fusan vom 11. Oktober Während der Nacht nahmen die Japaner einen von den Russen besetzten(wahrscheinlich vorher den Japanern abgenommenen Hügel. Auf ihrem linken Flügel und im Zentrum wichen die Russen fünf Kilometer zurück. Die japanische Infanterie rückt. mittags ein kleines Stück gegen die russische Linie vor und schlug einen dreifachen heftigen Gegenangriff ab. Die russische Artillerie beschaß die japanischen Truppen während des ganzen Tages; ihr Feuer wurde heftig erwidert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>London, 13.Okt.1904.(Drahtber.) Reuter meldet aus Tokio 4 Uhr nachmittags: Oku erbeutete noch 25 Geschütze, im ganzen 30. Die letzten Berichte zeugen von fortgesetzten papa* St. Petersburg, 13.07.1904.(Drahtber.) Die Birschewija Wjedomoſti meldet aus Mukden unter dem 12. Okt. abends 5 Uhr: Den ganzen Tag über habe der Kampf fortgedauert. Beide Armeen, namentlich auf der Ostfront, schlagen sich mit großer Erbitterung. Die mandschurische Bevölkerung und die hohen chinesischen Beamten legten mehr als bisher eine den Russen freundliche Haltung an den Tag, da sie nach ihrer Kenntnis der Vorgänge auf dem Kriegsschauplatze einen baldigen Erfolg der Russen voraussehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin, 13.Okt.1904.(Drahtber.) Amtliche Meldung. Die telegraphische Verbindung mit Swakopmund ist wieder hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
