<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389905</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abito hie Herbeschaf, ep) 5 Vorbereitung des Materiales haben ist. Die verveishaftn,#.Lichen, des die Bearbeitung eimer für die aller Zeit ist soweit gediehen, dap, isehzen Dichttungt ssamtbibliograpb:" Angrif genommen werden konnte. für eine spätere Dructegung v. gnikleineren Gelegenheitsgedichten, Ersteund öoriginalausgaben, aug, eigeneändige Midnungen, durch iund besonders withumen des Verfassers(wenn möglich unaufge. zogen und einer eigenhändigen Zuschrift würden die Gaben einen für die Bibliothek noch besondere..Autt, nach dem Königskors.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Häusereinsturz infolge eines Zoklons. Sorgen 23.Aug.1904.(Drahtber.) Infolge eines Zyklons stürzte ein Haus konnten gerettet werden, die anderen drei wurden getöten. ude ee####er drohen einzustürzen, die Bewohner derselben wurden in Militäzelten untergebracht. Auch bobhetiuehzerg, elagbont. Ghasterd) Iateigen. Beter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferien-Wanderungen. Ziele einer lohnenden Wanderung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herten; 1 anno."weiler. Man benutzt die Staatsbecher bie Soß. Königsdorl. eshafre, 0 Kun a1 bahn bis Groß-König-por ,estate gußeadem.40 ehrund 325 Uhr, oder.06 Uhr Vorm und Festtags, außerggermzu 310 Uhr),(Rückfahrttarte 3. Klasenach). Hegefu. ole, die an ihu Königsdorf verfolgt von vn.." zn der Richtung nach Nachen hin entlang loufende.,, weinenden nach Klein-Königsdorf und s du een(etwa.8 Kilometer.) Ungefähr in Dansweiler führenden wege... und Dansweiler bei dem der Mitte zwischen Klein-sc########; znandet man sich links dem Forschou"gese bietet mit seinen prächtigen Buchenestserhar, bory. Göusten Laubwaldungen, die wir in der Umbeständen eine der schönsten. Lauvwoatounyg., ist burch Schneiden in gebung Köuns überhaupt besten.., halte sich stets in der Richrechtwintelige Ouadbgt,., iun nach Süwesten abzweigenden tung nach Besten, bis won..Zen Weg trifft(ungefähr 38 Kilovon Glesen nach schendorfhühren en, entfernt), Dieser Weg führt meter von oben genanntem Forsthause entfernt). Bres###r.##. am Forsthause Ichegggrs, vorbei zur Ortschaft:scherg zcendart ganze Strecke zwischen Bahnhof Grob-ogigze rieger: Manderuug hat eine Länge von kund.5 thone., elschen die Staatsbahn mit haben vitr den Hohenau, Herchischneidet. Dieser Höhenzug bildet dem Aonigsdorfer, Az gegzprchschven die bei Zchendorf gelegenen ein brauntohtenreiche, Oeistessgrube veugms ablegen. Eichendorf Gruben Fortuna und Veiselsgrube zu"Flusgebiet der Erst, die et auf der Weitselte des vroiro:, mündet. Von Eichendorf wanbekanntich bei Deutz.,g,--Zandstraße direkt nach Bahnhof Schloß Freusund Du,9 He., Zihermn umschlossenes Kastell und Schoh Kreuz lt. en, vpitzeshgr bei Horrem gelegene Burg Herstellt ebenso wie die unmittelbar bei Horrent, Gerührt ztg vie merbach einer jenen Herrnstze dar, wose Voicy gutweder 12.43 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ougetroenzeit 33 Minuten bis Hauptbahnhos) oder 631 Uhr morgens(Fahrzeit 32 Mtnuren. v. Sonn. und Festigen fährt .33 Uhr und.55 Uhr abends. un v.#.(zeige beiden ohne uber den en ug u. 41 Uhr von Horem ab. Wer die Zeit in vierte Klare) und um.4,.; Wanderung benutzen will, verfolgt chendoerf noch zu einer betuach I, adriat u(.4 Kilometer) und vorbei und an dem Voriszaus2ögesang Heis-fish.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
