<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389996</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Philharmonie. Die Direttion hat sich entschlossen,"Tas Haus Nr. 100" noch einige Tage auf dem Repertoire zu lassen und erst in der nächsten Woche das Stück"Madelaine Tämon" zu geben. Die Parodie Zapfenstreich" wird allabendlich zum"Haus Neues Bankgeſäude in Köln. Das neue Geschäftshaus für die Rheinische Diskontogesellschaft in Köln, Unter Sachsenhausen--7, Ecke Kleine Neugasse, wird nächster Tage seiner Bestimmung übergeben. Der Bau ist nach den Plänen des Architekten W. Martens(Berlin) und zwar im wesentlichen nach dessen mit dem ersten Preis ausgezeichneten Konkurrenzprojekt ausgeführt worden. Durch die in frei aufgesaßtem, italienischem Barockstil gehaltene, in Muschelkalkstein ausgeführte Fassade ist der Charakter eines vornehmen Geschäftshauses trefflich zum Ausdruck gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem Rosenmontagszug 1905 liegt die Idee des Hru. H. rohmer, Präsident der Großen Kölner Karnevals-Gesellschaft, Blumenlese aus dem Kölner Adreßbuch zugrunde. Das Programm wurde wie folgt festgesetzt: Berittene Schutzleute, Herolde mit Adretzbuch. Militärbehör de: Musikkorps der Funken-Artillerie, General- stab der Unten-Artillerie, Die Funken-Feldpost, Wagen: Lagerzeit der Unten-Artillerie. Zivilbehörden: Polizei(alte Sergeanten), Fußgruppe, Justiz: Gerichtsdiener, Actuare, Aufseher, Advokaten, Fußgruppe(humoristisch dargestellt); Wagen: Teilung des Ober landesgerichts. Städtische Behörden: Musittorps: Rathsdiener in alter Tracht, Bürgermeister und Ratsherren in altdeutscher Tracht(Reitergruppe); Wagen: Stadtrathssitzung, dahinter Fußgruppe: wandelnde Geldsacke. Schulwesen: Fußgruppe: Simulantenschule(Knaben in diversen Farben mit Abzeichen, schwarz, blau und rot, mit den entsprechenden Lehrern). Wohlfahrtseinrichtungen: Musikkorps: Wartfrauen, Bedürftige Damen Fußgruppe); Wagen: Bedürfnisäuschen. Berufsgenossenschaften: Innungen a la Meistersinger(Fußgruppe). Ver sicherungswesen: Musikkorps der Wach- und Schließgesell schaft: Fußgruppe: Einbrecher und Gauner: Wagen: Einbruchdiebstahlversicherung. Schiffahrt: Wagen: die Strombaukommission bei der Arbeit. Konsulate: Musikkorps: Altdeutsch. Konsuln der verschiedenen Staaten; Wagen: Gewerbe, Industrie und Landwirtschaft. Handelskammer: Musikkorps der Handelsstudenten, Gruppe: der Handel(polnische Juden); Wagen: die Handelskammer. Bannen: Diverse Bänke mit Aufschriften und leeren Säcken. weitungen: Gruppe: Zeitungsverkäufer und Redaktions-Enten; Gruppe: Timteniaß und Maustift, Plakat mit Amandus Entekiet, Wandelnde Plakatenäule. Vereine: Verkehrsverein; Musik korps: Hotelhausknechte; Gruppe: reisende Engländer und andere Nationalitaäten: Wagen: Hotel Plüeckhof. Sehen-wurdig keiten: Wagen mit den beiden Präsidenten des Straßen und Plätze: Griechenmarkt und Griechenpforte, Musikkorps: Griechen, Reitergruppe; Griechen, Wagen: die Griechenpforte: Große und kleine Spitze(getragen); Breitestrße: Gruppe: Bier- und Weinedel mit Gambrinus Hemdsaäuche und Hosengasse; Gruppe.##mmelreich Marktweiber mit Hutscheöttchen, Wagen: Markthalle: Gr.## Höhle(de Höll); Musikkorps: Teufel, Reitergruppe: Höllenürsten, Wagen: die Hölle(Besetzung: alte Sun,grstzex T liszt, grafe Handwerksburschen, Wagen: Post aus.tr., I. Aukanierige, Ragen: Musikcorps der Funken-Infanterie, Die Funken-Infanterte, Wagen. Bleche Botz: Eigelstein: Das Geckenähnchen mit Heiligenädchen und-Knechten, Musikkorps in Kölner Eigelsteiner Tortura(mit Kölner Bauer und Jun#ren,, Schildergasse: Musikcorps: Ratszinkenbläser, Fuß- und Reitergruppe: Altdeutsche Brauerzunft, Wagen: Kaiser,"Nex. Pa der Brauerzunft; Wagen: Vier Winden; Hühnergasse. chn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>17881; der Naive Johann Hildebrand ist auf der innern Seite des Außendeckels eingraviert. Sachdienliches moge man dem hiesigen Polizeiamte mitteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln. 11.Nor.1904. Fruchtmarkt. Roggen M. 15.10, Hafer 14.9015.10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hen 7,80-10.00, Maschinensrrch Roggen).80, Richtstroh(Flege .00. Krummstroh 3,60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 11.N0r.1904. Marktbericht. Durchschnittspreise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tieren.60-10.00 die 100 Kil. Blumenkohl.10-.30, Forsch .08.30, Weisskohl.10-.40 das Stück. Zwiebeln 0,18-.20 das Ku.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>die Handwerkskammer Köln hält am Donnerstag den 17. November 1904, vormittags 10 1/2 Uhr, im Sitzungssaale der Kammer hieselbst, Machabäertraße 34, eine Vollversammlung ab. Auf der Tagesordnung stehen u. a. folgende Punkte: Festsetzung einer Lehrzeit für Damenſchneiderinnen, Ausstellung pro 1909. Panorama International, Breitestrße 96, erste Etage. Trotz der großen Anziehungskraft, welche der gegenwärtig ausgestellte Zyklus Japan auf das Publikum ausübt, kann derselbe nur bis Sonntagabend 9 Uhr gezeigt werden. Im.546 politischen Kreisen Gelegenheit zu geben, dieses im Vordergrunde des interesses stehende Land und die Sitten und Gebräuche seiner wohner in naturgetreuen Ansichten kennen zu lernen, ist der Ein trittspreis für den Sonntagvormittag von--1 Uhr am 5 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden: Zwei Zapfer wegen Hausfriedensbruch, ein Schlosser wegen Diebstahls und Betrugs, ein langer, ein Schlosser, ein Fuhrknecht und ein Arbeiter auf Grund Haftbefehls, eine Dirne wegen Betrugs, ein Laufbursche wegen Entweichung aus der Zwangserziehung, ein Kommis wegen Unterschlagung, ein Kellner wegen Diebstahls, eine Näherin weger schweren Diebstahls, ein Kellner und ein Maler wegen Ichälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>un Mansardendiebe. In ein Haus am Waidmarkt schlich sich abends ein Mensch ein und begab sich in ein Manſardenzimmer, wo er aber von einem Bäckerlehrling und einem Gesellen üverarscht wurde. Da flüchtete er auf den Speicher und entkam über die Dächer der Nachbarsäuser. Schon vorher war in dem gleichen Hause ein Mansardendieb verscheucht worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auch an Severinstrße versuchten Mansardendiebe ihr unsauberes Handwerk zu treiben.l Ein größerer Kaminbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause am Perlengraben. Die Feuerwehr war etwa zwei E runden auf der Brandtätte tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schwere innere Verletzungen trug ein Fräulein davon, das beim Aufängen von Gardinen in der Machabäertraße von einer Leiter fiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Doll, 11.Nov.1904. Am Sonntag fand bei Witwe Passendorf die erste Winterversammlung des Katholischen Volksvereins statt, welche zahlreich besucht war. Man beschlossß im kommenden Winter einen Volksbildungsabend zu veranstalten. Der Vorsitzende zerpfluückte hierauf das letzte sozialdemokratische Flugblatt, Wahr heit, Freiheit, Recht betitelt, und führte in einstündiger Rede den teils, aus Uebertreibung, Entstellung und Unwahrheiten bestehenden Inhalt auf seinen Unter zurück. Hr. Pfr. Krückel besprach in union: St. Kolumba, Dom, St. Andtsas. 1nd. St. Pagi Rangstandtn Kongr Baedho. 4 undacht der Angst-Honge. 1 Sl. 86.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>November, abends 9 Uhr, Versammlung." Verband christlicher Buchbinder und verwandter Berufe. Sams den 19. Nov., abends 9 Uhr, Versammlung om Kaiser, Ehrenstr. 74. Verband christlicher Tapezierer und Sattler. Samstag den 19. vember, abends 9 Uhr, Zur Henne, Ehrenstrße 60--62 Versammlung Zeu ra verband christlicher Bauhandwerker und Bautülfsarbeiten Fest des sel. Albertus. Hl. Messen morg. 6, 7, 4 1/2 2,--2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>h. Messe. Abds. 6 Komplet und Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>St. Sah gliche. dacht zu Ehren des h. Antonius von wann-- very Jeju-Kirche Abds. 9 Sühneandacht zum göttl. Herzen Jesu für Manner und.#nge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
