<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389904</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Wetter. Die vorige Woche hatte einige Tage gebracht,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>sich von der, Vertes hauden dos asen des Erstes nehzueht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kleine Brärde, Zu hef,-sg, Isanested, lr enen sardenbrend. Die Feuerpehe loire m beden Feden Zen, Hose</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>eschschet eäiten berich esltehls G elce Kae wesenheit der Bewohner verschlossene--, Aschperen Brandwunden und man einen ziertährigen Knaben mit: ott gebracht, wo er bedeckt vor. Der Knave wurde ino, löschte den Zimmerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 22.August1904. Gestern nachmittag entstand in der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>22 Aug.1904. Heute vormittag wurde hier ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>esesesechete der. Maun elste halse liber Gerichanger am Kopfe. Er wurde dem Bürgerhospital in Köln zugeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Militär-Telegraphenleitungen im Hanover. In der letzten Nummer des Antsblates der gekauft, gaß die Militähr Koln macht der Herr Regierungspeng... und 318 des Strafvesch-baget für Dag, Deusch, Lerch,, oase, Herseigse Siese 9.-ersteige ue de Sahst de Liche ontdse 35 dier eine Schußwunde zeigte, P."ach den vorgefundenen Papieren volver im Wasser aufgrtunden, Dteter namens Gustav Delenschte, ist der Tote em 47 Jahre alter Dreier nomen, gungen Tagen im "Tünnes als Riesenkind." "Tünnes an der Schmiere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Abendausgabe von 1 Uhr nachmittags, die 2. Abendausgabe von Spende zu dieser Stiftung für talentvolle, bedürftige Schüler der Gewerblichen Fachschulen werden entgegengenommen auf?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verlin gebürtig, Due Wiegt, wirde zum Zordfriedhof geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
