<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389965</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerkskammer. In der letzten Vorstandsitzung wurde Bericht erstattet über den Lübecker Handwerks- und Gewerbekammertag, wo u. a. beschlossen wurde, den nächstährigen Handwerks- und Gewerbekammertag in der Stadt Köln stattfinden zu lassen. vurde angeregt, eine gewerbliche Ausstellung für den Regierungsbezirk Köln zu veranstalten. Diese ist in ihrer Ausführung so gedacht, daß drei Gruppen gebildet werden, welche dar stellen sollen: 1. Handwerkserzeugniss der Vergangenheit, Leistungen des Handwerkerstandes der Gegenwart, 3. Gesellenarbeiten und Reistestücke. Die bis jetzt in der Sache vorgenommenen Vor bereitungen seitens des Vorsitzenden wurden gutgehenßen und derselbe ermächtigt, die Arbeiten in der bisher von ihm beliebten Weis fortzusetzen unter Assistenz der Mitglieder des Vorstandes. Ueber den Verlauf und den Fortgang der Sache soll der Staatskommissar Hr. Regierungsrat Dr. Tiderichs fortlaufend unterrichtet bleiben: ebenso der gesamte Vorstand. Soweit bis heute festgestellt wurde, wird dem projektierten Unternehmen große Sympathie entgegen gebracht. Des weiteren wurde beschlossen, aus Anlaß des 25jährigen Bestehens der gewerblichen Fachschulen in Köln der Direktor Friedrich-Romberg-Stiftung ii vem Betrage von 00 M. beizutreten behufs Unterstützung von würdigen Fahschülern aus dem Regierungsbezirk Köln. Mit der Einrichtung von Buchführungskursen für Handwerkerfrauen und erwachsene Töchter wird demnächst begonnen. Vorerst soll jedoch eine Versammlung der Kursusleiter in Köln stattfinden, um eine Besprechung über die fbi Neue Lehrer- und rehrerinnenstellen, en der jüngsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung machte Hr. Oberbürgermeister Becker die Mitteilung, daß mit Ostern nächsten Jahres eine sei auch den Abonnenten der Flora empfohlen; stets werden sie Neues finden. Im Wintergarten finden jeden Nachmittag die beliebten Konzerte des Flora-Orchesters statt. Für den heutigen Sonntag hat Musikdirektor Pertz ein Programm im Stile Eduard Strauß zu sammengestellt(Programm im Anzeigenteile dieses Blattes), oe gewiß wieder viele Freunde dieser Muſikgattung anziehen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>un Anglücksälle. Gestern abend wurde in Mügersdorf ein zehnähriges Mädchen von einem Wagen überfahren und erlitt einen Oberschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern vormittag machten sich in der Follernraße mehrere Schulkinder an dem Pferde eines Milch wagens zu schaffen. Plötzlich schlug das Pferd aus und traf einen sechsährigen Knaben am rechten Unterarm, wodurch dieser g brochen wurde.1 1800-- Hen.40Köln, 15.0kt 1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 15.20..hlen.40 10.00, Maschinenstron Roggen.20. Richtstroh Glegeldruscl findet am Montag den 7. November, abends 8 Uhr, im saal der Bürgergesellschaft unter Regie und Mitwirkung des Hrn. Rich. Bischoff, Mitglied der vereinigten Stadttheater statt, und wird den Besuchern der Aufführung wie auch in vorigen Jahren ein genußreicher Abend bevorstehen.(Näheres siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stenographie. Der Nippeser Stenographenverein nach Stolzechrey wird Ende dieses Monats im Vereinslokal Restauration Niedick, Cranachstraße, wieder einen Unterrichtskurſus für Tamen und Herren eröffnen.(Siehe Anzeige dieser Nummer.) Windthorstbund. In der am Mittwochabend im Lobau abgehaltenen Mitgliederversammlung der Ortsgruppe Ehrenfeld hielt der Vorsitzende Hr. Färber einen von großem zeugenden Vortrag über die Volksschule in Preußen. Redner schilderte zunächst die geschichtliche Entwickelung, kam aus pädagogischen Erwägungen zur Verwerfung der Simultanschulen und begründete in überzeugender Weise die von der christlichen Bevölkerung verlangte Forderung des christlichen Charakters der Volksschule. Dem Vortrage schloß sich eine anregende Aussprache an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>also nicht etwa bloß bis drei-- begleiten und dort die Freitag nachmittag, bei Gele s. wurde dem Pfarrer mitgeteilt, die Leid also einen ganzen Tag zu fruh sehen abgeholt und nach 9 Pfarrers und gegen die Anfr Verwaltung geschehen, Der Pfarrer ist dann gleich bei dem Friedhofs geworden und hat erreicht, reichen war, daß die Leiche auf de und unter den vorgeschrieben übergeben wurde. Frage: auch nur den geringsten Vorwurf, " Zur Eröffnung der neuen  Feier des 25 jährigen Bestehens auch ein Festessen vorgesehen, nachmittags.30 Uhr, im Oberbürgermeister ladet die## Kreise, denen die gewerblichen ein. Die Liste zum Einzeichnen meisteramt) auf."" Ueberschrift brachte sche Blatt eine MitWoche dort ein altes Begleitung eines Geistlichen von zuständiger Seite gen das bei dem genannten Leser glauben mußte, die holt, weil die Herin Wirklichkeit so, daß ste Schuld trifft. Das morgens festgesetzt. Wie und dann bis zum Tore oder zur die üblichen Zeremonien ebenheit eines Begräthe sei bereits morgens -- durch ein Hergebracht worden. Wissen des städtischen vor einigen Tagen das hiesige teilung aus Lindenthal, Mütterchen ohne Einsegnung und ohne beerdigt worden sei. Hierzu wird umschrieben:"Die Mitteilung war Blatt gewohnt ist, so katholische Gestorbene arm wa die Geistlichkeit nicht die Begräbnis war auf Samstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Desinfektionsanſtalt ###." Fernspr. 8118.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Staatsanwalt Schniewind von der hiesigen Staatsanwaltschaft wurde an die hiesige Oberstaatsanwaltschaft versetzt. Zu Gerichtsassessoren wurden die Referendare Wiel! unkersdorff, Mügel und Alsber ernannt. Dem Kaufmann Karl Scheibler hierselbst wurde der Charakter als Saut dar:.. Verliehen wurde dem Kaufmann Saimsgarzt hierselbst und dem jüdischen Religionslehrer Kantor Jsr#ael Blumenthal zu Köln-Deutz der Kronenorden vierter Der Rhein ist in der verflossenen Woche langsam gestiegen, war bis gestern abend auf./43 Meter, gegen.15 Meter vor Gestern mittag zeigte das Thermometer nur F 3 Grad Celsius. Bei Südostwind war das Barometer fallend... Freitagabend im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist am Freitagabend im Bürgerhospital der vier Jahre alte Knave... Spiesen mit straße in Rippes, der einige Stunden vorggg, beiger Herieserz gan Streichtölzern schwere Brandwunden am ganzen Korper erlitten Helles Export, Münchener Schorn Diners a 1., Speisen a la carte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>103 00 3 1/2 % desgl., unkündbar bis 1905 95.25 Anleite der Rheinproumnz 103 0M 9, 2 Lidhr. d. Bh. West. Boden" 00 00 kredit-Bank 100.30 3126 desgl., Reihe I1. 1/0,uj, W 1/4 9 desgl, Reihe VII, unkünde desgl., Reihe X, XII-XVII, bis 1908 101.00 31236 desel, Reihe 815 94 4 3/4 % Ae#., Klix, unkünde b 1912 102.30 2 Ge-e. 4 Prau,. Westislen 103 50/31z3, Oels, RVI, unkündbr19os 96.00 4% Anleihe d. Prov. Westfalen 103.00 2i2 S5 312% Anleihe d. Stadt Düsseldort 98.70 3 1/2 % Köln-Mindener Eisenbahn% liandbriefe d. Westdeutsche Bodenkredit Ansta 101.20 % desgl.,.1, unkünde. b 1904 101.00 1% desgl.,.V, unkünde. b. 1909 101,70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
