<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389969</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet wurden von der Kriminalpolizei die beiden Männer, die vor etwa 14 Tagen am Glacisweg zwischen der Vorgebirgstraße und dem botanischen Garten ein junges Dienstädchen, das dort mit ihrem Bräutigam spazieren ging, überfielen uno zu vergena</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Deutsche Ruderverband, der am 15. und 16. Oktober in Hannover tagte, hat als Versammlungsort fürs nächste Jahr 1( Der St. Ursula-Bau- und Pfarrverein hält heute abend im Restaurant Gutenberg am Maria-Ablaßplatz, seine Monatspe sammlung ab, in welcher Hr. Kaplan Gingshe über die Entwickelung der Großstädte halten wird. Freunde und des Vereins sind herzlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die italienischen Lügenfabrikanten, deren üppige Er bindungen eine so große Rolle auch in deutschen liberalen und, Heigl, demokratischen Blättern spielen, haben in letzter Zeit ihren al nehmern wiederholt zu unangenehmen Abenteuern vor Gericht ver holfen. In der sozialdemokratischen Freien Presse(Straßburg vom 14. d. liest man:"Erklärung und Widerruf. In Nr. 63 vom 15. März 1904 brachten wir unter der Ueberschrift:"Uebel bezahlte Lüsternzeit eines Pfaffen, die dem römischen Blatte Tribuna entnommene Mitteilung, daß der Pfarrer Clarizia aus Ogliata italien sich einer schweren sittlichen Verfehlung schuldig gemacht habe. Nachdem Hr. Pfarrer Clarizia, der tatsächlich in Paftorano bei Salerno wohnt, beim hiesigen Schüsternggehäht, Hrfeatlage wegen Beleidigung gegen unsern verantwortlichen Redakteur erhoben hat, erklären wir, daß wir uns überzeugt haben, daß über ihn erzählte Geschichte ganzlich unwahr#se#thun dauern deshalb, den Hru. Pfarrer Clarizia beleidigt zu haben, uno haben uns verpflichtet, 100 M. als Buße zu mildtätigen Zwicker an ihn zu bezahlen, die sämtlichen Probeßkonen zu tragen und die vorstehende Erklärung zu bringen. Fur die Redaktion der Freier Presse: J. Peirotes." Möge recht oft dieser Weg beschritten werden; er ist der einzige, auf dem man diesen Herrschaften beikommen macht die Haut spröde und rissig, dies zu vermeiden gebrauche mau zur das nicht rettende, in Tuben a 50 Pfg. erhältliche*r nur das nicht rettende, in Myrrholingiycerin Silbernes Jubiläum. Die Firma W. Leyendecker Köln-Ehrenfeld, konnte in diesem Jahre den Kreis ihrer...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine schlimme Verwechselung. Einem drei Monate alt Kinde wurde vorgestern irrtümlicherweise stalt Moins Morphin eingegeben. Da das Kind nach Einnahme der vermeintlichen Medizin in einen ungewöhnlich langen Schlaf verzu, den Irrtum. Das Kind wurde ins Franziskushospital eingeliefert:, wo ihm der Magen ausgepumpt wurde. Die Aerzte hoffen es am Zwei kölner Einbrecher wurden in Harburg gezgaiget, Sie waren nach Hamburg gefahren, um eine Anzahl in Köln einem Einbruchsdiebſtahl erbeuteter Uhren zu versilbern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zeuge gesucht. Es ist ein Mann festgenommen worden, welcher die Opferstöcke hiesiger Kirchen angebohrt hat, um sie 5 berauben. Am 7. d. soll ein Herr in der Minoritenkirche einen Mann beobachtet haben, der dort an einem Opferstock ou selbe versuchte. Im Interesse der Untersuchung gegen den genommenen Mann wird der betreffende Herr gebeten, sich auf dem Bureau des vierten Kriminal-Bezirks, Maybachstraße 30, zu seiner 1 Zwei Resserhelden. In der Nacht zum Dienstag wurden in einer Wirtschaft an der Beulverstraße die anwesenden Gäste ohne jede Veranlassung von dem Fuhrknecht Peter Hulsmann aus der Subbelratherstraße und dem Tagelöhner Heinrich Schirt aus der Senefelderstraße mit offenem Messer bedroht und belästigt. Als der 26 Jahre alte Tagelöhner Peter Vogel aus der Schönstein straße sich dieses verrat, brachte der Fuhrknecht Hulsmann demselben mit dem Messer einen lebensgefaährlichen Stich ine. inen bei; der Stich, welcher unter dem linken Schulterblatt in den Körper eindrang, verletzte die Lunge. Der Schwerverletzte wurde ins St. Franziskushospital geschafft. Nach der Bluttat begaben sich die raufbolde in eine andere an der Venlverstraße gelegene Wirtschaft, wo sie gleich bei ihrem Eintritt den Wirt und die anwesenden Gaste mit offenem Messer ohne jede Veranlassung bedrohten une eine Tüscheibe einschlugen. Dabei zog sich Hulsmann eine Sehnenverletzung an der linken Hand zu. Die beiden Messerhelden wur den dann verhaftet und ins Polizeigefaängnis eingeliefert. Ber uls mann fand man ein blutbeflecktes Messer, an dem die Spitze frisch abgebrochen war, und einen mit Draht umwickelten Gummischlauch, und bei Schirk ein Messer. Durch den Vorfall war auf der Venrstraße ein großer Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 18.0kt.1904. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, ler Keule M..49-.63, uo. vom Bauch.27-.42, Kalbfleisch.60 80. Hammelfleisch.27 1,63, denwemelleisch 1,60.72, alles gesalzen.00.00, Schweineschmalz 0,00.00 das nn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erste ars Kunstausstellung in Köln. Der Leitende Vorstand der für Kön geplanten gropen ersen gurihguz stellung des Verbandes der Kunstfreunde in den Lagderzegg., zu hat bekanntlich beschlossen, die Ausstellung nicht. 2% gziziche Bi Bald. Seileisen, Lant aisch Kescihe Falsche ie alne möglich gewe erstklassige Kunstwerte zu schaffen und das Heim der Ausstellung in würdiger Weise herzurister. gan, Lueng erste Seste Ke sce esie, Aeschchle eescge here Die in verschiedenen Städten, so Karlsruhe, Sturkgart.# Dusseldorf, eingesetzten rommuisur guf für die geplante Wanderulb Kauscashse Gertishen Die aeäise elhaser es sicher geise Es wind Wert darauf gelegt, Dahan sgerteant vertreten sind. Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>um dont ausberscher erste gr g.ader gaies elisen be</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Preiselos Wie, Ve eue derseläsce.)P Ad Siadzechlnteteligt Seinen Zeichnersrecht geltug, tahsichen Simile am Garantiefonds, sich bekanntlich mit einer erheblichen Sumine ugne, Ausstellungsauberden gibt be,--. Doxtemistgaeteist wurde, ausf dem Gelände gebäude würden, wie seinerzeit mitgeteilt wurde, au wanst, Begerscheiseg hasek dads lace haischich ie Lesceaies eshresches eaiscenete ik lschlche oecheh buches gai. Shertald uich Alet kersletegt.eschelhe kiunsterisch boch du bewvertende guten Peransigunigspartes wird ub der Angliederung eines sogenannten Bercuugy, zumnienischen Dar stand genommen werden, dagegen soll es u... auson Sie bietungen, als großen Konzerten,. und vene., und sicherlich wird Vorarbeiten werden nunmehr geistig Het zutgegengebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Rellerbrand entstand gestern nachmittag, Hause an der Vogelsangerstraße. Die, Feygrheßx, griff berlsgndper, 9 Jeuer entstand anjächter der Wach, und Schließgesel hant der dads Feuer zuerst bürgerte, elgrniertedie Feishansf freie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
