<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389994</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue St. Pauluspfarrkirche. Der Kirchenvorstand von Et. Paul hat vor einiger Zeit beschlossen, den mit dem ersten Preis aus dem Wettbewerb hervorgegangenen Plan, dessen Verfasser Herr Architekt Stephan Matter ist, zur Ausführung zu bringen. Die erzbischöfliche Behörde hat diesen Beschlußß gutgehenßen; daraufhin ist mit Hrn. Matter ein Vertrag getätigt worden, wonach demselben die Leitung des Neubaues übergeben worden ist. Hoffentlich werden die nötigen zeichnerischen Vorarbeiten im Laufe des Winters fertig gestellt, so daß im kommenden Frühjahr mit dem Neubau begonnen werden kann. Die Kirche wird in spägotischem Stil erbaut; die Hauptschauseite liegt nach dem Sachsenring zu, im Hintergrund erhebt sich ein mächtiger Turm mit einem großen und zwei kleinen Helmen. Im Inneren wird die Kirche ein sehr geräumiges Mittelschiff haben. Mit der Kirche wird harmonisch verbunden eine Paulusgedächtniskapelle zum Andenken an den hochseligen Erzbischof Kardinal Melchers. Da eine dreiährige Bauzeit in Aussicht genommen ist, wird die neue Kirche hoffentlich im Jahre 1908 ihrer Bestimmung übergeben werden können. Bei der großen Seelenzahl, welche die Pauluspfarre jetzt schon hat, und mit Rücksicht darauf, daß die Maria-Hilfkirche in der Rolandstraße heute schon bei weitem nicht mehr allen Anforderungen entspricht, ist es dringend zu wünschen, daß der Bau auf dem von Vorgebirgs-, Lothringer-, Vondelund Kleingedankstraße begrenzten schönen Platze baldigst in Angriff genommen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ortsgruppe Köln der christlich-sozialen Partei hielt am Montag einen gut besuchten Versammlungsabend im Lesesaal des Evangelischen Vereinshauses ab. Der Vorsitzende gab ein interessantes Bild von der jetzigen politischen Lage und besprach hierauf eingehend die Verhandlungen des letzten christlich-sozialen Parteitages in Frankfurt a. M. Zur Ermögleichung einer durchgreifenden Webearbeit wurden aus dem Mitgliederkreis Bezirksvorsteher für bestimmte Bezirke ernannt, ferner wurde zu gleichem Zweck die Gründung eines Agitationsfonds beschlossen. Schließlich wurde der Angriff, den der Simptizissimus auf das deutsche protestantische Pfarrhaus im Zusammenhang mit den Verhandlungen des Kölner Sittlichkeitskongresses gerichtet hat, zur Sprache gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Freitag geht neueinstudiert Bellinis Norma in Szene. Die Titelrolle singt Frau Pester-Prosty, Hr. Mühldorfer dirigiert. Am Samstag kommt vor Don Pasquale das Mimodrama Die Hand zur Aufführung. Gespielt wird es von Fräulein Marietta Gabini und den Herren Dr. Weinmann und Portz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine wohlverdiente Abfertigung erfuhr dieser Tage der Reisende eines Berliner Reklamegeschäftes. Derselbe führte sich mit einer Adreßkarte ein, deren Rückseite mit einer mehr wie freien Darstellung künstlerisch ausgestattet war. Das schöne Bildchen sollte natürlich nur locken. Der Berliner war aber an den unrechten Mann gekommen. Es wurde ihm höflich aber bestimmt bedeutet, die Karte so schnell wie möglich unsichtbar zu machen, da derartige Zugsücke bei dem anständigen Kölner Publikum noch nicht beliebt und dann auch bei der betreffenden Firma durchaus nicht angebracht seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Maschinenmeister, ein Viehsärter und ein Knecht auf Grund Haftbefehls, ein Konditor wegen Mansardendiebstahls, ein Bureaugehülfe wegen Zuhälteren, ein Zapfer, ein Schlosser und ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Metallschleifer wegen gefährlicher Körperverletzung mittels Revolvers, eine Witwe und eine Arbeiterin wegen Hehlerei, ein Hausknecht wegen Diebstahls, ein Weber wegen Hausfriedenbruchs, ein Metzgerlehrling wegen Fahrraddiebstahls, ein Fensterputzer wegen Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Köln,.Nor.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heu 8,00-10.00. Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch).00, Krummstr .60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erwischte Mansardendiebe. Gestern nachmittag schlichen sich zwei Burschen im Alter von 20 und 22 Jahren auf die obere Etage eines Restaurants an der Hohepforte. Als die Burschen einand die Treppe heraufkommen hörten, sprang der eine in einen Schrank, während der andere sich unter ein Bett verkroch. Mehrere Angestellte des Restaurants holten aber die Burschen aus dem Versteck hervor und übergaben sie einem Schutzmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestürzt. Ein Mann, der sich nur auf Krücken fortbewegen kann, stürzte gestern vormittag wahrscheinlich infolge des Sturmwindes in der Bachemstrße und zog sich hierbei so schwere Verletzungen zu, daß er besinnungslos liegen blieb. Der Bedauernswerte wurde ins Bürgerhospital gebracht."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verhaftet. Am Dienstagabend versuchte in einem Hause am Großen Griechenmarkt ein Fensterputzer ein Sittlichkeitsverbrechen zu begehen. Das Vorhaben des Fensterputzers wurde aber von Hausbewohnern bemerkt. Als der Vater des gefährdeten Kindes hinzueilte, wurde er von dem Burschen mit einem Messer in das Gesicht gestochen und so erheblich verletzt, daß er im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte. Der Unhold wurde verhaftet." Brand. Am Dienstagabend entstand in einem Betriebe an der Uerdingerstraße in Nippes infolge Kurzschluß am Transformator Feuer. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Ende eines Geschwisterstreites. In einem Hause in der Nähe des Übierringes stritt sich ein dreizehnähriges Mädchen mit ihrem acht Jahre alten Bruder und warf schließlich mit einem Messer nach dem Knaben. Das Messer drang dem Kleinen in die Nase und er erlitt eine erhebliche Verletzung." 5 Der Markt in Nippes. im Frühjahr durch eine aus den Kreisen der Bürgerschaft gewählte Kommission in Gemeinschaft mit der städtischen Marktkommission neu ins Leben gerufen, nahm in den ersten Monaten einen guten Aufschwung. Er war von dozenten und Händlern gut beschickt, und auch die Hausfrauen ##igten, wie sehr willkommen ihnen die günstige Einkaufsgelegenheit war, indem sie zahlreich den Markt besuchten. Allmählich aber ließ die Beschickung durch Produzenten und Händler nach und damit natürlich auch der Besuch des kaufenden Publikums. Das Nachlassen der Besetzung der Stände hatte, wie in der am Montagabend abgehaltenen Sitzung des Ausschusses, in welcher derselbe über seine Tätigkeit Bericht erstattete, betont wurde, in erster Linie seine Ursache in dem durch die langanhaltende Durre verursachten vollständigen Mangel an Markterzeugnissen in der ländlichen Umgegend, anderseits aber auch in der nicht genügenden Ausdauer der Händler mit fremden Gemüsen. Doch hat sich bis jetzt immer noch eine Anzahl von Verkäufern und Käufern regelmäßig eingefunden, so daß aller Voraussicht nach in diesem Jahre zum ersten Male der Markt glücklich"durch den Winter" kommen dürfte. Eine weitere regelmäßige Beschickung mit allen täglichen Bedarfsartikeln, auch Geflügel, dürfte sich sehr empfehlen, da immer Kaufer sich einfinden. Bis zum Frühjahr sind aller Voraussicht nach die Wilhelmstrße und Christinastraße durchgefuührt, wodurch zwei neue direkte Zugänge zum Wilhelmsplatz und damit weitere Erleichterungen des Besuches geschaffen werden. Durch unverdrossene Ausdauer der Verkäufer wird der Markt sich lebensähig gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>v. Stefan Turek, Fabrikarb., Perlengraben 55.- Mulg., T. b. Wilh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Adam, S. v. Franz Reuter, Fuhrm., Vitalisstr. 313.- Hans, S. v. Heinr. Servos, Stukket., Brunostr. 28.- Johanna, T. v. Leonard Küp per, Faßbinder, Im Weichserhof 43.- Helene, T. v. Herm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>- Karl Urbach, Wwr., Bureaudiener, 68., Sterneng. 61. dans, 2., Brühlerstr. 14.- Heinrich Luftgen, Wwr., o.., 74., Quentelstr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>6.- Maria Odenthal, 3., Gereonswall 15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text># Beirats-Ankündigungen. Georg Stühler, Kolonial.-Händl., Thürmchensw. 31, u. Kath. Meurer, Weideng. 20.- Franz Bruns, Tapezierer, Mauritiusw. 37, u. Sibylla Haß, Eintrachtstr. 67.- granz Brackhane, Speisewirth, Köln-Ehrenfeld, Subbelratherstr. 343, u. Elisab. Drögc, Domstr. 1I.- Franz Kaiser, Mälzer u. Brauer, Taubeng, 3, u. Maria Böndgen, Merovingerstr. 10.- Joh. Bock, Postbote, Neußertraße 8, u. Christine Preis, Fleischmengerg. 274.- Theod. Ortmann, Abbruch-Untern., Alte Mauer a. B. 64, u. Christine Roth, Thurnmarkt. 44. Jak. Schäfer, Tagel., u. Gertr. Heuter, beide Gr. Griechenm. 81</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>"Alfred Vida, Korrespond., Severinstr. 231, u. Johanna Dreßler, Weberstrße 39.- Wwr. Wilh. Breuer, Formstechergeh., Schartg. 9. u. Marg. Fir. geb. Danz, gesch., Gr. Griechenm. 114.- Franz Domani, WirtschaftsGeschäfts., Rechtschule 24, u. Charlotte Michels, zu Saarbrücken. Matth. Locken, Klempin., Steinstr. 50, u. Kath. Floß, Mauritiuswall 24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
