<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389962</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Einstellung Einjährig-Freiwilliger am 1. April 1905 findet statt im achten Armeekorps beim Imanterie-Regiment Nr. 65 in Köln, beim Infanterie-Regiment Nr. 69 in Trier, und in Bonn nur für Studierende der Universität beim 2. Bataillon Infanterie Regimens, Nr. 100.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Dem Stationsanntenten Rieben sind gestern vormittag mi Ausntung seines Dienstes auf dein Güterbahnhof Deutzerfeld veir Beine abgefahren worden. Bei der Schwere der Verletzung ist ein Aufkommen des Verletzten nicht zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K Köln. 12.051.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heu.40-.60, Maschinenstroß(Roggen.00, Richtstrob(Flegeldrusch.60, Krummstroh .20 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zum Besten der Afrikaämpfer wird der Kameradschaftliche Kriegerverein von Lützow, ehemalige 25er, am 22. Oktober im Vittoriasaale in Wolltätigkeitsfest, bestehend in Vokalundmntalkonzert veranstalten. Unter anderm gelangt Lützow wilde Jagd aus den Freiheitskriegen 1813 von Frhr. Göler von Ravensburg zur Aufführung. Der Reinertrag wird dem Hülfskomitee für Dersch Süwestafrika übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Stollwerckschen Rännerchor Theöbromina versammelte am. d. seine Mitglieder und zahlreichen Freunde im großen Saale der Lesegesellichan zur Feier des nennten Stiftungsfestes. Der Chor, welcher in einer Stärke von etwa 90 Sängern auftrat, sang außer den großeren Chorwerken: Das alte Mütterlein von Schwartz und Die Liedesborschaft vor Debois, Volkslieder von Schubert, Silcher, Nenmann. Siemann und vom Ende. Das Ringlein sprang entzwei von Neumann und Die drei Röslein von Silcher fanden besonderen Beifall, der sich noch steigerte nach dem Schwartz'Schen Chor Das alte Mütterlein. Man wollte hier wohl gleichzeitig den Sängern für den schön empfundenen Vortrag wie dem anwesenden Komponisten für die Schaffung dieser meisterhaften Tondichtung danken. Taß der Humor zu seinem Rechte kam, dafür sorgten die Herren Blatzheim und Witt mit ihren Complets sowie das Witt-Blatzheimische Ensemble in dem Theatersück Dusselmanns Töchter. Die Kapelle des 7. Fußartillerie-Regiments unter persönlicher Leitung des Königlichen Muſikdirigenten Hru. Trenks bot vorzügliche Leistungen. Ein Tantchen beschlossß die Feier, Der Verein veranstaltet am Sonntag den 23. d. ein Wohltätig konzert im Annohaus, dessen Reinertrag dem Baufonds für ein Asyl für verwahrloste Knaben zufliesßt. Dem Verein ist Rücksicht auf den guten Zweck auch an diesem Tage ein volles H</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde veranstaltet am nächsten Freitag, anegds."Lr-Zeltes sithen Lichtbilder erläuterten Vortrag des Hrn. Prof., Dr. Lemke den Geschmacksinn des Menschen und der Wirbeltiere. Die Vor träge des Vereins finden in der Aula des Gymnasiums in Kreuzgasse statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk, 10.Okt.1904. Der unter Leitung des Musikdirektors August Thelen stehende Gemischte Chor Eintracht begeht in diesem Jahre sein 30 jähriges Stiftungsfest; es soll am Sonntag den 6. November im Schorodtschen Saale gefeiert werden. Zu Zweck hat der Verein hervorragende Solisten gewonnen und Frl. Therese Hattingen(Sopran) und Hrn. Karl Rost(Bariton). Außeadem wirkt die Kapelle des 7. Frußaxtillexie-Regiments"u Leitung des Königlichen Muſikdirigenten Hrn. Trenks mit. Es gelangen durch den über 100 Sängerinnen und Sanger zahlenden Chor zwei große gemischte Chöre mit Orchesterbegleitung un Baritonsolo, sowie mehrere neueinstudierte Männerchöre zur Aufführung. Die Festlichkeiten des Gemischten Eher Eintracht erfreuen sich großer Beliebtheit unter der hiesigen Bürgerschaft, und es ist auch jetzt wieder angesichts der außergeröhnlichen künstlerischen Darbietungen ein zahlreicher Besuch des Konzertes zu erwarten. Der Ertrag desselben fließt dem hiefigentaergemrpterstizurgre r zu, dessen Kasse in den Herbstferien infolge der Milchkur fur 300 dürftige Kinder und die Kreuznacher Kur für 25 strophulöse Knaben und Mädchen stark in Anspruch genommen wurde. Die Nisten zur Entnahme der Karten sind in Umlauf gesetzt und hofft der festgebende Verein, der noch vor zwei Jahren dem Armenunterstützungsverein als Ertrag eines Konzertes 400 M. übewies, auch jetzt wieder den gleichen Betrag abliefern zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kaute, Triererstraße 65. R. O. Kranz, Severinstrße 140.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf eine 40 jährige Tätigkeit im Dienste der Eisenbahn konnte der Weichensteller Heinrich Becker dieser Tage zurückblicken, derselbe versieht seinen Dienst seit langer Zeit auf dem Haupt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>vereinigte Stadttheater. Plötzlich eingetretener Hindernisse wegen muß die Erstaufführung von Hirschfelds Drama Nebeneinander die für Freitag den 14. d. in Aussicht genommen war, auf Mittwoch den 19. d. verschoben werden. Am Freitag wird Ludwig Fuldas Lustspiel Robinsons Eiland erstmalig aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schmitz, Christophstrße 54. Minoriten-Drogerie, Breitestrße 23. Lindenthal: F. Roth, Dürenerstr. 182.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verschwund, ist seit Samstagnachmitag, der in einem Kloshnth standen er. seinen Done verschiedene, Geldberige unterschlagen hat, Aus Briesen, dis, bos, pent hat gehe ger vor datz Eitern und an seinen Dienstherrn., geschobebezieher,gerbe,erpel, dat e sich das Leben nehmen wollte. Wer über den Vervier brschtg und mit idem bundter Lausig, beseosce, o. lese be machen kann, wird gebeten, Hrn. Johann Gerling, Simarplatz 14,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schlägerei. Gestern nachmittag gerieten in der in Raderthal mehrere Aliener, die dort mit Rohrlagen beschäftigt sind, in Streit. Zwei von ihnen wurden so schwer am Kopfe ver letzt, daß sie ins Bürgerhospital gebracht werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>5800 Rekruten teils aus Köln und teils aus dem Industrie. gebiet und Westfalen sind gestern nachmittag in vier Sonderzuge Reichslanden befördert worden; ferner passierten heute morg 1500 Uebungsmannschaften in zwei Sondernügen auf ihrer Reise aus den Reichslanden nach Westfalen den, Hiefige, Heryzetzgrige ze Für den Tierschutzverein sind gestern wieder ungarische Esel, und zwar 18 Stück, hier eingetroffen. Der Verein ist bekanntlich bestrebt, durch Beschaffung billiger Esel für kleine Leute d mutung von Hunden als Zugtiere möglichst ernausgchaßerstand a 6 der Rhein steigt wieder, nachdem der Waserstard gan Dienstag bis auf 1,14 Meter zurückgegangen war, Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 1,27 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
