<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389987</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dersarrung der festen Brücke. Die Verstärkungsarbenten # veren Beginn wir in Nr. 300 kurz ber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>isgnghgagen, sondern werden vorgenommen, weil Eilentontruttion den..u..., Si. Erstärtung schwererer Lokomotiven erwachsen, nicht entspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>küzug die Rheinieh, Aetrge, segen, ggt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>wie der Königliche Kreisschulinspektor Hr. Junger und die oben bezeichneten Lehrperſonen gernebezeugen werden. 3 Daß der zentrüstete Vaters beim Ortspfarrer in der angegebenen Weise Beschwerde einlegen konnte, daß dieser im einen Rosenkranz schenken und inm die Beantragung meiner baldigen Versetzung versprechen konnte, ist schon deshalb unmoglich, weil damals gar kein Pfarrer in Erkelenz war, infolge Er ledigung der Pfarrstelle.(Ich selbst hatte die Pfarrverwaltung.) Die Versetzung erfolgte auch erst fünf Monate spater. 4. Die gebliche Mißhandlung des Sohnes eines Beamten in bestand in einer Ohrfeige, die derselbe wegen seines ungebührlichen Benehmens während des Gottesdienstes bekommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Ernannt wurde zum Ter-Post sekretär der Postdekretär Diedrich in Köln, etatsmaßig angestellt als Telegraphengehülfinnen die Telegraphengehülfinnen Polmans, Rechlin, Schulz in Köln. Versetzt wurde der Postassistent. Schwarz von Mülheim a. Rh. nach Köln. Der geprüfte Landmesser Ever hard Peter Weber in Köln ist am 20. Oktober 1904 als solcher vereidet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Veranlagungskommission des Stadtkreises moln. Dienststunden sind vom 2. November d. Is. ab bis auf weiterlauf vormittags 8 1/2 --12 1/2 Uhr und nachmittags--7 Uhr festgesetzt Für den Verkehr mit dem Publikum sind die Vormittagsstunden von--12 Uhr vorgesehen...... Seum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kleinbahn Kalt-Brück. Behufs Feststellung der Entschä digungen für die zum Ban und Betrieb der Kleinbahn Kalk-Brüc in Merheim zu enteignenden Grundstücke wurde, dem Antrage de Oberbürgermeisters der Stadt Köln entsprechend, auf Dienstag de Ein schwerer Englücksfall setzte am Mittwoch der rastlosen Tätigkeit unseres ersten Baupoliers 5 In der Gesellschaft für Erdkunde spricht Herr Privatdozent Dr. Huth aus Berlin am Freitag den 4. d.., abende 8 Uhr, im roten Saale des Kasinos über die Mandschurei. D Vortrag wird um so mehr Interresse erregen, als Hr. Dr. Hut! durch größere Reisen das Innere Asiens genau kennt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>größte Auswahl, 6 9 in einfacher, sowie keinster" Ausführung. b arde, per sofort zu vermieten. Selbige eignet sich ihrer vorzüglichen Lage wegen sehr zur Geschäftsetage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
