<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389991</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ferien der Volksschulen. Der Minister der geistlichen, Unterrichts- und Medizinalangelegenheiten hat in einem Erlasse an die Obereräsidenten zur einheitlichen Regelung des Schulbesuchs und bezüglich der Dauer und Verteilung der Ferien für die Volksschulen folgendes bestimmt: In der Regel umfassen die Weihnachtsferien 10, die Osterferien 12, die Pfingstferien 6 Tage, die Sommer- und Herbstferien zusammen 6 Wochen. Einschliefßlich der in die betreffenden Zeitabschnitte fallenden Sonn- und Festtage beträgt somit die Gesammtdauer der Ferien jährlich 70 Tage. Daneben bleiben die bisher anerkannten allgemeinen Fest- und Feiertage auch ferner frei. Dagegen sind, abgesehen von gelegentlicher, aus besonderer Veranlassung von der zuständigen Stelle ausnahmsweise verfügter Aussetzung des Unterrichts, etwaige sonstige schulfreie Tage wie Gelöbnistage oder die Tage des ewigen oder 40stüobigen Gebets, der Wallfahrten usw., ebenso auch Jahrmarktstage, soweit letztere noch schilfrei sind, auf die Gesammtdauer der Ferien anzurechnen. Uebrigens ist die Schulfreiheit an Jahrmarktstage möglichst zu beseitigen. Sollten gegen die hier und da in Frage kommende Kürzung schon bestehender, die Gesammtdauer von 70 Tagen üüberschreitender Volksschulferien erhebliche Bedenken obwalten, so sieht der Minister einem bezüglichen Berichte entgegen. Was die Lage der Ferien betrifft, so entspricht es mehrfach geäußerten Wünschen, wenn der Unterrichtsbeginn nach den Weihnachtsferien möglichst erst auf den 3. Januar festgesetzt wird. Wegen der Verteilung und der Lage der für die Sommer- und Herbstferien bestimmten sechs Wochen verbleibt es bezüglich der Städte mit höheren Lehranstalten bei der durch die Runderlasse vom 20. August 1898 und vom 2. Februar 1899 getroffenen Anordnung.(Die Erlasse sehen die Gleichlegung der Ferien aller Schularten in den Städten vor). Für die übrigen Schulort hat die Verteilung der fraglichen Ferien auf die geeigneten Sommer- und Herbstzeiten und die Festsetzung des Beginnes der einzelnen Feriengruppen die örtlichen Bedürfnisse, insonderheit die wirtschaftlichen Verhältnisse der Bevölkerung, sorgsam zu beachten und kann, bei der Verschiedenheit dieser Bedürfnisse und bei der Abhängigkeit gewisser wirtschaftlicher Arbeiten von der Witterung, weder für größere Bezirke gemeinschaftlich, noch für längere Zeit vorher erfolgen. Sie ist daher auf dem Lande von dem Kreisschulinspektor in gegenseitigem Einvernehmen und nach Anhörung der Ortsschulbehörden vorzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anläßlich des goldenen Geschäftsjubiläums der Seidenbandgroßhandlung von Gebrüder Liebmann&amp; Oehme dürften folgende Mitteilungen interessieren. Das Geschäft wurde 1854 in Koblenz geründet. Von den Gründern ist heute noch Hr. Kommerzienrat Fr. Oehme als Seniorchef tätig, nachdem Hr. B. Liebmann im Jahre 1898 durch den Tod abberufen worden ist. Im Jahre 1862 nach Köln verlegt, baute die Firma im Jahre 1875 das schöne Geschäftshaus an der Glockengasse. Das Detailgeschäft errichtete 1887 den Prachtbau an der Hohestrße. In dem letzten Jahrzehnt gründete die Firma eine Zweigniederlassung in Verlin und eine Eintaufsstelle in Basel. Sie zählt heute vermoge ihrer ausgedehnten Verbindungen nach allen Ländern des Kontinents zu den bedeutendsten Häusern der Seidenbandbranche. Am Gründungstage, Dienstag den 8. ds., wird eine entsprechende Feier die FirmenInhaber und etwa 200 meist kaufmännische Angestellte vereinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
