<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389939</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Die Firma Hans Lepel in Köln(Habsburgerring 28), die nicht an der Kölner Kollektiv-Bindekunst-Ausstellung in Tüsseldorf beteiligt war, erhielt trotz der starken Konkurrenz in dem großen internationalen Wettbewerb, der ebenfalls vom 17. bis 20. September auf der Ausstellung in Düsseldorf stattfand, eine goldene Medaille, drei silberne Medaillen, eine bronzene Medaille, zehn erste Preise, zwei zweite Preise und für Gesamtleistung in der modernen Bindekunst den höchsten Ehrenpreis, eine kostbare Jardiniere in Silber mit Widmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Gewerbeverein für Köln und Umgegend schreibt uns: In manchen Kreisen der Bürgerschaft scheinen bezüglich unseres Aufrufes zu gunsten einer Direktor Friedrich Romberg-Stiftung Mißverständnisse obzuwalten. Wir möchten daher ausdruücklich betonen, daß diese Stiftung nicht eine persönliche, sondern eine solche für bedürftige, strebsame, junge Handwerker sein soll, die im Hinblick auf das im nächsten Monat stattfindende 25 jährige Jubiläum des Hrn. Direktor Romberg als Leiter der gewerblichen Fachschulen den Namen Direktor Friedrich Romberg-Stiftung führen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militärisches. Das 5. Rheinische Infanterie-Regiment Nr. 65 kehrt am Samstagabend von den dieseährigen Herbstübungen von Wippertürth wieder in seine Garnison zurück. Das Regiment engläßt am Montag seine Reservisten in ihre Heimat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kunstversteigerung. Zu dem am 19. Oktober beginnenden öffentlichen Verkauf der Kollektion Bourgeois Freres in Köln hat die Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) in zwei Bänden einen Katalog herstellen lassen, der die Bedeutung der Sammlung in vollem Lichte zeigt. Er ist unter Beiülfe des Domcapitulars Professor Dr. Schnütgen und des Direktors des Kunstgewerbemuseum Dr. O. v. Falke verfaßt, und der erstgenannte hat ihm auch ein Geleitwort mit auf den Weg gegeben. In diesen Bänden ist eine solche Fülle von Kenntnis und Erfahrung niedergelegt, daß sie sich über die Bedeutung eines Auktionskatalogs zu derjenigen eines wissenschaftlichen Werkes erheben. Der erste, 297 Quartseiten umfassende und 1512 Nummern beschreibende Band umfaßt die Antiquitäten, während der zweite die Gemälde aufführt, 209 an der Zahl. Diesem hat Dr. Heinr. G. Lempertz ein charakterisierenden Vorwort vorangeschickt. Die Gemälde stammen von den ersten Meistern des 14. bis 18. Jahrhunderts und umfassen auch solche neuzeitlicher Maler. Beide Bände sind mit einer Fülle trefflicher Abbildungen ausgestattet. Die Sammlungen werden am 14. bis 18. Oktober, die Gemalte für auswärtige Interessenten auch noch am 26. Oktober im Versteigerungslokal, dem großen Saale des Zivilkasinos in Köln, ausgestellt, bei welcher Gelegenheit wir noch darauf zurückkommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Technische Hochschule, Laboratoriumsdiener, 1000 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Birkesdorf(Kreis Duren), Bürgermeisteramt, Nachtwächter und Straßenlaternen 5 Hochprima Gänse 6 1/2 -- 8 Pd. schwer, per " Enten" Beste Bezugsquelle für Paginire-, Numerirstemne als ich kürzlich Schuhe sah, die mit Galop-Creme Pilo wunderbar glänzend gewichst waren und kaufe jetzt nur noch dieses. en gibt es nichts besseres als Eisen-Wena; ein nähren ca..00 Schriften und Tausende Stempel-Muster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Forstaufseher Josef Grundf, bisher mit der Verwaltung der Försterstelle im Bremberger Wäldchen beauftragt, wurde zum Königl. Förster ernannt und auf die Försterstelle Gierath, Obereöosterei Königsforst, versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Dienstäume des l. Kriminalbezirks werden am 26. d. M. von Metzerstraße 33 nach Rolandstraße 74 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lebensrettung. Dem Gärtner Wilhelm Baum von hier, der einen durch herbstünzendes Erdreich verschütteten Knaben durch rettungswerk Gartentechniker Max Niermeyer zu Köln, die Gartenarbeiter Johann Baer zu Vingst und Julius Züdorf zu Köln mitgehülflich waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>( Gastspiel der Cegernseer. Vom 1. bis 15. Oktober wird L. Köhlers Bauern-Theater in der Philharmonie Gastspiele veranstalten. Die durch wiederholte Gastspiele in Köln gut bekannte und beliebte Bauerntrupps gastiert zurzeit am Königl. Wilhelmatheater in Cannstatt und kommt von dort direkt nach Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nebst den bewährten älteren Repertoiresücken bringen die Tegernsee diesesmal einige Novitäten. Der genaue Spielpla wird in den nächsten Tagen bekannt gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>-- Englücksälle. Vorgestern abend fiel in einem Hause an der Kaufhausgasse ein Dienstädchen die Treppe hinunter und zog sich einen Unterschenkelbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auf dem Hansaring stieß ein Stuckaturer, der einen Handwagen führte, mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Der Stuckaturer kam dabei zu Fall und verletzte sich erheblich am Knie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Brühl, 22.Sept.1904. Die geistespestörte Kaufmannswitwe Nase und Mund. Die Zähne im Oberkiefer fehlen, die des Unterkiefers sind schlecht. Gang und Haltung gerade und stolz. Sie war bekleidet mit schwarzem Winterhut mit aufgelegtem Pelz, ungarniert, schwarzer Bluse, dunkelblauem Rock mit gleichfarbigem Jacket, graublauem Abendmantel und schwarzen Knopfstiefeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
