<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389975</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Handelshochschule in Köln. Bei der heute stattgehabten ersten Immatrikulation für das Win gehabten ersten Immatrikulation für das Wintersemester trugen sich 79 Studierende in das Stammbuch der Hochschule ein. Es hat die Hochschule schon danach auch in diesem Seinester wieder eine Steigerung der Zahl der Studierenden erfahren, die um so beträchtlicher sein wird, als bis zum Ende des Immatrikulation- termins(12. November) weitere Neumeldungen zu erwarten sind. Außer der Zahl der immatrikulieren Studierenden ist auch die der Teilnehmer an den verwaltungsakademischen Kursen sowie ferner der Hospitanten in erfreulichem Maße im Steigen begriffen. Ferner sind das englische Seminar und das mit diesem Semester ins Leber getretene französische Seminar lebhaft besucht. Eine stattliche Zahl von Zuhörern ist endlich auch in den täglich am Abend stattfindenden öffentlichen Vorlesungen zu verzeichnen; es zeigt sich bei ihnen am deutlichsten, wie sehr eine baldige Schaffung größerer, für die Hochschulzwecke geeigneter Räume not tut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Rote Kreuzmedaille dritter Klasse erhielten Frau Ober" Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 21. Polizeirevier wurden 420 Gewerbetreibende revidiert. 213 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königlichen Eichungsamt zur Prüfung vorgelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schiffsunfall.(Drahtber.) Ein Telegramm aus Hull meldet: Die russische Ostseeflotte rannte zwei Fischerboote aus Hull an und brachte sie zum Sinken. Achtzehn Fischer sind ertrunken Es verlautet, das russische Geschwader habe auf die Fischerflotte gefeuert; ein englischer Kapitän sei getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
