<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389929</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schutz der Handlungsgehülfen. In der letzten Zeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>beachtet würden. Die Gewerbeordnung(SS 139 c) sieht berannt sich folgende Bestimmungen vor: In offenen Verkaufsstellen und den dazu gehörigen Schreibstuben(Konturen) und Lagernäumen ist den Gehülfen, Lehrlingen und Arbeitern nach Beendigung der taghaden, mußz die Ruhezeit ig stenen Verkaufstelen, in denen oder mehr Gehülfen und Lehrlinge beschäftigt werden, für die mindestens elf Stunden betragen. Für kleinere Ortschaften kann diese Ruhezeit durch Ortsstatutporgeschrieben werden. Inter: halb der Arbeitszeit muß den Gehülfen, Lehrlingen und Arbeitern eine angemessene Mittagspause gewährt werden."Für"Gehül Lehrlinge und Arbeiter, die ihre Hauptmahlzeit Verkaufsstelle enthaltenden Gebäudes einnehmen, muß diese Pause mindestens ein und eine halbe Stunde betragen.--." gebrachten Klagen beziehen sich nun zum Teil darau,, daß die Be stimmungen betreffend die Mindestruhezeit nicht gehalten würden, zum Teil beschweren sich Handlungsgehülfen darüber, daß ih die Mittagspause nicht in angemessener Weise gewährt werde. Das beste Mittel, wie hier die Handlungsgehülfen selbst Abhülfe schaff können, ist, daß sie sich den bestehenden kaufmännischen Organikionen anschrießen, damit diese um so können. Die Organisationen sollten ihr besonderes Augenmerk darauf richten, ob auch die Polizei in der Ueberwachung der Mindes ruhebestimmungen ihre Pflicht tut. In dieser Beziehung in es nich immer so wie es sein sollte. Die Ueberwachungsätigkeit der Polizei ist aber um so notwendiger, so lange es noch besonderen Aufsichtsbeamten für das Handelsgewerbe, sog. Hanverinivektoren fehlt. Das Verlangen der Handlungsgehülfen nach einer besseren Beobachtung der Schutzbestimmungen erschei so gerechtfertigter, wenn man erwägt, daß.u Hig"ärperliche und 14 Stunden dauernde Arbeitszeit haben, die an die körperliche uno geistige Spannkraft große Anforderungen stellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Orämiierung. Auf einer jüngst in Aachen veranstalteten eslshecheghschehlheschele besieschescscsecsengene 4 Ei, Tellerrand entstand gestern vormittag in eigen Hause am Altenmarkt. Das Feuer wurde in kurzer Zeit von der Feuer wehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
