<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389997</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Elfte im Elften gab den leitenden Karnevalsgesellschaften, altem Gebrauch entsprechend, Veranlassung, eine Heerschau über die Schar ihrer Getreuen zu halten und das Programm der mit Neujahr beginnenden Saison in seinen Grundzügen festzuseven. Die Große Karnevalsgesellschaft versammelte am Freitag ihren Senat, ihre Dichter, Redner und Ehrenäste im Vortragssaale der Bürgergesellschaft. Eine stattliche Corona war es, die Präsident Jörissen begrüßen konnte. Er gehe wohl nicht fehl in der Annahme, daß alle Erschienenen mit ihm festen Willens seien, den Kölner Karneval als altes Volksfest sittenrein und schon zu erhalten und, alles Unschöne möglichst entfernend, das Volksfest so der Nachwelt zu hinterlassen, wie man es von den Vorfahren übernommen habe. Die Leitung des Karnevals sei bestrebt, alles auszumerzen, was man an diesem Volksfeste aussetzen könnte. Blieben dann doch Mängel, dann seien das solche, die selbst jeder Bauernkirmes anhafteten. Um Mißverständnissen zu begegnen, sei es nötig, darauf hinzuweisen, daß die heutige Feier nicht die Karnevalskampagne einleite, daß es sich vielmehr nur um eine Heerschau handele und daß nach derselben alles Karnevalistische ruhe bis Neujahr. Dem sittenreinen Karneval galt das Hoch des Redners, der dann die Ehrenäste begrüßte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In dieser Woche findet Dienstjubiläum. Der Rektor der katholischen Volksschule an der Vogelsangerstraße, Hr. Wilh. perser, feierte gestern sein silbernes Dienstjubiläum als Volksschullehrer. Die Lehrperſonen des Schulsystems brachten dem Jubilar ihre Glückünsche dar und überreichten ihm ein wertvolles Angebinde." Auszeichnung. Der Bootswerst Joh. Conrad hierselbst wurde auf der dieseährigen Tüsseldorfer Ausstellung das Diplom ir bronzenen Medaille und die bronzene Medaille verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. Gestern nachmittag stürzte in einem Hause an der Hansemannstraße ein vierähriges Madchen durch ein Fenster der zweiten Etage in den Hof hinab und erlitt anscheinend innere Verletzungen."" Taschendiebstahl. Auf der Hohestrße wurde einer Frau, die dort vor einem Schaufenster stand, das Portemonnaie mit etwa 16 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lebensüde. Gestern mittag trank in Ehrenfeld eine Frau Essigessenz, wodurch sie schwere innere Brandwunden erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Kunstgewerbemuseum wurde die vierte Jahresaussteilung der Vereinigung Kölner Künstler am Samstag vormittag vom Beigeordneten Dr. Laue mit einer Ansprache eröffnet. Er begrüßte die Gäste, dankte den ausstellenden Künstlern und hob hervor, daß die letzteährige Ausstellung nicht nur ein hocherfreuliches künstlerischen, sondern auch ein ansehnliches materielles Ergebnis gehabt habe, indem nicht weniger als 60 Proz. der ausgestellten Kunstwerke Käufer fanden. Der Vereinigung Kölner Künstler verdanke man die Anregung, hier eine große Kunstausstellung ins Leben zu rufen, an der voraussichtlich ganz Rheinland sich beteiligen werde. Nach dem illustrierten Katalog sind 75 Nummern in dem künstlerisch gezierten Lichthofe ausgestellt, Bilder, plastische Kunstwerke und kunstgewerbliche Gegenstände. Da die Ausstellung bis 31. Dezember geöffnet bleibt, so wird sich Gelegenheit finden, die Kunstwerke in Ruhe zu besichtigen, kritisch näher darauf einzugehen. Eine flüchtige Besichtigung belehrt den Beschauer sofort, daß die meisten Aussteller sich mehr und mehr der fortschrittlichen Richtung angeschlossen haben. Vertreten sind: mit Gemälden: Felix Bürgers, A. Heuser, Ernst Hardt, Aug. Nevendumont, Wilh. Schreuer, W. Schneider-Diam, Rich. Vogts und F. Westendorp; mit plastischen Werken: N. Friedrich, Franz Lohr und Jos. Pallenberg; mit kunstgewerblichen Gegenständen: Engelbert Kayser, Gabriel Hermeling und die Rheinische Glaseüttenaktien-Gesellschaft in Köln-Ehrenfeld. Der Einladung zur Eröffnungsfeier waren viele Kunstfreunde gefolgt, u. a. auch Geheimrat Andreae, der hochherzige Stifter des Kunstgewerbemuseum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Novemberwetter. Die Witterung brachte in der verflossenen Woche Sturm und Regen in reichem Maße bei geringer Temperatur. Das Thermometer zeigte gestern um die Mittagszeit"10,8 Grad Celsius, später nachmittags+ 13 Grad bei Westwind und ziemlich niedrigem Barometerstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines war gestern vormittag wieder bis auf 1,51 Meter zurückgegangen, nachdem derselbe in den letzten Tagen von 0,77 bis auf 1,60 Meter gestiegen war. Bis zum Abend war aber wieder eine Steigung eingetreten, da der Pegel .54 Meter zeigte. Die Aufbesserung des Wasserstandes kam der Schiffahrt zugute, da gestern eine große Anzahl im hiesigen Hafen liegender Schiffe, welche große Ladung hatten, stromaufärts weitergeschleppt werden konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>die katholischen Arbeitervereine des Bezirks Kölnülheim laden ihre Mitglieder auf heute Sonntag nachmittag 3 Uhr in den großen Saal der Bürgergesellschaft zu einer Bezirksversammlung ein. Der Versammlung wird eine besondere Auszeichnung durch die Anwesenheit des Herrn Kardinals zuteil. Als Redner werden auftreten die Herren Generalsekretär .-Gladbach) und Arbeitersekretär Schlack(Köln). Nur Mitglieder haben Zutritt und legitimieren sich durch Mitgliedbuch oder Karte. Hoffentlich wird kein Mitglied der katholischen Arbeitervereine versäumen, dieser hochbedeutsamen Versammlung beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Japanische Verstärkungen.(Drahtber.) Paris, 12.Nov.1904. Eine Privatdepesche aus Tschifu besagt, in Niutschwang-Inkas treffen täglich zehn bis fünfzehn große Transportdampfer mit Truppen, Munition und Lebensmitteln ein. Der Esstkiobestand der in den letzten Tagen zur Vertätrug der Armee des Oberkommandirenden der Streitkraäfte der Japaner, des Marschalls Oyama, in Niutschwang eingetroffenen Truppen wird auf zwei Divisionen geschätzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Schiffe in Port Arthur.(Drißaber.) Der Daily Telegraph meldet aus Tschifu: Dortige Japaner wollen Nachrichten erhalten haben, aus denen hervorgehe, daß die Russen durch das japanische"Feuer gezwungen seien, die Reparaturarbeiten an den Schiffen einzustellen. Außeadem erwecke das Landen von Mannschaften, Geschützen und Munition aus den russischen Schiffen den Eindruck, daß kein Ausfall der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dasz Baltische Geschwader.(Draßaber.) London, 12.N0v.1904. Reuters Bureau meldet vom 11. d. M. aus der Sudabai: Hier trafen drei deutsche Dampfer, die der Baltischen Flotte als Transportschiffe dienen, ein. Es sind die Schiffe Belgi, Elisabeth und Mylord. Aus dem Schwarzen Meere ist der Freiwilligendampfer Tamboff eingetroffen. Das russische Wachtschiff kehrte nach der Sudabai zurück, und ein russisches Torpedoboot ging nach dem Piraeus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern mittag fanden im Bürgerhospital ein Herr Aufnahme, der von seinem Motorzweirad gestürzt war und einen Fußbruch erlitten hatte, sowie ein Knabe, der von einem anderen Jungen mit einem Eisen auf den Kopf geschlagen worden war und schlimme Verletzungen davongetragen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Meißaerbereckgasse fiel einem Manne ein Eisen auf den Kopf, wodurch der Mann sich nicht unerhebliche Verletzungen zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>-- Vorgestern nachmittag fiel auf dem Güterbahnhof am Sonnertor ein Arbeiter von einem Waggon und erlitt innere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auf dem Holzmarkt wurde ein Mann von Krämpfen befallen; durch den Fall aufs Straßenpflaster zogen sich Städtische Straßanbahnen. Von heute ab wird auf der Strecke Sülz--Neumarkt an Wochentagen von 11 bis 9 Uhr und an Sonn- und Feiertagen von 9 Uhr früh bis 9 Uhr abends ein 10-Minuten-Betrieb eingerichtet. Im übrigen bleibt der bisherige Fahrplan in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Kirchenchor Cäcilia an St. Agnes, der am Sonntag den 20. d. M. sein Stiftungsfest, verbunden mit Fahnenweihe feiert, hat sein neues Banner in der Zigarrenhandlung Inden, Balthasarstraße 46, Ecke Neußertraße ausgestellt. Hervorgegangen aus dem Atelier der Firma W. Wefers am Andreaskloster verdient sie als eine erstklassige Leistung aus dem Kunststickgebiete vermerkt zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Alorsianisches Bündnis St. Gereon. Am Moutagabend fand in der Bürgergesellschaft die Aufführung des Dramas."Till" von Raoul Conen, von seiten des"Aloysianischen Bündnisse St. Gereon" statt. Hr. R. Bischoff, Regisseur der vereinigten Stadttheater, hatte die Inszenierung des Stückes übernommen. Im ist es in erster Beziehung zu verdanken, daß das Stück einen so großartigen Erfolg erzielte. Bei allen Szenen merkte man die Meisterhand des Regisseurs. Wohlverdient war der donnernde mit dem Hr. Bischoff bei seinem Erscheinen auf der Bühne vom Publikum begrüßt wurde. Großes Lob verdienen auch die Spieler. Einzelne Szenen waren geradezu hinreißend; bei der ergreifenden Sterbeſzene wird wohl kein Auge trocken geblieben sein.-- De Verfasser des Stückes, das in Köln seine Draufführung erlebte, war anwesend. Auch ihm wurde mit Beifall und Kränzen gehuldigt, als er, von hrn. Bischoff hervorgerufen, auf der Bühne erschien. Wie wir hören, findet in kurzer veir eine nochmalige Aufführung des Dramas statt, zugunsten des Marianischen Mädchenschutzvereins</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 12.R0v.1904. Nachdem am Dienstag die öffentliche Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland stattgefunden, veranstalteten am Donnerſtagabend der erste, zweite und fünfte Bezirk des genannten Vereins ihre zweite gemeinsame Mitgliederversammlung in der Restauration Schäfer, die sich eines sehr zahlreichen Besuches zu erfreuen hatte. Nach einer Begrüßung der Erschienenen durch den Abteilungsvorsitzenden hrn. Lahr hielt Hr. Kaplan Dr. Kruchen(Köln) einen Vortrag über Monarchie und Demokratie unter besonderer Berücksichtigung der Sozialdemokratie. Der Redner gab zunächst eine Erläuterung der Begriffe Monarchie und Demokratie, um im Anschlugß hieran die verschiedenen Regierungs- und Staatsformen des Absolutismus (Rußland), des parlamentarischen Regimes(England) und des konstitutionellen Staates unter Mitwirkung des Volkes(Preußen) den Prinzipien der Demokratie, wie sie in den Republiken(Frankreich und Amerika) verwirklicht sind, gegenüherzustellen. In Weise untersuchte Redner hierauf die Vorteile und Nachteile der beiden Staatsformen, um schließlich zu dem Resultate zu kommen, daß die Nachteile der Demokratie gegenüber der Monarchie so überwiegen, daß wir allein schon aus einfachen Pistzlichkeitzgrinden, von sonstigen Erwägungen ganz abgesehen, uns für die Monarch erklären müssen. Die Ausführungen des Redners, unterstützt durch entsprechende Beispiele aus der Geschichte, fanden volle Aufmerksamkeit und allseitigen Beifall. Da eine Diskussion nicht beliebt wurde, erstatteten die anwesenden Bezirksvorsteher hierauf den Tätigkeits bericht über die von ihnen geleiteten Bezirke. Hr. hierauf noch die Preßfrage und forderte zu tataräftiger Unterstützung der katholischen Lokalpresse auf. Nach weiteren Ansprachen des Hrn. Kochs und Kaplans Boschbach schloß der Vorsitzende die anregend verlaufene Versammlung mit der Aufforderung zu weiterer emsiger Arbeit für den Volksverein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Das Kölner Hülfskomitee für Deutsch-Süwestafrika' welches sich seinerzeit aus der Abteilung Köln des Deutschen Frauenvereins für Krankenpflege in den Kolonien, der Abteilung Köln der Deutschen Kolonialgesellschaft und dem Bezirksverein Köln vom Roten Kreuz gebildet hatte, hat 3000 M. zu Weihnachtsgaben für die in Deutsch-Süwestafrika stehenden Truppen bestimmt. Außer dieser Summe wurden bis heute bereits 21000 M. im unserer durch den Aufstand in Deutsch-Süwestafrika betroffenen Landsleute verwandt. Bei dieser Gelegenheit sei darauf hingewiesen, daß das Bankhaus F. H. Stein wie bisher auch weiterhin bereit ist, Beiträge für das Hülfskomitee in Empfang zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Rheinische Städtebund hält am Samstag den 26. d.., morgens 10 1/2 Uhr im Gürzenich eine Versammlung ab, deren Tagesordnung u. a. folgende Punkte enthält: Ziele der neugegründeten Gaslots-Verkaufsvereinigung; Antrag des Deutschen Vereins gegen den Mißbrauch geistiger Getränke betr. Regelung des Schankkonzessionswesens; Besprechung verschiedener Verwaltungsfragen K öln. 12.Nov.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr.-- Heu 7,80-10,00, ame.#nnun A R0. Richtstroh(Flegeldrusch) 5,00, Krummstroh steht unter steter Kontrolle eines Chemikers und lautet das a gemeine Urteil:"Der Kognak ist gut." Kognak-Kellerei. Schildergasse 43--45 F. 1666.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
