<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389959</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der alte Vater Gürzenich diente am Sonntagvormittag Sie blickte auf die am Waldrande stehenden Rehe, die ihr der Kutscher zeigte, aber sie dachte an das Telegramm. Sie wehrte sich mit leiser Bewunderung gegen eine aufsteigende Angst vor Der Wagen hielt vor dem Gasthause am Eingange des Wimsie stieg aus, fragte den herbeieilenden Wirt nach einem Herrn, der vom Steinernen Meer--"Zweie, dort sitzen sie unter dem Schatten der Bäume."-- Der Wirt zeigte hin, wo Tische und Bänke standen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Herr De Max, der, wie bereit mitgeteilt, am Donnerstag im Alten Theater als Hamlet. gastiert dürfte das deutsche Publikum noch ganz besonders interessieren, da er zu den wenigen französischen Schauspielern gehört, die fur oa deutsche Trama Verständnis haben. So hat er als erster in Freut: reich Schillers Don Carlos gespielt. Zieht man noch in Betracht gruppe des christlichsozialen Metallarbeiterverbau des einberufen war, nahm heute Stellung zu der in einer hiesigen Fabrik erfolgten Maßregelung des hiesigen Autsgruppenvorsitzenden. Nach Ausführungen des Hrn. I. Minter anDüsseldorf nahm die Versammlung einstimmig eine Resolution an, welche mit größtem Bedauern von der Entlassung des Vorsitzenden der Ortisgeuppe Kenntnis nimmt und die Veründung dieser Pah. regel mit"Minderleistung" des Entlassenen deshalb nicht als richtig auf Veranlassung des Arbeitgebers zurück. Dig, Sgzeopg dauert diese Zumutung als einen Eingriff in die bürgerlich eiter auf Geistlichen und nationalcmn Doden setzenden, unsere,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jaber Kirche und Stift von St. Severin sprach am jene. Dieses Verhältnis wird allerdings in Zukunft etwas verschoben, da die Beiträge der Düsseldorfer Kasse wegen Einführung eines Sterbegelder etwas erhöht sind. Jedenfalls bleibt aber auch dann noch ein, wenn auch geringer Vorsprung vor den sozialdemokratischen Kassen bestehen. Noch meyr aber tritt der Vorteil, den die Düsseldorfer Kasse ihren Mitgliedern bietet, hervor, wenn man sämtliche Beiträge und Leistungen nach den Kassenabschlüssen pro 1903 in Vergleich zieht, wie es ebenfalls in dem genannten Artikel womnanuischen, Seite begonment, Liest, Her seigen por ihe haten hunderts besaßz die ungerahre v. röte Teil der Krypta bis in 9 die beiden, Hattest) Fas jädliche Luerschisf ist wegen Baufälieve der"eer fahren niedergelegt worden. Von Erzbischof Hergeit in den 7der Jahrn I., Auu, gie neue Bastlick den hostmann dem Bleichen(o", den sich bis zum Anfange des ven" Jahrhundertserhalten hatte und der neben dem Dreiönigenvorigen Jahrhunderts erhatten Luty, Lex, Goldschmiedekunst war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die beliebten Abonnementskonzerte der Kölner Bürgergesellschaft nehmen mit dem am nächsten Dienstag stattfindenden ihren Anfang. Die Zahl derselben ist für diese auf achtzehn erhöht, und werden die Konzerte in der Regel Dienstags abgehalten. Da die Konzerte nach wie vor von der wackeren 53er Kapelle unter Leitung des Hrn. Musikdirektors Granzow ausgeführt werden, so haben wir Gewähr, daß dieselben die bekannte künstlerischen Höhe behaupten.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rabelverlegung in Rodenkirchen. Zur Versorgung von Rodenkirchen mit elektrischer Energie für Beleuchtungszwecke wird beabsichtigt, im Laufe dieses Monats die erforderliche Kabelverlegung vorzunehmen. Anmeldungen zum Anschlugß sind baldigst an die Direktion der Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserwerke der Stadt Köln einzureichen. Anschlugßbedingungen und Anmeldeformulare werden von derselben auf Wunsch kostenlos zugesandt, auch sind solche auf dem Elektrotechnischen Bureau, Rosenstraße 30, Zimmer Nr. 18. zu haben, wo jede gewünschte Auskunft erteilt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. Am Samstag gerieten drei Männer am Katharinengraben wegen einer Dirne in Streit. Ein Mann hatte sich die Beläftigung seitens der Frauensperson verbeten, worauf zwei andere Männer über ihn herfielen. Der Ueberfallene zog sein Messer und stach einen der Angreifer in den Oberschenkel. Darauf entrissen ihm die Männer sein Messer und brachten ihm mit demselben Verletzungen im Gesichte bei. Herbeigerufene Schutzleute stellten den Tatbestand fest und führten die beiden Verletzten dem Burger* Gefunden wurden: auf der Hohestrße ein Mülleimer, am Barbarossaplatz ein Lotterielos, in einer Droschke ein Revolver, auf ider Schildergasse ein Kneifer mit Futteral. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein der Rheinprälzer in Köln beging gestern unter lebhafter Teilnahme der Landsleute und deutschen Landsmannschaften das Fest der Bannerweise. Das Fest fand im Börsensaal des Gürzenich statt, welcher aus diesem Anlaß durch Mitglieder des Vereins in überaus schöner und sinniger Weise geschückt war. Unter mächtigen Palmengruppen hatten die Büsten des Kaisers, Prinzregenten v. Bayern und des Protektors des Vereins, Prinz Ludwig von Bayern, Aufstellung gefunden. In herzlichen Worten hieß der Vorsitzende der Rheinprälzer, Hr. Jean Kuhne, die zahlreichen Gäste und Ehrenäste willkommen und dankte für die zahlreiche Teilnahme am Ehrentage des Vereins und schloß mit einem begeistert ausgenommenen Hoch auf Kaiser Wilhelm, den Friedensürsten. Nach dem Gesang der Kaiserhymnen sprach Frl. Kath. Hammel aus Ludwigshafen einen tiefempfundenen Prolog. Hr. Oberlandesgerichtsrat Scheerbart hielt die Festrede, an welche er nach einem geschichtlichen Rückblick das Hoch auf den allverehrten hochbetagten Prinzregenten Luitpold von Bayern knüpfte. Nach Absingung der Prinz Regenten-Hymne erfolgte durch den Vorsitzenden des Düsseldorfer Rheinprälzervereins die Uebergabe des neuen prachtvollen Banners, verbunden mit einem begeisterten Hoch auf den Protektor des Vereins. Das Banner ist in Standartenform im Heimatlande von der Firma Ludwig in Frankenthal hergestellt worden und zeigt auf der Vorderseite das Wappen der Pfalz, den Löwen umgeben von heraldischem Schmuck und der Umschrift: Fröhlich Pfalz, Gott erhalt's, Treue fest. Auf der Vorderseite sieht man das Kölner Wappen mit dem Namen und Gründungsjahr des Vereins(1899). Nach Absingung der bayrischen Volkshymne wurden von weiß-blan gekleideten Tamen die Schärpen, sowie drei prachtvoll gestickte Fahnenschleifen überreicht, welche Bürgermeister Geh. Hofrat Mahla(Landau), Herr D. Mager und Frau(Speier), sowie der hiesige Bauernverein von 1880 gestiftet hatten, und die, wie das prächtige Banner, allgemein Bewunderung erregten. Ehrenägel stifteten die Landsmannschaften der Würtemberger, Badenser, Sachsen und Thüringer, Hessen und der Verein ehemaliger 25er. Mit einem Hoch auf die Stadt Köln durch den zweiten Vorsitzenden Hrn. Braun fand die schöne Feier ihren Abschlußß. Dieselbe wurde ungemein gehoben durch die Mitwirkung der Pionierkapelle unter Leitung des Kgl. Muſikdirigenten Hrn Aler Hubert und des Gesang-Quartetts der Bürgergesellschaft zu Kalt, welche unter ihrem Dirigenten Hrn. Willi Reißdorf mit dem tadellosen Vortrag des Fahnenliedes von Franz Abt, sowie von Chören von Überreich und Steinhauer stürmischen Beifall erntete. An die Feier schloß sich ein Festmahl. Auch bei diesem fehlte an ernsten und heiteren Ansprachen nicht. Die Herren Oberlandes- gerichtsrat Scheerbart(Köln), D. Mager(Speyer) und W. Wildt (Köln) wurden zu Ehrenmitgliedern ernannt. Die Abendfeierlichkeit galt in der Hauptsache dem sechsten Stiftungsfeste, mit dem auch ein großes Pfälzer Volksfest verbunden wurde. Hier kam der pfälzische Humor zur vollen Geltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Frankreich ausgebildet, gewandt sca. 30 m Straßenfront bill.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
