<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389946</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>General-Oberst Graf v. Schlieffen, Chef des General- stabes, traf gestern mit mehreren Offizieren vom Generalstabe, von der Dienstreise zurückkommend, mir dem Schnellzuge um 12.43 nachmittags auf dem Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem-Zuge um 10.56 nachmittags nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nr. Geh. Justizrat Etzweiler, Landgerichtsdirector a. wurde gestern vormittag 11 Uhr zu Grabe getragen. Dem Sarge folgte außer den Verwandten eine stattliche Zahl Leidtragender darunter Oberlandesgerichtspräsident Hamm, Regierungspräsident v. Valar, Landgerichtspräsident Dr. Nückel, der Kommandeur Infanterieregiments Nr. 65 Oberst Schuch, Vertreter der Stadt, vie ten und Offiziere. Der Verstorbene besaß das Eiserne Kreuz und den Roten Adlerorden 4. Klasse. Nach beendigtem Studium der Rechtswissenschaft nahm er als Offizier des Infanterieregiments kr. 65 am deutsch-französischen Kriege ehrenvollen Anteil. Mit dem Eisernen Kreuze geschückt, kehrte er zu seinem bürgerlichen Berufe zurück, um als Richter in Prüm und Zülich tätig zu sein. iin Jahre 1879 wurde er als Amtsrichter nach Euskirchen versetzt und später als Landrichter nach Köln. Nachdem er von 1891 1897 als Landgerichtsdirector in Elberfeld gewirkt hatte, wurde er in gleicher Eigenschaft in seine Vaterstadt Köln zurückberufen. andauernde Krankheit nötigte ihn, in den Ruhestand zu treten, nachdem ihm 1902 der Titel Geh. Justizrat verlichen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Der Verband deutscher Fahrrad- und Motorfahrzeughändler hält hier vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>9. Ottener im Volksgarten-Restaurant seinen X. ordentlichen Verbandstag ab, verbunden mit Borse und Musterausstellung. Die Verhandlungen beginnen am v. Oktober vormittags 10 Uhr, an den beiden folgenden Tagen vormittags 9 Uhr; nachmittags um 2 bzw. 3 Uhr ist Böre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>enikhandlung. Vorgestern abend wurde auf dem Katharinen graben ein erwa 20jähriges Mädchen von einem anderen Mädchen in das Gesicht geschlagen. Als das Mädchen sich zur Wehr setzte, kam ein Reservist sowie ein junger Mann mit einer Frau.n und nun wirde das Mädchen von den vier Personen in der rohesten Weise mißhanbelt, indem es zu Boden, geworseg, geschlagen und getreten wurde. Mehrere Frauen, die dem Mädchen Hülfe kommen wollten, wurden ebenfalls mit dem Stock geschlagen. Durch den Vorfall war auf dem Katharinengraben em grosser Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kalk, 27.Sept.1904. Die Zahl der Pilger, welche in den Tagen der zweihundertährigen Jubelfeier unsere Wallfahrtskapelle besuchten, ist andauernd gestiegen. Waren es am vergangenen Sonntag über 5000 aus dem benachbarten Mülheim, so erschienen heute aus der Stadt Köln mehr denn 12000 unter Begleitung des Hrn. Weihbischofs Müller, der Professoren des Priestersentinars und der Pfarrer der Stadt. In Erfüllung eines im Jahre 1710 gemachten Gelübdes wird morgen noch die Teutzer Prozession sich einfinden; am Donnerstag, dem Feste des Erzengels Michael, wird dann die Jubelfeier geschlossen durch ein feierliches Amt am Morgen und durch eine Schlußandacht mit Predigt um 5 Uhr und um 129 Uhr abends, letztere wahrscheinlich auf den Besuch von Männern und 19 Kalk, 28.Sept.1904. Gestern nachmittag fiel in einer hiesigen Junge Hahnen..--2 pfd. schwer, Pfd. 1 M. Vorigeährige Hahnen Pfd. 65 pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>O. Kranz, Severinstrße 140. Ehrenfeld: F. W. Graf, Venloerstr. 298. Mülheim: 9. Busch, Wolfstraße 49. Deutz: E. Kösters, Freiheitstraße 21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abgeaßte Betrüger. Am Westportale des Domes nahm genern mittag die Polizei vier junge Burschen fest, die dort bettelten. Sie trugen teils Verbände am Kopfe, teils trugen sie den Arm in der Schlinge. Wie sich später herausstellte, waren sie sämtlich gesund und hatten sich mit den Verbänden nur ausgestattet, um das Mitleid der Passanten zu erregen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
