<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389947</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verliehen wurde dem Leiter des öösterreichisch-ungarischen Generalkonsulats in Köln, Konsul Stephan Lippert von Granberg, der Titel eines Generalkonsuls; er ist in dieser neuen Eigenschaft laut Bekanntmachung des Regierungsräsidenten zugelassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Betrug. Am Mittwochnachmittag trat am Dom ein junger Mensch zu einem etwa 18jährigen Polen, der hier zugereist war und bot sich an, ihm den Koffer zu tragen. Der Pole lehnte jedoch das Anerbieten des Mannes ab und begab sich darauf mit dem Manne in eine nahegelegene Wirtschaft, wo er den Koffer mit der Vitte abfeuilleton des Kölner Local-Anzeiger. 30. Sept. 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ida," sprach er, die Hände seiner Gattin ergreifend,"fasse Mut, meine Geliebte, da es ja kein anderes Mittel gibt, sie der Welt wiederzugeben, deren Ruhm sie sein wird, so lassen wir uns ihrer Abreise nicht länger widersetzen." "Nein, nein," erwiderte sie, ich werde sie nicht abreisen lassen, ich werde mich zu widersetzen wissen. Wie! ich sollte das Leben meines Kindes preisgeben! Ich sollte meine Feodora abreisen lassen, um eines Tages zu hören, sie sei vor Kälte und Elend umgekommen in der schrecklichen Wildnis, um ohne sie zu leben, um sie immer zu beweinen! Das wagt man von einer Mutter zu verlangen?" Während sie dies sagte, weinte sie nicht mehr, sie glich fast einer Wahnsinnigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Rheinhöhe am 29. September, abds. 7 Uhr: 1,12</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>0,68.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, zwei Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600.; Koblenz, Königl. Konsistorium, Hülfskanzleidiener, 1000., steigt bis 1500.; Kreuznach, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant für den Nachtdienst, Anfangsgehalt 1200., Höchstgehalt 1600.; Neunkirchen, Ortstein Sinnertal, Bürgermeisteramt Neunkirchen, Reg.-Bez. Trier, Polizeidiener, 600 M. Gehalt; der Neuanzustellenden hat ein anderweites Einkommen von 40 bis 50 M. monatlich nachzuweisen(!); Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln(Rhein), Landbriefträger, 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus Port Arthur.(Drahtber.) Tschifu, 28.Sept.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ungeduld der Japaner wegen Port Arthurs. (Drahtber.) London, 29.Sept.1904. Der Daily Expreßß meldet aus Tokio vom 28. d..: Dort macht sich Ungeduld über die Daner der Belagerung von Port Arthur bemerkbar (vgl. Nr. 807). Eine Zeitung bemerkt in bezug auf General Nogi:"Wir möchten dem General das scharfe Schwert senden, das in unserem Redaktionsbureau hängt." Das Blatt deutet damit an, daß der General sich das Leben nehmen müsse. Man spricht offen die Befürchtung aus, daß sich die Festung noch zwei bis drei Monate halten könnte. General Nogi erhielt in den letzten Wochen an Verstärkungen 10- bis 12000 Mann Infanterie und neue Belagerungsgeschütze. Japanische Verwundete berichten, daß die Russen im Handgemenge sogar Pfeffer als Kampfmittel benutzen. Die ganze Umgebung von Port Arthur soll mit russischen Minen besät sein, die gewaltigen Schaden anrichten. Beide Parteien sind durch die Dauer des letzten Kampfes erschöpft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kein Friedensbadürfnis in Japan.(Drahtber.) London, 29.Sept.1904. Der Standard meldet aus Tokio vom 28. September: Die Presse ohne Ausnahme weist den Gedanken eines Friedensschlusses unter den augenblicklichen Verhältnissen zurück und verlangt die Durchührung des Krieges. Eine Zeitung sagt, der Vorteil, den das englisch-japanische Bünudis gebracht habe, lasse es empfehlenswert erscheinen, dieses Bünudis bei der Erneuerung auch auf Regionen außerhalb Chinas und Koreas auszudehnen. Japans Interessensphäre müsse nach dem Schlusse des Friedens in Ostasien erweitert werden. England könne als Gegenleistung Japans Hülfe erwarten, falls seine Interessen in Persien und Indien durch Rußland bedroht werden sollten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tokio, 29.Sept.1904.(Drahtber.) Eine Notstandsverordnung, durch die das Aufhebungsgesetz abgeändert wird, ist heute veröffentlicht worden. Danach wird die Dienstzeit der Reservisten zweiter Klasse von fünf auf zehn Jahre ausgedehnt und die Unterscheidung zwischen der ersen und zweiten Reserveklasse aufgehoben. Die Reservisten werden von der mit dem Alter von 37 Jahren entbunden. Die durch die Abänderung herbeigefuührte Vermehrung der Armee macht eine Neuordnung der Divisionsorganisationen notwendig. Der Plan hierür ist noch nicht bekannt gegeben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der zum spanischen Konsul in Köln ernannte Hr. Josef Mean y Martinez ist in dieser Amtseigenschaft anerkannt und zugelassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Für den Standesamtsbezirk Ehrenfeld sind die Geschäfte des Stellvertreters des Standesbeamten dem städtischen Sekretär Adolf Reimann übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vogelfang. Das Polizei-Pröpsidium teilt mit: Die Schutzänner sind angewiesen worden, dem überhandnehmenden Fangen von einheimischen Singtögeln ein besonderes Augenmerk zuzuwenden. Dem unberechtigten Fange wird um so aussichtsvoller polizeilicherseits entgegengewirkt werden können, wenn die Bevölkerung die Behörden und Polizeibeamten nachrücklich in ihrem Bestreben unterstützt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Abgehtürzt. Am Wasserwerk-Neubau in Hochkirchen stürzte gestern mittag beim Einwölben eines Bogens, wahrscheinlich infolge eines Schwindelanfalles, ein Maurer in die Tiefe und erlitt außer einer Kopfverletzung innere Verletzungen. Er wurde in das Hospital nach Bayenthal gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Doppelbegräbnis. Das Kloster der Cellitinnen an de. Schwalbengasse bildete in den letzten Tagen das Ziel vieler Tausende, welche an der Bahre der beiden fast gleichzeitig verstorbene. Oberinnen ein Gebet verrichteten. Am Donnerstagvormittag hielt der erzbischöfliche Klosterkommissar Definitor Rosellen von St. Maria an Lyskirchen die feierlichen Exequien in der bis auf den letzten Platz gefüllten Kirche. Daran anschrießend erfolgte die Beerdigung. Die beiden schmucklosen, roh gezimmerten Särge wurden von der jüngeren Klosterschwestern zu den Leichenwagen getragen. An den Begräbnis nahm Hr. Weihbischof Müller und der Pfarrklerus der Stadt teil, zahlreiche Freunde und Gönner des Klosters, und etwa 200--300 Nonnen bildeten den Schluß. Die Generaloberin der Cellitinnen aus Düren war persönlich erschienen, ferner Abord. nungen aus allen Filialen des Klosters, sowie solche der andern hiesigen Nonnen-Niederlassungen. Die Beisetzung der beiden Schwestern erfolgte auf dem Begräbnissplatz des Klosters auf dem neuen Friedhof in Gelaten. An den offenen Gräbern mahnte Pfarrer Rosellen in einer längeren Ansprache"wachet und betet, denn ihr wißt nicht den Tag und die Stunde" und entwarf dann ein Lebensbild der beiden Toten, von denen sich die eine Generaloberin Ursula Krütt lange Jahre durch ihre Liebe, Klugheit und Sanftmut die Herzen aller Schwestern gewonnen und zur Gegenliebe verandaßt habe, während die andere die stellvertretende Oberin Ambrosia Vallender zwar nur ein Jahr lang in ihrer leitenden Stellung gewirkt, aber sich auch durch Klugheit gepaart mit Entschiedenheit ausgezeichnet habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
