<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389972</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine große Katholiken-Versammlung findet auf Veranlassung des Kartellverbandes der katholischen Vereine Köuns am sonntag den 30. Oktober, nachmittags 4 1/2 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Herr Pfarrer Bruders(Köln; Bickendorf) wird die Frage behandeln: Was lehrt der Kulturkampf in Frankreich die deutschen Katholiken? Herr Reichs- und Landtagsabgeordneter Geh. Justizrat Roeren(Köln-Lindenthal) wird über den internationalen Kongreßß zur Bekämpfung der unsittlichen Literatur sprechen. Zu dieser wichtigen nur die katholischen Männer, insbesondere die Mitglieder der dem Verbande angeschlossenen Vereine, sondern auch Frauen eingeladen. Ein zahlreicher Besuch ist mit Rücksicht auf die zur Erörterung kommenden wichtigen Fragen dringend geboren. 10 Jubiläum. Der Kutscher Hr. Theodor Hoffmann konnte vor kurzem auf eine 25jährige Dienstzeit bei Hrn. Geheimrat Professor Dr. Bardenheuer zurückblicken. Der Jubilar erhielt vo seinem Herrn aus Anlaß des Jubiläums sinnige Angebinde a Beerdigung. Gestern morgen versammelten sich auf der Wallrafsplatz vor dem Sterbehause des Hauptlehrers a. D. Arnold Schmitz eine außserordentlich große Zahl Leidtragender, um dem Verstorbenen die letzte Ehre zu erweisen. De Kölner Männergesangverein sang seinem Mitbegründer einen Scheidegrußß und die Kapelle des Fußartillerie-Regiments Nr. 7 spielte Traue weisen; dann setzte sich der gewaltige Leichenzug, an dessen Spitze die Pfarrgeistlichkeit des Domes schritt, in Bewegung. Unter den Erschienenen befanden sich viele Rektoren, Lehrer und frühere Schüler, die selbst von fern herbeigeeilt waren, um dem verstorbenen Kollegen und Lehrer einen letzten Beweis ihrer Liebe und Wertschätzung zu geben. Nachmittags fand sodann von der Herwarthstraße aus die Beerdigung des verstorbenen Seminarlehrer Jakob Schneider statt. Auch hier erschienen zahlreiche Mitglieder des Kölner Männergesangvereins, um dem langeährigen Vereinsmitglied den Abschiedsgrußß zu singen. Dann sangen die Seminariſtinnen der Volksschullehrerinnenbildungsanstalt, die in Begleitung ihres Direktors und der Lehrperſonen vollzählig erschienen waren, ein ergreifendes Trauerlied. Hunderte von Kollegen und zahlreiche Freunde folgten dem Leichenzug, der die Pfarrgeistlichkeit von St. Gereon vorausschritt. Die Beisetzung beider Verstorbenen er folgte auf dem Friedhofe Gelaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Versteigerung im Aunstsalon A. Ballauf, Hohestr. 164, wird am Montag 24. und Dienstag 25. Oktober nachmittags von 4 1/2 Uhr ab der Nachlaß von Prof. F. v. Kaulbach versteigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Bonn, Oberbürgermeisteramt, mehrere Polizeisergeanten, je 1400 M. Gehalt, steigt bis 2000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bornheim, Kreis Bonn Land, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Philharmonie. Der außserordentliche Erfolg des amerikanischen Sensationsstückes Die zwei Waisen, verandaßt Direktor Max Sagst, dasselbe auch weiter auf dem Spielpla zu belassen doch bittet er uns, mitzuteilen, daß-- trotz des großen Erfolges-- das Stück nur noch wenige Tage auf dem Repertoire bleiben kam da, laut Vertrag, Anfang nächster Woche eine andere Komödie r Szene gehen muß. Samstagnachmittag 4 Uhr wird als Kinder und Familienvorstellung Schneewittchen gegeben. Sonntagnachmittag Die Puppenfee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Bahnhofe Köln-Gereon nimmt der gegenwartig außserordentlich starke Güterverkeyr die Schuppensäume der Güteiabfertigungsstelle so sehr in Anspruch, daß auf eine beschleunigte Abnahme- und Abfuhr der Frachtstücküter allseitig Bedacht genommen werden muß. Um Schwierigkeiten vorzubeugen, wie ne durch Ansammlung und unnötige Lagerung der Empfangsguter entstehen würden, hat die Eisenbahndirektion mit Genehmigung der Landesaufsichtsbehörde angeordnet, daß bis auf weiteres die von Selbstabholern auf dem Bahnhofe Köln-Gereon innerhalb der lagergeldfreien Abholefrist nicht abgenommenen Frachtstück guter bahnamtlich zugestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 21.0kt.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 15,00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu.2010,00, Maschinenstroh(Roggen).40, Richtstroh(Flegeldrusch)4,90, Krummstroh.50 die 100 Kil. 1 47 00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 21.Okt.1904. Weizen hiesiger 9. 1 18.00, fremder 18.20 19.20: Roggen, hiesiger. M. 14.50 14.70, freue 14.50 16,00: Hafer, hiesiger, M. 14.50 14.80, fremder 14,00-16.00 Gerste, Futtergerſte, M. 12,20-12.50, Brenngerste 13,00-14.25, Brat gerste 16.50 18,00. Mais, grober, M. 11,80-14.50, Cinquantino 15.5016.00, alles die 100 Kilo." Weizen mehl, 000, ohne Sack, M. 23,00-23.50, Roggenmehl, 9, mit 20.25 20.75: Kleie, mit Sack, 10.50, Grand, mit Sack, 10,00-10.50 Bollmehl, mit Sack, 12.25, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 21.0kt.1904. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfee## von der Keule M. 1,49-.63, do. vom Bauch.27-.42, Kalbfleisch.60.80, Hammelfleisch.27-.63, Schweinefleisch 1,60-1,72, alles einn Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,00-0,00. Speck, geräuchert.48-.60 gesalzen.00---.00, Schweineschmalz.00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der St. Ursula-Bau- und Ofarrverein hielt am Mittwochabend im Hotel-Restaurant Gutenberg eine sehr zahlreich besucht Monatsversammlung ab. Herr Kaplan Zingsheim hielt eine interessanten Vortrag über die Entwickelung der Großstädte, welchem die Licht- und Schattenseiten derselben eingehend dargelegt wurden. Der Vortragende richtete einen warmen Appell an di Mitglieder, zur Milderung des Elendes der Großstadt in christliche Nächstenliebe nach besten Kräften beizutragen. Die Ausführungen des Redners fanden lebhaften Beifall. Herr Jakob Breuer, welche seit 33 Jahren an der St. Ursulakirche tätig ist, hatte der Kirt ein schönes Reliquiar zum Geschenk gemacht, welches Reliquien h. Heinrich und dessen Gemahlin, der h. Kunigunde, enthält. Kaiheinrich II., welcher 1021 einem Reichstage in Köln beiwohnte, wi der Stifter der 1804 niedergelegten alten Pfarrkirche, welche a dem Maria Ablaßplatz an der Stelle der jetzigen Gartenanlage s erhob. Um das Jahr 1000 war die alte Pfarrkirche eingestuft und die aus kleinen Ackersleuten bestehende Gemeinde, die außer halb der alten Römermauer sich im Norden angesiedelt hatte und unbemittelt war, wandte sich um Hülfe an den Kaiser. Dieser wil fahrte der Bitte. Als Kaiser Heinrich 1146 heilig gesprochen wurd wählte ihn die dankbare Pfarrgemeinde zu ihrem zweiten Patron Sein Fest wurde alleährlich festlich begangen. Es galt als klein Kirmes und Gebetstag, wurde aber 1860 durch Beschlußß des Köl Provinzialkonzils aufgehoben. Nach einer kurzen Erläuterung über gab Hr. Breuer das Geschenk Hrn. Kaplan Dr. Kruchen als Vertreter des verhinderten Herrn Pfarrers Tils. Sowohl Hen Dr. Kruchen als auch der Vorsitzende, Herr Lehrer Schu sprachen dem Geſchenkgeber, der der Kirche auch einen herrliche St. Henrikusaltar gestiftet hat, herzlichen Dank aus. Das Rel quiarium ist ein Schaugenäß in den einfachen Formen des sparomanischen Stils, entsprechend der Zeit des h. Heinrich. In der Mitte befindet sich von Strahlen umgeben die Kapsel mit der Reliquien, zu beiden Seiten die Figuren des h. Heinrich und h. Kunigundis. Der h. Heinrich trägt auf der rechten Hand ein Reichsapfel und auf der linken eine getreue Nachbildung der von ihm erbauten früheren Kirche mit der angefügten Maria Ablat- kapelle, die noch steht; die h. Kunigundis trägt eine Lilie..### Rückwand baut sich über den Reliquien und Figuren nach vorn baldachinartig auf und wird hier von zwei Säulchen getrage. Emaillestreifen mit verschiedenen Steinen abwechselnd beleben das Ganze. Angefertigt wurde das Reliquiarium von einem Pfarr## genossen, dem Goldschmied Heinrich Birge, der sich freute, hiermt seinen Namenspatron ehren zu können. Die Versammlung beschlos ferner, für das prächtige Chor der Kirche stilgerechte Beleuchtungs körper zu beschaffen. Ein Antrag, den Bau eines katholischen ze## zinshauses im Norden ins Auge zu fassen, wurde einer besonderen Kommission übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Taschendiebstahl. Am Donnerſtagabend wurde einer jungen schreibt: In mehreren Fällen von chronischen Ausschlägen und Wundsein der Kinder habe mit Obermeyer Herba-Seife sehr gute Resultate erzielt, Zu haben in allen Apoth., Drog. und Darf. per Stück 50 Pfg. u. 1 ins Auge Welchen Ni der Hande Angestellter so sozialen währ gebot des Gesetze Organe in ressanten d die Befähi verleihen. in Handle kommen kl in der M widerährt schutz vor! zu nehmer krete Beh sich insofe nicht größ den tiefen Biertische Ausdruck</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
