<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389912</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sale srechache edel ehlich hescheseee übergab. Mittags brachte die Preßte,". izigstraße ein Stündchen paar vor dessen Wohnung urxgter in der Ghohnung die Vorstände dar. Zur Gratulationscour trafen in der ders" gotenburg-gasingdes Kölner Männergesangvereins und der Wort###, Geselschaft ein aud Pezigelange rehehecg Mit telegraphischen Glausterunschen,"gedachten, In und Herr Praibeirk be sh.boerne unr hiez Hübegares. Hr. u. Othegraven der präsident Nasse, Herr Regierungsprasivent.. lizeipräsident Wiegmann des Jubelpaares. Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ascsene esse eoohengseng Zahlreich sie waren, immer bleibt mit ihrer Geschichten herinäpst der Name Lonis v. Othegraven.".I.m Sommer 1905 auf dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Kunstausstellung hang, unter dem Protektorat des Gelände des Kaisergarten von dem unter dem Prort.# Croözerzog von Hessen, hevendru. Binein veranstaltet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brandälle. Am Samstagnachmittag entzuündete sich er echestellechetehe., eager ick bschasel. Die Staunt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Am 22. August wurde auf dem alten, Friedhofe an der Kalterstraße eine braune, 26 Zentimeter lange und 18 Jent meter breite Geldkassette mit rotem Einsatzkasten erbrochen vorge funden. Der Bestohlene möge sich an das Kriminalbureau in der ene eger ap.en wurden: ein Fürsorgezögling wegen Betrugs, eine Stundenarbeiterin wegen Diebstahls, ein Heizer wegen truges, ein Arbeiter wegen Zuhälteren, ein Sittlichkeitsverbrechens, ein Bergmann wegen Straßenraubes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>eine stille Person ein luft. sch. Zimmer 1. Et. zu verm. Arndtstr. 2 Schön. Grundstück an der Gießener Straße billig zu verk., ca. 1400 qm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
