<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389983</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einen Aufruf zur Weihnachts-Beschenkung unserer, Soldaten in Süwestafrika erläßt die hiesige Ortsgruppe des Alldeutschen erläßt die hiesige Ortsgruppe des Alldeutschen Laschenämme, beste Taschenmesser uso, voszig Hiecheren nehmen die Vorstandsmitglieder entgegen,.44 1/2 rgere wich Baumann, Gilbachstraße 15 und Roonstraße.r Perte. gan alte lich in gute Verzating und uce hriälche bingel 9 Geburten. Walter,--. v. M0y, Lu:: Heroßenbahnsch, Gereon dal sa.: Hand., Oide Schulz. 1zee seröse li.: 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>v. Joh. Gerold, Formstecher, v. Denz, Laenstt. 10 em S Dr. Karl Philipp Brauner, Arzt, Rafr-Zt, eisabeth, u. v. Gilnlizer Heinr. Schlömer, Feuerwehr., Follerstr. 31.-."" Than, Ober-Po.."/3, Mosraszg. Peter. S. v. Heine. Lau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Min. vom stadtöluischen Schlacht. Viehhof entfernt, mit Gerätschagten umständehalber sofort zu vermieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Anerkennungen im Gesamtbetrage von 5. ven shen der Geschäftestelle des Kolner Local-Anzeigers wird in der heutigen Nummer mitgeteilt: 500 M. in bar kommen in Teilbetragen von 1mal 100., 2mal.50., mal 25., 10mal 18</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>..1 Macon die regeimiähios Löscher ein Der dulcz, 1. Stracher i5 vun 2. Atescgr, o, De Bbösce, Heseaise Geiche Die ihe: nachen und sich hierbei auf den Kölner Vocotestzzzergpeen, in der Geschäftsstelle des Kölner Local-Anzeigers, straße 37, sowie in den bekannten 35 Anzeigen-Annahmestellen den an jedermann kostenfrei Heftchen verausgabt, die bei den Ein käufen vorzuzeigen sund, damit der Einkauf durch Stempet o# Namenseintrag der betreffenden Firma bestätigt wirr. Die Hefttzen sind spätestens am 20. Dezember, abends.30 Uhr, in der Geschafts stelle oder bei einer der Annahmestellen abzugeben. An die...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>gean Martin dem Bameryeren und den Amtsmeistern berslichten Trat füir die Eitigdung aus und schtio jede nat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten: Die Gottsteinstraße von Gäsar- bis beypoidstraßeiz,##e e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>u0 Englücksälle. In der Thieboldg-gasse kam ein Junge zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Blindgasse geriet ein Kind mit einer Hand in eine Brütmaschine und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen zu.-- Auf der Mann von einem Pferd in die Seite getreten und erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Follerstrße zog sich ein Junge durch Hinfallen 10 Ueberfahren. Am Samstagnachmitag wurde in der Staut heimerstraße ein vierähriger Junge von einem Wagen über ein Bein gefahren, wodurch dieses gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
