<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389937</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner wegen Diebstahls, in Musketier wegen Fahnenflucht, ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Metzger wegen schweren Diebstahls, ein Hausknecht wegen Licheach eia. Sclesegtelse neisen Feohradestaste, ine Ber; wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Fahraddiebstahls, ein Kau: ein Maurer wegen Diebstahls, ein Hausknecht wegen Unterschlagung, 4. Bei de, Mlaß, un Gewichtsrevison im 17., Velis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Dank des Kronprinzen. Aus Anlaß der Verlobung des Kronprinzen sandte die Kölner Schützengesellschaft ihrem Pr. hektor ein Glückwunschschreiben, worauf an den Vorsitzenden Herrn Jean Frings folgendes Telegramm aus Potsdam einging:"Der Kölner Schützengesellschaft besten Dank für die mir anläßlich meiner Verlobung dargebrachten freundlichen Glückünsche. Wilhelm, Kronprinz."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(# Der Sommer ist gestern kalenderäßig zu Ende gegangen. Die Witterung, die bei Ostwind trocken und ausnehmend kühl ist, zeigt auch bereits herbstlichen Charakter. Besonders während der Nacht pflegt sich eine niedrige Temperatur geltend zu machen und in der Nacht zum Dienstag wurde auf dem Lande stellenweise Reif festgestellt. Das Thermometer zeigte gestern als niedrigsten Stand +5 Grad Celsius und um die Mittagszeit+12 Grad. Uebrigens sprechen alle Anzeichen dafür, daß ein schöner"Altweibersommer" dem ungewöhnlich heißen Sommer 1904 folgt. i Englücksälle. Vorgestern abend fiel auf dem Holzmarkt ein Mann vom Bürgersteige und zog sich eine stark blutende Verletzung am Kopfe zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Heumarkt glitt gestern früh ein Mann auf einem Obstrest aus, stürzte und verletzte sich erheblich im Rücken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern nachmittag wurde am Oberläoderufer ein 17 jähriger Kuscher vom Lande von seinem Milchwagen überfahren und schwer an einem Arm verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Dienstagvormittag fiel in einer Fabrik in Deutz einem Schlosser aus Köln ein schweres Stück Eisen auf den Kopf, wodurch der Mann einen Schädelbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine größere Verkehrstörung stand gestern nachmittag in der Komödienstmaße, wo ein Rad eines schwer beladenen Kohlenwagens gebrochen und die Ladung auf die Straßenbahnschienen gefallen war. Es dauerte geraume Weile, bis der Wagen auf die Seite geschoben und die Schienen von den Kohlen befreit waren. Währenddessen hatten sich eine Reihe Straßenbahnwagen und andere Fuhrwerke angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aun N. 261 4 Mittwoch, 21. September 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>berichtete donn ine. de."geselschaft stattfindenden Kongreßß und e. Ottober in der Lesche, Ligen Programm, festgesezt segen die unsittliche Literatur.. Itoner wrd nach Eröffnung den"gj.se hurch Lice. Weber(.-Gladbach), Vorsitzenden der des Kongresses burch.I gax hendr, an, Eittlichteitsvereine, und 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a. Biester si. chblach herreise ich on ieder de doer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Rheinische Zeitung ist sehr unzufrieden damit, daß die Köln. Volksztg. und der Lokal-Anzeiger gelegentlich den Nachweis antreten,"daß die Sozialdemokratie religionsfeindliche sei und darauf ausgehe, den Glauben, die Kirche und ihre Diener zu verhöhnen, zu beleidigen, zu beschimpfen und wer weiß sonst was". Es wäre uns sehr erfreulich, wenn das Blatt einen Gegenbeweis erbtächte, beispielsweise die berüchtigten Aussprüche sozialdemokratischer Parteiührer in dieser Hinsicht als Fälschungen nachwiese, vder, falls das undöglich ist-- und es ist undöglich-- kräftig abschüttelte. Statt dessen wirft die Rhein. Ztg. den"Bachemiten" einen ganzen Pack von Schimpfworten an den Kopf:"Heuchler, verlogene Sippe, frommes Lärvchen, angemaßter Heiligenschein, unsaubere Geschäftchen, fromme Ausbeuter, gerissene Geschäftsmacher, Unverschaämtheit der Heuchelei." Das ist, wohlgemerkt, nur eine Blütenlese der allerklobigsten Klobigkeiten. Vor einigen Tagen (16..) beklagte sich das Blatt, daß der Abg. Brust"schimpfe", und rechnete in demselben Artikel die Köln. Volksztg. zu den"mit noch etwas Anstandsgefühl behafteten Zentrumsblättern". Wir bedauern, auf den neuesten Wuthanfall der Rhein. Ztg. dieses Kompliment nicht anwenden zu können. Ihr in einem auch nur entfernt ähnlichen Stil zu antworten, sind wir nicht in der Lage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
