<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389973</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln. 23.Okt.1904. Der erste Tag des Oktober-Meetings des Kölner Rennverein bringt in seinem Programm des Turf, wie Ganges, Seefahrer, Kreml, Danubio, Belisar, am Donnerstag den 27. Okt. 1904, abende 61 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, erste Etage, ist von heute Sonntag an eine Novität ausgestellt, die allgemeines Interesse finden dürfte: Die Kieler Woche diese Jahres, jene großartigen Segelfregatten, die durch die Beteiligung des Kaisers zu den glanzvollsten Schiffahrtsfesten geworden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>will nunmehr die Spannung und Bewunderung, die seine Kunntstücke wecken, kein Ende nehmen. Mit einer unbegreiflichen Fixigkeit bringt er einen von den Zuschauern im gereichten Ring auf einen an beiden Enden durch die Besucher gehaltenen Stab. Auf einen Wink seines Zauberstabes wandert der Ring von einer Umhüllung in eine andere, die der Besucher glaubt fest geschlossen zu haben, oder er zieht ihn aus dem durch eine Hand fest verschlossenen Mund. Nicht minder großartig sind seine Leistungen im Knotensösen. Er läßt sich an den Handen mit einer Handschnur fesseln, und wenn sich alle von der Unlösbarkeit der geschürzten Knoten überzeugt haben, schwingt er in einem Nu mit der gelösten Hand vergnügt sein Käpplein. Dieselbe Prozedur leistet er sich auch bei den Besuchern, und seine sorgsam verknüpfte Kette von Schlüsseln löst sich auf einen Griff. Ihm dürfte auch die Lösung des Gordischen Knotens ohne Schwerthieb gelungen sein. Zwischendurch führen die Odalisken ihre zierlichen Tanze auf und die entzuückt durch einen Tanz in rhythmischen Bewegungen. Niemand sollte in diesen Tagen den Besuch des Panoptikum versäumen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>und Gold mit Email-, Stein und Perlenbeſatz, deutsche Arbeit aus dem 19. Jahrhundert(414 bis 422), wurden mit 4020 M. bezahlt. Von den Gefäßen und Gegenständen des christlichen Kultus erzielten eine kupfervergoldete, von zwei Engeln getragene Monstranz, eine flandrische Arbeit aus dem Ende des 1. Jahrhunderts(445), 6100., für welchen Preis sie nach Brussel ging. Die 38 Zentimeter hohe silbervergoldete Krümme eines 2# stabes aus dem 15. Jahrhundert(431) kam auf 4550., ein silbervergoldete Reliquiar in Form eines Armes, aus dem 15. Jahrhundert(427), auf 4250 M. Das Kölner Kunstgewerbemuseum kaufte zwei Melchkelche aus den 14. und 16. Jahrhundert(435 und für 2220 und 2650., ferner den sog. Ghewalt-Römer, ein Kölner grünes Glas um 1600(319), für 300 M. Nach Mainz gingen zwei Monstranzen aus den 16. und 17. Jahrhundert, wahrscheinlich spanische Arbeiten(442 und 446), für 2860 und 1160 M. Eine Kunsttafel mit Darstellung des Pfingstfestes in Niello, Mailänder Arbeit aus 1450(457), ging für 2500 M. nach Paris. In Aner Besitz gingen zwei Hostienüchsen aus den 14. und 15. Jahrhundert (452 und 454) für 1550 und 1250 M. Das Museum in Dortmund erwarb einen kupfervergoldeten Meßkelch mit Schmelz, eine italienische Arbeit aus 1480--1500(439), für 2000 M. Ein 17 Zentimeter hoher Altarleuchter aus Silber und Bergkristall(432) kam auf 1950 M. Von den Arbeiten in Glas erzielte eine hohe in Schmelz dekorierte Moscheelampe, sarazenische Arbeit um 1300(303), 7250., sie bleibt in Kölner Besitz. Eine Flasche mit langem Halse und Schmelz malerei, venetianisch um 1500(304), brachte 6250., ein 20 Zentimeter hoher Pokal in blauem Glas mit Schmelzmalerei, gleicher Herkunft, kam für 3650 M. nach Florenz. Von den Majoliken wurde eine Prunkschüssel mit Schlacht, italienisch um 1530--40(94), mit 7150 M. von einem Londoner erworben; eine Schussel mir Vulkan, italienisch um 1540(95), kam für 3100 M. in Pariser Besitz, ebenfalls ein Leuchter mit Apollo und Daphne. Urbino 16. Jahrhundert(98), für 2620 M. 3000 M. brachte eine italienische schalen förmige Schüssel mit Davids Sieg über Goliath um 1530(92) und eller im Durchmesser von 21 Zentimeter, italienisch, um 1520 kam auf 2360 M. Das Gesamtergebnis der zweieinhalb Tage stellt sich auf 422 783 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>diesem Jahre aus feuerpolizeilichen Gründen die Zahl der z erlassenen Besucher weiter eingeschlänkt werden mußte. Das entwickelte Musikleben der Stadt, auf das man mit berechtigt. blicken kann, verlangt ein modernen Ansprüchen genügendes daus. Daß der Kaisergarten von allen in Frage kommenden Stadtgegenden weitaus am günstigsten Liegt, martene, egerers bz ge. allseitige Einigkeit. Volksgarten und Stadtgarten können sich in er Lage mit ihm nicht messen. Wollte man das Konzerthaus Stadtgarten, der heute schon in seiner Größe dem Bedürfnis als boch ein heuer Ersgaspark geschossen werden, Auch die dennächtige ironere oder auch nur die gleichen Vorzüge darböte. Die Lage Rhein an der schönsten Uferstraße aller rheinischen Städte, am kalter-Friedrich-Ufer, stellt das Grundstück von vornherein außer Wlectbewerd mit jedem anderen. Rachen woszgagrescenishtr Birken Frage des Ankaufs des Kaisergarten nahegetreten wur, w schafte Bedenken laut, als man die finanzielle Seite in Betracht per beträchtlichen Kaufsumme von 2 Mil., ag. Pinzzetagtrpen, Zor egen wurde allerdings geltend gemacht, daß eine Starr bedentung Köuns derartige Aulage, tz, Oeguhurst, iesferreneie pg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbund. In der am Freitag abgehaltenen Versammlung der Ortsgruppe Köln-Mitte entwickelte Hr. Kipper in einem von großem Eiser zeugenden Vortrage eine Reihe von Gedanken zur Schulfrage. Redner gab eine Entwickelung des Schulwesens im allgemeinen und des preußischen im besondern, umgrenzte die Forderungen, welche der Staat, die Eltern und vor allem die Kirche an die Schule stellen und streifte auch den Schulkompromiß der Konservativen und Nationalliberalen, soweit dies sein Thema verlangte. In der Diskussion, die dank der verhältnisäßig großen Zahl der Besucher anregend und vielseitig sich geartete, kam noch mancher andere ins Gewicht fallende Gedanke als Beitrag zur Schulfrage zur Besprechung. Die beiden letzten Versammlungen mit ihrem starken Besuche lassen erwarten, daß in der Ortsgruppe Köln-Mitte das eben begonnene Minterhalbsahr en reiches Maß politischer Arbeit seben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
