<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389976</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mutiger Lebensretter. Am Oberläoderufer fiel am Sonntagnachmittag, ein siebenähriger Junge, das Kino ein., Fußartillerie-Regiments entledigte sich sofort seines Rocke sprang in den Strom. Er brachte den mit dem Tode Ringenden glücklich ans Land. Dem braven Soldaten gebührt für seine wackere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>den Her Gürzenichkonzert am Mitwoch werden, statt der Aseldernz die Fhontase Mosa., Vu. Atintzegr ben 6ize) schwank von Schumann auf dem Klavier vortragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Der Aufführung der Giordanoschen Oper Femora, die am Donnerstag den 27. d. im Neuen Theater stattfindet, geht der Fuldische Einakter Die Zeche voraus, der in der vorigen Spielzeit eine beifällige Aufnahme gefunden hat. Beschäftigt sind darin Frl. Scholtz und die sperren Dr. Weinmann und Lindner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Vischof Worum von Trier traf gestern abend zum Besuche des Hrn. Kardinals Fischer hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Auktion Bourgeois vierter Tag war hauptsächlich den Waffen gewidmet, die auf schöne Preise kamen. Für eine Prunerüstung in geätztem Eisen, aus Italien, zweite Hälfte des 16. Jahrhunderts(Kat.-Nr. 940), wurden 5700 M. bezahlt. Eine geschnittene Radschloßßbüchse, französische Arbeit des 16. Jahrhunderts, brachte 3100., ein Eisenhut mit hochgetriebenem Reliefschmuck, aus Frankreich, dem Ende des 15. Jahrhunderts entstammend(944), ein Paar Radschloßßpistolen aus der Zeit Ludwigs XIV.(1020) und der reliefgetriebene eiserne Beschlag des Hinterteiles eines Sattels, Italien, 16. Jahrhundert(952) je 3000 M. 2650 M. wurde für einen langen französischen Stoßdegen bezahlt, dessen Gefäß in Eisen geschnitten ist, 16. Jahrh.(973). Ein gotisches Stoßschwert(Panzerstecher) um 1500(966) wurde für 2050 M. erstanden, und ein spanischer Stoßdegen aus dem Ende des 16. Jahrh., dessen Gesäß auf teilweise vergoldetem Grunde in Silber in Hochrelief tauschiert ist(925), kam auf 1730 M. Eine Saufeder mit zwei eingelegten Radschloßßpistolen, Ende des 16. Jahrh., deutsche Arbeit(999), kam auf 1800 M. Ein deutscher Radschloßßkarabiner mit geripptem und geschnittenem Lauf, französische Arbeit des 16. Jahrhunderts, brachte 1650 Mark, ein Rundschild mit Bemalung auf Kreidegrund, Italien, 16. Jahrh., 1600 M. und ein Paar deutsche Radschloßßpistolen mit gravierten Eisenplatten und Stäbchen in Art des Certosamosaik(1018] aus 1537 1350 M. Zwei Visierhelme aus dem 16. Jahrh., geätzt und graviert,(945 und 946) bewertet man mit 1250 und 1000., während die japanische Feldherren-Rüstung nebst kompleter Pferdeüstung aus dem 16. Jahrh.(941) 1210 M. brachte. Denselben##eis erzielte ein Landsknechtdolch, in Gold und Silber tauschiert, aus dem 16. Jahrh.(987). Für ein deutsches gotisches Schwert(Ordensritterschwert) aus dem 15. Jahrh. wurden 1060 M. angelegt. Ein Ohrendolch, Italien, Ende des 16. Jahrh., (990) bracht 800., eine Falkentasche aus dem 17. Jahrh. 850., eine reliefgeschnitzte Radschloßßbüchse aus dem 17. Jahrh.(1012) 880 M. und ein Radschloßßkarabiner mit Elfenbeineinlagen aus dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. Gestern nachmittag entstand in der Ehrenstrße zwischen fünf Männern ein Streit, der in eine regelrechte Keilerei ausartete. Einer der Beteiligten wurde bedenklich zugerichtet. Mehrere Schutzleute stellten die Ruhe wieder her und protokollierte Ein Gardinenbrand entstand am Sonntagabend in einem Hause an der Streitzeuggasse. Die Feuerwehr wurde herbeigerufen, brauchte aber nict in Tätigkeit zu treten, weil die Gefahr vorher beseitigt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 25.Okt.1904. Der Besuch des gestrigen zweiten Tages des Meetings war weniger stark, als am ersten Tag; der zweite Platz und auch die Tribünen wiesen arge Lücken auf. Die einzelnen Rennen waren noch gut besetzt und verliefen ohne Unfall. Die Erzpreis von longerich. Jockey-Rennen. Staatspreis 3000 M. Distanz etwa 1200 Meter. 1. Gestüt Römerhoff.-H. (Warne), 2. A. Ruprechts br. St. Primula Veris, 3. Frhr. Ed. v. Oppenheims hör. H. Marconi II; ferner liefen Kgl. Hauptfestüt Graditz Habsucht, Gestüt Römerhoff Holländer, Kgl. Württemb. Privatgeistüt Weils Corbenie und Weinbergs Renata. Nach sieben vergeblichen Starts ging das Feld dicht geschlossen auf die Reise. ger, welcher ziemlich hiuten lag, schob sich erst gegenüber den Tribünen vor und landete nach hartem Kampfe mit halber Länge den Sieg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hr. Dr. Hillebrand, in Sülz bekannt und beliebt als praktischer Arzt,ist gestern verschieden. Der Verstorbene war seit den 80er Jahren zuerst als einziger Ortsarzt in unserem Vorort tatia. Er war ein welche mit der Königl. Maschinenbauschule verbunden ist, hat außer den besonderen Fach- und Zeichenabeilungen auch zwei Klassen für allgemeinen Unterricht, wo unter der Oberleitung des Herrn Direktors Romberg angehende Handwerker, Gesellen und Gehülfen im deutschen Aussatz, in der Buchführung, im gewerblichen Briefwechsel, im Rechnen, in der Raumlehre usw. unterrichtet werden. Besondere Bedeutung hat dieser Unterricht für solche junge Leute, die sich auf die Gesellenund Meisterprüfung oder auf den Eintritt in eine technische Schule vorbereiten wollen. Der vollständige Unterrichtsgang umfaßt zwei Halbjahre in einem Unter- und einem Oberkursus. Die Unterrichtsvon--10 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Verdis seit längerer Zeit nich aufgeführter Maskenball geht am Freitag den 28. d.., neu ein studiert. in Szene. Die Hauptrollen befinden sich in den Händen der Damen: Pester-Prosty, Hofmann, Unzucht, und Gröbe, vom Scheidt, Liszewski, Nordmann und Bauer. Hr. Lohse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Experimental-Vortrag. Am Freitag den 2d. Oktober, abends 8 Uhr, findet im Vortragsaale der Bürgergesellschaft Erverimental-Vortrag über das Radium statt, in bezug auf das aktuelle Thema allgemeinem Interesse begegnen dürfte. Der Vortragende, Hr. Scheffler-Thomas(Dresden sein Hauptaugenmerk auf Vorführung von Experimenten mit einer Menge von 25 Milligramm Radium richten und die Lichtwirkungen dieses seltenen Stoffes im Durchleuchten von zwei Zentimeter Eisenplatten zur Anschauung bringen.(Siehr Inlihen ra 1 2. Englücksälle. Gestern mittag blieb ein Elektrotechniker, als er einem Handwagen an der Maximinenstrß,geaßmenighen wollte, mit seinem Rade im Geleise der Straßebay stecken, kam zu Fall und erlitt einen Oberschenkel uch rechten Bein.-- In der Domstrße kam gestern e elfähriges Mädchen, welches einem Motorwagen ausweichen wollte, zu Fall und brach den rechten Vorderarm.-- Gestern vormittag fiel auf dem Holzmarkt ein Knabe von einem.--, wagen und trug außer einer Handverstauchung eine Gehirnerschüt terung davon.-- In einem Hause an der Kämmergasse fiel in der vorvergangenen Nacht eine Frau die Treppe hinunter erlitt erhebliche innere Verletzungen.-- Auf dem büchel stürzte eine Frau die Treppe hinunter und zog sich einen Beinbruch zu.-- In einer Fabrik in Deutz fiel einem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Erwischt. Am Samstagabend wurde auf dem Neumarkt einem Herrn im Gedränge die goldene Uhr gestohlen. Der Lang finger wurde auf frischer Tat erwischt und durch einen Schutzmann la) Körperverletzungen. Am Sonntagabend wurde ein junger Mann in der Gutenbergstraße ohne Veranlassung von einem Burschen in den Rücken gestochen. Der Täter ist entkommen. Ein 12jähriger Knabe, der von seinem am Thürmchenswall wohnenden Vater zum Betteln ausgeschickt worden war, und ohne genügend eingebracht zu haben, heimkehrte, wurde von seinem Vater schwer mißhandelt, sodaß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.-- Am Rathaus wurde ein Mädchen von seinem Lieb haber durch einen Messerstich in die Hand erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft leitete am Sonntag mit einem Familienfestabend die Reihe ihrer Winterfeste ein, wobei der zahl reiche Besuch die große Beliebtheit dieser Feste wieder bekundete. Das Programm war ein sehr gewähltes und fand allseitigen, un geteilten Beifall. Nach dem Kriegsmarsch der Priester aus Athalia und der Ouvertüre zu Oberon, vorgetragen von der Kapelle des 53. Infanterie-Regiments unter der bewährten Leitung ihres Diri genten, Herrn Max Granzow, folgte Fantasia appassionato für Violine von H. Vieuxtemps. Mit gespanntester Aufmerksamkeit folgte die Versammlung dem vollendeten Vortrage der jungen Künstlerin Frl. Maria Sonntag. Eine besonders beifällige Aufnahme fanden dann die von der Operisängerin Frl. Marie Canal und der Konzertsängerin Frl. Nellie v. Födransperg vorgetragenen Duette: Der Engel von Rubinstein, Sommernacht von Schultz uno andere. Der gute Ruf, der den Künstlerinnen vorangeht, bewährte sich in vollem Maße, besonders auch bei den komischen Duetten; dem wiederholten und lebhaften Beifall wurde durch eine Zugabe gern entsprochen. Die Klavierbegleitung lag in den Händen des als tüchtig bewährten Herrn Hans Zech gr. Der Vorsitzende der Bürgergesellschaft, Herr Stadtverordneter Pilartz, widmete in der zweiten Abteilung höchst anerkennende Worte dem zum Königlichen Musikdirektor ernannten Herrn Max Granzow, welcher seit Eröffnung des Hauses der Bürgergesellschaft bei deren Festlichkeiten den musikalischen Teil in hervorragender Weise leitet und dessen Kapelle durch die Abonnementskonzerte sich den besten Ruf in weiten Kreisen erworben hat. Dem freudigen Widerhall, welcher die Auszeichnung des Herrn Max Granzow in der Gesellschaft und bei den Konzertbesuchern gefunden hat, wurde durch die Ueberreichung eines von Hofgoldschmied Wüsten künstlerisch ausgeführten, Kirigengenstabes unter dem nicht endenwollenden Beifall des Publikums Ausdruck verliehen. Ein Tänzchen brachte den aufs schönste verlaufenen Familienfestabend zum Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalk, 24.Okt.1904. Gestern abend wurde auf der Haupt straße der 23jährige Stoßer Joh. Hildebrand aus Köln-Deutz von dem zu Ostheim wohnenden 21 Jahre alten Schlosser Joh. Ritter durch einen Messerstich in die linke Brustseite tödlich verletzt. Beide waren in Gesellschaft anderer junger Leute nach beendigter Tanzmusik aus einem Tanzlokale gekommen. Der Schwerverletzte wurde ins Hoivital überführt und der Tän, der sich in den Garten einer Wirtschaft geflüchtet und dort versteckt hatte, fest3 Rülheim a. Ry., 24.0k.1904. Tamit auch im nördlichen Bezirke der Volksverein für das kath. Deutschland Fortschritte mache und neue Mitglieder gewinnt, fand gestern abend im Saale der Restauration Krosch an der Roonstraße eine Versammlung statt Die Erschienenen wurden vom Geschäftsührer Hrn. Kaplan Schmitz recht herzlich begrüßt. Der Vicepräses des Arbeitervereins, Hr Hermanns aus Deutz, sprach über das Thema: Volksverein für das kath. Deutschland eine Notwendigkeit?" Dem großen Beifalle, welcher dem Redner gespendet wurde, fügte Kaplan Schmitz noch seinen besonderen Tank hinzu. Stadtverordnete hin Stadtverordnetensib,-- würden. Hr. Kaplan, Schmitz sprach dann noch recht beherzigenswerte Worte nger die Pflichten des kart. Namens der Bewohner des nördlichen Stadtteils ver spricht Hr. H. Berndken dem Präses, daß aue voll und ganz ihm zur Seite stehen wollen und schließt mit einem Hoch auf die gute 2 Die erste Tat des Baltischen Geschwaders sucht der Pariser Matin-- hilf Samiel!-- unter der Inspiration des Londoner russischen Botschafters als durch ein nicht so undögliches"Mißverständnis" verandaßt hinzustellen. So klar die Sachlage auch ist, läßt das Pariser Blatt es auch heute noch zweifelhaft, ob tatsächlich nur harmlose Fischer getötet und verwundet worden seien, und die Möglichkeit offen, daß es doch eine japanische Flotte gewesen sei, die das russische Geschwader hätte vernichten sollen! Eine sehr merkwürdige Mitteilung kommt dann aus dem Munde des russischen Botschafters in Washington. Das Bureau Reuter meldet:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Washington, 24.Okt.1904.(Drahtber.) Der hiesige russische Botschafter Cassini sprach sein lebhaftes Bedauern über das englückselige Vorkommnis in der Nordsee aus und schrieb dasselbe einem Mißverständnis zu. Rußland erhielt nämlich die Nachricht, daß die Japaner planten, die russische Flotte, bevor diese weit auf ihrer Reise gekommen sei, zu zerstören. Der Kommandant Roschdjestwenski erhielt deshalb den Befehl, keinem fremden Schiffe zu gestatten, seiner Flotte so nahe zu kommen, daß es Torpedo abfeuern könne; er solle besonders nachts und gegen einen Angriff von Torpedobooten auf der Hur sein, die äußerlich als Kauffahrteischiffe aufträten. Also Rußland erhielt die Nachricht, die Japaner planten den Untergang der Baltischen Flotte bald nach ihrem Auslaufen. Von wem wohl? Aber wenn die Quelle noch so zuverlaässig war, dann hatte Rußland nicht das Recht, solche geheime Maßnahmen zu treffen, wie sie Cassini jetzt verrät. Der nach Cassini, dem Baltischen Geschwader gewordene Befehl mußte, mit Rücksicht auf die zu passierenden, überaus belebten neutralen Gewässer, so bekannt wie möglich gemacht werden; indem Rußland ihn geheim hielt, lud es zunächst schon eine schwere Schuld auf sich, die dann die neue Schuld, die geradezu wahnwitzige Beschiedßung einer harmlosen Fischerflotte durch Roschdjestwenski gebar. Die dritte Schuld lud dieses auf sich, indem es, an seiner Halluzinazion-- der Vorstellung einer vom Himmel gefallenen japanischen Flotte, denn ande woher konnte sie nicht wohl kommen-- festhaltend, die von im dem Untergang Ueberlieferten ohne Hülfe ließ Die englische Regierung hat ungesäumt die Feststellung dieser unverhörten Verhöhnung des Völkerrechts-- doch pardon, es war ja nur ein kleines"Mißverständnis"!-- in den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
