<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389995</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>London, 10.Nov.1904.(Drahtber.) Standard meldet aus Kurokis Hauptquartier vom 8. November: Die Russen unterhalten ein ununterbrochenes Artilleriefeuer, besonders gegen den linken japanischen Flügel. Der Erfolg ist jedoch nur gering. Die allgemeine Lage ist unverändert. Die Tage sind hell und warm, die Nächte kalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rußland sucht Eideshelfer.(Drahtber.) Der Standard meldet aus St. Petersburg: Die russische Regierung beschlossß, allen Personen eine gule Belohnung zu zahlen, die über die Anwesenheit von verdächtigen Schiffen in der Nordsee Mitteilung machen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der vierte dieseährige Pferdemarkt, welcher am Mittwoch und Donnerstag auf dem städtischen Viehhof abgehalten wurde, war am ersten Tage mit 812 Arbeitspferden, 118 Luxuspferden und 2 Maultieren, am zweiten Tage mit 434 Arbeitspferden, 56 Luxuspferden und 1 Fohlen beschickt. Die ungünstige Witterung am Mittwoch war nicht ohne Einfluß auf den Markt, immerhin war das Geschäft noch recht befriedigend. Auch der zweite Tag brachte bei der besser gewordenen Witterung noch ziemlich Handel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ladendiebinnen. Gestern nachmittag gegen 5 Uhr stahlen in einem größeren Warenhause an der Hohestrße eine Näherin mit ihrer fünfzehnährigen Tochter und noch einer anderen Frau gemeinschaftlich Nippsachen, Schokolade und sonstige kleinere Gegenstände. Die Diebinnen wurden von einer Verkäuferin auf frischer Tat erwischt. Ein herbeigerufener Schutzmann brachte die Diebinnen zwecks Feststellung ihrer Personalien nach dem Kriminal-Polizeibureau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Blutvergiftung durch einen Seelöweniß. Vor einigen Tagen wurde ein Mann in einem hiesigen Spezialiaätentheater von einem Seelöwen in eine Hand gebissen. Der Mann beachtete die Wunde nicht weiter, bis jetzt die Hand sich entzuündete und bedenklich anschwoll. Der Mann im Hülfe im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königliches Polizeiräpsidium, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beeck(Kreis Erkelenz). Gemeindebehörde Beck, Polizeidiener und Feldhuter zu Rath, 650 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bergisch-Gladbach, Polizeiverwaltung, Polizeisekretär, 1500 M. Gehalt, steigt bis 2400 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Neubau der Handelshochschule wird auf einem hervorragend schönen Gelände der Neustadt errichtet werden, das einerseits von dem breiten Straßeinzuge des Agrippina-Ufers, anderseits von der Claudiusstraße begrenzt ist, die den Römerpark entlang führt. Der letztere bildet also einen schicken Vorplatz des Gebäudes, dessen 141 Meter lange Hauptfront sich ihm zuwenden. Sie gliedert sich in einen mittleren hohen Teil und zwei niedriger gehaltene Seitenflaügel. Das 78 Meter tiefe Haus besitzt eine zweite 79 Meter lange Front nach der Rheinseite, deren Mitte ein 20 Meter breiter, 30 Meter hoher Kuppelbau bildet, in reicher Ausgestaltung das Ganze beherrschend. Das Untergeschoß enthält neben den Räumen für die Zentralheizung Wohnungen für Diener und den Haus meister, Wirkstätten und den Erfrischungsraum für die Studierenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brände. Am Donnerstagvormittag entstand in einem Hause an der Heinsbergerstraße ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ferner hatte die Feuerwehr einen Zimmerbrand in der Neußertraße zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Kölner Bezirksverein deutscher Ingenieure hielt am Mittwochabend Hr. Professor Karch, der Fachvorſtand der vereinigten höheren Maschinenbauschule, einen Vortrag über die neue Maschinenbauschule und ihre maschinentechnische Einrichtung. Redner warf einen kurzen Rückblick auf die Einweihung der Maschinenbauschule und betonte, daß der Verein ein erhebliches Verdienst um die Entwickelung der Schule sich erworben habe. Er hat die Grundzüge ihrer Einrichtung festgesetzt und Antrag auf ihre Gründung gestellt. Der Hauptverein und der Bezirksverein haben zur Unterstützung der hiesigen Schule sechs Jahre lang zusammen 7000 M. beigesteuert. Wenn Redner an dem Verlauf der Festlichkeiten bei Anlaß der Einweihung etwas tadele, so sei es der Umstand, daß das Verdienst des Vereins hätte kräftiger unterstrichen werden müssen, besonders seitens der Presse.(Dazu hatte die Presse eine Veranlassung, da sie genügend mit dem Referieren zu tun hatte. Weshalb ist in den zahlreichen Festreden das unbestrittene das St. Vinzenz-Krankenhaus, Eintrachtstraße 133135.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Je. Hahnen" 67*8 Suppenühner Pf. 70 u. 75% Brüssel. Poularden Pfd..30 Krammetsögel Stück 25 L 2. Jithung der 5. Klasse 211. Kal. Preuß. Lotterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>878 1000 615 34 769 801 17 72 95 7058 159 1500) 261 355 be 749 69 81 15001 909 8141 80 363 13000 92 413 532 621 43 49 83 81 90 983 10001 9018 174(1000 98 248 454 75 619 38 720(1000 110 oz 0500) 363 66 466 67 96 533 619 66.83(5001. 1I 1078 110001 164 25 83 495 500 63 82150091 719 801 12279 94 364 459 74 92) 12 1 SIIN WB AT 85 809 25 6n 14010 42 200 70 854 1m7 98 905 15011 261 448 679 771 801 998 16049 1100) 1336 306 518 13400) Ed 92 770 819 17066 139 322 18194 314 67 700 67 19004 20019 235.500 78(500 97371 711 800 97 21078 106 425 64 96 88; 947 Enkan 22205" 104 48(500) 519 33 704 934 23000 49 99.1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>216 320 416 43 566 603 743 40053 64 224(1000) 47 837 71 489 B 50 52 471.7 41(500) 339 52(500) 615 97 898 1500 900 48214 77 177 525 86 617(500)) 40113 311 b4 130001 76 556 88 11000) 877 992 501 76 3" 62 488 713 937 51013 293 347(500] 69 891 946 52112 533021 157 270 310 439 99 848 95 51108 206 75 394</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>40 502 122 N 971 55247 407 42 97 617 740 802 43000) 12 38 50</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>een, annis 182 224 6200) 325 1000) 472 83 657 95 714 81 90 861 1001 81 57018(1000f 62 107 280(10001 812 96 515 24(500l. 609 25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>58151 210 564 668(1000.2 866 50107 97 332 404 10 K 755 827 0000191 281 32,(500 34 438 536 656 856(3000) 87 01026 98 317 62 89 6009 728 889 493022 43 107 241(1000] 411 96 939 63090 812 571 80 747 50 827 975(1000), a1n0 9n 160 267 383 471 505 34 61 612 1 46 928 68011 182 214 565 722 11000) 66 903 19 56 60 66021 50 3000 28 157 71 191 72n 4 818 52 67 67057 1500) 182 11000) 299 342 51 62 10 557 74 89 875 79 900 624024 191(500) 413 77 69029 212 90 36 50 601 3 52 828"""" ve"--1014 6 80#382 526 91 636 81009 26(500 69(3000) 251(1000) 65 337 489 669 710 841 Ju!1 227 362 439 59 512 19 76 658 750 805 23 64 957 8341/8 148 76 387 406 16 m4 1500] 84099 307 58 91 503 28 637 963 85104 89 Vorbereitungen eins soweit vorJahren abzusitzen hatte, sofort"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kölner Verkehrsverein. Nach sorgeältigen ist der innere Ausbau des neuen Verkehrsverein geschritten, daß der Vorstand auf Samstag den 12. November, abends 8 1/2 Uhr, die Mitglieder zur ersten außerordentlichen Hauptversammlung in den Quatermarktsaal des Gürzenich einladen kann. in derselben wird Bericht erstattet über Konstituierung, bisherige Tätigkeit und Erfolge des Vereins. Satzungsgemäß ist der zeitige Vorstand(Vorsitzender Baurat Schellen) durch einen großen Ausgie Der Allgemeine ärztliche Verein hat mit Rücksicht auf die Umwandelung der Stelle eines Stadtassessors in die eines Beigeordneten in seiner Sitzung vom 7. d. M. folgenden Beschlußß gefaßt:"Bezugnehmend auf die Eingabe des Allgemeinen ärztlichen Vereins vom 12. Dezember 1902 und ferner bezugnehmend auf den Beschlußß der Stadtverordnetenversammlung vom 26. Mai 1903, dahin lautend:"Der Antrag des Allgemeinen ärztlichen Vereins auf Anstellung eines Arztes als Beigeordneten wird zurzeit abgelehnte, richtet der Allgemeine ärztliche Verein jetzt gelegentlich der Vermehrung der Zahl der Beigeordneten erneut an den Herrn Oberbürgermeister und die Stadtverordnetenversammlung das ergebenste Ersuchen, die Anstellung eines Aries als Beigeoroneren der Stadt Köln in Erwägung ziehen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
