<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389986</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ove habern.(bef u,.. Lumer von Gästen, bei denen er größere Baarmittel vermutete, eingeschlichen, hat sich unter dem sucht und alles, was an Bargeld vorhanden war, mitgenommen hafteten wird folgende Beschreibung gegeben: 1 Mave, groß, schlauf, hat ovales Gesicht, schwarzbraunes Haar, in der Mitte gescheitelt, Auflug von dunklem Schnurrbart, wenige Sommersprossen im Gesichte; er war bekleidet mit dunklem lieberzieher, dunkelgrauem Anzug, roter Weste mit weißen Punkten und schwarzem steifen Hut. Sachdienlich Mitteilungen werden an den nächstgelegenen Kriminalbezirk erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rann ein Katholik Sozialdemokrat sein? Am vorigen Sonntag teilten wir ein Schreiben mit, durch welches der Vertrauensmann des sozialdemokratischen Agitationskomitees in Poll den Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 304 a Donnerstag, 3. November 1904 dortigen Pfarrer zu einer Versammlung einlud, in weicher## Düsseldorfer Genosse Laufenberg zum so und sovielten Male be weisen wollte, daß ein Katholik Sozialdemokrat sein könne. Weiterhin haben wir die schlagende Abfertigung mitgeteilt, welche der Pfarrer in seinem Antwortschreiben dem einladenden Genossen Jakob..... zuteil werden ließ. Die Rheinische Zeitung nimmt von diesem"originellen" Briefwechsel Notiz und fügt einen zweiten Brief hinzu, den angeblich Genosse Jakob an den Pfarrer gerichtet habe. Wir wollen diese"geistreichen". Zeilen unseren Lesern nicht vorenthalten; sie lauten: Lieber Alex! Da eine Ehre die andere wert ist, so sind wir (Genossen) gerne bereit, zu der Mission zu erscheinen, falls uns in gleicher Weise Redefreiheit zugebilligt wird, wie sie dir für unsere Versammlung versprochen worden ist. Dieser schriftlichen Zusicherung sehen wir entgegen. In alter Liebe dein Jakob.....</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße werden in einigen Tagen die Vorführungen des Zauberkunstlers Mohamed Sacki ihren Abschlußß finden. Aber für die laufende Woche hat er noch ein besonders interessantes Programm zusammengestellt, das die Anziehungskraft seiner Vorführungen noch steigern dürfte. Wer ihn noch nicht gesehen, sollte nicht versäumen, in diesen Tagen seine Schritte zum Panoptikum zu lenken, wo auch das Bild des arabischen Harems mit dem Tanz der Odalisken und den Vorführungen der Favoritin des Sultans reiche Unterhaltung gewahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Philharmonie. Das Schauspiel Das Haus Nr. 100 wird heute erstmalig zur Aufführung gebracht. Die Hauptrollen liegen in den Händen der Damen Käte Griep, Thea Royer und Emma Sagst sowie der Herren Ernst Rüdiger, Karl Kahn, Erich Briese und Adalbert Herzberg. Samstagnachmittag 4 Uhr wird Hänsel und Gretel aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, erste Etage. Der dritte Teil der Reise nach Amerika, welcher diese Woche ausgestellt ist, führt nach der an der Westüste Südamerikas lang hingestreckten Republik Chile, die ehedem ein, spanisches Generalkavitann war. Die spanische Abkunft zeigt sich deutlich in Gesicht und Tracht eines großen Teiles der Bevölkerung. Zunächst landet man auf einem Oceandampfer im Hafen von Valparaiso-Paradiestal (135 674 Einwohner). Der Verkehr an diesem wichtigsten Seeplatz der ganzen Westküste, die vielen Handelsschiffe, von denen man einige in den Schwimmdocks sieht, das Meer bei Sonnenuntergang und die wildaufschäumende Felsenbrandung gewähren Bilder von hohem Stimmungsreiz. Die Eisenbahn führt dann landeinwaärts nach der Hauptstadt Santiago(291 725 Einwohner,, veren mächtige Bahnhofshalle ungefähr die Breite der Kölner Halle besitzt. Der Ausblick über die Stadt hin zeigt uns regelmaßig angelegte Straßen mit ansehnlichen Gebäuden. Im einzelnen lernt man die Kathedrale, die Galerie San Carlos und verschiedene öffentliche Gebäude kennen. Schöne Innenansichten gewähren die Dominikanerkirche, die Sale des erzbischöflichen und des Regierungspalaste, das Theater der Franziskaner usw. Die Fontänen und schönen Anlagen des Cousinovarks sind bedeutende Schöpfungen der Gartenbaukunst. In dem reizvoll gelegenen Museum interessieren mentlich die großen Steigötzen von der Osterinsel. Das chilenische Militär kann man auf dem Exerzierplatz beobachten. Von der Hauptstadt geht es fuglich nach Chillan(35 032 Einwohner) und den in den waldigen in 1864 Meter Höhe gelegenen heißen Schwefelädern. Die Urwaldlandschaften und Gebirgsscenerien der Cordilleren, auf deren Gipfeln ewiger Schnee liegt, sind von hohem malerischen Reiz und gestalten diesen ganz neuen Zyklus sehr abwechslungsreich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erhängt. Gestern vormittag wurde an der Mauer des alten Friedhofes in Gelaten ein 65- bis 70jähriger unbekannter Greis erhängt ausgefunden. Der Mann hatte einen weißen Bart, war gut gekleidet, hatte etwa 18 M. bar und einen Todtenzettel in der Tasche und trug goldene Uhr und Kette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein schwerer Englücksfall ereignete sich gestern nachmittag in einem Neubau auf dem Übierling. Dort stürzte ein Polier vom Karthäuserhof aus der Höhe der dritten Etage vom Gerüst und erlitt schwere innere und äußere Verletzungen. Er wurde bewußtlos ins israelitische Asyl gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brandälle. In der Nacht zum Mittwoch entstand in einem Hause an der Kyffhäuseruraße ein kleiner Kellerbrand, den ein Wächter der Wach- und Schließgesellschaft, durch Brandgeruch aufmerksam gemacht, entdeckte, am Mittwochvormittag in einem Hause an der Brüsselerstraße ein Zimmerbrand und am Dienstagabend in einem Hause an der Rosenstraße ein Kaminbrand. Die Brände wurden in kurzer Zeit durch die Feuerwehr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl? Vom 4. Kriminalbezirk, Maybachstraße 30, wurde ein Fahrrad beschlagnahmt, welches aus einem Diebstahl herrühren dürfte. Es ist eine Tourenmaschine ohne Marke, Fabriknummer 1857. Die Leitstange ist nach unten gebogen, links mit einem Isolierband umwickelt. Der rechtmäßige Eigentümer kann sich an den obengenannten Kriminalbezirk wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>i Bei einer Schlägerei auf dem Heumarkt trug ein Mann eine nicht unbedeutende Kopfverletzung davon, einem anderen wurden die Kleider teilweise zerrissen. Schutzleute nahmen den Hauptstäter fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf der Hohepforte wurde ein Mann mit einem Messer im Gesichte nicht unerheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Tierquälerei. Am Montagabend mißhandelte am Kaiser Friedrich-Ufer ein Fuhrmann in angetrunkenem Zustande sein Pferd in der rohesten Weise, wodurch ein Menſchenauflauf entstand. Der rohe Mensch wurde durch einen Schutzmann abgeführt und das Fuhrwerk zum Besitzer gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
