<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389922</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Japaner bei Sachalin.(Drahtber.) Ein Te gramm des Generals Ljapunoff an den Kaiser vom 6. E weldet: Heute, Frih, Aäherzen he, Sege frishe Bei-chanz ercsuesonzang und überbrachte ihnen die Befehle des Kaars wurde die Rettungsniedaille am Bande verliehen..-- gangiggn Die Herbstferien der Gymnasien, sowie der sonstigen höheren Schulen und der Mittelschulen gingen gestern zu Ende; der Unterricht an denselben wurde heute aufgenommen. Anden Volksschulen beginnt der Unterricht am Donnerstag den 15. Septemper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 6. Sept 1294., Sort)gic Manch r 2s..3,, Kalbfleisch.-60ron der kenne N..47-.58,-40. Jo). mAn##2, a6..70, alles einschl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tur Bundesperre wird uns aus unserem Leserkreise geperocdne, daßh Hunde Issue Halseliche, Srlautbnise guis. sise the</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verordnung nicht, dieselbe ist vielmehr offenbar Bezirk vorhandenen Hunde polizeilich angeordnet merchez. Festlegung ist das Führen der nur einen)., Menn Hunde dieser ebenen Hunde an der Leine altera, 9. L. getroffen werden, so kann vorschrift zuwider frei umherlaufend betroffen werden,# Fluch die vorhersendge Ggrereikei, Klshedezie serie elce reich ei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stenerauschphoritgleo.er aie Bb. ies sich ebeichet, an doch einen Konak einschenken,.. 445 Mitglied des Steueranderen Tage war er denunziert, Unn Eie gestern den Schnaps berabslar; Man, war algemein der Ansicht, daßz Leiser. Herr brachten Klagen wreden Cgrilic), V. Irrsal ergeben und der Vorstand beauftragt, das weitere zu veranlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ss"rzr Kenntnis. Am 28. August(Nr. 202) schrieb er:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>die Volksmassen auf den Katholikentages hören, ist ihnen 8 ganz Neues. Bisher haben sie nur die selten und wenig svo, gon#ten ihrer priester gehört und ihr religioöses bedentenden Predigten varer Rosenkranzes, dem Antusen der Leben hat hch regernzuheen, geregt" und nun hören sie pl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>de. Mutverdacht liegt gegen die Kölner Hunde bezüiglich alter bunde. Mutverdachr liegt..2 Togwut im Stadt. i keiner Weise vor, denn es ir veim. Vo., durch die angegriffene reise Köln konstatiert., Dm. Vuur guns sieht es, gegen dieselbe Verordnung stark belästigten Jäger Köuns liegt es, gegen dir geben und ve-ähröech. Asbach. Der am 23. September d. 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
