<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389914</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im volksgarten wird heute den kleinen swpird durch Verein patriotisches Kinderfest gezetert."atlauten, Topfschlagen, anhaltung verschiedener, Spiele,"rhatung geboten. Unter bonnetschen---heiter, venez, wird daun ein großer Kinderfestzug Gleitung von Avet Miuyfagen sich Bewegen. Von Suhrabist große durch die prächtigen Anlagen sich bewegen..ar, mit patriotischen Sedanfeier, bestehend in großem Mitrata. 1 Si. guusite wird ausreder einigen be, Mnoho, ripzstälischen Fußarilleriertegiment;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versamraigng. u. L. olsgtenßhe Hute: goederdbung der ze Aise p e sümustügen Bürger. Rotierung ud der stichen Hostobie huige der Nacesestunte wissen elberfelder Kaufmannes,("gärfen eine Treppe herunter und.Per:; Hommeisheim,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>in dem Lokale eimes Wirtes eime.Lzgnate arbeitsundähig die sch haben berarng, bop fare hiezu get unveraäirrt von ihremn nar Tas Gehalt wurde ihr fiür diese Zen uu.e, der durch sein legte sich dabei derartig, daß se and, zeitz unveraürzt von ihrem Innre u. ud- une üur der Barz. fer i. a euer buch den Ladengehufin batgtezr gn seine Ladengeh ebcder Zi, hung des Schisensbuige Lest, Pische. Pie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Glanz. Besonders Zeichttett durch festliche iu weicher die Moyyung, Awrunck neben der Freizeit wie der Siegbeleuchtung und Fahnenschmuck neven.." von weiter Sosofort, der oodeuuder, Futhepert ungesahren, Angestellte des estate glich en beist alges en nie Beiche, beuse bene Ven ui iu. Lsgeshsiel seite lihe suche (Ed eine riche Tatz veridter, gesch aus geier dinge an ie Same heran und verzucheo, Tziger Arme ersten, Maestcaernaten Adelstand, sodoch die baden Keit sch eunntn Die Feurluche griff seiter Gf,., Hause auf dem Eigelstein." n vormittag sturhte#im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>verkehrstörung."Besteyngg Speditionswagens zweimal daß der Beteägte#.##stens hätte voraussehen er Prautpet u beno ziut ze augit wirde einem an der Venlo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
