<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389981</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>bisher bei den Abonnenten freundiche Aufnahme finden und 4e Stadtverordneten-Versammlung. In der nächten Woche Auszeich ung. Dem in den Ruhestand getretenen Eisenbahnlotomnotvfährer Hru. Alpar Schmitz von hier wurde das ses Musstellur D; vor Gewerbeverein gelegentlich seines sondsenteghichen Balshstang vons Lausgenganiten. Lier muneuns veranstaltete Ausehung.I. Haßer darauf aufmerksam die Autstellung bis einschliefßlich Sonntag den 6. Noi0 Ohilbarmonie. Heute nachmittag 4 Uhr wird das Märchenspiel Frau Holle oder Goldmarie und Pechmarie ausgeführt. Sonn</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geschäftsverkehr, Am Mont, düren die Geschäste bis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>cis-cheiseh and Alschas ad d de chile Aktie Saubshelte euch, zunge das Friedlos in Mlelaten eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>o die Abfuhr des Hauskehrichts in Ehrenfeld, Deutz, Humboldtkolonie, Bayenthal, Arnoldsöhe und Marienburg statt Dienstag Vontagg, land, rotchuge, Astura früh wurde oberhalb der Frohngasse die Leiche eines 45--50 Jahre alten Mannes gelandet, die anscheinend bereits längere Zeit im Wasser gelegen hat. Man aes Verhaftet wurde hier durch die Kriminalpolizei ein gesähr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf der Weltausstellung in St. Louis er Preisgekrönt, Auf der### und Seekabelwerke hielten die goldene Medaille die Lano.I. Beging Bogen. sien-Oseulschof, sah u Litte biese für ihre Regina Bogenlaube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nasiun,Perin Atchrgtang des amn Freitagabend iun in der Bürgergeseuschaft#r. Hay wird von verübung des von. Shut Heuser am Heorfenorist bezeichnet, und nach nächsten Kursus an der Leutn..Kr Anmeldungen find zu richten an den Direktor des Institutes, Oberrozarz a. Altbad dun der Faurchreg lechische straße, die Urstlagartenstraße und kehrt durch das Süportal in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
