<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389907</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>herdendelheuster seien sch ezels eisek adh hle Die kleinen Sommerfrischler hatten sich bes;. gen, Has sie während nicht genug zu erzählen von all bezggfert"ochte, auch manchem des dreiöchigen Aufenthaltes erlebt..1 vom stärkenden der Kleinen der Abschied von Verd"in, Körper hatte sich welandleben schwer gefallen, sein, der ben Mangen mit gesunden nigstens gekräftigt und erholt, die blassen ug regt prahlte wieder das kindliche Auge. Den Kolonisten wurde überall sorgeältige Pflege an ebe vohe Gestern vormittag entstand in einen Hause an der Pfeilstrße ein Zimmerbrand, v.. einer Brotfabrik an zer Zeit löschte.-- Am nachmittag,"Hetgetteubergieg. Protgau. 65 der Luremburgerstrave z Miamen Herufgfengerwehr. im Vergelang jedoch der sofort herbeigernsen,ugxwein, das verheerende ein wit der Stutzer frey heit auf seinen Herd zu beschränten Clement nach angestrengter Arbeit auf Iet IL:,. Vt.phonische herbeiund so das Fabrikgebaäude zu.. Sest rzt zu. treten gerufene Dampfspritze brauchte nicht in Tätigkeit zu treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Halden., Die ungeslagen, halen Sigaigerose ei. u. e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Alberne Arbeiter, Autklien., ichgaite oisechgels schrige Aatiotest in der Petanptgenr thut dies Herten Schreinermeister Söhne hierselbst konnten vor kurzem die Herren Schreinerm Bich Gerissen und De Vererteigz, Segg, S 1a. zerichichen, Vorgestern überreichte Hr. Direktor Avo,) uin Sparkassenbuch über trage der Firma mit einer Ansprache de.zuuarg mit Widmung einen erheblichen Geldbetrag, und.uH zuürr gelsohnung für treu gezu Erinnerung an den Jubeltag und Ju. Tinten von weiten der Miltarseiter oel an üinsähgen Searieng, ei aosgenie. Sserteäise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pie Vder 90 Mthierce, leder unds fleheähesiute ir Dis aut: asche as d. celsae eis dl. ald l. ese ce Gehast Kacl lis ld Al.Seches. escezehsigse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Trier, Bürgermeisteramt, Aktenyester, Aag zm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Out wird bei auch Vote, 30 M. Gehalt, steigt.,"herpostdirektion Köln, der Einberufung bestimmt, Kaiserlntz, g. /000 u.-- Ort wird seiner Leben ein jähes Ziel gesetzt. Die Leiche wurde nach Gelaten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fluchtverszucz,"Verzu. renshgokt, hez, de aun ger chiosktngas Sefänoniswagen in dos Schostenogäsangen, ein junger Meusch, don Burschen wieder vingsest zu machen. X</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sin Lohzerahdich eirnganse, das hlch ehegeshte e e mit einen neuen Damenbad aus etzcgh. Niun und damit das straße herauskam, sich gerade daraufschwang.; gewiss, und es</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Streitigkeiten. In der vorbergen, ztg zugerichtet, daß er St. Agatha em Mann im Streite so.. J. um Mittwochdem Bürgerhospital zugefuührt werden vunyrt,., Dienstleuten und abend entstand am van ptbayut, oen, Horfast war ein Menschenasanf eusaden, Lir, Schregag, stelte de Versonaten dr mittag.9 Uhr ein in einer Por, von Jung.4 zaune, spirae von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
