<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389909</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>aste e. Auu. huts eute ,P horche heute 34hs, i1n.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ed.., 4a5s, dis, Mauern ihres genhaften Es lit sie nicht zu Hause;, Elf. die Zigusz, auf dem Rücken ihr heute bos wuos iu Vostzrgde de Seiche haste, Leisere Keuchen Käschen, die, Augen glazen, ud un de Lippen lang en Dan Un ernreheo,Iu.P feschanten Laie ashe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Veiter die Aunhohe treu, zubeludes Gesüht schwellender zu erschießen schien, und ein jubelndes Gesch Lebensfreude durchzog sse,.4 k. Frag.-- Sie stieg vom Wie löstlich ist das Leben und be,Seyen, guete sserisichen Pferde, beseitigte die Büigel an den geogr. gene, von Schlingtängebirke und ließ sich daun am vo.".aut fast verdeckte Bant sewächsen und Artig zuschanden Land eit Eisch der prinivor dem Häuschen, wieder,"ogerauunster Pfahl, auf den ein sosten Art, em in die Erde, ve L1., Fisch die Arme gestütst, bliche Sirona in die Wie Hier breile sich ringsnm das Meer und der belebende Atem der schrankenlosen Freiheit um Rebeluasen durchbrochen, auer noch bohrte, auf stahlbsiganen Hintergrunde gelbleuchtender Hewölt, das über die untennetende "Kommen Sie nur näher," rief Simons ihm entgegen,"geitz, bor Mich, bebseigriühr. H8312. eutegue hes a Mes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verbesserung des Kölner Local-Anzeigers. Aus unserem Leserkreise war vielfach das Ersuchen an uns gerichtet worden, den Kölner Local-Anzeiger aufgeschnitten zu liefern. Dieser anscheinend bescheidene Wunsch konnte jedoch ohne einen erheblichen Kostenaufwand seitens des Verlegers nicht erfüllt werden. Durch eine wesentliche Vervollkommnung unseres technischen Betriebes ist es nun möglich geworden, unseren Lesern auch in der angedeuteten Richtung entgegen zu kommen. Seit einigen Tagen wird der Kölner LocalAnzeiger den Lesern aufgeschnitten zugestellt, so daß für diese eine lästige Arbeit in Fortfall gekommen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 1. September stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Einfriedigung der gärtnerischen Anlage um die neue Pfarrkirche in Bayenthal. Errichtung eines Musikpavillon im Kitschburgrestaurant. Vorlage betreffend den weiteren Ausbau des Gaswerke. Deckung des Beitrages der Stadt Köln zu den Grunderwerbskosten der Staatsbahnlinien Overath--Rösrath--Kalk. 4 9 Skala-Theater. Der am 1. September an der internationalen Ringkampfkonkurrenz teilnehmende russische Welt-Meisterschaftsringer Champion Georg Ulrich besiegte fast alle bisher renommierten Meisterschaftsringer, an einem Abend in Magdeburg sogar 18 der bedeutendsten und stärksten Ringer. Bei dem großen englischen Match in Ducheß Music-Hall zu London war Ulrich der stärkste Gegner aller teilnehmenden Konkurrenten. Es ist eine Seltenheit, daß ein guter Ringer auch ein guter Athlet ist. Bei Ulrich ist beides vereinigt. Er ist der Schöpfer des Weltrekords im Gewichtheben. Ulrich stieß, auf dem Rücken liegend, 402 1/2 Pfd., zur urmstrecke stehend zweiarmig 330 Pfd., einarmig 242 Pfd. Eine ganz besondere Leistung seiner Kraft ist das Heben eines ausgewachsenen Mannes zwanzigmal zur Armhochstrecke, mit dem kleinen Finger am Gürtel fassend; fünf Personen hebt er einmal auf dieselbe Weise. Unter seinen vielen Bildern befindet sich auch dasjenige, wonach Ulrich, den Herkules darstellend, von dem Bildhauer Adamssohn in St. Petersburg eigens für die Welt-Ausstellung in St. Louis als statue angefertigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Temperatur hält sich in den letzten Tagen für die Jahreszeit in sehr mäßigen Grenzen. Der Herbst hat schon seine Herrschaft angetreten, was auch der Morgennebel der letzten Tag ankündigte. Das Thermometer zeigte gestern mittag+ 19,2 Grat Celsius, später nachmittags+ 21 Grad bei schwankendem Wes wind. Das Barometer war etwas gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 27.Aug.1904. In der Monatsversammlung des hiesigen Windthorstbundes, welche gestern abend im Hotel Dreesen abgehalten wurde, sprach Herr Landtagsabgeordneter und Stadtverordneter L. Pleß über die Polit. erz,. Hratger, ahen#in horstbundes auf, nleizig mirzuwirten, Pap##g inta#g dom Redner gium die Mehrheit erlangen. Lauter Beifall wurde dem Redner gespendet. Schließlich forderte auch der Vorsitzende Herr Feinhals die Mitglieder auf, mutig und kräftig bei den Wahlen mitzuwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bensberg, 26.ua.1902. In der vergangenen Nacht brach aus dem Untersuchungsgefängnis des Amtsgerichts der Unter gefangene Lewandowski aus, indem er mit dem Fuße eines Eichen tisches die Eisensäbe vor seinem Fenster soweit auseinanderbog, daß er seinen schmalen Körper eben hindurchzwängen konnte. Um fassende Nachforschungen führten zu seiner Festnahme am Aber desselben Tages in wolweior.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aid aus demn Horse herdericlg, Dian dentur die Klentonn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Le.Xe, Aaser-these. 2. blase 5o Sce...2. esse 906 De Hesecgsesche eleischeich, lis ech wetter, welches während der agen hinauslocken, um den Rest der waunchen in den got, Fazwanderungen zu benutzen. Wer die Ferienzeit noch zu weiten Fußwanderungen 9."gtgxsteg oder das Kosten nicht scheut und 1ich), em- Landesaufnahme(1: 2500), kauft bes Salice ebletete Galt gaun banise eche, bunde bestwudev, zig jeder, der die Zeit dazu erübrigen kann und gaut zu Fuch ist, den Wanderfab ergreifen und den Schözeiten des neu erschoselen, Honopborye au der Hohgestaßte bat beit seiner Castan- Day, Hige humorvoller Gruppen eingefüigt. Daneuordnung auch eine Bteihe Au,1., grotesten Anzuge mit dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>zächst der Moter Bock w. sage, de eine dralle Köchim in safrlumenstrauß; eine Militchtvortage, L..u Temmen ihrem Infantem, Schizfez, würziger, Wurst gi, dent Angeführten mi tristen bereitet; die Zchpreuer, ziu gaßnender Krummkopf, der blüfte Gesicht zurücklassen, und em,.alu gesellen sich die tagmauchen ebenfals zum Gähnen Swing., Hännerchen in Auerbachs sch venen utgen"Huant gxeunf des Humors beim Besuche des Keller, so daß auch der Freund des graphische Aufnahme dies katholische deutsche Schule befindet, auskam, iu welchem sich de tatyonggerveuy), Luischen Kriegsmanne seh, ran Abbildungen; japanische Verwundete aus der Schlacht iu mehreren Abbildungen; Ipun.,. u, rutsche Soldaten und am Zal im Feldiazaret, von,"Hahustationsmarkt bei Müden; chinesische Händler auf bem, vis, op,106, Hans; der japanische die--. am Haluterklärt; undas Gymnasium Sehachsen, ud eruedu, gereiche Ge werde deun Alezanerlose tet wurde oesterzsosch steatrietich verfolgt, nicht zu fade wor bis er heute freiwillig als Angeklagter vor Gericht sd eeu##g. In einem Neubau an der Kurfürsten ein Oide Ziherse biesergasse hanstein eir Jautz uit dabei erheblich am Kopfe.. J.. L4, Trephe hinunter und lacr Hand, Dieseriten wurden den Zeungersereig Besessen: mie seiner Machine mn Stradgerbehrgstednr de Väase einen Schule Fall uno zog sich ausser einer Vertetung., der Neußzerspraße verbruch zu.-- Gestern vormittag sturze auf der Nurßersumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
