<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389993</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerkskammer Köln. Mit Beginn des nächsten Monats sollen wiederum Buchführungskurse für Handwerker abgehalten werden. Anmeldungen hierzu sind bis zum 1. Dezember d. J. hier anzubringen. Den Teilnehmern werden die Lernmittel unentgeltlich gestellt. Zur Bestreitung der Kosten ist eine Gebühr von 5 M. bei der Anmeldung zu entrichten. 7 Hönigfeier. Ter vom Allgemeinen Deutschen Sprachverein, Zweigverein Köln, veranstaltete Mundartenabend zu Ehren seines verstorbenen langeährigen Vorstandsmitgliedes Fritz Hönig wird am 21. November, abends 8 Uhr, im großen Saale der Lesegesellschaft stattfinden. Mitglieder der verschiedenen landsmannschaftlichen Vereine und andere bewährte Vortragsmeister haben ihre Mitwirkung freundlichst zugesichert; Cäcilia Wolkenburg wird ein Lustspiel Hönigs in könischer Mundart zur Darstellung bringen. Der Reinertrag der Feier, zu welcher Eintrittskarten zu 1 M. in den hiesigen Buchhandlungen zu haben sind, wird dem Ausschuß für die Hönig-Ehrung übewiesen. Die Vortragsordnung wird noch besonders bekannt gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die städtische elektrische Beleuchtung versagte gestern abend mm 5 3/4 Uhr; die Geschäftslokale und Bureaus, auch teilweise die städtischen, die an das städtische Kabel angeschlossen sind, und in denen keine Gasleitung vorgesehen ist, kamen deshalb in eine unangenehme Lage. Um 8 Uhr war die Störung noch nicht beseitigt. Die großen Bogenlampen in den Straßen wurden von der Störung: in Mitleidenschaft gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein kritischer Tag war der gestrige Dienstag. Den ganzen Tag über herrschte ein starker Sturm, der an Häusern mehrfach Schaden anrichtete. Zuweilen gingen auch starke Regenschauer nieder. Der Aufenthalt im Freien gestaltete sich demgemaäß äußerst unangenehm, eine ziemlich niedrige Temperatur tat hierbei noch ein übriges. Der Verkehr litt unter dem Unwetter ziemlich stark, besonders bei der Straßenbarn machten sich Verkehrstörungen mehrfach bemerkbar. So wurde am Dom gegen 4 1/2 Uhr, als eben der Sturm 4 Die Deutsche Colonialgesellschaft, Abteilung Köln, ver anstalten am Donnerstag um 7 1/4 Uhr abends im Konzertsaale der Bürgergesellschaft(Röhrergasse) einen Vortragsabend. Hr. Nostrat Bruns, der durch mehrährigen dienstlichen Aufenthalt im Auslande, sowie durch längere Beschäftigung im Reichspostamt und im Zentralbureau des Staatssekretärs besondere Gelegenheit gehabt hat, die üüberseeischen Verhältnisse kennen zu lernen, wird einen durch Lichtbilder erläuterten Vortrag halten über Die deutsche Post und Telegraphie im Auslande und in den deutschen Kolonien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der St. Brunoverein an St. Kunibert feierte am Sonntag im Restaurant Weissenfeld, Thürmchenswall, sein drittes Stiftungsfest. Der Präses, Hr. Kaplan Boschbach, begrüßte die erschienenen Ehrenmitglieder und wies mit beredten Worten auf die Bedeutung des Tages hin; auch machte er die Mitteilung, daß die Arbeiten an der Vereinsfahne bereits sehr weit vorgeschritten seien. Die Festrede hielt der Präfekt des Vereins, Hr. Schooß. Hieran schlossen sich verschiedene Gesangsvorträge des Gesangchors, welche sehr schön zur Geltung gebracht wurden und tüchtige Schulung verrieten. Der frühere Präfekt, Hr. Conrads, ermahnte die Mitglieder zu treuem Zusammenhalten und zur Einigkeit. Um die humoristischen Darbietungen des Abends machten sich verdient die Herren Krause, Schändler, Kleinertz, Moll und Krämer. Die Vorträge der Herren Moll und Krämer wurden stürmisch da capo verlangt; die anderen Herren mußten sich teils zu verschiedenen Zugaben verstehen. Das von mehreren Mitgliedern des Vereins flott gespielte Theatersück: Eine Gratulation brachte die richtige Stimmung hervor. Der Präses schloß die in allen Teilen glänzend verlaufene Festversammlung mit der Bitte um rege Beteiligung an der h. Kommunion am kommenden Sonntag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Batani hielt vorgestern mittag im Konzertsaale der Bürgergesellschaft seine Monatsversammlung ab. Die Tische waren mit einer stattlichen Reihe schöner blühender Pflanzen, Palmen und Jardiniere geschückt, welche Hr. Kunst- und Handelsgärtner Müseler zur Verlosung geliefert hatte. Der Vorsitzende Hr. Weyland verbreitete sich in einem längeren Vortrage über die Pflege der Zimmerpflanzen im Winter, u. a. der Azaleen, Primeln, Begonien, Kamelien sowie der bekannten Zwiebelgewaächse. Am Schlusse wurden unter die anwesenden 205 Mitglieder 66 schöne Pflanzen verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Aölner Schachclub veranstaltete am Sonntag zur Feier seines 43. Stiftungsfestes im Klublokalen Restaurant Ulrepforte ein Turnier, zu welchem die Vertreter vieler befreundeter auswärtiger Vereine sich eingefunden hatten. Erste Preise erhielten die Herren Keifenheim(Cleve), Leiser(Krefeld), Maltzan(Barmen), Schönbrunn (Krefeld), Therkatz(Krefeld), Dr. Thones(Bonn), Hisinger(Köln), Dr. Oppenheim(Köln). Bei einem gleichzeitig veranstalteten Tombola-Turnier gelangten annähernd 50 verschiedene Preise zur Verlosung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rath-Heumar,.Nov.1904. Mehrere hundert Arbeiter von hier und Ostheim haben bei der Direktion der Kleinbahn Köunrath-Königsforst eine Petition eingereicht um Einführung von Arbeiter-Fahrkarten zu ermäßigten Preisen und um Aufstellung einer Wartehalle auf der Station Rath-Heumar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln-Mügersdorf,.Nov.1904. Der Volksverein für das katholische Teutschland hielt heute nachmittag 6 Uhr im Außenschen Saale eine Versammlung ab. Nach der Eröffnung durch Hrn. Pfarrer Sauren sprach Hr. Dr. Jörg aus Köln über unsere Zeitlage und die Aufgaben, die uns bei den veränderten Verhältnissen erwachsen sind. Die Versammlung nahm einen recht angeregten Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vor Port Arthur.(Drahtber.) Daily Telegraf meldet vom 7. November aus Tschifu: Die außserordentlich tapferen Frontalangriffe der Japaner vermochten Vort Arthur nicht zu Fall zu bringen. Die Angriffe waren sehr verlustreich. Hinter der Front von Erlunschan(das also noch nicht genommen ist besitzen die Russen neue und alte Batteriestellungen mit Geschützen schweren Kalibers, auf die sie sich eventuell zurückziehen können, ohne die Herrschaft über die inneren Verteidigungslinien zu verlieren. Solange die Russen noch Liautischau inne hätten, sei den Japanern die Besetzung Port Arthurs undöglich. [Nach dieser Meldung des wie schon bemerkt neuerdings sehr regelmäßig und gut über Port Arthur unterrichteten Daily Telegraph sind die gestrigen Berichte über die Einnahme der hauptsächlichsten Forts irrig gewesen.] Einige Blätter melden aus Tschifu, daß die Russen in Port Arthur nach wie vor durch chinesische Dschunken Lebensmittel erhalten. Die Transporte von Truppen von Japan nach Danny dauern an. Es wird berichtet, daß die Japaner Tilungtschan, der die Stadt beherrscht, nahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Russische Militärflüchtlinge.(Drahtber.) Die russische Gendarmerie verhaftete in Düneburg und anderen größeren Städten eine Reihe von Agenten, die heimlich russische Reservisten in Massen ins Ausland beförderten. Zahlreiche Militärflüchtlinge wurden gleichzeitig festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein japanisches Kriegsschiff gesunken.(Drahtber.) Schaughai,.Nov. 1904. Meldung des Reuterschen Bureaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Berlin,.Nov.1904.(Drahtber.) General Trotha melde aus Windhoek vom 7. November: Hauptmann Wehle hat mi Leutnant v. Rheinbaben und 25 Reitern von Keetmannskoop aus die Stationsbesatzung Koas, den Kaufmann Prietze nebst Frau und Kindern, den Kaufmann Loesch mit Frau, den Ansiedler Herbert und den Bastard Willy Doengea unversehrt eingeholt. Das Haus Hendrik Veldschödrager will, nach Meldung vom 30. Oktober bis jetzt noch treu, den Aufstand angeblich nicht mitmachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Duisburg,.Nov.1904. In der Coloniestraße stür zte heut mittag die Giebelwand eines Neubaues ein und fiel auf ein nebenstehendes Wohnhaus. Infolgedessen wurde letzteres auch stark beschädigt. Unter den Trümmern wurden drei Kinder verschüttet, zwei davon konnten noch lebend hervorgeholt werden, während das dritte noch nicht geborgen werden konnte und jedenfalls den Tod gefunden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln,.Nov.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufahrt. Maschinenstroh(Rogge.80, Rientstron(Flegeldrusch Tausent, alle.40-.50, ugig 0 50,.60, Rebühner, alte .90-.00. junge 1,30 1,50., gm.50.50, Schneiten 3,00.50 Kochtütter.20-.40 das Kil. Landeier.00-.25, ###nnbier.75-.50 um 25 Stück. Kartons### weisse 6,60-7,00, rom.40 .00. Nieren.60-10,00 die 100 All. Blumenkohl.09-.30, Rotkell 88.25. Weisskohl.10-.40 stürk. Zwiebeln.18-0,20 das K .ssäp 16.00-30.00, Kochupfel 1200-20.00 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Den Vortragszyklus über Schiller, den der Dramaturg der Vereinigten Stadttheater, Hr. Dr. Simchowitz in Verbindung mit dem Schillerzyklus im Theater halten wird, begann er am Sonntagmittag mit einleitenden Ausführungen und solchen über die Räuber. Zu diesen Vorträgen werden die Karten unentgeltlich abgegeben, was dahin geführt hat, daß sie zwar innerhalb einer Stunde vergriffen waren, daß aber trotzdem eine große Anzahl Plätze unbesetzt blieb. Es gibt also Leute, die sich an unentgeltlichen Darbietungen übernehmen und ernstlichen Interessenten-- es sollen noch über 1000 Karten später verlangt worden sein!-- die Plätze zwecklos fortnehmen. Um diesem Mißstand vorzubeugen, ist vielleicht ein geringes Eintrittsgeld von vielleicht 10 Pfg. zu empfehlen. Der Vortragende begann seine interessanten und geistvollen Ausführungen mit dem Rückblick auf den 10. November 1859, an welchem Tage der hundertste Geburtstag des Dichters in ganz Deutschland als ein nationaler Festtag begangen wurde. Aber bald darauf trat eine Abkühlung in der Wertschätzung des Dichters ein. Die kritischen Stimmen, welche die Schwäche Schillers herausfanden und seine starken Seiten üversahen, wurden immer zahlreicher; man gewöhnte sich, mit einer gewissen Herablassung von dem Tichter zu reden, und die bis dahin eifrige Schillerforschung begann zu ebben. Die Wissenschaft wandte sich Goethe zu. Noch heute besitzen wir keine Schillerbiographie, die auf der Höhe der wissenschaftlichen Forschung steht und der Bedeutung des Dichters angemessen wäre. Die in den letzten Jahrzehnten begonnenen drei Biographien sind über seine Jugendjahre nicht hinausgekommen. Täuscht nicht alles, so wird der bevorstehende 100. Todestag Schillers(5. Mai 1905) Veranlassung zu einer Revision der Ansichten über ihn geben. Wir sind der überwiegenden Verstandeskultur müde und wünschen, daß die Empfindung des Schönen und Großen wieder zur Geltung komme. Dafür kann Schiller ein Führer, ein Erzieher werden, denn er war der größte Erzieher zur Schönheit, den Deutschland je gehabt hat. Seit 15 Jahren haben wir in der Literatur eine neue Strömung, von der nicht verkannt werden soll, daß sie einen belebenden Zug in die Literatur hineingebracht hat und wir ihr auch manches Schöne verdanken. Aber auf der Bühne hat sie den Erwartungen nicht entsprochen. Unsere dramatische Produktion ist einesteils bühnengerecht und wirksam, aber ohne literarischen Wert, oder andernteils umgekehrt von Wert, aber ohne Bühnenwirksamkeit, so daß die Dramen als Buch stärker wirken als auf den Brettern. Beides vereint ist in hohem Grade in den Dramen Schillers vorhanden, so daß wir uns davon geradezu über den Begriff des Dramatischen orientieren können. Es gibt nur noch zwei Künstler, deren Lebenswerk eine so einheitliche, ohne Unterbrechung aufsteigende gerade Linie bildet, wie es bei Schiller der Fall ist. Das sind Beethoven mit seinen neun Symphonien und Wagner mit seinen Musikdramen. Die Jahre 1766 und 1767 bilden eine Art geistige Wasserscheide; als was jenseits ist, vermögen wir nur noch durch das Medium der Geschichte zu genießen; das älteste Drama, das noch unmittelbar und lebendig auf uns wirkt, ist die im letzten Jahre erschienene Minna v. Barnhelm, die älteste Prosaschrift, wenngleich in ihren Anschauungen größtentheils veraltet, ist der 1766 erschienene Laokoon. Das Zentrum der Sehnsucht jener Zeit war die Bühne; man wollte eine Nationaleühne schaffen und sie als Organ der deutschen Kultur benutzen. Da erschienen 1781 Schillers Räuber, die bei ihrer Aufführung überall von dem außerordentlichsten Erfolg begleitet waren. Redner zeigt, wie dieser Erfolg weder auf den Empfindungsgehalt noch auf den Stoff, dessen Motiv der feindlichen Brüder uralt ist, sondern auf die Art und Weise seiner Behandlung zurückzugühren ist; er legt das Dramaturgische in diesem Werke dar, das sein Verfasser im 17. bis 21. Lebensjahr gedichtet hat, ein Beispiel ohnegleichen in der Weltliteratur. Instinktiv hat hier der Dichter die hohe Stufe der dramatischen Kunst erreicht, deren Weiterausbildung die folgenden Vorträge näher bringen sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Philharmonie. Direktor Max Sagst bittet uns mitzuteilen, daß er an den Samstagnachmittagen zu kleinen Preisen in der Philharmonie einen Klassikerzyklus veranstalten will. Am kommenden Samstag, nachmittags 3 1/2 Uhr, wird Maria Stuart gegeben, am Samstag den 19. November Kabale und Liebe, am Samstag den 26. November Die Räuber usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Kölner Liederkreis hatte mit dem Konzerte, das er am Sonntagabend im Gürzenich zum Besten des Kölner Vereins für Volkswohl veranstaltete, einen glänzenden Erfolg. Der große Saal des Eürzenichs war vollständig besetzt von einem andächtig lauschenden Publikum. Dem Eröffnungschore Sonnengesang von F. Nagler folgte Lied aus Waldmeisters Brautfahrt von B. v. Perfall, dessen reizende Melodie besonders die vortrefflichen Tenöre des Liederkreis zur Geltung kommen ließ. Einen künstlerischen Genuß verschaffte den Zuhorern als Pianistin Frl. Valerie Quehl, deren kindliche Erscheinung auf ein Alter von 12--14 Jahren schließen läßt. Die Kleine, die musikalisch hochbeanlagte ist, bewies in ihren Vorträgen: Sechs Variationen-Dur von L. van Beethoven, Impromptu As-Dur von F. Chopin und Tarantella As-Dur von St. Heller neben einer frappierenden Technik ein nicht zu verkennendes künstlerischen Empfinden. Als brillante Sängerin zeigte sich Frl. Maria Klages(Düsseldorf). Ihre Sopranstimme zeichnet sich durch weichen Schmelz und entzuückende Fülle aus; den prachtvollen Variationen in Solvejgs Lied von E. Grieg wurde sie mit sicherer Gewandtheit gerecht; nicht minder traf sie die innigen Töne von Wir wandelten von J. Brahms und von Er ist's von R. Schumann, Der erste Teil des Programms schloß mit dem Chor Sommernacht, einer Komposition des Hrn. Ernst Heuser, der sie am Klavier begleitete und bei dem überhaupt die Klavierbegleitung des ganzen. Abends in besten Händen lag. Das Baritonsolo hatte Hr. Willy Schumacher übernommen, das Hornsolo Hr. Robert Horn. Die Leistungen der Herren Heuser und Schumacher fanden nach dem Chore durch Ueberreichung von Lorbeerkränzen besondere Anerkennung. Den zweiten Teil begann der Chor mit dem Abendgruß von H. Möses; im Gondelfahrer von F. Schubert zeigte sich die Sängerschar auf ihrer Höhe, die Wirkung des im sanften Piano hingehauchten Liedes war eine starke. Frl. Klages bot noch drei weitere prächtige Spenden aus dem Schatze ihrer Lieder: Du bist die Ruh von F. Schubert, Freundliche Vision von R. Strauß und Ständchen von A. v. Othegraven; das letztere mußte sie dem stürmisch applaudirenden Publikum wiederholen. Frl. Quehl trug noch Le Jaques de Torquay von Otto Neitzel, Mazurka-Moll von P. Tschaikowski und Spinnerlied von Wagner-Liszt vor; besonders die Wiedergabe der schwierigen Partien des Spinnerliede zeigte die vorzügliche Begabung der kleinen Künstlerin. Hr. Willy Schumacher trat mit drei Sololieder vor die Rampe. Die drei Wanderer von G. Hermann ist durch die Plastik des Vortrages bemerkenswert, auch in Sehnsucht von Rubinstein und Der letzte Gruß von H. Levi bewies der Sollst, daß er neben einem vollen sympathischen Organe eine treffliche Schulung besitzt. Das alte Mütterlein von Jos. Schwartz sang der Chor mit tiefer Empfindung und feiner Nuancirung, nicht minder gelang Mein ist die Welt von F. Curti. Dem erprobten Dirigenten Hrn. Musikdirektor Arnold Krögel seine besondere Gunst zu erzeigen, hatte das Publikum Gelegenheit beim Vortrage des von ihm komponierten Chores Nachtgrußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Rännergesangverein Dolphemnia feierte am Sonntagabend in der Lesegesellschaft sein 53. Stiftungsfest, das sehr zahlreich besucht war. Die 16er Kapelle unter persönlicher Leitung des Hrn. Been leitete das Fest mit dem Marsch über Motive aus Beethovens Es-dur-Konzert von Hans von Bülow ein, woraufdie Frischütz-Ouvertüre von E. M. von Weber in vollendeter Weise vorgetragen wurde. Nun trat die Polyhymnia auf und zwar vollzählig. Man darf dem Verein gratulieren, daß er in Hrn. Musikdirektor Gustav Bielken einen so tüchtigen Dirigenten gefunden hat. Mit dem schwungvoll vorgetragenen Chor Tort liegt die Heimat mir am Rhein von W. Attenhofer führten die Sänger sich vorteilhaft ein. Das prächtige Stimmaterial kam vortrefflich zur Geltung; Tenöre und. Bässe halten sich das Gleichgewicht. Großen Wert hat Hr. Bielken auf die Aussprache gelegt. Das bömische Volkslied Aennchen lieb von Wohlgemuth klang ungemein lieblich; fein ausgearbeitet war auch Die Wasserlilie von Kurti; eine sehr gute Leistung wurde mit dem Liede Im Gaden von Rob. Laus geboten. Dieser Chor zeichnete sich vor allem durch feine Nüanziehung aus. Die Liederspenden fanden stürmischen Beifall, der sich immer mehr steigerte. Daß Hr. Bielken namentlich auch ein vorzüglicher Liederkomponist ist, bewiesen seine zwei Chöre Scheiden und Einen Brief soll ich schreiben, die ebenfalls stürmischen Applaus zur Folge hatten. Einen schönen Erfolg erzielte Frau Menzel mit ihren Liedervorträgen. Die Dame, eine Schülerin von Frl. Schauseil(Köln), besitzt einen vollen klaren Sopran, der in jeder Lage angenehm klingt. Sie sang Lieder von Schubert, Grieg, Taubert, Eugen'Albert, Berger und Ferd. Hiller und erntete lebhaften Beifall. Als Sollst bewährte sich ebenfalls Hr. Julius Schützendorf(Mitglied des Vereins). Sein Bariton hat Metall, bedarf aber noch des feinen Schliffs. Er hatte zwei Lieder von Schubert und das Lied an den Abendstern aus Mannhäuser gewählt. Hr. Bielken führ te die Klavierbegleitung feinühlig auf einem Ibachflügel aus. Zu einem feierlichen Akt gestaltete sich die Ehrung der dieseährigen Jubilare. Vorher sang der Verein Gott zum Gruß; dann folgte ein lebendes Bild. Ein Herold, Hr. Liebenstund, verkündete in einem Prolog die Namen der Jubilare, nämlich der Herren Neunzig und Büchel, welch' letzterer 25 Jahre das Amt des Kassierers bekleidet. Der Herold bittet die Muse des Gesanges, Polyhymnia,(Frau Mundhenck die Jubilare für ihre treue Mitgliedschaft zu belohnen. Die Muse überreichte hierauf den Jubiliren Geschenke. Der groß angelegte schwierige Chor Das deutsche Lied mit Orchester von Fr. Schneider, der die Leistungsähigkeit der Polyhymnia im schönsten Licht zeigte, beschlossß das Programm. Hr. Büchel stiftete 100 M. als Fonds für einen neuen Vereinsflügel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ueber Schillers Frauengestalten sprach am Sonntag Frau Prof. Lina Schneider in der Ortsgruppe Köln des Schiller, versandet deutscher Frauen. Sie ließ die Frauen, die dem Dichter im Leben näher getreten sind, Revue passieren von der Mutter an bis zu Lotte. In seiner Mutter verkörperten sich Frömmigkeit Pflichttreue und stete Tätigkeit zum Besten der Ihrigen; in ihr haf er die Vertraute seiner Flucht gefunden. 70 Jahr alt, starb sie am 29. April 1802 zu Cleversulzbach bei ihrer verheirateten Tochter, und Eduard Mörike, der nachmals Pfarrer daselbst war, setzte ihr 183; einen Grabstein. Schillers Liebling wurde seine jüngste Schwester Nanette, und ihr Tod im Marz 1796 war ihm ein schwerer Schlag, der ihm die Veranlassung zur Klage der Ceres gab. Von seinen anderen beiden Schwestern stand ihm die älteste Christophe, au. gezeichnet durch Frömmigkeit und Entsagung, die spätere Frau Reinwald, am nächsten. Für die"Freundin" des Herzogs Karl Eugen, Franziska v. Hohenheim, erwuchs ihm das erste Liebesgefuühl, und an die Witwe des Hauptmanns Fischer ist die Lauravde gerichtet. Die Rednerin charakterisierte sodann die Tochter Margarete des Frankfurter Buchhändlers Schwan, Henriette v. Wolzogen, die den Dichter materiell errettet hat, Frau de Laroche, Karoline Zieger Frau v. Kalb u. a. m. Besonders gedachte sie der Frau Anna seines Hauswirth Höezel, eines Bauhandwerker in Frankfurt. Beide hatten sich 300 M. zurückgelegt, die sie dem Dichter ohne jede Bürgschaft überließen. Die kokette Henriette v. Arnim soll in der Griechin des Romans der Geisterseher festgehalten sein. Des Dichters Frau Charlotte ist selbst poetisch veranlagt gewesen und lebte wie er selbst im Idealen. Die Brautbriefe Schillers, die erst 1854 von Emilie v. Gleichen-Rußwurm herausgegeben worden sind, atmen ein so reines Gefühl, daß sie jedem jungen Mädchen in die Hand gegeben werden können, und auch nachdem in der kleinen Kirche von Wenigenjena der Bund fürs Leben geschlossen worden war, blieb das Glück der Gatten ungetruübt. Die vier Kinder, zwei Söhne und zwei Töchter, die aus der Ehe hervorgingen, erzogen sie musterhaft. Die 1826 gestorbene Mutter des Dichters ruht bekanntlich nebst ihrem Sohn Ernst auf dem Bonner Alten Kirchhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Pfarr-Cäcilienverein Köln-Nippes feiert in diesem Jahre das Fest seines 20 jährigen Bestehens. Aus diesem Anlasse findet am Buß- und Bettage, Mittwoch den 16. November, ein feierliches Hochamt statt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder des Vereins. Dabei wird der gemischte Cor die Messe: 0 quam amabilis es, bone Jesu des kürzlich verstorbenen Kirchenkomponisten P. Piel singen. Die weltliche Feier des Festes besteht in Konzert, Sonntag den 20. November im Tivolisaale, zu welchem geschätzte Solisten, sowie Mitglieder der Kapelle des ArtillerieRegiments Nr. 59 ihre freundliche Mitwirkung zugesagt haben. Der Verein wird mit seinem Knabenchor wiederum mehrere neu einstudiert Chöre a cap lla zum Vortrag bringen. Da der Verein durch seine früheren Darbietungen großer Beliebtheit in der Bürgerschaft sich erfreuen darf, wird auch wohl diesmal an dem Abende auf ein vollbesetzte Haus gerechnet werden können, umsomehr, da der Reinertrag zu einem wohltätigen Zwecke verwendet wird.(Vergleiche Anzeige.) 0 Köln-Nippes,.Nov.1904. In der am Sonntagabend in Brüokenschen Saale abgehaltenen, zahlreich besuchten Monatsber sammlung des Katholischen Burgervereins hielt Heri Pfarrer Krüth einen interessanten Vortrag über Rußland und Japan. Der Redner schilderte Land und Leute in Japan, die Kultur, Einwohnerzahl und Religion der Japaner, worauf er noch den russisch-japanischen Krieg von manchem interessanten Gesichtspunkte aus behandelte. Herr Blenz besprach die geographische Lage Japans. Herr Dr. Jörg unterzog in längeren Ausführungen das in jüngster Zeit von der sozialoemotratischen Partei verbreitete Flugblatt: Für Wahrheit, Freiheit und Recht einer scharfen Kritik. Unter lebhaftem Beifall wies er eine ganze Reihe von Verdrehungen, Entstellungen und unwahren Behauptungen nach. Der Vorsitzende lud die Mitglieder zum Schlusse zur Beteiligung an dem am kunftigen Sonntag im Beckerschen Saale auf der Sechzig stattfindenden Stiftungsfeste ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>: Verkehrsundälle. Gestern abend fuhr in der Breitestrße ein Laſtfuhrwerk gegen einen Handwagen; der Handwagen geriet dabei mit den Wagenäumen in das Schaufenster eines Geschäftes und gertrümmerte die Scheibe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>In der Herzogstrße stürzte ein Pferd und konnte sich nicht mehr erheben. Die Feuerwehr mußte helfend eingreifen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
