<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389978</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Am Samstag den 29. d. M. findet im Alten Theater eine volkstümliche Vorstellung zu ermäßigten Preisen statt. Zur Aufführung gelangt Grillparzers Tragödie: Des Meeres und der Liebe Wegen. W. 6.Kunne trasenb hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Philharmonie. Vielfachen Wünschen Rechnung tragend hat sich Direktor Mar Sagst entschlossen, noch einige Aufführungen von dem Sensationsstück Zwei Waisen zu geben. Am Samstagnachmittag wird das Märchensück: Der Rattenänger von Hameln gegeben. Herr Kapellmeister August Wolff hat die musikalische Leitung der Aufführung übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Rheinhöhe am 26. Oktober, abds. 7 Uhr: 1,09</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>0,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein zum Schutze gegen schädliches Kreditgeben hielt am Montagabend im Hotel Bayrischer Hof seine Generalversammlung ab, die Herr Hackelberg mit einem befriedigenden Rückblick auf das 1b. abgelaufene Geschäftsjahr eröffnete. Dem Jahresbericht ist zu entnehmen, daß die Mitgliederzahl um 74 gestiegen bez. um 161 abgenommen, so daß Ende Juni 1904 ein Bestand von 718 gegen 805 zu Beginn des abgelaufenen Geschäftsjahres zu verzeichnen war. Zum Mahnen aufgegeben wurden 1639 Personen mit 69150., davon schieden aus, weil nicht zu ermitteln, 68 Personen mit 2366., so daß 1571 Personen mit einer Schuldsumme von 66 793 M. verblieben. Davon wurden zurückgezogen 126 Personen mit 6249., Einigungen fanden statt bei 18 Personen mit 516., Differenzen bei 4 Personen mit 143., in Behandlung blieben 116 Personen mit 6910., so daß also behandelt wurden 1307 Schuldner mit 52973 M. Außenständen. Davon zahlten 506 Personen 14 201 M. Außeadem zog der Vereinsdienern ein 2983.; von der angemeldeten Schuldsumme ging also insgesamt 28 Proz. ein(im Vorjahr 33 Proz.). Da dies fast ausschrießlich Beträge find, die die Mitglieder erst dann dem Verein aufgeben, wenn gerichtlich kein Einschreiten mehr möglich ist, so kann der Verein mit diesen Erfolgen wohl zufrieden sein. Ins schwarze Buch wurden eingetragen 857 Personen mir 4485: M. Dasselbe gibt heute Auskunft über insgesamt 113 4 Personen mit 753064 M. angemeldeten Forderungen. Nachdem seit dem 1. Juli werden, daß als Handelsrichter nicht nur Großindustrielle Kommerzienäte, sondern auch Kleinkaufleute bestellt würden schwarze Liste allgemeiner bekannt zu machen als bisher, nicht statthaft abgelehnt, dagegen soll am Jahresschlußß zeichnis erscheinen, in welchem die in den einzelnen Mi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Moltkedenkmal am Laurenzplatz war gestern aus Anlaß des Geburtstages Moltkes mit Fahnen und Blumen reich geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Abgelehnt. Der Händler Stammel von hier war wegen Hehlerei von der Strafkammer zu 15 Monaten Zuchthaus verurteilt worden. Er hatte damals seine Unschuld beteuert, verbüßte aber diese Strafe. Kurz darauf hatte er sich abermals wegen gewerbsäßiger Hehlerei zu verantworten und nun erhielt er, wobei jedenfalls die erste Strafe strafverschärfend in Betracht kam, drei fahre Zuchthaus. Während der Verbüßung dieser Strafe gelang es dem Verteidiger, in der ersten Sache die Wiederaufnahme des Verfahrens durchzusetzen, worauf der Händler freigesprochen wurde. Stammel stellte nun den Antrag, man möge ihm die unschuldig verbüßte Zuchthausstrafe von 15 Monaten auf die drei Jahre in Anrechnung bringen, was als unzulaässig abgelehnt wurde, Hierauf wandte sich der Händler an den Justizminister mit der Bitte, zu veranlassen, daß ihm die unschuldig verbüßte Zuchthausstrafe auf die drei Jahre angerechnet werde. Der Justizminister hielt eine bezügliche Rückfrage an die Kölner Staatsanwaltschaft, welche die Antwort gab, daß ein Gnadenerweis sich wegen der Vorſtrafen des Verurteilten nicht empfehle.-- Der Kaufmann Breitwisch von hier verbüßte bekanntlich vor 26 Jahren eine Zuchthausstrafe von 18 Monaten, zu der er wegen Meineids verurteilt worden war. Erst Anfang dieses Monats war es ihm gelungen, im Wiederaufnahmeverfahren die Sache vor dem hiesigen Schwurgericht nochmals zur Verhandlung zu bringen. Einstimmig gaben die Geschworenen das Votum ab, daß Breitwisch unschuldig sei und es erfolgte die Freisprechung. Der seinerzeit unschuldig Verurteilte hatte nunmehr Klage auf Entschädigung angestrengt, die abgelehnt wurde und zwar ohne Begründung. Breitwisch beabsichtigt jetzt den Beschwerdeöln. 26.0kl.1904. Fruchtmarkt, Keine Zufuhr.-- Heu.20-10.00, Maschinenstroh(Roggen) 4,40, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk, 26.Okt.1904. Ein schwerer Eiſenbahnunfall ereignete sich am heutigen Vormittag auf der Station Kalk (Süd). An dem.13 Uhr von Deutz abgefahrenen Schnellzug lief der Packwagen, der sich hinter der Maschine befand, bei der Einfahrt in den Bahnhof heiß, infolgedessen die Achse des Wagens brach und dieser gegenüber dem Telegraphenbureau umsturze. Als das Bahnhofspersonal hinzueilte, fand es einen Schaffner schwer verletzt neben dem Geleise liegen. Der Zugführer mußte aus dem umgehtürzten Wagen hervorgeholt werden; der Beamte hatte nicht unerhebliche Kopfwunden davongetragen. Mehrere Kalter Aerzte erschienen sofort auf der Englückstätte, legten den Verungluückten Verbände an und verandaßten ihre Ueberſührung ins Krankenhaus. Auf dem Wege dorthin erlag der Schaffner seinen Verletzungen. Die Reisenden des Zuges.13 Uhr wurden in den .18 Uhr von Köln abgefahrenen Schnellzug ausgenommen und weiterbefoördert. Das Deutzer Geleise ist bis auf weiteres gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Dentition des Metzgermeisters Klein aus Köln betr. Aufhebung einer Baupolizeiverordnung kam am Dienstag im preußischen Abgeordnetenhause zur Erörterung. Die Kommission beantragte die Petition der Regierung zur Erwägung zu übeweisen. Abg. Trimborn(Zentr.) führte hierzu aus: Es handelt sich um den Laden des Metzgermeisters Klein in der Schildergasse. Die Regierung in Köln verlangt, daß von dem Laden ein Stück zu einem Ausgang verwendet werde, der zur Haustreppe führt. Das würde zur Folge haben, daß der Laden erheblich verkleinert würde und einen eigenen Eingang haben müßte. Degegenüber wird von glaubhafter Seite versichert, daß die städtische Baupolizei diese Aenderung nicht für erforderlich hält und daß der Direktor der Freiwilligen Feuerwehr ein Gutachten in demselben Sinne ausgestellt habe. Ich habe mir vor meiner Abreise nochmals den Laden an Ort und Stelle angesehen und habe den persönlichen Eindruck gewonnen, daß der Standpunkt der köluischen Sachverstaändigen der richtige ist. Wenn in der oberen Etage ein Brand ausbruäche, dann würde durch denselben der Gang schnell und leicht verräuchern und die Gefahr geradezu vermehrt werden. Ich bitte daher, die Petition zur Berücksichtigung zu übeweisen. Ein Regierungskommissar ersuchte, über die Petition zur Tagesordnung überzugehen. Abg. Pleß(Zentr.) hob hervor, daß die verlangte bauliche Aenderung mit hohen Kosten verbunden sei und den Petenten finanziell sehr belaste, so daß auch nach der persönlichen Seite hin die Petition Berücksichtigung verdiene. Abg. Hausmann(nt.) sprach für den Kommissionsantrag. Abg. Hauptmann(Zentr.): Man könnte ja mit der Ueberweisung zur Erwägung sich zufrieden geben, wenn man wüßte, daß die Regierung in Köln überhaupt ernstlich gewillt sei, Erwägungen der Billigkeit Raum zu geben; die Regierung habe aber ihren Standpunkt bisher mit solcher Hartäckigkeit festgehalten, daß das von ihr nicht zu erwarten sei. Es müsse daher ein entscheidender Entschluß gefaßt und die Petition zur Berücksichtigung übewiesen werden. Bei der Abstimmung wurde der Antrag Trimborn, Ueberweisung zur Berücksichtigung, abgelehnt; dafür stimmte nur das Zentrum. Der Antrag auf Ueberweisung zur Erwägung wird an Vereinigte Stadttheater. Plötzlich eingetretener Hindernisse wegen kann am Donnerstag den 27. d. M. die Aufführung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>schönen Herbsttagen der letzten Stürömisches Regenwetter herrschte Alessandro Stradella nicht stattfinden. Statt dessen geht Fra Diavolo mit Herrn Gröbe in der Titelrolle in Szene. Der Aufführung der Oper vorher geht der Fuldische Einakter Die S Im dritten Abonnements-Konzert der Bürgergesellschaft hatte man Gelegenheit, ein Mitglied der 53er Kapelle als zu hören und zwar den Cellisten Stande, der bereits in der vorährigen Saison mit einem Cellokonzert ausartete. Diesmal spielte er die Ungarische Fantasie von F. Grützmacher. In der Technik ist bei Herrn Stange ein erheblicher Fortschritt zu verzeichnen; seinem Vortrag fehlt aber hier und da die Sicherheit, und in der Kantilene vermißte man auch die tiefe Empfindung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Die Feuerwehr mußte gestern auf dem Wallrafsplatz eingreifen, wo auf dem nassen Asphaltpflaſter ein Pferd zu Faul gekommen war und sich nicht mehr erheben konnte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>an den Siebenburgen entstand in einem Hause ein Zimmerbrand, wobei ein Bett verbrannte. Die Feuerwehr war zehn Minuten lang tätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gestern mittag entstand in einem Hause an der Weyerstraße ein Zimmerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einer Schuhmacherwerkstelle an der Holbeinstraße brach gestern mittag Feuer aus. In beiden Fällen beseitigte die Feuerwehr schnell jede Gefahr 10 Bei einer Schlägerei in der Mariengartengasse wurde in vorvergangene Nacht ein Mann nicht unbedenklich am Kopfe verletzt. Er suchte im Bürgerhospital Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Schuhwarengeschäft am Perlengraben wurde eingebrochen und etwa zehn Paar Schuhe gestohlen. Die Diebe sind leider unerkannt entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
