<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389971</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fleischige M. 52 53,f.m 20.00 Prozent Tara. Gute voll</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>46-49 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20 22 Prozent fleischige lebhaft, geringe flau, langsam geraumt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum 25jährigen Ju biläuzuizt ershenent in pescher eine Lcb epreicshel elfte R. sch se ieh be.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>coes Apice ecscereseräie die de Seascheigel von hervorragenden die Regelung des licher Fach- und Fortbildungsschulen, die Errichtung einer Gewer halle in Verbindung mit Meisterkursen. Auf Dr. Thiggsegpsnt, etze stellung 1902 bildete einen hervorragenden Anziehungspunkt durch die untermüdliche Arbeit des Gewerbevereins zustande gekommene Sammelausstellung des Stattöluischen Fpeitegetzenhen, So bietet die Festschrift ein anschauliches Bild der weitgreifenden und tataräftigen Wirksamkeit des Rözeg. hrung beg egandwerfg und geleitet von umsichtigen Männern, bei Hebung des Du. Förderung der Gewerbe in der Stadt Köln und Predigen. eeine Staat und Reich als emn mächtiger Faktor sich erwies.#### 75jährige Jubelfeier findet deshalb weit über die Maue söln hinaus freudige Anteilnahme..-- Rgurgegis durch die 1 Die Versteigerung der Kollektion Bourgeois durch Firma J. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) in Köln nahm am Mittwochnachmittag unter reger Beteiligung, auch des Auslandes ihren Anfang. Gut vertreten waren außer den deutschen Museen besonders Frankreich, England und Amerika. Die erzielt, waren teilweise recht hoch. Das teuerste Stück war eine glasiert Thonarbeit des Luca della Robbia, ein rundes Relief von 52 Zent meter Durchmesser, eine Madonna mit dem Jesuskinde, die auf 000 M. getrieben wurde. Ein anderes Thonrelief aus der Werk statt des Andrea della Robbia, ebenfalls Maria mit dem Kind darstellend, 45 Zentimeter im Durchmesser, kam auf 2000 M. Denselben Preis erzielte eine bunt glasierte, 29 Zentimeter hohe L knechtfigur als Flasche, Innsbrucker Arbeit etwa aus 1570. Eine glasierte Tongruppe Madonna mit Magdalena und Johgurgs i der Werkstatt der della Robbia, 30 Zentimeter hoch, wurde mit 1150 M. bezahlt, und ein 38 Zentimeter hohes Klappaltärchen au bemaltem Ton mit der Geburt Christi, eine um 1500 entstandene oberrheinische Arbeit, kam auf 110... Sunste Zentimeter im Quadrat messendes viereckiges Relief, Turnierritter in Ton, eine franzosische Arbeit des 14. Jahrhunderts, wurde zu 700 M. zugeschlagen. Von den Porzellangefaäßen europatscher Manufakturen stieg ein 25 Zentimeter hoher Rokokotafelaussatz mit den Figuren der vier Jahreszeiten, in Höchst um 1760 entstanden, auf 2810 M. Ein Paar hohe Vasen mit Medaillons, in chinesischer Art bemalt, aus Meißen(1725--30), erreichte den Preis von 1350 M. Eine 20 Zentimeter hohe Schenkkanne in Form eine Meerkatze, von Kändler in Meißen modelliert(1720--40), stieg auf 1890 M. und eine 5 X 10 X 8 Zentimeter messende, viereckige, bemalte, in vergoldetes Silber gefaßte Dose auf 1650 M. Den Preis von je 1000 M. erreichten ein ovales, 10 Zentimeter hohes und trimeter langes Meißener Henkelgefäß, nach Heroldschen Motiven bemalt mit Chinoiserien, und ein 20 Zentimeter hohes ebensolches Kuhlgefäß. 910 M. wurde für eine Saucière auf Unterschale, mir Vogelfiguren aus Sevres 1759 bezahlt, und eine Meißener bemalte Kaffeekanne kam auf 870 M. Eine humpenörmige Henkelkanne aus Meißen, Fuß und Deckel mit Braunschweiger Münzen, erzielte 720 M. und ein Paar 16 Zentimeter hohe Handleuchter 710 M. Das Gesamtergebnis des ersten halben Tages belief sich auf 37 324 MN.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
