<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389952</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln-Nippes,.Okt.1904. In der am Sonntagabend stattgefundenen Monatsversammlung des Bürgervereins hielt nach einigen geschäftlichen Mitteilungen das Vereinsmitglied Hr. Kübel einen Vortrag über die Frauenbewegung, in dem er Ursachen und Entstehung der modernen Frauenbewegung darlegte und nachrücklich die Notwendigkeit für die Katholiken betonte, die Bewegung nicht unbeachtet zu lassen. Die Versammlung spendete dem Redner lebhaften Beifall."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Gemeinützige Wohnungsbau-Genossenschaft Köln- Juventhat. e. G. m. b.., hat am Samstag auf ihrem umfangreichen Bauterrain begonnen, auszuschlachten, um in der Goltsteinstraße eine Anzahl besserer Häuser zu errichten. Auf dem Terrain sollen etwa 24 kleinere Ein- und Zweifamilienhäuser gebaut werden. Es wird dieses Villenterrain nach erfolgter Bebauung eine Zierde Bayenthals sein und zum Aufbluühen Rülheim a. Rh.,.Okt.1904. Die diesmalige Monatsversammlung des hiesigen Windthorstbundes, geleitet vom Vorsitzenden Hru. Fritz Feinhals, hatte sich eines sehr guten Besuches zu erfreuen. Hr. stud. theol. Karl Ritter jr. hielt einen Vortrag, in welchem er sich über die sogenannte"Unduldsamkeit" der katholischen Kirche und den Sinn des Satzes"Außerhalb der Kirche kein Heil", verbreitete. Nach dem beifällig ausgenommenen Vortrag und der anschrießenden Diskussion trat man noch in eine Besprechung über die Unterstützung des Wahlausschusses der Zentrumspartei bei den bevorstehenden Stadtverordnetenwahlen ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eegernser, Vanerntheacter"Whihermenstg, Phraizi,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köhlers Tegernsee bringen heuer zum Wagnis zu nennen, da für ode einzgen deu Versuch der Tegernsee, espkeneschecher an depesche escheah, ese e h.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gewerbliche Fachschulen. Die Jubelfeier des welche vom 22. bis 25. Oktober d. J. stattsinort,:. P 4 umen lacs sechsecheics P weite Alieichtie Pch Sstecehese elsceslechheie Billiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis feierte am Sonntagabend in der Lese sein 38jähriges Stiftungsfest. Wie bei allen Festen des Vereins so war auch diesmal bestens für etwas Gediegenes gesorgt worden. Als Solisten hatte man die Konzertsängerin Frau Leonore Meinberg Krause und den Baritoniſten H. Israel gewonnen. Nach drei schwungvollen Orchestervorträgen der 65er Kapelle brachte der Sängerkreis unter Leitung des Herrn Schmidding Einkehr von Möhring und Mädel, wirst zwanzig alt, von O. Neubner mit gewohnter Exaktheit zum Vortrag. Frau Meinberg-Krause verfügt über eine glockenreine Sopranstimme, ihr Vortrag gewinnt namentlich durch die große Ruhe, mit der sie singt. Die gebotenen Lieder von Brahms, Franz, Grieg, Cornelius, Bendel und Hermann fanden die wäraste Anerkennung. Dasselbe gilt von Hrn. Israel. in den Spenden: Valentins Gebet aus Faust und Margarete von Gounod, Lied aus Zar und Zimmermann von Lortzing und Ein rheinisches Mädchen von Paul Hoppe konnte er sein Organ bestens entfalten. Beide Solisten wurden nicht ohne Zugaben entlassen. Auch in den Chören: Des Geigers Wiederkehr von G. Angerer, Serenade von Leu und Frühling am Rhein von Treu hielt sich der Verein recht wacker. Für die Fidelitas sorgte die Posse: Monsieur Herkules.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
