<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389945</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ersatzwahl. Bei der vorgestern vom Kreistage des Landkreises Köln vorgenommenen Ersatzwahl an Stelle des verstorbenen Provinziallandtagsabgeordneten Rittergutsbesitzer Matthias Esser zu Rodderhof bei Brühl wurde Herr Landrat Minten als Abgeordneter zum Provinziallandtage gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. In Brenig, Metternich und Heimerzheim sind von der hiesigen Kriminalpolizei 18 Fahreäder am 24. d. M. beschlagnahmt worden, die hier in Köln gestohlen worden sind. Bis auf ein altes, schon ziemlich abgenutztes Panther-Fahrrad haben die Räder wieder ihren Herrn gefunden. Der Eigentümer des Panther- Fahrrades möge sich auf dem Bureau des sechsten Kriminalbezirks, Moltkestraße 93, melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei einer Person, welche des Diebstahls dringend verdächtig erscheint, wurde eine Kiste mit dem Zeichen Nr. 155 041 Solingen 464 T. Ant. 400 T. Bob. und dem Plakat L. M. Köln und Deutz vorgefunden. Da diese Kiste anscheinend aus einem Diebstahle herrührt, werden diejenigen Personen, welche über die Herkunft der Kiste Auskunft geben können, ersucht, sich beim zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 27.Sept.1904. Marktbericht. Durchschnittspreise."Rindfleisch von der Keule M. 1,51-.63, do. vom Bauch.28-.43, Kalbfleisch.62.80. Hammelfleisch.30-.65, Schweinefleisch.57-.73, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00.00, Speck, geräuchert.48-1,62, gesalzen.00-.00, Schweineschmalz.00-.C0, das All." Kaninchen(wilde) 1,00-.20. Enten 2,60-.50, Gänse 5,00-.00. aue.50-.80, junge 1,00-.60, Hühner, alle.40-.80, Junge 7p 90- 3/25, Tauben, alle.40-.50. junge.50 50l. Rebühner, alle.80-.90. Jun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Düsseldorf, 25.Sept.1904. Preisgerichtsergebnis der Internationalen Bindekunstausstellung vom 17. bis 20. September 1904. Kollektivausstellung Köln: Festsaal zum Empfang des Kaisers und der Kaiserin. Silbervergoldete Medaille und 4000 M für glanzvolle und hochünstlerischen Ausstattung durch reiches Pflanzenmaterial und äußerst geschmackvolle Binderei. Kollektivausstellung Baden: Schwarzwaldlandschaft. Silbervergoldete Medaille und 2000 M. für eine in origineller Weise noch mie dagewesene Leistung, welche von hervorragend künstlerischem Verständnis, gepaart mit unendlicher Liebe zur heimatlichen Scholle, zeugt. Kollektivausstellung Berlin: Ein Hochzeitshaus. Silbervergoldete Medaille und 2500 M. für hervorragende Ausschlückung durch Pflanzen, Blumenbinderei und hauptsächlich geschmackvoll und künstlerisch arrangierte Tafeldekorationen. Gebrüder Marx, Düsseldorf(außer Programm: Ein Festraum mit verschiedenen Blumen und Frucht-Arrangements. Silbervergoldete Medaille und 500 M. für äußerst gelungene und hervorragend künstlerischen Ausstattung durch Pflanzen, Obstarrangements und Blumenbindereien. Georg Kempe, Düsseldorf(außer Programm): Ausschlückung des Fürstenzimmers mit Blumen und Pflanzen. Ehrenpreis der Großherzogin von Baden und silbervergoldete Medaille für eine äußerst hervorragende und verständnissvolle Ausführung durch Pflanzen- und Blumenbinderei. I. C. Schmidt, Berlin(außer Wettbewerb): Aus schmückung des Vestisüls im Kunstpalast nebst Ausstellung von etwa 100 Blumenspenden aller Art. Anerkennung der Preisrichter für eine hervorragende Leistung in der Blumenbinderei mit besonderer Berücksichtigung der in unvergleichlicher Schönheit aus gestellten Brautkraänze. Blumenspenden für ihre Majestät die Kaiserin: Gebr. Marx(Düsseldorf) 1000 M. für die beste künst lyrische Leistung auf dem Gebiete der Blumenbinderei, Johannes Mortensen(Altona) 500., Rudolf Böhm Dresden) 300., Theodor Hübner(Berlin) 200., Robert Flügel(Köln) 100., Karl Wolf(Düsseldorf silbervergoldete Medaille, Theodor Hübner (Berlin) silberne Medaille. Außeadem wurden für Einzelleistungen zahlreiche Geldpreise, silbervergoldete, silberne und bronzirte Medaillen verliehen. Für Gesamtleistungen erhielten Eyrenpreise u. a. Theodor Hübner(Berlin), Hans Lepel(Köln), H. Meltzer (Krefeld, H. Caasmann jr.(Düsseldorf), Louis Engelke(Hagen, Karl Wolf(Düsseldorf), Kaspar Fuß Tüsseldorf), Karl Jung (München), Josef Tourneur Oberhausen), Justus Schmeger (Nachen), H. Harnstein sen.(Düsseldorf), August Petzel(Barmen), Franz Schnitter(Hamm i..,, Horn(Berlin), Gebr. Marx (Düsseldorf), I. Wilhelm Offermann(Köln), Fischer(Baden-Baden).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>die Bandwerkskammer Köln lehnte in ihrer Vorstandssitzung den Antrag einer Gemeinde auf Bewilligung eines Beitrage zu den Kosten der Einrichtung und Unterhaltung einer gewerblichen Fortbildungsschule ab, weil eine solche Leistung nicht zu denjenigen der Handwerkskammer gehört, sondern Sache der Gemeinde ist. In Gemäßheit des Ministerialerlasses vom 25. Juli 1904 hat die Regelung der Ansprüche auf Ruhegehalt und Hinterbliebenenversorgung seitens der Handwerkskammersekretäre stattzufinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mißhandlung. Vorgestern abend wurde an der Schnurgasse eine Frau von ihrem Manne so schwer mißhandelt, daß sie dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
