<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389943</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Direktor des städtischen Kunstgewerbemuseum, Dr. phil. Karl Otto Ritter von Falke zu Köln, ist das Prädikat Professor beigelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ausstellung von Schülerarbeiten der gewerblichen Fachschulen wurde gestern mittag gegen 11 Uhr durch eine einfache Feier im Gürzenich eröffnet. Zu derselben hatten sich eingefunden die Herren Regierungsräsident von Balan, Oberregierungsrat Fink, Regierungsrat Dr. Diederichs, Regierungsrat Gamla is Vertreter der Regierung zu Düsseldorf), Generalpaäses Msgr. Schweitzer, Beigeordneter Zschirnt als Vertreter des Hrn. Oberbürgermeisters, Mitglieder der Stadtverordneten-Versammlung, Königl. Schulrat Dr. Brandenberg, das Kuratorium der gewerblichen Fachschulen, die Leiter der Handwerkerfortbildungsschulen, der Vorstand des Gewerbevereins, die Obermeister und Prüfungsmeister der Innungen und viele andere Ehrenäste. Hr. Direktor romberg hieß die Versammelten im Namen der gewerblichen Unterrichtsanstalten herzlich willkommen und begrüßte namentlich den orn. Regierungsräsidenten. Vor einigen Wochen haben die gewerblichen Fachschulen ihr 50. Semester geschlossen. Diese Tatsache mache es ihnen zur Pflicht, von ihren Leistungen auch öffentlich Zeugnis abzulegen. Ein weiterer Grund für die Veranstaltung sei, der in dieser Woche in Köln wiederum tagenden Versammlung deutscher Gewerbeschuleänner zu zeigen, was Lust und Liebe zum Handwerk und Gewerbe hier leisten. Die letzte derartige Ausstellung habe vor fünf Jahren, bei Gelegenheit des 70 jährigen Bestehens des hiesigen Gewerbevereins stattgefunden. Er verfehle nicht, dem Gewerbeverein bei dieser Gelegenheit seinen innigsten Tank abzustatten für alles, was derselbe für die gewerblichen Fachschulen getan habe. Vor 24 Jahren sei von der damals aus drei Abteilungen bestehenden Fachschule die erste Ausstellung von Schularbeiten veranstaltet worden, an welcher sich 13 Schüler beteiligten. Die damaligen Grundlinien der Organisation der Schulen seien auch heute noch dieselben geblieben. Stets seien die drei Gruppen: Maschinenbau-, Baugewerke- und Kunstgewerbeschule beibehalten worden, die sich auch heute in der Ausstellung zeigten, in welcher über 560 Schüler ihre Arbeiten vorführten. Neu eingerichtet seien ferner die Meisterkurse. Man dürfe sich glücklich schätzen, daß gerade Köln die Meisterkurse eingerichtet habe und dieselben namentlich neuerdings durch die große Gewerbehalle im Anschlugß an die Maschinenbauschule ganz wesentlich fördere. er freue sich, in der glücklichen Lage zu sein, heute zu zeigen, was die Meisterkurse geleistet hätten. Die Ausstellung wolle aber auch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ziele und Zwecke der hiesigen gewerblichen Fachschulen in den weitesten Kreise bekannt geben und kund tun, welche Voraussetzungen erfüllen sind, um die Anstalten mit Erfolg zu be Zahlreiche Bürger und Gewerbetreibende schickten ihre Söhne auf auswärtige Anstalten, während die jungen Leute in ihrer Vaterstadt zu ihrer Ausbildung die beste Gelegenheit hätten. Er hoffe, daß die Ausstellung auch in dieser Beziehung aufklaärend wirke. Damit übergebe er das, was Fleiß der Schüler und Pflichttreue der Lehrer geschaffen habe, dem Urteile der Fachleute. Hr. Regierungspräsident von Balan führte aus: Aus dem Munde des bewährten und hochverdienten Hrn. Direktors Romberg habe man eben die Ziele und Zwecke der Ausstellung erfahren. Die Königl. Staatsregierung habe ein großes Interesse an allen derartigen Bestrebungen. Sie wisse aber auch, daß diese Ziele nicht erreicht würden ohne die Unterstützung der beteiligten Kreise. Er danke daher ganz besonders der Stadt Köln für die große Förderung der gewerblichen Fachschulen und der Meisterkurse. Er hoffe, daß den Meisterkursen für Tischler, Schlosser, Schneider und Schuhmacher bald noch weitere fur andere Handwerksgruppen folgen; diesem Dank gegen die Stadt schließe er den Tank gegen die Lehrer und Leiter der Ausstellung an, und nicht zuletzt den Dant an die Schüler. Mit dem Wunsche, daß das Handwerk reichen Segen und Förderung von allen diesen Einrichtungen habe, erkläre er die Ausstellung für eröffnet. Hierauf unternahmen die Teilnehmer unter Führung des Hrn. Direktors romberg einen Rundgang durch die reichhaltige und sehenswerth Ausstellung. Im Isabellensaal und teilweise auf dem Vorflur sind die ausgezeichneten Arbeiten der Meisterkurse aufgestellt, alles gediegene Arbeiten, welche außerordentlichen Fleiß und Geschicklichkeit bekunden. Im großen Saale sind die Schülerarbeiten in vier großen Gruppen zur Schau gestellt und zwar inmitten des Saales die Arbeiten der Kgl. Maschinenbau- und Baugewerkschulen, vom einfachen geometrischen Zeichnen bis zu selbständigen Konstruktionen, nach der Martinstrße zu die Arbeiten der Bildhauer-, Maler-, Metall-, Tischler-, Modelliert- und Ziselierabteilungen, unter welchen sich eine große Zahl kleiner Kunstwerke befinden. An den Außendseiten findet man die Arbeiten der allgemeinen Fortbildungsschulen und der Handwerkerſchule. Zum Ruhme der Anstalten aber darf es gesagt werden, daß die Leistungen uneingeschränktes Lob von seiten der anwesenden Facheänner fanden. Der Besuch der Ausstellung sei daher allen Kreisen der Bürgerschaft, insbesondere den Handwerkern und Gewerbetreibenden aufs angelegentlichste empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Domweihfest wurde Samstagabend durch feierliches Vollgeläute im Dom eingeleitet. Herr Weihbischof Dr. Müller feierte aus diesem Anlaß am Sonntagmorgen im Tom ein Pontisikalamt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Weitere Berichte über den Angriff auf Port Arthur am 20. Sepiemver.(Drahtber.) Tschifu, 24.Sept. 1904. Aus Danny eingetroffene Japaner berichten: Ein neuer Augriff auf Port Arthur hat am 19. September begonnen und wurde am 20. September fortgesetzt. Gerüchten zufolge, die bisher nicht bestätigt worden, sollen die Japaner einige Erfolge gehabt haben. Die Beschiedßung der Stadt hat um 3 Uhr morgens begonnen und dauerte eine Stunde. Bei Tagesanbruch steigerte sich das Bombardement zu einer Heftigkeit, wie sie nie zuvor erreicht worden war. Einige schwere Geschütze, die neuerdings eingetroffen sind, eröffneten das Feuer von einem Punkte aus, von wo bisher nicht geschossen worden ist. In Danny klirrten sämtliche Fensterscheiben. Die Beschiedßung wurde in der Nacht zum 20. September in heftiger Weise fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jur Lage Port Arthurs.(Drahtber.) Tokio, 25.Sept.1904. Renter. Hier glaubt man, daß die Japaner sechs Forts in der zweiten Verteidigungslinie Port Arthurs genommen haben. Seit dem 19. September steigt die Hoffnung auf schleunige Einnahme der Festung immer mehr.-- Tschifu, 25.Sept.1904. Reuter. Ein hier aus Danny eingetroffener Dampfer bringt weitere Meldungen über den Angriff auf Port Arthur, der am 19. September begonnen hat. Der Kampf habe über fünfzig Stunden gedauert. und Gerüchten zufolge zur Einnahme von zwei oder drei Ergänzungsforts in der Nähe von Kikwanschau durch die Japaner geführt. Die Verluste der Japaner sind verhältnisäßig gering.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
