<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389988</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>50jähriges Geschäftsjubiläum. Die Firma Gebr. Liebmann&amp; Oehme kann am Dienstag, den 8. November, auf das 50jährige Bestehen ihres Geschäftes zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Muscum Wallraf-Richartz ist in den neuen Kreuzgängen bei der Gemäldegallerie eine Lenbach-Ausstellung veranstaltet. Es haben sich aus dem Privatbesitz kunstsinniger Kölner Familien allein zwölf Originalemälde des verstorbenen Meisters zusammenbringen lassen. Ihren Besitz haben der Tenent lichkeit bereitwilligst zur Verfügung gestellt: Frl. Helene Teichmann Hr. Karl Theod. Deichmann, Hr. Geheimrat Rod. Esser, Frau Ennl Oelbermann, Hr. Frhr. Eduard v. Oppenheim, Hr. Kommerzienrat Dr. Rich. Schnitzler, Frau Raoul Stein. Außeadem haben von auswärts ihre Originale hergeliehen: Hr. Fred Fleitmann, Hr. Schmidt-Backer(Godesberg), Hr. Konradin Startz(Nachen). Etwa 100 Reproduktionen aus dem Lebenswerk Lenbach hat die Kunsthandlung Abels besorgt. Die Ausstellung bleibt bis Ende November bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksälle. Am Donnerſtagabend kam auf dem Perlengraben ein Mann zu Fall und erlitt erhebliche Knieverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Müngerodorf zog sich ein Kind durch Hinfallen schwere Verletzungen am Auge zu. Vorgestern nachmittag hängte sich in der Dreitönigenstraße ein Knabe an einen Milchwagen er Knabe kam dabei zu Fall und zog sich erhebliche Verletzungen am Hinterkopfe zu.-- Gestern nachmittag ging in einer Fabrik in Ehrenfeld ein Transmissionsriemen entzwei und schlug einem Arbeiter gegen den Kopf, wodurch der Mann eine erhebliche Stirnwunde über dem Auge erlitt.-- In der Thieboldsgasse wurde ein Knabe von einem anderen Knabe zur Erde geworfen, wodurch er erhebliche Kopfverletzungen erlitt.-- Auf dem Friedhofe in Gelaten kam eine Frau zu Fall und trug einen Armbruch davon.-- In der Friesenstrße hantierte ein Mann mit einer geladenen Pistole. Dabei entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem Manne in die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ghewalt-Denkmal. Für den am 1. August 1902 verstorben. nen Beigeordneten der Stadt Köln und Kunstsammler Karl Ferdinand Ghewalt ist ein Denkmal fertig gestellt worden, das sich über seinem Grab erhebt. Nach dem Entwurf der beiden Söhne des Verstorbenen hat der Bildhauer Arnold Schüller in Trier das Denkmal geschaffen. Es besteht aus einem einfachen Mittelbau, in werch, ein Marmorrelief angebracht ist. Der Verstorbene ist sitzend dargestellt, wie er-- in der Linken die Lupe-- den Herühmten ne genannten Assenbecher(Limosiner Emailmalerei) betrachtet, Hintergrunde befinden sich die hervorragendsten Stücke seine: Sammlung. An den Mittelbau, der durch eine schmiedeeiserne Lau aus Heideröschen überdacht wird, schließt sich in strengen Linien der Flora am Donnerstagnachmittag eröffnet wurde,0 findet algemein bewundernde Anerkennung. Es sind nicht nur die von de.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Volksverein für das katholische Deutschland. Te# Pfarrbezirk St Severin veranstaltet am Sonntag, abends 8 Uhr, im Ainohause einen Familienabend, der den Gästen genußreich Stunden bereiten wird. Besonderes Interesse bietet der Vortrag des Hru. Kaplans Köhne über eine Romfahrt mit Lichtbildern. in übrigen ist ein reichhaltiges und gediegenes Unterhaltungspesgramm aufgestellt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In Müngersoorf sinder, am gleiche Tage. abends 6 Uhr, eine große öffentliche Volksversammlung im Saale von Esser-Aussem statt. Als Redner wird. Hr. Parteisekretür Dr. Jörg erscheinen. Hoffentlich werden die katholischen Männer von Mügersdorf sich recht zahlreich an dieser Versammlung beteiligen. B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aan der Stellmacher. Sonntag den 6. November, morgens 11 Uhr, Im Kaiser, Ehrenstrße 74: Nächste Versammlung. Das Erscheinen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>der. Heueust, acer.: Füße, Zur Haue, esteasfrasße 6. 8 der.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
