<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389938</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>und eine kurz gefaßte Erläuterung. Der Bewerber hat die Opferte einer im Austelungsbau erfahrenen Serhelzie den Ban igen. die für die im Programm festgesetzte Summe den Bau des Kunstausstellungsgebäudes fest übernimmt senden. Dem Verfasser der von der Zusge, Lin, bei, Künftferzigg Beserangsprisdent a. 2. zur, Neden,(Kobserz. 4 ssprasident a. u.--. Vu. Glitm(Gerresheim), Schriftlerche heteace e es che hese sce heschesichte Prof. Ludwig Habich(Darmstadt), Prof. W. Trübner(Frautzurr, Maler A. Deußer(Düsseldorf), Ferner als technischem.# Regierungsbaumeister Karl Moritz(Köln). Da2 vuur-Zeigten eim ungefähr 700 laufende Meter Wandeläche für Bilder ein Drittel davon sind als kleinere Räume für zehn##### stellungen zu gestalten. Im übrigen sollen größere und kleinere Räume in freier Gruppierung vorhanden sein. Der.deggeggrte provisorisches Gedäude aufgeführt werden, jedoch), eregzu gez glorien fur zehn Jahre sicher stellen. Holzkonstruktion ist ausgeschlossen, vielmehr soll für die Erstellung des Hauptgebaäudes das Essenerüst der Karlsruher Jubilaunsaustelung, 1902, grutz, werden."Sichzte und Heizungsanlagen sind nicht vorgesehen. Als Bausumme das Kunstausstellungsgebäude, einschliefßlich 140000 M. angesetzt, hierin ist auch die innere Ause##.# Räume einbegriffen. Außer dem Hauptgebaäude sind neben dem Portal, der Kasse und der Umkehrung an der anlage usw. eine Kölner Kneipe, ein Cafe und ein Mu vorgesehen. Hierür ist eine Gesamtsumme von 60000 M. ange setzt und für die Gartenanlage, einschliefßlich der Erdbewegungen, 25000 M. Da wahrscheinlich von Kölner Firmen weng.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Di, Allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt, dürste in nächster Zeit wieder stark von Reservisten in Anspruch genommen werden; die Arbeitgeber sollten daher die bei ihnen offenen, oder durch demnächtige Rekruteneinstellung freiwerdenden tellen d Anstalt rechtzeitig aufgeben, damit, wie im verguungenen Jahre, durch die Vermittelung der Anstalt ein großer Teil der zur Entlassung gelangten Reservisten baldigst wieder in Stauung gebracht werden kann. In Anbetracht der gemeinützigen, Vbestzehzung er wartet die Anstalt auch in diesem Jahre rege und tataräftige Unterstützung seitens der Arbeitgeber, es melden sich bei der Anstalt Arbeitsuchende und Handwerker aller Art, auch kaufmännisches und technisches Personal; die Anstalt bleibt bemüht, den Anforderungen der Arbeitgeber in jeder Hinsicht zu entsprechen. Bei d kostenfreien Benutzung des Arbeitsnachweises hat der Arbeitgeber e große Annehmlichkeit, daß er nicht"überlaufen" wird und nicht so und so oft zwecklos Rede zu stehen hat. Die Anmeldungen konnen beliebig erfolgen, mündlich, schriftlich, oder auch di r. vern: sprecher 2381; die Bureaustunden fur das Publikum sind von 10 bis 1 und 5 bis 8 Uhr, an Sonn- und Feiertagen ist die Anstalt 0 Der Rhein fällt bei der anhaltend trockenen Witterung wieder. Gestern abend betrug der Wasserstand 1,60 Meter, gegen .66 Meler am Abend vorher. 1 Zeus Ueberfahren. Gestern vormittag wurde in der Huhnsgasse der 15 Jahre alte Schlosserlehrling Franz Bayer aus Kalscheuren von einem Rollwagen überfahren. Ein Hinterrad ging dem Jungen über den Unterleib, wodurch er schwere innere Verletzungen erlitt. Er wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
