<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389948</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Oberlandesgerichtspräsident Dr. Hamm sichtig, wie wir zuverlaässig erfahren, zum 1. April 1905 in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>9 der Aölner Stadtbibliothek(Gereonskloster 12. Erdgeschoßß), welche allen erwachsenen Personen zu wissenschaftlich Zwecken oder zu ernster Belehrung unentgeltlich zugänglich ist, wird fur die Wintermonate(Oktober bis Ausdehnung der Lesestunden bis 9 Uhr eingefuhrt werden. Für die Zeitschriften und Patentschriften wurde ein besonderer Raum eingerichtet. Vom 1. Oktober ab sind Lesesaal und Zeitschriftenzimmer Montags bis Freitags von 10--1 und--0 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr genom., das Ausleihezimmer Montags bis Freitags von 11--1 und--5 Uhr, Samstags von 11--1 Uhr. Benutzungsordnung und Führer werden in der# beim städtischen Botenmeister im Rathause unentgeltlich verabfolgt, auf Wunsch auch an Auswärtige versandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurden in Ehrenfeld eine Taschenuhr, in der Hohestrße ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Fleischmengergasse ein geladener Revolver, am Hauptbahnhof eine Damenuhr. Die rechtmäßigen Eigentume werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 30.Sept.1904. Der Rhein ist hier seit gestern um 10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln., 30 8op1 129;, 82; zg vom Baut.28.43 Kalseis b. 161ron der kenne u. 148-.52,--o, Zchmezgesezech.57-.73, auss 4le 300--- 2g, ugziehsl. 2 G9. K C,9 80d.P 2o, Seheil eser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bergheim(Erft), 29.Sep.1904. Gestern nachmittag geriet ein Arbeiter der Bergheimer Kreisbahn zwischen die Puffer zweier Wagen und erlitt schwere Verlegungen, denen er heute erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>10 Englücksälle. Vorgestern abend kam in der Follerstrße ein Mann zu Fau und erlitt erhebliche Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlägerei. Vorgestern abend entstand aus dem Heumarkt zwischen einem Schiffer und dessen Frau Streit. Von den gegenseitigen Mißhandlungen trugen sie erhebliche Verletzungen davon. Sie wurden auf der Feuerwache am Altenmarkt verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestürzter Radfahrer. Am Donnerstag abend stürzte in Köln-Klettenberg ein 18jähriger Radfahrer, fiel dabei mit einer Hand in Glas und zog sich schwere Sehnenverletzungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Cleve, 30.Sept.1904. Das Kriegsgericht verurteilte den Kapellmeister Hase vom dritten Bataillon des Infanterieregiments Nr. 56 wegen Mißhandlung Untergebener in 40 minderschweren Fällen und wegen vorschriftswidrige Behandlung und Beleidigung sechs Wochen Mittelarrest. Beantragt waren drei Monate Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kecke e Se.e e ickeshetheiste eis cetesheg für neueintretende Schiüler von jetzt ab nur unter nachfolgenden Bedingungen zu erteilen: 1. Das Honorar beträgt monatlich, vierteljährlich, jährlich 2. Die Zahlung erfolgt monatlich, vierteljährlich, jährlich*"* numeranda nach di. Aagonusei dud nur die Sanden, reiche von keter ltige Gerientersate Stunden können nach besonderer Uebereinkunft nachgegeben werden, doch besteht hierzu, 5. Für die Kündigung des Unterrichts gilt die Frist von Monat-Kündigungstermine eind der 1. oder der 15. eies Monogr, grigärt, venn nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
