<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389949</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rongeß für Fortbildungs- und Fachschulwesen. Den #isten Beratungen der verflossenen Tage folgte vorgestern abend ein Festmahl in den Räumen der Erholung. Auch zu dieser Veranſtaltung hatten sich die Gewerbeschuleänner und ihre Ehrenäste abstreich eingefunden, sodaß die weite Tafelrunde keine Lücken aufwies. Vorzügliche Darbietungen von Küche und Keller, gehaltvolle Reden, muntere Lieder und Musikstücke der Trenksschen Kapelle schufen bald jene fröhliche Stimmung, von denen rheinische Veranstaltungen beherrscht zu werden pflegen. Hr. Geh. Ober regierungsrat Dönhoff stellte in seinem Trinkspruch fest, daß man mit Befriedigung auf die verflossene Tagung zurückblicken könne, die Verhandlungen seien reich an Anregungen gewesen. Zunächst habe das persönliche Moment viel Interessantes geboten, man habe Direktor Romberg an der Arbeit gesehen und feststellen können, welche große Arbeitslast auf ihm ruhe, wie staunenswert er diese Last zu bewältigen verstehe. Wer die neue Maschinenbauschule gesetzen, werde voll des Lobes über diese Anstalt sein. An diesen Lobe habe auch die Stadt Köln, die die reichen Mittel zur Verfügung stellte, großen Anteil. Die hiesige Maschinenbauschule habe sich glänzend entwickelt und trotz des Guten, das man in anderen Stäbten gesehen, werde man anerkennen mussen, daß in Köln auf dem Geviert des gewerblichen Fachschulwesens Hervorragendes geleistet sei. Hoffentlich dienen diese Bestrebungen dem Handwer zum Segen. Das Gebiet des gewerblichen Unterrichts ist erst sei kurzem eifrigst gepflegt worden; es muß anerkannt werden, daß ein Kölner Abgeordneter, Hr. Justizrat Karl Trimborn, zur Förderung des Haudwverls und des Gewerbes mit Eifer und gutem Erfolg tatia ist. Eine große Freude war es allen Teilnehmern des Kor gresses, einen Mann in ihrer Mitte zu sehen, dessen Auregungen die Gewerbeschuleänner so viel verdanken, den Prof. Mehrer aus Er war es, der laut den Ruf: Zurück zur Natur. erhoben hat: Dant dem Hru. Professor für das, was er bisher getan; hoffentlich wird sein Werk Bestand haben. Das gewerbliche Schulwesen ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aufschwunge und im Fortschritt begriffen, und in den Städten erfreut es sich besonderer Hochschätzung. Das stellt auch an uns, die Staatsregierung, besondere Anforderungen, denen wir mit Freuden nachkommen werden. Nach den Fortschritten, die das gewerbliche Schulwesen genommen hat, unterliegt es einem Zweifel, #mr nien am Ende, sondern mitten in der Entwickelung stehen und daß wir schon im nächsten Jahre eine bedeutsame, Föphezung des gewerblichen Schulwesens erfahren werden.(Lebhafter Beifall.) Alles, was wir tun, ist nur ein Teil der Arbeit, an der das g mie deutsche Volk tätig ist. Und so richtet sich unser Blick auf den Kaiser, der auch unseren Bestrebungen gern Forderung angedeihen läßt. Redner schloß mit einem freudig aufgenommenen Hoch auf den Kaiser. Stadtrat Sombart(Magdeburg) schilderte in humorvoller Rede seine langeährigen Beziehungen zu Köln, um dann in vollen Tönen das Loo der altehrwurbigen Colonia und ihres vortrefflichen Oberbürgermeisters zu singen. Die Tafelrunde stimmte gern in das der Stadt Köln und ihrem Oberhaupt ge widniete Hoch ein. Hr. Overbürgermeister Becker schloß daraus mit Befriedigung, daß die Gewerbeschuleänner sich wohl in Köln gefühlt haben. Dann aber glaubte er das vom Vorredner endete Lob in einer Beziehung einschlänken zu müssen. Gewiß haben wir in Köln auf manchen Gebieten Fortschritte gemacht, viel aber noch zu tun übrig. Auch bie anderen großen rheinischen Städte haben sich sehr entwickelt, und Köln befindet sich ihnen gegenuber in der Lage des Geschäftsmannes, der die Augen offen halten und sehen muß, daß der Nachbar ihm im Wettbewerb nicht zuvor kommt. Viel Verständnis herrscht in Köln fur die Aufgaben des gewerblichen Fortbildungswesene, die dem Haudwerk gin. wpeuen nutzen. Wir müssen aber noch mehr tun, um das Handwerk so zu heben, daß es den Anforderungen der Zeit honig gewachsen ist. Die Anerkennung, welche der Herr Vertreter des Ministers dem leider nicht anwesenden Hru. Justizrat Trimborn widmete, in wohl verdient. Hoffentlich wird auch die nunmehr abgeschlossene Tagung dem Handwerk und dem Gewerbe zum Segen gereichen. Redner zollte dann dem Wirken des Hru. Direktors Romberg warme An erkennung und schloß mit einem Hoch auf den Centralverband.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rothenbuch eine wunderschoöne Blaustirnamazone, Frl. Berg stehe, vorbeigefahren sei. Annüpfend an die begeisterte Vaterlandsliebe dieses Dichters betonte Redner, daß auch die Fachschullehrer Liebe zum Vaterland in die Herzen ihrer Schüler zu pflanzen und sie zu tüchtigen Menschen und treuen Bürgern zu erziehen hatten. Man moge mit den Schülern hinauswollen in Gottes freie Natur und ihnen auf diese Weise menschlich näher treten; in der Aula und der Schulstube sei für eine solche Annäherung zwischen Lehrer und Jugend nicht die richtige Stimmung. Sein Hoch galt dem deutschen Vaterlande. Hr. Gewerbeschulrat Kunz(Magdeburg) feierte die Stadt Köln und dann Hrn. Direktor Romberg als Vor bereiter und Leiter des Kongresses m überaus launigen, mit hei herein Beifall ausgenommenen Worten. In einem weiteren Triurspruche wurde der anwesenden Damen gedacht. Allgemeine Lieder trugen zur Hebung der festlichen Stimmung und des Frohsinns wesentlich bei. Nach aufgehobener Tafel führte die Zahnradbahn die Gäste empor zum Drachenfels, von wo man die unvergleichliche Aussicht gentz und in manchem Liede Vater Rhein besang. Schon hatten sich die Schatten des Abends auf den Strom gesenkt, als das Sonderschiff den Anker lichtete und Koln entgegensteuerte. Nach einem Abschiedstrunk im Stapethaus gingen die Kongreßßteilnehmer auseinander, hoffentlich befriedigt von all dem, was ihnen in der gastlichen Colonia geboten worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vormundschaftsrichter, Gegenvormund-- unterliegt).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, erste Etage H Sonntag, ist auf vielseitigen Wunsch schon der zweite Teil der hochinteressanten Reise nach Amerika ausgestellt, deren erster vor 14 Tagen so vielen Beifall gefunden hat. Diesmal geht die Fahre auf dem Oceandampfer Lan des Norddeutschen Lloyd nach Gewo York, der gewaltigen Riesenstadt der neuen Went iir ihrem großartigen Hafenverkehr und ihren berühmten Wolkenkratzern, die oft mehr als 25 Stockhöhen ausweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rothenbuch eine sounderschon Stumm gr## Millen mann in Opladen einen zahmen Graspapagei, Hr. R. Aauer Braunsfeld einen eingeöhnten Kuckuck, Hr. St. Berger in### ein reizendes Seidenäfischen, Hr. Hub. Husmann in Köln einen niedlichen Kapuzineraffen, ein noch niedlichere Totenkopfäffchen und einen munteren roten Rüsselären. Dieser und ein paar junge Wildkatzen, welche Hr. E. Remy in Bendorf schenkte, sind in dem neuen Marderhaube untergebracht, die Affen im prächtig ausgebauten * Goldenes Jubiläum. Am gestrigen Samstag beging Hr.  Emil Sombor den Gedenktag, an welchem er vor 50 Jahren n die Dienste der Firma Joh. Ad. Röder, Weinfroßhandlung, als</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pogticlten unt einen depeict, isielsge aek sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fluchtversuch. Gestern vormittag riß sich ein Gefangener, als er aus dem Schöffengericht in den Transportwagen werden sollte, los und lief davon. Ein Kriminalschutzmann folgt ihm auf dem Fuße. Mit einiger Mühe gelang es, den Ausredßer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen raße 37, sind für diese Woche Ansichten von Betho Boxt. grzscgzehrest, Ferner ist veranschaulicht das erste Niedersächsischen Volkstrachtenfest in Schnepel und in mehreren Bildern die Krönungsfeierlichkeiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>5000 M. Belohnung. Einen bedeutenden Verlust hatte ein auswärtiger kaufmännischer Angestellter, der gestern 50## in neuen Hundertmarkscheinen erheben und sich dann zur Mittags zeit in einem Restaurant an der Hohestrße niedergelassen".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>gegen.10 Meter vor acht Tagen. Am Oberrhein is in den letzten Tagen eine starke Steigerung eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>uo Hahnenfr. Ald. u. Maria ndt. u. Köin czdehihel Kauim, Hahnenstr. 49, u. Maria uo...vix Bachem, Karthäuserhof</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
