<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389931</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Thschalstgase 2. Gletchgesch, Geichese er Jede er e Das Kölner Männerquartett brachte am Vorabend eine hubes begehen heute gleichzeitig den Tag ihrer 60 zur Mauritiuspfarre. Ein hübsches Familienfest se Ei. Cilien, bache der ihzioe, Henadeheleösei S Sche Armenpfleger des Bezirks hatten das alte Paar durch eine Ger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der 10 Provinzial-Praugersten- und Saatenmarkt des Landwirtschaftlichen Vereins für Rheinpreußßen, der vorgestern und gesternin der Bürgergeselschaft stattfand, war Feitzsehpiegtengß von Msanigns hnigzeie leschselte hesche he ereig, Vi. hiährad bie un utu, uich werig weet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Versetzt Amtsgericht in Köln an das schreiber Hermann Krüger sind Gerichtsschreiber Tusch vorn Amtsgericht in Kreuznach, Gerichtsvom Amtsgericht ln Gummersbach Prinzessin Luise von Koburg wird mehr und mehr in sozialdemokratische Entreprise genommen. Die Rolle, die der sozialdemokratische Abg. Südeum bei ihrer Flucht spielte, ist bekannt. Jetzt veröffentlicht der Genter Vooruit einen angeblich von der Prinzessin an die Redaktion dieses sozialdemokratischen Blattes geschriebenen Brief, in welchem sie die furchtbarsten Anklagen gegen ihren Vater, den König Leopold von Belgien, und ihren Mann, den Prinzen Philipp von Sachsen-Koburg, erhebt und von beiden förmliche Schandtaten berichtet. Die Prinzessin bezeichnet im Pariser Journal diesen Brief als Mystifikation und freche Fälschung. Ein Teil der Presse ist bieder darauf hereingefallen. Das Berl. Tagebl. druckte ihn mit der Ueberschrift"Der Notschrei einer Königstochter" ab, und die Köluer Rheinische Ztg. schreibt rühselig: Aus dem Briefe klingt es wie der Aufschrei eines gepeinigten Menschenherzens, das nichts wollte als worauf andere ihres Geschlechtes einen Anspruch haben: ein wenig Freiheit und ein wenig Glück, das aber beides der Etikette zum Opfer bringen mußte. Auf die Sittlichkeit in den höchsten Kreisen wirft der Brief der englücklichen Prinzessin ein recht grelles Licht, das sicher nicht ohne aufklaärende Wirkung bleiben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurde in der Trankgasse ein Herrenring, in einer Droschke eine Handtasche, in der Glaspassage von, Tießz eine Deren; uhr. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums Glockengasse 30,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine verkehrstörung entstand am Mittwoch auf dem Friesenplatz dadurch, daß ein Möbeiwagen ein Vorderrad lor und der Wagen auf das Straßenbahngeleise zu liegen kar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ungetreue ungestalte, leiser gbhreigsesanr sich Phet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bog, Garryöignbauarbeiter, Nachtwächter für Neubau, für den Taa##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, Bürgermeisteramt, vier Marktaufseher, je 1300 M. Gehalt, steigt bis 2000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>noin, Bürgermeisteramt, zwei. Wächter Zu Hauptmarkhalle, je 1000 M. Gehalt, steigt bis 1460 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kirchenchor von St. Mauritius feiert am Sonntag sein drittes Stiftungsfest durch ein feierliches Hochamt in der Pfarrkirche. Abends findet in der Bürgergesellschaft ein größeres Konzert statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Lix9.) Ghesesl halheie de Hehgasghealen g'sechte Vereich sei 20 Jahren einen grshers, higzfe ge. 5. Aie se en.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>oor Köln, Palmstr. 36. 27% X Speziell für Sodbrennen, Aufnoß., Aepfschn Herzklopfen, unregelma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
