<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389940</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Silbernes Jubiläum. Hr. W. Junggeburt in Lindenthal beging am Samstag, den 17. d.., die Feier des filbernen Jubiläums als Vertreter der Firma Herm. Jos. Peters&amp; Co. Nachf. Sämtliche Angestellten des Hauses fanden sich in den gastlichen Räumen des Firmeninhabers Hrn. Th. Felsberg zur Feier zusammen, während die Arbeiter in einem Restaurant bewirtet wurden. Reden und Lieder, musikalische und humoristische Vorträge trugen zur Hebung der Stimmung bei. Die seitens des Chefs, der Angestellten und der Arbeiter dem Jubilar dargebrachten Geschenke zeigten, wie sehr derselbe geschätzt und geachtet wird. Der schöne Verlauf des Festes aber bewies, daß in der Firma zwischen dem Prinzipal und seinen Mitarbeitern ein treffliches Einvernehmen besteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Die Aida-Aufführung am Sonntag, den 25. d.., beginnt schon um 6 1/2 Uhr. Statt des zuerst in Aussicht genommenen Fuldaischen Lustspiels Robinsons Eiland gelangt am Sonntag im Alten Theater Macbeth zur Aufführung. In der Mannhäuser-Aufführung am Montag den 26. d. M. wird die Titelrolle ein Gast, Hr. Rob. Schirmer, der Heldentenor der Vereinigten Stadttheater Essen-Dortmund, ßugen, da Hr. Gröbe durch seine Verpflichtungen nach Hannover am Auftreten verhindert ist. Die Elisabeth singt Frl. Dennery, den Wolfram Hr. Whitehill.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Sülzburgstraße von Galanter- bis Nikolausstraße vom 23. September ab auf sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Schlägerei entstand in der vorvergangenen Nacht auf dem Hohenstaufenring unter mehreren Personen. Die Streitenden bearbeiteten sich gegenseitig mit Stöcken. Zwei der Beteiligten trugen nicht unerhebliche Verletzungen davon und suchten daher Hülfe im Bürgerhospital. Durch den Vorfall entstand ein Menſchenauflauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Gardinenbrand entstand vorgestern abend in einem Hause an der Ritterstraße. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Lebensüde. Gestern mittag versuchte ein betrunkener Mann an der Schiffbarücke in den Rhein zu springen. Er wurde von jungen Leuten zurückgehalten und weggebracht, riß sich aber los und lief wieder dem Rheine zu. Nunmehr wurde der Mann einem Schutzmanne übergeben, der ihn abführte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>A Englücksälle. Vorgestern abend wurde in der Bayenstrße ein taubstummer Schneidergeselle von einem Radfahrer überfahren und am Kopfe sowie an der Hand verletzt. Der Radfahrer stürzte dabei und zog sich Hautabschürungen am Arme zu. -- In einem Hause an der Spulmannsgasse fiel ein Kind die Treppe hinunter und erlitt schlimme Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Kinderhospital fand vorgestern nachmittag ein Kind Aufnahme, das sich durch Hinfallen einen Armbruch zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>-- Kalk, 23.Sept.1904. Vorgestern erschien in einem hiesigen Fahrradgeschäfte ein gutgekleideter Mann und borgte sich gegen Hinterlegung einer Kaution von 10 M. ein Fahrrad, um damit angeblich nach Porz zu fahren, woselbst der Mann für ein Abschlagsgeschäft aus Düsseldorf Einkassierungen vornehmen wollte. Der Mann, der das Rad noch am selben Tage zurückbringen wollte, ist bis heute nicht zurückgekehrt. Der hiesige Kaufmann ist wahrscheinlich einem Schwindler zum Opfer gefallen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Am Bahnübergang bei Bahnhof Kalk-Nord stieß ein Laſtfuhrwerk mit einem ihm entgegenkommenden Eselsgefährt zusammen. Letzteres flog samt dem Esel mehrere Meter weit in eine Hecke; der Esel erlitt erhebliche Verletzungen, das Gefährt wurde beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalk, 23.Sept.1904. Gestern nachmittag fand im St. Josefshospital ein Mann Aufnahme, der von einem Wagen gefallen war und einen Knöchelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Perſonalnachricht. Staatsanwaltschaftsrat Brewer wurde zum ersten Staatsanwalt in Oppeln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 23.Sept.1904. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, vou der Keule M..51-.63, do. vom Bauch.32.43, Kalblleisen.68.82, Hammelfleisch.33.70, Schweinefleisch.60-1,72, alles einschl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rath-Heumar, 24.Sept.1904. In unserer Pfarrkirche hat am vorigen Sonntag das Fest des Pfarrpatrons, des h. Kornelius, begonnen. Wie früher, werden auch in diesem Jahre zei auswärtige Prozessionen die Pfarrkirche besuchen. Das Fest Am Montag den 3. Oktober beginnt unter Leitung des Herrn Lehrer Schnorrenberg, Cöln-Lindenthal, ein Handwerksbuchführungskursus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
