<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389955</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein deutscher Maklertag findet am 15. und 16. Oktober in Köln a. Rh. statt. Auf der Tagesordnung der ersten Sitzung steht die rechtliche Regelung des Maklerstandes, Berichterstatter Rechtsanwalt Dr. Zorndorfer(Frankfurt a.., Syndikus des Vereins Deutscher Immobilien-Makler. Die zweite Sitzung, 16. Oktober, wird sich mit dess 313 des B..-., Berichterstatter Hr. S. Cahn(Mainz), und der Organisation, Berichterstatter Hr. K. Stern-Simon(Frankfurt a..), beschäftigen. Außeadem findet eine freie Aussprache statt, in der die Errichtung einer zentralen Rechtsauskunftsstelle zur Sprache kommen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwerer Englücksfall. Gestern früh geriet auf dem Bahnhof Köln-Bonnertor ein Rangieren aus der Vorgebirgsstraße zwischen die Puffer zweier Eisenbahnwagen und erlitt schwere Brustquetschungen, sowie einen Armbruch. Der Verungluückte wurde ins israelitische Asyl gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfallen. Vorgestern abend wurde ein junger Mann aus Ehrenfeld, der sich in Begleitung eines Freundes auf dem Heimwege von Köln nach Ehrenfeld befand, auf der Vogelsangerstraße, in der Nähe des Glacisweges, von zwei ihm entgegenkommenden Burschen mit den Worten:"Wenn du nicht ruhig bist, schieß ich dich tot!" bedroht. Gleich darauf zog auch schon einer der Burschen seinen Revolver aus der Tasche und schoß dem jungen Manne nach dem Kopfe. Da der junge Mann zufallig die linte Hand hoch hielt, ging ihm der Schuß in die Hand. Die Kuge mußte von einem Arzte entfernt werden. Als der Begleiter ole Verfolgung der entlassenden Täter aufnahm, wurde er ebenfalls mit Erschießen bedroht, weshalb er von der Verfolgung Abstand schm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Adr, Wie Repens Adrezochpertag, dusch iszise berücksichtigt werden. Gleichzeit, 9 vo." Suhstriptionspreise rechtbestellung des neuen Adreßbuches zum Sucsteip statt, der sich sieben Zusizanwärter uno zwer Asistente unterzogen. Die lezteren und vop, Juzuitung von Straßenbauarbeiten Penteit tie Erlide Fealteage scde iet. haie ih. Acher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>d. 86, Uoppellender dis 78. b. 75.-80.", H5,55, Paaer und4 1484 Sche.ue, u... f. 56, vorgezeichnete M. 5/ Kreuzungen im Alter bis zu"4--.... Gwe Sauen und Ebeenu er N. 53 54,--." mit 20 22 Prozent Tara, Schwere "verdaulich., sonst Tahhusr und geraubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Der Minister für Handel und Gewerbe hat unter Vorbehalt jederzeitigen Widerrufes den Ingenieuren Perschund Wagenseil beim Rheinischen Dampfkesselüberwachungstrier), Bürgermeisteramt, zweiter Bürgermeistereisekretär, 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>funden sch auch frisch auzepghzt aser sernnzeich" Bie oh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
