<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389961</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein neues Hochkreuz wurde in den letzten Tagen aus dem Nordfriedhof in Merheim aufgestellt. Dasselbe hat seinen Platz in der Are des Einganges, etwa 200 Meter hinter dem Hauptportal, erhalten und beherrscht durch seine Größe und monumentale Ausführung den ganzen Friedhof. Das Hochkreuz erhebt sich auf einem 5 1/2 Meter im Geviert starten Podest, zu dem von vier Seiten je zwei Stufen hinaufführen. Der quadratische Sockel, der sich darauf erhebt, ist 4 Meter hoch, das ganze Kreuz etwa 8 1/2 Meter. Das neue Hochtrenz zeichnet sich durch eine entschieden ruhige Wirkung aus, seine Ausführung erfolgte nach einem Entwurf der städtischen Bauverwaltung durch Architekt Sinzig in bester Niedermendiger Baſaltlava. Seit einigen Tagen hat man auch auf dem Süfriedhof begonnen, ein ähnliches Hochkreuz wie das auf dem Nordfriedhof vollendete aufzurichten. Dasselbe wird genau nahezu so ausgeführt wie jenes und soll noch vor Allerheiligen vollendet sein. Die den neuen Friedröfen in Gelaten und in Deutz noch fehlenden Hochtrenze sind ebenfalls schon in Arbeit, sollen aber erst im nächsten Frühjahr zur Aufstellung gelangen. Bis dahin wird auch der Hauptbestandteil sämtlicher Hochkreuz, nämlich die dazu gehörigen Christusbilder vollendet sein. Dieselben werden zurzeit modelliert von den Bildhauern Möst und Steinbach. Die Ausführung der Körper soll in Bronzeguß, etwa 2 Meter groß, von Lauchhammer erfolgen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Versammlung. Auf Veranlassung der hiesigen Ortsgruppe der deutsch-sozialen Partei findet heute abend 9 1/4 4 Uhr im großen Saale des Colosseums eine öffentliche Versammlung von Warenhausgeanern aller Stände statt. Hr. Generalsekretär ningen(Hamburg) spricht über das Thema: Wie können sich die Kolner Geschäftsleute mit Erfolg gegen die bedrohliche Waarenhaus gefahr schützen? Dem Vortrage folgt freie Aussprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verungluückt. In der Nacht vom 8. zum 9. d. Mts. ist auf dem Eisenbahngeleise zwischen Linden- und Zülpichertor ein Mann überfahren und getötet worden. Der Verungluückte war etwa 1,60 Meter groß, schlank und hatte dunkelblondes Kopfhaar. Bekleidung: Grauer Joppenanzug, graue Strümpfe, brauner Hut, Zugſtiefel, rotgestreiftes Biberhemd. Um den Leib trug der Verungluückte ein Lederkoppel mit Schloß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 20. Polizeirevier wurden 358 Gewerbetreibende revidiert. 208 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 33 Gewerbetreibenden wurden 162 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden: In der Benesisstrße ein Stockdegen, in der Breitestrße eine Uhrkette, in der Kurfürstenstraße ein Regenschirm, am Hauptbahnhof ein Täschchen mit diverse Inhalt, am Zoologischen Garten eine Uhr mit Kette. Die rechtmäßigen Eigentume werden ersucht, sich anf dem Fundbureau des Königl. Polizeipräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Dachdecker und ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Möbeltrausporteur wegen Zuhälteren, ein Kellner und ein Arbeiter wegen Diebstahls, ein Schreiner wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Schuhmacher, ein Maschinist, ein Tagelöhner, ein Invalide und ein Zimmermädchen wegen Diebstahls, ein Anstreicher und ein Arbeiter wegen Unterschlagung, ein Techniker wegen Sittlichkeitsverbrechens, zwei Zwangsöglinge wegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölr 11.0kt.1904. Marktbericht. Durchschnittspreise. von der Keule M..47-.58, do. vom Langh, 1,26, 4,40, Kalbfleisch.5 .80, Hammelfleisch.25-.65, Schweinefleisch 1,60-1,72, alle..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 11.0k1.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufahrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu.40-.60 Maschinenstroh(Roggen).00, Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh .20 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Für Hausfrauen, Eine hiesigen Zasienwelt zugängig pil ein Fachlehrer uu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>am Donnerstag, abends 158 Uhr, machen durch einen Vortrag, der am Donner zint, demn Auditorium in Saale der Bürgergeselschaft, stoatfiwnge. friert der Redner seine nicht nur trockene Theorte Zu vetgziethod, ndem er bereits einge. auf 22jähriger Praxis beruhende uvergvv.,.. Ligen Mäschestücken stärkte Wäsche rasch und tadetive. In0"auf den Erklärungen des Sscleich blendenden, Slons ,ortagsabend in München sogleich drei Redners konnten an einem Vorrachnaragen." Datz felbst mit den Tamen das Verfahren Praktisch, Oten verheiten hergestellt werden primitivsten Werkzeugen die,"rarigxrrdgtg er hesten uer-Jug8 kleinen können, bewies Herr Klatobruny, Nis e,ErL,. v. Lineals niedliche tische Winke über Reinigung von Mol-, Seidenstoffen und Filzig Einer Sportzlatz, um den der Feanose, Czar, Einer,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sonntag den v, hatze gase sein glänzender Sieg im golkämpfen. Simar, dessen hohe Klasse err, Gran, wirg aues daran denen Rad vom Rhein am 2. Oktober venu.-,--gren, Thaddäus ven, uch bedwot, den ertescharstesf Gegner finden. Zu diesen bshgeniet pack bire, Segiesgese, eigehelen sein Bestes hergeben, um als Sieger hervorzugehen Seide und Sammet sowie Blusen und Röcke, zugang ausserordentlich billigen Preisen taten-Wusichtung, Heite- Wolgeet ein- biltigs unr Baugrundstücke a. d. Stammheimer Strasse nach L. ageplan bezwing beliebigen Frontabmessungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>und Stift St. Severin. Zu dem Referat in Nr. 280 1 kirche und Seist St. Sept. Hherlenter Roth, er habe über seinen Vortrag sitze Hastus br. O ,gof Severinus die später die Angabe bes Leigziug, day der.., im Jahre 378 erbaut habe, nach im benannte Birche wovor. Algutigen Zeitverhaältnisse nachge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
