<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389960</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Generalmajor Sirt von Armin, Direktor des Allgemeinen Kriegsdepartements, ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seit 25 Jahren ist Fräulein Margarete Virgel in dem Hause des Hrn. Justizrats Jansen mit großer Treue tätig. Die Jubilarin wurde am Sonntag von ihrer Herrschaft, deren Ver wandten und Freunden durch Ueberreichung von Geschenken geehrt:.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. In der Nacht zum Sonntag wurde in einer Logis- und Speisewirthschaft an der Spulmannsgasse einem jugendlichen Fabrikarbeiter seine Uhr nebst Kette gestohlen. Der Bestohlene hatte in dem genannten Hause mit Frauenspersonen und Burschen sein ganzes Geld verjubelt. Er wurde nun von einem einbeinigen Menschen aufgefordert, ihm seine Uhr zu zeigen; wenn sie einigen Wert habe, werde man ihm dafür noch weitere Speisen und Getränke geben. Nachdem der junge Mann die Uhr abgegeben hatte, verschwand der andere. Der Bestohlene begab sich nun sofort zum Kommissariat, worauf zwei Schutzleute sich in das Haus begaben und nach dem Schwindler suchten. Er lag schon im Bett und schlief. Die gestohlene Uhr wurde bei ihm vorgefunden und der Dieb verhaftet. Bei dieser Gelegenheit wurden auch zwei Dirnen in dem Hause angetroffen und festgenommen. Eine der Dirnen hatte bereits Stadtverweis und war bei einer Razzia jungst zum Fenster hinausgesprungen und entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Streik der Holzarbeiter in der Aehrenfelder Waggonfabrik ist, wie uns von der Zentralstelle des Christlichen Holzarbeiterverbandes mitgeteilt wird, durch das Eingreifen dieses Verbandes am Montag beigelegt worden. Zwischen der Firma und einer Kommission des Christlichen Holzarbeiterverbandes, dem nachträglich sich auch der Hirsch-Dunkersche Verband anschlossß, kam fol1 Die Forderung der Freistellung des Werkzeuges wird seitens der Direktion genehmigt. 2. Die Direktion hat sich ferner im Laufe der persönlichen Verhandlungen mit den Arbeitern bereit gezeigt einzelnen Wünschen, sofern sie gerechtfertigt sind, soviel wie möglich Rechnung zu tragen: a. Die Frühstücks- und Vesperpausen z. B. so um je fünf Minuten verlängert werden, so daß auso beide Pausen je zwanzig Minuten betragen. d. Ferner soll auf Antrag mehrerer Holzarbeiter in eine Prüfung derjenigen Akkordsätze eingetreten werden, welche angeblich zu niedrig stehen, und wenn möglich Abhülfe geschaffen werden. c. Wenn Ueberstunden gemacht werden müsser, so ist dies den Arbeitern im Laufe des teilen. d. Das Herbeischaffen des schweren Materials wird durch die Hülfsarbeiten besorgt. e. Der Arbeiterausschuß soll im Bedürfnisfalle häufiger wie bisher zusammentreten, um der Direttion etwaige Wünsche vorzutragen. k. Die Direktion erkärt sich bereit, Arbeiter, welche bis nächsten Dienstag, den 11.., die Arbeit wieder aufgenommen oder ihre Bereitwilligkeit hierzu erklärt haben, wieder einzustellen, ohne die Zeit der Arbeitsunterbrechung anzurechnen Vom Christlichen Holzarbeiterverbaude wird uns weiter geschrieben: Das selbständige Eingreifen des Christlichen Holzarbeiterverbandes in die Bewegung, ohne Rücksicht auf die sozialdemokratischen Führer, war im Interesse der Arbeiter dringend geboten. Ohne dieses Eingreifen wäre unzweifelhaft auch den Arbeitern der Aehrenfelder Waggonfabrik eine ähnliche Niederlage bereitet worden, wie es durch den sozialdemokratischen Verband bei der Firma van der Typen geschehen ist. In welch rücksichtsloser Weise die Streikleitung des sozialdemokratischen Verbandes die christlich organisierten Arbeiter glaubte behandeln zu können, ging aus einer vergangene Woche stattgehabten gemeinsamen Versammlung der Musständigen hervor. Vor der Versammlung war von der gemischten Streikkommission vereinbart worden, daß die Leitung der Versammlung durch die Kommission und nicht durch den"Geno Horn erfolgen sollte. Trotzdem übernahm letzterer die Leitung und erklärte einfach:"Ich gebe die Führung nicht ab."? sowohl von Hirsch-Dunckerschen wie auch von christlicher Seite wurden einfach nicht zur Verhandlung zugelassen."Genosse" Horn erklärte kurzweg, die Christlichen hätten überhaupt nichts zu sagen. Dabei ist noch besonders zu berücksichtigen, daß der christliche Verband bei dem Streik als die stärkste Organisation in Bet acht kam. In einer vorhergegangenen Versammlung hatte sich derselbe Genosse" als Versammlungsleiter in Gegenwart der musständigen christlichen Arbeiter bereits angemaßt, die Parole auszugeben, eine vom Christlichen Holzarbeiterverband in Ehrenfeld einberufene Versammlung nicht zu besuchen. In der Rheinischen Ztg. machten dieselben"Genossen" während des Ausstandes in Ehrenfeld dem Christlichen Holzarbeiterverband den Vorwurf, er verschuldet die Niederlage der Arbeiter bei der Firma van der Typen, trotzdem bekanntlich das Gegenteil der Fall ist. Die mit der Direttion der Aehrenfelder Waggonfabrik angelnüpften Verhandlungen endlich wurden ebenfalls infolge des unbesonnenen Vorgehens der sozialdemokratischen Streikleitung abgebrochen. Dabei stand für jeden überlegenden Arbeiter fest, daß unter den gegenwärtigen Verhältnissen ein längerer Streit einer Niederlage der Arbeiter hätte enden müssen. Hierzu kam noch der Umstand, daß auch bereits die anderen 800 Arbeiter der Fabrik in Mitleidenschaft gezogen wurden. Der Betrieb wurde schon vergangene Woche auf eine tägliche Arbeitszeit von sieben Stunden reduziert, und außeadem wurde 150 Metallarbeitern getündigt. Alles dies verandaßte den Christlichen Holzarbeiterverband, im letzten Augenblick selbständig einzugreifen, um die Arbeiter vor einer drohenden Niederlage zu bewahren. Auch diese Bewegung hat wieder gezeigt, daß im Christlichen Holzarbeiterverband die Interessen der Arbeiter am besten gewahrt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Polizei und Streikposten. In der Notiz in Nr. 279 über das polizeiliche, Vorgehen gegen Streikposten anläßlich des Auslandes in Ehrenfeld wird uns seitens der Polizeiverwaltung mitgeteilt, daß sich der betreffende Kommissar auf Grund einer bezuglichen Regierungsverordnung berechtigt geglaubt habe, den Aufenthalt von Streikposten bzw. Ansammlungen auf dein Platze vor der Fabrik zu untersagen, um eventuellen Ausschreitungen vorzubeugen. Die Benutzung der Handfessel sei ein Mißgriff eines Schutzmanns gewesen; der Kommissar habe, sobald er es bemerkte, verandaßt, daß die Fesselung unterbleibe, und der Schutzmann werde deshalb noch zur Verantwortung gezogen werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim a. Rh.,.Okt.1904. In der heutigen Stadtverordnetensitzung erbat sich Hr. Stadtverordneter Selbach (Zentr.) das Wort zu folgendem Antrag: Der Arbeitsnachweis hat in unserer Stadt sehr wohltätig und nützlich gewirkt. Cine weitere Verbesserung unserer sozialen Verhältnisse würde es bedeuten, wenn wir eine Arbeitslosenversicherung einzurichten vermöchten. Es würde dieses mancherlei Vorteile haben, und zwar konnte zunächst dem Arbeiter, wenn er arbeitslos wird, über die nächsten Schwierigkeiten hinüber geholfen werden, ohne daß er es nötig hätte auszuwandern, um an einem anderen Platze sich nach Arbeit umzusehen; ferner würde der Arbeiter, wenn ihm am Platze eine augenblickliche Unterstützung zu teil würde, sich mehr heimisch fühlen, und für die Arbeitgeber hätte es den Nutzen, daß sie sich immer mehr einen Stamm von Arbeitern sicherten. Fur den Arbeiter hätte es auch den Vorteil, daß er nicht die Armenunterstützung in Anspruch zu nehmen brauchte, was immer auf ihn einen beschämenden Eindruck macht, weil ihm dadurch auch seine bürger lichen Ehrenrechte verloren gehen. In Siegen hat man in diesen Tagen beschlossen, eine solche Kasse als Abzweigt der Armenkasse zu gründen; ob dies das Richtige ware, kann ich nicht sagen. Ich habe das Vertrauen zu der städtischen Verwaltung, daß sie von der Nützlichkeit einer solchen Einrichtung überzeugt sein wird, uno zu den Fabrikbesitzern und besser gestellten Arbeitgebern, daß sie sich bereit finden lassen, sie zu unterstützen. Namens vieler Stadtverordneten stelle ich daher den Antrag an die Verwaltung, daß sie uns bald eine diesbezügliche Vorlage mache. Hr. Oberbürgermeister Steinkopf versprach, sich der Sache anzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Solingen,.Okt. 1904. Als im vorigen Jahre das städtische Lokal Schützenburg der sozialdemokratischen Partei zur Abhaltung von Versammlungen verweigert wurde, leisteten die"freien" Gewerkschaften der Aufforderung des sozialdemokratischen Volksvereins, die Schützenburg zu boykottieren, sofort Folge. Nachdem nunmehr der sozialdemokratische Volksverein seine Ansicht über den Wert der Sperrung eines wirtschaftlichen Betriebes der Stadt geändert und die Gewerkschaften"ersucht" hat, den Boykott wieder aufzuheben, erwiesen sich die"Freien" wiederum als recht folgsam. Das Zentralkomite der Solinger("freien") Gewerkschaften hat gestern abend die Aufhebung des Boykotts beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>St. Petersburg, 10.Okt.1904.(Drahtber.) Der Virschewija Wjedomoſti wird aus Mukden unterm.Okt.19 gemeldet: Die japanische Hauptarmee geht nach Munden zurück. Die Japaner geben nicht nur die nach der Schlacht von Liaujang besetzten Positionen auf, sondern aud vorher genommene Stellungen. Ihr linker Flügel ist in der letzten Tagen um 50 Kilometer südlich gegangen und räumte u. a. Thianchan, Simangai, Saimatsi, Feichulin und die Umgebung von Kuandiansian.-- Die Japaner beschlagnahmten auch ein italienisches Fahrzeug, welches Mehl nach Port Arthur Bureau meldet, nach undatirten chinesischen Meldungen legte die Russen südlich von Mukden Gräben an und errichteten starke Erdwerke. Sie befestigten auch den eisernen Berg und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>X Vorrücken der Russen?(Drahtber.) London, 10.Okt.1904. Die Blätter berichten aus Charbon: Der allge. meine Vormarsch der Russen?] habe am 8. d. M. begonnen Einzelheiten fehlen noch. Nach einer späteren Meldung besetzten die Russen gestern die Eisenbahnstation bei Jetai</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Reuterei Bureau wird aus Mukden vom 8. Oktober gemeldet: Der Ueber. gang russischer Kavallerie über den Taise östlich von Pensi. (Pöniht?) läßt darauf schließen, daß die Japaner sich noch immer auf ihren Stellungen bei Liaujang und auf den zahlreichen Hügel östlich von Jetai halten, so daß es den hat, als ob sie, statt stetig anzugreifen, einen Angriff der Russen erwarteten. Am 7. Oktober vormittags und nachmittags wurde Geschützfeuer auf die russische Kavallerie gerichtet. Heute wai alles ruhig. Man nimmt an, daß die Deckung des rechten japanischen Flügels unter Kuroi sehr weit vorgeschoben is, was man schon längst wußte). Die Freut der Japaner dehnt sich von Pepsin bis zu den Jentaigruben aus und bildet einen Bogen, dessen Mitte in nördlicher Richtung nach Haling aus Die Russen in Korca.(Drahtber.) Der Daily Telegraph meldet aus Söul: 3000 Russen erreichten Hongwan weitere andere sind im Anmarsch. Die eingeborene Bevölkerung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vom baltischen Geschwader.(Drahtber.) 10.Okt. 1904. Der Kaiser nahm heute vormittag 9 Uhr, begleitet von dem Großadmiral Großfürsten Alexis, den Admiralen Cvellan, Birilloff und Roschdjestwensky, eine Revne über die Schiffe des zweiten Geschwaders der nach dem Stillen Ozean bestimmten Flotte ab. Bald nach 11 Uhr kehrte der Kaiser an Bord der Jacht Standard zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Beschlagnahme eines amerikanischen Pondampfers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Aufstand der Witbois. Die Meldung über den plötzlichen Ausbruch eines Aufstandes der Witboileute in Gibeon wird von der Nordd. Allg. Ztg., welche diese Nachricht als üüberraschend bezeichnet, mit folgender Bemerkung wiedergegeben: Die Witbois, ein Stamm der erst im 19. Jahrhundert aus der Kapkolonie nach Norden eingewanderten Olam totten), bewohnen bekanntlich den mittleren Teil des Südens unseres Schutzgebietes, dessen Mittelpunkt Gibeon, der 1862 von Kido Witboi begründete Stammsitz Hendrik Witbois, bildet. Der Ort liegt am linken Ufer des großen Fischflusses oberhalb seines Durchbruches durch die Nuanibberge. Der Ort wurde 1894 nach Beendigung der Kämpfe mit Hendrik Witboi diesem als Sitz angewiesen. Die Schutztruppe hat dort auf einer Anhöhe ein festes Stationsgebuäude. Die Poststation Kuis liegt nördlich von Gibeon halbwegs zwischen diesem Ort und Rehoboth, Hoakhang nordöstlich davon im Gebiet der Roten Station. Vielleicht hängt mit dieser aufständischen Bewegung der schon vor einigen Wochen gemeldete Versuch einiger mit Hendrik im Fei. stehenden.bois zusammen, heimlich in ihre Heimat zurückzukehren. Aus den bisherigen knappen Mitteilungen über den Ausbruch des Aufstandes ist nicht zu erkennen, auf welche Ursachen er zurückzugühren ist. Wahrscheinlich hat der Einfluß Henrik#### 9 nicht mehr genügt, um seine Leute in der Treue für die deutsche Regierung noch länger zu erhalten. Daß er sich darum nach besten Kräften bemüht haben wird, beweist der vor einigen Wochen von uns veröffentlichte Brief, den der Häuptling an die mit der Schutztruppe gegen die Herero kämpfenden Witboimänner, von denen einzelne sich heimlich entfernt hatten, unter dem 23. August richtete. Dieser Brief hatte folgenden Wortlaut: Gibeon, 23. August. Mein lieber Unterkapitän Daniel Pitter! Heute habe ich die traurige Botschaft gehört, ein Telegramm, daßz 19 Witbois geflüchtet sind. Was ist das? Es ist für mich unbegreiflich und wird vielleicht nur eine Historie sein, aber ich bin sehr traurig über diese Botschaft. Ferner will ich Tir sagen: Ich bleibe noch gut(treu) zur deutschen Regierung, so gut wie im Beginn. Bleib treu bis in den Tod mit all den Einigen und gib Botschaft allen Nationen und allen Hottentotten, daß ich der deutschen Regierung helfen will in allen Punkten. Ich befehle Dir; also sage den Menschen von Berseba, Bethanien und Gothas. Grüße. Dein Kapitän Hendrik Witboi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>schen licher de Ssandigst, Ce Ke. eie Lasst. daes Klad u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>findet Mittwoch den 12.., um # 8 Uhr, in der Pfarrkirche zu Die Exequien für das verstorbene Mitglied Frl. Johanna Eisenberg, Neumarkt 14, finden statt am Mitt tag den 12. Oktober a.., morgens 9 Uhr, wozu die Mitglieder der Bruderschaft hiermit höfliehst eingeladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
