<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389933</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausstellung. Die Gewerblichen Fachschulen, nämlich die vereinigten Maschinenbauschule, die Baugewerkschule und Polierschule, die Kunstgewerbe- und Handwerkerſchule werden aus Anlaß ihres fünfundzwanzigährigen Bestehens in den oberen Räumen des Gürzenich eine Ausstellung von Arbeiten ihrer Schüler verlangürzenich eine Ausstellung von Arbeiten ihrer Schüler stalten. Mit derselben soll verbunden werden die erste Ausstellung von Arbeiten aus den Meisterkursen. Die Ausstellung wird am Sonntag, den 25. September, vormittags 11 Uhr eröffnet und dauert bis Freitag, den 30. September einschliefßlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Japanische Verstärkungen.(Drahtber.) Aus Schanghai berichtet der Berl. Lokalanz.: Nach sicheren Meldungen aus Japan erhielt das erste Milizaufgebot den Befehl, um Ausmarsch sich bereit zu halten. Die Miliz sei Japans itzt Reserve für den Krieg außerhalb des Landes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Japan in Korca.(Drahtber.) Der Daily Telegraph berichtet aus Söul vom 14. September: Die umfangreichen Maßnahmen, die in Söul getroffen werden, lassen darauf schließen, daß die Japaner Söul zum dauernden Standquartier für eine Division machen wollen. Kasernen werden außerhalb des Süd tores an der Eisenbahn erbaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Widerlegung der deutsch-feindlichen Ausstreut ungen.(Drahtber.) London, 17.Sept.1904. Der Daily Graphik ist ermächtigt, formell und kategorisch festzustellen, daß die letzthin veröffentlichten Gerüchte von einem geheimen vertrage oder Abkommen zwischen Deutschland und Rußland in bezug auf den fernen Osten vollständig erfunden sind. Das Blatt sagt: Es würde viel Raum beanspruchen, die verschiedenen Behauptungen und gezogenen Schlußfolgerungen zu besprechen, aber es läßt sich leicht nachweisen, daß dieselben sich meist widersprechen, wo sie nicht schlecht begründet sind. In einem besonderen Punkte muß jedoch ein scharfes Dementi gegeben werden. Es haben keine Verhandlungen zwischen der russischen und der deutschen Regierung über Mülheim(Rhein), 16.Sept.1904. Die neuen Bahn anlagen in Mülheim und Kalk(Nord) bringen eine Millionen Kubikmeter und die Herstellung von etwa 20 000 Kubikmeter Mauerwerk mit sich. Von der Heranörderung de Erdmassen ist bereits in Nr. 198 ausführlich die Rede gewesen Die Hözerlegung des Mütheimer Bahnhofs erfolgt auf fünf Meter Die Straßenkreuzungen an der Frankfurter- und Gladbacherstraß werden entsprechend tiefer gelegt und mit Brücken versehen. De die jetzt Mülheim durchziehenden drei großen Eisenbahnlinien Mindener, Elberfelder und Bergisch-Märkische Strecke zu einer ein zigen Linie außerhalb Mürheims vereinigt werden, so erfordert di Abzweigung dieser Strecken oberhalb Mürheims ungefähr hinter dem städtischen Gaswerk die Anlage von besonders stark aus geführten Weichenanlage, auf welche allein die Hälfte des für der Bahnbau vorgesehenen Mauerwerks, also etwa 10000 Kubikmeter Mauerwerk, entfallen. Die Breite des Mütheimer Bahndammes wird etwa 50 Meter betragen, dagegen erhält der Bahnhof Kal (Nord) die dreifache Ausdehnung, nämlich eine solche von 150 Meter Auf letzterem ist die Anschüttung von etwa 1/4 Million Kubikmeter vorgenommen worden. Die Erbreiterung des in Umbau befind lichen Bahndammes erstreckt sich oberhalb Mülheim bis zur Militär ringstraße und in Mülheim selbst bis Buchheim. Die Stations gebämlichkeiten werden in unmittelbarer Nähe der Frankfurterstraße und zwar nach der Stadtseite zu, errichtet. Der zukünftige neu Güterbahnhof kommt in unmittelbare Nähe des Personenbahnhof zu liegen gegenüber der Montanusstraße, von wo aus derselbe Zu gänge erhält. Das ganze Bahnhofsterrain zieht sich von der Frank furterstraße bis ungefähr an die jetzige Bergisch-Märkische Strecke Die Bewohner von Mülheim haben allen Anlaß, den Bahnbau auffreudigste zu begrüßen. Zunächst gewinnt die Stadt in ihrer ganzer Ausdehnung durch Verlegung der alten Bahnhöfe ein ungeheuree Bauterrain. Dann aber ist auch der Wegfall besonders der Min dener Strecke für den Verkehr zu einem schreienden Bedürfnis ge worden; wird doch allein die Kreuzung an der Buchheimerstraßt täglich von 300 planäßigen Zügen passiert, die Rangiertüge nicht gerechnet; in absehbarer Zeit fallen also auch diese lästiger Schranken. Ueber den Weiterbau der Eisenbahnlinie von Kal (Nord) bis neue Rheinbücke verlautet einstweilen noch nichts. Die ganzen Projekte harren anscheinend hauptsächlich auf die Ent festigung von Köln-Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausstellung. Die Gewerblichen Fachschulen, nämlich die vereinigten Maschinenbauschule, die Baugewerkschule und Polierschule, die Kunstgewerbe- und Handwerkerſchule werden aus Anlaß ihres fünfundzwanzigährigen Bestehens in den oberen Räumen des Gürzenich eine Ausstellung von Arbeiten ihrer Schüler veranstalten. Mit derselben soll verbunden werden die erste Ausstellung von Arbeiten aus den Meisterkursen. Die Ausstellung wird am Sonntag, den 25. September, vormittags 11 Uhr eröffnet und dauert bis Freitag, den 30. September einschliefßlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>gönigliches Amtsgericht, Abt. III, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erhöhung der Mietsentschädigung für Lehrperſonen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Warnung vor Mansardendieben. Am Freitagvormittag betraten zwei feingekleidete Männer ein auf dem Holzmarkt gelegenes Haus. Auf Befragen der Besitzerin gaben die Männer an, sie seien vom Schornsteinsegermeister geschickt worden, um den Schornstein nachzusehen. Als die Frau ihrem Vorbringen nicht glauben wollte, zog einer der Männer ein Buch aus der Tasche und machte der Frau die Mitteilung, daß es im Buche eingeschrieben sei, daß in ihrem Hause der Schornstein nachgesehen werden müsse. Die Vermietherin verweigerte aber den Leuten ganz energisch den Zutritt in ihr Haus; nun gaben sie an, sie hätten sich vielleicht geirrt, sie wollten mal im Nebenhause anfragen, ob dort vielleicht der Kamin nicht in Ordnung sei. Da es sich hier offenbar um Mansardendiebe handelt, so seien Hausbesitzer gewarnt. Beide trugen Joppenanzüge und traten elegant auf. Der eine war von großer und der andere von kleiner Statur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Raddiebstahl. Gestern nachmittag wurde einem Hausburschen das Fahrrad, welches er für kurze Zeit an das Hauptpostgebäude gelehnt hatte, gestohlen. Der Dieb konnte jedoch in der Enggasse festgenommen und der Polizei übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vor Port Arthur.(Drahtber.) Tschifu, 17.Sept.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 17. September, abends 7 Uhr: 19 1/2 deg C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
