<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389916</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stiftung Leiden. Die Revenuen der Stiftung des Geheimen zu Vonn am 18.--20. Juli d. J. mit einem Ehrenpreiſe des Pommerschen Bezirks-Verbandes ausgezeichnet worden." 0 Im Fränkischen Hof üben die philharmonischen Konzerte nech immer ihre gewohnte Anziehungskraft aus. Anstatt der Gde Kapelle, die sich mit ihrem Regiment in Alsenborn befindet, war Nr. 65 gewonnen., Lesonheren Reiz belieh dern. Konzert die Mit. den Heren Faßbender, Hilgers, Büllislach und von Longard.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die; merk: e Pfarrkir" in Bayenthal geht ihrer Vollendung entgegen. Am Sonntag den 25. September wird dieselbe durch den Herrn Kardinal-Erzbischof feierlich konsekriert und dem Gottesdienst übergeben werden. Das Terrain der bisherigen Rokirche wird alsdann, wie aus dem Anzeigentheil der heutigen Nummer zu ersehen ist, zum Verkauf kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand vorgestern vormittag in einem Hause an der Wenertalstraße: er wurde in kurzer Zeit von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren wurde vorgestern abend ein Dienstädchen am hotel von einem Metzgerwagen. Das Mädchen wurde an beiden Beinen schwer verletzt und mußre zum Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Dachstuhlbrand entstand gestern mittag in einem Hause an der Hüttenstraße zu Ehrenfeld. Die Feuerwehr beseitigte schn 10 Zwei Radfahrer stießzen am Donnerstag abend auf dem Leystapel zusammen, sodaß beide stürzten. Einer derselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>ur Streitigkeiten. Gestern nachmittag gerieten auf dem Perlengraben zwei junge Burschen in Streit. Der eine schlug seinen Gegner mit einem Eimer auf den Kopf, wodurch der Ge troffen so erhebliche Verletzungen erlitt, daß er im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vorgestern nachmittag stach in der Wusch gasse ein Mann im Streite seinen Gegner mit einem Messer in die rechte Seite. Der Verletzte begab sich sofort zu einem Arzt. Der Messerheld wurde durch einen Schutzmann abgeführt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der vorvergangenen Nacht suchte im israelitischen Asyl eine Frau Hülfe, die im Streite nicht unerhebliche Verletzungen am Kopfe erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.Sept.1904. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, Khoedenheigez, Kiudefmietentelg..-B9782sag Perlucber 143-.58, Knochenbeilage, Kindermerentag.11-8712pr Sstiten.42.55, Jch; 5o. Euten.20-.60, Günse.80-.00, Hähne, le.50-.80, hunge.90-.30 Klühnef alie.40.180,Junge 298.3 89.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>hr. Obereräsident Nasse traf gestern abend hier ein und 9 Das neue Krankenhaus in Niehl, da- dort von der Genossenschaft von der Regel des h. Augustinus(Severinstrße) errichtet wird, ist baulich fertiggestellt und auch die innere Ausstattung geht langsam ihrer Vollendung entgegen. In gotischen Formen ragt das Hauptgebaäude in der Nähe der Biehler Pfarrkirche empor und grüßt herab zum Rhein und hinüber nach Merheim. Der Gebäudekomplex werfällt in das Hauptgebaäude, die Kinderbewahrschule und das Oekonomiegebäude. Die Kinderbewahrschule ist ein schlichter Bau, dem ein sechseckiger Turm, das Treppenhaus, vorgelagert ist. Das Hauptgebaäude teilt sich in den Krankenhausflügel und den Pensionsflügel; in letzteren ist unter Benutzung des Hochparterre und der ersten Etage die gotische Hauskapelle eingebaut. Soweit das kleine Gotteshaus fertig ist, läßt es erkennen, daß hier eine anheimelnde traute Stätte des Gebetes erstehen wird. Dienste und Rippen aus rotem Sandstein, zu denen noch der Chorbogen in gleicher Farbe kommt, heben sich wirkungsvoll vom schlichten Weiß der Wände ab. Durch die bemalten Glasfenster fällt gedämpft der Sonnenstrahl. Die Glasmalereien des Chores sind noch nicht eingesetzt; die Darstellung wird hauptsächlich Episoden aus dem Leben der h. Agatha zum Gegenstand haben, der Schutzpatronin des Hauses. Ihre Statue schmückt auch die Hauptfront des neuen, als Ziegelrohbau errichteten Gebäudes, und hebt zusammen mit dem schönen gotischen Maßwerk der Fenstergewände der Kapelle den klösterlichschlichten Charakter des ganzen Baues. Die innere Ausstattung der Pensionsabteilung wie des Krankenflügels ist einfach, sehr gediegen und praktisch unter möglichster Wahrung der Stileinheit. Die Souterrain- und Parterreäume dienen für wirtschaftliche Zwecke, während die beiden oberen Geschosse in Krankenäle resp. Pensionszimmer eingeteilt sind. Breite Wandelnänge mit je drei großen Loggien bieten in den beiden oberen Stockwerken für die Kranken Gelegenheit zu freier Bewegung. Die Decken sämtlicher Räume sind nach dem System Henebique von der Firma Harry Gaertner &amp; Co. erbaut und durchaus feuersicher. Das Gebäude erhält Zentralheizung, einen Warmwasserbereiter, elektrische Beleuchtung usw. Entwurf und Ausführung lag bei Hrn. Architekt Peter Gaertner. 0 Die Strombefahrungs durch die Rheinschifffahrtskommission wird nicht vom.--10. September, sondern vom 12.--15. September stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ergriffener Taschendieb. Gestern früh stahl ein Arbeiter auf dem Heumarkt einer Dame das Portemonnaie aus der Tasche, wurde aber bemerkt. Er nahm sofort Reißaus, stolperte aber auf dem Geleise der Straßenbarn. Im selben Augenblick kam ein Wagen herangefahren; zum Glück konnte der Führer rechtzeitig halten. Durch diesen Zwischenfall gelang es, den Täter festzuhalten und der Polizei zu übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein großer Quaderstein fiel gestern nachmittag von einem Neubau an der Hohestrße und gertrümmerte die große Spiegelscheibe und einen Teil der Schmucksachen eines nebenanliegende Juweliergeschäftes.. Reiman. Rahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Diebstahl. Einem Obstaändler an der Schildergasse stahl ein Verwandter 1800 Mark und flüchtete dann nach Belgien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bestrafte Tierquälerei. Gestern vormittag neckten und schlugen auf dem Holzmarkt drei etwa achtzehnährige arbeitsscheue Burschen das Pferd eines Bierwagens. Die Burschen stießen schließlich das Tier mit einem Stock in die Weichteile. Das Pferd aber trat einen seiner Quäler mit Wucht gegen den Unterschenkel, wodurch derselbe erheblich verletzt wurde. Der Bursche, welcher vor Schmerzen laut aufschrie, wurde von seinen Kumpanen nach seiner Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>früherten., Beige, musz estreitzeuggass)-- die spätesten cher in den Plartirchen, Ver.3e-chisteigent an Bszeinz, geisen Ain berken-2i hlicher* Bessminerltistiest Paul(Knaben) und S t. Aupthgr"fulinenkirche.15 h. Messe gem. heil--an u. nahm a Angar u. Predigt für die Mit, nachm. 4 Missions-Andacht.--- In der u) 114; z. Predigt für die Mit n lung der marian. Frauen-Kongreg., abends. Haupt, und Titularsest der guten Rates mit Predigt.-- In S t. Pe"Mlhommenem Ablaß, welcher Schutzengelbruderschaft mir Oktav und Bottn"ruen werden kann einmal in der Oktav von den Mitgliedern"uct#mts.(Sonntag Meine Spezial-Damen- und Herrenich empfehle als Herren echt Chevreau-Schnüstiefel, Handarbeit, rahmengenäht 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Tagen der Oktav morgens.(.15 Bruogrgau den Wochentagen Bruder30 Hochamt,(Sonntags 9 Uhr), abegg,m.on z Besser, 5 Predigt und chaftsandacht mit Segen, an beiden Sonnig, Zelußsonntage Tedeum. Sraderschasis-Andacht, zent., Engang. an 1/3 hel. mese und abends Iu St. Maric-### che"ungerschaft Maria, Heilerin der Sünder. 230 Andacht mit Predigt für die Bruder Geif(/gt,, Pölz. gtrche der Montag, b. Sept. Viktor.,.anem für die f Wohlthäter des Order-- St. Martin: Abds. 9 Sühneandacht zum götl. Herzen Dinstag, 6.., Magnus.-- 8t. Jakob: Abade 7 Undahzt Dienstag, 6. Sept., M a91gatu,-- Herz. Jesu-Kirche: Hühneandacht zum gt. Herzen Jesu für Männer und Bunelugr zi, Mit. 1 B2 u. e2.6, Larhmaren-Industrie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
