<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389984</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Um sich weiter zu bilden oder auch nur auf der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Miet, ie becbef, ber i. ig, ich huih ediert er bucht die Troige zeugende Fortbichungs den Neughiologen mn durch die in den ue.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>oder durch Versenden eines eines Anteilscheine, eine, in oder durch Einrucken eines Lotterieplanen in einein Preusz erfolgt, so tritt Geldstrafe von 100 bis zu 15 handlung, namentl igen, Ausstellen, An chinirtes, eines Abzug es, einer Anzeige od selbständiges Vergeh einnehmers zurückbezeichneten Verabermals eine dieser Hano1 mit Geldstrafe 3SS 2 Abs. 2 mit Geldückfall nach vorausgegangener rechtskraäftiger Rückfall zieht eine Geldstrafe von 300.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Allerheiligentag. Wir werden ersucht, darauf hinzuweisen eschendoen Alethichen, Ketuiger, keiagz bhohichen ber rder, auch uner bei ae eze. e, Aertsegehensiche in Vesäiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ein leiner Grand enand an Aagreigpegitag in einen Hause am Waidmarkt. Die Feuerwehr griff hersens.--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englücksälle. In einem Betriebe auf dem Salier#ing zu Fall und brach einen Arm.-- In der Gr. Brinkgasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>und brog euerätge ein Junge mit der Hand in ein nnostraße geren ai, chohscheale, scechee Schaster mit seiße Fühsigset echgelighe Vransbounden an beigen Streitenden warf den anderen zur Tür hinaus auf den Bürgersteig wodurch der Mann schwere Verletzungen arzgepher ,phuntetz trage erlitt. Der Täter wurde festgenommen.-- Auf der trug ein Mann bei einer Schlägerei schwere Verletzungen am Auge 19 Diebstahl. Am Sonntagabend wurde in einem Geschäft an der Hohestrße einer Frau aus Deutz das Portemonnaie mit über 6 Ein empörender Verfaltuig soh,. glu. igogter he.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
