<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389915</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Steilen zu besetzen: Scherg,(Posel, Bürgermeister amt Cochem-Land, Polizeidiener, 900 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- Kirn, Polizeiverwaltung Kirn-Stadt, zwei Nachtwächter, je Mark Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lobberich, Bürgermeisteramt, Hör######era, 1200 M. Gehalt, steigt bis 2100 M.-- Saarlouis, Königl. Artillerie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine vierzigährige Erinnerungsfeier vereinigte an Montagvormittag in der prächtig gezierten Pfarrkirche Himmelfahrt die noch lebenden Priester, welche im Jahre 1864 an derselben Stätte durch den Weihbischof Dr. Baudri die h. Priesterweihe empfangen hatten. Von den 50, die damals geweiht wurden, hat der Tod ungefähr die Hälfte inzwischen hinweggerafft. Aus Köln waren an der Feier beteiligt und anwesend die Herren Pfarrer Kappes von Maria Himmelfahrt und Religionslehrer Dr. Liessem vom Kaiser Wilhelm-Gymnasium, woselbst letzterer schon 36 Jahre tätig ist. Das feierliche Hochamt zelebrierte Hr. Prälat Prof. Dr. Weinand aus Aachen, Religionslehrer am Kaiser Wilhelm-Gymnasium daselbst. Die Feier schloß mit dem Tedeum. Dann folgten die Herren einer liebenswürdigen Einladung des Hrn. Präses Lausberg zum Priesterseminar, welches sich in seinem neuen Gewande zum erstenmale zeigte. Bei einem gemeinsamen Mittagsmahle wurde unter ernsten und launigen Erinnerungen der verlebten Studienjahre gedacht, nicht weniger aber auch im lebendigen Rückblick der im Amte durchlebten Schaffenszeit, so daß die Stunden schnell enteilten. Hr. Dompropst Dr. Scheuffgen(Trier) war mit den Festgenossen in der Studienzeit stets vereint gewesen, jedoch erst kurze Zeit später geweiht worden; gleichwohl wollte auch er bei dem Feste nicht fehlen. Auch der in weiteren Kreisen bekannte Jesuit P. Steph. Beissel aus Luxemburg ist mit den an der Feier beteiligten Herren vor 40 Jahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herr Dr. Tillmann, der neue zweite Professor der chirurgischen Abteilung des städtischen Bürgerhospitals, hat gestern seine Praxis im Bürgerhospital begonnen. Bei der Einführung waren anwesen" die Herren Beigeordneter Brugger, Professo Geheimrat Dr. Bardenheuer, Professor Dr. Miakowski und Geheimrat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine gerichtliche Ortsbesichtigung fand gestern mittag in einem Hause an der Biberstrße statt. Dort lebte bis vor etwa 14 Tagen der Rheinarbeiter Franz Wilbert mit der etwa 40jährigen Witwe Finga in wilder Ehe. Wilbert hatte mit der Frau in letzte Zeit häufiger Streit, wobei die Frau mißhandelt wurde, so daß sie sich im Hospital verbinden lassen mußte. Vor 14 Tagen hat nun W. die Frau wieder mißhandelt und zwar derart, daß die Frau sich wiederum im Hospital ihre Wunden verbinden lassen mußte. Die Frau beachtete die Wunde nicht, bis nach einigen Tagen der Kopf der Frau sich entzuündete, wodurch letztere schwer erkrankte. Die Erkrankte wurde in das Augustahospital gebracht, wo sie noch am Abend desselben Tages starb. Wie die, Goggrchert iche, horghgg der Leiche der Frau ergab, soll die Frau infolge der Mißhandlung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden in der Neußertraße ein Gelöstück, auf dem Hohenzollernring ein Portemonnaie mit Inhalt, auf dem Karthäuferwall ein Handwagen, in einer Droschke ein Regenschirm. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, ie1 Bror", Gestern vormittag entstand in einem Hause in der Weyerthalstraße in Sülz ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Museum Wallraf-Richartz sind die neuerbauten Kreuzgange bei der Gemäldegallerie dem Publikum zugänglich gemacht. Dieselben sind außer zur Entlastung der Gemäldegallerie auch zur Veranstaltung laufender Ausstellungen bestimmt. Augenblicklich in einer Folge von etwa 350 Blättern eine Uebersicht über die altniederdändische und oberdeutsche Malerei gegeben. Den Freunden der alten Meister ist damit Gelegenheit geboten, die Zusammenhänge der alteöluischen Malerschule mit der gleichzeitigen Malerei der benachbarten Schulen zu studieren. Die Ausstellung bleibt voraussichtlich bis Anfang Oktober bestehen. Nach Abräumung derselben werden auch die Bilder des Oppenheim'Schen Vermächtnisses, welche jetzt nur zum Teil ausgestellt sind, vollständig in die neuen Räume überführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rath-Heumar,.Sept.1904. Durch ein Entgegenkommen der Direktion der Kleinbahn fährt für die am Sonntag früh.20 Uhr von hier ein Zug ab, so daß die Pilger schon um 6 Uhr in Deutz sind. Die Teilnehmer mogen zeitig bei Herrn Gräf, Landsbergerstrße, die Fahrkarten kaufen; dann ist die Kleinbahn imstande, die Beteiligung zu übersehen und die entsprechenden Maßnahmen zu treffen. I184u,Muesteflung i</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Internationale Postwertzeichen-Ausstellung zu Berlin wird am 25? August, vormittags 11 Uhr, hause eröffnet. Sie verspricht eine der größten, bisher abgeha tenen Postwertzeichen-Ausstellungen zu werden. Der Gesamtwert der eingesandten Postwertzeichen beläuft sich auf nicht weniger als 2 3/4 Millionen Mark, worunter sich die größten philatelistischen Schätze befinden. Der Milliardär Crocker hat seine allein auf eine Viertelmillion bewertet Hawai-Spezialsammlung über das Weltmeer geschickt. Hervorragende Spezialsammlungen von Teutsch land und den Einzelstaaten kommen von bekannten deutschen Sammlern, wie Ingenieur Koch(Gießen), Fabrikbesitzer Elster(Berlin zur Ausstellung; Dr. jur. Edler v. Horrock(Wien) sendet seine Kumänien-Sammlung; kurzum, aus jedem Lache, das Marken emittirt hat, werden Spezialsammlungen ausgestellt. Dazu aber noch Sammlungen von Privatpostmarken, so u. a. auch eine Sammlung der hochinteressanten"Postmaster-Marken" der Ver einigten Staaten, im Besitze des Hrn. William Moser(Boston).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein hocheleganter Damenachter, so liest man in der Nat. Ztg., fuhr am Sonntag auf der Oberspree. Es war ein Boo so vornehm, so hochmodern, wie noch keines auf der Spree gesehen wurde. Weit umher gekommene Sportsleute, die angeblich alle wässer Europas kennen wollen, erklärten uns, sie hätten noch keinen Damenachter gesehen. Man riet hin und her, wer die schneidigen Rderinnen wären. Heute erfahren wir aus dem Vorwarts, daß die Besitzerinnen des hocheleganten Damenachters, der überall Staunen und Verwunderung hervorrief, Fuizgttechg Hef, ge song kritischen Ruderclubs Vorwärts gewesen sind. Das Blatt bestätigt auch, daß das Boot der erste Damenachter in Europa ist. Mitglieder einer amerikanischen Frauenuniversität sollen die ersten geie Vrüffel, 9 atr. 1904. Der König der Belgier empfing gestern in Ostende, wo er zu Besuch weilte, den Kardinal Fischer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eisenbahnzusammenstoß. Montreal(Kanada), 31. Aug. 1904. Unweit Richmond(Provinz Quebec) stießen zwei Personenüge der Grand Trunk-Bahn zusammen; 11 Reisende kamen ums</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Amerikanische Eisenbahnräuber. Dreißig Reisende der beiden Schlafwagen des unter der Bezeichnung Diamond Special bekannten Chicago--St. Louise Schnellzuges der Illinois Zentralbahn wurden am 2. August kurz nach der Abfahrt von vier maskierten und bis an die Zähne bewaffneten Strolchen um ihr Bar geld und ihre Wertsachen beraubt. Die Räuber scheinen an der Haltestelle Harvey aufgestiegen zu sein. Sie schickten den Breuer und den Aufärter des vorderen Schlafwagen in das Raucherabteil, worauf sie den männlichen Reisenden befahlen sich zu er heben. Einige Herren zögerten, da sie das ganze für einen schlechten Witz hielten. Als aber zwei Saumselige durch Beilhiebe verletzt und mehrere Schreckschüsse abgefeuert worden waren, beeilten sich alle, dem Befehle zu gehorchen. Die Tamen, die sich noch.,., Nachtruhe zurückgezogen hatten, mußten ihre Kostbarkeiten aus liefern; die bereits in den Betten liegenden Damen blieben unbehelligt. Die Männer aus den beiden Wagen wurden gezwungen, ihre Kleidungsstuücke auf einen Haufen zu werfen. Nachdem dies geschehen war, entnahm der Anführer der Räuber den Kleidern in aller Gemütruhe Geld und Wertsachen, die dann in einem Mehlsack untergebracht wurden. Die in ihren Nachtgewoändern dabeistehenden Passagiere dursten, von zwei Strolchen mit Revolpeg in Schach gehalten, zusehen. Schließlich gaben die Räuber mit Hülfe der Signalleine dem Zugührer das Haltesignal, schlossen die 29 M. Geldstrafße.-- Ein Bäckergeselle schlug im Hofe seines Vaters einen dort spielenden Knaben an ein Ohr, haß ihm das Fremmelfell zemiprana. Das Gericht erkannte auf 24 M. Geldstrafe. Drei Tagelöhner wurden wegen Beleidigung und befreiung zu 20 M. Geldstrafe bzw. 15 Tagen, bzw. einer Woche Gefängnis berurteit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Notar Justizrat w. Schaefer hierselbst wurde der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zinfandzwaonzigsähriges Dienstuhzilstgm gesarseleiet abend feierte Hr. August Wünning, Schreiber am Kommissariat des 5. Bezirks(Kunibertskloster), sein fünfundzwanzigähriges Dienstver Jubilar von seinen Vorgesetzten und Hr. Wachtmeister Salger das Kaiserhoch ausbrachte. Da es sich um ein seltenes Fest in der Pfarre St. Kunibert handelte, hatte auch der Kirchenchor von St. Kunibert der Einladung Folge geleistet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Perſonalnachricht. Am 6. September 1904 kann Hx. Franz Josef Gemein, Schillingstraße 9, auf eine dreißigährige Tätigkeit als Lokomotiveührer bei der Staatsbahn zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Personalien. Der Hauptlehrer Johann Gouvern aus Köln ist zum Rektor, die Lehrerin Antonie Buttgereit zu Stiebel zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln, der Schu.amtsbewerber Josef Hengst aus Köln ist zum Lehrer an der katholischen Volksſchule zu Schlingenthal, der ngung entegggzgue Kohlhaas aus Köln zum Lehrer an der katholischen Volksschule z Effelsberg, die Schulamtsbewerbern Jenny Massen aus Koln zur Lehrerin an der katholischen Volksschule</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Oeffentliche Ausſpielung. Der Obereräsident hat dem Vorstande des St. Elisabeth-frauenvereins in Köln-Deutz die Erlaubnis erteilt, zum Besten der Armen im November d. J. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu anstalten und die Lose in dem Stadtbezirk Köln abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Vereinigte Stadt-Theater. Die erste Opernnovität dieser Saison wird ein dreiaktigen Werk von Arthur Friedheim sein, betitelt: Die Tänzerin. Im Mittelpunkte der Handlung stehen Alexander der Große, Diogenes und Thais. Diese Neuheit dürfte schon im Oktober zur Aufführung gelangen. Es sind dann weiter erworben: Neugierige Frauen von Houf.(frhr o ie Pehgrghchen von Hugo Wolf, Der betrogene Kadi von Gluck, Die Zauberglocken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Rölner Sportplatz. Der große Preis der Stadt Köln (75 Kilometer-Rennen) wird am Sonntag den 11. nimmt den Kölner Peter Günther am Start sehen. Gunther hat sich in den letzten Monaten zu einem Dauerfahrer erster Klasse entwickelt; von Sieg zu Sieg in er geschritten. Beim Stund rennen am 21. August in Leipzig fuhr er in einer Stunde fast 79 Kilometer und schlug dabei Weltmeisters Dickentmann und S mann; letzten Sonntag gewann er in Dresden das#o. Sigrieter, Rennen vor Denke und Bruni(Paris). Sein Start hierselbst wird allenthalben große Aufmerksamkeit erwecken und den großen Preis zu einem bedeutenden Sportereignis gestalten. M 1 Englücksälle. In einer Fabrik am Höningerweg am Zo stock fiel vorgestern abend einem Arbeiter ein schwerer Gegensta auf den Kopf, wodurch der Mann erhebliche Verletzungen erlitt -- in der Mariengartengasse kam eine Frau zu Fall verletzte sich nicht unerheblich am Kopfe und Leystapel fiel ein Mann infolge eines Ohnmachtsanfalles von Bock eines Fuhrwerks und zog sich schwere Kopfverletzungen zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital ur geven.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Einen Zimmerbrand hatte die Feuerwehr am Mittwochabend in der Schönsteinstraße zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
