<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389920</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Des Ja, hier hat einst die Klerisei Hier haben die Dunkelmänner geherrscht, Die ulrich von hutes beschrieben.--.54 Ehne irgendich glaube, Adolar tut hier Hru. Wilkens unrecht. X ging ggt wie ernächtigt zu sein, wage uy) v.. Li, naar verhältnisäßig vom Hintermärchen mehr gelesen, als die paar verha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>katolihen kr Lete,.Adie athaglichen, Arbeitervereine sine nit dog, ae. escereche ais ise iche iheicen Alstereie oe Bistonen Einnen we uieschishent Is dest sech Position der Dentrun: gast ie Sozialdemokratie während und seit nicht verkauft werdeu, bo, g 4Hz, in Ztheinland und Westsalen den Veichstagswahien, und Geschicklichkeit betreibt und daßz die mit besonderer Energie und Vosz I. giiztel und Wege zur Abwehr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durchreisende, Der und#.)r un 1256 nach Lüsseldorf traf gestern.49 Per, 4e r.410 uhr.., in und Gemahlin kamen gestern.20 von Brüssel auf dem hiesigen Hauptbahnhof an und reisten 625 nach München weiter..-- Wasserstand hier.09 Pegel.19 Meter. Weiteres Steigen in zu erwarten,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sitstersetrüreite g. Ssaher Mant habe ehem in.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>die Tire außer dem Schloss 109) Mit ehern. roggeners-Plache falschen Diebe einer Kester ters. hesgere den Veischeage ein Paſtetchen mit rauchlosen Pulver zurück.-- ar danondockerstraße gelegenes Schwa schonen meerüumschlungenen Auneke zhenderin bis in ferne die Gott uns allen erhalten moge als Segenspenderin bis in ferne Najade über das 9. Armeekorps überreichte der Kaiser den Brinz Albreir Prinz Friedrich Leopold und andere Fürtlichkeiten, eine große Gute und dieftendherrlchen Ofiziere. E. sanden zwei Vorbeiärsche statt;, bei beiden führten unter großgem Joizel ungeheuren Zuschauermenge ihre Regimenrrt... 998 Eig, Oldenburg sein Dragonerregiment und die.:. Jhn vorähe,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aceheie, Kesiegnr e liche sich ue de Casa ele Gricht und an der linken Hand davongerager, item, Segen bs schmitag voe. Iv, von einer Pferd und erlit einen Schadelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Iin einer Schreinerei in der Karthäusermasse geriet gestern büßte dabei, u. a. einen Finger ein. Die Verwesten sanden Auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ie Satagatähe dies eshelkältste Seseräiene Schlägeren. Der Wirt, weicher den bereit slächen dabei am Kops verletzt. Ein herbeigerniener Sarg, gapsbur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
