<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389970</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Chefärzte in letzter Instanz durch den Minister erfolge. Eine freie Konkurrenz sei also ausgeschlossen; denn wie die stellen an unseren Hochschulen-- und eine solche sei die Ataoemie -- besetzt würden, sei allgemein bekannt. Abgesehen hiervon habe ane der Akademie für die Aerzte Köuns aber auch ihre wirtschaftliche Seite, und die Behörde bzw. der oder die eigentlichen Gründer der Akademie forderten die Aerzte geradezu zum Kampfe heraus, indem jetzt in Köln Polikliniken für alle möglichen Spezialächer errichtet werden sollten, die zum Teil von den Bonner Professoren geleitet würden, sodann sollten jährlich 15 Militärärzte an die Akademie nach Köln kommandiert werden. Per/1, Dozenten Referent dann auch noch die Art und Weise, wie an die Akademie berufen worden seien. In der überaus rege Diskussion, in deren Verlauf Herr Professor den Vorsitz niederlegte, wurde von den verschiedensten Seiten der hiesigen Volksschullehrerinnenbildungsanstalt. Nur kurze Zeit als Volksschullehrer an der katholischen Volksschule St. Severin tätig, wurde er an die vorgenannte Anstalt berufen, an der er wahrend 26 Jahren um die Ausbildung Hunderter, von Lehrerinnen große Verdienste sich erworben. Mit seltenem unterrichtlichen G schick verband er eine große Pflichttreue, die selbst dann nicht ver saate, als er bereits schwer leidend war."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ernennung. Der König von Schweden hat den Kommerzienrat Dr. jur. Richard Schnitzler zum schwedisch-norwegischen Konsul in Köln ernannt und ihm die Erledigung der Geschäfte für die ganze Rheinprovinz mit Ausnahme des Regierungs bezirks Düsseldorf übertragen.. 62.-- Li, gindervord Philharmonie. Der Zuspruch, welchen die Kindervor stellungen haben, verandaßte die Direktion, auch am Samstagnachmittag 4 Uhr eine solche zu geben; zur Aufführung gelangt diesmal das Zimmermannschen Zaubernärchen: Schneewittchen und die sieben Zwerge. Am Abend wird nach wie vor Die zwei Waisen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. Der unter dem Protektorate, des Fürsten zu Wied stehende Verband Köln der Deutschen Reichsfechtschule, Wohltässigkeitsverein zum Zwecke der Waisenpflege feiert am Samstag den 22. d. im Prunksaale der Bürgergesellschaft sein. Stiftungsfest durch ein Wohltätigkeitskonzert, dem sich ein Fe#thau anschrießen wird. Das Konzert wird ausgeführt durch den Kölner Männerchor(Dirigent Hr. Schlotmann) unter Mitwirkung namhafter Solisten, des Schillerkränzchens(Theater) und der Kapelle des 5. Rheinischen Infanterie-Regiments Nr. 65 unter Leitung des Hrn. Kgl. Muſikdirigenten Nattermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwerer Unfall. Gestern früh stürzte eine bejahrte Frau, welche ihrem Manne durchs Fenster noch eine Bestellung nachrufen wollte, von der dritten Etage eines Hauses an der Paulstrße auf die Straße und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß an ihrem Auf ie9 Jugendlicher Dieb. In einer hiesigen Buchdruckerei stahl ein 15jähriger Lausjunge fortgesetzt in der letzten Zeit Schriftmaterial und verkaufte einen Teil der Beute an einen hiesige Althändler. Der jugendliche Dieb wurde heute früh auf frischer Tat erwischt und durch einen Schutzmann der Kriminalpolizei zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>frische Nehrücken u. Braten, jg. fr. Feldhühner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gänse, franz Poularden, Enten, Kapaunen, junge Hahnen, Fricassee- und Suppenühner, junge Tauben, letztere für Kranke (Wöchnerinnen), Rekonvaleszenten zu empfehlen, Fasanen, d frische Schnapsen, Krammetsögel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14 n N 68339174.32.; bis zum 14. d. M. wurden 3 662 748,09 M. eingezahlt und 3292210,10 M. zurückbezahlt, 10 daß am 14. Oktober 1904 ein Gesamtbestand von 68709 712,31 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>funden wurden: in einer Droschke ein, Zamgnischiag, au dem Friedhof Gelaten ein Trauring, in der Ulrich-Zellstraße ein Portemonnaie, in der Venloerstraße zwei Hämmer, am Domhotel ein Portemonnaie mit Inhalt. Die rechtmäßigen Eigentünger, werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schlägerei. Vorgestern abend entstand in Nippes unter mehreren Männern eine Schlägerei, wobei ein Fabrikarbeiter schwere Schicksalsschläge wurde ein Einwohner aus Nippes betroffen. Seine Frau, welche ihrer Entbindung entgegensah, kam vor ein paar Tagen durch Ausgleiten auf einer Apfelschale zu Fall und erlitt schwere innere Verletzungen. Sie ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gefährliches Spielzeug. Gestern nachmittag hantierte am Oberländer-Ufer ein dreizehnähriger Knabe mit einer Flobertbüchse. Dabei entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem Jungen durch die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wie groß die Zahl der sozialdemokratischen Mitläufer ist, geht aus einem Bericht des Vorwärts hervor über al-Anzeiger Nr. 285.) Hierzu schreibt und ein ixion, deren flachündiger Gerichternene..""" Abg. Am Zehnhoff an die Regierung die Aufragen, ob sie der Einführung eines Schleppmonopols auf dem westlichen Kanal system nahegetreten sei und der Kommission eventuell die B arbeitund eines entsprechenden Projekts vorlegen wolle. Die Antwort der Regierung lautete dilatorisch insoweit, als sie über die eventuelle Art des technischen Betriebes auf dem Kanal sich noch nicht entscheiden will; dem Gedanken der Einführung eines staatlichen Betriebsmonopols auf dem westlichen Kanalsystem. Sinne der Aufragen des Abg. Am Zehnhoff steht die Regierung, wie als zweifellos angenommen werden kann, sympathisch Verlautbarungen von den verschiedensten Stellen lassen ferner erkennen, daß der Am Zehnhoffsche Gedanke auch in parlamentarischen Kreisen, sowie in den Kreisen der Interessenten, und zwar sowohl der industriellen, wie der landwirtschaftlichen Intervorgeschlagene staatliche Betriebsmonopol hat Abg. Am Zehnhoff in seinem obigen Antrage selbst in aller Kürze angegeben. Es leuchtet ohne weiteres ein, daß durch eine mit ausreichende Kautelen umgebene Verwirklichung mit einem Schlage zahlreiche Bedenken gegen das Regierungsproject ausgeräumt waren, daß insbesondere auf dem Boden des staatlichen Betriebsmonopols ein billiger Ausgleich der sich vielfach so scharf entgegenstehenden Interessen verhältnisäßig leicht zu finden ware.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
