<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389951</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schlägerei. Am Sonntag früh gegen 4 Uhr entstand au der Hohestrße eine Schlägerei. Als ein Schutzmann den Streit schlichten wollte, wurde er von einem der Streitenden tätlich angegriffen. Der Beamte führte den Mann av.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der neue Rangierbahnhof Eifeltor, der bekanntlich in einer Länge von drei Kilometer zur Entlastung der übrigen Bahnhöse, besonders von Gereon, erbaut wurde, ist nunmehr seiner Bestimmung übergeben worden. Zum Stationsvorsteher wurde Hr. Ammann, bisher in Kalscheuren, ernannt. Ein von Gereon kommender Güverzug fuhr am Samstagvormittag als erster in den neuen Bahnhof ein, ihm folgte kurz darauf ein anderer von der entgegengesetzten Richtung. Es wird nun der gesamte Durchgangsüterverkehr nach dem neuen Rangierbahnhof überführt werden, wozu, auch eine weitgreifende Versetzung des Stations-, Rangier- und Zugspersonals notwendig wird. Zahlreiche Beamte werden wohl, um ihrer Dienststelle näher zu sein, sich genötigt sehen, in den umliegenden Vororten, wie Zollstock, Klettenberg, Raderthal Wohnung zu nehmen. Die Fertigstellung sämtlicher betriebstechnischen Anlagen auf dem neuen Güterbahnhofe, der mindestens doppelt so groß ist als Gereon, dürfte innerhalb 14 Tagen zu erwarten sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Teaernseer sind wieder eingetroffen und haben ihr Gastspiel in dem großen Saale der Philharmonie begonnen. Von ihren früheren Gastspielen her steht Köhlers Tegernsee Bauerntheater hier in bestem Andenken und sein erstes Debut am Samstag bewies, daß es nichts von seiner Eigenart eingebüßt hat. Frisches, natürliches Spiel zeichnet die Darsteller aus, unter denen nicht wenige sind, welche Hervorragendes in der Schauspielkunst leisten. Gegeben wurde am Samstag eine dreitaktige Bauernkoödie Der DorfPfarrer von Maximilian Schmidt. Der Träger der Titelrolle, ein einfacher, ehrwürdiger Priestergreis, der für seine Gemeinde wie ein Vater sorgt, wurde von Herrn Fritz Fuchs würdig und mit großem schauspielerische Können dargestellt. Es hätte nicht schaden können, wenn hier und da einige Streichungen im Text vorgenommen wären, um das Stück ganz frei von Deutungen zu machen, die der Verfasser wohl nicht beabsichtigt hat; vorzüglich gab Sepp Rieder den Kirchenpfleger Stelzenbauer, Edi Ertl den Schindbauer, B. Glas den Meßnergirgl und Franz Vogl den Friedl. Die Kathrein, die Corona und des Schindbauers Weib konnten mit ihrem natürlichen Spiel durchschlagender Wirkung sicher sein. Selbstverständlich fehlte es nicht an vollendet vorgetragenen Musikeinlagen auf Zither und Guitarre, an Jodlern und Schuhplattler. Das Repertoir der Tegernsee hat eine nicht unerhebliche Ergänzung erfahren und wird es an Abwechselung während ihres diesmaligen Gastspiels nicht fehlen. Die Tegernsee haben ihren guten Ruf wieder bestätigt, und es ist nicht zu zweifeln, daß ihrer Kunst auch diesmal die Gunst des Publikums zuteil wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>i0 Englücksälle. In der Johannisstraße kam ein Mädchen zu Fall und erlitt einen Fußbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Bostraße fiel eine Frau hin und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Balthasarstraße zog sich ein Mann infolge Stürzens einen Rippenbruch zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben. fand u. a. noch ein Matrose Aufnahme, der auf dem Schiff Hansa gefallen war und sich schwer am Kopfe verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Glück beim Englück. In der Mechternstraße stürzte vorgestern nachmittag eine Radfahrern in dem Augenblick von ihrer Maschine, als gerade ein Wagen an ihr vorbeifuhr. Während das Mädchen mit dem bloßen Schrecken davonkam, wurde das Rad von m Ein schwerer Straßenbahnunfall ereignete sich gestern nachmittag gegen 5 Uhr auf dem Salierring, Ecke Duffesbach. Dort sprang ein verheirateter Militäreffektenmacher, Vater von drei Kindern, auf einen in Bewegung befindlichen Straßenbahnwagen, kam dabei zu Fall und geriet unter den Wagen; es wurde ihm ein Fuß vollständig abgefahren. Auch erlitt er noch schwere Verletzungen am Unterschenkel. Nachdem ein Arzt dem Verungluückten die erste Hülfe geleistet hatte, wurde er ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
