<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389944</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Männerverein zur Bekämpfung der öffentlichen Unsittlichkeit ladet im Anzeigenteile vorliegender Nummer seine Mitglieder dringend ein, sich an den Verhandlungen des internationalen Kongresses zur Bekämpfung der unsittlichen Literatur zahlreich zu beteiligen. Die Verhandlungen finden am., 6. und 7. Oktober in der Lese statt. Die erste Rede am 6. Oktober wird der Vorsitzende des hiesigen Vereins halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Mittwoch geht im Alten Theater neu einstudiert Sudermanns Schmetterlingsſchlacht in Szene. Beschäftigt sind darin die Damen Hertwig, Monnard, Verden, Scholtz, sowie die Herren Alten, Pickert, Lindner, Saar und Heber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einen Menſchenauflauf verursachte vorgestern abend am Rothgerberbach ein Stukateur, der sein Kind in roher Weise züchtigte. Ein Herr, der den herzlosen Vater zur Rede stellen wollte, wurde von demselben ins Gesicht geschlagen. Ein herbeigerufener Schutzmann brachte den Stukateur zur Wache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herr kandgerichtsdirektor a. D. Etzweiler wurde am Samstag abend auf dem Wallrafsplatz von einem Schlaganfall betroffen. Man brachte ihn ur ein benachbartes Hotel, wo ein Arst ihm die erste Hülfe leistete. Dann wurde er in seine Wohnung gebracht; bei seiner Ankunft war er bereits verschieden. Hr. E. stand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Donnerstag, den 29. d. M. findet im Neuen Theater ein Einakterabend statt. Zur Aufführung gelangen drei einaktige Dramen aus der klassischen Epoche unserer Literatur, und zwar: Lessings antikes Trauerspiel, Philotas, Zacharias Werners Schicksalstagödie Der 24. Februar und Lustspiel Der zerbrochene Krug. Die beiden erstgenannten Dichtungen sind in Köln überhaupt noch nicht, die Kleistsche Komödie ist seit langerer Zeit nicht mehr aufgeführt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Militärisches. Das Rheinische Infanterieregiment Nr. 65 kehrte am Sonntag kurz nach 12 Uhr mittags ans der Gegend von zura zu Fuß nach Köln zurück und entliessß gestern die Reservemannschaften, Ebenfals am Sonntag traf das Rheinische Kürasierreciment Nr. 8 vom Manöver wieder in Deutz ein; das Regiment engläßt heute die Reservemannschaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Etwa 3000 Reservisten aus den süddeutschen Garnisonen trafen gestern in Sondernügen auf dem Kölner Hauptbahnhof ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßeinbau arbeiten wird die Kerpenerstraze von Weſerthal- bis Sülz burgstraße vom 26. September ab auf zwölf Tage fur Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt, ferner die westliche Seite des##erring von Haus Nr. 25 bis Ecke Duffesbach, und Duffesbach von Salierring bis Eure Burgunderstraße vom 21. September ab auf vierzehn Tage, de Reitweg und ein Streifen von 1 Meter Breite des an den Reit weg anstoßenden Promenadenwege am Oberläoderufer von Schonhauterstraße bis Alteburgerstraße vom 24. September ab auf sechs Wochen. Endlich wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Sperrung des Sassenhof von Thurnmarkt bis Heumarkt vom 24. d. M. auf drei Wochen und der Straße Auf dem Himmelreich ganz, vom 24. d. M. auf zwei Wochen für Fuhr werke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter Folgende warnung wird behördlicherseits erlassen: Seitens der in Washington(Amerika) anfässigen Firma M. A. Winter&amp; Cie. werden in Deutschland Agenten gesucht, für den Vertrieb einer Patentmedizin Natürlicher Gesundheitsherstellernach den eingezogenen Erkundigungen stellt diese Universalarznei im günstigsten Falle nur ein unschädliches Abführmittel fur hohen ir, welches keineswegs das leisten kann, was die Firma verspricht. Das ganze Unternehmen lauft auf eine Ausbeutung des deutschen Publikums durch einen amerikanischen Unternehmer Zusammenstoßß. Gestern früh stieß an der Ecke Friesenwall und Friesenstrße ein Straßenbahnwagen mit einem Rollwagen mitsammen. Der Anprall war so stark, daß der Straßenbahnwagen aus den Schienen gehoben wurde. Außer einigen Beschädigungen an beiden Wagen hatte der Zusammenstoßß keine weiteren schlimmen Diebstahl. In der Nacht zum Samstag wurde aus einer Wirtschaft am Karthäuferwall ein Fahrrad gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Pfarrbezirk St. Johann des Volksvereins für das Deutschland veranstaltete am Sonntagabend im großen ##aate des Annohauses einen Familienabend. Der Saal war bis am den letzten Platz gefüllt. Hr. Hektar neben hielt einen einwenden Vortrag über die Geschichte der Elendskirche. Rednerging von der St. Katharinenkirche, welche früher in der Nähe gestanden. Diese Kirche wurde 1250 durch den Erzbischof Engelbert konsekriert; sie gehörte dem Deutschorden. An sie erinnern noch die Namen: An St. Katharinen, Katharinenäßchen und Katharinengraben. Im Jahre 1807 verfiel sie dem Abbruch. Zwischen der alten Katharinenkirche und dem Sionskloster lag ein großes Feld,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>dem die adeligen Verbrecher begraben wurden, auch Tote, nicht zu den einzelnen Pfarrbezirten gehörten, dann besonders Fremde und Pilger, die damals zu Tausenden nach Köln tamen. Redner leitet von diesem Begräbnissplatz der Fremden, der um Exil lebenden, den Namen Elendskirche av; 1473 wurde nämlich auf diesem Friedhof durch die Provisoren des Hospitals von St. Katharinen eine Kirche gebaut. Die heutige Elendskirche aber verdankt ihr Dasein allein dem von Groveschen Geschlecht. Im Jahre ####0 war infolge der Religionswirren Nikolaus v. Groote aus Gent ausgewandert, ließ sich in Küln nieder und gehörte bald zu den an##schönsten Geschlechtern Köuns. Einer seiner Nachfolger, Jakobus der Aeltere, ließ schon den Friedhof einfriedigen und Jakobus der ere ließ später Mauern und Gitter, wie sie heute noch stehen, setzen und die Kapelle bedeutend erweitern. Diese Kapelle wurde dem h. Erzengel Michael geweiht, und deshalb ist heute noch der u. Michael der zweite Patron der Kirche. Die jetzige Kirche wurde im Jahre 1765 durch den Kanonikus Everhard v. Groote und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bruder, dem regierenden Bürgermeister von Köln, Jakob Gabriel v. Groote, erbaut. Der damalige Rektor, der vierte in der Reihe, Konstantin Heinrich Neundorf,(1742--1797 Rektor) erzählt die Geschichte des Neubaues und den Auszug aus der alten Kirche (andächtig, beweglicher Abschied und Auszug aus dem Elend), er t auch die Grundsteinlegung und die Konsekration der Kirche und Altäre. Die Einsegnung vollzog im Jahre 1768 Kanonikus Everhard v. Groote, und am 15. September 1771 wurde die Kirche konsekriert durch Weihbischof Franz Kaspar v. Frankensiersdorf: Die Kirche ist einschiffig und im Spätrenaissancestile erbaut. Rechts und links vom Gitterthor befinden sich zwei Steinplatten, die mit Bezug auf den früheren Friedhof die Inschrift tragen: Hlostias et preces tibi Domine offerimus pro animabus istis. (Opfer und Gebete bringen wir dir, o Herr, für jene Seelen dar!) Die drei Altäre der Kirche sind bescheiden. Vier Jahre nach der Konsekration starb der Bürgermeister Jakobus v. Groote uno Rektor Neundorf schildert sein Veräbnis in ansprechender, liebevoller Weise. Er liegt begraben in der Everardus-Kapelle rechts vom Hochaltar. gegenüber der Sakristei. Diese Kapelle wird augenblicklich wieder hergestellt. Die Zuhörer zollten dem Redner für seinen fesselnden Vortrag lebhaften Beifall. Den zweiten Teil des Programms füllten allgemeine Lieder uno humoristische Vorträge aus die zur Hebung des Familienabend wesentlich beitrugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
