<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389941</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Dolizeikommissariate in Nippes wurden durch Versügung des Polizeiräsidenten in folgender Weise neu besetzt: Den I. Polizeibezirk(östlicher Teil von Rives mit Niehl, Riehl usw.), er durch Ableben des Polizeikommtsars Rodenkrczen erledigt vorden war, erhielt pr. Polizeikommissar Wu### giungg mi feriae Stelle im 22. Polizeibezirk(westlicher Toil von Rippes mit con#erich, usw.) trat der bisherige Nachtwachtkommissar Hoffzlann, der durch den Militäranärter Honig ersetzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>(9 Kölner Sportplatz. Auf der Radrennbahn an der Riehlertraße finden am Sonntag, den 2. Oktober, große Dauerrennen statt. Das Hauptrenuen bildet der Kampf um das"goldene Rad vom Rhein" über 19, 20 und 50 Kilometer mit Motorsührung, dotiert mit 2568, 1500, 1000 Mark bar. Zu diesen Reinen werden nur Lauersahrer der Klasse 1 zugelassen und meldete bis jetzt u. a. der Kölner Peter Güher, der glänzende Sieger im großen Preis der Stadt Köln. Die Meldeliste wird am Montag geschlossen. Außeadem finden noch große Flieger- und Motorrennen statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Razzia wurde vorgestern am Holzmarkt und den angrenzenden Straßen vorgenommen, wobei 15 Frauenspersonen abgastaenommen wurden: ein Packer und ein Hausknecht wegen fortgesetzten Diebstahls zum Schaden ihres Dienstherrn, ein Gepäcktäger und eine Händlerin wegen gewohnheits- und gewerbsäßiger Hehlerei. hierzu, ein Former wegen Diebstahls bzw. Hehlerei, eine Dirne wegen Diebstahls, ein Photograph wegen Hehlerei und Zuhälteren, ein Kellner wegen Diebstahls, ein Handlanger wegen Unterschlagung, ein Verputzen wegen Fahrraddiebstahls, ein Mezger wegen Diebstahls, ein Geflügehändler wegen Eig Hlenschenaufiauf entstand vorgestern abend auf dem Holzmarkt dadurch, daß dort ein angetrunkener Mann seine Frau beschimpfte und in roher Weise mißhandelte. Mehreren Männern gelang es, den sich wie wütend Gebärenden nach Hause zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Allgemeine Erganistenverein hält am Mittwoch, den 28. d.., seine elfte ordentliche Generalversammlung im Frankiichen Hof ab. Vormittags um 11 1/2 Uhr findet ein Konzert statt, leidigung zweier Schutzleute und Nichtbefolgung einer polizeilichen Aufforderung erhielt ein Maurer 23 37. Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kheindampfschiffahrt. Die Könische und Disseldorser Dampfschiffahrtsgesellschaft lassen am Montag einen neuen Fahre#### bringt. Die Schnellfahrten vormittags.45 ah.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>L Windthostbund. In einer Versammlung Ortsgruppen in der Bürgergesellschaft hielt Hr. Aba</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>rat Marx einen Vortrag über das Thema: Wie kommt ein preußisches Gesetz zustande? Der Redner schilderte die Entstehung einer Gesetzesvorlage, ihre Behandlung in erster, zweiter und dritter Lesung im Abgeordnetenhause, die Art der Abstimmung, die Tätigkeit des Bureaus des Hauses der Abgeordneten, besonders des Schriftfährers, und streute in seine Ausführungen manch heitere Episode ein, die er während seiner parlamentarischen Tätigkeit erlebt hat. Der mit seinem Humor gewürzte Vortrag wurde sehr beifällig ausgenommen. Eine willkommene Erläuterung zu derselben wurde von Hrn. Landgerichtsrat Marx durch die Zirkulation von Drucksachen wie Tagesordnungen der Sitzungen, Antragen, stenographischen Berichten, Zusammensetzung der Kommissionen usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche die Artillerieſtellung des neunten Armeekorps mit dem Standpunkte des Kaisers am Piersberge bei Hoikendorf während der Kaisermanöver ausgestellt. Ferner ist veranschaulicht eine 21 Zentimeter-Mörser-Batterie im Feuer bei den Uebungen der deutschen Artillerie; die Verkündigung der Geburt des italienischen Thronerben durch den Bürgermeister einer oberitalienischen Provinzialstadt; Königin Elena von Italien mit den nerven Prinzessinnen; das Löschen eines Waldbrandes in der Dresdener Heide; die Schutzmauer gegen die durch die Brandung bewirkte Zerstörung der Nordwestlüste von Helgoland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Rheinische Städtebund hält am Samstag, 1. Oktober, mittags 12 Uhr, hier im Gürzenich eine Versammlung ab, deren Tagesordnung u. a. folgende Punkte umfaßt: Gesetzentwurf betr. Abänderung des Gesetzes über die Ausführung des Schlachtviehund Fleischbesthaugesetzes vom 20. Juni 1902, Berichterstatter Bürgermeister Pütz(Meiderich), Bildung einer Verkaufsvereinigung für Gaskoks(Wirtschaftliche Vereinigung deutscher Gaswerke), Berichterstatter Bürgermeister Baß(Tülken), Antrag des Deutschen Vereins gegen den Mißbrauch geistiger Getränke betr. anderweite Regelung des Schankkonzessionswesens. Besprechung verschiedener Verwaltungsfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die kiölner Kreisfrnode nahm laut dem Evang. Gemeindeboten folgende Leitsätze des Pfarrers Frickenhaus(Brühl) gegen die geistliche Sculaufsicht einstimmig an: 1. Die geistliche Schulaussicht in ihrer gegenwärtigen Gestalt ist nicht sowohl aus den geschichtlichen Beziehungen zwischen Kirche und Schule und als deren unmittelbare Folge zu verstehen, sondern sie ist eine aus staatlichem Oberhoheit- und Aufsichtsrecht erwachsene Institution, die mit der Kirche nur noch in losem, jederzeit vom Staate kündbaren Zusamnenyang steht, deren erste Ansätze sich bereits um die Mitte des 18. Jahrhunderts in der Auffassung der Schule als einer Veranstaltung des Staates nachweisen lassen. 2. Die geistliche Schulaussicht ist heutzutage für die Kirche kein Segen mehr, denn sie bringt ihre Diester nur zu leicht in eine schiefe Stellung zum Lehrerstand, der mit Recht eine facheännische Aufsicht und Leitung verlangt, wie sie der geistliche Stand, abgesehen von den allgemein pädagogischen Anforderungen an ein solches Aufsichtsakt, schon aus Mangili an Zeit, in der Regel nicht ausüben kann. Für die Zwecke der Schule genügt vollkommen ein Ortsvorstand, in dem der Geistliche wenigstens Sitz und Stimme erhält. 3. Der Pfarrer suche wer vorläufig den Anforderungen des Schulaussichtsamtes, so lanze er es noch im Auftrage des Staates und im Gehorsam gegen die kirchliche Behörde bekleidet, nach besten Kräften ver##h unt dem Bewußsein ihrer Unzulaänglichkeit wie mit stundücher Anerkennung der Schularbeit gerecht zu werden. Die Kirche erkensie aber auch ihre Pflicht, ihren Bedenken gegen die Weiterümu ng des Amtes mit allem Nachdruck Ausdruck zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Cieiquälerei. Vorgestern mittag wurde auf dem Felde zwischen der Ewald- und Melchiorstraße ein Pferd, welches sich mit einer anscheinend zu schwer beladenen Karre Sand festgefahren hatte, team Fuhrmann in roher Weise mißhandelt. Mit der scharfen Kamte einer Schaufel schlug der Mann das Pferd mehrmals unter den Bauch und bearbeitete mit dem Peitschenstiele die Schienbeine des Tieres. Ein durch Baupolizeibeamte hinzugerufener Schutzmann machte der wüsten Quälerei ein Ende und stellte den Namen des Fuhrmannes fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rißhandlung. Am Freitag geriet in der Emilianstraße in Sülz ein terer Mann mit mehreren anderen in Streit, wobei er schwer mißhandelt wurde. Der Mann, welcher Verletzungen am Arm und im Rücken davongetragen hatte, wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gefunden wurde auf dem Mühlenbach ein Porterzonnate mit Inhalt, am Häuschensweg zwei Sack Hafer, in eint. stall: rant ein Portemonnaie mit einem geößeren Geldbetrag und einem Trauring, in der Breitestrße ein Portemonnaie mit Inhalt, Ece Bahnhofstraße ein goldener Kneifer, in der Hüttenstraße eine Uhr, in der Geissetlstraße ein Fahrrad, in einem emsigen Geschäftshause ein Korb mit Kleidungsstuücken. Die rechtmäßigen Eigentume werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Kgl. Polizei-Präsidiums, 17 zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Mantry, Sechzigstrasse. In Kalk: Ant. Müller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>92.. Ernst Rick, Tagelöhner, pferdchensgasses, u. Frezgg. g. . Weil, Pferdchensgasse 12.- Jos. Höfer, Bäcker, u. Christina Oden ul. Ostheimerstr. I.- Rudolf Richter, Buchhalter, u. Katharina</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
