<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389928</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A au A ster und Franziska geb. Arnold.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heter hoat,"gige--"dr O blaue Jeſu von Palestrina, unter dve Verum von Alhzart und ze Eitung vor. Herr Pfarer Orgelbegleitung des Herrn, Leroaungen.1u16 der Kirchengemeinde Sopetes beotuchhugge boz diser verliehene Chesabichunz-Medaile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aoinchrenseid erworben, Iu. Zaugerganas am de. aun. 10463 Grund eines sehr ausführlichen Boy,,oft, algemeinen Ideenpettter den Luschztsgen Deutschlands beste Eutwurszstize Preise von ewverv ausoesichr she un"staesecgzt habe. Nach dem dieseährigen 00, 2000 und 100 Dr. festoesov, Vo., ,itäten eingefordert und Verichte sind boo Prozigggsetztent Fermin-- 1. Stöber 1903--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>kratze, der eine beleidigte einen Schutzmann un irmnten auf der Struve,."rzte einen Gefangenen aus der Gevidersette vc0, der Aeste u.Alsen. Beidewurden in Gefängs- walt eines Schutmonne- Zu best, zine viertägige Haftstrafe ge. strassen von ke Sehn Log,., Gelgenheitsarbeitererregte auf den nommen.-- Ein vorbestraften.9., sich trot Aufforderung Heumarkt ösentliches Aergernis und Huz, aftr. Das urteilt lauterer Polizeibehoörde tein Untertongvgizer geiche, Haft.-- Eine voru Opet Wochen Gerangg., Mochen Haft und eine Woche bestrafte Speftoau vuro Iu. u."Mädchen mitßhandelt und Polizeiängnis verurteilt, weil nie ein Madchen muth.", wegen Bieseldt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Am Sonntag nachmittag erschoß sich im Hofe einer Wirtschaft im Zentrum der Stadt ein junger Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, d. Wascheüche, zu sammen Nutzungswert 858 Mark, am 22. September 1904, vormittags 9 1/2 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht, Glockengasse 9. Hinterhaus, geschoß links, versteigert werden.#####mt#richt. Abt. II, verschied Farben. über Nacht harttrocknend, nicht nachleben Korkenfabrik und Lager catalonischen Korke. Gröastes Lager sämtl. Kellerei-Maschinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vor 70 Nr. 35457ch, Rostraße 42,. Hesruen 39 Quadratmeter, mit Wohnhaus und Anbau, Nutzung 2. Fur 70 No. 443170, Barhestraße, 61, Hofraum., Siaoß 2 Ar 65 Quadratmeter, mit Wohnhaus und Hofraum, 3. Flur 70 Nr. 4461/76, Roßstraße 40, Hofraum, groß 1 Ar 70 Quadratmeter, mit Wohnhaus und Anbau, Nutzung am 2" September 1904, vormittags 10 Uhr, unterzeichnete Gericht, Glockengasse 9, Hinterhaus links, Erdgeschoßß, Verschont pe en. N. eche Amtsgericht Abteil. IV, Gölg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
