<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389956</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>lichene Karnevalstreiben wehltätigen Anstalten und Zwecken zu: 1 die Herstellen 4 Der Kölner Karneval Von leitender Stelle des Kölner Steh ia der Koseriz der drischet, Seilscheisezreine soigrade Erklärung mit der Bitte um Veröffentlichung zu: Hr. Pfarrer Hötzel glaubt, der Kölner sei empfindlich, wenn man Beschntg se eanschlche ewige isächer disen die. oese und zuletzt noch im vergangenen Jahre bewiesen, daß sie es alsihre vornehmste Aufgabe betrachten, den Karneval rein und einwandfrei zu gestalten, und glauben wir, daß auch nur der unser karnevalinisches Leben und Streben als ein Schandtreiben zu bezeichnen vermag, der sich niemals der Mühe unterzog, sich dieses urwüchsige, rheinischen Frohsinn erzeugende, absolut einwandfreie Treiben pe sönlich anzusehen. Hohe und höchstgestellte Herren, auch solche, die fern aus dem Osten zu uns kommen, haben sich gerne unserm frohen Treiben angeschlossen, und wenn Hr. Pfarrer Hötzel sich der Mübe unterziehen wollte, einen Einblick in die Archive der leiten den Gesellschaften zu nehmen, so würde er in den stenographisch festgehaltenen Reden jener Herren(Obereräsident, Regierungs- und ollzeipräsidenten, Oberbürgermeister, Oberpostdirektoren, Gouver neure, Generale und sonstige hoch- und höchstgestellte Personen) finden, mit welcher Hochachtung jene Herren, die sich persönlich von dem sittenreinen Karneval, den wir in Köln zu feiern verstehen, überzeugten, von unserm Feste sprachen. Würde andauernd von jahr zu Jahr die Anteilnahme hoher und höchster Fürtlichkeiten an unserm Feste zu verzeichnen sein, wenn auch nur ein einziges Mal dieses Fest sich jener Auszeichnung nicht würdig und wert erwiesen hätte? Und hier bei uns ist nicht der Alkohol-- der Sekt-- der Freudenbringer, sondern der Freudenbringer int hier der weltberuühmte Kölner Humor, der nicht des Alkohols, nicht de bedarf, um wach gerufen gu werden; diesen Humor haben wir eben mit der Muttermilch eingesogen, und man wird ihn un nicht nehmen können. Wenn jener Herr, den Hr. Pfarrei Hötzel als seinen Gewährsmann bezeichnet, erst nach dem Genuß einer Flasche Sekt die Pointen, des Kölner Karnevals zu erfassen ver mochte, so wissen wir nicht, wessen Geistes Kind jener Gewährs mann war; wir stellen ihm aber gegenüber all jene Herren, die wir vorhin bereit als ständige Gäste unserer Gesellschaften bezeich neten und die wahrlich nicht im Alkohol, im Sekt sich jene Beterung für unsere Sache holten, der sie so oft und in für uns so schmeichelhafter Weise Ausdruck verliehen. Jene Herren aber alle würden doch nicht unserm Feste ihre Huld und Gewogenheit so lange Jahre hindurch bewahrt haben, wenn sie unser Treiben al- ein sittenloses, ein ververvliches, ein schändliches Treiben er kannt hatten. Eine völlige Umwertung des öffentlichen Urteils über den Karneval ist eben so lange nicht denkbar, als dieser Karneval sich nichts zu schulden kommen läßt, was eine solche Um serechtfertiat erscheinen ließ. Der beste Beweis aber dafur, daß unser Karneval eine solche Umwertung des öffentlichen Urteils nicht verdient, in aber die in der Resolution des Kongresses der Siktlichkeitsvereine zum Ausdruck gebrachte Tatsache, daß die höchsten und maßgebenden Persönlichkeiten, trotz der gegebenen Anregung, fortfahren, unserm fröhlichen(keineswegs-schändlichen Treiben die verdiente Weihe zu geben. Die leitenden Gesellschaften unseres Karnevals halten ihre Feste, ihre Sitzungen in den Saten zweier der angesehensten Gesellschaften Köuns-- in den Gesellschaftsläusern der Kolner Bürgergesellschaft und der Lesegesellschaft ab, deren Mitglieder und Vorstandsmitglieder sich an dem Treiben unserer Karnevals-Gesellschaften gerne beteiligen. Wurden sie die##s tun wurden sie ihre Gesellschaftsläuser unserm Treiben öffnen und uns diese sogar mit besonderer#drude überlassen, wenn unser Treiben wirklich ein schandbares wäre?! Hochgestellte Personen haben mehr fach selbst karnevalistische Sitzungen veranstaltet; Oberlandesgericht präsidenten u. u. haben bei dieser Gelegenheit als Karnevalsredner gestanden. Würden sie in dieser Weise dem Karneval dies nicht z unterschätzende Relief gegeben haben, wenn unser Karneval ein schändliches Treiben wäre? Und ein weiteres: welche Summen ind nicht und werden nicht noch alleährlich aus dem forschänd omenseast Vereiath dei Veris zur Brsgerge iur, feet cacher zusammensetzen, jene Summen akzeptieren, wenn He, t5, enem schändlichen Treiben gewonnen würden? Und daß die unter kirchlicher Leitung stehenden Marianischen Kongregationen sogar ihre Karnevalsveranstaltungen haben, mag doch dem Hrn. Pfarrer Hötzel zur Genüge beweisen, daß unser Treiben eben kein schändliches ist, sondern ein solches, welches auch unter den gewiß minder kritischen Augen katholischer Geistlichen bestehen kann. Aus all diesen Gründen müssen wir die Ausfälle des Hrn. Pfarrer Hötzel als auf völliger Unkenntnis der Sache basierend entschieden zurückweisen. Wir werden unsern Karneval auch fürderhin feiern und zwar so einwandfrei als bisher; hoffen dabei bestimmt auch fernerhin der Gunst und Anteilnahme der hohen und höchsten Behörden uns versichert halten, und auch fernerhin die aus dem fernen Osten zugezogenen Mitürger in gleich großer Anzahl zu unsern Anhangen zählen zu dürfen wie bisher;"verzichten dagegen gerne auf solche-- seien sie vom Rheine, seien sie aus dem Osten--, die durch den Alkohol-- durch beine Flasche Sekte-- sich zu einer Begeisterung für unser Fest emporschwingen können, wie sie dem geborenen Rheinländer zumeist im Fleisch und Blute liegt und einer besondern Anregung durch Alkohol nicht bedarf. Den hohen Behörden, den einschlägigen Ministerien, den Consistorien unc anoden werden wir Abschrift dieser Entgegnung zugehen lassen. Wir haben der Erklärung unveraürzt Aufnahme gewährt und beschränken uns auf einige Bemerkungen. Es muß zugegeben werden, daß die Leiter der großen Gesellschaften bestrebt sind, die Sitzungen möglichst einwandfrei zu gestalten. Trotzdem kann nicht geleugnet werden, daß im Karnevalstreiben manches vorkommt, das Anstoß erregt. Wir meinen besonders das Treiben auf manchen Maskenällen und das Straßentreissen während der drei Karnevals tage. In dieser Beziehung Abhülfe zu schaffen, sollten im Interesse des Anstandes und der guten Sitte die Leiter des Karnevals viel leicht im Verein mit den Behörden immer wieder einen energischen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Festhalle im Kaisergarten, weiche zu Zwecken der nächstährigen Ausstellung des Verbandes der Kunstfreunde in den Ländern am Rhein gebaut wird, soll nunmehr endgültig eine über den nächstliegenden Zweck hinaus reichende längere Lebensdauer erhalten. in der gestrigen Nummer ist aus den Verhandlungen des Kölner Stadt verordnetenkollegiums mitgeteilt, daß der Vorstand des vorgenannten Verbandes die Bedingungen angenommen habe, welche die Stad Köln an die Bewilligung eines Bauzuschusses von) 00 Mark und eine Garantie in Höhe von 100000 M. geknupft hat. zu diesen Bedingungen gehört vor allem, daß ein Gebäude errichtet wird, das langere Jahre als Festhalle benutzt werden kann. Hierauf ist das Bauprogramm auch schon von vornherein zugeschnitten worden, wie Zausen Fagrsätg ergeben: Der Bau soll eine Haltbarkeit für zehn Jahre sicher stellen. Fur die Herstellung des Hauptgebaäudes soll das Eisengerust der Karlsruher Jubiläumsausstellung 1902 benntzt werden. Da die Stadt soln zu der von dem Verbande in Aussicht genommenen 140 000 9 anfangs festgesetzten Bausumme noch 75000 M. zuschiedßt, kann hinsichtlich der Dauerhaftigkeit und zugchepurg, über, das anfäng, liche Bauprogramm noch hinausgegangen werden. Am..r Mittwoch, war der Termin für die Einreichung der Bauplanbewerauszeichnung. Dem Stationseinnehmer Hrn. Bernhard Berh vom hiesigen Hauptbahnhofe, zurzeit in Zülich, wurde bei seem Uebertritt in den Ruhestand der Königl. Kronenorden 4. Klasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>vereinigte Stadttheater. Am Donnerstag den 13. d. M. gastiert im Alten Stadttheater ein französisches Ensemble, das Shakespeares Hamlet zur Aufführung bringen wird. Die Titel rolle spielt Herr De Max, der zu den hervorragendsten französischen Bühnenünstlern gehört. Neben ihm sei noch die Darstellerin der Ophelia hervorgehoben, Mlle. Ventura. Die nächste volksrümlich Vorstellung im Alten Stadttheater findet am Montag statt. Zur Minuten wieder auf. Durch den Vorfall entstand eine Verkehrs störung und ein Menſchenauflauf. 6 Jähzorn. Zu der Notiz unter gleicher Spitzmarke in Nr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rongeß gegen die unsittliche Literatur. An den Vorstand des internationalen Kongreßßes gegen die unsittliche Literatur traf gestern abend folgende Antwort auf das an den Kaiser gerichtete Begrüßungstelegramm ein:"Seine Majestät der Kaiser und König lassen für die Begrüßung bestens danken und den Arbeiten des Kongreßßes segensreichen Erfolg wünschen. Auf allerhöchsten Befehl der Geheime Kabinettsrat v. Lucanus."(Das dem Kongreßß von Hru. Weber verlesene Telegramm war die Antwort auf den von der Allgemeinen Sittlichkeitskonferenz an den Kaiser gerichteten Huldigungsgruß.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die mechanisch-astronomische Weltuhr, welche seit voriger Woche hier Unter Fettenhennen 11 ausgestellt ist, wird fortgesetzt von seiten des hiesigen kunstsinnigen Publikums besucht. Die Beschauer wundern sich über den exakten und sicheren Mechanismus, sie freuen sich über die sinnigen Vorführungen und finden, wenigstens soweit sie den jugendlichen Kreisen angehören, manche Belehrung. Sämtliche Funktionen, welche die Uhr selbstätig in einem Jahr verrichtet, werden dem Publikum in etwa 20 Minuten vorgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Musikalische Gesellschaft beginnt mit dem 8. Oktober wieder ihre Aufführungen, die bekanntlich jeden Samstagabend in den Räumen des Konservatoriums stattfinden. Das dieseährige Programm, das unter der Leitung des Hrn. Generalmusikdirektor Fritz Steinbach sich abwickeln wird, verspricht hervorragende musikalische Genüsse. Als Solisten werden außer Frl. Elsie Playfair, Frl. Holmstrand(Paris), Frau Frida Kwast-Hodapp noch Mlle Nenne Schemet(Paris), Frl. Inka v. Linprun, Hr. Wilh. Backhaus, Signora Muggia(Madrid) und andere auftreten. Dann wird das rühmlichst bekannte Kammermusik-Trio der Herren Binder, Becker und Krämer(Danzig), das Trio der Damen Chaigneau(Paris) und die Damnen Pott, Tolfaß und Leinens von hier in dem Tripelkonzert von J. S. Bach sich vernehmen lassen, während an den übrigen Abenden unter Leitung der Muſikdirigenten der Musikalischen Gesellschaft auserlesene Orchesteraufführungen und die Aufführung einiger unbekannten Bachschen Kantaten geplant sind. Die Musikalische Gesellschaft wird so ihren alten Ruf als Kunntstätte feinsinniger Musikaufführungen auch in diesem Jahre wieder bewähren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ofarrverein St. Gereon. In der Monatsversammlung begrüßte der Vorsitzende zunächst den Herrn Kaplan Lemmen als neuen Pfarrkaplan. Dann folgte ein Vortrag des Herrn Kaplan Schlösser von St. Aposteln über Japan, Land und Leute. Die eingehende und fesselnde Schilderung wurde durch Vorführung von Lichtbildern entsprechend ergänzt. Mit Rücksicht auf den ostasiatischen Krieg gewann der Vortrag besonderes Interesse. Die drei vorgelegten Entwürfe für die neue Vereinsfahne fanden allseits aufmerksame Beachtung; die hierzu gewählte Kommission wird sich demnächst über die Annahme eines bestimmten Entwurfes entscheiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>en Auden, Biechiter gearn, G rcährte 1 Kinder Schüler von her verschwunden,--..n wurde der Schüler in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>den Knaben. Am Witwog,. Lanapele festgenommen. Der iserlohn im. Konzertlokale einer Du hiesigen Kaufmann 62 Di. einugendliche Stinde hate Iur uno,.ides das Meine gesucht. Seit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>rühesten, Beigen. atel /atreiteheagases ue die spätesten um 11,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>G u, Peschiesafe sind s eigenen 6is Wies) Altarslohrament.# M. Tast, In: Täglich abends 6 Rosenkranz-Andacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Andreas: Schluß der Rosenburg. g. z1, Hochamt, 11 letzte Erste b, Mese 6, Wetze 4 un, Agua, 9. Laxant, Posenskranz-Andacht mitreise, Nachm. 3 Leser,.Rkomrieizuchar eingang mit Tedeum; im schwere Waldhausen, Rehe, ganz und im Anschnitt, Schnepfen, Krammetsögel, Feldhühner, wilde und zahme Enten, Gäuse und Truthähne.-Hühner, Suppenühner u. Hahnen, junge Tauben, französteche Poularden und Kapaune.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
