<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389980</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Glechterchigng de. Letmackaterslaode zuit e beheihe Ständen werde nur dann verwirklicht werden, we..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kontrolle der Beitragsleistung in der Invaliden. versicherung wurde seitens der Landesversicherungsanstalt durch nicht ständige Bureaubeamte der Anstalt, Beggergensäcghertent ferner An Stelle der nichtsändigen Kontrolbeamten solen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Heilverfahren krit in der Inbalidenversiche, rung mehr und mehr in den Vezsgerge, pbalidenrentenantrchen zur Au.ericken siersie 2ir Saste 56s hanide eslehlse Resch, Gache le eb e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>de Rsctueshuntzap, ece. Secschanse Seche de esheie acht Tagen seitens der Kriminalpolizei bei verschiedenen hiesige Händlern beschlagnahmt worden."ing Zufuhr.-- Nen.20-10.29 Mischinensfroh Hosen).60, Richtstroh(legeldrusch).00, Krunmstrot Kölner Blumenspiele 1905. Die, Ihtergriche, Refeaf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>eöin lader die deutschen 3iz ihr zom stattfindenden poetischen Joh. Fastenrath, Neumarkt 3 in Rkeln, Iu. Lter, Schleife und das preise sind; natürliche Blumen mir Gefeiten Dichter des"besten Recht, die Blumenönchm., vogzeischentur, den Dich, peste religiöse Liebesgedichte en. goldenes umen.16 Vaterlandsgedicht;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Geiche. echgeacse Pesant nicht lhetschrihe bei lie sedere Rette für eIi. Argrshchge Hertii Galstmatel daet niet lichen Peris gerstsek, Verauschlich wit," Aönig vor, Sxepier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>den Straßen unter sich herbeigefuührt werden und versverbindung der Straßen unter er Gegend hiervon eine Zunahme sprechen sich die Anwohner Augn eines besseren Publikums, es Vertehrt und huercgz zrfiche und dadurch herbeigefuührte, besonwelches sich heute burch) brzstrte Hründe von der Gegend mehr oder dere, in der Gingo, e Harchihung der Langgasse und die Herveniger fernhal., ve Zu tzenzugepo päre im Interesse der Verſtellung eme-, vern ziunerstädtischen Verkehrswege mit Freuden zu besserung unserer inneritchdtisgh, z. Schon, seitdem die Postdirektion eorupen, 18g9 ige damalig benutztes Grundstück verließ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>De us en im hirnerschütterung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vorgestern abend fiel auf und erlitt eine Gehirnerschütterung. Vvrgeftr-ug ersinnt einen der Weyerstraße ein Junge von emen get, nam gut, eiserner Gegenstand auf den Kopf, wodurch der Mann erhebliche Verlegungen dopo..Dick. Durch die große Geistesgegenwart Köln-Ehrenfeld, Venloerstrasse 26c. Mülheim a. Reh., Buchheimer Strasse 3. Kalk. Hauptstrasse 71.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zeichnung liegen auf dem Bauamte des Rhein. Bauernvereins zu Cöln, Altenbergerstrße 12, zur Einsicht auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>end- entamtemn Loteiniofer Aüntervau) (umvoldtstraße 41)..hr 190506 werden für</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Avoir gu d sd der Vorschule, an den Schulesache euet ie bein Artezechetzgaisee ad Verklagen; hei sont die dant aodemn, Ssich. eilen. schaden, Wiseieicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festschrift zur Eröffnung der Kölner Akademie für praktische Medizin. Wie bei Jubiläen und ähnlichen Anlässen jrößerer wissenschaftlicher Institute üblich, hat auch der geschäftsührende Professor der Kölner Akademie für praktische Medizin, Lr. Bardenheuer, gelegentlich deren Eröffnung eine Festschrift scheinen lassen, deren Inhalt sich im wesentlichen aus praktischen Beobachtungen des reichhaltigen chirurgischen Materials der Kölner städtischen Krankenanstalten und daran getnüpften wissenschaftlichen indien zusammensetzt. Wenn auch die Gelegenheit zur Veröffentlichung dieser Festschrift, wie ja durch die inzwischen öffentlich erfolgte Stellungnahme der weitaus größten Mehrzahl der Aerzte Ains gegen die Akademie als solche bekannt geworden, minder freudig begrüßt wird, darf die Wichtigkeit der vorliegenden Publikation halb doch nicht unterschätzt werden: liefert dieselbe doch den Beweis, daß wissenschaftliche Grundsätze, wie seit langen Jahren unter dem verstorbenen Riegel, namentlich aber unter Liechtenstern, auch hete die Grundlage für eine praktische erfolgreiche Behandlung der verschiedenartigsten Krankheitszustände bilden. In diesem Sinne werden auch die Aerzte den stattlichen Band auf das Beste begrüßen. Beginnend mit der Chirurgie der großen Gefäße und der erfolgreichen Behandlung der Zerrenßungen der innersten Wand derselben sowie deren Folgen mittels heißer Luft, wobei Bardenheuer mehrere einschlägige, höchst instruktive und interessante, sehr günstig verlaufene Fälle mitteilt, wendet sich die Schrift zur Behandlung der Neuralgie, des Hüftwehs und der Gesichtsneuralgie; es folgen die Resultate der im Bürgerhospital vorgenommenen Resectionen des Schultergelenk mit ganz besonderem Hinweis auf die vorzüglich erhaltene Funktion des Oberarms. Von den großen Operationen der Bauchöhle erwähnen wir die operative Behandlung der Erkrankungen der Bauchspeicheldrüse, die Totalentfernung der Milz bei der das Leben bedrohenden Blutung des Organs, durch Quetschung und Riß, die Leverschüsse und einige Fälle aus der Hirnchirurgie. Fügen wir noch die Resultate der Behandlung der Knochenbruüche leichter und schwerer Art, ein für den praktischen Arzt besonders aktuelles Gebiet, mittels Streckversände hinzu, eine Behandlung, die im Gegensatz zu anderen Behandlungsmethoden, wie bei den Unfallverletzten statistisch nachgewiesen, so überaus günstige Erfolge bezüglich der Funktionserhalrung nachweist, so dürfen wir Bardenheuer für die Mitteilung dieser Erfahrungen besonders dankbar sein. Eine große Reihe guter Abbildungen trägt wesentlich zur raschen Orientierung bei. Schließlich können wir den Ausdruck des Bedauerns über das Fehlen einer gleichzeitigen Publikation aus dem Gebiete der inneren Medizin umsoweniger uns versagen, als es sich bei der Einrichtung der Akademie doch wohl in erster Linie um die Ausbildung der jungen Aerzte für die allgemeine Praxis handeln soll, die innere Medizin aber doch hauptsächlich als die tägliche Domäne des praktischen Arztes gilt; eine solche Publikation würden die praktischen Aerzte mit derselben Dankbarkeit begrüßt haben, welche sie der vorliegenden, wesentlich chirurgischen Festschrift entgegenbringen, unbeschadet der ablehnenden Haltung, welche sie gegen die Akademien als solche vorläufig annehmen zu müssen glauben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Tödlicher Anfall. Von einem Neubau an der Herwarth- straße stürzte gestern nachmittag ein Zimmermann aus der Höhe des ersten Stockwerkes ab. Er fiel auf ein am Boden liegendes spitzes Zimmermannswerkzeuge, das ihm in den Leib drang. Der Verungluückte war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
