<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389989</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>1490 Al. eun Veseschecz. licher sche. de egeräicke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>London,.Nov.1904.(Drahtber.) Daily Chronicle meldet vom 2. November aus Tschifu: Ein Spezialbote aus Danny meldet: Die Kämpfe bei Port Arthur vom 29. Ok tober bis 2. November seien heftiger gewesen als alle vorhergehenden. Bei Itzeschau wurden ganze japanische Bataillone niedergemacht. Die Angriffe auf Erlungschan und andere Hauptworts seien abgeschlagen worden. In Tokio glaube man, daß vor dem Frühjahr kein weiterer Sturmversuch mehr gemacht werden würde. Der russische Konsul erhielt eine chiffrierte pesche, das Feuer hat augenscheinlich aufgehort. Die Russen erwarten sehnüchtig das Eintreffen der Baltischen Flotte.(!) Die Morning Post meldet im Gegensatz zum Daily Chronicle aus Schanghai vom 4. November, daß die Japaner die Forts von Erlungschan, Ost-Kikwanschan, Tanlungschan und Schangschuschan genommen hätten und daß deshalb der Fall der Festung bevorstehe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>London,.Nov.1904. Daily Telegraph meldet aus Tschifu vom 4. November aus amtlicher japanischer Quelle, daß die Japaner die Wege und Schanzen bis auf 300 Meter an Etzeschan, Schangschuschan, die Batterie B und Erlungschan erobert hätten. Sie lägen jetzt aber sehr ungünstig auf dem Glacis direkt vor den Forts verschanzt. Ihre Absicht war, eine Stellung zu gewinnen, die es ihnen ermögliche, die Schiffe aus dem Hafen zu vertreiben. Es wird berichtet, die Japaner seien in die Chinesenstadt eingedrungen, wo sie sich eiligst verschanzten. Sie sollen anderthalb Kilometer von der eigentlichen Stadt eingegraben liegen, doch bedarf diese Nachricht der Bestätigung. Der Berichterstatter erfährt, der Zar habe dem General Stössel völlig freie Hand gelassen, aber die betreffende Meldung könne nicht an Stössel üversandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>&amp;* London,.Nov.1904.(Drahtber.) Reuters Bureau meldet aus Schanghai, der Angriff auf Port Arthur dauere mit ungeschwaächter Kraft fort, die Verteidigung werde weiter hartäckig und entschlossen geführt. Der nördliche Teil von Kirwan- schan-Ost sei von den Japanern genommen und werde trotz heftigstem Feuer der Russen gehalten. Ein in der inneren Verteidigungslinie gelegenes Fort sei am 2. November durch die explosion eines Pulvermagazins zerstört worden. Die Verluste der Belagerer seien dem Vernehmen nach überaus groß. Man glaube, daß die russische Flotte in Port Arthur noch einen Versuch machen werde, zu entkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Tschifu eingetroffene Chinesen, die Danny gestern verlassen haben, berichten, daß Scharen in der letzten Schlacht verwundeter Japaner Danny passieren und daß frische Truppen auf dem Marsche zur Front seien. In Dalus werde die Zahl der in den letzten drei Monaten gefallenen oder verwundeten Japaner allgemein auf 40000 angegeben. Andauernd erhalte sich das Gerücht, die Japaner hätten Erlungschau und gewisse Außfenwerke vor Kikwanschau genommen; doch werde von gut unterrichteten Japanern dieses Gerücht für verfuüht gemiten. * London,.Nov.1904.(Drahtber.) Der Standard meldet vom 4. November aus Schanghai: Die Einnahme von Erlungschan erwies sich als besonders schwierig. Die """ E 5 P W4 Vianor Jininm o 1 111von Sein Wirraui Ven""" Japaner sollen das Fort und das Proviantlager von Peizuschau in die Luft gesprengt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>New York,.N0v.1904.(Drahtber.) Die seinerzeit für erklärte Meldung, daß das japanische Gaschima infolge Auflaufens auf eine Mine auf der Höhe von Danny im letzten Juni gesunken sei, wird jetzt bestätigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>St. Petersburg,.Nov.1904.(Drahtber.) Die Russische Telegraphenagentur meldet aus Ladsipu, südlich von Munden, vom 5. November: Täglich finden unerhebliche Artillerieämpfe statt. Die beiden peere stehen in unmittelbarer Berührung vor dem Dorfe Nauganza. Die Japaner errichteten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>St. Octersburg,.Nov.1904.(Praßiber.) Wie General Scharoff vom 5. November meldet, gingen in der Nacht zum 5. November keine Meldungen über Kämpfe ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>St. Petersburg,.Nov.1904.(Drahtber.) Ein Berichterstatter der Birschewija Wjedomoſti meldet aus Tschifu vom 4. Oktober abends: Aus beglaubigter Quelle kann ich verbürgen, daß die Nachricht, die Japaner hätten das Fort Siakuanschau genommen, irrtümlich ist. Die Ergebnisse des letzten Sturmes sind im Vergleich zu den ungeheuren Verlusten, welche die vorhergehenden übersteigen, von keiner Bedeutung. Danny ist mir Verwundeten angefüllt. Demselben Blatte wird aus Mukden von gestern gemeldet: Die russische Kommission zahlt freiwillig Gelder an die Chinesen, die durch den Krieg gelitten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>London,.Nov. 1904.(Draßaber.) Renters Bureau meldet aus Tokio vom 5. nachmittags: Gerüchtweise verlautet, die Japaner hätten das Fort Wangtai vor Port Arthur besetzt und mehrere Transportschiffe versenkt. Ein Schlachtschaff in Port Arthur ist in Brand gesteckt. Die Bestätigung dieser Nach richt fehlt noch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gibraltar,.Nov.1904.(Draßaber.) Die Schlachtschiffe Victorious und Magnificent haben plötzlich Befehl erhalten, in der Straße von Gibraltar zu patrouillieren. Die Mannschaften der beiden Schiffe, die auf Urlaub an Land waren, wurden so fort an Bord gerufen. Beide Schiffe gingen abends in See.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Stockholm,.N0v.1904.(Drahtber.) Sämtliche von in- und ausländischen Blättern verbreiteten Gerüchte, daß japanische Torpedofahrzeuge sich in schwedischen oder norwegischen Gewässern befunden hätten, entbehren nach den bestimmten Aeußerungen der zuständigen Behörden jedweder Grundlage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines geht anhaltend zurück, nachden anfangs der verflossenen Woche eine Aufbesserung bis auf .11 Meter stattgefunden hatte. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel nur noch 0,88 Meter, gegen.04 Meter vor ach Tagen Die Witterung war in der jüngsten Zeit herbstlich angenehm wenn auch der Himmel meistens bewölkt war und in den Morgenund Abendstunden Dunst und Nebel sich bemerlpar machten. Das Thermometer zeigte gestern mittag+ 10,0 Grad Celsius, nachmittags-- 13 Grad. Bei Süwestwind war der Barometerstand fallend."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Gestern feierten die Eheleute Andreas Schneider und Maria geb. Moll in Köln-Gelaten ihre goldene Hochzeit. Die Wohnung des Jubelpaares wurde durch die Nachbaren in sinniger Weise geschückt. Am Freitagabend wurde ein großer Fackelzug veranstaltet und unter Mitwirkung des Gesangvereins Lied und Lust zu Köln-Mügersdorf dem Jubelpaare eine Serenade dargebracht. Die Häuser in Metten trugen reichen Flaggenschmuck, und die Nachenerstraße, welche bis zur Friedhofkapelle eine stattliche Allee von Lorbeernäumen bildete, machte einen großartigen und würdigen Eindruck. Photograph Scholz hat eine photographische Aufnahme der Straße gemacht. Bei der kirchlichen Feier in der Pfarrkirche zu Mügersdorf wurde dem Jubelpaare die vom Kaiser gestiftete Ehejubiläumsmedaille in feierlicher Weise durch den Herrn Pfarrer Sauren übergeben. In einer von Herrn Passavanti künstlerisch ausgeführten Adresse haben die Melatener Einwohner dem Jubelpaare ihre Glückünsche dargebracht. Der Jubelbräutigam zählt 84 Jahre, während die Jubelbraut 12 Jahre jünger ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ambulante Krankenbehandlung. Wie uns von amtlicher Seite zur Vermeidung von Mißverständnissen mitgeteilt wird, beschränkt sich die ambulante Behandlung der Kranken in allen städtischen Hospitälern auf Personen, die sich durch einen von dem Armenbezirke bzw. dem Armenarzte ausgestellten Krankenſchein ausweisen können, oder die aus der Hospitalpflege entlassen sind und als Arme oder gegen Glutschein von Krankenkassen in Nachbehandlung genommen werden. Andere Personen dürfen nur bei Gefahr im Verzuge behandelt werden; auch ist ihre Behandlung auf die erste Hülfeleistung beschränkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zucht- und Rilchviehmarkt. Die Stadt Köln eröffnet am 23. November d. J. aus dem städtischen Magerviehhof an der Herkulesstraße in Köln-Ehrenfeld einen Zucht- und Milchviehmarkt. Märkte finden an jedem zweiten Mittwoch von morgens 9 Uhr bis nachmittags 3 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat eine reizende plastische Darstellung der Poesie in der Galerie des Kuppelsaales Aufstellung gefunden. Mit großem Eingefühl hat der Künstler Teberentz in dem mit Lorbeer geschückten Frauenkopf eine tiefsinnige Auffassung der Poesie wiedergegeben. Das Kunstwerk wird viel bewundert. Der Direktion des Panoptikum ist es gelungen, den beliebten Zaubernünstler Mohamed Sacki noch bis zum 15. d. zu verpflichten. Ebenso lange bleibt auch der marokkanische Harem im Vortragsaale eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Hundeſperre. Die Verlängerung der unter dem 8. August 1904 angeordneten Hundeſperre bis zum 2. Dezember 1904 ist vom Hru. Polizeiräsidenten angeordnet worden. Das Nähere ist aus dem Anzeigentheil der vorliegenden Nummer ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Teldmaque Mambrino, ein Pianist, dem man ganz vorzügliche künstlerischen Eigenschaften nachrühmt, veranstaltet am an1ch-- im Rokokosaale des Hotel des hier bisher unbekannten Künstlers gespannt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Kirchenchor St. Agnes veranstaltet am 21. November im Konzertsaale des Fränkischen Hofes sein drittes Stiftungsfest verbunden mit Fahnenweihe; im Programm sind ein Vokal- und Instrumentalkonzert sowie Deklamationen und Vorträge vorgesehen. Die Darbietungen des jungen Chores dürften den Teilnehmern einige genußreiche Stunden bereiten.(Vergl. Anzeige.) Alorsianisches Bündnis St. Gereon. Auf die am Montag den 7. November 1904, abends 8 Uhr, im Konzertsaale der Bürgergesellschaft stattfindende Draufführung von Tilly(Raoul Konen) unter Regie und Mitwirkung des Hrn. Rich. Bischoff sei hiermit nochmals hingewiesen. Der Ertrag ist, wie immer, zu wohltätigen Zwecken bestimmt. Preise der Plätze.50., 1 M. und 50 Pfg.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Den Vereinsabend des Tonünstlervereins, welcher am Freitagabend in der Wolkenburg stattfand, beehrte Professor Max Schillings(München) mit seinem Besuch. Sieben seiner Lieder, von Karola Hubert vortrefflich gesungen und vom Komponisten selbst begleitet, fanden begeisterte Aufnahme. Ferner wurde man bekannt gemacht mit zwei Sonaten für Violine und Klavier von Walther Rabl(op. 6-dur) und Hans Huber(op. 119-dut). Von den beiden Werken ist das erstere das wertvollere. Ausführende waren Adele Stöcker und Hedwig Meyer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>a. w. ff. mag. Fleischroth. a 6 0, 70 f *"" ff. Delikat.-Lebern.""0,70 F 2"" ff. gewürzte Mette."".90 ##.# ff. Zervelatwurst"".10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>ff. Made. Jauersche"..20 &amp;a Ich liefere gegen Nachnahme nur## 9 ganz reelle Qualitäten, welche## zu regelmäßigen Nachbestellun# gen veranlassen werden. 9 2 Otto Flöricke, Magdeburg-.33.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 10. November stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Plan und Kostenanschlag für den Bau der Handelshochschule, Bewilligung der Kosten für die Erweiterung der Schweineverkaufshalle aus dem Erneuerungsfonds des Viehhofes anstatt wie beschlossen aus dem Erneuerungsfonds des Schlachthofes, Abstandnahme von der Weitererhebung eines Beitrages der evangelischen Gemeinde an die Schulverwaltung, Aufhebung des Schulgeldes für den Besuch des Stottererkursus, Gemeindebeschlußß betreffend das Feilbieten von Fleisch in den städtischen Fleischverkaufshallen, Umwandlung der Stelle des Stadtassessors in die eines besoldeten Beigeordneten, Plan und Kostenanschlag für die Verschönerung der Friedhofskapelle Gelaten, Verwendung der Sparkassenüberschüsse aus 1903 für den Bau einer Badeanstalt in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>von der Flora. Die Chrysanthemen werden auch heute nachmittag noch den Wintergarten schmücken, indem die Pflanzen vorteilhaft in den Palmengruppen Aufstellung gefunden haben. Die großblumigen Schaupflanzen finden im Automatensaale Aufstellung. Die Orchideen sind im Orchideenhause untergebracht. Mögen deshalb die Konzertbesucher einen Gang durch die Schauhäuser sowie durch das Orchideenhause nicht verfehlen. Die Kleinen werden mit Freuden vernehmen, daß die Floraverwaltung wiederum, wie jedes Jahr, ein Nikolausfest in Aussicht genommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Philharmonie. Heute abend wird das Schauspiel Das Haus Nr. 100 und im Anschlugß daran die Parodie Zapfenstreich aufgeführt. Heute nachmittag wird das Schauspiel Die zwei disen gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Eine Kindesleiche weiblichen Geschlechtes wurde am Freitagnachmittag am Reichenspergerplatz an einem Bretterzaun liegend, gefunden; es handelt sich um eine Frühgeburt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Schwere Brandwunden am ganzen Körper trug in einem Hause an der Severinstrße ein zweiähriger Knabe davon, der in einen Kübel heißen Wassers gefallen war. Das bedauernswerte Kind wurde ins Kinderhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>A Die Kriminalpolizei teilt mit: Vom 5. Kriminalbezirk Mechtildisstrße 17 wurden sieben Winden und drei Handwagen beschlagnahmt, die ein Festgenommene in verschiedenen Geschäften unter dem Namen Karette entliehen und dann veräußert hatte. Die Handwagen sollen aus Deutz und Kalk stammen. Die Winden sollen aus Baugeschäften, Brauereien und Eisengeschäften der Neustadt entliehen sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Vom 2. Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, wurde ein kleiner Plateaufederhandwagen beschlagnahmt. Der Handwagen ist matterün gestrichen, hat niedrige Räder und vorne und hinten je eine runde hölzerne Stütze. Der linke Baum ist vorne mit einem 49 Zentimeter langen Blechband versehen. Am Wagen befindet sich eine Kette mit Schloß. Die Eigentümer mögen sich an die genannten Kriminalbezirke wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>K Köln,.rov.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 14,90</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>31</number>
      <text>Hen.20--- 10.20, Maschinenstroh(Roggen) 4,60, Richtstroh(Flegeldrusch) 5,00, Krummstroh.60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
