<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>390001</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, erste Etage ladet diese Woche zu einer bequemen Reise durch die Schweiz ein. Die Wanderung beginnt in Schaffhausen, in dessen Nähe der berühmte Rheinfall liegt, den man von verschiedenen Standorten zu sehen bekommt. Nach einer interessanten Besichtigung der Taminaschlucht geht's nach Luzern zum Vierwaldstäattersee. Di malerisch gelegene Hauptstadt Bern ist in mehreren Ansichten ver treten; dann folgen Spiel, Interlaken, Brienz, Meiringen, die Blümlisalp, Lauterbrunnen und endlich verfolgt man die berühmt St. Gotthardbahn auf ihren von zahlreichen Tunnels unterbrochenen Windungen. Der Zyklus, welcher seit mehreren Jahren nicht mehr in Köln war, dürfte den vielen Bewunderern der Schweiz und ihrer Naturschaönheiten sehr gefallen. Heute, Mittwoch, Buß- und Bettag ist das Panorama den ganzen Tag ununterbrochen geöffnet. Vor mittags von--1 Uhr ist der Eintritt auf 20 Pfg. ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>London, 15.Nov.1904.(Drahtber.) Dem Reuterschen Bureau wird aus dem Hauptquartier der Belagerungsarmee vom 14. d. M. über Fusa über bereits bekannte Kämpfe bei Port Arthur am 30. Oktober gemeldet: Die Japaner griffen in allgemeinem Angriff die äußeren Forts an und erreichten die Gräben der Hauptworts. Diese waren breiter, tiefer und stärker, als man erwartet hatte. Sie waren durch Minen ver neidigt, die nach heftigem Kampfe unter der Erde genommen wurden. Der verdeckte Weg vor dem Nord-Kirwan wurde er obert. Die Russen hielten sich aber immer noch in einem Tei Gräben, und die Japaner gingen dazu über, sie m wortreihen. Weiter wird berichtet, oaß die Vertnste der Japaner bei diesem Angriffe am 30. Oktober 1500 Mann betrugen. Der Augriff war der bisher am wenigsten erfolg Schlüssel zu der östlichen Fortslinie ausliefern, da es deren ue Top: 14.N0v.1904.(Draßaber.) Hier verlautet, der auf einen Felsen gefassen und schuer beschäbigt nach Wladwostol fahrt unternahm. Der Gromoboi kehrte, so wird berichtet, in sinkendem Zustande, von einer Flottille kleinerer Fahrzeuge, die nzenden. Huton,., umgeben, nach dem Ankerplatz zurück hun noer Wosser beiten, ungen,/1, Wenn sich die Nachricht bestätigt, ist es sicher, daß das Wladiwostokgeschwader noch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Torſo, 14Rovlsht.(Drastber.) Neuer. Der Micro Versammlung des Armee- und Marinerates den Vorsitz. Die Verhandlungen werden genehm gehalten."Mau</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>an daß es sich um Besprechung der Frage handelt, wie de. Baltischen Flotte bei ihrem Eintreffen in Ostasien entgegengetreten werden soll kötter gut gesprochenen Prolog fand die Beglückünschung der Jubilare statt. Hr. Direktor Wattmann, der mit noch mehreren Herren von der Straßenbahndirektion zu der Feier erschienen war, hielt an die Jubilare eine längere Ansprache und überreichte beiden im Namen der Stadt ein Sparkassenbuch mit einer namhaften Einlage. Von den Kollegen erhielten beide Jubilare eine goldene Uhr als Erinnerungszeichen. Eine flott gespielte Posse, An die Luft gesetzt, wurde mit lebhaftem Beifall ausgenommen. Die Musik wurde von dem Trompeterkorps Borussia(Dirigent Hr. Ferdinand Milden) bestens ausgeführt. Von der Direktion waren für die in Merheim, Riehl, Bayental und Kalk stationierten Beamten elektrische Straßenbahnwagen zur Verfügung gestellt worden, welche die Gäste gegen Morgen nach Hause brachten. 10 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Samstag den 19. d. kommt im Alten Theater eine Novität zur Aufführung, die tragische Komödie Traumulus von Hoz und Jerschke. In den Hauptrollen beschäftigt sind die Damen Hertwig und Verden, sowie die Herren Borchardt, Lindner, Bischoff. Die Regie führt Hr. Lenoir.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Drei psychologische Soireen veranstaltet im gelben Saale der Kasino-Gesellschaft der Psychologe Karl Huter. Die Vorträge finden statt am Donnerstag den 17., Freitag den 18. und Mittwoch den 23. d. M. Näheres finden die Leser im Anzeigenteile. u Englücksälle. Gestern vormittag wurde in der Sternengasse ein Klempnerlehrling von einem Bierwagen überfahren und erheblich am Fuß verletzt.-- In Nippes kam ein Kind zu Fall und trug einen Armbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brandälle. In vorvergangene Nacht brach in einem Hause am Weidenbach Feuer aus, welches von den Bewohnern gelöscht wurde-- Vorgestern abend brach in einem Hause an der Boissereestraße Feuer aus, das in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht Ueberfallen. Auf dem freien Platze an der Lupusstraße in der Nähe der St. Agneskirche wurden wiederholt Personen von lichtscheuen Gesindel belästigt und angegriffen. Als dieser Tage abends ein an der Lupusstraße wohnendes Fräulein nach Hause zurückkehren wollte, wurde es von einem Burschen überfallen, während in der Nähe mehrere Kumpane des Angreifers sich an hielten. Auf die Hülferuf des Mädchens kamen Passanten herve#, worauf die Kerle die Flucht ergriffen. Hoffentlich gelingt es der Polizei, möglichst bald jene Gegend von solchem Gefindel zu säubern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ver Bereins-Nachrichtenünglingskongregation von St. Michael. Die ursprung lich für Sonntag den 12. Dezember angesetzte Aufführung des historischer Schauspieles Canossa durch die Jünglingskongregation findet schon am Donnerstag den 24. November im Konzertsaale der Bürgergesellschaft statt. Die darin vorkommenden Gesänge sind komponiert von Herrn C. Sattler und werden ausgeführt vom Tamenkirchenchor St. Michael.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eifern. 14.Nov.1904. Heute mittag stieß hier eine Lokomotive der Vorgebirgsbahn mit einem Fuhrwerk zusammen, wobei der Kutscher vom Bock geschleudert wurde und schwere Verletzungen am Kopfe davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>- aig, 15.Nov.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 15.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu 7,8010.00, Maschinenstroh(Roggen) 4,70, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,90, Krumm* Köin, 15.Nov.1904. Marktbericht. Rindfleisch, Durchschnittspreise. von der Keule M..47-.61, do. vom Bauch.30-1,43, Kalbfleisch.68.87, Hammelfleisch.25-.62, Schweinefleisch 1,60-.72, aues Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,00-0,00, Speck, geräuchert.49-.60. gesalzen.00-.00, Schweineschmalz 0,00-0,00 das All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Pfandbr. d. Preuss. Centralbodenkr.-.-O. v. 1890 100. 90 c desgl.v. 1899, urkdb. b. 1909 102,30 3 1/2 % desgl. 94.90 Anleihe der Rheinprovinz 000.00 3 1/2 % desgl., unkündbar bis 1906 95.20 Anleihe d. Prov. Westfalen 102.80 " desgl. 000.00  Anleihe der Stadt Köln 102.25 desgl. 99.75 Anleihe d. Stadt Düsseldort 98.5014 " Köln-Mindener Eisenbahnrämienscheine 135,70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rh.-Westf. Bodenkredit-Bank 100.25 desgl., Reihe VII, unkünde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
