<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>390003</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wirklicher Geh. Rat und Oberbaudirektor Schroeder, der am Mittwoch hier eintraf, besichtigte in seiner Eigenschaft als Leiter der Bauabteilung des Ministeriums der öffentlichen Arbeiten den hiesigen Hauptbahnhof. Darauf fand eine Konferenz statt, die sich mit den Umbauten am Hauptbahnhofe beschäftigte. Im Laufe Nachmittags reiste Oberbaudirektor Schroeder nach Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Heute wurden zahlreiche Landwehrleute zu einer vierzehnägigen Uebung eingezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Daramentenausstellung. Der Verein zur Unterstützung dürftiger Kirchen veranstaltet vom 20. bis 22. November im Hause Mohrenstrße 15 eine Ausstellung von Paramenten und heiligen Gefäßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der starke Uebel, der seit vorgestern 9 1/2 Uhr abends bis gestern abend herrschte, hat besonders dein Eisenbahnbetriebe viele Schwierigkeiten bereitet. Infolge besonderer Vorsicht bei der Zusammensetzung der Züge und Einfahrt in die Bahnhöfe haben sowohl Personen- als auch Güterzüge mehr oder weniger größere Versätung erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein falscher Kriminalbeamte. In einem größeren Warenhause an der Hohestrße trieb sich in der letzten Zeit ein Mann umher, der sich dem Inhaber sowie den Angestellten des Geschäftes als Kriminalbeamte vorstellte, Photographien verschiedener Personen, die er suchen müsse, und sonstige Gegenstände, die ein Kriminalbeamte bei sich führt, vorzeigte. Beim Erscheinen wirklicher Kriminalbeamten machte der Mensch sich jedesmal aus dem Staube. Gestern nachmittag ist es jedoch Kriminalbeamten gelungen, den angeblichen Kollegen festzunehmen. Als zwei Kriminalbeamte das Waarenhaus betraten und der falsche Kriminalbeamte, der sich wiederum in dem Geschäfte umhertrieb, dieselben bemerkte, flüchtete er in eine nahegelegene Wirtschaft, wo er aber festgenommen wurde. Er wurde dem Kriminalkommissariat in der Mechtildisstrße zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rohe Burschen. In der Nacht zum Donnerstag wurde in der Bedurfnisanstalt auf dem Weidmarkt ein etwa 60 Jahre alter Telegraphensekretär von vier Männern ohne jegliche Veranlassung überfallen, mißhandelt und erheblich am Kopfe verletzt. Auf die Hilferufe des Ueberfallenen eilte ein Schutzmann schleunigst herbei, befreite den Herrn aus den Händen der rohen Burschen und führte die vier zur Wache zwecks Feststellung der Personalien, i Sachbeschädigung. In der Nacht zum Donnerstag entstand am Eigelnern eine Schlägerei. Dabei warf ein Arbeiter von auswärts mit einem Steine in einer Wirtschaft eine Fensterscheibe im Werte von erwa 80 M. entzwei. Der Mann wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>X Verkehrstörung. Gestern abend entstand an der festen Rheinbrücke eine längere Verkehrstörung dadurch, daß ein von Merheim kommender Straßenbahnwagen entgleiste. Es dauerte 20 Minuten, bis der Wagen in das Geleise geschafft war. Während dieser Zeit hatten sich eine große Anzahl Straßenbahnwagen bis zur Komödienstmaße und dem Altenmarkt hin angesammelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Marzellenstrße(Ecke Bahnhofstraße) ging gestern abend an einem Straßenbahnwagen der Bügel entzwei, wodurch eine Verkehre störung entstand. Der Wagen wurde vorläufig auf ein nahegelegenes totes Geleise gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behuts Ausfuhrung von Straßenbauarbeiten wird die Maternusstraße von Mainzer- bis Trajan straße vom 21. November ab auf zwei Wochen und behufs Aus führung eines Zementkanalbaues die Beyengasse von der Lands berger- bis zur Rosenstraße vom 14. November ab auf 14 Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Singeränzchen. Das am Sonntag zu Liblar im Saale des Hotel zur Krone veranstaltete Wohltätigkeitskonzert ver lief in jeder Weise glanzvoll. Die Ouvertüre aus der Oper Semi ramis sah die Hrn. W. Albrecht und Karl Pfeiffer am Klavier, und die Herren entledigten sich ihrer Aufgabe bestens. Hr. Hempel sang Die drei Wanderer von Hermann und die Arie a. d. O. Das goldene Kreuz von Brüll, worauf Herr Konzertmeister Bender mit technischem Geschick das Violinkonzert-moll von Bruch vortrug. Reicher Beifall wurde den Künstlern zuteil. Zwei Quartette für Mandolinen, Mandola und Klavier vereinigte die Hrn. H. und W. Albrecht, Lacay und Pfeiffer; sie errangen mit Assai Marcia Italiana von Bellenghi und Sous le Balcon von Savioni einen durchschlagenden Erfolg. Hierauf sang Herr Konzertmeister Willi Schuhmacher Ave Maria von Bach-Gounod und In die Ferne von Kalliwoda, vortrefflich unterstützt von Hrn. Bender(Geige) und Hru. W. Albrecht(Klavier). Wir drei von Kasper und Mutterliebe von Vogt, vorgetragen vom Doppelquartett des Kränzchens, bildeten den Schluß des ersten Teiles. Der zweite Teil brachte die Ouvertüre a. d. Op. Die Stumme von Portici von Auber und gleichzeitig einen durchschlagenden Erfolg für die Hrn. Albrecht und Pfeiffer am Klavier. Das Publicum, gleichsam hingerissen von der vor züglichen Wiedergabe, spendete denn auch reichen Beifall, der sich noch steigerte, als Hr. Willi Schumacher mit: Am Rhein und beim Wein von Ries und Lacrimae Christi von Blohm die Zuhörer erfreute. Nunmehr sang das Kränzchen unter der umsichtigen Leitung seines Dirigenten Hrn. Lehrer Adolf Grüssen: Spielmanns Testament von Pfeil und Die wilde Ros' im Wald von Mair und nachher noch Unterm Lindenbaum von Sturm und So viel' Sterne am Himmel stehn von Engelsberg. Das herrliche Stimmaterial und die tadellose Vortragsweise der einzelnen Chöre waren dazu angetan, den Erfolg zu sichern, und der reiche Beifall, der den Sängern zuteil wurde, legte sich erst nach einigen Zugaben. Adagio und Perpetuum mobile von Ries brachten Herrn Konzertmeister Bender einen weiteren Erfolg und zwei allerliebst gespielte Walzer für Mandolinen, Mandola und Klavier beschlossen das reichhaltige Programm. Das Kränzchen, welches im Dezember sein fünftes Stiftungsfest feiert und sich stets nur in den Dienst der Wohltätigkeit stellt, kann stolz sein auf den großartigen Erfolg. Für nächstes Jahr sind Konzerte in Bonn. Remagen und Neuenahr vorgesehen unter Mitwirkung sehr angesehener Solisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im katholischen Beamtenverein fand am Montagabend die Einführung des neuen Präses, des Hru. Kaplans Paul Schutz von St. Agnes statt. Der Saal Em dekke Tommes war reich dekoriert und bei Beginn ganz gefüllt. Nachdem Herr Pfarrer Schelcher einen lehrreichen Vortrag über das Thema Das Handwerk in Familien- namen gehalten, begrüßte der Vicepräses, Herr Overpostschaffner Krahe die Erschienenen, worauf Herr Professor Schumacher die Festrede hielt. Hierauf wechselten Musikpiecen des Musikvereins Colonia, Chorvorträge des Kirchenchore von St. Agnes, Solovortrag der Herren Löwenich und Bertram, sowie gemeinschaftliche Lieder in bunter Reihenfolge ab. Der sinnreich verfaßte Prolog hatte Herrn Krahe zum Verfasser. Die Klavierbegleitung hatte Herr Weber übernommen. Großen Eindruck machte die tief zum Herzen gehende Antrittsrede des neuen Herrn Prases.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erwischte Diebe. In einem größeren Modewaarengeschäft beiden ungetreuen Hausknechte fest, Evensau.... Heardachte der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Worringen, 17.Nov.1902. Drei Maurer, die Gebruder Hüsch Schraubendampfer hinüber kommen zu konnen. Renteten, gie### Dampfer mit knapper Not v..g der Nachen umschlug. Alle Hingegen dessen Schleppbahn, so dav..-- ertrank, während die sassen sielen ins Wasser. Ein rosterngen guts Trockene gebracht übrigen, allerdings mit schweren Verletzungen, auso werden konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Ladenpreise in Köln im Oktober 1904. A. Marktpreise., Weizen 00.00, Roggen 00.00, Gerste 00.00 Hater 15.71, Erbsen 25.72, Bohnen 31.44, Linsen 35.38, Kartoffeln 7,21 Richtstroh.85, Krummstroh.49, Heu 10.36, Rindfleisch im Grosshandel# Geis2 1 66, Kalbsbsanuol.30, Hesgzrngsech d-., seg. Ste. Bitter.50, .92, Salz.20. Schweineschmalz.52, Riudernierental## .89 aas Kil.; Essig, gen öhnlicher 0,13, Weinessig.28 as Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>ö t h g e r v e r v a c h 3  Im Wege der Zwangsvollstreckung soll das in Cöln belegene, im!--7v" für Haushaltungen u. Restaurationen. Zustellung frei Haus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Langenstein, Duffesbach 26. Tel-Anschlugß 2036. x Patent- und techn. Bureau Fernspr.#s. Friedr. Sasse. Perlenpfuhl 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In der Bürgergesellschaft fand am Dienstag das sechste Abonnementskonzert der 53er Kapelle unter Leitung des Köni lichen Musikdirektors Mar Granzow statt. Ans, dem ersten Teil des Programms, der mit dem Festmarsch von Ch. Gounod eröffnet wurde, ist die im perpetuum mobile-Stil geschriebene Ouvertüre zu der Oper Die verkaufte Braut von Fr. Smetana hervorzuheben, langschön zu Gehör kam. von Heinr. Hofmann mal wieder, auf war uns recht genehm. Der Name die trotz des rapiden Tempos in scharfer Rhythmisirung klar und dab Die Suite Im Schl einem Programm 3 des 1842 zu Berlin geborenen Komponisten halte err Bung" uu einen guten Klang; seine zahlreichen Kompositionen wurden viel spielt und gesungen und seine Opern Armin"und Aennchen von Tharau auf vielen Theatern-- auch in Köln-- gegeben. Hofmann war ein einschlägiger Kopf und hatte immer gute Ideen, die er mit Geschick und Geschmack auszufuühren verstand. So war der Gedanke Szenen aus der romantischen Ritterzeit, die sich auf einer Burg bzw. dem Schloßhof begeben konnten, tonmalerisch darzustellen, ar nicht so übel. Der Ruf des Türmers, der die Ankunft zum kurrier einreitet, fremde Ritter ankündigt, ist zwar etwas gesucht. Der Einzug klingt dagegen recht chevalereske. Traum unter der Linde-- es ist wohl das Schloßfräulein, das da von einem schmucken Ritter träumt-- ist etwas konventionell. Das Intermezzo Spielmann, der am Tore die Leyer dreht und dazu hopst, ist originell. Der folgende Satz Liebesscene ist etwas süßlich geraten. Aber da. Finale Beim Turner, wo die edlen Ritter aufeinanderrennen, daß die Funken stieben, hat Feuer und Leben., Ale die genannten Kompositionen sowie auch die beiden Wägneistücke. Träume(aus den fünf Gedichten) und Albumsblatt brachte die Kapelle unter Granzow vollbefriedigend zu Gehör. Der zweite Teil begann mit dem selten gehörten Künstler-Festzug von Liszt, dem das von sämtlichen Streichen gespielte Andante cantabile aus Tschaikowsty folgte. Mit einer gut zusammengestellten Fantasie aus Hoffmanns Erzählungen und einem melodiösen Walzer von Camors fand das gutbesuchte Konzert seinen passenden Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Peter, S. v. Joh. Risch, Schreiner, Lübeckerstr. 25." Julie, 2. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
