<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>390004</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Musikalisches, perr Musikdirigent Benno, 7 gigue;. wird am Sonntag, den 20. November, vormittags 11.30 Uhr: Slstenia dane, Deus Peiacher. Lese, schsfeige geile</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hanokamg Internatenel, Pritsreste. hirgshäster an Naturschaönheiten reiche Zyklus der Schweig. Vierja Vernstags vor-- L ühr ie wiederum der, Chagrst,.20 Pag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königliches Polizeiräpsidium zwei Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 2600 Bitburg, Polizeiverwaltung der Landürgermeisterei Bitburg, Polizeidiener und Wegenärter, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200--.., Königl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. Gehalt, steigt b Röln, Königliches Polizeiräpsidium, 15, Schutzmänner,.00 Nr. 696 halt, steigt bis 1600.; Lamscheid, Bürgermeisteramt Oberwesel, Förster, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600.: Hennes, Direktion der Bröthaler Eisenbahnattiengesellschaft, ein Hulfsbruckenwarter, Telegraphenärter und zwei Hillfsbremser,.50 M. Tagelohn: Krenznach, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant für den Nachtdienst, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion, Landbriefträger, 800 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten ist die Gleuelerstraße von Krieger- bis Freiligrath- straße vom 16. November ab auf vier Wochen, behufs Ausführung von Geleisverlegungsarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen der Thurnmarkt zwischen Rheingasse und Sassenhof vom 15. November ab auf 15 Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Behufs Ausführung von Bauarbeiten durch die Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserwerke sowie die Straßeinbau-Inspektion wird die Sperrung der Straße Unter Kranenbäumen von Domstrße bis Eigelstein bis zum 3. De77 Die Weltuhr, Unter Fettenhennen 11, 1. Etage, wurde in letzter Zeit noch sehr zahlreich besucht und ist deshalb die Ausstellung verlängert worden. Endgültiger Schluß der Montagabend 8 Uhr. Für Samstagnachmittag 4 und 6 Uhr finden nochmals Demonstrationen einer Sonnen- und Mondfinsternis ar Angeschen Tellurium statt.### auf dem K Schlägerei entstand in vorvergangene Nacht aus dem Karthäuserhof zwischen mehreren Personen. Einer der Beteiligten wurde so erheblich am Kopfe und an der Hand verletzt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 18.Nov.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 15111-- Heu.0010,00, Maschinenstroh(Reggen).50, Richtstron(Fleg ge, Kindernieremalg.00.00, Speck, geräuchert.49 .00, Schweineschmalz.00-.0O das All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die neuen Schulbauten in Ehrenfeld sind schon weit vorgeschritten, ganzbesonders der Bau für das städtische Gymnasium der Ecke Pius- und Barthelstraße. Der umfangreiche Bau hat gußer dem Erdgeschoßß zwei Stockwerke; auf dem an der Barihelstraße liegenden Teile ist man das an der Piusstraße liegende Hauptgeäude, welches durch seine Sandsteinen uomumentalen Lau darstell, ist so, weit gadt., daßz in einigen Tagen mit der Ausgeu. gugischen Poltzschule an der verlängerten Sonmerhgsreihe bied bald ve sesheligeg dei Geschosse tiorwohnung usw., haben das erste Stoawerr erreicht. Nuch r für die katholische Volksschule in Müngersdorf geyr der Vollendung entgegen. Beide Voltschulen sind für 14 Klassenzimmer 2e Gott erhalte Franz den Raiser. Eine kleine fünfährige negerin war hier mit ihrer Mutter zu Besuch und ging in dieser auch in die St. Michaelkirche. Als der Organist die ersten ohne anschlug, hob die Kleine zum nicht geringen Andärichtigen mit lauter Stimme an zu singen Gott erhalte Franz den Kaiser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
