<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>390000</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die angebliche"Selensängerei" im katholischen St. Zosefshospital in Bayental wird jetzt von begriffen. Das Blatt druckt die Schilderung der Kommn Gemeindeboten in seiner Montagnummer av, ohne der bereits in unserer Sonntagsnummer gemachten gegenteiligen Hesrsreum...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Tonner#stag den.17. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Kasparstraße wurde ein Fuhrmann von seinem ####ordnen Pferde###m einen Hufschlag am Arme oeden der Mann mußte dem Hospital übergehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine große öffentliche Volksversammlung findet am Mittwoch(Buß- und Bettag) abends 8 Uhr im großen Saale der Philharmonie auf Veranlassung der Sektion Köln vevereins für das katholische Deutschland statt. Herr Pfarrer Odenthal(Mülheim a. Rh.) wird das Thema die Friedensmission der Kirche behandeln. Als zweiter Redner wird sich err Reichs- und Landtagsabgeordneter de Witt(Köln) mit dem Thema der konfessionelle Friede befassen. Die überaus wichtige Tagesordnung dürfte zahlreiche katholische Männer,#### aber die Volksvereinsmitglieder, veranlassen, an der Ver#ammlung 0 Kautz, 14. Rov.1904. Am Buß- und Bettag, Mittwoch 16. d.., abends 8 Uhr, findet hierselbst im Enkeschen Saale(Siegburgerstrße, eine von sämtlichen katholischen###ennen von Deutz einberufene Versammlung stau, in Landgerichtsrat Abg. Marx und Hr. Generaldirektor Dr. Pie. (.-Gladbach) sprechen werden. Ein zahlreicher Besuch dieser sammlung seitens der katholischen Männer ist dringend erung Steuerausschußß. Bei der gestern getätigten Wahl des Steuer ausschusses für die Veranlagung der Betriebe der Staatsgewerbe steuerklasse III wurden folgende Herren gewählt. A. Als glieder: 1. J. P. Bellinger, Farben- usw.- Großhandlung, Teutsche. ring 40; 2. Heinrich Braun. Ringofenziegelei, Sachsenring 76;". Ferdinand Decker, Weinhandlung, Karolingerring 17; 4. Julin: Gerissen, Stadtverordneter, Tuchhandlung, Heumarkte 1. 9. no Craven, Liköfabrik, Eigelstein 73; 6. Rudolf Leyser, Agent in Manufakturwaren, Alte Wallgasse 35; 7. Kaspar Scholl, Kolonial waarenhandlung, Deutz, Freiheitstraße 68; 8. August Wölfert, Agent in Baumwollwaren, Hildeboldplatz 7; 9. Cato Winkhaus, Troguusw.-Handlung, Severinstrße 88; 10. Mar Schumacher, Agen Everhardstraße 61; 11. Eugen Sterneberg, Kaufmann, Deutz, Freheitstraße 103; 12. Andreas Sinn, Kurz- und Wollwarenhandlung Altenmarkt 3638; 13. Ernst Sollers, Direktor. Hohenzollernring 67; 14. Heinrich Schürgers, Kaufmann, Engelbertstraße 53; 15. Vertrau Koch, Baugewerksmeister, Hansaring 40. B. als Stellvertreter: 1. Kornelius Matthias Dederichs, Wirt, Niederländeruser 31: Heinrich Chndorf, Wirt, Pfälzerstraße 42; 3. Eugen Hortmann, Apotheker, Ehrenfeld, Venloerstraße 426; 4. Christian mann und Fabrikant, Lindenthal, Dürenerstraße 194; 5. Gottfried Hennig, Mälerei, Nippes, Xantenerstraße 18; 6. Bernhard Horn, Ringofenziegelei, Sülz, Sülzburgerstraße 129; 7. Kaspar Hürtgen, Kaufmann, Lindenthal, Dürenerstraße 64; 8. Andreas Brungs Kolonialwaren- und Kaffeehandlung, Marsplatz--5; Thiemann, Architekt und Bauunternehmer, Kyffhäuserstraße 13; 10. Franz Herrmann, Kupferschmiederei, Bayenthal, Cäsastraße 6; 11. August Grothe, sen., Elektrotechnische Fabrik, Vondelstraße##; 19 Josef Gath, Baumaterialienhandlung, Lindenthal, Dürener straße 232; 13. Josef Gräfen, Metzger, Streitzeuggasse 61; 1 Moritz Goldberg, Kaufmann, Minoritenstrße 27; 15. Adol Dinklage, Agent, Schildergasse 76.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Philharmonie. Heute(Dienstag) wird erstmalig das Schauspiel Madelaine's Dämon aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Lebensgefaährlich verletzt. In der Nacht zum Montag gerieten in der Platenstraße eine Anzahl Fabrikarbeiter in Streit, wobei das Messer und eiserne Gegenstände als Waffen gebraucht wurden. Einer der Streitenden wurde durch einen Stich in die Lunge tödlich verletzt und durch einen Schlag mit einem eisernen Gegenstand auch noch erheblich am Kopfe verwundet. Ein anderer Fabrikarbeiter wurde durch einen Messerstich schwer und zwei andere Arbeiter leichter verletzt. Die Täter sind leider entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>I Köln. 14 Nov.1904. Fruchtmarkt. Keine Zuianr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Lieu.80-.80 Maschinenstroh(Rogge 4,80, Richtstroh(Flegeldrus#.00, Krummsten#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köin. 14.N0r.1904. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 569 Ochsen"), a. volltleischige, ausgeuüstete höchsten Schlachtweries, bis zu. Jahren, N. 76, b. junge fleischige, nient aus gemästete, ältere ausgeuäsiete 71-73, c. mässig,. genürte junge, ältere 66-68 d. gerung genährte jeden Alters 58-63. 466 Kühe"%, a. vollfleischige, a gemistste Kalben höchsten Schlachtwertes 00.00, b. vollfleischige, augenästete Kühe hüchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 66-67, c. Slterausgemüstete Kühe und weng gut,entwickelte jüngere Kühe und Kalben #EA. a. mässig genährte Küne und Kalben 55-58., 44 Buller: a. vollbige ausgeuästere, bis zu 5 Jahren, 68, b. volllleischige jüngere 65-66 rissig genährte jüngere und ültere 61-63, d. gering genährte jüngere bars 56-58, alles die 30 Kil. Schlachtgewicht.(eschäft durchweg langgeberstand in Stall- und Weideochſen, sowie n geringen Stalleühen. darunter 178 Weideochſen, N. 60.70.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Weiden, Richmodstrße 31. Ger. 1870. a" die beste Seife für Aula, schmutzige Hände haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bandwerkskammer Köln. Im nächsten Monat soll selbst ein Buchführungskursus für Handwerker-Frauen, und Föchter ügehalten werden. Die Teilnehmergebühr betrat 5 m. a Person, wofür die Lehrmittel frei gestellt werden. Anmeldungen sind baldigst an die Handwerkskammer zu richten."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Regierungsbaumeister Braband in Mülheim(Rhein) ist der Bauabteilung in Kom-Deux zugeteilt worden. In Anerkennung zufriedenstellender Leistungen und Führung haven Belohnungen erhalten: Tex, Sate, Johaxrg pan deß zu Deutzerfeld für 20jährige Dienstzeit 20 M. und der Sattler Bernhard Verberich zu Deutzerfeld jur 30jährige Kölner Tatal-Anzeiger Nr. 316 5 Dinstag. 1d. Avormber 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sepulär-wissenschaftlicher Vortrag. Am Donnerstag den d. spricht in der Bürgergesellschaft Hr. Prof. Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
