<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390298</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herzogin Cäcilie von Mecklenburg, die Braut des Kronprinzen, traf gestern mit dem Hamburger Schnellzuge um 28 vm. auf dem Kölner Hauptbahnhof em und fuhr weiteren,Bähgrerzg ge 465 Neun russische Offiziere des Kriegsschiffes Waräg, die im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die in der Agrippastraße bohrenden Eheleute Michael Schwarz und Prog, Hosei, Wosse gphesertesug feierten gestern das Fest der goldenen Hochzeit. Die Eheleute sin beide 70 Jahre alt. Die kirchliche Feier Nom Kaiser erhielt das Ehepaar das übliche Geldgesch Am Vorabend war vom Rheinischen Männergesangverein dem Jubelpaar ein Ständchen gebracht worden. Die Nachbarschaft hatte seit 44 Jahren im städtischen Dienste sehenden langeährigen Vorstanden des Atzrversehgelsche feines iher worden, welcher ihm am Freitag vom Oberbürgermeister Becker unter Die Kalt Haite Voetricge, An. Lanerniesgetenh, siezehe, Karl Huter im Saale der Kasinogesellschaft seinen ersten Vortrag über Menschenkenntnis, Gewichtskunde. Charakter lesen und ihre Bedeutung fürs praktische Leben. Nach einer kurzen Einleitung über die Geschichte der Huter in leichtfußlicher Weise seine den meisten Zu ernden Pherient und abe eures pchesich ensecheratet Kiren weise für seine Lehre an einigen ihm gänzlich unbekannten He.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>an den Ausschuß für Jugendkonzerte, b. an das Festkomite des Karnevals, c. an den Zweigverein zur Bekämpfung der Geschlechtskrankheiten, d. an die Guttemplerloge Wacht am Rhein, e. an Professor Dr. Pohlig in Bonn zu einem Wohltätigkeitskonzert, k. an den Blindenürsorgeverein, g. an die Narrenzunft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Stadtverordnetenversammlung, welche am 24. November stattfindet, wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Anlage von Fußgängerbanketrs auf der Süseite der Nachenerstraße zwischen Jäger- und Militärringstraße, Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule nebst Turnhalle, Schuldiener- und Rektorwohnung, Brausebaß und Kochschule an der Nußherese Zimmermann als Angestellte in die Dienste der Firma Jacobs&amp; Gramm(Schirmfabrik) eintrat. Am Vorabend brachte ein Doppelquartett des Männergesangvereins Loreley ihr eine Serenade. Gestern vormittag fand eine Gratulationsfeier seitens der Firma selbst statt, zu welcher sich alle Angestellten, Arbeiter und Arbeiterinnen eingefunden hatten. Hr. Gramm hob ihre Verdienste in lobenden Worten hervor und überreichte ihr eine prächtige Ehrengabe. Auch das Personal ehrte sie durch Uebergabe eines Geschenkes. Am Abend vereinte eine größere Feier das Geschäftspersonal und viele Fremde der allgemein beliebten Jubilarin im Restaurant Heuser, woselbst ihr noch ein künstlerisch ausgeführtes Diplom von Alfred Steinberg zur bleibenden Erinnerung gestiftet wurde. Auch von anderer Seite wurde die Gefeierte durch zahlreiche Glückünsche, Blumenspenden und Geschenke gefeiert. Beerdigung. Gestern nachmittag wurde der am Donnerer Heinrich 27, aus beerdigt. Dem mit prächtigen Kranken geschmuckren Leichenwagen schritten die Kapelle des Infanterie-Regiments 55, Trauerweisen spielend, sowie die Mitglieder des Vereins ehemaliger Soldaten des Hohenzollernschen Füselier-Regiments Nr. 40 vorauf, denen die Pfarrgeistlichkeit von St. Kolumba folgte. Ein großes Trauergefolge gab dem Verstorbenen das letzte Geleite zum Friedhofe in Gelaten. Hr. Lempertz war Inhaber der Kunstanktionsfirma J. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne). Durch seine umfassenden Kenntnisse hatte er der Firma, als einer der ersten ihrer Art, einen Weltruf verschafft. Mit den hervorragendsten Facheännern und Kunſtfreunden unterhielt der Verstorbene, der ein Alter von 54 Jahren erreichte, lebhafte Beziehungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Mehrere Offiziere der Schutztruppe für Süwestafrika, die früher in Köln in Garnison standen, nämlich die Herren Hauptmann Puder und Oberleutnant Cramer, früher im 65. Regiment und Hauptmann der Reserve vom Inf.-Reg. 16 Frhr. v. Wangenheim wurden mit dem Roten Adlerorden vierter Klasse mit Schwertern ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall versetzte gestern mittag die Passanten der Marzellenstrße in Schrecken. Ein Radfahrer wollte sich am Priesterseminar zwischen einem elektrischen Triebwagen und einem Handwagen hindurchwinden, kam aber zu Fall und stürzte mit seinem Rad scharf neben dem elektrischen Wagen nieder. Glück licherweise erhob er sich unverletzt, bestieg sein Rad und fuhr eilends fort, um sich den Vorwürfen der Passanten zu entziehen, welche ihm allseitig gemacht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>u9 Anglücksälle. In der Salzgasse kam vorgestern abend ein Mann zu Fall und erlitt einen Unterschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Fleischmengergasse fiel ein Junge hin und brach einen Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Cunibert werden heute nachmittag 5 Uhr mehrere Kirchenchöre des Stadtbekanates eine Reihe Choräle und Motetten zum Vortrag bringen. Der Aufführung gedenken auch der Hr. Kardinal-Erzbischof sowie der Hr. Weihbischof beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Verkehrsverein. In seiner vorgestrigen Sitzung bestätigte der Ausschuß die seitherigen Vorstandsmitglieder und beschlossß, auf Mittwoch den 30. November eine Volksversammlung in den Gürzenich einzuberufen, in welcher über die Zwecke und Ziele des Vereins Bericht erstattet werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein von St. Ursula veranstaltet am Sonntag den 20. November, abends 1/2 8 Uhr, im großen Saale des Annohauses eine Aufführung des Shakespeareschen Trauerspiels Macbeth, nach der Einrichtung von Schiller. Entgegen der Gepflogenheit, die gewöhnlich üblichen Vereinbühnensücke aufruführen, wagt sich der Jünglingsverein von St. Ursula mit vollem Bewußsein der zu überwindenden Schwierigkeiten an ein klassisches Stück. Der Verein, der sich aus jungen Arbeitern, Handwerkern und Kaufleuten zusammensetzt, kann versichert sein, daß er ein volles Haus bekommen wird, denn sein Versuch dürfte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Fußball. Am Sonntage stehen sich nachmittags 3 Uhr die erste Mannschaft des Bonner Fußballvereins und die erste Mannschaft des Kölner Fußballklub Borussia im Meisterschaftsspiel erster Klasse auf dem Spielplatz vor dem Lindentbor gegenüber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Von den Kölner Volksschulen. Gemäß der Uebersicht über die Frequenz der Volksschulen zu Beginn des Winterhalbjahres 1904 wiesen die 80 Volksschulen(1903 77 und 1902 74) in 982 Klassen (940 bzw. 890) 51 880(50 475 bzw. 43916) Schulkinder auf, 25396 Knaben(21771 katholische, 3303 evangelische und 322 israelitische 26 484 Mädchen(22782 katholische, 3354 evangelische und 343 israe litische). Auf den ersten Aufsichtsbezirke entfallen 22 Schulen mit 301 Klassen und 15524 Kindern. 96 Klassen zählten 40--49, 130 Klassen 50--59, 53 Klassen 60--69 und 3 Klassen 70--79 Kinder. Auf den zweiten Aufichtsbezirk entfauen. 39. Lschucen," et Klassen und 19172 Kindern. 133 Klassen zählen 40--49, 143 Klassen 50--59, 69 Klassen 60--69 und 7 Klassen 70--79 Kinder. Auf den dritten Aufsichtsbezirke entfallen 25 Schulen mit 316 Klassen und 17184 Schulkindern. 53 Klassen wiesen 40--49, 168 Klassen 50 bis 59, 79 Klassen 60--69 und 3 Klassen 70--79 Kinder auf. Die Durchschnittsfrequenz hat sich wieder etwas günstiger g sie betrug im ersten Aufsichtsbezirke 51,57(gegen 52,39 in 1903 und 53,40 in 1902), im zweiten 52,67(53,54 bzw. 54,81) und im dritten 54.38(55,25 bzw. 56,59). Die Gesamtdurchschnittsfrequenz der drei Aufsichtsbezirke ist auf 52,88(gegen 53,70 bzw. 54,96) zurückgegangen. Im ersten Aufsichtsbezirke wird eine Klass als Wanderklasse geführt, 6 Säle sind frei. Im zweiten Aufsichtsbezirke sind 25 Säle unbenutzt; Wanderklassen sind acht vorhanden. Der dritte Aufsichtsbezirke zählt bei neun freien Sälen 23 Wanderklassen: letztere sind mithin 32 vorhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einsturz eines Neubaues. Gestern nachmittag gegen 3 1/2 Uhr stürzte plötzlich ein Neubau Ecke Himmelreich und Straßburgeräßchen hinter der neuen Markthalle mit donnerähnlichem Getöse zur Hälfte ein. Ein Arbeiter, der auf der Höhe des bis zum zweiten Stocke gediehenen Bauwerkes beschäftigt war, gewann noch im rechten Augenblicke durch einen sichern Sprung festes Mauerunter die Füße, so daß er mit heiler Haut davonkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Haupt-Markthalle. Die Eröffnungsfeier der Haupt-Markthalle am Sassenhof findet am Dienstag, den 22. d.., nachmittags</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Witterung ist gestern wieder milder in den letzten Tagen Nachtröste und starker feuchtkalter Nebel sich eingestellt hatten. Das Thermometer zeigte gestern mittag+. Grad Celsius, später nachmittags+10 Grad. Bei Süwestwind war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>De. Wasserstand des Rheines hatte anfangs der verflossenen Woche eine Aufbesserung bis zu 2,05 Meter erfahren, ist dann aber wieder stark gefallen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 1,56 Meter, gegen 1,54 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Kalk, 19.N0v.1904. Heute vormittag stürzte bei Errichtung der Hofmauer an einem Neubau in der Thumbstraße ein Gerüst ein; zwei auf demselben beschäftigte Arbeiter stürzten aus einer Höhe von etwa 3 Meter herunter. Einer erhielt hierbei eine ir Mülheim a. Rh., 19.Rov.1904. In der vergangenen Nacht wurde auf dem Güterbahnhof ein verheirateter, Nachtwächter, von hier von einem Güverzug verfahren und schwer ain#or schenkel verletzt. Der Bedauernswerte wurde ins Dreitomgen ospital gebracht, wo ihm das Bein amputiert werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Jubiläum. Sein fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum an der Straßenbarn feiert heute der Bahnhofsvorsteher Hr. Michael Drexler in Nippes. Der Jubilar trat vor 25 Jahren nn den Dienst der damaligen Pferdebahn, bekleidete das Amt eines Stallmeisters und wurde später Bahnhofsvorsteher in mappes an der städtischen Straßenvahi. Von seinen Vorgesetzten und Untergebenen allgemein geachtet, genießt der Jubilar den Ruf eines pflichttreuen, beliebten Beamten. Eine besondere Feier wird am heutigen Tage</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Von der Flora. Das dieseährige Nikolausfest in der Flora verspricht, nach den Vorbereitungen und dem Programm zu schließen, wieder fröhliche Stunden für jung und alt. Die Aufführungen bestehen im ersten Teile aus Gesängen und Tanzen; im zweiten Teile nehmen die Kleinen vor der Bühne Platz, um die Vorstellung des Kindertheater und die lebenden Bilder zu bewundern. Reigen und Hindertänze stehen unter Leitung des Tanzlehrers O. Guckeisen. Die Kostüme zu dem Bühnensück sowie zu den vom Obergärtner Rausch gestellten lebenden Bildern stellt die Firma Hugo Reisinger, Breitestrße 155. Die Gratisverlosung, zu welcher bereits mehrere größere Geschäfte Gegenstände kostenlos zur Verfügung gestellt haben, ist, um jedes Gedränge zu vermeiden, in folgender Weise vorgesehen: jedes Kind zieht beim Betreten der Flora ein Los, auf welchem die Nummer des etwa darauffallenden Gewinnes gleich verzeichnet ist. Letzterer kann dann während der ganzen Tauer des Festes im Kassenäuschen der Flora erhoben werden. Verwiesen sei nochmals auf die Preisfrage: Welcher Knaben- und welcher Mädchenvorname ist unter den das Fest besuchenden Kindern am meisten vertreten. Die Beantwortungen der Preisfrage sind schrift lich an das Bureau der Flora zu richten. Möge ein guter Besuch des Festes die aufgewandten Mühen lohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>* Brandälle. Gestern vormittag fand in einem Hause am Salzbüchel ein Fußbodenband statt,"welcher, in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Am Freitagnachmittag entstand in einem Hause an der Wilhelmstrße ein Kellerbrand. Ferner wurde die Feuerwehr nach einem Hause an der Siebachstraße gerufen. Dieselbe konnte jedoch gleich wieder abrücken, da ein Versehen vorlag. e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>* Köln. 18.Nov.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 15,00-15,30</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>.Heu .00--10,00, Maschinenstro.(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70, Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
