<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>390351</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personal-Nachricht. Dem Sekretär Paul Schreiber hierselbst wurde der Kgl. Klasse verliehen." * Zur Warnung. In der Agrippastraße bat gestern abend  eine Frau ein kleines Mädchen, in einem Hause eine Bestellung zu machen und erbot sich, den Schirm des Kindes so lange zu halten. Als das Mädchen zurückkehrte, war die Frau mit dem Schirm verheftige Sturm, welcher Ende vergangener Woche herrschte, wiederholte sich gestern in erheblich verstärktem Maße. Die Gewalt desselben wuchs während der Nacht von Stunde zu Stunde, und richtete derselbe mancherlei Schaden an Dächern, Fenstern, Bauzäunen usw. an; ernstliche Unfälle scheinen sich indes nicht ereignet zu haben, da auf den Feuerwachen wenigstens bis morgens früh solche nicht gemeldet worden waren. Besonders zu erwähnen ist, daß gestern abend in einem Geschäftshause am Mauritiussteinweg durch den Sturm ein großes Schaufenster gertrümmert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetvversammlung. In der vorgestrigen Sitzung bei#Tetegentlich der Vorlage betr. Ueberweisung von 300000 z zu Volksschulbauten aus den Ueberſchüssen der Stadtkasse ###nns auch die von der Verwaltung aufgestellte Nach9 und erklarte: Der Nachweisung zufolge sind in den ktarkg: Der Nachweisung zufolge sind in und.1903 durchschnittlich 750000 M. für Schuleeidandr worden. Nach der Nachweisung war am 1. April ein Bestctuad von 173000 M. in der Neubaukasse vordennalabschluß, habe ich nun festgestellt, daß eine u 44000 M. vorhanden ist, und daß serner noch eine #42000 M. da ist von Bauten, die bereits erledigt keine Diskussion über diese Zißfern veranlassen, ich daß die Nachweisung nicht sist Aen Teiten so aufgewir sie erwartet Haben Um auf die Erfordernisse für in 1964 zurückzukommen, möchte ich nur die Schule raße herausgreifen. Da findet sich für diese Schule be von 34000 M. im Finalabschluß, im Etat für für diese Schule 50000 M. verlangt, so daß eine von 16000 M. vorliegt. Für 1905 sind für diese 42000 M. gefordert, insgesamt handelt es sich hier --.000., die ich als eine Ueberschreitung ansehen muß. # haus daher die Auffassung, als ob diese Aufstellung übereilt angefertigt und nicht so ausgefallen ist, wie wir sie erwartet haben. Die bemängelten Zahlen sollen bekanntlich nachgeprüft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verein für s Gartenkultur und? 3 1858. Botanik. 1905. 2 2. Sonntag den 9. Jannar, X morgeno 11 Uhr, im Konzert- 5 Saale der Bürgergesellschaft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tagesordnung: Jahresbericht; X Kassenbericht; Aufstellung des * Budgets; Vorstandswahl; Rei. 9 sorenwahl. Hierauf: 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Mitgliedtarten sind vor 0 9 der Sitzung in Empfang zu* 2 nehmen. Der Vorstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tot aufgefunden wurde gestern mittag in einem Hause an der Agrippastraße der dort allein auf einem Zimmer wohnende 52 Jahre alte Schuhmacher Heinrich Lichtenberg. Er war am Er erzahlte mir neulich, daß ihm ein unverheirateter Onkel ein hübsches Vermögen hinterlassen habe; nur ist er noch ungewissß, ob er sich hier ansiedeln oder nach Deutschland zurückkehren soll, um sich dort anzukaufen. Und das, glaube ich, wird ganz von dir abhängen." Den verständigen Worten des Bruders vermochte sie keine Gründe entgegenzusetzen, denn den Grund, der ihr im Herzen lebte, konnte sie Wilhelm nicht nennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßenerbreiterung. Gegenwärtig wird das alte Geschäftshaus an der Ecke In der Höhle und Quatermarkt, worin bisher ein Farb-, Material- und Kolonialwaarengeschäft betrieben wurde, niedergelegt, um einem modernen Neubau Platz zu machen. Durch die Niederlegung dieses Geschäftshauses werden die beiden genannten Straßen erfreulicherweise bedeutend erbreitert werden und zwar die Straße In der Höhle um etwa eineinhalb und der Quatermarkt von der Pastorat von St. Alban ab um etwa ein Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk,.Jan.1905. Der Volksverein für das katholische Deutschland wird jetzt auch hier wieder ein reges Leben entfalten. Der Geschäftsührer der Sektion Kalk, Hr. Rektor Kaster, hat sich bereit erklärt, eine Reihe apologetischer Vorträge zu halten. Am Donnerstag den 12. d. findet zu diesem Zwecke eine große öffentliche Versammlung, abends 8 1/2 Uhr, im Lokale des Hrn. Maaßen, Hauptstrße 186, statt, in welcher Hr. Rektor Kaster, den ersten dieser Vorträge über"Bibel und Wissenschaft" halten wird. Zu dieser Versammlung sind außer den Mitgliedern des Volksvereins alle katholischen Einwohner und Freunde des Volksvereins dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Infolge Indisposition des Hrn Gröbe singt in der morgigen Aufführung des Fliegenden Holländers Hr. Petter den Erik und Hr. Delware den Steuermann. Wegen Erkrankung mehrerer Mitglieder kann am Sonntagnachmittag das Weihnachtsärchen Sneewittchen nicht aufgeführt werden. Statt dessen geht Wildenbruchs Haubenlerche in Szene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
