<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>390362</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>T a c b r i c h t e n. Reaterungs- und Baurat Rothmann, </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dersonalnachrgzifgez, Beateruug.., zum I. Apeil d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>auch vom ufrichensitelender Leistungen und Führung während Anerkennung zufriedenstellender, veis u. 2, 20. 25, 30 und 40 Jahren nuer undugerbrochenen bescha en# dem Stationsgehalfen sund ehmalige Velotzuungen ven" Lepisionsschlosser Anton Kirchbeter vaas zu Köm.-)eppes,.. Zohlenlader Hermann Erfen zu oser I1. Lo iu, Herein Lix 20jährige Beschaftigung; dem Hülfsladeotn- Gerten Je 20 uu, Iur".Häin-Eilgut, dem Güterbodenarbeiter ester oupeim Steiouer Herein, vom Hülfsarbeiten Franz Kaus Wothetm Buven be. Ooide erve, Alaagggarbeier Konrad Road zu 1 a Koin-Versecbstahubot, demn Badour.., Juchogiehk zu Kösne</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Arts-Nippes und ben, Bogen,Zeghgige Beschatagungt dem Redeveriecbsbahnhof fe. 10 Dr, Iur 2. Schlaoser Matthias Donzdorf, dem sionzschlosser Heinrich Grai, berg,..V."peuter Josef Lauren, den ui ou beiter Poter Pru. Fahrender und Johann Nießen, sämtschloser Nau Scher zu Kbluecgereon 50 N. für 4hjährige Vepesttgung......-- Justizrat narr Custodis hierselbst wurde der Nore Adlerorden vierter Klasse 5 Juristenabend. Am Samstagabend fand in den Räumen des Hotel Disch eine festliche Vereinigung der Beamten des Königlichen Landgerichts und der"etegesonzgglrgert##on Die Festlichkeit bildete die Verwirklichung des im Osten schon früher zur Tat gewordenen Gedankens, daß bei der auß algeneiner geseller Versche fu den Srerizen der rung der gesellschaftlichen Verölichtungen dringend die fröhliche Geselligkeit noch durch ein von orn. Lanogerichtst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>gedichtetes Festspiel: Wenn Frauen richten, das flott gespielt wurde und angesichts der Frauenbewegung einen Ausblick in die Zukunft gewährte. Ein Tanz beschlossß die Feier, die gewiß auch bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der zwölfte Kölner, Volksbildungeabens, veranstaltet von den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften der Stad Köln der gestern im großen Gürzenichsaale stattfand, hatte eine gesangverein seineditwirtungzugesagt hatte dir Sechse bieue cher sce cresce siehe set, Schiet der Beisalssturm, mit dem dessen Dirigent Prof. J 9/.2, Liche empfangen wurde, als er das Dirigentenpult betrat. Das deutsch Lied von P. Faßbaender nahm sofort"das ganze Herz gefangen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>es cecechege al die Seichichise ie schles</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>es cette. sehescheste hae ie alice creuset es ese ese escsece esche ie eint, etsch eie, Kecheschee Ssest sechstes eaeice chelte e hais hese ie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>auch innern Meten.-estsgschaungzsch, das der grobsessesel Sacschganl flach denr essen Led alie en. rseheleh Vesaugverein beschoss, den"ides"an&amp;a. M. v. Weber, des Koschatsesch esie geihsce eechice ich Oeden, be(3, noch eine ,o,. Gareis trug mit seinem wohlnaters Wanderlied white. Vo. V it gleicher Kunst wie die ren. Jut., D. Ernautz Schldträger von Uhland, Rolands Vortag der v.. I. I. nX Heralte Barbarossa von Fr. Rückert; Schwanenlied von Strachwitz uno v..au verdienten Veisalt wie im Perden De waider das Llies wae, deso Beitalger beachte die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>dem Kouzertftüget, der wovon. Iu, Versagung gestelt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>oft sind Erwachsene noch eigensinniger wie Kinder, wenn es sich um das Einnehmen von Leberthran handelt, sie können ihren Widerwillen gegen dessen üblen Geschmack nicht überwinden, obgleich sie sich sehr wohl bewußt sind, was für eine außserordentlich günstige Wirkung Leberthran in gewissen Fällen auszuüben vermag. Scotts Emulsion ist nun für solche Leute, die den gewöhnlichen Leberthran nicht einzunehmen vermögen, geradezu wie geschaffen, denn Scotts Emulsion ist von angenehmem Geschmack und leicht verdaulich. Was Leberthran zu tun vermag, wird auch durch Scotts Emulsion erreicht, nur auf viel angenehmere Art und in erhöhtem Grade. Wer den feinsten und besten Mediese Qualität kommt bei Emulsion ausschrießlich zur Scotts Emulsion wird von an Apotheken und Großhandnie lose nach Gewicht oder segelten Originalflaschen in marke. Scott&amp; Vorne, Scotts Emulsion kauft, kauft dizinallebertran, denn nur der Herstellung von Scotts Verwendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
