<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>390360</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Eine Sitzung findet in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, 1. Et., wird von Sonntag an eine Wanderung durch die Riviera ausgestellt, jenen herrlichen Küstensaum am Golf von Genua, der landschaftlich zu den herrlichsten Gegenden des Südens gehört und wegen seiner geschützten Lage, dem warmen Klima und der üppigen Palmenvegetation als Winteraufenthalt der vornehmen Welt Europas bevorzugt wird. Unter den prachtvollen Ansichten ist auch das Fürstenthum Monaco vertreten, und man lernt Monto Carlo mit seinen prächtigen Anlagen und der berüchtigten Spieltölle kennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Herr Karl Graumann vom Stadttheater in Straßburg wird am Dienstag als Posa in Don Carlos und am Donnerstag als Georg in Johannisfeuer gastieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. In einem Hause an der Agrippastraße ane Frau durch ein Staldach und erlitt ansceuund erhebliche innere Verletzungen. Die Verletzte wurde ins Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Streitende Schulknaben. In der Agrippastraße brachte ein Knabe einem Spielkameraden durch einen Faustschlag auf das Auge derartige Verletzungen bei, daß er dem Bürgerhospital geführt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Haft kamen: ein Mann wegen Unfug und Beleidigung, ein Mann wegen Bettelei, ein Mann und eine Frauensperson Grund Haftbefehls, 92 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines geht wieder anhaltend zuruck, nachdem derselbe in der verflossenen Woche die Höhe von 3,66 Meter erreicht hatte. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,48 Meter. Für die Schiffahrt ist der gegenwärtige Wasserstand aber noch ausreichend. Als gestern vormittag gegen 11 Uhr der dichte Nebel, welcher in den Morgenstunden auf dem Wasser gelegen hatte, sich plötzlich lichtete, entwickelte sich auf dem Rheine ein recht reges Leben. Viele Schleppdampfer und Schlepptüge, welche auf der Thalfahrt oberhalb der Stadt hatten vor Anker gehen müssen, passierten nacheinander in kurzen Zwischenäumen die Schiffbarücke, so daß dieselbe ungewöhnlich oft ausgefahren werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche eine neue Uebersichtskarte von Port Arthur ausgestellt. Ferner ist veranschaulicht das für den schauplatz in Ostasien bestimmte Fesselballonschiff der russischen Marine, das Trompeterschlößchen(Schloß Schönau) in Säkkingen; die Yguassafälle an der argentinische-brasilianischen Grenze(größter Wasserfall der Erde). Ferner sind ausgestellt die Bildnisse zweier Helden des russisch-japanischen Krieges, nämlich des Generals Stössel, des Verteidigers, und des Generals Nogi, des Eroberers von Port Arthur; ferner die Bildnisse der Mitglieder der nach Abessinien abgegangenen deutschen Spezialgesandschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Deutsche Kriegerverein Kaiser Friedrich hielt vergangene Woche seine Generalversammlung ab, welche der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Lehrer Jos. Schmitz leitete. Aus dem Berichte des Schriftführers Hru. Noack über das abgelaufene Jahr, in welchem der Verein das Fest seines 30jährigen Bestehens feierte, sei hervorgehoben, daß Kaiser Friedrich der erste Schutzherr des Vereins war, nach seinem Tode übernahm seine Gemahlin Kaiserin Friedrich und Weihnachten 1903 Kronprinz Wilhelm das Protektorat über den Verein. Durch Kabinetsordre wurde dem Verein der Name Deutscher Kriegerverein Kaiser Friedrich und die Erlaubnis verliehen, das Wappen der Kaiserin Friedrich als Vereinsabzeichen zu führen. Zahlreiche Auszeichnungen wurden dem Vereine von Kaiser Wilhelm II., der Kaiserin Friedrich, dem Kronprinzen, dem Großherzog von Baden usw. zuteil. Im vergangenen Jahre zählte der Verein 313 Mitglieder, darunter 117 Offiziere und 52 Ehrenmitglieder. Den verstorbenen Kameraden, u. a. auch dem verstorbenen Regierungsräsidenten Major a. D. von Balan, widmete der Vorsitzende einen warmen Nachruf. Die Versammlung ehrte das Andenten an die Verstorbenen durch Erheben von den Sitzen. Fur Wohlfahrtszwecke wurden 886 M. verausgabt. Der Sterbekasse des Deutschen Kriegerbundes gehören 15 Kameraden und 6 Frauen an. Die ausschei#enden Vorstandsmitglieder, Hr. Hauptmann d. L. a. D. Erscheit, welcher seit 15 Jahren den Verein leitet, sowie die Herren Diviſionspfarrer Wiehe, Lehrer Jos. Schmitz, Zahnarzt Noack und Inspektor Vorköner wurden wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>St. Josefs-Asvl.(Heim für Lehrlinge und jugendliche Arbeiter, Weißgerbereckgasse.) Vor uns liegt der Vereinsberichte über die Zeit vom 1. September 1903 bis 31. Dezember 1904. Das Lehrlingshauserlebte einen vielversprechenden Aufschwung. Zum 1. September 1903 wurde Hrn. Rektor Dr. P. Pirna die Leitung des Hauses übertragen. Es ergab sich bald, daß die Instandsetzung und zeitgemäße Ausgestaltung des Hauses reichere Mitteilung verlangten, als die jährlichen Beiträge der Ehrenmitglieder einbrachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>u. Englücksälle. In einem Hause auf dem Rinkenpfuhl tam eine Frau zu Fall und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Am Freitagnachmittag geriet in einer Fabrik in Köln-Zollstock ein junger Mann mit einem Arm in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
