<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>390313</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Sonntag wird Fräulein Pfeil-Schneider vom Stadttheater in Basel als Senta im Fliegenden Holländer gastieren. Am Dienstag findet im Neuen Theater eine volkstümliche Vorstellung außer Abonnement statt. Zur Aufführung gelangt Shakespeares Julius Cäsar. Die Preiseräßigung erstreckt sich auf sämtliche Plätze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Philharmonie. Die Direktion ersucht uns, mitzuteilen, daß nur noch zwei Aufführungen von die Kleinen Vagabunden stattfinden können, uno zwar am Sonntag und Montag. Am Sonntag, nachmittags 4 Uhr, wird Das Haus Nr. 100 aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage, bleibt der prachtvolle Zyklus Indien nur bis heute abend ausgestellt. Vom morgigen Sonntag ab wird ein zweiter, sehr aktueller Zyklus von Ostasien erstmalig gezeigt: eine hochinteressante Reise vom Baikalsee längs der Sibirischen Eisenbahn durch die Mandschurei nach Korea. Dort lernt man den Hafen Tschemulpo kennen und bekommt mehrere an Ort und Stelle gemachte Aufnahmen des dort stattgefundenen ersten Seegefechte im russischjapanischen Kriege zu sehen. Es empfiehlt sich, zu einer ruhigen Besichtigung dieser interessanten Ausstellung die Vormittagsstunden zu benutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herz Jeju-Kirche: Beginn des Triduum. Morg. 8 1/2 / Hochamt, abds.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liberale Beklemmungen. Die Köln. Volksztg. hatte anläßlich eines erneuten Gerüchts vom Rücktritt des Obereräsidenten Nasse darauf hingewiesen, daß"die Rheinprovinz einen Anspruch darauf habe, nun endlich einmal den Wunsch ihrer katholischen Einwohner, erfüllt zu sehen, daß ein Karyolir an die Spitze der Provinz gestellt wird.""Wir legen Wert darauf," so hieß es in dem Artikel,"daß einmal durch die Tät gezeigt wird, daß Katholiken nicht grundsätzlich vom Obereräsidentenposten in der Rheinprovinz ausgeschlossen sind." Diese Forderung, daß der Obereräsidentenposten der überwiegend katholischen Rheinprovinz nicht grundsätzlich den Protestanten vorbehalten bleibe, hat in Köln anscheinend Beklemmungen hervorgerufen. Nach einem Berichte des Kölner Tageblattes äußerte sich Hr. Prof. Moldenhauer in der letzten Versammlung des Nationalliberalen.Vereins:"Die Aktien der Ultramontanen seien gestiegen. An Stelle des von hier scheidenden Oberlandesgerichtspräsidenten Hamm werde schon Abg. Spahn genannt, und als von dem Rücktritt des Obereräsidenten Exzellenz Nasse die Rede war, habe die Köln. Volksztg. geschrieben, daß nur ein Mann mit ultramontaner Gesinnung, ein Katholik, an die Spitze der Provinz gestellt werde".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die neue Anlage, die im Laufe des Sommers vor dem Eisenbahndirektionsgebäude am Kaiser Friedrich Ufer Ecke Trankgasse geschaffen wurde, ist nunmehr mit verschiedenen Bäumen bepflanzt worden; besonders eine stattliche Gruppe Birken dürfte der Anlage im Sommer eine gefälliges Aussehen verleihen. Auch die Terrasse des Direktionsgebäudes wurde teilweise zur Anlage mitverwendet. Jener Platz dürfte, wenn die Bäume eingewachsen sind, ein vorteilhaftes Gepräge bekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. Gestern mittag brachte sich in einem Hause auf dem Hansaring ein ehemaliger Badeanstaltsdirektor aus Koblenz einen Revolverschuß in die Stirne bei und erlitt so schwere Verletzungen, daß er bereits am Nachmittag im Bürgerhospital verstarb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln,.Dez.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 14,70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hen 7,80.80, Maschinenstroh(Regen) 4,10, Richtstroh(Fiegeldrusch) 4,60, Krummstroh 3,80 dic 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln,.Dez.1904. Marktbericht. Rindfleisch, Durchschnittspreise. von der Keule M. 1,48-.62, do. vom Bauch.28-.42, Kalbfleisch.59.75, Hammelfleisch 1,22-.63, Schweinefleisch 1,63-.72, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.00. Speck, geräuchert.53-1,50, gesalzen.O0-0,00, Schweineschmalz 0,00-.0O das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der gestrige Hauptmarkttag brachte der neuen Hauptmarkthalle einen für die Jahreszeit riefigen Verkehr. Der Markt war reichlich beschickt mit Verkaufsartikeln aller Art, u. a. auch mit Blumen auf der Gallerie. Wenn auch im Erdgeschoßß der Halle noch manche feste Verkaufstände keinen Abnehmer gefunden hatten, so waren doch die freien Verkaufsplätze vormittags fast bis auf den letzten Platz besetzt von den Landleuten, welche aus der näheren und weiteren Umgebung der Stadt mit der Vorgebirgsbahn oder mit eigenem Fuhrwerk zu Markt gekommen waren, so daß noch der durchgehende breite Hauptfahrweg mit in Benutzung genommen werden mußte. Auch auf den Gallerien, mit Ausnahme der an der Nordseite gelegenen, fehlte es nicht an Verkäufern, sowohl in festen als freien Ständen. An Käufern war ebenfalls kein Mangel, und zeitweise herrschte sowohl unten wie oben ein solches Gedränge, daß man nicht hindurchzukommen wußte. Erst nach 12 Uhr lichtete die Halle sich so weit, daß der Verkehr ruhiger wurde und stellenweise die Reinigungsmannschaften ihre Arbeiten in Angriff nehmen konnten. Die Halle wird bekanntlich von 1-- Uhr geschlossen. Die angrenzenden Straßen waren sowohl von hiesigem wie ländlichem Fuhrwerk belagert. Auch nachmittags und am Abend war der Verkehr recht lebhaft, besonders an den Metzgersänden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Musikalisches. Vier der bedeutendsten Mitglieder(zwei Damen und zwei Herren) der großen Pariser Oper werden am 7. und 8. Dezember im Rokokosaale des Hotel Disch ein Konzert veranstalten. Das Programm wird noch in diesem Blatt veröffentlicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>a Englücksälle. In der Alten Wallgasse kam ein Mann zu Fall und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gestern nachmittag wurde in der Sternengasse ein Knabe, der einen Handwagen zog, von einem Rollwagen erfaßt und auf das Straßenpflaster geschleudert, wodurch der Knabe schwere Kopfverletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Am Donnerstagvor mittag wurde auf dem Eigelstein ein Knabe, der eingekauft hatte, von einem Radfahrer überfahren und so erheblich im Gesichte verletzt, daß er stark blutete. Der Radfahrer versuchte, sich gleich nach dem Vorfalle aus dem Staube zu machen, wurde jedoch von einem Unteroffizier festgehalten und zu einem Schutzmanne gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der Mechtildisstrße wurde vorgestern nachmittag eine Frau von einem Radfahrer überfahren, anscheinend aber nicht erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Vorgestern abend scheute in der Vorgebirgsstraße das Pferd eines Bierwagens und ging durch. Der Kutscher fiel dabei vom Bocke und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen im Gesichte und an einer Hand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In einer Fabrik in der Bayenstrße fiel gestern nachmittag einem Arbeiter ein eiserner Gegenstand auf den Kopf, wodurch der Mann erhebliche Verletzungen davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Feuerwehr löschte gestern abend in einem Hause an der Lütticherstraße einen Gardinenbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ausschreitung. In der vorvergangenen Nacht wurde in einer Wirtschaft in Ehrenfeld ein Anstreicher von zwei Arbeitern in der rohesten Weise mißhandelt und ihm die Kleider vom Leibe gerissen. Als die beiden Arbeiter gewaltsam aus der Wirtschaft entfernt worden waren, schlugen sie an dem Lokal eine Fensterscheibe ein. Dann warfen sie von der Straße aus mit Ziegelsteinen und Mülleimern auf die Wirtschaft, wobei noch eine zweite Fensterscheibe entzweiging. Ein Schutzmann nahm einen der Täter fest. Infolge des Vorfalls entstand ein großer Menſchenauflauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
