<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>390371</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fürst Karl von und zu Loewenstein ist in Köln eingetroffen und im Hotel Viktoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Panorama International stellt auf Wunsch vom 22. bis 29. Januar nochmals den vielbewunderten Zyklus Kaiser Wilhelm Il. in Rom und beim Papst Leo XIII. aus. Die ersten Nummern bringen die Vorbereitungen, die Ausschlückung der Straßen für den Empfang des Kaisers; alsdann den Anmarsch der Truppen und die Ankunft des Kaisers in Begleitung des Königs von Italien. Darauf kommt das königliche Palais nach Ankunft der Majestäten in Sicht, dann die Eskorte des Kaisers, italienische Leibtürassiere, eine prächtige Truppe. Ein große Volksmenge hat sich auf dem Petersplatz eingefunden, um den Kaiser zu begrüßen auf dem Wege zum Vatikan zum Besuche des Papstes Leo XIII., dessen letzte Porträaufnahme der Zyklus bringt. Die päöstlichen Truppen, Schweizer, Hellebardiere usw., sind im Damasushofe bei der Auffahrt des Kaisers und des Kronprinzen aufgestellt. Der Zyklus bringt nun auch die inneren Gemächer des Vatikans: das Vorzimmer, die Privatkapelle, das Privat-Audienzzimmer, den Thronsaal usw. Der Zyklus schließt mit Szenen vor und während der großen Parade und der Besichtigung der Denkmäler seitens der Majestäten: des Kapitols, des Forums, Titusbogens usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Verkehrsundälle. Ein Motorradfahrer und ein Radfahrer stießen am Leystapel zusammen. Während der Motorradfahrer unverletzt und sein Motorrad unbeschaädigt blieb, wurde der Radfahrer verletzt und sein Rad gertrümmert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern nachmittag kam ein leichtes Fuhrwerk in rasendem Galopp über den Hansaring. An der Ritterstraße warf sich ein Schutzmann dem Pferde in die Zügel und brachte mit Unterstützung des Fuhrmannes das Pferd zum Stehen. Das Tier kam zu Faul und an dem Wagen zerbrach ein Hinterrad</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An der Kreuzung Hansaring und Bremerstraße stieß gestern nachmittag ein Straßenbahnwagen mit einem Milchfuhrwerk zusammen. Das letztere wurde beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neue Fernſprechleitungen nach dem Westen. In Ergänzung der auf amtlicher Mitteilung beruhenden Nachricht in Nr. 63 der Köluischen Volkszeitung wird uns aus Düsseldorf geschrieben, daß die neue Fernsprechleitung Berlin--Düsseldorf bereits seit einigen Tagen fertiggestellt und zu allgemeiner Zufriedenheit in Benutzung sel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der strenge Frost hat nachgelassen. Heute morgen früh erfolgte ein leichter Niederschlag, Regen und Schnee durcheinander. Das Thermometer zeigte um 9 Uhr den Nullpunkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brandälle. Gestern vormittag entstand in einem Hause auf dem Marsilstein ein Fußbodenband, und in einer Wagenfabrik an der Mülheimerstraße ein Kellerbrand. In beiden Fällen griff die Feuerwehr helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 24.Jan.1905. Fruchtmarkt. Roggen M. 00,00, Hafer 14,65 -- Heu 7,60-.40, Maschinenstroh(Roggen) 4,10, Richtstroh(Flegeldrusch).30, Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 24.Jan.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..47-.58, do. vom Bauch.25-1,38. Kalbfleisch.60.80, Hammelfleisch.28-.68, Schweinefleisch 1,61-1,72, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert.47-.61. gesalzen.00-.00, Schweineschmalz 0,00-0,00 das Kil."" Hasen 3,50-.80, Kaninchen wilde) O,90-.10, Enten.20-.20, Fasanen .50--3,50, Hähne, alte.50-2,00, junge.50-2,00, Hühner. alte.50-.50, junge.50-.30, Gänse.50-.50, Schnepfen 0,00-0,00. Tauben, alte .30-0,50. junge.50-0,70, Truthähne 5,00-8,00 uas Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Konr. Gehlen. Korbmacher, Gr. Griechenm. 22, u. Marg, Frage, Wallrafsplatz 5.- Luigi Della Guardia. Kapellmeister, Mathiasstr. 24, u. Helene Fialeck, Follerstr. 96.- Mart. Rolle, Tagel., u. Anna#resen, beide Thieboldsg. 102. Adam Berninger, Stukkateurgeh., u. Sophia Baumann, beide Fleischmengerg. 25.- Lorenz Paffrath, Zinksüttenarbeiten, zu.-Gladbach, u. Wwe. Gertr. Werker, geb Feuser, Friesenstrße 74.- Jos. Wallraff, Ackerergeh., zu Herrig, u. Sophia Wallraff, Rothgerberbach 21A.- Otto Marthoff, Metzgerges., zu Wiegbold-Wolbeck, u. Rosa Marx, Lindenstr. 49.- Franz Hohmann, Kühergeselle. Landsbergst. 3, u. Marg. Mertens, Triererstr. 31.- Peter Esser, Küchenchef, u. Agatha Vianden, beide Friesenw. 1.-Aug. Nolte, Kelln., Ursulastr. 24, u. Kath. Schneider, Gereonstr. 47.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 23.Jan.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 553 Ochsen, a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, M. 73, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 68-70, c. mässig genährte junge, ältere 64-66, gering genährte jeden Alters 54-59. 532 Kühe, a. vollfleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 65-65, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 60-6, d. mässig genährte Kühe und Kalben 52-56. 55 Bullen: a. vollfleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 65, b. vollnleischige jüngere 63 bis 64, c. massig genährte jüngere und ältere 58-60, d. gering genährte jüngere und ältere 53--56, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschäft schleppend mit ziemlich Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
