<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>390311</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weiden, Richmodstrße 31. Ger. 1870. a" Köln, 30.Nov.1904. Unter dem Vorsitze des Hrn. Abg. Justizrat Trimborn hielt der Provinzialausschußß der rheinischen Zentrumspartei vorgestern im Vortragssaale der Bürgergesellschaft seine Herbstsitzung ab. Nachdem eine Reihe innerer organisatorischer Angelegenheiten erörtert waren, beschäftigte man sich mit der Frage, ob die rheinische Zentrumspartei als solche je nach Bedürfnis von Fall zu Fall eigene politische Flugblätter herausgeben solle. Nach lebhafter Besprechung der Sache fand sie einmütige Zustimmung. Von besonderer Bedeutung dürfte der Beschlußß sein, für unsere Rheinprovinz Parteitage einzurichten, und zwar soll jährlich mit stets wechselndem Orte in jedem der fünf rheinischen Regierungsbezirke je einer abgehalten werden. Diese Neueinrichtung, die sicherlich zur Belebung des ganzen politischen Lebens in allen Bezirken des Rheinlands wesentlich beitragen dürfte, wird mit dem Jahre 1905 ihren Anfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kalk, 30.Nov.1904. Bei der Stadtverordneten-Stichwahl der zweiten Abteilung erhielten der Kandidat des Zentrums Architekt Zimmer 136, der liberale Kandidat Zimmermeister Schwamborn 142 Stimmen. Letzterer ist gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im achten Abonnementskonzert der Bürgergesellschaft führte Hr. Max Granzow seine sinfonische Dichtung erstmalig vor. Als Komponist hat sich Hr. Granzow bekanntlich schon bestens bewährt, und auch sein neuestes Werk zeigt eine tiefe Empfindung, künstlerischen Verarbeitung der Motive und eine Instrumentierungskunst. Das Geleitwort: Hinüber, herüber schwankt das Schifflein unseres Caseins; bald vom Zephir sanft gesächelt, bald vom Sturm wild bewegt, stammt von Hermann Kipper. Das Fundament ver Komposition bilden zwei Themata: das erste Thema(Andante) drückt eine ernste Stimmung aus, dann folgt das zweite(Allegro mit heroischem Charakter. Dem Adagio liegt wieder das zweite Thema mit folgendem Fugato(Moderato) zu Grunde. Die Durchührung der beiden Themata zeigt von großem Geschick. Das Orchester spielte das neueste Werk seines Meisters mit Begeisterung, welcher es durch einen Tusch Ausdruck gab. Auch bei dem Publicum fand die Komposition stürmischen Beifall. Aus dem Programm sei noch besonders hervorgehoben die eingangs gespielte Ouvertüre zu Euryanthe von Weber und die siebte Sinfonie von Beethoven, namentlich letztere wurde vortrefflich zu Gehör gebracht. Leider wurden einige Stellen des herrlichen Werkes durch laute Unterhaltungen sehr beeintraächtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ch fauc zllinges Geldanine der Firma: Haflieserant Seiner Majestat des Kaisers und könes Ihn iI am Rathausein RHEIN BERG am Miederrheils Ger.#0 1846 0 Philharmonie. Das Metropol-Ensemble unter Leitung des Hrn. Direktor Max Sagst führt allabendlich unter großem Beifall das Schauspiel Die kleinen Vagabunden auf. Die Psychologie des Werkes ist eine einfache; der Hauptkonflikt spielt gleich in den ersten drei Bildern. Eine verheiratete Dame unterhielt hinter dem Rücken ihres Mannes einen Briefwechsel mit einem Jugendfreund und benutzt als Deckadresse ihre Schwägerin Mary. Ein solcher Brief fällt dem eben heimgekehrten Gatten der Schwägerin in die Hand und dieser stößt in dem Wahne, von seiner Frau hintergangen zu sein, den eigenen kleinen Sohn aus dem Hause und übergibt ihn Verbrechersänden. Die Erlebnisse dieses Kindes und seines kranken Freundes bilden nun den weiterenverlauf des Stückes. Die beiden kleinen Vagabunden sind die am besten gezeichneten Figuren, voll ergötzlicher Naiveät; ein sehr hübsches Charakterbild ist der sanfte, kränkliche Willi, von Frl. Senza nicht ohne Innigkeit dargestellt, während der energische Dick von Frl. Sagst den rechten Kontrast und wohl überhaupt die musterhafteste Darstellung des Abends bot. Die ehelichen und mütterlichen Affektszenen wurden von Frl. Thea Dogge sehr wirkungsvoll zur Geltung gebracht, während Hr. Ruediger den eifersüchtigen Mann nicht ohne Energie und Gefühl spielte. Auch die übrigen Rollen haben gute Vertreter und das Zusammenspiel läßt nichts zu wünschen. Die Inszenierung kann nach jeder Seite vollauf befriedigt sein; die Lichteffekte, die Schleuse ebenso wie die hochpoetisch gehaltenen Stimmungsbilder finden allseitigen Beifall. Am Sonntagnachmittag 4 Uhr wird das Schauspiel: Das Haus Nr. 100 gegeben; für den Abend bleiben Die kleinen Vagabunden auf dem Repertoire.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. In der chronologischen Abwickelung des Schillerzyklus tritt insofern eine Verschiebung ein, als äußerer Umstände wegen zunächst am Freitag, den 2. Dezember Kabale und Liebe gegeben wird. Der Fiesko wird in einer Woche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verlosung. Der Hauptgewinn der alleährlich im November stattfindenden Verlosung des St. Elisabeth-Frauenvereins zu Deutz fiel in diesem Jahre auf die Nummer 335. Die Gewinnliste ist im Inseratenteile der vorliegenden Nummer veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Reichspostamts-Etat isi neu eingestellt ein Postund Telegraphenvorsteher für Köln-Lindenthal, das in ein Amt erster Klasse umgewandelt wird. Erweiterungsbauten sind vorgesehen in Köln-Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Taschendieben. Gestern vormittag stahl eine alte Frau in der Kirche St. Maria in der Kupfergasse einem Mädchen ein Portemonnaie mit Inhalt aus der Tasche. Die Bestohlene, welche den Diebstahl bemerkte, folgte der alten Frau und verandaßte deren Festnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Kellner wegen Diebstahls, ein Schuhmacher und ein Knecht wegen Straßenraubes, ein Verputzen wegen Fahrraddiebstahls, ein Friseur wegen Falschspiels, ein Bergstimmen aus dem Leserkreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>u0 Brandälle. Gestern nachmittag entstand in einem Hause an der Heliosstraße Feuer dadurch, daß ein Strohsack in Brand geriet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Hause an der Geisselstraße brach inger fleiß militäfrei oder nur u. Nr. 196</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
