<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>390305</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Philharmonie."Die kleinen Vagabunden", das englische Schauspiel, wird heute erstmalig aufgeführt. Heute Sams tagnachmittag wird"Die Puppenfee" aufgeführt, Sonntagnachmittag zum letzten Male:"Die zwei Waisen", zu kleinen Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurde: In der Kranachstraße eine wollene Decke, in der Hartwichstraße eine Uhr, an der Rechtschule eine Jubiläumsünze, am Dom ein Gelöstück, an Lyskirchen ein Paket Seife. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oersonalnachricht. Fürst Georg von Schaumburg-Lippe hat den Mitinhaber der Handschuhfabrik W. Lindemann, Hohestr. 128, Hrn. Felix Lampade, zu seinem Hoflieferanten ernannt. 9 die Neuerwachte IV an der Vondelstraße wurde gestern nachmittag offiziell eröffnet. Der Benutzung ist dieselbe bereits seit längerer Zeit übergeben. In der Wagenhalle fanden sich um 3 1/2 Uhr eine Anzahl Herren ein, darunter Hr. Polizeiräsident Weeggann, viele Stadtverordnete, Hr. Branddirector Schöbel. Hr. Beigeordneter Dr. Fuchs begrüßte die Anwesenden im Namen des Oberbürgermeisters. Er wies darauf hin, daß die Organisation</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuerwehrweſens in der Altstadt nunmehr vollendet sei; es sei tur noch die von den Stadtverordneten bereits genehmigte Kaserne für die Reservefeuerwehr am Thürmchenswall zu erbauen. Hierauf tab Redner einen kurzen Rückblick auf die Entwickelung des städtischen Feuerwehrweſens. Seine Schilderung, wie das Feuernöschen in der guren, alten Zeit gehandhabt wurde, fand heitere Aufnahme. jeder ging dann auf die im Jahre 1872 erfolgte Gründung der Berufsfeuerwehr des näheren ein und gedachte der Verdienste des rüheren Branddirektors Brüllow, um zum Schluß Hrn. Brandirektor Schöbel seine Anerkennung auszusprechen. Ferner äußerte veranstaltete in den Tagen vom 22. bis 24. d. M. in der Burger gesellschaft eine Ausstellung von Paramenten, die überaus reichhaltig war. Der Bestand setzte sich zusammen aus 59 Faseln, 3 Choränteln, 12 Schultervelen, 11 Segensvelen, 11 Ziborienmäntelchen. 80 Alben, einer Menge Knabenöckchen und vieler Kirchenäsche, besonders kleinerer. Außer der Menge der vorhandenen Paramente war es vor allem die immer bemerkenswerte, vielfach künstlerischen Ausführung der Handſtickereien, die von den Besuchern bewundert wurde. Die Paramente wiesen kunstvoll gestickte Blumenund Ornamentmustern neben prächtigen symbolischen Darstellungen auf, so von der Leistungsähigkeit der beteiligten Damen ein treffliches Zeugnis ablegend. Am Donnerstagnachmittag besuchte Hr. Kardinal Fischer die Ausstellung, wo er von Hrn. Pfarrer Saves, dem Direktor der Bruderschaft, begrüßt wurde. Der Herr Kardinal dankte mit freundlichen Worten und rühmte den Fleiß der Damen, denen die Paramente ihr Entstehen verdanken, hervorhebend, daß es eine schöne und edle Aufgabe sei, in solcher Weise zur Verherrlichung des Gottesdienstes und zur Schmückung der Altäre beizutragen. Dann benedizierte der Herr Kardinal die Paramente und verteilte sie, wobei etwa 50 arme Kirchen der Erzdiözese berücksichtigt wurden. Das Arbeitslokal dieses Paramentenvereins befindet sich Kardinalstraße 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Geistespestört. In einem Hause am Deutschen Ring brachte sich ein Kaufmann in einem Anfalle von Geistespestörtheit einen Revolverschuß in die Brustseite bei. Er erlitt schwere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Als gestern vormittag eine ältere Dame am Dom einem Straßenbahnwagen ausweichen wollte, wurde sie von einem entgegenkommenden schnellfahrenden Obstlagen umgeworfen und überfahren. Sie erlitt einen Oberarmbruch und außeadem schwere Quetschungen am Bein, verursacht durch Huftritte. Die Personalien des Fuhrmannes sind festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dem starken Schneefall in der Nacht zum Freitag folgten gestern weitere Schneegestöber, welche aber bald in Regen übergingen. Der Schnee war mittags auf freien Straßen und Plätzen gefroren, wodurch der Verkehr einigermaßen erschwert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein großer Probeß, in dem 22 Angeklagte sind, kam am Donnerstag zur Verhandlung. Die meisten der Angeklagten, Unternehmer, sollen im Jahre 1903 in vielen Fällen Wagenladungen mit Ziegel steinen unterschlagen und dazu Quittungen gefälscht haben. andere Angeklagte waren angeklagt, die meisten der übrigen An geklagten zu ihren Unterschlagungen verleitet, sowie die von den Fuhrleuten auf unreelle Art erlangten Steine teils gewohnheits mäßig geheilt und teils zur gewerbsäßigen Hehlerei wissentlich Beistand geleistet haben. Es war offenes Geheimnis unter den Fuhrleuten der um Köln liegenden Ziegeleien, daß ein mitan geklagter Bauunternehmer Steine aufkaufte. Er hatte mit einzelnen Angeklagten schriftliche Verträge, wonach diese fortgesetzt Steine## liefern hatten. Der vorgesehene Preis wurde aber nicht bezahlt, sondern durchschnittlich nur 6 M. fur die Fuhre. Der nehmer wurde zu 9 Monaten, ein Maurer, als die Seele Ganzen, zu zwei Jahren Gefängnis verurteilt. Bei zwei Angeklgeten lautete das Urteil auf Freisprechung, bei den übrigen auf fängnisstrafen von zwei Wochen bis zu sieben Monaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sunheiten heiligen Messen werden morgens um 5 Uhr im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>in der St. Josefstapelle(Streitzeuggasse)-- die spätesten um 11 1/2 Uhr in den Pfarrkirchen Herz-Jesu-Kirche, Himmelfahrt(Marzellenstrße), St. Aposteln und in Minoriten( sammlung des christ. Müttervereins mit Prkigr 1g, Zimnelfahrt: Morg, 61 h Messe für alls verstorbenen Mitglieder der Bruderschaft Maria vom Troste.-- St. Martin: Abds. 9 Sühneandacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer und Jünglinge.##.#gr, bds. 6 Autos Ehren des F Antoni s ve, Padus.-- St. Josephskapelle (Streitzeuggasse): Abds. 6 Vortrag für kath. Lehrerinnen.-- Herz Jesukirche: Abds.9 Sühneandacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer und Mittwoch, 30. Nov. Andreas.-- Heilig-Kreuz-Kirche der Aposteln beziannt seitens der Bruderschaft von der unbefleckten Emabbs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>zwischen der Holbein- und Kempener Christinautrage m Nippes, zur tes Unter Hutmacher Nr. 17, zur Du der Schildergasse bei der Regieru der Entschädigung gesteht. Zur Verha Grundbesitzern und Nebenberechtigten ist vember im Regierungsgebaäude angesetz 14. Ziehung der 5. Klasse 211. Hol. Preuß. Lotterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>a. kSs 29.November 1904.) Nur die Gewu#e über 240 Ml. sind den betreffenden Nummern in Klammern zeigetäge.(B Gemäg".: 24. November 1904, vormittags. Nachdruck verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>32 75,508, 59, 59% 746 56 974 12115 500 628 66 757 983 11000 13173 3 1/2 S 470 590 393 707,%.03 325 49 602 34 58 91 705 967 93 17119 207[500) 55 11000) 311 81 93 424 515 60 873 87 91 97. 18142 82 3000484 510 696 765 1500) 897 5500) 19003 38 47(1000) 154 238 15001 391 20045 99 224 56 587 288.818 39 962 22043 60 3000 617(1000) 71 708 892 968 78 21189 73 109 314 472(3000) 605 7 723 20020 123</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>30 J0 1N. 520 631 60 720 856 927 34(500) 79 99 140 sof er 309 ai m 26.s. 825 50 72 883 1000 910 66 93613 000 30102 65 76(1000) 87 208 404 30 568 768 980 31106 19 73 83 309 747 902 88 32681 752 1000) 915 33016 290 42(1000) 568 743 294 339 449 747(5049 966 18 35256 382</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Panorama International. Der gegenwärtig ausgestellte erste Zyklus von Ostasien: Mukden und die Mandschurei, welcher sowohl durch die Seltenheit der Aufnahmen als auch besonders infolge der gegenwärtig sich dort abspielenden kriegerischen Ereignisse hohes Interesse findet, ist am morgigen Sonntag nur vormittags bis 1 Uhr zu sehen. Von 2 Uhr ab gelangt ein ganz neuer Zyklus von Indien, der die märchenhaften Schönheiten dieses Landes in herrlichen Ansichten zeigt, erstmalig zur Ausstellung. Derselbe bleibt jedoch nur bis Samstagabend ausgestellt, ist also am nächsten Sonntag nicht mehr zu sehen, worauf besonders aufmerksam gemacht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Ferienordnung für die höheren Lehranstalten der Rheinprovinz im nächsten Schuljahr ist bereits festgesetzt. Die Pfingstferien dauern vom 9. bis 20. Juni; sie beginnen einen Tag früher als sonst. Die Hauptferien beginnen Mittwoch, den 9. August, am 14. September wird der Unterricht wieder aufgenommen. Die Hauptferien sind jetzt zum ersten Male"Sommerferien" statt"Herbstferien" benannt. Die Weihnachtsferien sind von Freitag, den 22. Dezember bis Dienstag, den 9. Januar 1906, die Osterferien Donnerstag, den 5. April bis Mittwoch, den 16. April 1905. Für den Schulschluß ist jedesmal ausdruücklich mittags 12 Uhr vorgeschrieben. Die Weihnachtsferien sind verlängert. Die Hauptferien sind im wesentlichen zur selben Zeit wie in den letzten Jahren. Es schien eine Zeitlang, als solle auch im Westen der Gebrauch der östlichen Provinzen durchdringen, die Hauptferien in Sommer- und Herbstferien zu teilen(Juli bzw. Ende September); es ist besser, daß es so geblieben und in anderer Weise der Vorsprung der östlichen Feriendauer ausgeglichen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, 25.Nov.1904. Marktbericht. Rindfleisch, Durchschnittspreise. von der Kenne M..47-.59, do. vom Bauch.28-1,43, Kalbfleisch.58.80, Hammelfleisch.23-.63, Schweinefleisch.63-1,72, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00. Speck, geräuchert.53-.60, gesalzen.00-.00, Schweineschmalz.00-.OO das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 25.Nov. 1908. Weizen hiesige., M. 17.60-- 17.80, fremder 18.00 19.00: Roggen, hiesiger, M. 14,60-14,80, fremder 15,20-16,00; Hafer, hiesiger, M. 14,40-14,65, fremder 14.25-16,50; Gerste, Futtergerſte, M. 12.50-12,70, Breungerste 13,00 14.25. Bra gerste 16.50-19,00: Mais, grober Cinquantino 16.50, alles die 100 Kile 10.20, Bollmehl, mit Sack, 12,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Kölner Athletenverein"Eiche", geründet 1891, errang auf dem am 13. d. M. in Elberfeld abgehaltenen großen nationalen Athletenwettstreit bei sehr starker Konkurrenz folgende Preise: Hr. Franz Stibale in der ersten Klasse den vierten Preis im Dauerstemmen, Hr. Anton Schmitz in der zweiten Klasse den zweiten Preis im Steintoßen und den fünften Preis im Dauerstemmen, Hr. K. Oberreuter in der dritten Klasse den zweiten Preis im Dauerstemmen, Hr. Franz Derkum jun. den ersten Preis im Dauerstemmen; ferner errangen die Mitglieder des Kölner Athletenvereins"Eiche" den ersten Ehrenpreis im Musterriegenstemmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Am 3. bis 4. Dezember 1904 hält der Verein seinen sechsten internationalen Athletenwettstreit in drei Klassen im großen Saale des Colosseums, Schildergasse, ab. Zahlreiche Meldungen sind schon eingegangen. Es werden 120 Preise, außeadem die Meisterscheften im Ringen und Stemmen von Deutschland ausgetragen. Die Preis, sind vom 27. d. M. ab im Schaufenster des Hrn. Jos. Derkum Schildergasse 70, ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
