<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>390349</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>i# Tödliche Unfälle. Gestern nachmittag stürzte in einem Neubau an der Bismarckstraße der Zimmermann Jakob Hofrath beim Befestigen eines Kragens aus der Höhe der vierten Etage rücklings in die Tiefe und war sofort tot</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Kettengasse fiel gestern nachmittag ein etwa 14jähriger Junge beim Spielen auf den Bauch und zog sich so schwere innere Verletzungen zu, daß er bald darauf in der elterlichen Wohnung starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Servisklasse 14. Im Anschlugß an unseren Artikel in Nr. 3 erfahren wir, daß einzelne Kategorien von preußischen Staatsbeamten die Servisgelder für die Zeit vom 1. April bis 1. Oktober vorigen Jahres, welche bekanntlich noch nachträglich ausbezahlt werden, noch nicht erhalten haben. Es kommt dies offenbar daher, daß den betreffenden Kassen noch keine diesbezügliche Anweisung zugegangen ist. Es ist dies allerdings umsomehr zu verwundern, als nach der Interpellation und dem weiteren Betreiben des Abg. Trimborn im Preußischen Abgeordnetenhause der Finanzminister namentlich bei der zweiten Lesung des Gesetzes sich ihm wohlwollend gegenüber stellte und das Gesetz selbst vom Parlament wie von der Regierung ohne besondere Schwierigkeiten verabschiedet wurde. Diejenigen Kategorien der preußischen Beamten, denen die rückständigen Servisgelder nicht zu Neujahr mit ihrem Gehalte ausgezahlt worden sind, werden sie unter allen Umständen in der nächsten Zeit erhalten. Zu wünschen ist aber jedenfalls, daß die Anweisung dazu, die bei manchen Kassen anscheinend lange auf sich warten läßt, nunmehr baldigst an diese erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ausſpielung von Geflügel. Der Obereräsident hat dem Vorstande des Geflügelzüchtervereins Ornis in Köln die Erlaubnis erteilt, gelegentlich einer im Februar 1905 stattfindenden Ausstellung eine öffentliche Ausſpielung von Geflügel usw. zu veranstalten und die Lose in den Kreisen Köln Stadt und Land, Mülheim a. Rh. Stadt und Land, sowie Bergheim zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Kaiserl. Oberpostdirektion, Postschaffner, 900 M. Gehalt jährlich und Wohnungsgeldzuschuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln(Rhein), Königl. Gefängnis, Gefangenaufſeher, zunächst 75 M. monatliche Remuneration, nach der Anstellung 900 M. Gehalt und 270 M. Mietsentschädigung oder freie Dienstwohnung, Gehalt steigt bis 1500 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Düren(Rheinl.), Bürgermeisteramt, Kassenbote und Vollziehungsbeamte bei der Stadtkasse, Anfangsgehalt 1350 M. jährlich, Höchstbetrag 2100 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gummersbach (Stationsort wird bei der Einberufung bestimmt), Bürgermeisteramt, zwei Schullänner, je 975 M. einschliefßlich Kleidergeld und Wohnungsgeldzuschuß jährlich, Gehalt steigt bis zu 1275 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hoengen, Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Feldhüter zu Mariadorf, Gehalt 900 M. nebst 120 M. Wohnungsgeld und 80 M. Kleidervergutung jährlich, sechs Alterszulage von drei zu drei Jahren in Höhe von 50 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hünningen(Kreis Ma med), Landratsamt Malmedy, Gemeindeörster, das Anfangsgehalt beträgt für die ersten drei Jahre nach der Anstellung einschliefßlich, der Probezeit 1000., außeadem Mietsentschädigung von 150 M und Brennholzentschädigung von 75 M. jährlich, Höchstgehalt 1800 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-- Siegburg, Königl. Gefängnis, Hülfsaufseher, Anfangsgehalt 900 M. und 150 M. Mietsentschädigung jährlich, bei der Anstellen. als Aufseher steigt das Gehalt bis zu 1500 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion in Köln, Postschaffner und Brieftraäger, 900 M. jährlich und Wohnungsgeldzuschuß und u. U. Theuerungszulage, das Gehalt steigt bis zu 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>r Liebstähle. Eine jugendliche Stundenarbeiterin, die in einem Hause am Friesenplatz die Arbeit besorgte, stahl ihrer Herrschaft einen seidenen Rock mit Perléürtel und einen Diamantring. Die Diebin kam hinter Schloß und Riegel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einer Dame wurde in einem Restaurant an der Hohestrße das abgelegte Paket gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Einem Herrn kam am Güterbahnhofe Köln-Süd die goldene Uhr mit Kette abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln,.Jan.1905. Fruchtmarkt. Roggen M. 14,70, Hafer 14.50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Hen 7,80-.60, Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,50--4,90, Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln,.Jan.1904. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 637 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 80, Doppellender bis 92, b. 70-74, c. 55-65.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Schutz gegen unsittliche Druckerzeugnisse usw. Ein Privatbeamter hatte der Kgl. Staatsanwaltschaft zu Köln folgende Anzeige eingereicht:"Die Zusendung vornographischer und direkt unsittlicher Druckerzeugnisse an die Familien nimmt allmählich einen Umfang an, daß man gezwungen ist, um sich und seine Familie vor derartigen Beleidigungen und Unverschaämtheiten zu schützen, den Schutz der Königlichen Staatsanwaltschaft in Anspruch zu nehmen. Beifolgend üvermittele ich daher der Königlichen Staatsanwaltschaft zwei mir bzw. meiner Frau zugesandte Prospekte und beantrage ich dieserhalb auf Grund dess 184 des Strafgesetzbuches bzw. wegen der in der Zusendung liegenden Beleidigung die strafgerichtliche Verfolgung." Darauf ging seitens der Staatsanwaltschaft folgende Antwort ein:"Gegen den Kaufmann O. F. in Düsseldorf, früher in Köln, der Ihnen die mit der Anzeige überreichte Broschüre Amorkugeln üversandt hat, habe ich Anklage auss 184 Position 2 des Strafgesetzbuches erhoben. Ein Einschreiten wegen Beleidigung ist nicht angängig, da dem Beschuldigten das Bewußsein, Sie durch die Zusendung in Ihrer Ehre zu kränken, nicht nachgewiesen werden kann. Anbetreffend den zweiten Prospekt, so ist die Einlassung des Bandagenändlers., daß der Prospekt zwar aus seinem Geschäft herrühre, aber ohne sein Vorwissen Ihrer Frau zugesandt worden sei, nicht zu widerlegen. Es kann daher unerörtert bleiben, ob es sich in diesem Falle überhaupt um Ankündigung eines zu unzüchtigem Gebrauche dienenden Gegenstandes handelt." Dom Schlacht- und Viehhof. Wie wir schon gestern mitteilten, unterblieb gestern der Zucht- und Milchviehmarkt nicht wegen abermaligen Ausbruches der Maul- und Klauenseuche. Wohl waren am 28. Dezember bei einem aus Oesterreich eingeführten Ochsen, welcher in dem vollkommen abgeschlossenen Sperrhofe untergebracht war, Erscheinungen der Seuche nach dem Schlachten gefunden worden. Die allgemeine Anlage ist dadurch nicht berührt worden, sondern sie ist seit dem 15. Dezember vollkommen seuchenfrei. Wenn trotzdem der Zucht- und Milchviehmarkt am letzten Mittwoch nicht abgehalten worden ist, so zeugt dies von der großen Vorsicht der Behörde. Nachdem nunmehr aber wieder jede Gefahr einer Seuchenverbreitung getilgt ist, werden auch die Milch- und Zuchtviehärkte in der alten Weise wieder abgehalten werden und zwar der nächste am 18. Januar 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage. Die an Ort und Stelle aufgenommenen photoplastischen Ansichten von Port Arthur und der russischen Flotte, denen sich eine hochinteressante Reise über den Kriegsschauplatz und durch Korea anschrießt, erregen fortgesetzt hohes Interesse, was einerseits durch die Vorgänge der letzten Tage, anderseits aber auch durch die vorzügliche Wiedergabe von Land und Leuten des fernen Ostens nur zu erklärlich ist. Wie die Direktion bekannt macht, kann dieser Zyklus anderweitiger Verpflichtungen halber nur bis Samstagabend ausgestellt bleiben. Um jedoch weitesten Kreisen den Besuch zu ermöglichen, ist am morgigen Feiertag(Dreiönigen) der Eintritt vormittags von--1 Uhr auf 20 Pfg. ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Die Freiwillige Feuerwehr Nippes-Riehl beschlossß durch eine zu diesem Zweck eingesetzte Kommission eine Eingabe an die städtische Verwaltung, worin folgende Wünsche zum Ausdruck gebracht werden sollen: Die freiwillige Wehr, deren sämtliche Geräte die Berufsache erhielt, wünscht die Ueberweisung eigener Löschweräte sowie eines fahrbaren Geräts, damit die Wehrleute sich am Löschienst beteiligen und, soweit sie nicht beim Gerätetransport Verwendung finden, zur Brandstelle fahren können. Sie wünscht bei Großfeuer sofort alarmiert und nicht nur bei Aufräumungsarbeiten verwandt zu werden; sie wünscht auch ferner mit den von ihr bisher gestellten Wachen im Theater, Zirkus und in Ausstellungen innerhalb des Löschbezirks beauftragt zu werden. Da die bisherigen Vergütungen bei einzelnen Wehrleute nicht einmal den Lohnausfall decken, wird eine Erhöhung dieser Sätze erbeten und sodann eine Abänderung des gegenwärtig angeordneten Feuersignale gewünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ein kleiner Brand entstand gestern in dem Keller eines Hauses der Passage(Königin Augusta-Halle). Die Feuerwehr löschte ihn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>-- Ein Korbmacher erhielt wegen Betrugs und schwerer Urkundenälschung eine Gefängnissstrafe von drei Jahren und sechs Monaten, ferner sind ihm die bürgerlichen Ehrenrechte auf fünf Jahre aberkannt. Er hat in 13 Fällen geliehene Handwagen verkauft. Dabei legte er den Käufern von ihm gefälachte quittierte Rechnungen vor, um glauben zu machen, er sei der rechtmäßige Eigentümer der Karren. Der Angeklagte, der leidend ist, gab an, die Not habe ihn zu den Verbrechen getrieben. Das Gericht berücksichtigte diese Tatsache</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Wegen fahreäsiger Brandstiftung wurde ein häufig bestrafter Arbeiter zu fünf Monaten Gefängnis verurteilt. Er war im August 1900 bei einem Gutsächter zu Weiden kurze Zeit als Arbeiter beschäftigt. Nachdem er wegen Trunkenheit vom Hof gejagt worden, legte er sich auf dem Felde in einen Getreidebarmen, steckte sich eine Zigarre an und warf das glimmende Streichholz achtlos weg. Dieses setzte das Stroh in Brand, und das solcherart entstandene Feuer vernichtete für 8600 M. Getreide. Zum Glück für den Pächter war die Frucht versichert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Eine Frauensperson aus Berlin erschwindelt sich im Mai 1899 durch Fälschung einer Unterschrift für 26 M. Wäsche. Die Strafe lautet auf sechs Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Ein Kommis von hier erhielt wegen verschiedener Liebstähle neun Monate Gefängnis. Der dreiste Bursche untersuchte wahrend des Billardspielens die Rocktaschen seiner Mitspieler und stahl daraus Brieftaschen usw. Auch nahm er wohl Paletots samt Inhalt mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Wegen Nahrungsmittelnälschung war ein Metzgermeister aus Mülheim a. Rh. vor der Strafkammer angeklagt. Er hatte bei der Herstellung von Blutwurst dem Blut Vorsäure zugesetzt. Das Urteil lautete wegen Nahrungsmittelnälschung im Sinne dess 12, Abs. 2 des Nahrungsmittelgeſetzes, auf zwei Tage Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Eine Papierändlerin hatte in ihrem in der Neustadt belegenen Geschäfte unzüchtige Ansichtspostkarten feilgehalten und wurde deshalb wegen Vergehens gegen's 184 des Str.-.-B. zu 10 M. Strafe verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Gegen eine Firma klagte ein Schleifer auf 57 M. Kündigungsentschädigung. Der Vertreter der Beklagten beantragt Abweisung der Klage, erstens weil der Kläger die Arbeit verweigert habe und zweitens, weil er wisse, daß ohne Kündigung gearbeitet werde, denn im Juli habe die Firma an alle Arbeiter geschrieben, daß fortan ohne Kündigung gearbeitet werde. Sämtliche Arbeiter, mit Ausnahme des Kläaers, hätten zurückgeschrieben, daß sie hiermit nicht einverstanden seien. Da also der Kläger keinen Einspruch erhob, habe man angenommen, daß er stillschweigend die neue Bestimmung akzeptierte. Der Kläger machte geltend, daß er Samstagsabends bis 9 Uhr auf seinen Lohn gewartet habe, dann erst habe er 5 M. erhalten. Als er Montags noch kein Geld erhielt, habe er die Lust verloren, zu arbeiten. Das Gericht entschied: Die Verhandlung hat ergeben, daß die Beklagte als Dienstberechtigte dem Kläger gegenüber mit der Leistung der Vergütung aus dem Vertrage sich im Verzuge befunden hat. Dies berechtigte den Kläger, die Leistung der Arbeit einstweilen zu verweigern und es kann die Beklagte aus der Verweigerung keinen Grund für die kimndigungslose Entlassung herleiten. Der Einwand, der Beklagte habe ohne Kündigung gearbeitet und dieses gewußt, schlägt nicht durch. Die Firma habe, wie ein Zeuge bekundet, gesagt, einige Tage, bevor keine Arbeit mehr vorhanden sei, erhalte Kläger Bescheid. Hieraus könne man nicht folgern, daß mit ihm Ausschlußß der Kündigung vereinbart war. Dem Klageantrag war daher stattzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
