<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>390332</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Vermutlich aus einem im September d. Is. begangenen Diebstahl stammend ist ein kleiner Kastenhandwagen bei dem Fundbureau des Polizei-Präsidiums abgegeben worden. Der Eigentume kann sich dort melden 1 Englücksälle. In der Kl. Spitzengasse wurde ein Kind von einem Radfahrer überfahren und nicht unerheblich am Kopfe verletzt.-- In einem Hause an der Landsbergstraße stürzte ein Kind die Treppe hinunter und brach einen Arm.-- Ein Arbeiter fiel in einer Brauerei zu Ehrenfeld 5 Meter tief in den Keller und trug einen doppelten Armbruch sowie Beinverletzungen davon. Der Mann wurde in das Franziskushospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerettet. Am Samstagnachmittag stürzte sich am Kaiser Friedrich-Ufer ein 19 Jahre altes Mädchen, eine Buchhalterin, in den Rhein. Es gelang einem Schiffskapitän und einem Schiffer, das Mädchen mit einem Bootshaken zu retten. Das Mädchen wurde in seine elterliche Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelegenheitsdiebin. In einem herrschaftlichen Hause an der Georgstrße wurde dieser Tage von einem Garderobeständer auf der ersten Etage ein wertvoller Pelz gestohlen. Es wird vermutet, daß eine unbekannte Frauensperson, die kurz vor dem Diebstahl bei einer auf der zweiten Etage wohnenden Familie gewesen war, den Diebstahl verübt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Samstagabend stieß auf dem Eigelstein ein Reklamewagen mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schiffsbrand. New York, 17.Dez.1904. Der Dampfer Elen Island, von New York nach Newhaven bestimmt, geriet in der vergangenen Nacht in Brand und kam bei Captain-Island im Sund von Long-Island auf Grund. Er verbrannte bis zur Wasserlinie. Neun Personen, darunter zwei Passagiere, kamen um.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Greesberger hatten am Freitagabend ihre Senatoren, Redner und Liederdichter, sowie eine Anzahl Freunde der Gesellschaft in den Fränkischen Hof geladen zur Feier der Inauguration. In dem kleinen Kreise, der sich durch Nachzügler bis gegen 12 Uhr merklich erweiterte, herrschte eine fidele Stimmung; das vorzügliche Würzburger Hofräu des Hru. Brems bewährte sich wieder als süfeiger Stoff. Der Präsident, Hr. Willy Paffenholz, konnte bei Entwicklung des Programmes für die kommende Saison feststellen, daß die Absicht der Greesberger,"vom Niveau der Kappesbauer sich in die Sphäre einer Akademie für praktische Medizin zu erheben", allseitige Zustimmung fand. Verschiedene Redner, wie die Herren Pauls, Gabel, Jean Schmitz, Schneider usw. bestärkten durch den Vortrag entsprechend gewürzter Krätzchen und durch karnevalistisch gestimmte Reden die Hoffnung, daß in der neuen Akademie es nie an gelahrten Professoren und an zu jedem Ulk aufgelegten Studenten fehlen wird. Herr Karl Obermeyer bot einen vorzüglichen Klaviervortrag, die Ho Grabe und Kleinjung machten sich als Liederdichter ist unentbehrlich für korpulente Damen, vorn mit breitem verstellbarem Gummigutt versehen, verleiht es selbst der stärksten Dame eine wirklich schlanke Figur. Graziella-Korsett ist in allen Weiten vorrätig bei Math.&amp; Rosa Bernardi, Eite Ehren- u. Albertusstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Sektionen St. Ursula und St. Kunibert des Volksvereins für das katholische Deutschland hielten eine gemeinsame Sitzung ab, in der man sich mit dem letzten sozialdemokratischen Flugblatt, überschrieben Für Wahrheit, Freiheit und Recht, beschäftigte. Nachdem das Flugblatt in einem Vortrag behandelt worden war, wurde in einer sehr lebhaften Diskussion auf einzelne Vorwürfe, welche die Flugschrift gegen das Zentrum richtet, näher eingegangen. Ueber den Mitgliederſtand der beiden Sektionen wurden sehr erfreuliche Mitteilungen gemacht. Aus diesen wie aus dem anregenden Verlaufe der Versammlung ließ sich erkennen, daß in den beiden Sektionen eifrig gearbeitet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
