<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390312</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der belgische Thronfolger, Prinz Albert von Belgien, und seine Mutter, die Gräfin von Flandern, trafen gestern, von Brüssel kommend, mit dem Schnellzuge um.10 Uhr morgens auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhren mit dem Schnellzuge um .10 Uhr vormittags nach München weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Die Lehrer Max Hilgenstock aus Essen und Anton Keller zu Alsdorf sind zu Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden. Die Schulamtsbewerbern Anna Kilian aus Köln-Mansfeld ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>s Zur Warnung für Andere schreibt uns ein Abonnent, daß er von einer Firma Reinh. Becker u. Cie. Paris, Rue Damremont 68, ein Schreiben bekommen habe, in dem es heißt:"Um ein lebensgroßes Porträt vollständig kostenlos angefertigt zu erhalten, ohne jede Verbindlichkeit für Sie, haben Sie weiter nichts nötig, als uns eine beliebige Photographie einzusenden. Der einzige Gegendienst, den wir von Ihnen erbitten, ist, daß Sie nach Erhalt des Bildes unsere Firma empfehlen. Dieses Angebot ist nur an eine bestimmte Anzahl Personen gerichtet, um die Firma in Deutschland bekannt zu machen. Sie sind frei, Ihren Rahmen zu kaufen, wo es Ihnen beliebt. Wir sind keine Rahmenändler. Diese Offerte hat nur bis 25. Dezember 1904 Gültigkeit." Wenn die Photographie eingeschickt wird, kommt bald die Antwort, daß das Bild angefertigt und ein Meistersück sei. Dann werden entgegen der früheren Versicherung Rahmen empfohlen, die 15 bis 35 M. kosten sollen. Der Kauf des Rahmens sei nicht Bedingung, man betrachte dies nur als eine Zuvorkommenheit. Es heißt dann weiter: Im Falle Sie aus irgend einem besonderen Grunde nicht zum Bezuge eines Rahmens geneigt sein sollten, so ersuchen wir, uns gefälligst per Postanweisung.35 M. zugehen zu lassen zur Deckung der für den Versand entstehenden Unkosten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Gebahren der Firma Reinh. Becker u. Cie. dürfte damit genügend gekennzeichnet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brandstifter. Ein dem Trunke stark ergebener Tagelöhner aus Ehrenfeld, der zu Hause alles demoliert hatte, wurde vorgestern festgenommen. Nachdem er anderen Tags wieder entlassen worden war, begab er sich in seine an der Heliosstraße gelegene Wohnung. Er steckte das Bett in Brand, nahm seine Kleider unter den Arm, schloß die Wohnung ab und entfernte sich. Seine Frau und fünf kleine Kinder hatten sich schon vorher auf eine andere Etage geflüchtet, da der Unmensch drohte, sie todtzustechen. Nachbarsleute gewahrten den Qualm der aus dem Zimmer drang und retteten mit knapper Not zwei kleine Kinder, die in einem Nebenzimmer eingeschlossen waren und deren Mutter ausgegangen war. Der gefühlsrohe Mensch wurde noch auf der Straße ergriffen und festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Irrsinnig. Gestern nachmittag nach 5 Uhr erregte ein Mann auf dem Bahnhofvorplatz dadurch großes Aufsehen, daß er nackt, die Kleider über den Arm tragend, zum Rhein eilen wollte, um sich dort ins Wasser zu stürzen. Er wurde aber abgefaßt und der Hülfswache vom Roten Krenz am Bahnhof übergeben, wo man feststellte, daß man es mit einem Irrsinnigen zu tun hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Geschäftslos wegen Diebstahls zum Nachteil ihrer Schlafkollegin, zwei Stukkateure wegen Straßenraubs, ein Tagelöhner wegen Brandstiftung, ein Zuschläger auf Grund Haftbefehls, ein Kellner wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das große sos der 211. Preußischen Klassenlotterie, das auf die Nr. 61 083 gezogen wurde, ist in die Kollekte des hiesigen Königl. Lotterieeinnehmer H. Piel gefallen. Wie uns mitgeteilt wird, wurde das Los in vier Vierteln gespielt und unter den Gewinnenden sind verschiedene Personen, welche die zugefallene Summe sehr gut brauchen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln,.Dez.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 14,70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hen 7,80.80, Maschinenstroh(Roggen).10, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh 3,80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 30.Nov.1904. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) 360 Kälber, a. Reinste Mast-(Vollmilchmasd und beste Saugtälber M. 82, Doppellender bis 94. b. 75-77, c. 60-70.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Wohltätigkeits-Gesellschaft Fideler Reichstag, geründet 1893, hält ihren Herrenabend zugunsten verschäinter Armen aller Konfessionen am Samstag den 3. Dezember im Fränkischen Hof(groner Saal) ab. Der volle Betrag kommt den Armen zugute. Es haben sich zu diesem Zweck der Männergesangverein Polyhymnia sowie hervorragende Solisten und Redner bereitwilligst zur Verfügung gestellt, so daß den Teilnehmern ein schöner Abend in Aussicht steht. Bemerkt sei noch, daß die Gesellschaft im vorigen Jahre 130 Arme mit je 6 M. in bar und außeadem funf Volksschulen mit je 10 M. bescheren konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde spricht Freitagabend 7 Uhr Oberlehrer Dr. Bermbach über Elektroden und Radium(mit Experimenten). Der Vortrag findet wieder in der Aula des Gymnasiums in der Kreuzstimmen aus dem Leserkreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Die Arbeiter-Vorstellung am nächsten Sonntagnachmittag, bei der Die Räuber zur Aufführung gelangen, beginnt bereits um 2 1/2 Uhr. Ein Billetverkauf findet zu dieser Vorstellung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Hungernünstler Sacco in Cantans Panoptikum an der Hohestrße begegnet andauernd von allen Seiten regstem Interesse. Seine Zelle ist nicht nur am Tage, sondern auch in den späten Abendstunden förmlich umlagert. Die Frage, ob er die angesetzten 21 Tage aushalten werde, kann nach den von ihm bis jetzt täglich ausgegebenen Bulletins schon bejaht werden. Die Temperatur bleibt bei ihm fast unverändert 36,8, der Puls ist auf 68 zurückgegangen, die Atmung auf 23. Bis jetzt hat er 17 Flaschen Wasser getrunken, zudem hat er in Elberfeld die Kur schon 17 Tage, in Düsseldorf 21 Tage, in Aachen 22 Tage und in Amsterdam gar 27 Tage gehalten. Hier fastet Riccardo bereits 14 Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Einbrecher statteten in der Nacht zum Donnerstag einer Wirtschaft in der Komödienstmaße einen Besuch ab. Die Haustüre wurde mittels Nachschlüssel geöffnet und dann aus der Thekenschublade u. a. etwa 20 M. Wechselgeld, zwei Taschenuhren, zwei Trauringe und für über 3 M. Postkarten, ferner ein Paar neue Stiefel gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeiräpsidium, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, Oberbürgermeisteramt, Aufseher im Museum Wallraf-Richartz, 1100 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Godesberg, Bürgermeisteramt, Totenaräber, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Neuß, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant 2. Gehaltsklassen für den Nachtdienst, 1100 M. Gehalt, steigt bis 1300 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Neuwied, Polizeiverwaltung, Fluchüter, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200.; Neuwied, Polizeiverwaltung, Nachtschutzmann, Gehalt ebenso</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Rheydt, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant für den Nachtdienst, 1200 M. Gehalt steigt bis 1700 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Saarbrücken, Königl. Gefängnis, Hülfsausseher, 90 M. monatliche Diäten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Sulzbach, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1100 M. Gehalt, steigt bis 1700 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Landbriefträger, 800 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Sans iche Sodener Mueralpesilian daiben meinen Kaart) wahrhaftig bis auf die letzte Spur verjagt! Man soll's nicht denken, wie viel die prächtigen Dinger nützen. Gestern konnte ich mit jedem Köter um die Wette bellen und heute? Brust. Hals -- alles frei, der Magen in Ordnung! Von jetzt ab kommen mir Fays Sodener nicht mehr ans der Tasche. Der Schachtel zu 35 h überall zu haben. Man achte auf den Namen"Fay". e" Die beliebten Badischen Pferde-Lose a 1 Mark, 11 Lose zu 10 Mark, sind wieder erschienen und sind hier bei den bekannten VerE--# ffssal-Oehi Qui Analia- Z- fT. Benbaoichfr kehrung getroffen, daß die Pferde sofort gegen Bargeld günstig verkauft werden können. Im ganzen kommt die stattliche Anzahl von 4565 gewinnen mit 100000 Mark Gesamtwert und obenan Haupttreffer im Wert von 10000 Mark, 5000 Mark, 4000 Mark, 3000 Mark usw. gur Verlosung für den billigen Losyreis vorzügliche Chancen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Entgleisung. Auf der Verbindungsstrecke zwischen den Bahnhöfen Köln-Süd und Köln-Bonnter entgleisen gestern nachmittag gegen 5 Uhr vier Wagen eines Güverzuges. Zwei Wagen fi en um und gertrümmerten eine an der Vorgebirgsstraße sich befindliche Wärterbude. Mittels eines telephonisch bestellten Gerätewagens wurde mit der Hebung der vier Wagen sofort begonnen. Verletzungen von Personen sind nicht vorgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Besitzeränderung. Die Häuser Schildergasse 38, 40 und 42, sowie Perlengäßchen 2, 4. 6 und 8 wurden durch Vermittelung des Hrn. D. Falk hier von der Firma G. Fettlage in Düsseldorf angekauft.""" 0 In der Pfarrkirche St. Maria im Kapitol werden gegenwärtig weitere Restaurationsarbeiten vorgenommen, und zwar in den Nebenängen der nordlichen Apsis. Hr. Maler Köp. der auch die vorhergegangenen Arbeiten ausgeführt hat, ist damit beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Wassermeer über:"Schrift und Schreibmaterial im Wandel der Zeiten" sprechen.. n Ga# 0 Schillerverband deutscher Frauen(Ortsgruppe Köln). In der Aula der Handelshochschule wurde seitens des Vereins am Samstagabend das Drama Kassandra verlesen; das Drama ist verfaßt von Herbert Eulenberg, einem Sohne der Stadt Mülheim am Rhein, der jetzt in Berlin lebt. Das Werk paßt sich mit seiner heroischen, schwungvollen Sprache dem Geiste jener Zeit an, da die griechischen Helden um Ilion kämpften. Eine durchweg spannende Handlung läßt den geschickten Aufbau des Werkes deutlich hervortreten und schafft für die markante Charakterzeichnung einen großen Hintergrund. Die Mitwirkenden fanden sich zum großen Teile meisterhaft in ihren Rollen zurecht. Frau M. v. Othegraven hatte die Kassandra übernommen, Hr. Leopold Teller den Priamus; als Andromache bewährte sich Frau Frese, als Helena Frl. Kehnert, als Klytaämnestra Frl. Romberg, unter den Herren seien erwähnt Erwa als Hektor, Helm als Paris, Kleinertz als Deiphobus, Behring als Agamemnon und Kiesen als Neoptolemus. Die höverschaft dankte für den Genuß des Abends mit lebhaftem Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
