<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>390318</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet wurde am Montagvormittag in den Anlagen am Deutschen Ring ein anscheinend angetrunkener Mann, der sich in verdächtiger Weise an Kinder heranmacht und überdies öffentlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Infolge mangelhafter Treppenbeleuchtung kam gestern früh in einem Hause an der Krefelderstraße ein Fuhrmann zu Fall und erlitt einen Knöchelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Cebensmüde. Gestern mittag sprang am Oberläoderufer eine Frau in den Rhein. Es gelang mehreren Männern, die Frau noch lebend aus dem Wasser zu holen, worauf sie ins St. Josefshospital in Bayenthal gebracht wurde... 4-- Praien 0 Englücksälle. Vorgestern abend fiel in der Fleischmengergasse ein Mädchen von einer Leiter und erlitt anscheinend erhebliche innere Verletzungen.-- Auf der Riehlerstraße kam gestern vormittag ein Mann zu Fall und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen am Kopfe zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handwerks-Ausstellung 1905. Auf Veranlassung der Handwerkskammer tagte am Montagabend im Stapelhaus eine Versammlung von Obermeistern der Zwangs- und Freien Innungen sowie der Vorsitzenden der Handwerker-Vereinigungen des Regierungsbezirks Köln. Es waren 60 Handwerkervertreter anwesend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International. Seit Sonntag stellt das In stitut Bilder aus Ostasien aus, die an Ort und Stelle ausgenommen sind. U. a. aus dem russisch-japanischen Kriege das Seegefecht bei Tschemulpo. Es erscheinen auf der Bildläche die japanischen Kreuzer Azuma und Hatsuse, alsdann die japanischen Torpedoboote, und im Hintergrunde der russische Kreuzer Warja. Entsetzlich in die Wirkung der Explosion japanischer Seeminen. Haushoch schießen die Wassermassen in die Luft und das Meer scheint bis in seine Grundtiefen aufgeühlt. Dieser hochinteressante Zyklus be ginnt mit der Fahrt vom Baikalsee durch die Mandschurei nach China, Korea und Japan. Man sieht alle die Orte, an denen sich die kriegerischen Ereignisse vorbereiten und abspielen, und wird durch die einzelnen Bilder auf den Kriegsschauplatz versetzt. Man sieht zuerst sibirische Bauern auf der Station Baikal, alsdann die Ankunft eines Expreßßzuges in Charbon in der Mandschurei, be trachtet den Hafen und Verkehr in Niutschwang, sieht eine Moment szene auf dem Bahnhof in Tientsin, bewundert das Panorama von Pecking, staunt im Innern die Tempel an und begegnet dem Begräbniszuge eines vornehmen Chinesen. In der Bucht von Tschemulpo bilden die zahlreichen koreanischen Fischerboote eine kleine Flottille. In Tokio langt man gerade an, als infolge einer Siegesbotschaft ein großer Festzug durch die Straßen zieht. Mit den Aufnahmen von Kioto schließt der interessante Zyklus. Eines der letzten Bilder sind vornehme europäische Reisende, die ir Tragsesseln von Eingeborenen befördert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Magerviehmarkt Köln. Die Zufuhr zu dem heute au dem Magerviehhof in Köln-Ehrenfeld, Herkulesstraße, stattfindender zweiten Zucht- und Milchviehmarkt scheint noch stärker zu werden als am ersten Markt. In den Stallungen des Magerviehhofe. sind die ersten Sendungen bereits untergebracht. Fehlten an vorigen Markt die Mitteltuche, so dürfte daran diesmal kein Mange sein. Aus den ostpreussßischen Gebieten sind bereits Sendungen unterwegs und werden dieselben am Markt sehr preiswert zu kaufer sein. In rheinischen landwirtschaftlichen Kreisen bekundet sich fü den Kölner Magerviehmarkt ein lebhaftes Interesse, und ist de Markt für die Landwirte Köuns auch insofern lohnend, als die Ab triebsfrage nunmehr geregelt ist. Um den Bahnversand nach Mög lichkeit zu erleichtern, ist in Aussicht genommen, nach Schluß de Marktes Sonderviehzüge abzulassen und steht dieserhalb die Direktion des Magerviehhofes mit der Eisenbahndirektion in Verbindung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Tagelöhner und ein Kutscher wegen Einbruchdiebstahls, ein Kommis wegen Paletotdiebstahls, ein Hausknecht, zwei Tagelöhner und ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Anstreicher und ein Dreher wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Straßenraubes, ein Schlosser, ein Former und ein Kellner auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.Dez.1904. Marktbericht. Rindfleisch, Durchschnittspreise von der Keule M..48-.62, do. vom Bauch 1,28-.42, Kalbfleisch.53. .##, Hammelfleisch.22-.63, Schweinefleisch 1,63-1,78, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert.53-.60, gesalzen.00-.00. Schweineschmalz.C0.OO das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gemischter Chor Harmonie. Zu einer schönen Feier gestaltete das fünfte Stiftungsfest, welches am Samstagabend im kleinen Konzertsaale der Bürgergesellschaft stattfand. Der von Frl. Maria Weber, Tochter des ersten Vorsitzenden, ausdrucksvoll gesprochene Prolog leitete die Feier würdig ein. In seiner Begrußunsre gedachte Herr Weber der Ereignisse des zu Ende gehenden Jahres, des Maskenfeste, des Konzertes im April, der herrlich verlaufenen Rheinfahrt und der Aufführung von Schillers Glocke von M. Bruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verkehrstörung. Am Montagvormittag stieß auf der Breitestrße ein Straßenbahnwagen gegen einen mit Sand beladenen Karren, wobei das Pferd des Karren hinfiel und der Karren 15 Minuten lang auf dem Geleise liegen blieb. Es hatten sich etwa sieben Wagen angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>grozen Sale des Voltsgartens(Eingang Eistelblat): Aie Pfarrang-horioeg.rtraueheseuten sowie bei Herrn Pavian Heppekarten kind bei den Vertratensleuten Zuxenburgerstraße 70. zu haben. anser, Hochstadenstraße, 30 u. Hern v..14, as wird Zier verabreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jugentgleisung. Der um 12.50 Uhr mittags in St. Goar fällige Fernüverzug Speldorf--Köln--Bingerbrück--Basel ist gestern in St. Goar entaleist und wurden hierdurch die beiden Hauptgeleisen gesperrt. Der Verkehr wurde zwar durch Umsteigen an der Unfallsſtelle aufrecht erhalten, die Züge erhielten jedoch bedeutende Versätung. So trafen der-Zug Basel--London über Hoek van Holland mit 50 Minuten, der-Zug Basel--London über Vlissingen mit 80 Minuten Versätung hier ein und fuhren mit gleicher Versätung von hier weiter. Der um.30 Uhr nachmittags fällige Personenzug Mainz--Köln traf erst um.30 Uhr nachmittags hier ein, auch die nachfolgenden Schnell- und Personenüge erlitten mehr oder weniger größere Versätung. Um.40 Uhr nachmittags konnte ein Geleise dem Betriebe wieder übergehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>K Rom,.Dez.1904.(Eig. Drahtber.) Der Heilige Vater hat sich sofort nach der Audienz der italienischen Jünglingsvereine zu Bette gelegt.[Vergleiche auch Seite 4. Unser-Berichterstatter meldet weiter: Die morgige Audienz des Herzogs von Connaught sowie das päöstliche Pontificalamt am 8. Dezember sind in Frage gestellt wegen Erkältung des Papstes. Msgr. Bisleti ist nach der Audienz des Prinzen Albrecht sofort nach seinem Heimatsort abgereist, da seine Mutter im Sterben liegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der zweite Kölner Pilgerzug ist wohlbehalten eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Liblar,.Dez.1904. Vorgestern fand hier eine von ungefähr 300 Arbeiten besuchte Versammlung statt, in welcher ein katholischer Arbeiterverein geründet wurde. Hr. Pfarrer Lennarz wies darauf hin, daß Liblar durch die Braunkohlengruben allmälig ein Arbeiterdorf geworden und deshalb ein Zusammenschlugß der katholischen Männer zu einem Arbeiterverein notwendig sei. Darauf hielt Hr. Bezirkspräses Schüller aus Köln eine mit großem Beifall ausgenommene Rede über die Ziele eines katholischen Arbeitervereins. Es meldeten sich zum Eintritt an 150 Arbeiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
