<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390346</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Dem Schutzmannswachtmeister Karl Schöller zu Köln, dem Fabrikschmiedemeister Martin Mouchard zu Köln-Deutz und dem Maschinenführer Peter Sturm zu Köln wurde das Allgemeine Ehrenzeichen, dem Polizeisekretär Ackermann hierselbst aus Anlaß seines Scheidens aus dem Amte der Charakter als Kanzleirath verliehen. Die Baugewerkschullehrer Wurmbach und Teichmann hierselbst wurden zu königlichen Oberlehrern ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Evangelisches Krankenhaus. Dem Stadt-Anz. wird geschrieben: Nachdem erst vor einigen Tagen durch den Rücktritt des ersten und zweiten Vorsitzenden des Kuratoriums des evangelischen Krankenhauses weite Kreise der evangelischen Gemeinde überrascht worden sind, wird jetzt auch bekannt, daß das Diakonissenmutterhaus in Kaiserswerth den Schwestern-Vertrag gekündigt hat, und die gesamten Schwestern nach Ablauf der Kündigungsfrist ihre segensreiche Tätigkeit im evangelischen Krankenhause einstellen werden. Wie wir hören, soll eine Versammlung evangelischer Gemeindemitglieder einberufen werden, um über die Vorkommnisse, die den Rücktritt des Vorsitzenden und die Abberufung der Schwesternötig gemacht haben, Aufklaärung und Beruhigung zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Glockengasse von Pützgasse bis Häbergasse vom 2. Januar ab auf zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Josef Stelzmann wurde am 1. Januar 1880 als Stadt verordneter eingeführt, beging also am Neujahrstage das silberne Jubiläum seiner Zugehörigkeit zum Stadtverordnetenkollegium. Ein Vierteljahrhundert lang hat er diese Stellung mit einem Pflichteifer ausgefüllt, die wir auch bei dem politischen Gegner achten, und als gewandter und kenntnisreicher Sprecher der ehemaligen liberalen Mehrheit gehörte er ohne Zweifel zu den hervorragendsten Mitgliedern des Kölner Stadtrates. Oft hat er mit der Opposition in Wort und Schrift die Waffen gekreuzt, aber heute schweigt der Streit, und wie sich die neue Zentrumsmehrheit, vertreten durch Hrn. Justizrat Trimborn, an der Beglückünschung des seit langer Zeit erkrankten Jubilars in seiner Wohnung beteiligt, so bringen auch wir ihm unseren Glückwunsch dar mit dem Ausdrucke der Hoffnung, daß die Besserung seines Befindens im neuen Jahr rasche Fortschritte machen möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Miß Isidora Duncan wird am Donnerstag den 5. Januar ein Gastspiel im Alten Stadttheater absolvieren. Die Künstlerin wird Chopin tanzen. Der Billetverkauf für diese Vorstellung wird am Montag 10 Uhr eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Das Institut(Breitestrße 96) hat bereits einen Zyklus von dem Kriegsschauplatz ausgestellt und wird noch mehrere bringen, indem die dort weilenden Photographen fortährend bei der Arbeit sind. Der jem zu Neujahr ausgestellte Zyklus vermittelt den Beschauern einen hochinteressanten Besuch in Port Arthur. Das erste Bild der Naturaufnahmen zeigt die russische Flotte im Hafen von Port Arthur, alsdann die interessanten Werftanlagen, Musterung und Marsch russischer Infanterie vor einem Angriff, sowie Transport Schwerverwundeter zum Lazarett in Port Arthur. Eine ergreifende Darstellung ist der gefangene chinesische Spion vor der Hinrichtung. Alsdann sieht man wieder die Explosion von Minen vor dem Hafeneingang von Port Arthur. Zahlreiche Aufnahmen sind Korea gewidmet. Nr. 14 zeigt den Rückzug der russischen Armee nach der Schlacht am Jau-Fluß, alsdann wohnt man einer Gefechtsübung der Japaner bei der Landung in Fusan bei. Auch die koreanische Infanterie lernt man kennen. Sehr interessant sind die koreanischen Bauten und ein uraltes Löwenmonument.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Rhein ist gestern trotz dem scharfen Frostwetter stark gestiegen. Abends 6 Uhr zeigte der hiesige Pegel 1,28 Meter, gegen 1,11 Meter am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eingelieferter Mörder. Am Samstagnachmittag wurde der 26 Jahre alte Arbeiter Andreas Wandt aus Breitenbach, der bekanntlich in der Nacht zum 27. Dezember auf der Marzellenstrße, Ecke an den Dominikanern, seinen Kollegen, der mit ihm in einem Zimmer in der Mariengartengasse wohnte, wegen einer Kleinigkeit erstochen und dann versucht hatte, sich selbst durch Messerstiche in die Brust zu töten, vom Bürgerhospital aus gefesselt ins Polizeigefaängnis eingeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>i Brandälle. In einem Hause Unter Kranenbäumen entstand am Samstagabend ein Kaminbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heute vormittag brach in einem Hause an der Schildergasse ein Kellerbrand aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern abend entstand auf der Bonnerstraße ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr beseitigte in allen Fällen schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text># Unfälle. Auf der Neußertraße in Nippes wollte am Samstagabend ein Radfahrer das Straßenbahngeleise vor einem von Köln kommenden Wagen der Straßenbarn kreuzen, wurde indes vom Wagen erfaßt und zur Seite geschleudert, wobei das Hinterrad der Maschine gertrümmert wurde. Der Fahrer blieb glücklicherweise unverletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Aus dem Hofe eines Etablissements an der Neußertraße ging am Sonntag das Pferd einer Equipage durch und rannte an der gegenüberliegenden Haltestelle der Straßenbarn gegen einen Mast derselben. Das dort wartende Publikum stob auseinander. Der Wagen, der ohne Kutscher und Insassen war, schlug um und wurde schwer beschädigt. Vom Publikum kam niemand zu Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Messerheld. Am Samstagabend brachte Vor St. Martin ein Mann einer Frau sowie einem Mädchen nach kurzem Wortwechsel Messerstiche in den Kopf und die Hand bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln,.Jan.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 14,50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Hen 7,80--- .60, Maschinenstroh.(Roggen).20. Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1905. Frau Staatsminister Dr. Rothe(Weimar) hat einen außerordentlichen Preis ausgesetzt, dessen Verwendung sie den Preisrichtern überläßt, und Hr. Wilhelm Heyer(Köln) hat eine Brillantbusennadel für ein leicht zu vertonendes dreistrophiges Gedicht bestimmt. Aus Anlaß der Jahrhundertfeier von Schillers Tod und des dritten Zentenariums der Veröffentlichung des Don Quijote hat die Leitung der Kölner Blumenspiele eine Erzbüste Schillers als Preis für das beste Gedicht auf Schiller und eine Prachtausgabe des Don Quijote mit den Zeichnungen Dores für das beste Gedicht auf Cervantes ausgesetzt. Als Frist für die Einsendungen der Gedichte auf Schiller und Cervantes ist der 1. Februar bestimmt, während für alle übrigen der 15. Januar bestehen bleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gegen spröde und rauhe Haut benutze man Therapogen-Glycerin-Seife Stück Mk. 0,50 zu haden bei Apotheker Denhardt, Mittelstrße 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
