<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>390365</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Handwerkskammer Köln hält im Monat Februar d. J. wieder Gesellenprüfungen ab. Die Anmeldungen müssen bei den zuständigen Prüfungs-(Ausschuß-) Vorsitzenden erfolgen. Die Lehrherren sind bei Vermeidung von Strafe gesetzlich verpflichtet, ihre Lehrlinge zur Ablegung der Gesellenprüfung anzuhalten. Aber auch abgesehen von dieser Bestimmung wird jeder wohlwollende Lehrmeister in Anbetracht der Wichtigkeit der Gesellenprüfung für das spätere Fortkommen der jungen Handwerker seinen Lehrling auf diese Prüfung von selbst nachrücklichste hinweisen. Die Ablegung der Gesellenprüfung hat in diesem Jahre auch den besonderen Wert, daß der geprüfte Geselle sein Gesellestück zu der im Laufe des Sommers in Köln stattfindenden großen Handwerksausstellung schicken kann. Dadurch wird ihm die Möglichkeit geboten, eine öffentliche Anerkennung seines Fleißes und seiner Geschicklichkeit zu finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Mit Rücksicht auf den Gesindeball der Genossenschaft Deutscher Bühnenangehöriger beginnt am Donnerstag den 19. Januar die Vorstellung im Neuen Theater bereits um 6 1/2 Uhr und im Alten Theater bereits um 7 Uhr. Infolge Erkrankung der Frau Welser muß die für Samstag den 21. d. angesetzte Draufführung der Oper Die Tänzerin bis auf weiteres verschoben werden. Statt dessen gelangt am Samstag Carmen zur Aufführung. Die Titelrolle spielt Frau Lohse, den Don Jose Herr Gröbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reisterkurse und Heizerkurse. Die am 9. Januar wiederum begonnenen Meisterkurse geben Veranlassung, auf die erfreuliche Entwickelung dieser seit wenigen Jahren vom Staate und von der Stadt Köln getroffenen Einrichtung hinzuweisen, welche vorzugsweise geeignet ist, den Handwerkerstand zu fördern und ihm zu neuer Blüte zu verhelfen. Die Erkenntnis von der hohen Bedeutung der Kurse nimmt auch in den beteiligten Kreisen rasch und stetig zu, wie dies die immer zahlreicher einlaufenden Anmeldungen beweisen. So hatten sich z. B. allein für den Schneiderkursus über 40 Personen angemeldet, von denen ausnahmsweise 15 zugelassen wurden. Die Kurse der Schuhmacher, Tischler und Schlosser sind mit der höchstzulässigen Zahl von je 10 Teilnehmern besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Haft kamen zwei Männer und eine Frauensperson auf Grund Haftbefehls, ein Mann wegen Sittlichkeitsverbrechen; 114 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Geistespestört. Gestern abend wurde ein Arbeiter von Unter Kahlenhausen plötzlich irrsinnig, rannte nur mit einem Hemde bekleidet zum Rhein am Alten Ufer und lief hier eine Treppe hinab. Herbeigeeilte Leute ergriffen ihn und brachten ihn wieder auf die Straße, von wo er nach Hause rannte. Mehrere Schutzleute hatten große Mühe, den Bedauernswerten zu ergreifen und in einer Droschke zur Lindenburg zu schaffen 0 Ueberfahren. Heute morgen gegen 9 1/2 Uhr wurde auf der Venlverstraße in Ehrenfeld ein achtähriger Knabe aus der Platen. straße, als derselbe einem Straßenbahnwagen ausweichen wollte, von einem Kalkfuhrwerk überfahren und am Unterleib, am Kopf sowie an beiden Händen verletzt. Er wurde ins Franziskushospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. Gestern abend nach 7 Uhr entstand in einem Haust an der Weidengasse ein Kellerbrand dadurch, daß eine Kiste mit Sägemehl in Brand geriet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heu 7,60-.40, Maschinenstroh(Roggen) 4,10. Richtstroh(Flegel drusch).40, Krummstroh.80 die 100 Kil.## Spricht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 19.Jan.190 5. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht. Auftrieb: 590 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast und beste Saugtälber M. 83, Doppellender bis 94, b. 74-78, c. 55-68.."" 1288 Schweine, a. vollfleischige der feineren Rassen und dere, Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/2 Jahren M. 58, vorgezeichnete M. 59 b. Fleischige M. 55 56. c. Gering entwickelte, sowie Sauen und Eber M. 48-52 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. Gute Ware lebhaft, geringere nur langsam geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Die Näherm Fräulein Gertrud Gilles feiert heute ihr fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum als Angestellte des städtischen Bürgerhospitals. Aus diesem Anlaß erhielt die Jubilarin von der Stadtverwaltung ein Geldgeschenk und von ihren Kolleginnen sinnige Erinnerungszeichen. Hr. Professor Dr. Tillmann sowie der Verwalter des Bürgerhospitals, Hr. Oberstadtsekretär Scheer, richteten an die Jubilarin herzliche Ansprachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
