<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>390342</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Bei der Aufführung der Zauberglocken am Neujahrstag wird Herr Anton Hummelsheim, ein hier ausgebildeter junger Sänger, in der Rolle des Benedikt seinen ersten theatralischen Versuch machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend kam An den Dominikanern eine ältere Frau beim Ueberschreiten der Straße zu Fall und geriet unter eine Droschke. Zum Glück wurde die Frau nicht von den Rädern erfaßt und tam mit einer leichteren Verletzung davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mißhandlung. In der vorvergangenen Nacht gegen 3 Uhr mißhandelte in einem Hause in der Gertrudenstraße ein Mann seine Frau, die krank darniederliegt, derart, daß diese laut um Hülfe rief und vor dem Hause ein Menſchenauflauf entstand. Der Mann wurde durch einen Schutzmann festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oelgemaälde: F. Bürgers, Tachau, Vorfuühling im Gebirge, Aktie 2001, F. W. Wöredörfer, Dekorationsmaler in Köln K. Dessault. Karlsruhe, Werden im Frühling, Aktie 1620, John Harford in Köln: B. Genzmer, Berlin, Wendisches Mädchen, Aktie 765, Wwe. Alb. Niges in Köln; J. Grothe, Düsseldorf Späherbst, Aktie 2561, Generaldirector F. Kort in Köln; Eug Kampf, Düsseldorf, Dorfweg, Aktie 111, L. Hofmann in Köln Ehrenfeld; C. Koenemann, Stargard, Motiv aus Brügge, Aktie 241, Gust. Martin in Mülheim a. Rh.; Prof. H. Mühlig, Düfiel dorf, Im März, Aktie 1393, Rechtsanwalt Dr. Mar Callmann in Köln: W. Nagel, Karlsruhe i.., Waldbach, Aktie 1707, Frau Jos. Kreuser in Köln; Prof. E. Neumann, Kassel, Katwyk, Aktie 3405, Maler Bernh. Gipfels in Köln; R. Pichler, Weidmannsruh Vorfuühling im Tegeler Grund, Aktie 1418, Martin Moller in Barmen: C. Rogge, Köln, Gewitterſtimmung, Aktie 3197, Bei geordneter Seeberger in Köln; B. Schiller, Berlin, Stilleben, Akti681, Kommerzienrat Fritz Green zu Viersen; W. Schreuer, Düssel dorf, Bauernfamilie bei Tisch, Aktie 1557, Max Jacobs in Köln W. Velten, München, Ausritt zur Jagd, Aktie 1381, Frau Lernt Feilner in Köln; F. v. Wille, Düsseldorf, Herbstabend bei Blanken heim(Eifel), Aktie 3248, Sanitätrat Dr. Rauschenbusch zu Kirchen a. d. Sieg; H. Liesegang, Düsseldorf, Gehöft im Schne# Aktie 2942, Apotheker Ed. Bube in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aquareite. J. Grothe, Düsseldorf, Im Walde, Aktie 2771, R. Schmidt in Saarbrücken; G. Hacker, Düsseldorf, Schottischer Strand, Aktie 1155, Rich. Bera in Solingen; Karl Heyden, Düssel dorf, Juneres von St. Gereon, Köln, Aktie 2583, Dr. A. Koelliker in Beuel: P. Nicolet, Brügge, Bei Gravendyck, Aktie 1484, Herm. Wilms in Köln; P. Nicolet, Brügge, Abend bei Dordrecht Aktie 2031, Paul Heimes in Nachen; P. Nicolet, Brügge, Holz sägemühle, Aktie 1479. Aug. Esve in Köln; P. Nicolet, Brügge. Niederrheinisches Gehöft, Aktie 109, Franz Moll in London Karl Rüdell, Köln, Stadtmauer von Oehringen b. Schwäb.-Hall Aktie 1943, Karl Steinmann in Köln; Rob. Schmidt, München Gewittersturm, Aktie 2946, Pet. Giebmans in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bronzen: Franz Algermann, Köln, Imperium, Aktie 3295 Bernh. Krähwinkel in Vollmershausen; Willy Algermann, Köln Liesel, Aktie 1131, A. Bernheim in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Originalradierungen, farbige Drucke usw. in Rahmen unter Glas: Bas, Homer, Aktie 1205, perm. Schaf stein in Köln; Balestrieri, Heidelberg, Aktie 1218, Notar Justizrat Thurn in Köln: Biese, Schneelandschaft, Aktie 583, Frau Emma Koch in Köln; Boecklin, Heiliger Hain, Aktie 1904, v. Stein trüger in Düanwald; Boecklin, Flora, Aktie 671, Postdirektor E. Greuel in Unna: Boecklin, Villa am Meer, Aktie 379. Architett Rob. Weichelt in Köln; Baldini, Dame mit Hut, Aktie 1839. Hauptmann a. D. F. Grolman in Köln: Eilers, Die heilige Nacht nach Correggio, Aktie 1792, Prof. Dr. Sticker in Gießen; Eilers Die h. Cäcilia, Aktie 992, Karl Dogge in Köln; Gilsoul, Ansicht von Brügge, Aktie 55, Th. Schülter in Köln: Lessing, Landschaft mit Kriegsscene, Aktie 3352, Leop. Kaufmann in Köln; Pietsch mann, Adam und Eva. Aktie 891, Daniel Fuhrmann jr. in Antwerpen; Scevola, Die Schwestern, Aktie 1694, Jul. Schlumberger, Gebweiler i. E.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verschiedenes: Klinger, Vom Tode II, Aktie 864, Frl Enim Worringer in Köln: Secession, Sammlung von 62 Heliogravüren(Lederkappe), Aktie 2519, pans Hunzinger in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mehrere Bürger von Köln-Niehl haben an die Stadtverwaltung und an die Stadtverordneten nachstehende Eingabe gerichtet: Die Eröffnung der neuen städtischen Hauptmarkthalle legt den Stadtvätern die Erwägung nahe, ob denn für das arme Niehl, das doch auch ein angenommenes Kind der großen Stadtmutter Köln ist, nichts geschehen soll. Halten wir Umschau in dem die Großstadt Köln umgebenden Gürtel, so sehen wir zu unserm Kummer, daß alle Vorstädte auf dem linken Rheinufer in den letzten Jahren ganz erheblich an Bedeutung zugenommen haben. Wir nennen Rodenkirchen, Bayenthal, Marienburg, Zollstock, Sülz, Lindenthal, Segen verbreitet. An der Grenze von Nippes scheint jedoch der mit Recht und stolzer Befriedigung gerühmte Unternehmungsgeist und der weitausschauenden Blick der Kölner Verwaltung halt zu machen, denn dem seit Jahrzehnten so stieffütterlich behandelten Niehl hat das große Köln nichts gebracht, als die gerade nicht angenehne Kläanlage und die noch weniger schöne Begräbeisstätte von Tierkadavern. Wir Biehler sind gewiß bescheidene Leute, daß wir neid los zusehen, wie alle die anderen Kinder der großen Mutter Köln wachsen und an Wohlstand zunehmen. Seit Jahren vertröstet man uns mit dem Ausbau der elektrischen Bahn nach Worringen, mit der Gürtelbahn und anderen schönen Dingen. Jahre gehen dahin, ohne daß uns Hilfe wird, da grade nur über diesem weitausschauenden Plane der Großstädt Köln ein besonderer Unstern zu walten scheint. Nachdem zwischen Biehler- und Amsterdamerstraße schon vor längerer Zeit große Terrains von der Stadt Köln erworben sind, wie es heißt zur Anlage der so heiß ersehnten elektrischen Bahn Köln--Niehl--Merkenich--Worringen, fragen wir einfache Landbewohner uns vergeblich, wann endlich soll uns Leben und größerer Erwerb, wann eine leichtere Verbindung nach der Großstadt Köln kommen, welche uns gestattet, unsere Bodenerzeugnisse der neuen Markthalle auch zum Nutzen und Frommen der Bewohner des heiligen Köln zuzufuühren. Wir tragen doch auch an unserem Teile an den Steuerlasten der Großstadt und haben deshalb nur den erklärlichen Wunsch, in bescheidener Weise auch an dem Erwerb derselben teilzunehmen. Darum, verehrte Verwaltung und Stadtväter Köuns, erinnert Euch des bisher so stieffütterlich behandelten Vorortes Niehl, für den seit dem Tode eines verdienten Stadtverordneten nichts mehr geschieht, und beginnt endlich mit dem Bau der elektrischen Bahn Köln--Niehl und führt sie, wenn noch Geld im Stadtäckel, durch bis Worringen, wenn auch an der schon erwähnten Schädeestätte verendete Tiere vorbei. Noch manches ließe sich darüber sagen, daß Niehl durch seine hohen Rheinufer die natüreichste Verbindung der Gürtelbahn mit dem Rheine böte, wodurch die Verfrachtung der Braunkohle des Vorgebirges bei Umgehung der Uferbahn jedenfalls sehr erleichtert wäre, doch wir sind bescheiden und würden uns belohnt sehen, wenn unsere Ausführungen den Bau der ersehnten elektrischen Straßenbarn in etwa fördern würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 29.Dez.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 14,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hen 7,80-.60, Maschinenstroh(Roggen) 4,20, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.80 dic 100 Kil."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 29.Dez.1904. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 591 Kapier, a. Feinste Masi-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 82, Doppellender bis 94, b. 74-76, v. 58-68.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim, 27.Dez.1904. Im St. Andreassaale des hiesigen Dreiönigen-Hospitals fand gestern avend die Weinnachtsbescherung der armen Kranken statt, für die dort ein prächtiger Christbaum aufgeputzt und eine große, sehr hubsche Krippe erbaut war. Hr. Rektor Vanderheyde richtete an die Versammelten, namentlich an die anwesenden, in der Genesung begriffenen Kranken recht herzliche Worte über die Bedeutung des Christfestes und die besondere Liebe des Gottessohnes zu den Kranken. Ein aus Genesenden gebildeter Männerchor trug verschiedene Weihnachtslieder mehrstimmig vor und kleine Knaben und Mädchen, erstere in Hirtentracht, letztere in weißen Gewändern, deklamieren gar sinnige Gedichte. Dann fand eine Verlosung von allerlei nützlichen Gegenständen, Kleidungsstuücken und auch Scherzartikeln statt. Der strahlende Christbaum wurde auch den bettlägerigen Kranken auf den Frauen-, Kinder- und Männerstationen zugefuührt und auch sie alle mit Gaben beglückt. -- In ähnlicher Weise fand auch die Bescherung im städtischen Krankenhause statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Goldenes Jubiläum. Der Maschinenführer Peter Sturm, dem, wie in Nr. 356 gemeldet, das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen wurde, ist nicht seit 30, sondern seit 50 Jahren in der Tapetenfabrik Flammersheim&amp; Steinmann beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. In einem Hause aus dem Blaubach stürzte vorgestern abend der etwa 56 Jahre alte Oberkellner eines hiesigen Hotels die Treppe hinunter und erlitt schwere innere und äußere Verletzungen. Der Verungluückte wurde nach dem Bürgerhospital gebracht, wo er gestern nachmittag seinen Verletzungen erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>a Jugendliche Messerhelde. Vorgestern nachmittag geriet auf dem Severinskloster ein 18 jähriger Junge mit einem 8 Jahre alten Knaben in Streit. Letzterer stach seinen Gegner mit einem Messer in das Gesicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In der Nähe vom Übierling brachte vorgestern abend ein 9 Jahre alter Knabe einem älteren Knaben im Streit zwei Messerstiche in die Seite bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>10 Uhr, werden im hiesigen Güterschuppen, Schalter 1, 4 Ueberzieher und 1 Fäßchen Wein öffentlich meistbietend geg. Barzahlung verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Selner, Hennekens u. Frank in Arak, Rum, Vanille, Burgunder, Portwein u. Ananas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
