<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>390352</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage, ladet vom heutigen Sonntag ab zu einem interessanten Besuche des herrlich am Bosporus gelegenen Konstantinopel ein, welches, mit seinen kuppelgekrönten und von schlanken Minarets flankierten Moscheen auf grünen Hügeln gelegen, das schönste Städtepanorama der Welt bildet. Besonders bemerkenswert ist in diesem Zyklus der Marmorpalast des Sultans mit seinen prächtigen Festsälen, sowie eine Parade türkischer Truppen. Heute vormittag ist der Eintritt auf 20 Pfg. ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Projektionsvorführungen. Wir werden gebeten, nochmals darauf aufmerksam zu machen, daß am 10. und 11. Januar in der Lesegesellschaft von Hrn. Direktor Jobbers aus Düsseldorf Prozertionsvorführungen über die Weltausstellung in St. Louis veranstaltet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern nachmittag stieß in der Melchiorstraße ein Gemüsewagen mit einem Petroleumwagen zusammen. Eine auf dem Gemüsewagen sitzende ältere Frau wurde dabei vom Bock geschleudert und so schwer am Kopfe verletzt, daß sie ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 12. Januar stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Errichtung eines Ausbildungskursus für Lehrer an den kaufmännischen Fortbildungsschulen, Straßenbauvertrag betr. die Christinastraße, Abschlußß der Stadtkasse pro 1903, Bestimmungen betr. die Verwaltung der Straßen- und Vorsortbahnen, Aenderung der Besoldungsbestimmungen für die Beamten der Stadt, Aenderung der Besoldungsbestimmungen für die Lehrperſonen der städtischen Volksschulen, sowie der Rektoren und der sonstigen Lehrperſonen an den höheren und gehobenen städtischen Lehranstalten mit Ausnahme der wissenschaftlichen Lehrer, Bericht über den Stand und die Verwaltung der Gemeinde-Angelegenheiten, Uebernahme weiterer Straßen in die städtische Reinigung, erste Lesung des Etats und der Steuervorschläge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Cantans Panoptikum zieht seit Freitag die größte Dame der Erde, Rosa Wedsted, die Aufmerksamkeit der Besucher vor allem auf sich. Rosa Wedsted stammt aus der russischen Provinz Finnland. Sie ist 22 Jahre alt, hat die stattliche Größe von sieben Fuß und dürfte nach der Ansicht der Aerzte noch etwas wachsen. Ihre vier Geschwister sind nicht üvergroß, ihre Eltern nur mittelgrossß. Die ungewöhnliche körperliche Entwickelung der Dame begann mit dem sechsten Jahre, mit 14 Jahren hatte sie eine Größe von fünfeinhalb Fuß. Die Dame zeigt sich allsündlich im Vortragssaale, wo ihre übrigens sympathische Erscheinung inmitten einer entsprechenden Ausstattung gut zur Geltung kommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Witterung war in der jüngsten Zeit wieder sehr veränderlich. Dem scharfen Frost der letzten Tage folgte mildere Temperatur mit anhaltendem Regenwetter. Der Sturm hielt auch gestern noch an. Das Thermometer wies nachmittags 5 Uhr bei Westwind und stark gestiegenen Barometer+ 5 Grad Celsius auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
