<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>390357</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der keimung des hiesigen Augustahospitals wird in kurzem eine Aenderung eintreten. Einer der beiden jetzigen Oberärzte desselben, Hr. Prof. Dr. Miakowski, hat einen Ruf an die Universität Greifswald erhalten und bereits angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Haft kamen: ein Mann wegen Ruhestörung, ein Mann und eine Frau auf Grund Haftbefehls; 108 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 12.Jan.1904. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 650 Kälben, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 82, Doppellender bis 95. b. 73-77, c. 58-70.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einen Besuch auf der Weltausstellung in St. Louis ermöglicht ohne Ortswechsel das ambulatorische Panorama, welches unter begleitendem Erläuterungsvortrage der von früher her schon bekannte Vortragsreisende Hr. Jobbers aus Düsseldorf in diesen Tagen dem Kölner Publikum vorführt. Hr. Jobbers hat persönlich mehrere hundert Aufnahmen in der Ausstellung selbst gemacht, darunter mehrere dank besonderer Vergünstigung an Stellen, die allgemein nicht zugänglich waren. Die Aufnahmen sind gut, die Wahl ihres Standpunktes sowie der ausgenommenen Gegenstände ist als geschickt zu bezeichnen. Ein Düsseldorfer Künstler hat die Bilder mit Geschmack koloriert. Die ganze Vorführung bringt zwei recht unterhaltsam Stunden; daß es hauptsächlich auf Unterhaltung abgesehen ist, geht auch aus der zwanglosen Reihenfolge der Bilder und des bezüglichen Vortrags hervor, der ohne strenge Disposition, kein starres System befolgend, mehrfach von einem zum andern springt. Die Lichtquelle des Projektionsapparate mußte man an dem ersten Vortragsabend als im ganzen unzureichend bezeichnen; vielfach brachte sie es über eine Nachtstimmung oder Dämmerungseffekte nicht hinaus, wo es sich, den ausgespannten Sonnenschirmen nach zu urteilen, um Szenen am hellen Mittag handelte. Die Lichtquelle ironisirte geradezu den Vortrag, der z. B. vom Niagarafall bei Sonnenuntergang und bei Mondschein handelte, während die betreffenden Ansichten nichts als eine Fortsetzung der verschiedenen bereits vorhergegangenen nächtlichen Stimmungsbilder waren. Da muß also entschieden Wandel geschaffen werden, damit die schwarzen Schatten sich auflösen, die besonders dort stören, wo Baumschlag und menschliche Gesichter auftreten. Uebrigens, so zahlreich die vorgefuührten Niagaraansichten sein mögen, man wird dieses Anblickes nicht überdruüssig, da die von den verschiedensten Punkten ausgenommenen Bilder immer wieder aufs neue fesseln, besonders bei der Fahrt mit der Maid of the mist oder bei den im Eise erstarrten teils hängenden, teils aufgehtürmten weißen Massen. Ueber New York, Philadelphia und Washington werden wir gleich in die Ausstellung selbst geführt, und zwar folgt einem Gesamtüberblick ein Rundgang durch die deutschen Abteilungen. Von anderen Nationen finden noch Frankreich, China und Japan eine eingehende Berücksichtigung, wobei bemerkt zu werden verdient, daß diese Interieurs im Bilde verhältnisäßig am besten zur Geltung kommen. Alle bedeutenden Ausstellungspaläste in ihrer äußeren Gestalt, von einzelnen auch die Innenhallen, die Gartenanlagen, Seen, Kaskaden, die Repräsentationshäuser der einzelnen Reiche und Bundesstaaten, an der Spitze das deutsche Haus, die nächtliche Illumination in sehr wirkungsvollen Bildern, alles das reiht sich in schnellem Wechsel aneinander. Dazu eine ganze Anzahl wertvoller ethnographischer Ansichten, besonders zur Naturgeschichte der Indianersämme und der Filipinas. Anfang und Schluß des Vortrages machen je ein etwas über den Rahmen des Notwendigen hinausgehender Panegyrikus auf den Norddeutschen Lloyd und die Erbauer der Tiroler Algengruppe; statt des Porträts eines Unternehmers hätte man, wenn denn einmal Personencultus getrieben werden sollte, eher dasjenige des Reichskommissars erwartet. Vom Standpunkte der Rücksichtnahme auf das deutsche Publikum wäre eine Umrechnung der den Deutschen nichts sagenden englischen Zahlen und Größenbezeichnungen wie Gallonen, Acres, Fuß und Meile in die bei uns üblichen Größen sehr zu empfehlen, andernfalls könnte ganz darauf verzichtet werden. Daß das Liebigſche Laboratorium eine alchymistische Werkstatt genannt wurde, war wohl ein lapsus linguae. Mondorf ist keine preußische Mineralquelle, sondern ein luxemburgische Bad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein chinesischer Leutnant, namens Jeg, ist hier angekommen und hat im Fränkischen Hofe Wohnung genommen. Leutnant Jeg tritt beim 7. Pionier-Bataillon zur Dienstleistung ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von der Straßenbarn. Das Amtsblatt der königlichen Regierung veröffentlicht einen Nachtrag zur Genehmigungsurkunde von 1901, laut welchem genehmigt wird: die Verlängerung der Neumarktbahn von der Ecke der Goltstein- und Caesarstraße in Bayenthal av über die Goltsteinstraße bis zum Süpart für Personenverkehr, die Herstellung einer Verbindung vom Heumarkt zur städtischen Hauptmarkthalle am Thurnmarkt für Personen- und Güterverkehr und die Einführung des Stücküterverkehrs auf den Strecken Dom bis Heumarkt, Ecke Haupt- und Gartenstraße zu Kalk bis zur Urbanstraße in Deutz und Dom bis Museum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Daletotdiebstähle wurden in einem Restaurant an der Hohestrße in der Nacht zum Mittwoch im großen betrieben; es kamen nicht weniger als fünf Ueberzieher abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurde: Auf dem Mauritiussteinweg eine Peitsche, in der Nähe des Zoologischen Gartens eine Damenuhr, in einer Droschke ein Schirm, auf der Agrippastraße eine Damenuhr, auf der Matthiasstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, auf der Breitestrße eine Hutnadel, auf dem Hohenzollernring ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Glockengasse zwei Schlüssel, an den Dominikanern ein Portemonnaie mit Inhalt. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Hardenberg(Landkreis Aachen), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900 M. Grundgehalt, 80 M. Kleidergeld und 120 M. Mietsentschädigung oder freie Dienstwohnung, das Gehalt steigt bis zum Höchstbetrage von 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Birke dorf(Kreis Düren), Bürgermeisteramt, Nachtwächter und Straßen laternenärter, 900 M. Gehalt jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, Königliche Eisenbahndirektion, Anwärter für den Brückenärterdienst, zunächst 900 M. diäarische Jahresbesoldung, bei der Anstellung als etats Gahrnsachalt und der farifmanige 8 Einen apologetischen Vortrag, den ersten in diesem Winter, veranstaltete gestern avend der Volksverein für das katholische Deutschland(Sektion Köln) im großen Saale des Fränkischen Hofes. Eine recht zahlreiche Zuhöverschaft hatte sich eingefunden und folgte mit wachsendem Interesse den Ausführungen des Hrn. Prof. Dr. H. Liese über das Thema: Ist diemenschliche Seele unsterblich? Der Herr Vortragende faßte seine Aufgabe und ihre Lösung in recht gemeinverständlicher Weise an, so daß es, wenn auch nicht überall im ersten Teil, doch umsomehr in der letzten Hälfte auch dem schlichten Manne aus dem Volke leicht wurde, seinen Schlüssen zu folgen. Ausgehend von dem Begriff der Seele legte er dar, daß nicht nur der christliche Glaube, sondern auch unsere gesunde, vorurteilsfreie Vernunft die Unsterblichkeit der Menschenseele anerkennen, d. h. zugeben mussen, daß sie sich nicht in Bestandteile auflösen und nicht vernichtet werden könne. Dazu wies er zwingend nach, daß das erstere nicht anders möglich sei, indem er zeigte, daß unsere Seele ein Geist ist, also keine Bestandteile habe; das gehe unwiderleglich daraus hervor, daß wir denken und freien Willens sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
