<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>390341</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Gleisner bildungsarbeiten auf dem Bahnhof Ehrenfeld wird der Bahn übergang der Dechenstrate vom 28. Dezember ab auf dre Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie fü Reiter gesperrt. Die durch Bekanntmachung vom 13. Juli d. Is für die Zeit vom 25. August bis 31. Dezember angeordnete Sperren des Leinpfades(Rheinwerfte) von der Pferdchensgasse bis zun Eisenbahnübergang am Siegburgertor zu Deutz wird bis zun 1. Mai 1905 verlängert. Bis zu demselben Zeitpunkte wird von 1. Januar 1905 ab auch die Fußwegunterfuhrung in der Nah dieses Eisenbahnüberganges für den öffentlichen Verkehr gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Am 26. d. M. trank ein dreiährige Mädchen aus der Hartwichstraße in einem unbewachten Augenblik aus einer Kaffeekanne heißen Kaffee. Hierbei hat sich das Kind derartige Verletzungen zugezogen, daß es vorgestern nachmitta; verstarb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K Köln, 26 Dez. 1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heu.-.50 Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh Der Verbano reisender Kausieute Deu.schlandt(Sektion Köln) ladet seine Mitglieder auf heute, Donnerstag, abends 8 1/2 Uhr, zu einem Vortragsabend im Ho#el Disch ein. Die Reihenfolge der Vorträge ist folgende: 1. Zwecke und Ziele des Verbandes; 2. Unser Zeitalter, das Zeitalter des Kaufmannes; 3. Wirken und Erfolge der Verkehrskommission des Verbandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flittard bei Mulne#m, 28.Dez.1904. Diede drangen zur Nachtzeit in das hiesige Kloster der Ordensschwestern ein. Die Spitzbuben hatten sich Eingang durch ein Kellerloch in die Vorratskammer verschafft und stahlen sämtliche Gläser mit eingemachten Früchten, ferner Fleisch und sonstige Lebensmittel. Was nicht mitgenommen werden konnte, wurde von den Einbrechern zertreten und verdorven. Es ist dieses um so empörender, als das Kloster mittellos ist, und die Waren meistens von guten Leuten geschenkt waren. In derselben Nacht wurde auf einem benachbarten Bauernhof eingebrochen, wo unter anderem eine Anzahl Gäuse gestohlen und an Ort und Stelle abgeschlachtet wurden. Dieses führte zur Entdeckung der Täter. Man verfolgte nämlich die Blutspuren, die zur Wohnung eines hiefigen Einwohners führten. Die Polizei hielt eine Haussuchung ab und fand auch von den gestohlenen Sachen. Der Betreffende wurde festgenommen, und er gestand schließlich, mir noch drei anderen hiesigen Einwohnern die Liebstähle ausgefuhrt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Freitag den 30. Dezember findet im Alten Theater ein Hugo von Hofmannsthal-Abend statt. Zur Aufführung gelangen erstmalig die beiden Einakter Elektra und Der Tor und der Tod. In Elektra wird die Titelrolle von Frl. Flora gespielt, die Klytaämnestra von Fr. Teller-Hobelmann, die Chrysothemis von Frl. Lossen, der Orest von Hrn. Aßmann. In dem symbolistischen Drama Der Tor und der Tod sind beschäftigt die Damen Scholtz und Lossen, sowie die Hrn. Dr. Weinmann, Aßmann, Heber und Siebert. Die Regie führt Hr. Lenoir.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Ferien an den Volksschulen haben sowohl den an diesen Schulen tätigen Lehrperſonen, wie auch denjenigen Eltern, deren Kinder teils die höheren, teils die Volksschule besuchen, Anlaß zu Klagen gegeben, weil diejenigen der Volksschule kürzer bemessen waren, wie diejenigen der höheren Schulen. Die wiederholen Versuche der hiesigen Schulverwaltung, hierin eine Aenderung zu bewirken, waren lange erfolglos. Nunmehr aber hat die Königliche Regierung eine andere Regelung angeordnet. Die Weihnachtsferien dauern bis einschliefßlich 2. Januar; der Unterricht beginnt also am Dienstag. Da er an den höheren Schulen erst Mittwoch seinen Anfang nimmt, so ist, abgesehen davon, daß die Ferien der höheren Schulen bereits am Mittwoch, die der Volksschulen am Samstag voriger Woche begannen, noch keine Gleichstellung erfolgt. Die Österferien beider Schulen sollen aber vom nächsten Jahre ab gleich bemessen werden, bei beiden von gleicher Dauer sein; bei den Herbstferien ist dies schon der Fall. Desgleichen soll, wie bisher bereits an den höheren Schulen, an den Karnevalstagen auch an den Volksschulen vormittags Unterricht erteilt werden. Hierdurch hofft man die Schuljugend wenigstens in etwa dem Karnevalstreiben zu entziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panorama International. Eine Reise von Bethlehem nach Jerusalem, die im Jahre 1898 unternommen wurde, wird man sich um die hl. Weihnachtszeit gewiß gerne ansehen. In nicht weniger als 27 Originalaufnahmen ist Bethlehem und seine Umgebung dargestellt. Man sieht zunächst das Rundbild von Bethlehem, sodann die Stadt auch von der Nord- und Süd. seite. Vor allem bekommt man die Geburtsstätte des Heilands zu sehen: die Kirche, den Eingang zur Geburtsgrotte und die Stelle, wo der Heiland geboren wurde. Dann Fernsicht zum Felde der Hirten, das Grab der Rachel usw. Von Bethlehem gelangt man dann nach Jerusalem, das auf mehreren Hügeln terrassenartig am Bache Kidron gelegen ist. Der Zyklus bringt Land und Leute in 23 an Ort und Stelle ausgenommenen Ansichten; u. a. stellt sich dar: eine Strecke der Leidensstraße, eine Straße an der uralten Stadtmauer: alsdann die Kirche des hl. Grabes, der Oelberg mit dem Garten Gethsemane und das Grab der allerseligsten Jungfrau. Die Stadt zeigt noch manche bauliche Ueberreste aus der Zeit des Heilandes. Die Volkstypen sind natürlich andere geworden, die Vegetation ist meist spärlich, es gibt dort mehr#teine als Bäume. Aber interessant und geschichtlich bedeutsam ist alles, was in den 50 Bildern dem Beschauer vorgefuührt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schiffsunfall. Am Freitagabend stieß in der Nähe von Leverkusen ein auf der Fahrt nach Frankfurt a. M. begriffener Güverdampfer der Rheinischen Transport-Schiffahrtsgesellschaft William Egan&amp; Cie. aus Köln mit einem Seedampfer der Hamburger Dampfschiffahrts-Aktiengesellschaft zusammen, wobei der Güverdampfer an der Seite sam Raum 2) Leakage erlitt und zu sinten drohte, während der Seedampfer am Vorderteil schwer beschädigt wurde. Durch fortährendes Auspumpen des Wassers aus dem schwer beladenen Güverdampfer gelang es, das Schiff über Wasser zu halten. Der beschädigte Seedampfer wurde zur Schiffbauanstalt in Mülheim a. Rh. zur Reparatur gebracht. Der Güverdampfer wurde, nachdem die Fracht auf ein anderes Schiff geladen war, zum Rheinauhafen geschleppt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am Malatoffturm wurde die Leiche eines dem Arbeiterstande angehörigen Mannes gelandet. Sie wurde nach Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Birrenbach verfaßt. Auf eine Rede des Hrn. Hauskurators Stelzmann, worin er darauf hinwies, wie die Stadt Köln so vieles für die Kranken tue und dadurch den Kranken die Pflicht erwachse, dankbar den Wohltätern, insbesondere auch den Herren Aerzten und ehrwürdigen Schwestern zu sein, folgte ein lustiges Stückchen und dann die Bescherung der Kranken. Die Schwestern verschönerten durch mehrstimmige Lieder die Feier, die so allen Teilnehmern wahre Freude und wirklichen Genuß bereitete. Jedoch glauben wir nicht verschweigen zu durfen, daß ein Umstand sehr unangenehm aufgefallen ist. Der katholische Hausgeistlichen, dessen Anwesenheit man bei einer solchen Feier wohl in, erster Linie hätte erwarten müssen, fehlte! Zu unserm Erstaunen hörten wir, daß er garnicht eingeladen worden war! Auf ein unbeabsichtigtes Versehen kann dies schwerlich beruhen, da den"Herren Aerzten und Beamten" der Anstalt durch ein vom Verwalter des Hospitals aufgestelltes Zirkular von der Feier Mitteilung gemacht worden war und der Hr. Rektor sich vor zwei Jahren über die gleiche Zurücksetzung zu beklagen hatte. Es dürfte wohl angebracht sein, daß die maßgebenden Stellen Anordnungen treffen, welche eine Wiederholung solcher Rücksichtslosigleiten undöglich machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vereinigte Staottyeater. Am Neujahrstage gelangt die Oper Die Zauverglocke von Saint Sans als Novitat zur Aufführung. Beschäftigt sind in den Hauptrollen die Damen Dennery, Canal, Marietta Göbl, sowie die Herren vom Scheidt, Batz und Kutzner. Herr Mühldorfer dirigiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine neue Bluttat, innerhalb einer Woche die dritte, spielte sich gestern nachmittag hier ab. Der 23jährige Johann Nau von der Severinstrße versetzte seiner 18jährigen Geliebten, der Fabrikarbeiterin Gertrud Wollersheim, mit der er am Altenburger Glacis in der Nähe des Bonner Tores spazieren ging, mit einem Messer mehrere Stiche in die Brust, die ihren Tod sofort herbeiührten. Der Täter wurde verhaftet. Er gav an, er habe beschlossen, gemeinsam mit dem Madchen zu sterben, doch will er durch hinzukommende Leute verhindert worden sein, sich selbst den Todesstoßß zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mißhandlungen. In der Limburgerstraße gerieten mehrere Personen in Streit. Einer der Beteiligten wurde nicht unbedenklich verwundet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>An der Schiffbrücke wurde ein Bahnbeamten von mehreren Männern überfallen und mißhandelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Körperverletzung. Am Dienstagabend geriet Unter Seidmacher ein Schneider mit einem anderen Manne in Streit. Der letztere brachte dem Schneider einen Messerstich in die Seite bei. Der Täter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der allgemeine Haus- und Grundbesitzerverein hielt am Dienstagabend eine Besprechung ab, zu der sich in dem Quatermarktsaal des Gürzenichs nur wenige Mitglieder einfanden. Zur Besprechung standen zwei Fragen aus dem Hypothekenrecht und eine aus dem Miethrecht. Die Fragen wurden nach allen Seiten hin beleuchtet und eingehend behandelt. Im weiteren Verlaufe der Diskussion wurde von einem Redner angeregt, ob nicht eine Vereinigung der beiden Haus- und Grundbesitzervereine möglich sei, doch hielt der Vorstand für eine Verfolgung der Anregung die Zeit noch nicht für gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Mülheim a. Ky., 28.Dez.1904. Heute vormittag sand die Trauerfeier für den verstorbenen Herrn Pfarrer, Dechanten und Ehrendomherrn, den Jubilarpriester Johannes Hub. Jaumanns statt. Um 9 1/2 Uhr wurden die sterblichen Ueberreste, getragen von Mitgliedern des Geſellenvereins, begleitet von der gesamten hiesigen katholischen Geistlichkeit und auswärtigen Geistlichen, an ihrer Spitze Herr Weihbischof Müller und mehrere Mitglieder des Kölner Domkapitels, zur Pfarrkirche Mariä-Himmelfahrt überführt. Während des Requiems trug der Pfarr-Cäcilienverein die dreistimmige Messe von Harnisch vor, und Herr Definitor Cöllen aus Kalk hielt die Trauerrede. Er hob das gesegnete Wirken des Verstorbenen während seiner ganzen priesterlichen Tätigkeit, besonders hier in Mulheim, hervor und wies auf die Verehrung, Liede und Wertschätzung hin, die er allseits gesunden. Beim Libera nahm der Herr Weihbischof die Einsegnung der Leiche vor. Um 11 Uhr bewegte sich ein unabsehbarer Leichenzug durch die mit Trauerfahnen geschückten Straßen der Stadt zum alten katholischen Friedhofe hin. Hinter den Madchen und Knaben der Volksschulen und den Schulern des Gymnasiums schritten die vielen katholischen Vereine und Bruderschaften, die verschiedenen Kriegervereine, die St. Sebastianus-Schutzenbruderschaft und der Samariterverein, beide in ihrer kleidsamen Uniform, die Innungen, Gesangvereine und verschiedene auswärtige Vereine. Der Todtenwagen war mit Kränzen und anderen Blumenspenden reich überladen. Hinter dem Leichenwagen kamen die Verwandten des Verstorbenen, der Kirchenvorstand und die Gemeindevertretung, Hr. Superintendent Zurhellen, der Vertreter der Synagogengemeinde, Hr. Oberbürgermeister Steinkopf nebst Beigeordneten und Stadtverordneten, ferner Hr. Landrat v. Niesewandt, die Offiziere des Infanterie-Regiments Nr. 16, die Herren Abgeordneten de Witt und Euler, dann Mitglieder des Amtsgerichts, des Lehrerkollegiums der höheren Lehranstalten und der Volksschulen und noch viele Leidtragende. Die Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 16. welche Hr. Oberst v. Horn in zuvorkommender Weise zur Verfügung gestellt hatte, ließ auf dem ganzen Wege ihre Trauerweisen ertönen. Der Pfarraäcilienverein trug auf dem Wege zum Friedhofe und am Grabe ernste Trauerlieder vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 28.Dez 1904. Im benachbarten Delbrück raste ein Motorzweirad durch den Ort, wobei ein schweröriger Mann, der dem Fahrzeug nicht rechtzeitig ausweichen konnte, überfahren und getötet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>* Rheinhöhe am 28. Dezember, abds. 7 Uhr:.24 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
