<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>390382</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Das Allgemeine Ehrenzeichen wurde verliehen: dem pensionierten Lokomotiveührer Theodor Rudiger in Nippes, dem pensionierten Rangiermeister Ludwig Schanzer in Deutz und dem pensionierten Bahntärter Jakob Hamacher in Mülheim a. Rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Regierungsräsidenten von Köln ist der Polizei präsident Steinmeister in Hannover ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Apostolische Vikar von Kamerun, Msgr. Heinrich Vieler von der Pallottiner-Kongregation, Titularbischof von Parätorium, Apostolischer Vikar von Kamerun ist hier angekommen, dem Herrn Kardinal Fischer vor seiner Abreise nach Kamerun seine Aufwartung zu machen. Er ist im Fränkischen Hofe abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handwerkskammer. In der Vorstandssitzung vom 1. d. gab Hr. Figge Kenntnis von einem neuen Erlaß des Ministers für Handel und Gewerbe und führte dazu aus: Die Handwerkskammern sind bestrebt gewesen, durch Veranstaltung von Kursen in der Buchführung, der Kostenberechnung und der gewerblichen Gesetzeskunde sowohl älteren Handwerkern eine Bereicherung ihrer Kenntnisse, wie auch den Gesellen eine Möglichkeit zur Vorbereitung auf den theoretischen Teil der Meisterprüfung zu bieten. Als eine wertvolle Erweiterung dieser füsorglichen Tätigkeit der Handwerkskammern und ein bedeutsames Mittel zur Förderung vieler Handwerkszweige wird erkannt, neben diesen theoretischen auch praktische Kurse für ältere Handwerker zu veranstalten. Es wird sich also darum handeln, schwierige technische Vorrichtungen einzelner Handwerke zu üben und wichtige Neuerungen und Erfindungen bekannt zu machen. Der Herr Minister für Handel und Gewerbe hat zur Einrichtung solcher neuen und zur weiteren Ausdehnung bestehender Kurse in obigem Sinne Anregung gegeben. Es haben weiläufige Verhandlungen zwischen den in Betracht kommenden Kreisen im Regierungsbezirk Köln stattgefunden. Man hat hier Verschläge ausgearbeitet und dem Herrn Minister unterbreitet, welche von diesem größtentheils angenommen worden sind. Man beriet auch in der Versammlung über die beabsichtigte Regelung der Kostenfrage der Fachkurse für Handwerksmeister, kam aber zu keiner Beschlußßfassung.-- Ein Antrag des Rheinisch-Westfälischen Vereins zur Pflege der Photographie und verwandter Künste betreffend Bekämpfung der Schleuderkonkurrenz in Photographiegewerbe wurde als begründet angenommen.-- Das Gesuch des Lehrschmiedemeisters Schmitz auf Einrichtung eines Fachunterrichts für Hufschmiedelehrlinge im Anschlusse an die Lehrſchmiede wurde der Schmiedeinnung zur gutachtlichen Aeußerung übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der städtische Haushaltsetat ist in Verbindung mit den seitens der Verwaltung vorgelegten neuen Steuer- usw. Ordnungen durch die Finanzkommission geprüft worden, deren Beschlüsse der heute und morgen stattfindenden Etatsberathung in der Stadtverordnetenversammlung zugrunde liegen werden. Das nach dem Entwurf 2330000 M. betragende Defizit soll um 650000 M. durch Absetzung folgender Posten gekürzt werden. Die beim Etat des Tiefbauamtes eingestellte Verzinsung und Tilgung der Kanalanleihe aus 1891 mit 216000., welche auf die Betriebsgebühren übernommen ist, die Hälfte der Kosten für Asphaltirung der Ringstraße mit 58 500., die Hälfte des Beitrages zu der Kunstausstellung mit 40000., bei den Kosten der Festhalle 125000 M. und an den Zinsen der neuen Anleihe 210000 M. Zur Deckung des alsdann verbleibenden Defizits von 1 680 000 M. sollen nach dem Beschlußß der Finanzkommission gegen das Vorjahr mehr zur Erhebung gelangen: Baupolizeigebuhren 80000., Kehrichtabfuhrgebühren 300000., Lustbarkeit- und Kartensteuer gegen den Etatsansatz mehr 205000., 1 Proz. Umsatzsteuer 780000., Wertzuwachssteuer 20000 M.(beide nach der bezüglichen Steuerordnung), 5 Proz. Einkommensteuer 248000., 5 Proz. Grundsteuer 106 786., zusammen 1 739 786 M. Mithin zuviel 59 786 M. Dieser Betrag soll der Abteilung zur Verfügung der Versammlung zugesetzt werden, da diese Position alleährlich üüberschritten worden ist. Außeadem muß hieraus der für die beschlossene Erhöhung der Lehrergehälter erforderliche Mehrbetrag von 45 200., gegen die in den Etat für 1905 eingestellte Summe bestritten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Reichstage gab am Mittwoch Staatssekretär Graf Posadowsky bemerkenswerte Erklärungen zur Bergarbeiterfrage ab. Er wandte sich zunächst gegen Vorwürfe des Abgeordneten Sachse(Soz.) gegen die staatliche Untersuchungskommission, Weiter führte er aus: Darüber sind wir ja alle einig, daß eine solche Untersuchungskommission im höchsten Maße gerecht und unparteiisch sein muß. Ich habe inzwischen Gelegenheit gehabt, dem Handelsminister Möller die Angriffe des Hrn. Sachse mitzuteilen, und er hat mich ausdruücklich autorisiert, zu erklären, daß er die Angriffe gegen die Untersuchungskommission prüfen und wenn sie begründet sein sollten, sofort energische Abhülfe schaffen werde. Zugeben muß ich, daß die große Streitbewegung bisher in einer Ruhe und Gesetztäßigkeit verlaufen ist, die durchaus Anerkennung verdient. Die behaupteten Ausschreitungen gegen die Arbeitswillige sind entweder vollkommen aus der Luft gegriffen, oder es handelt sich um ganz gewöhnliche Vorgange, wie solche bei dem Zusammensein grosserer Arbeitermassen tagtäglich vorkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
