<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>390396</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Automaten-Beraubungen sind in letzter Zeit häusig hier vorgekommen. Namentlich haben es die Diebe auf automatische Personenwagen abgesehen, zu denen sie sich zu verschaffen wußten. Am 13. d. fand man in einem an der Schildergasse eine automatische Wage, die seit zwei Monaten nicht entleert worden war, beraubt vor. Von außen war der Diebstahl nicht sichtbar, weil die außere Türe mittels Nachschlussels geöffnet war; der innere Behälter, der das Geld enthielt, war dagegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nochmals die Commerce- und Creditbank in Amster dam. Im Anschlugß an die in Nr. 39 des Kölner Local-Anzeigers vom 8. d. M. veröffentlichte Erklärung der Commerce- und Creditbank in Amsterdam sei darauf hingewiesen, daß bayerische Blatter gerade jetzt wieder folgende amtliche Warnung veröffentlichen: "Wiederum treten mit Zeitungsannoncen und beigelegten Prospetter die Commerce- und Creditbank, Prämieneffektenbank, Vereenigingsbank, und wie sie sich aue nennen mogen, in Amsterdam und Kopenhagen hervor, um leichtglaäubigen Leuten das Geld für Serienlose abzulocken. Oft bedienen sie sich durch geschickte Reklame im Inlande wohnender, bezahlter Mittelspersonen, um Serienlose von Nummern abzusetzen, die sie vielfach gar nicht oder nur zum geringen Teile besitzen. Von einer dung mit dergleichen Banken kann gar nicht genug gewarnt werden, da sie keine ausreichende Garan tie für die ordnungsäßige Geschäftsührung bieten." Die Geschäftsstelle hat die Aufnahme einer von der Commerce- und Creditbank in Amsterdam zur Einrückung im Kölner Local-Anzeiger üübersandten Anzeige"Zur Abwehr" mit dem Hinweis auf die obige Warnung und im Hinblick auf die schon von amtlicher Stelle aus ergangenen Warnungen vor aus ländischen Serienlos-Gesellschaften abgelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Türmchenswall. In der Eingabe der Hausbesitzer vom Türmchenswall, die bei der Stadtverwaltung eine Aenderung dieses.raßennamens beantragen, werden folgende Bezeichnungen als vielleicht seegnet vorgeschlagen: Kaiser Fciedrichstraße, Kronprinzstrße, Virneburgstraße(Johann Graf von Virneburg, Erz bischof von Köln 1362); Covelshofenstraße(Richolf von Covelshofen war städtischer Ritter bzw. Burggraf auf dem Eigelsteinthor; Leopardstraße(Johann von Leopard war städtischer Ritter bzw. Burggraf auf dem Kunibertsturm); Ennenstraße(Dr. Leonhard Ennen, Stadtarchivar und Geschichtsschreiber).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kalk, 13.Febr.1905. Der Volksverein jur das katholische Deutschland hielt am Donnerstag eine gut besuchte Versammlung ab. Die Zahl der Mitglieder ist bereits auf 750 gestiegen. Herr Lammertz machte bekannt, daß am Mittwoch den 15. d. M. eine Versammlung des Katholischen Bürgervereins mit Damen stattfinden werde, in der Rom und Italien in Lichtbildern, pargefihrt werden. Hierauf hielt Hr. Rektor Kaster einen gehaltvollen Vortrag über den biblischen Schöpfungsbericht unter kritischer Betrachtung der Kant-Laplaceschen Theorie. Der nächste apologetische Vortrag findet voraussichtlich in vier Wochen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verband deutscher Post- und Telegraphenassistenten, Ortsverein Köln, versammelte am vergangenen Samstag seine Mitglieder und Bekannten zu einer glanzvollen karnevalistischen Sitzung im Fränkischen Hofe. Die geschickte Leitung durch den ersten Vorsitzenden, Hrn. Neumann, sowie die humo. ristischen Spenden der besten Karnevalisten schufen gleich von einfang an bei der Narrenschar eine rechte Karnevalsstimmung. Das Mitglied des Vereins, Hr. Sturm, mit seinem hübschen Finde Karneval im Ortsverein und Frau Greulich und Gemahl mu ihrer Büttenrede Ein junges Eherärchen brachten eine gute Einleitung Hierauf sang Hr. Richrath die Lieder Auf dein Wohl, o du suße, du rheinische Maid und Wenn ich ein Spielmann bin, womit er reichen, wohlverdienten Beifall erntete. Hr. August Gipperich mit seinen Krätzchen in Frechener Mundart und Hr. Henle als Weiberfeind errangen starken Applaus. Hr. Willi Becker brachte in seiner Büttenrede eine Reihe geistreicher Zitate vor, die durch ihre Zusammenstellungen und Anwendungen urkomisch auf die Zuhörer einwirkten. Von köstliche Humor waren auch die Darbietungen der Musikgruppe der Herren Kollegen des Telegraphenamtes (Greulich, Witzig, Stegemann, Michaelis, Hauswald usw.) Die philosophische Betrachtung des Hrn. Erkelenz, Ein konservatorisch verbildeter Schüler, wollte die Lacher nicht zur Ruhe kommen lassen, ebenso Der bayerische Gebirgsthor des Hrn. Henle... Jos. Horn hielt eine humorsprühende Battrede als sächsischen Rekrut. zwischendurch gesungenen Lieder des Hrn. Zock, Senators der Narrenzunft, und der Mitglieder Schröder, Hessel, Hoppe, M. Kaiser und Neumann waren herzerquickende Gaben voll Poesie und Humor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Männergesangverein Köln-Bickendorf. Die karnevalistische Abendunterhaltung nahm einen glänzenden Verlauf, wetteiferten doch die Herren: A. Stoffel, M. Görgen, G. Buder, H. Lennartz und Schmidt mit fein durchdachten Reden um die Palme des Abends. Nachdem Hr. Freitag das Couplet: Et eß kein Platz do und Hr. Froebel ein Stück auf der Zither vorgetragen sowie Hr. Lennartz das Herz zum Thema der zweiten Rede genommen, sang der Gesangverein den Speisezettel von Zöllner und das unterbrochene Ständchen. Hr. Konzertsänger J. Ralisch sang mit markanter Stimme unter feinsinniger Begleitung des Herrn Willy Würges einige Lieder. Hierauf folgte das Theatersück: Die Flitterwochen, aufgeführt von den Herren Jos. Tüffel, Joh. Buchhellkerlböchen, aufgefüher von eifu..., W holz, Jos. Rommerskirchen, M. Görgen und Fräulein Chr. Heinz Als Liederdichter wurden die Herren Wilh. Freitag, Heinr. Reuter, M. Görgen, und Chr. Heimbach genannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Handwerksausstellung Köln 1905(Kunstgewerbliche Abteilung). Unter dem Vorsitz des Domkapitulars Dr. Schnuten sand gestern abend im untren Sale des"u1,Schagfhauserscheg Bankvereins eine Sitzung des Kunstgewerbeausschusses statt. Aus den Verhandlungen ist zu erwähnen, daß namhafte Kölner Architekten eine Anzahl von Kunsthandwerkern um sich gesammelt haben und noch sammeln werden, um mit diesen schöne Innenraume für die kunstgewerbliche Abteilung der Ausstellung zu schaffen.--. dieser Art des Zurschaustellens hat der Kunsthandwerker die Gewähr, daß der einzelne Gegenstand nicht in der Masse verschwindet, sondern in vornehmer Umgebung zu voller. Wirkung kommt. Außeadem wird durch diese Anordnung eine interessant Abwechselung geschaffen und verhindert, daß eine Besichtigung der vom 3. Februar gegen N. N. wegen einfacher Körperverletzung werde ich mangels eines öffentlichen Interesses die öffentliche Klage nicht erheben. Wegen Bedrohung habe ich das Verfahren eingestellt da Sie nicht sagen können, wer Sie bedroht hat, und auch sonnige Zeugen hierfur vrchzggghggßen sind.."..1,-- hlen 720-900, Ausstellung ermüdend wirkt. Um nun aber auch den Kunsthandwerkern, deren Arbeiten im Rahmen der Innernäume keine Unterkunft finden, Gelegenheit zu geben, in ähnlicher vornehmer Art ausstellen zu können, soll ein besonderer Raum geschaffen werden, ausstreuen Zu teilten, Vn mamme Een wt Aufnahme finden in dem kunstgewerbliche Erzeugnis.Our,. erterbicher ucheilung können. Zur weiteren Förderung der kunstgewerblichen Abteilung der Ausstellung werden hiermit alle Kunsthandwerker des Regierunbezirkes Köln zu einer Besprechung eingeladen, die am Freitag, den 17. d.., abends 6 Uhr, im oberen Saale des A. Schaffhausenschen Bankvereins in Köln stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erwischte ladendieb. Gestern nachmittag stahl in einem Conditorladen an der Krefelderstraße ein achtzehnähriger Mann aus Birkenfeld aus der Thekenschublade die Geldkassette mit dem ganzen Inhalt und versuchte damit fortzulaufen. Der Konditoreibesitzer bemerkte den Diebstahl noch rechtzeitig. Da warf der Dieb die Kassette von sich und lief schleunigst davon. Einem Soldaten gelang es, den Dieb einzuholen und einem des Weges kommenden Schutzmann zu übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>i Taschendiebstähle. In der vorvergangenen Nacht stahl in der Thieboldsgasse eine Frauensperson einem Herrn 5 M. Die Diebin wurde festgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern vormittag kam im Dem während des Pontifikalamtes einer Dame das Portemonnaie mit etwa 13 M. Inhalt aus der Tasche abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text># Liebstähle. zu Mügersdorf wurde ein Hühünerdieb stahl verübt. Die Diebe schnitten elf Hühnern und einem Hahn die Köpfe ab und nahmen das Geflügel mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aus einem Neubau an der Weißenburgstraße wurde eine Anzahl Schreinerhandwerkszeug gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Dagobertstraße wurde ein Fahrrad entwendet und aus einem Restaurant am Waidmarkt ein Pelzkragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden zehn Dirnen festgenommen. F 104 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>i Englücksälle. Im israelitischen Asyl wurde ein Mann verbunden, der in einer Fabrik an den Siebenburgen mit einer Hand in eine Maschine geraten war und erhebliche Verletzungen davongetragen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Im Vincenzhospital in Nippes fand ein Mann aus der Haupteisenbahnwerkstätte Aufnahme, der gegen einen Waggon gefallen war und sich nicht unerhebliche Kopfverletzungen zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gestern abend stieß auf dem Holzmarkt ein Radfahrer mit einem Fleischlagen zusammen. Der Radfahrer stürzte und trug einen Schlüsselbeinbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Auf dem Spielplatz an der Vondelstraße kam ein fünfähriger Knave zu Fall und erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>kinfss arbon Beheutuna der Sprache für das hüler bilde. Trotz dieser großen Bedeutung der Sprache fur das enken geht aber die Behauptung Geigers:"Die Sprache ist der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>aors. Allesch heut nicht weil er spricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Gewerbeverein für Köln und Umgegend machte am Mittwochnachmittag einen Ausflug nach den zwischen Mügersdorf und Braunsfeld liegenden kunstgewerblichen Werken der.-G. Odivit. Etwa 120 Herren nahmen an der Besichtigung teil, welche unter Führung des technischen Leiters Hru. Weißneburger und des Betriebsassistenten Hrn. Weiß erfolgte. Das an der Eupenerstraße liegende Werk nimmt einen Flächenraum von 16000 Quadratmeter ein, von welchem etwa 8000 Quadratmeter bebaut find. Zunächst wurde der Modellierraum besucht, wo von Künstlerhand entworfene Modelle zu schauen waren. Dann gings in die Wirkstätte der Graveure, Druck von 500000 Kudgrumm Eegensalers.----.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
