<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390300</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vierte Jahresausstellung im Kunstgewerbe-Museum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>anseres Wissens der porfehende Auftrag nur en voratischer Protest gegen em Io,..3; Warte Klatsch- und Stanbille der Berliner Genossen gegen diese Sorte Klatsch- u alpresse hat längst so wirksam eingesetzt, daß binnen kurzer### den Brotkorn höher hängen. Freiheit, die ich meine: In Goldau wurden, wie man dem Vorwärts berichtet, an 12. d. M. vor dem Untersuchungsrichter ein Sozialdemokrat und ein Fuhrwerkbesitzer vernommen, die beschuldigt sind, russischen Flüchtlingen und Auswanderern über die Grenze geholfen zu haben. Bekanntlich kommen seit dem Ausbruch des russisch-japanischen Krieges zahlreiche russische Flüchztliuge, insbesondere auch Juden, über die Grenze, die sich dem Milia.dien zu entziehen suchen. Sie sollen aber-- nach einer dem sozialdemokratischen Blatte aus Königsberg zugehenden Mitteilung vielfach auf den preußischen Grenzſtationen von Gendarmen ar gehalten und festgenommen werden. Sie suchen daher mögl auf andere Weise über die Grenze zu kommen, und dabei uund ihnen der"Genosse" und der Fuhrwerkbesitzer hehülflich gewesen. Welches Verbrechen diese damit begangen haben sollen, ist uns nicht recht klar. Hoffentlich gibt es keine neue Auflage des famosen Königsberger Geheimbundprozesses. Wir denken, unsere Polizei- und Justezbehörden haben an dem einen für lange Zeit genug. Uebrigens macht auch der Vorwärts zwerfelude Bemerkungen und will nähere Aufklaärungen abwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Raufmannsgerichtswahl. Die Kaufmannsgerichte sollen bekanntlich mit dem 1. Januar 1905 in Kraft treten. Dementsprechend ladet der Wahlkommissar, Hr. Beigeordneter Dr. Fuchs, die Beteiligten zur Vornahme der Wahl auf Mittwoch den 28. Dezember ein. Dieselbe findet von vormittags 10 bis nachmittags 2, und abends von 6 bis 10 Uhr in vier verschiedenen Wahllocalen statt. Die Wähler, und zwar sowohl selbständige Kaufleute wie Handlungsgehülfen, deren Namen mit den Buchstaben A bis F beginnen, wählen im Hansasaal des Rathauses(Eingang durch das Hauptportal), jene mit G bis K ebendort(Eingang durch das Portal Judengasse), neue mit L bis R im Zimmer 2 des Rathauses und jene mit S bis Z im Isabellensaale des Gürzenich. Zu wählen sind je 26 Beisitzer aus dem Kreise der selbständigen Kaufleute und dem der Handlungsgehüten. Die Wahlberechtigung ist an die Bedingung des vollendeten 25. Lebensjahres gernüpft. Die selbständigen Kaufleute müssen mindestens das Jahr hindurch oder zu gewissen Zeiten des Jahres einen Handlungsgehülfen oder-Lehrling beschäftigen, die Handlungsgehülfen im Bezirk des Kaufmannsgerichte beschäftigt sein. Die Wählerlisten, welche in alphabetischer Reihenfolge für die Wähler beider Arten durch das Oberbürgermeisteramt angefertigt werden, liegen vom 23. bis einschliefßlich 30. November vormittags von 8 1/2 bis nachmittags 5 Uhr, Sonntag den 27. November von vormitags 9 bis 11 Uhr, im Zimmer des Verwaltungsgeräudes Unter Goldschmied 38 zur Einsichtnahme auf. Einwendungen gegen die Richtigkeit der Listen sind drei Tage nach dem 30. November, also bis zum 3. Dezember einschliefßlich, beim Oberbürgermeister anzubringen. Behufs Wahl der Beiſitzer sind von mindestens 20 Wahlberechtigten(veren Namen also in den Listen enthalten sein müssen) Vorschlagsliste spätestens zwei Wochen vor der Wahl einzureichen. Falls bis zu diesem Zeitpunkte nur eine Vorschlagsliste eingereicht wird, so gelten die darin bezeichneten 26 Beisitzer als gewählt, und Schöffengericht. Einen wüsten Auftritt verursachte eine verbestrafte Ehefrau. Die einschreitenden Schutzleute beleidigte sie. auch widersetzte sie sich ihnen. Das Gericht setzte zwei Wochen Haft und zwei Monate Gefängnis fest.-- Ein Kutscher unterschlug einem Gutsächter 150 M. und einem Milchändler 130 M. Kundengelder, Er büßt dies mit 60 M. Geldstrafe.-- Ein Schachtmeister hatte einen seiner Erdarbeiter mit einem Stocke mißhandelt. Er erhielt 10 M. Geldstrafe.-- Ein Tagelöhner hatte einen Versichern beamten wiederholt ins Gesicht geschlagen. Diese Roheit wurde mit 30 M. Geldstrafe geahndet.-- Ein Schlosser erhielt wegen Schutzmannsbeleidigung 15 M. Geldstrafe.-- Die gleiche Str# traf einen Väckermeister, weil er Sonntags während der gesetzlichen Ruhestunden Waren verkaufte.-- Eine Ehefrau verkaufte zwei Bilder und eine Uhr, die genfändet waren. Das Urteil lautete auf drei Tage Gefängnis.-- Eine Schülerin, welche auf der Severinstrße ohne Erlaubnis Obst feil hielt und einem Schutzmanne einen falschen Namen angab, erhielt einen Verweis, ihre Großmutter wegen Anstiftung dazu 6 M. Geldstrafe.-- Ein Kaufmann yan einen Wechsel verausgabt mit dem Vermerk, daß er bei der bank zu Köln zahlbar sei, obgleich er das Gewußsein hatte, d der Wechsel nicht eingelöst werde. Er wurde zu drei Wochen Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der St. Aulus-Ofakrverein hielt am Mittwoch im Bürgersaale des Annohauses seine dritte dieseährige Quartalsversammlung ab, die sich eines zahlreichen Besuches zu erfreuen hatte. Hr. Pfarrer Haas eröffnete als Ehrenvorsitzender die Verwillkomme richtet sind, dürfte dies voraussichtlich sinnigen Gedichts die herzlichsten Glückünsche darbrachte. Hr. Vorsteher Zahn vom Straßenbahnhof in Köln-Merheim brachte ein Hoch auf die Gemahlin des Jubilars aus. Dem Jubilar gingen viele Glückwunschtelegramme und-Schreiben von nay und fern zu, u. a. vom Hrn. Beigeordneten Regierungsrat Zschirnt im Namen der städtischen Verwaltung ein längeres Glückwunschschreiben und vom früheren Direktor der Straßenbarn in Köln, Hrn. Direktor Geron in Brüssel. Von seinen Vorgesetzten erhielt Hr. Drexler ebenso wie von den Aufsehern und Kollegen schöne Angebinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßenbahnunfälle. Am Samstagnachmittag stieß auf dem Salierring ein Straßenbahnwagen mit einem Viehwagen zusammen. Der Verkehr war etwa eine Stunde lang gestört</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ferner stieß Ecke Mauritiussteinweg und Huhnsgasse ein Straßenbahnwagen mit einem Kohlenwagen zusammen. Beide Wagen wurden stark beschädigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Endlich stieß auf der Neußertraße ein Straßenbahnwagen mit einem Bierwagen zusaminen, beide Wagen blieben jedoch unbeschaädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a Anglücksälle. In der Triererstraße wurde vorgestern abend ein Junge aus der Rosenstraße von den Fuß gefahren und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Wolfsstrße kant eine Frau zu Fall und zog sich einen Armbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf der Venloerstraße fiel ein Mann in Glas und trug micht unerhebliche Schnittwunden an der Hand davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gefunden wurden: In einem Geschäft an der zwei Gelöstücke, am Südark eine Wasserwage, am Hauptbahnhof eine Fahrkarte, am Chlodwigplatz eine Damenuhr. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
