<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390334</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Freitag den 23. ds. Mts. geht Shakespeares Julius Caesar als volkstümliche Vorstellung im Alten Theater in Szene. Am Samstag den 24. ds. Mts. nachmittags 3 Uhr findet im Alten Theater eine Kindervorstellung statt. Zur Aufführung gelangt das Weihnachtsärchen Schneewittchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Verkehrstörung entstand vorgestern abend auf der Berrenratherstraße in dem Betriebe der Straßenbarn dadurch, das eine vorzügl. 5 Pfg.-Zigarre 100 Stück für nur.80--.60 M "" 6""""".80--.60 M und alle besseren Serten zu eatspreehend billigen Preisen Garaatio für nur reelle Ware! Zurücknahme resp. Umsansch. Hamburg-Bremer Zigarren-Fabrik-Lagere Franz Weiss Nachl., .R*: komm, siehe, stande und kaufe die schönsten Khrinkiünnen und epartesten Mpigekp in Kerlen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>c 66". ch Mosaik, Schildpatt zu Engros-Preisen bei Gieser pe Gallone aus Neapel, Am Hof 8. Antiquitäten in Elfenbein und Silber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 20.Dez.1904. Der Katholische Bürger verein Köln-Ehrenfeld veranstaltete am verflossenen Donnerstag in seinem neuen Gesellschaftssaal im Lobau ein sehr gut besuchtes Wohltätigkeitskonzert. Die Darbietungen waren von künstlerischem Wert und fanden große Anerkennung und reichen Beifall. Hr. Jos Grah leitete das Konzert ein durch zwei sehr schön vorgetragene Klaviersücke von Reinecke. Frl. Adele Appell(Köln), welche über einen ausgiebigen und angenehmen Sopran verfügt, sang mit frischer Kraft die Arie Ave Maria und Feuerkreuz von Bruch und mit tiefer Empfindung und vollendetem Vortrage Lieder von Grieg Cahnbley und Stange. Frl. Marie Sonntag aus Ehrenfeld, ein: beliebte jugendliche Geigenünstlerin, spielte Concert romantique von Goda und Fantasie appassionato von Vieuxtemps mit große: Empfindung und überwand die vielen technischen Schwierigkeiten mit Leichtigkeit. Die küöstl.risch vollendeten Vorträge des Soloquartett, bestehend aus den Hrn. C. Appell, P. Baltes, W. Schumacher und Hrn. Dicks wurden mit Begeisterung ausgenommen, desgleichen auch die in Gemeinschaft mit Frl. Appell vorgetragenen Quintette. Die Stimmen klangen voll und ausgeglichen, bald wuchtig gleich einem Chor, bald im zartesten Pianissimo. Sämtliche Mitwirkende mußten sich zu Zugaben verstehen. Die Klavierbegleitung lag in der bewährten Hand des Hrn. Jos. Grah. Der prachtvolle neue Konzertflügel war von der Klavierniederlage von Eduard Schneider zur Verfügung gestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bensberg b. Köln, 18.Dez.1904. Hier wurde der 42jährigtagner Christian Göbel von Kaiserslautern verhaftet, der mit einem daselbst im Frühjahr dieses Jahres verübten Luſtmord in Verbindung gebracht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuersbrunst. Der Berliner Lokal-Anzeiger meldet aus Breslau: Das russische Grenzdorfe Wyszkow ist total niedergebrannt. Ueber 100 Wohngebaäude wurden vernichtet. 600 Personen sind obdachlos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>*: Soldatenmaßhandlungen. Die Vossische Zeitung meldet aus Glogau: Das Kriegsgericht der neunten Division verurteilte den Sergeanten Denke vom zehnten Ulanenregiment in Züllichau wegen Mißbrauchs der Dienstgewalt in 9 und Mißhandlung Untergebener in 178 Fällen zu sechs Monaten Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Tägl. Rundschau berichtet aus Thorn: Das Kriegsgericht verurteilte den Hauptmann Hugo v. Krause vom 176. Infanterieregiment wegen Mißhandlung eines Untergebenen zu vier Wochen Stubenarrest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftete Mädchenändler. Der Morgenpost zufolge wurde in Riga eine Gaunergesellschaft verhastet, die seit Monaten einen schwunghaften Mätchenhandel betrieb. Die Opfer waren sast</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Paris, 20.Dez.1904. In einer Papier-Mache-Fabrik sprang ein Teil eines Schwungrades ab, drang durch das Glasdach und flog über das Dach eines Nachbarhauses hinweg in eine erwa 120 Meter entfernte Schuhwarenfobrik, wo es zwei Arbeiterinnen tötete Abschiedsfeier. Hrn. Kaplan Dahlhausen, der als Pfarrer nach Cronenberg versetzt wurde, bereitete das Aloysianische Bündnis im Fränkischen Hofe eine schöne Abschiedsfeier. Namens des Vereins widmete Hr. Kunst dem Scheidenden einen warmen Abschiedsgrußß. Hr. Pfarrer Dr. Steinberg und Hr. Kaplan Friederichs richteten an ihren Konfrater gleichfalls herzliche Abschiedsworte. In ergreifender Weise dankte der Gefeierte allen.-- Die Einführung des Hrn. Pfarrers Dahlhausen in seinen neuen Wirkungskreis sand am Sonntag statt. In Elberfeld wurden die 33 Herren, die von Köln aus Hrn. Pfarrer Dahlhausen begleiteten, von zwei bekränzten Straßenbahnwagen ausgenommen. Nach der Ankunft in Kronenberg fand die kirchliche Feier statt, während für den Abend eine Festversammlung angesetzt war. Sanitätrat Dr. Holzschneider begrüßte in derselben den neuen Pfarrer namens der Stadt. Namens der Kölner Pfarre St. Gereon sprach Hr. Pfarrer Dr. Steinberg, als Vertreter des Aloysianischen Bündnisse Hr. Domries. Von Aachen, wo Hr. Pfarrer Dahlhausen früher tätig war, war gleichfalls eine Deputation erschienen, die durch Jrn. Kürpers herzliche Glückünsche aussprechen ließ. Hr. Cand. phil. Steins gab nochmals den besten Wünschen für die Zukunft namen der Kölner Herren Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verhaftet wurde vorgestern zu Ehrenfeld ein Dienstädchen, welches seine Herrschaft seit längerer Zeit bestohlen hatte. Außer vielen Geldbeträgen hatte dasselbe eine große Menge anderen Sachen sich angeeignet, die man noch in den Schließkörden des Mädchens vorfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Am Montagabend wollte ein 18jähriger junger Mann aus Ehrenfeld in der Eifelstraße seine Mutter abholen. Er hatte einen geladenen Revolver zu sich gesteckt. Plötzlich entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem jungen Manne in den Leib. Der Schwerverletzte wurde ins St. Franziskushospital gebracht, wo die Kugel auf operativem Wege aus seinem Leibe entfernt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Daletotmarder. Am Montag wurde in einem Restaurant an der Komödienstmaße einem Herrn ein neuer Ueberzieher und Hut gestohlen. Ein schäbiger Filz und ein abgetragener Ueberzieher blieben an deren Stelle zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>a Geburten. Luino, S. v. Liko Powers, Ingenieur, Pfälzerstr. 8. - Karl, S. v. Georg Mertens, Kaufm., Siebenburgen 37. Fritz, S. v. Friedr. Bender, Handlungsreis., Brüsselerstr. 12." Erna, T. v. August Hase, Handlungsgeh., Waisenhausg. 65." Gertr., T. v. Ferd. Neuer, Goldarb., Moseistr. 28.- Peter, S. v. Peter van der Straften, Schloss., Perlengraben 28--30.- Eva, T. v. Wilh. Wirtz, Hausmstr., Mozartstr. 26.- Sibilla, T. v. Heinr. Steinhausen, Spezereihdlr., Schnurg. 62.Karl, S. v. Karl Sittard, Kommis, Moltkestr. 30.- Magdal., T. v. Pet. Nüßgen, Portier, Kasparstr. 6.- Marta, T. v. Kaspar Becker, Schloss., Thürmchenswall 660.- Julie, T. v. Sebastian Mundorf, Tagel., Stavenhof 7." Agnes, T. v. Wilh. Kneif, Metalldreher, Melchiorstr. 20. Matthias, S. v. Nob. Weber, Schreiner, Eigelstein 65.- Marg., T. v. Otto Grunert, Maurer, Krahnenhof 7.- Jakob, S. v. Josef Potzmann, Tagel., Biberstr. 7.- Emil, S. v. Emil Riotte, Buchh., Metzerstr. 26.- Philipp, S. v. Stefan Assemacher, Sattler, Bonnerstr. 27.- Paula, T. v. Adam Cremer, Drechsler, Brunostr. IA.- Fritz, S. v. Emil Klinger, Kesselschmied, Koblenzerstr. 92</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Frieda, T. v. Peter Russen, Hotelier, Gertrudenstr. 6." Blasius, S. v. Heinr. Didi, Figurirt, Katharinengraben 10."""" # Sterbenälle. Anna Schuh, geb. Schröder, 58., Luxemburgerstr. 274.- Karl Abels, 8., Maybachstr. 26.- Gertr. Neuer, 2., Moselstraße 28.- Angela Weskamp, 1., Zuweg 32.-Erich Flotzdorf, 1 J. 7., Hohenzollern-Ring 89.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>v. Johann Hamacher, Dachdecker, Senefelderstr. 7.- Sibylla, T. v. Hugo hermann, Anstreicher, Liebigstr. 153.- Kurt Egon, S. v Arthur Frhr. von Türcke, Korrespondent, Schultstr. 1I.- Theodor, S. v. Urban Hotzdorf, Tagel., Subbelratherstr. 391.- Florentine, T. v. Joh. Faßbender, Musiker u. Barbier, Frohnhofstr. 75." Elise Christine, 2. v. Wilh. Krämer, Geschäftskutscher, Roßstr. 21.- Maria, T. v. Ludwig Winheim, Eisenbahn-Schaffner, Glasstr. 15.- Herm., S. v. Wihr###tio Fabrikarb., Vogelsangerstr. 48.- Friedr. S. v. Peter Spengler, Schreiner Gravenreuthstr. 6.- Joh., S. v. Peter Andres, Fabrikarb., Feltenstr. 76. Peter Josef, S v. Theodor Körigen, Fabrikarb., Rochusstr. 71.- Therese, T. v. Peter Fiur. Bäckermeister, Vogelsangerstr. 24.- Andreas, S. v. Jakob Vogel, Tagelöhner, Marienstr 49.- Marg. T. v. Herm. Klau, Kutscher, Schützenstr. 17.- Marg., T. o. Heinr. Bock, Fräser, Sömmeringstr. 48.- Martin, S. v. Joh. Friedr. Hammerich, Rangieren, Vogelsangecstr. 20A.- Eva, T. v. Wilh. Hauck, Fabrikarb., Marienstr. 20.- Alfons. 5 v. Alfons Mauser, Ingenieur, Venloerstr 155.- Otto, S. v. August Zimmerschied, Tagel., Senefelderstr. 22.- Jos., S. v. Jakob Rehlenel, Tagel., Glasstr. 57- Albert, S. v. Karl Vogel, Schlosser, Wißmannstr..Peter, S. v Wilh. Winkler, Tagel., Herkulesstr. 91.- Helena, T. v. Joh. Steger, Metzger, Hansemannstr. 6.- Everh., S. v. Quirin Zimmerman, Tagel., Emilstr. 7.- Richard, S. v. Adolf Wolff. Klempner, Leyendeckerstr. 89.- Andreas, S. v. Wilh. Jansen, Straßenbarn-Schaffner, Lestr. 20.- Maria, T. v. Josef Malzacher, Tagel., Vogelsangerstr. 281.- Jak S. v. Peter Lersch, Klempner, Marienstr. 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gottfried Engels, 27., Subbelratherstr. 450.- Anna Mehrte. 14., 8 Heiraten. Bernhard Henn, Tagel., Wendelinstr. 31, u. Katharina Wolff, Vitalisstr. 311.- Wilh. Koppen, Metzger, Overbeckstr. 5, u. Katharina Klarer, Subbelratherstr. 221.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage ist bis zum ersten Weihnachtstage einschliefßlich Hansens Nordpolexpedition 1893--1896 ausgestellt. Nassen erreichte bekanntlich zu Fuß die bisher höchste nördliche Breite; er war nur noch 46 Meilen vom Nordpol entfernt. Man lernt zunächst den kühnen Nordpolfahrer Frithjof Nassen selbst kennen, desgleichen bekommt man seine Gefährten und sein Schiff, die Fram, zu Gesicht. Von großer malerischer Wirkung ist ein Ausblick auf hoher See bei Sonnenuntergang. Die folgenden Aufnahmen veranschaulichen die Fahrt des Schiffes. Man sieht, wie es anfänglich seinen Kurs zwischen Eisschollen nimmt, an hohen Eisbergen vorbeisegelt und endlich einfriert-- der Anblick der völligen Vereisung bis in die Mastspitzen ist besonders packend. Die Mannschaft verläßt nun die Fram, um eine Reise in Eisſchlitten mit Ziehhunden über meilenweite Schneefelder ins Unbekannte zu machen. Endlich sieht man noch die Ueberwinterung, die Heimfahrt der Fram, genießt dabei einen Ausblick ins Polarmeer und sieht die Mitternachtssonne. der zweite Teil des Zyklus bringt Bilder von Spitzbergen und Grönland, wobei sowohl die landschaftlichen Szenerien, namentlich die Gletscher und Gebirgsformationen, als auch die Szenen aus dem Leben der Eskimos von großem Reiz sind. Der Zyklus dürfte namentlich auch für Schüler höchst lehrreich sein. Während der Weihnachtsferien ist an den Wochentagen vormittags von --12 Uhr der Eintritt für Schüler auf nur 10 Pfg. ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>K Köln, 20.Dez.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 14,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Heu 7,80--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Koln, 20.Dez.1904. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M.48-.60, do. vom Bauch 1,28-.40, Kalbfleisch.581,74, Hammelfleisch.24-.58. Schweinefleisch.58-1,72, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00.00. Speck, geräuchert.46-1,61, gesalzen 0,00-.00, Schweineschmalz.00-0,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Philharmonie. Die kleinen Vagabunden werden am Donnerstag zum letzten Male aufgeführt. Heute, Mittwochnachmittag 4 Uhr, wird ebenfalls zum letzten Male: Schneewittchen und die 7 Zwerge als Kindervorstellung gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Kölner Gartenbaugesellschaft. In der Monatsversammlung am Freitag wurde dem Kunst- und Handelsgärtner Meckel (Brühl) für prächtige Alpenveilchen, und dem Kunst- und Handelsgärtner I. P. Roßbach für gut entwickelten ätherisierten Flieder je ein Monatspreis verliehen. Hierauf beschäftigte sich die Versammlung mit der Frage: Welche Erfahrungen sind bisher in hiesigen Gärtnereien mit dem Aetherisieren der Treibstäucher gemacht worden Hr. Roßbach jr. lobte das von dem Dänen Johannsen erfundene Verfahren in hohem Maße; er glaube aber nicht, daß der Aether narkotisierende Wirkung auf die Pflanzen ausübe, vielmehr werde durch ihn in den Planzen Leben und Entwickelung geweckt und gefördert. Der Herausgeber der Rheinischen Gärtneröre, Hr. W. J. Beltz, war der Ansicht, durch den Aether werde ein Ausdehnen der Zellen und damit ein schnelleres Wachstum erzielt. Dagegen glaubte der Vorsitzende, Hr. Dr. Esser, daß der Aether unmittelbar auf das Protoplasma wirke und einen regeren Stoffwechsel verursache. Sehr lebhafter Meinungsaustausch machte sich auch bei der Frage geltend: Durch welche äußeren Einfaüsse läßt sich die Intensivät der Farbe in Blüten und Blättern steigern oder vermindern?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Ein"Staatsverbrechen" ist in Lüneburg verübt worden. Dort hatte ein noch nicht14 Jahre altes Mädchen einen Kinderwagen, in dem statt eines Kindes sich einige Körbe befanden, auf dem Fußsteige der Lünentorstraße vor sich hergeschoben. Dafür erhielt die Kleine einen polizeilichen Strafbefehl von 3 M. Die Pflegemutter ist nicht in der Lage, die Summe zu bezahlen. Darauf erhielt das Kind nach der Frankf. Ztg. von der Polizeidirektion den Befehl, sich zum Antritt einer Haftstrafe auf die Dauer von einem Tag in sauberer und ordentlicher Kleidung zu stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>D. Um meiner verehrten Kundschaft eine fachemässe Bewe denung zuteil werden zu lassen, bitte höfliehst Einkäufe denung zuteil werden zu lassen, bitte zeitig machen zu wollen Ich empfehle ans langeährige Spezialiaät: in feinstem Wachs, Stearin und Paraffin, bis 2 1/2 stün diger Brenndauer nebst besten Patentlichthaltern;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
