<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>390304</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Schmetterling, und zwar ein sehr hübscher Admiral, wurde gestern nachmittag auf unserer Redaktion vorgezeigt, gewiß eine Seltenheit im November. Der Falter war in Mülheim a. Rh. gefangen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ferd. Schmitz. Die Anwohner der Werkstattstraße hätten bereits früher entsprechendes Terrain zur Anlage der Straße abgetreten. Jetzt verlange man von denselben Leuten abermals, daß sie einen drei Meter breiten Streifen abtreten, der Eisenbahnfiskus aber gar nichts abtreten soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Der Oberlehrer Dr. Josef Kehr in vom 1. April 1905 ab zum Rektor der mittleren Knabenschule II in Köln, der Oberlehrer Dr. Josef Franke zum Rektor der städtischen mittleren Mädchenschule II n Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Bäckergeselle wegen Diebstahls, ein Hausdiener wegen Fahrraddiebstahls, ein Schreiner wegen Diebstahls, ein Former wegen Diebstahls, ein Fuhrmann wegen Unterschlagung, ein Kommis wegen Unterschlagung, ein Zwangsögling wegen Entweichung, ein Händler auf Grund Haftbefehls, ein Schmiedegeselle wegen Fahrraddiebstahls, ein Anstreicher wegen Betrugs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause am Barbarossaplatz. Er wurde in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Oberbürgermeisteramt, Feldhüter, 1100 M. Gehalt steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eupen, Bürgermeisteramt, Nachtschutzmann, 950 M. Gehalt steigt bis 1250 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim(Rhein), Königliches Amtsgericht. Kanzleigehülfe, monatlich 60 bis 70., später 80 bis 90 M. Schreiblohn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sulzbach, König liches Amtsgericht, Kanzleigehülfe, Einkommen etwa 70 M. pro Monat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln(Rhein), Postschaffner, 900 M. Gehalt steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dänische Reichstagsabgeordnete, teils mit ihren Damen, im ganzen über 100 Personen, trafen gestern, von Hamburg kommend, mittels Sonderzuge um.30 vorm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhren, nachdem sie hier den Kaffee und genommen hatten, mit dem Schnellzuge um.56 vorm. nach Paris</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln. 24 Nov. 1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hen 7,80-.80, Maschinenstroh(Roggen).30, Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köin 24.N0v.1904. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 614 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 80, Doppellender bis 93, h. 60-64, c. 50-60.."" 2163 Schweine, a. vollfleischige der feineren Rassen und deren Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren M. 54, vorgezeichnete M. 55, b. Fleischige M. 51-52, c. Gering entwickelte, sowe Sauen und Eber M. 45-48 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. Ruhig, mit geringer Ware nicht ganz geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein hoffnungsvolles Bürschchen. Der 13 Jahre alte Sohn eines hiesigen Einwohners entfernte sich am Montag aus seiner elterlichen Wohnung und trieb sich während dieser Zeit mit einem stellenlosen Konditor umher, in dessen Wohnung er auch übernachtete. Am Mittwochmittag traf der Vater seinen Sohn in Begleitung des Konditors auf der Hohestrße an. Er stellte den Konditor zur Rede und nahm seinen wiedergefundenen Sohn mit nach Hause. Als der Junge nun am Nachmittag noch ausgeschickt wurde, um etwas zu holen, kehrte er nicht mehr zurück. Am Abend wurde er von dem Vater nach längerem Suchen wieder in Begleitung des Konditors in einem Konzertlokale aufgefunden. Der Vater ließ ihn durch einen Schutzmann aus dem Lokale holen und nahm ihn wieder mit nach Hause. Der Konditor wurde zwecks Feststellung seiner Personalien durch den Schutzmann zur Wache gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein heiterer Vorfall trug sich in der Nacht zum Mittwoch in der Follerstrße zu. Dort paßte eine Frau ihren Ehemann ab, der etwas über Urlaub im Wirtshaus geblieben war. Als der Mann um 121 Uhr endlich erschien, wurde er von seiner besseren Eherälfte mit Schlägen traktiert, mehreremal über das Knie gelegt und gehörig durchgepruügelt. Die Schadenfreude der allerdings wenigen Zuschauer läßt sich denken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das St. Marinehospital an St. Kunibert feiert am 8. Dezember d. J. den Tag, an welchem dasselbe vor fünfzig Jahren geründet wurde. An diesem Tage findet um 10 Uhr ein Festgottesdienst in der Hospitalkapelle und um 11 Uhr eine Festversammlung in der Anstalt statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
