<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>390340</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Englischer Besuch am Rhein. Den verschiedenen Vereinen zur Hebung des Freindenverkehres, am Rhein wird es angenehm sein, zu erfahren, daß Sir Thomas Barclay, der bekannte Führer der britischen Friedensbewegung, in einem von der Pariser veröffentlichten Interview ertlärt hat, er hoffe, daß infolge einer Einladung von rheinischen Kaufleuten an die englische Handelskammer im nächsten Sommer eine große Rheinreise der englischen Kaufleute und Industriellen zustande kommen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Umwandlung eines Todesurteils. Der Konig hat das vom hiesigen Schwurgericht gegen den Fabrikarbeiter August Grosche aus Kalk wegen Gattenmordes gefällte Todesurteil auf dem Gnadenwege in eine lebensängliche Zuchthausstrafe umgewandelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pfandbr. d. Preuss. Centralbodenkr.-.-G..1890 100.50 4% desgl.v. 1899, urkdb. b. 1909 102.40 4% Anleihe der Rheinprovinz 193 49/312% desgl., unkündbar bis 1906 95,90 3 3/4 4% desgl. 101.40 f4% Pfdkr. d. Rh.-Westf. Boden%"""A r 99.501 kredit-Bank 100,10 3 1/2 % desgl., Reihe XIX 99,75/4% desgl.,.ViII, urkdb. b. 1910 101. 50 desa. 93,90|4% desgl.,.IX,unkünde. b. 1912 102,30 4% Anleihe d. Prov. Westfalen 102 90 3 12% desgl.,.VI, unkündh..1908 95.80 3 3/4 4% desgl. 040.00s1 2 Pfandbriefe d. Westogutsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksälle. In einem Hause an der Röhrergasse zog sich ein Kind mit heißer Flüssigkeit schlimme Brand bunden zu. -- Auf dem Rudolfplatz fiel ein Mann von einem Straßenbahnwagen und trug erhebliche Handverletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 27.203.1904. um Welhnachlsseste trug der Kirchenchor von St. Josef unter Leitung seines Dirigenten H. J. Regner die Missa Sane. Ottonis von Domkapellmeister Carolus Cohen mit bestem Gelingen vor. Da diese Messe in der phrygischen Kirchentonart geschrieben ist, so bot sie nicht geringe Schwierigkeiten. In bezug auf reine Intonation und klare Einsätze konnte man damit ganz zufrieden sein. Möge es dem jungen Vereine ein Ansporn sein, für das edle Ziel, das er sich gesteckt hat, mit allem Fleiß und Eifer weiter zu arbeiten und möge es ihm vergonnt sein, immer mehr Mitglieder für sich zu gewinnen. Erwähnt seien ferner noch die schonen Soll des kleinen Sopranisten Alfons Muller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Regierungsbaumeister Tesch von hier ist zum 1. k. M. der Eisenbahndirektion Essen zur Bechäftigung übewiesen und der Stationsvorsteher zweiter Klasse Meintzinger von Köln Hauptbahnhof nach St. Vith versetzt worden. In Anerkennung zufriedenstellender Leistungen und Führung während einer ununterbrochenen Beschäftigung von 20 Jahren ist dem Stellwerkschlosser Nießen zu Deutzerfeld eine Belohnung von 20 M. bewilligt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. In einem Hause in der Lintgasse erhängte sich gestern vormittag ein Dienstmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brandälle. In einem Hause auf dem Hunnenücker entstand ein Fußbodenband, in einem Hause an der Pfälzerstraße ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr griff in beiden Fäller helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erwischte Dieb. Vorgestern abend wurde in einem Lokal an der Köhrergasse ein etwa 20jähriger Mensch dabei erwischt, als er versuchte, einen Schokoladen-Automaten zu erbrechen. Der Dieb wurde festgenommen und zur Präsidialwache gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gefunden wurde in der Siebachstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Helenenstraße ein Bund Schlüssel, im Zoologischen Garten eine Damenuhr, im Sionsthal ein Siegelring, in der Bounerstraße mehrere Schachteln Schuhwichse. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Kgl. Polizeipräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Koln. 27 Dez.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heu 7,80-.60. Maschinenstroh(Roggen).00, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 27.Dez.1904. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 360 Ochsen, a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, M. 75, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 70-72, c. massig genährte junge, ältere 64-65, d. gering genährte jeden Alters 58-60. 392 Kühe, a. vollfleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwerte: M. 00, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 65-67, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 61--63, d. mässig genährte Kühe und Kalben 52-56. 44 Bullen: a. vollfleischige, ausgemastefe, bis zu 5 Jahren, 66, b. vollfleischige jüngere 62 bis 64, c. massig genährte jüngere und ältere 59-61, d. gering gewahrte junge uud ältere 53-57, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschäft ruhig, Bullen und geringe Kühe etwas Ueberstand hinterlassend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Unterhaltungsabend des Volksvereins. Die Vertrauensänner des Volksvereins für das katholische Deutschland, welche etwa noch Programme für den heutigen Volksbildungsabend übrig haben, werden gebeten, dieselben unveraüglich an ihre Pfarrvorsteher zurückzugeben. Die Nachfrage bei den meisten Psarrvorstehern ist so groß, daß diese den Anforderungen auch nicht im geringsten nachkommen können. Sollte wider Erwarten ein Pfarrvorsteher zuviel Programme haben, so sende man dieselben unveraüglich an den Bezirksgeschäftsührer, damit sie anderen Pfarren zugute kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
