<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>390358</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neues Justizgesäude. Sicherem Vernehmen nach besteht bei der Justizverwaltung schon lange der Plan, am Reichenspergerplatz ein neues Justizgesäude zu errichten, das außer dem Oberlandesgericht die Zivilabteilungen von Land- und Amtsgericht aufnehmen soll. In dem Justizgesäude am Appellhofsplatz sollen nur die Strafabtheilungen von Land- und Amtsgericht und die Staatsanwaltschaft verbleiben. Zu dem Neubau ist ein Teil des Reichenspergerplatzes erforderlich. Die dieserhalb mit der Stadt gepflogenen Verhandlungen sind im Anfang d. J. von der Stadt bis zur Entscheidung über die Teilung des Oberlandesgerichtes abgebrochen und es ist dadurch undöglich geworden, den Neubau schon in den Staatshaushaltsetat für 1905 6 einzustellen. Es steht zu hoffen, daß nunmehr die Stadt den Verhandlungen einen ersprießlichen Fortgang geben wird. Voraussichtlich wird dann der Bau im Frühjahr 1906 beginnen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handwerksausstellung 1905. Die Zwangsinnung der Schmiede und Stellmacher beschlossß in ihrer letzten Versammlung, sich an der Handwerksausstellung im großen Rahmen zu beteiligen, da man überhaupt die Absicht gehabt habe, anläßlich des rheinischen Schmiedetage, der im Juli stattfindet, ein Fachausstellung zu veranstalten. Die freie Schuhmacherinnung einigte sich gleichfalls dahin, durch eine reichhaltige Kollektivausstellung dem Unternehmen beizutreten. Es soll auch versucht werden, Schuhwerk aus früheren Zeiten zu sammeln, um so die Vergangenheit und Gegenwart in diesem Handwerkszweig nebeneinander zu stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Cantans Danootikum an der Hohestrße hat an hervorragender Stelle im Kuppelsaal ein überaus fesselndes Tableau Aufstellung gefunden, das in lebensvoller Zeichnung den Beschauer in die Zeit des französischen Bauernaufstandes im Jahre 1360 versetzt. Die Aufständischen haben das Schloß ihres Feudalherrn erstürmt, und mit Spießen, Picken, Eisenkolben und Messern bewaffnet, dringen sie in die Frauenkemenate ein. Entsetzen und unheilvolle Angst blickt aus deren Gesichtern. Einer der Aufständischen weist der Schloßherrin mit grimmigem Hohn das blutige Haupt ihres Gemahls. Habgier und Raubsucht leuchten aus den Blicken eines Alten, der mit seinen Händen nach den Gold- und Silberschnätzen greift, welche die Frauen zu bergen im Begriffe standen. Zwei Kinder suchen Schutz hinter ihrer Mutter. Jeder Beschauer wird mächtig ergriffen von der plastischen Gruppe. Die durch das Bogenfenster im Hintergrunde glühende aufflackernde Lohe deutet bezeichnend auf das Schicksal des Schlosses und seiner Bewohner. Die nordische Riesin stattete im Laufe der Woche den Redaktionen der hiesigen Zeitungen ihren Besuch im offenen Wagen ab. Durch ihre stattliche Größe war sie weit sichtbar, und stets sammelte sich eine große Anzahl Personen an, wenn sie aussteigen mußte. Bei solcher Gelegenheit fiel ihre Größe mitten unter dem Publikum ganz besonders auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Raubanfall wurde am Leystapel verübt. Ein Matrose eines Trajektbootes wurde an der Landesrücke der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft plötzlich zu Boden geschlagen. Als er aus der Ohnmacht wieder erwachte, hatte er eine erhebliche Verletzung am Auge; ferner war ihm ein Bündel Wäsche und die Barschaft von 18 M. geraubt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Näherin wegen Gewerbsunzucht, ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Hausdiener wegen Unterschlagung und Liebstähl, ein Bureaugehülfe wegen gewerbs- und gewohnheitsäßiger Hehlerei, ein Schlosser wegen Hehlerei, ein Tagelöhner wegen Fahrradbetrugs, ein Invalide wegen Erregung öffentlichen Aergernisses, ein Krankenpfleger wegen Fahrraddiebstahls, ein Hausknecht wegen Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eigentümer gesucht. In einem Hofe der Cäcilienstraße wurde ein erbrochener Eau de Cologne-Automat(Blechkasten mit Spiegel) gefunden, der aus irgend einem Diebstahl herrührt. Der Eigentümer wolle sich auf dem Bureau der Kriminal-PolizeiInspektion, Glockengasse 31, Zimmer 11--12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestohlene Anſichtskarten. Bei einem wegen Diebstahls festgenommenen jungen Menschen wurden erwa 70 Ansichtspostkarten (Weihnachtswünsche) vorgefunden, die offenbar aus einem Diebstahl stammen. Der Eigentümer möge sich ebenfalls auf dem Bureau der Kriminal-Polizei-Inspektion Glockengasse 31 melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 13 Jan.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hen 7,80-.40 Maschinensfroh(Roggen) 4,10, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,40, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heinr. Mosbach, Bonbonkocher, Zülpicherstr. 32.- Rob., S. v. Sebast. #dam, Tagel., Katharinengraben 84.- Christian, S. v. Joh. Hagen, Tagel., Buttermarkt 17.- Christine, T. v. Friedr. Neumann, Kommis, Klassen-Kappelmannstr. 38.- Theodor, S. v. Theod. Pfeil. Metzgermstr., v. Kalk. Marg., T. v. Wilh. Lievenbrück, Wirt, Venloerstr. 531. Josef, S. v. Josef Preißz, Schloss., Severinstr. 74. Gertrud. T. v. Joh. Jordan. Anstr., Elsaßstr. 16. Kath., T. v. Theod. Kertz, Verputzen, Severinskirchplatz 6. Elise, T. v. Peter Schäfer, Rohrleger, Vondelstraße 38.- Hubert, S. v. Peter Marr, Anstr., Probsteig. 50.- Albert, S. v. Michael Irnich, Schuhmachermstr., Christophstr. 20.-- Bernhard, H. v. Peter Lannois, Lagerarm., Gereonswall 38.- Eugen, S. v. Leo Winter, Kaufm., Domstr..- Theodor, S. v. Karl Lippemeier, Metzger, Ehrenstr. 96.- Kath., T. v. Adolf Kreuder, Schrift., Friedrichstr. 52.Maria, T. v. Wilh. Gript, Klempner, Ulrichsg..- Karl, S. v. Heinr. Pilgram, Buchbindermstr., Heinrichstr. 9.- Agnes. T. v. Heinr. Tappermann, Bürstenmacher, Severinstr. 219--221.- Heinr., S. v. Pet. Burggarten, Fuhrknecht, Poststr. 40.- Michael, S. v. Konrad Balzer, Schloss., Alte Maner am Bach 93.- Theresia, T. v. Franz Költgen, Holst., St. Apernstr. 7.- Marg., T. v. Franz Jansen, Schuhm., Friesenstrße 14." Karoline, T. v. Jakob Werter, Obsthdlr., Gr. Griechenmarkt 15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Elisabeth Lur, 11., Thieboldsg. 37.- Cäcilia Bürvenich, 71., Cäcilienkl. 19.- Wwe. Gertr. Watzmuth, geb. Strempel, 60.. Unter Goldschmied 18.- Wwe. Gertr. Litz, geb. Metternich, 77., Lungeng. 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>X Unfälle. Gestern abend stürzte ein Hausknecht während der Dunkelheit am Deutzer Werft über ein Drahtseil und zog sich eine bedeutende Verletzung der Kniescheibe zu. Zwei des Weges kommende Arbeiter nahmen sich des Verungluückten an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Einem Tagelöhner vom Krahnenhof fiel an einem Neubau aus beträchtlicher Höhe ein schwerer Stein auf den Hinterkopf, wodurch er eine nicht unerhebliche Verletzung erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntagmittag im Konzertsaal der Bürgergesellschaft seine Generalversammlung ab, der 160 Mitglieder beiwohnten. Als stellvertretender Vorsitzender leitete Herr Apotheker Rudolf Schneider die Versammlung. Er gedachte der verstorbenen Mitglieder, besonders des Ehrenmitgliedes, des Herrn Regierungsräsidenten v. Balan. Hierauf erstattete er den Jahresbericht, dem zufolge jeden Monat eine Sitzung abgehalten wurde mit einem Vortrage über Blumen- und Pflanzenpflege und verwandte Zweige; außeadem fanden zwei Generalversammlungen statt. Die Vorträge wurden ausschrießlich von Vorstandsmitgliedern gehalten, und zwar vom Vorsitzenden, Herrn Weyland(), vom Kunst- und Handelsgärtner Herrn Voßz (), vom Schriftführer Herrn P. J. Roßbach(), von Herrn Josef Schmitz(), von Herrn Hermes(), von Herrn Jean Roßbach(). Die Monatsversammlungen waren durchschnittlich von 194 Mitgliedern besucht. Die Blumen, die bei jeder Sitzung zur Verlosung kamen-- im Oktober beim Stiftungsfeste wurden außeadem 30 Pakete Blumenzwiebel verlost-- wurden ausschrießlich von Vereinsmitgliedern geliefert. Nach dem Kassenbericht, den Herr Schatzmeister Kalender erstattete, betrugen die Einnahmen 1625., die Ausgaben 1472., darunter 1291 M. für Pflanzen; der Bestand beziffert sich somit auf 153 M. Der Haushaltsplan für 1905 wurde in Einnahmen auf 2070., in Ausgaben auf 2015 M. festgesetzt. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder, Herren R. Schneider, Elkemann, P. J. Roßbach und Hermes wurden wieder gewählt. Der Vorsitzende richtete noch an die Bürgergesellschaft herzliche Dankesworte für die gewährte freundliche Aufnahme, an die Presse für die geleistete Unterstützung und an einzelne besonders verdiente Mitglieder für ihre Mitarbeit. Nachdem auch dem Vorstand für sein uneigennuütziges Wirken Dank abgestattet worden war, wurde die Generalversammlung geschlossen. In der folgenden Monatsversammlung wurden viele Topfpflanzen, darunter sehr schöne Exemplare, verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Deutzer krieger-Ramerabschaft versammelte sich am Sonntagmittag zur Entgegennahme einer von dem Kaiser ihr gelegentlich ihrer 25jährigen Jubelfeier üvermittelten Ehrenschleife nebst Ehrennagel. Polizei-Inspektor Sachse überreichte in Vertretung des Polizei-Präsidenten und im Namen des Kaisers die Geschenke. General v. Fritsch feierte den Kaiser als den obersten Kriegsherrn und Beschützer von Industrie, Handel, Kunst und Wissenschaft. Alsdann beschlossß man, ein Telegramm an Se. Majestät abzusenden zur Erneuerung des Gelöbisses der Treue. Hanptmann a. D. Tscheidt, der zum Ehrenmitgliede der Krieger-Kameradschaft ernannt wurde, überbrachte die Glückünsche des Kreiskrieger-Verbandes, Herr Beseler gratulierte als Vorsitzender des deutschen Kriegervereine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Weiden, Richmodstrße Nr. 31. Fernsprecher 7662.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
