<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>390328</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konservatorium der Musik. Bei dem dritten Musikabende (14. Dezember), der mit dem-dur-Trio(op. 11) seinen nahm, spielten und sangen Schüler und Schülerinnen der" Grützmacher, Haase, Körner, Heuser, Eldering und Friedberg. Al Komposition interessierte das Terzetto für zwei Violinen und Bratsche von Dvorak.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wahlrechtsanträge. Die Rheinische Zeitung behauptet, daß vor zwei Jahren die christlichen Arbeiter in Aachen genau denselben Antrag zur Verbesserung des Wahlrechts gestellt hätten, den der sozialdemokratische Verein jetzt an die hiesige Stadtverordnetenversammlung gerichtet hat. Das ist nicht ganz richtig. Das christliche Gewerkschaftskartell zu Aachen hat Ende 1902 einen Antrag auf Herabsetzung des Wahlzensus von sechs auf vier Mark gestellt. Dieser Antrag kam in der Stadtverordnetenversammlung vom 5. Dezember 1903 zur Verhandlung, und wurde am Schluß der Diskussion von Hrn. Rechtsanwalt Vossen beantragt:"Die Stadtverordneten wollen ein Ortsstatut beschrießen, wonach das Bürgerrecht von einem Steuersatze von 4 M. bzw. von einem Einkommen von 660 bis 900 M. abhängig sein soll." Dagegen beantragt der hiesige sozialdemokratische Verein:"In Zukunft sind bei den Wahlen zur dritten Abteilung der Stadtverordnetenversammlung auch diejenigen Einwohner wahlberechtigt, die zwar, weil sie weniger als 900 M. Einkommen haben, weder Staats- noch Gemeindesteuern zahlen, jedoch zu einem Einkommen von 660 bis 900 M. veranlagt sind und im übrigen die Bedingungen erfüllen, die derSS 5 der Städteordnung für die Rheinprovinz zur Erlangung des Bürgerrechts vorsieht. Die veranlagte Steuer wird nicht erhoben. Genau derselbe Antrag ist es also nicht, der damals in Aachen gestellt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstjubiläum. Gestern blickte Hr. Heukeswagen in Nippes auf eine 25jährige Tätigkeit als Anstreicher in der Königlichen Eisenbahnwerkstätte in Nippes zurück. Aus diesem Anlaß wurde der Jubilar von seinen Mitarbeitern durch hübsche Geschenke erfreut. Ebenso hatten seine Vorgesetzten die Gelegenheit benützt, Hrn. Heukeswagen in Anerkennung pflichttreuer Tätigkeit ein passendes Erinnerungszeichen zu widmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Uhr. Der Verleihung von Werken der Handbibliotheldes Lesesaale steht für die Dauer der Ferienzeit nichts entgegen. Von Montag 2. Januar 1905 ab ist die Stadtbibliothek dem Publikum wieder geöffnet, und zwar der Lesesaal: Montags bis Freitags von 10--1 und--9 Uhr(die Ausdehnung der Lesestunden bis 9 Uhr ist für den Winter 1904 1905 zunächst versuchsweise erfolgt), Samstags von 10--1 Uhr, das Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11--1 und--5 Uhr, Samstags von 11--1 Uhr. Die Benutzung der Bibliothek geschieht unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken und zu ernster Belehrung, gestattet. Näheres besagt die Benutzungsordnung, welch in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach auswärts auch als Drucksache versandt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Lutherkirche am Wormserplatz wurde anfangs Februar d. J. mit der Fundamentierung begonnen, und heute zeigt der Neubau durch Flaggenschmuck an, daß der Rohbau vollendet ist. Der Turm ist bis zum Aufstellen des eisernen Dachstuhles fertiggestellt. An der Kirche selbst ist der Dachstuhl seit längerer Zeit aufgestellt, und nunmehr sind die Dachdecker mit dem Eindecken desselben beschäftigt. Die Ausführung der Kirche liegt in den Händen der Baufirma Robert Perte hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern früh entstand an der Marzellenstrße eine längere Vertehrsstörung dadurch, daß ein Straßenbahnwagen an einer Weiche aus dem Gleise geriet. Nachdem der Wagen nach etwa 20 Minuten wieder richtig ins Gleise gebracht worden war, konnte die Weiterfahrt vor sich gehen. Während dieser Zeit hatten sich eine große Anzahl Straßenbahnwagen und Fuhrwerke angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 15.Dez.1904. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Auftrieb: 655 Halber. a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und kälber M. 80, Doppellender bis 93, b. 70-74, c. 55-05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königliches Gefängnis, Strafanstaltsaufseher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Bergisch-Gladbach, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant für Tagesund Nachtdienst, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Birge Kreis Daun), Bürgermeisteramt Lissendorf zu Birge, Bürgermeistereisekretär, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nord (Kreis Neuß), Bürgermeisteramt, Bürgermeistereisekretär, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Steckenborn, Magistrat Kästernich (Kreis Montsoie), Gemeindeörster, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Trier, vier Landbriefträger, je 800 M. Gehalt, steigt bis 1100 M.*--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen und der Polizei überliefert wurde in vorvergangene Nacht von einem Wächter der Wach- und Schließgesellschaft ein Mann, der sich in ein Haus an der Aachenerstraße eingeschlichen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>*, Brandälle. In einem Hause am Rothgerberbach entstand ein Gardinenbrand, welcher durch einen Schutzmann gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ferner hatte die Feuerwehr einen Zimmerbrand an der Limburgerstraße zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>un Liebstähle. In einem Spezialiaätentheater wurde am Mittwoch abend einem Herrn ein wertvolles goldenes Zigarrenetui gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In einem Geschäfte an der Breitestrße kam einer jungen Dame das Portemonnaie mit über 20. M. Inhalt abhanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Verhaftet wurde am Mittwoch abend am Rhein von der Kriminalpolizei ein Taschendieb, der auf dem Filzengraben einem Manne das Portemonnaie mit Inhalt aus der Tasche gestohlen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Vorgestern abend stahl auf der Severinstrße ein Mann von einem Sveditionsfuhrwerk eine Laterne. Der Diebstahl wurde jedoch rechtzeitig bemerkt und der Dieb von dem Fuhrmann, sowie von dem Faktor des Wagens durchgepruügelt und, nachdem er die Beute wieder herausgegeben hatte, laufen gelassen. ### Englücksälle. Am Mittwoch abend kam in einem Lager an der Engelbertstraße ein Mann zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>In der Rochusstraße in Bickendorf fiel gestern ein Mann in eine Grube und zog sich einen Kniescheibenbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Am Mittwoch abend wurde in der Hohestrße ein Junge von einem Handwagen über einen Fuß gefahren, wodurch dieser gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Erwischte Betrügerin. Am Mittwochabend verschaffte sich in einem größeren Warenhause an der Hohestrße eine Frau eine Karte, worauf bereits über M..10 quittiert und die Waren ausgehändigt waren. Die Frau ließ sich nun für M..10 bei einer Verkäuferin Sachen geben, befestigte die Karte mittels Nadel auf dem ihr ausgehändigten Notaschein und ließ sich dann die Sachen an der Ausgabestelle aushändigen. Der Betrug wurde jedoch von der Verkäuferin bemerkt, die Frau hatte nämlich vor einiger Zeit den nämlichen Betrug in dem betreffenden Warenhause derr ausgeführt und wurde seitdem bei ihrer Anwesenheit stets scharf beobachtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Ueber romanische und gotische Baukunst sprach am Mittwoch Hr. Prof. Buchkremer von der Technischen Hochschule zu Aachen in dem Zyklus wissenschaftlicher Vorträge in der Bürgergesellschaft zu Köln unter Vorführung eines reichen Bildermaterials auf dem Wege der Lichtprojektion. Er ging aus von altchristlichen Basiliken Italiens, als deren Vertreterin er San Apollinare in Classe bei Ravenna vorführte mit hochragendem, nicht mit der Kirche verbundenem Turm und den charakteristischen niedrigen Seitenschiffen. So schmucklos sich aber diese Kirchen von außen ausnehmen, einen um so schöneren Eindruck macht ihr nach antiken Vorbildern säulenreiches Inneres. Das Chor ist um mehrere Stufeu erhöht und birgt unten eine Krypta zur Aufnahme der Gebeine der Heiligen, die in der Kirche besonders verehrt wurden. Man hat geglaubt, daß die Furcht vor dem Weltuntergang im Jahre 1000 auch die Bautätigkeit gelähmt habe, die dann darauf sich besonders rasch in der romanischen Kunst entwickelt habe. Diese Ansicht ist nicht zutreffend, wie schon die#ralztapelle in Nachen mit ihrer basilicalen Anordnung beweist. Doch ist von den karolingischottonischen Basilikenbauten wenig erhalten. Schon in dieser Kunst, der Vorläuferin der romanischen, und in der romanischen immer mehr und mehr, gestaltet sich Grundrß und Auriß der deutschen Kirche zu einem äußerst reichen, malerischen Gruppenbau. Zahlreiche Türme verschiedenster Form, bald als mächtige Westürme, bald als Betonung der Vierung gebildet, bereichern den malerischen äußeren Gesamteindruck. Die Anordnung der Westürme verandaßte aber eine Verlegung des Einganges nach der Seite. Inneren zeigt die deutsche romanische Kirche neben der immer mehr zurücktretenden Säule den Pfeiler. Die massive Ueberdeckung des Mittelschiffes mit halb soviel Gewölben als der Seitenschiffe bildet das sogenannte gebundene System als charakteristisch für den romanischen Stil aus, bei dem nur quadratische Gewölbejoche verwendet werden und daher dem großen Mittelschiffquadrat je zwei halb so große Quadrate der Seitenschiffe entsprechen. Beispiele sind die Dome zu Mainz, Speyer und Worms. Die Querschiffe, die bei der altchristlichen Basilika nur vereinzelt aufgetreten waren, werden nun zur Regel. Dadurch entsteht die Vierung, deren Größunverhältnis nun maßgebend für alle Abmessungen der Kirche wird: Länge des Mittelschiffes, des Chores, der Querschiffe. Redner betrachtet die Koiner romanischen Kirchen, die aber vom Normalen vielfach abweichen, besonders durch die kleeblattartige Ausbildung der Chöre, wodurch eine malerische Gliederung entsteht. Der sog. Uebergangsstyl ist eigentlich kein Uebergang zum gotischen, sondern vielmehr ein höchstausgebildeter romanischer Stil, bei dessen Gruppierung er bleibt. Der gotische Stil entstand in dem Bestreben, eine bessere Gewölbetechnik für das Schema der Basilika zu erfinden, was dadurch erreicht wurde, daß man den Gewölben organisch die Kreuzrippen einfügt und sie dadurch leichter gestaltet, und durch folgerichtige sichtbare Ausbildung des Strebebogen. Das Aufgeben des romanischen Rundbogens gegen den vielfach beweglichen Spitzbogen ermöglicht allseitig freie Behandlung. Vor allem fällt im Grundrß die Fessel des gebundenen Systems, die Mittelschiffjoche entsprechen in Breite denen des Seitenschiffes. In der Gesamtanlage wird eine Vereinfachung angestrebt. Das Chor fügt sich dem ganzen Gewölbeorganismus mehr ein und wird unter ein Dach mit dem Mittelschiff gebracht. Die Krypta fällt fort, das Querschiff verliert immer mehr an Bedeutung, und statt der romanischen Vielürmigkeit gibt die Gotik eine mächtige Westturmanlage als sichtbare Betonung der Haupteingangsseite. Hier wird in den Einzelheiten besonders auf den Kölner Tom exemplifiziert. Schon früh macht sich dann eine besondere Art geltend, bei der die Seitenschiffe gleichhoch dem Mittelschiff gemacht werden, die sog. Hallenkirche. Das gotische Gewölbesystem muß als das Wesentliche betrachtet werden. Vom einfachen viertheiligen Kreuzgewoölbe entwickelt die Gotik es immer reicher zu den kompliziertesten Stern- und Netzgewölben in der späteren Gotik, bei denen das eigentliche Prinzip sogar schon etwas verloren geht. Ein feines Erfassen der statischen Gesetze verraten die Anlagen der Strebebogen bei den drei- und fünfschiffigen Kathedralen, in denen die baulichen Massen so verteilt sind, wie es dem Gewölbeschube entspricht. Dem tektonischen Prinzip entsprechen auch alle Einzelheiten. Der Pfeiler, der die Gewölbe stützt, deutet schon unten durch große und kleine Dienste die Anlage der Gurtbogen und Rippen an. Die Mauer verliert immer mehr ihre Bedeutung, daher werden die Fensteröffnungen immer größer. Reiches Maßwerk gliedert sie. Die einfachen Formen der Früzeit entwickeln sich zu reichsten Gliederungen mit Drei- und Vierässen und in der Späzeit zu den sog. Fischblase. Mit besonderer Liebe und großem Reichtum werden die Portale ausgebildet. Reicher figürlicher und ornamentaler Schmuck und die ganze gotische Formenwelt entfaltet sich an diesen Teilen zu höchster Blüte. Der Vortragende erntete für seine klaren anderthalbstündigen Ausführungen reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. In der letzten Aufführung(10. Dezember) brachte Generalmusikdirektor Steinbach eine Haydn'Sche Symphonie-dur, Nr. 13 Br. u. H. Das angefündigte Violinkonzert, mit dem der Abend eröffnet werden sollte, konnte der Komponist Alberto Bachmann nicht spielen, weil die Stimmen nicht eingetroffen waren. Anstatt dessen spielte er ein Violinkonzert und Arie von J. S. Bach mit nicht besonders großem, aber vornehmem Ton. In der Gitana von P. Viardot ward ihm Gelegenheit, seine elegante moderne Technik darzulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Hohenzollernring 70, Ecke Frissenstrasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
