<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>390344</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Landgerichtsrat Braubach hierselbst wurde zum Oberlandesgerichtsrat, die Referendare Gerbert, Nagel, Dr. R. Schwenger zu Gerichtsassessoren, Mühlenbesitzer Jakob Auer in Nippes und Kaufmann Arnold v. Guilleaume hierselbst zu stellvertretenden Handelsrichtern ernannt, den Rechtsanwälten Heilbronn und Gammersbach wurde der Charakter als Justizrat und dem Rechtsanwalt Justizrat K. G. Custodi der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen. Der Frau Geheimrat Roeren in Köln-Lindenthal ist vom Papste Pius X. das Verdienstkreuz pro Ecclesia et Pontifice verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Märchenvorlesung hat die Ortsgruppe Köln des Schillerverbandes deutscher Frauen am Donnerstag im Konzertsaal der Bürgergesellschaft veranstaltet. Aber nicht allein Märchen wurden zur Freude der zahlreich erschienenen kleinen Welt gelesen, sondern auch musikalische Genüsse wechselten damit ab. Eingeleitet wurde die Feier, bei der ein großer Christbaum sein festliches Licht verbreitete, durch einen Klaviervortrag von Frl. Gudrun Wette und Frl. Schnabel. Der zwölfeährige Geiger Bernhard Haas spielte die Phantasie von Holländer über das O sanctissima mit Gefühl und guter Technik. Frau Elisabeth Lux las die hübschen Märchen Pottkieker von Adele Wette, Mädchen mit den Schwefelölzern von Andersen, Das Waldhaus und Das kluge Gretel von Grimm. Frl. Temo erfreute die Versammlung mit mehreren gut vorgetragenen Liedern; bei dem Zwiegesang unterstützte sie Hr. Bernhard Haas. Die Klavierbegleitung besorgte Frl. Gudrun Wette. Das reiche Programm fand allseitigen lebhaften Beifall, so daß der Verein ermuntert worden sein wird, auch fernerhin bei geeigneter Gelegenheit ähnliche Veranstaltungen, deren Ertrag dem Schillerverband zugute kommt, Der heftige Sturm, welcher am Freitag herrschte, verursachte außer den bereits mitgeteilten noch verschiedene andere Englücksälle und Schäden. An einem Fabrikneubau an der Kempenerstraße fiel ein Stück Giebelmauer um. Die einstürzenden Steinmassen zerschlugen eine Karre und verletzten das eingespannt Pferd derart, daß es durch die Feuerwehr fortgeschafft werden mußte. -- Auf der Alten Mauer am Bach fiel ein Fensterlügel auf die Straße und traf ein vorübergehendes Kind auf den Kopf so daß es schwere Verletzungen davontrug.-- Am Dachgesims eine Hauses an der Moltkestraße löste sich teilweise ein großes Stück Zinkblech und drohte herunterzustürzen. Die Feuerwehr beseitigte mit Hülfe der mechanischen Leiter die Gefa.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag, den 5. Januar, stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden lagen zu beschäftigen haben: Ueberlassung des Gürzenichs an die Kartellkommission der hiesigen Gewerkschaften zum allgemeinen deutschen Gewerkschaftskongreß 1905, Ausführung von Kanälen im Jahre 1905, Errichtung von neuen Lehrstellen an den Volksschulen Ostern 1905, Ueberweisung von 3000 M. zu Volksschulbauten aus den Ueberſchüssen der Stadtkasse, Abschlußß der Stadtkasse fur 1905, Errichtung der Stelle eines Ingenieurs der öffentlichen Beleuchtung, Bestimmungen betreffend die Verwaltung der Straßen- und Vorortbahnen, Aenderung der Besoldungsbestimmungen für die Beamten der Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Flora. Am Neujahrstage findet nachmittags ein großes Extrakonzert des verstärkten Floraorchesters statt. Die unter der bewährten Leitung des Musikdirektors Eduard Pertz stehende Kapelle erfreut sich infolge ihrer vortrefflichen Leistungen wachsender Beliebtheit, und dürfte das geschickt zusammengestellte Programm für den 1. Januar den Freunden der ernstern Tonkunst wie der leichten Unterhaltungsmusik genußreiche Stunden versprechen. An diesem Tage wird den Konzertbesuchern zum ersten Male anstatt des bisherigen etwas primitiven Programmblattes die neue, vom Kölner Verkehrsverein herausgegebene Verkehrszeitung mit eingedrucktem Konzertprogramm der Flora überreicht werden, und zwar unentgeltlich, wie bisher. Dieselbe enthält außeadem noch Artikel über sonstige Sehenswuürdigkeiten unserer Vaterstadt. Den Florabesuchern empfehlen wir jetzt wiederholt einen Gang durch die Schauhäuser, welche in üppigem Blumenschmucke prangen. Die Orangerie hat den Charakter des Ueberwinterungsraumes ganz verloren und sieht wie ein freundlicher wohlgepflegter Garten aus. Die Springbrunnen plätschern in den weißen Becken, und in dem grunen Gezweig zwitschern lustig die zurückgebliebenen gefiederten Sänger, wie Rotkehlchen und Zauneönige, die sich ebenso wie die zahlreichen Amseln hinter den schützenden Glaseänden viel wohler zu fühlen scheinen als draußen in Wind und Wetter. Das neueröffnet Abonnement für 1905 zeigt wieder das Hinzutreten immer neuer Kreise zu den regelmäßigen Besuchern der Flora. Der Bonne, mentspreis ist, zumal in Anbetracht der täglichen guten Konzert# außserordentlich niedrig bemessen, und wird die Verwaltung auch im kommenden Jahre wieder den Abonnenten eine Reihe von Festlichkeiten, Beleuchtungen, Feuerwerken und dergleichen bieten, die denen der vergangenen Jahre keinesfalls nachstehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Camille St. Sans wird der Erstaufführung seiner Oper Die Zauberglocken am Neujahrstage persönlich beiwohnen.""""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage. Das Schicksal Port Arthurs ist allem Anschein nach besiegelt. Gerade rechtzeitig wird vom 1. Januar, Neujahr, ab ein äußerst fesselnder Zyklus dieser berühmten fast uneinnehmbaren Festung im fernen Osten in genanntem Kunstinstituts vorgefuührt. Es sind alles meist unter großen Schwierigkeiten zustande gekommene Naturaufnahmen, welche die unveraälachte Wirklichkeit zeigen und ein getreues Bild des Festungslebens während der ersten Hälfte des Krieges bieten. Auch die stolze russische Flotte, die jetzt vernichtet, ist in mehreren Ansichten vertreten. Eine hochinteressante Reise durch Korea und über den Kriegsschauplatz beschrießt diese sehenswerth und aktuelle Serie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>n Liebstähle. In der Moltkestraße wurden zwei, in der Ehrenstrße ein Fahrrad gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einer Karnevalsgesellschaft wurden durch Erbrechen einer Kiste, in einem Lokale an der Schildergasse, ein neuer Diener- und ein Portieranzug entwendet und einer Familie in der Lütticherstraße eine goldene Herrenuhrkette unterm Weihnachtsbaume weggestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Brandälle. In einem Hause an der Christophstrße gerieten vorgestern Gardinen eines Schaufenster in Brand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf einem Holzlager am Feldthor entstand in einer Holzbude Feuer. -- In einem Hause an der Neußertraße entstand ein Kaminbrand. In sämtlichen Fällen griff die Feuerwehr helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gefunden wurden: in der Ludwigstrße ein Mülleimer: am Domkloster ein Portemonnaie mit Inhalt; auf der Hohestrße zwei Gelöstücke. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Taschendieb wurde auf dem hiesigen Hauptbahnhofe verhaftet. Einige Frauen von auswärts beobachteten längere Zeit, wie der Burſche sich an in die Züge einsteigenden Personen herandraückte und sich dann an deren Taschen zu schaffen machte. Die Damen lenkten die Aufmerksamkeit der Bahnbeamten auf das Treiben des Menschen, der denn auch bald auf frischer Tat abgefaßt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Feuer enstand in der Nacht zum Sonntag auf einem Ueberfahrboot, das am Leystapel angelegt hatte. Die Feuerwehr war etwa eine Stunde tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Fabrikarbeiter und zwei Tagelöhner wegen schweren Diebstahls aus auf der Straße stehenden Geschäftswagen, ein Tagelöhner und dessen Ehefrau wegen Hehlerei hierzu, ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, eine Arbeiterin wegen Hehlerei hierzu, ein Ausländer wegen Taschendiebstahl, ein Kellner wegen Diebstahls, eine Geschäftslos wegen Diebstahls, ein Kammeräger und eine Dirne auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der sich als Agent einer Versicherung ausgibt und solche Familien aufsucht, von denen er weiß, daß ein Angehöriger infolge Englücksfalle gestorben ist. Er legt eine Quittung über noch restirende Prämienzahlung von 20 bis 30 M. vor mit dem Bemerken, daß die Versicherungssumme erst nach Zahlung obengenannten Betrages erhoben werden könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche anhaltend zurückgegangen, nachdem in der Nacht zum Freitag eine kleine Aufbesserung stattgefunden hatte, welche aber nicht standhielt. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 1,11 Meter gegen 1,55 Meter vor acht Tagen. Im hiesigen Hafen liegt wieder eine Anzahl Schiffe vor Anker, welche zu großen Tiesgangs wegen bei dem niedrigen Wasserstand leichtern müssen oder bessern Wasserstand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>die Witterung hat bis zum Schluß des Jahres ihren veränderlichen Charakter behauptet, wenn die Temperatur auch im allgemeinen bisher für die Jahreszeit milde war. Auf die milde Temperatur, welche bei dem am Freitag herrschenden Sturm mittags + 9 Grad Celsius betrug, ist gestern ein Umschlag gefolgt. Das Thermometer zeigte kurz vor mittag nur+- 3 Grad Celsius, gegen + 8,8 Grad am Tage vorher, abends 5 Uhr-- 2,5 Grad. Das Barometer war stark gestiegen bei nordwestlicher Windrichtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche eine lustige Silvesterfeier auf dem Brocken veranschaulicht. Auch sind mehrere recht interessante Soldatenbilder aus Deutsch-Süwestafrika ausgestellt, ferner eine Darstellung: betende Türken auf einer Bahnstation in Bosnien, die Bildnisse des Vorstandes und der Geschäftsührung der Vereinigung für staatswissenschaftliche Vorträge in Berlin und in vier Bildern das neue zerlegbare englische 37-Millimeter-Berggeschütz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>K Köln, 31.Dez.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Hen 7,80-.60. Maschinenstroh(Roggen) 4,20, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh .80 dio 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>worringen. Am 29. Dezember fand hier eine von über 200 Arbeitern und anderen Einwohnern besuchte öffentliche Versammlung statt. Bezirksleiter Döring(Köln) vom christlichen Metallarbeiterverband referierte über die Lohn- und Arbeitsverhältnisse in der Kettenindustrie, welche er als die schlechtesten in der Metallindustrie bezeichnete. Dies sei nur auf die Gleichgültigkeit der Arbeiter dieser Industrie zurückzugühren. Anstatt sich den Gewerkschaften anzuschließen, um imstande zu sein, die Akkordpreis in etwa auf der Höhe zu halten, seien die Kettenschmiede der Organisation fern geblieben. Daher seien in den letzten vier Jahren die Akkordsätze bis 25 Prozent gefallen. Die Arbeitszeit betrage elf Stunden und mehr, dabei ein Lohn von 2,60 M. bis 3,80 M. Die Arbeit müsse als sehr anstrengend bezeichnet werden. ein Kettenschmied, welcher ein Alter von 45 Jahren erreicht habe, konne bei den jetzigen Akkordsätzen nicht mehr mitkommen. Trotzdem habe die Firma Born in Worringen jetzt wieder einen Akkordlohnabzug von 10 Prozent vorgenommen. Da sei es kein Wunder, daß die sämtlichen Betroffenen diese Zumutung mit Einreichung der Kündigung beantwortet hätten. Pflicht aller Arbeiter und Bürger von Worringen sei es, die Betroffenen moralisch zu unterstützen. Da ein der betreffenden Firma nahestehender Herr erklärt habe, 30 Kettenschmiede aus Westfalen ständen der Firma zur Verfügung, sei die Kenntnis des vorliegenden Akkordtarifs für Arbeitswillige von Bedeutung. Bisher bezahlte die Firma folgende Preise: Für einen Meter landwirtschaftliche Kette--16 6/10 Pfg., für einen Meter Schiffstette, erste Sorte, 27--55 Pfg., für einen Meter kalibrierte Kette, erste Sorte, 44 1/2 --60 Pfg., je nach der Eisensärke(--15 Millimeter). Von diesen Preisen sind 10 Prozent abgezogen. Eine Resolution gelangte zur Annahme, durch welche die Versammlung den betroffenen Arbeitern, im Falle keine Einigung zustande komme, ihre volle Unterstützung verspricht und den Beitritt zu dem christlichen Metallarbeiterverband empfiehlt. Ein nicht dem Arbeiterstande angehöriger Herr aus Worringen erbot sich, die Firma möglichst umzustimmen, damit ein Kampf vermieden werde. Dies wurde von der Versammlung und den betroffenen Arbeitern dankend angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Oberst Leutwein äußerte sich nach seiner Ankunft in Hamburg in einer Unterredung mit einem Vertreter des Hamburger Fremdenblattes, daß er hauptsächlich eines Fußleidens wegen, das ihn am Reiten hindere, und das er in Wiesbaden heilen will, nach Deutschland komme. Gegenüber dem Vorwurfe, daß er den Aufstand der Herero nicht rechtzeitig erkannt habe, äußerte er, nicht einmal die Ansiedler, die mitten unter den Herero lebten, hätten die Gefahr geahnt, sonst würden sie sich in Sicherheit gebracht haben. Wie konnte er, der damals im Süden weilte, um den Aufstand der Bondelzwaarts niederzuschlagen, besser unterrichtet sein, als die Ansiedler selbst? Mit dem Aufstand der Ovambo rechnet Leutwein nicht; dagegen fürchtet er eine längere Dauer des Hottentottenaufstandes, weil dieser Gegner weniger leicht zu fassen sei als die Herero. Die Ursache des Aufstandes erblickt Leutwein in dem Umstand, daß die weiße Bevölkerung von Jahr zu Jahr zunehme und dadurch die Reibungsfläche zwischen den Schwarzen und Weißen sich vergrößere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>* Bedrohung der Forts Itzeschau und Sungtschuschan.(Drahtber.) London, 31.Dez.1904. Der Daily Telegraph meldet aus Tschifu vom 30. Dezember: Ein Bote aus Port Arthur meldet, daß es den Japanern gelungen sei, acht Geschütze in Stellung zu bringen, die die russische Stellung nördlich des Forts Itzeschan beherrschten. Die neue Stadt von Port Arthur sei durch das Bombardement verwüstet und von den Russen geräumt worden. Die Japaner haben sie aber noch nicht besetzt in der Befürchtung, sie könne unterminiert sein. Die Japaner bombardieren die Stadt während der Nacht und stellen, wenn der Mond scheint, das Feuer ein, um ihre Stellungen nicht zu verraten. Das große Hospital ist wegen der Beschiedßung verlegt worden. Die Straßen der Stadt liegen unter einer Schneedecke. Die russischen Soldaten sind warm gekleidet. In Port Arthur befinden sich gegenwärtig nur noch vier Torpedobootszerstörer in gutem Zustande</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Die Morning Post meldet aus Schanghai vom 30. Dezember: Die Japaner haben die Minenarbeiten gegen die Brustwehr des Forts Sangtschuschau nahezu beendet. Der Sturm auf dieses Fort wird wahrscheinlich in diesen Tagen erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Ein russisches Urteil über die Lage Port Arthurs. (Drahtber.) Tokio, 30. Dez.1904. Der Marineminister veröffentlicht einen den Japanern in die Hände gefallenen Brief eines Offiziers des Kriegsschiffes Sebastopol.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Die wirtschaftliche Lage Japans.(Drahtber.) Der Standard meldet aus Tokio: Die wirtschaftliche und finanzielle Lage Japans am Jahresende sind vollständig befriedigend. Der Wert des ausländischen Handels Japans bis 26. Dezember beläuft sich auf 67 Millionen Pfund Sterling, der Wert der Einfuhr üübersteigt den Wert der vorigeährigen Einfuhr um zehn Millionen Pfund Sterling, wobei die durch den Krieg erforderlich gewordenen außerordentlichen Bedürfnisse nicht in Rechnung gezogen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Unruhen in Söul. London, 31.Dez.1904.(Drahtbericht.) Der Daily Telegraph meldet aus Söul: In den letzten Tagen fanden hier mehrere politische Versammlungen statt. Unter der Bevölkerung herrscht große Beunruhigung; die politische Lage ist sehr schwierig. Einige hervorragende Koreaner wurden heute verhaftet. Eine große Anzahl von Mitgliedern der sogenannten Ilchinhoi-Gesellschaft, welche japanfreundlich gesinnt ist, versammelten sich in der Nähe des Palastes; es kam zu erheblichen Ruhestörungen, wobei koreanische Palasteächter zwölf Angehörige der Ilchinhoi-Gesellschaft durch Gewehrschüsse verwundeten. In der Stadt herrscht infolgedessen große Erregung. Große Volksmassen haben sich in den Hauptstrßen angesammelt, welche berittene Gendarmeriepatrouillen durchziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
