<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390359</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 13..1905. Weizen hiesige.,.17.5017,70, fremder 18.25--19,00; Roggen, hiesiger, M. 14,40-14.60, fremder 15.50-16,50; Hafer, hiesiger, M. 14,20-14.40, fremder 14,00-16.50; Gerste, Futtergerſte, M. 12.40-12.80, Brenngerste 13,00-14 25, Braugerste hiesige, 16,60-17.50, fremde 17,00-21,00: Mais, grober, A. 12.40-- 13.00, mittel 15,50-16,00, Cinquantino 17.50, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>v. Bruno Hopp, Schloss., Spulmannsg. 10--12. Kath., T. v. Mich. Wolff. Monteur. Achterstr. 22.- Christine, T. v. Georg Klein, Mechan., Merovingerstr. 26.- Gertr., T. v. Josef Jungbluth, Korresp., Bonnerstr. 22.- Gertr., T. v. Perer Kanns, Oförtner. Gutenbergstr. 87.-Elisab.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>T. v. Joh. Fischer, Verputzen, Ohmstr. 50.- Hilde, T. v. Hans Elender, Ingenieur, Waisenhausg. 5.- Hugo, S. v. Servatius Hubo, Straßen.Schaffner, Saarstr. 4.- Charlotte, T. v. Bernh. Wallach, Kaufm., Luxeiburgerstr. 39.- Luise, T. v. Joh. Welcker, Kutscher, Pantaleonsberg 7. Kath., T. v. Anton Kining, Fuhrkn., Klapperg. 3.- Maria, T. v. Karl Müller, Kolonialwhdlr., v. Elberfeld.- Wilhelmine, T. v. Friedr. Wetten, Milchhdlr., Gr. Griechenmarkt 84</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Max, S. v. Gustav Falk, Kaufm., Neue Mastrichterstr. 6.- Paul, S. v. Gustav Haase, Schutz., Hunnenücken 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Rentner Hr. Heinrich Karl fulgens in Köln-Sülz(Nebenhof) wurde von Papst Pius X. zum Kontur des Gregoriusordens ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Karnevalsmusik. Bei P. J. Tonger ist der von Reinhold Fellenberg komponierte und Hrn. Jean Jörissen gewidmete Karna valsmarsch 1905 der"Soßen" erschienen. Es ist eine flotte Marschkomposition, die in der Gesellschaft großen Anklang gefunden hat. Die Ausgabe für Klavier ist leicht spielba, ihr Preis 60 Pfg. Auch den offiziellen Bütotenmarsch mit dem volkstümlichen Trio "Ov krüzz oder quer" der Kölner Narrenzunft von Emir Jülich gibt die Verlagsfirma heraus. Auch dieser Marsch(Preis des Klavierarrangements 60 Pfg.) wird sich bald einbürgern. An klang wird auch finden das gleichfalls für Klavier und Gesang erschienene"Kösche Pflasterer-Leed" mit dem Refrain:"Hätt' me doch dä Kähl ens ehsch", Musik und Text von Willy Vierötter Das Marschlied ist Hrn. Böhmer und damit der Großen Kölner gewidmet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>m Untreue. Gestern wurde der Hausknecht einer Firma am Wallrafsplatz festgenommen, der mehrere bei Kunden für die Firma einkassierte Beträge unterschlagen hatte. In der Wohnung des Verhafteten fand sich auch eine Anzahl der Firma gestohlener Gegenstände vor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein ehemaliger Notariatsgehülfe unterschlug als Vereinskassierer mehrere hundert Mark. Gestern wurde er durch die Kriminalpolizei dingfest gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur Wertzuwachssteuer haben auch die Stadtverordneten Scholz, Schulz und Willink einen Antrag gestellt und zwar, die Stadtverordnetenversammlung wolle beschrießen:"Die Einführung einer Wertzuwachssteuer soll für den Etat 1905 außer Betracht bleiben. Dagegen soll zur Vorberatung einer neuen Vorlage für das folgende Etatsjahr eine Kommission eingesetzt werden, mit der Weisung, ihre Arbeit so zu beschleunigen, daß die Stadtverordnetenversammlung noch vor Ende dieses Jahres darüber zu beschrießen in der Lage ist. Der fertige Entwurf ist entweder vor der Beratung in der Stadtverordnetenversammlung oder zwischen einer ersten und zweiten Lesung zu veröffentlichen, damit die beteiligten Kreise der Bürgerschaft Gelegenheit haben, auch ihre Ansichten und Wünsche zu äußern. Bis zur Beschlußßfassung über eine Wertzuwachssteuer findet eine Erhöhung der Umsatzsteuer nicht statt. Begründung: Der Steuervorschlag für die Erhebung einer Wertzuwachssteuer ist nicht nur von einer viel größeren finanziellen Bedeutung als wie die Verwaltung ihm beilegt, sondern er ist auch von einer solchen politischen Tragweite, daßes unverantwortlich erscheint, darüber in Verbindung mit dem Etat und unter dem Druck eines Millionendefizits, lediglich vom Gesichtspunkt der Geldbeschaffung aus, in wenigen Tagen, ja Stunden zu beraten und zu beschrießen, während in verschiedenen deutschen Landtagen monate- und jahrelange Beratungen kaum hingereicht haben, über diesen selben Gegenstand zu endgültigen Beschlüssen zu gelangen. Auch der in der Begründung der betreffenden Ordnung vorzugsweise hervorgehobene Gesichtspunkt der städtischen Verwaltung von einer"schäligenden Wirkung der Grundstücksspekulation für die Gesamtheit" ohne Ausnahme zeugt von einer gänzlichen Verkennung des großen Wertes einer gesunden Boden- und Bauspekulation für die bisherige und von der Notwendigkeit einer solchen für die fernere Entwickelung unserer Stadt. Daher der Wunsch auf gänzliche Trennung einer so schwerwiegenden sozialpolitischen Steuervorlage vom dieseährigen Etat und deren Beratung frei von jedem Druck mit der der Wichtigkeit der Sache gebührenden Ruhe und Vorsicht."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Servisklasse 4. Den hiesigen Eisenbahnbeamten ist gestern bekannt gegeben worden, daß die Auszahlung der Serviszulage vom 1. April bis zum 31. Dezember nunmehr erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Heute morgen wurde die Teil: strecke Cäsastraße--Südark der Linie Merheim--Bayenthal dem Verkehr übergeben. Haltestellen wurden errichtet in der Goltsteinstraße, Ecke Cäsastraße, am Bayenthalgürtel, an der Marien. burgerstraße und Leyboldstraße. Der Fahrpreis beträgt vom Chlodwigplatz bis Südark 10 Pfg., im übrigen bleibt der Tarif unverändert. Die Wagen der Mersheimer Linie führen jetzt die Bezeichnung Bayenthal(Südark)-- Merheim. Die Wagen verkehren ab Merheim von.58 bis.58 vormittags und von.5 bis 11.28 abends alle 15 und von.58 bis.58 alle 10 Minuten; ab Südark von.10 bis.55 vormittags und von.55 bis 11.23 abends alle 15 Minuten und von.55 bis.55 alle 10 Minuten. Außeadem fahren Wagen.50 vormittags und 11.45 abends ab Südark und 11.45 abends ab Merheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln, 14.Jan.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu 7,80-.40 Maschinenstroh(Roggen).10, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
