<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390381</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Agneskirche ist in ihrer inneren Ausstattung durch einen hübschen Mariahilfaltar bereichert worden, der vorn in der Turnhalle Aufstellung gefunden hat. Der reichen äußeren Gliederung der Turmkapellen entsprechend soll deren Inneres architektonisch ausgeschückt werden durch einen in Stein ausgehauenen Kreuzweg, der an Stelle des jetzigen treten soll. Die ersten Stationsbilder sind in Verbindung mit dem erwähnten Votivaltar aufgestellt worden und bilden mit diesem zusammen ein harmonisches Ganzes. Sockel und Aufbau sind in rohem Eifeler Sandstein gehalten. Der Untersatz des dreiteiligen Altares ist mit herrlichem Maßwerk geziert. Die Mensa wird von doppelten Marmorsäulen 10 An der Akademie für praktische Medizin findet gegenwärtig gemäß einer Ministerialverfügung ein praktischer und theoretischer Kursus für Sanitätsoffiziere in den drei städtischen Krankenanstalten Bürgerhospitat, Augustahospitgl. und Lindenburg abwechselnd statt. An dem Kursus nehmen teil 10 Stabsarzte bezw. Oberärzte und 18 Oberärzte und Assistenzärzte des Beurlaubtenſtandes, sowie u. a. mehrere Kreisärzte. Die Sanitätsoffiziere sind zu diesem Kursus, welcher vom 30. Januar bis einschliefßlich 18. Fe bruan d. Is. dauert und vormittags um 9 Uhr in den betreffenden Krankenäusern beginnt, von verschiedenen Armeekorps zur weitern Ausbildung kommandiert worden. Der Kursus wird abgehalten von den Herren Professor Dr. Bardenheuer, Dr. Tilmann, Dr. Miakowski, Dr. Hochbaus, sowie von den Herren Oberstabsarzt Dr. Tautwitz. Dr. Schablewski, Dr. Zinses und Dr. Aschaffenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliche Kunst im Regierungsbezirk Koln. Unter dem Vorsitze des Domkapitulars Dr. Schnütgen fand gestern abend im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schaffhausenschen Bankverein in Köln eine Versammlung kirchlicher Künstler statt, um über eine geeignete Beteiligung an der Handwerksausstellung in Köln 1905 zu beraten. Der Vorschlag, die für die Ausstellung anzumeldenden Kunstgegenstände soviel als möglich in einem Sakristei-Einbau zu vereinigen, fand lebhafte Zustimmung. Die Kölner Architekten Dombaumeister a. D. Arntz(Rothgerberbach 19), Endler(Rubensstraße 33), Baura Heimann(Viktoriastraße 5) und Diözesanbaumeister Renard(Perlengraben 86) übernahmen es, fur diesen Einbau, auf Wunsch auch für die demselben einzugliedernden Gegenstände, die Entwürfe anzufertigen. Die kirchlichen Künstler und Kunsthandwerker des Regierungsbezirkes Köln, die sich an dieser Einrichtung beteiligen wollen, reichen deshalb am besten sofort bei einem dieser vier Herren ihre Meldung ein. Da die Beschaffung der unumänglich nötigen Sakristeischränke die größten Schwierigkeiten bereitet, wurde der dringende Wunsch ausgesprochen, daß die Kirchenvorstände, welche gewillt oder geneigt sind, ihre Sakristei neu zu möblieben, diese Gelegenheit benutzen möchten, um in künstlerischer uno tech nischer Hinsicht vorzüglich ausgeführtes Mobilar billig zu Wegen der Kürze der Zeit ist es nötig, daß Interessenten sich ohne Verzug an einen der oben genannten Architekten oder an den Vorsitzenden, Domkapitular Dr. Schnütgen in Köln, oder an das Erzbischöfliche Generalvicariat zu Köln, das ebenfalls hälr am Freitagabend um 8 1/2 2 Uhr in der Glükaufhalle am Laurenz platz ihre Mitgliederversammlung ab. U. a. wird der Bergarbeiter 6) Köln-Ehrenfeld, 31.Jan.1905. Die Vertrauensänner des Volksvereins für das katholische Deutschland sind in der einzelnen Bezirken jetzt fleißig am Einkassieren der Beiträge für 1905. Um ihnen diese Arbeit, welche dieselben nach des Tageühen noch in uneigennuütziger Weise verrichten, in etwa zu erleichtern, bitten wir alle Mitglieder des Volksvereins, ihre Angehörigen freundlichst anweisen zu wollen, den Betrag von 1 M. gegen Aushändigung der Quittung für das laufende Jahr des Vorzeiger zu übergeben, damit die Vertrauensänner nicht öfter kommen müssen. Sollten in einzelnen Fällen Ratenzahlung. gewünscht werden, so sind dieselben auf der Rückseite zu vermerten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
