<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>390386</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Zur Berichtigung unseres ausführlichen Berichtes in Nr. 36 bemerken wir, daß Hr. Kaufen nicht erklärte, der Theateretat erfordere einen Zuschußß von 500000 M. Der erforderliche Zuschußß beträgt 311*000 M. Scherzend fügte Hr. Kaufen bei, daraus ersehe man, daß man ebenso wenig ungestraft unter Palmen, als auf roten Teppichen wandele.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der kommandierende General des siebten Armeekorps</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bissing, ist hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgeht gen K. Personalnachrichten. Die Gerichtsassessoren Heintze, Hilgers und Meyer sind der hiesigen Eisenbahndirektion zur Ausbildung übewiesen und die Stationsdiätare Groll zu Köln-Ehrenfeld und Müller zu Köln-Deutz zu Stationsassistenten ernannt worden. Der Eisenbahnsekretär Krautig und Betriebssekretär Harnischmacher sind gestorben. Aus Anlaß des Uebertritts in den Ruhestand wurde dem Werführer Knauf zu Kalk und dem Wirkstättenportier Kremer zu Köln-Nippes das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen. In Anerkennung zufriedenstellender Leistungen und Führung wurden Belohnungen bewilligt dem Schlosser Jakob Hammelrath und dem Magazinarbeiter Emil Sommer zu Köln-Deutz je 20 M. für 20jährige Beschäftigung; dem Schlosser Josef Hilgers und dem Wagenputzen Gerhard Kürten zu Deutzerfeld je 30 M. für 25jährige Beschäftigung; dem Rottenührer Christian Weiden zu Kalk, dem Schlosser Wilhelm Stratmann, dem Maschinenputzer Heinrich Bröhl und dem Wagenputzen Matthias Weingarten zu Deutzerfeld je 40 M. für 30jährige Beschäftigung; dem Schmied August Sorg zu Deutzerfeld 60 M. für 35jährige Beschäftigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erschossen aufgefunden wurde gestern vormittag in der Tiergartenstraße ein etwa 20 bis 22 Jahre alter unbekannter Mann. Der Tote wird von der Polizei beschrieben: schlanke Gestalt, längliche, magere Gesichtsbildung, dunkele Haare, gebogene Nase. Bekleidet war der Mann mit grauem Ueberzieher, graugestreifter Joppe, grauer Hose, brauner Sportjacke, weißem Normalhemnd, weißer Unterhose gez. F.., schwarzen Strümpfen, Schnüschuhen, schwarzem Hut und grauen Handschuhen. Zwei leinene Taschenbücher waren gezeichnet mit A. Es handelt sich um Selbstmord. Die Leiche wurde zum Nordfriedhof gebracht. Zweckdienliche Angaben sind beim Polizei-Präpsidium, Glockengasse 30, zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht zum Sonntag wurden einem Fuhrunternehmer Unter Kahlenhausen aus seiner Wohnung 1800 Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Lesser. Am Samstagabend wurde in der Sternengasse ein Mann von einem Tagelöhner in die Hand gestochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>273 Obdachlose erhielten in vergangener und vorvergangene Nacht Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Rellerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Griechenpforte. Ein Schutzmann löschte das Feuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>a. ein Mann ausgenommen, der mit einer Hand in eine Maschine gekommen und sich nicht unerheblich verletzt hatte.-- Gestern stürzte an einem Hause am Wallrafsplatz eine Leiter um, auf der ein Mann stand, um ein Schild anzubringen. Der Mann trug innere Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 6 Febr.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hen 7,20-.20 Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,40, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Febr.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Noterungskommission. Auftrieb: 542 Ochsen, a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, M. 73, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 68-70, c. massig genährte junge, ältere 63---05. d. gering genährte jeden Alters 57-60. 430 Kühe, a. vollfleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schiachtwertes, bis zu 7 Jahren, 64-65, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 60-62, d. mässig genührte Kühe und Kalben 54-56. 42 Bullen: a. vollfleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 65, b. vollfleischige jungere 63 bis 64, u. mässig genährte jüngere und ältere 59---61, d. gering genährte jungere und ältere 55--67, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. In Ochsen langsam mit etwas Ueberstand in geringer Ware, Kühe und Bullen ziemlich beicht und geräumt.""" Eo 6 2508 Schweine, a. M. 59, vorgezeichnete 60, b. 56-58, c. 50-54 richt mit 20-22% Tara. Fott geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die letzte Nachricht über die Baltische Flotte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Gewerbeverein für Köln und Umgegend lade seine Mitglieder zu einer Besichtigung der kunstgewerblichen Metallwaren-Fabrikation der Aktiengesellschaft Odivit in Köln-Braunsfeld, Eupenerstraße 57, auf Mittwoch den 8. Febr. 1905, nachmittags 3 Uhr, ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>- Ofarrverein von St. Mauritius. Vielfachen Wünschen entsprechend, hat sich nach dem Vorbilde der meisten Kölner Pfarreien auch in der Pfarre St. Mauritius ein Pfarrverein gebildet. Derselbe sucht den engeren Zusammenschlugß der Pfarrangehörigen und bezweckt die Hebung des religioösen Lebens seiner Mitglieder und die innere Ausschlückung der Pfarrkirche. Nachdem im Januar die konstituierende Versammlung stattgefunden, hat sich bereits eine recht stattliche Zahl von Pfarrangehörigen in den Verein aufnehmen lassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die nächste Monatsversammlung findet am Donnerstag den 9. d. M. statt, in welcher Neuanmeldungen entgegengenommen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Im übrigen verweisen wir auf die Ankündigung im Anzeigentheil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Personalnachrichten. Das Allgemeine Ehrenzeichen wurde verliehen, dem Bahntärter a. D. Anton Kurth und dem Eisenbahnges#cktäger Anton Chrisanth, beide zu Mülheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeeeps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizeiräpsidium, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, Höchstgehalt 1600.; Aachen, Stadtverwaltung, Polizeisergeant, 1200 M. Gehalt jährlich, Höchstbetrag 1700.; Düren, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, etwa 80 M. monatlich; Eppelborn, Kreis Ottweiler, Polizeiverwaltung Eppelborn-Dirmingen, 2. Polizeidiener und Hilfsvollziehungsbeamter, 900 M. Grundgehalt, Höchstbetrag 1200.; Eppelborn, Kreis Ottweiler, Bürgermeisteramt, 2. Bürgermeistereisekretär, bis 1200 M. jährliches Gehalt; Lechenich(Kr. Euskirchen), Polizeiverwaltung, Feldhüter, 300 M. jährlich; Nübrecht(Kr. Gummersbach), Polizeiverwaltung, Polizeiürgermeisteramt, Nachtwächter, 750 M. jährlich; berufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt jährlich, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion Köln, 160 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, zunächst je 800 M. diäarische Jahresbesoldung; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. preußische und Großherzogl. hessische Eisenbahndirektion Mainz, 100 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, zunächst je 900 M. diäarische Jahresbesoldung; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. preußische und Großherzogl. hessische Eisenbahndirektion Mainz, zwei Stationsportiers, zunächst je 900 M. diäarische Jahresbesoldung, steigt bis 1200.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. preußische und Großherzogl. hessische Eisenbahndirektion Mainz, zwei Stationsnachtwächter, zunächst je 800 M. diätarische Jahresbesoldung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>n Selbstmorde. Vorgestern nachmittag erschoß sich ein Schlossergeselle in seiner auf dem Mauritiuswall gelegenen Wohnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Gestern nachmittag machte am Krefelderwall ein etwa 27jähriger Bäckergeselle aus Ehrenfeld gleichfalls seinem Leben durch einen Revolverschuß ein gewaltsames Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Königsütte,.Febr.1905. Das Königs. Tagebl. meldet: Vom 19. November bis zum heutigen Tage sind 16 Erwachsene und 72 Kinder an Genickstarre erkrankt, davon sind 8 Erwachsene und 44 Kinder gestorben und 1 Erwachsener und 3 Kinder gesund geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
