<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390301</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unter Nr. 3 erklärt Hr. Pastor Rathschlag selbst, es sei ihm nicht möglich zu beweisen, daß die Kranke beeinflußt worden sei katholisch zu werden. Da muß man doch fragen: Wie kann er seinen Artikeln von Seelenängerei reden und wie kann er r Schwestern vorwerfen, wie das besonders unter Nr. 3 seines ersten Artikels geschehen ist, sie hatten ein"armes, körperlich völlig hülfloses Wesen in solche Kämpfe hineingebracht, um noch seine Seele um ein armes, torperlich bonin hurstoses Wein.., hineinzubringen, um noch seine Seele zu retten?" Hierauf ist zu antworten, daß erstens, wie aus dem bereits Gesagten hervorge weder die Anwesenheit noch die Abwesenheit des Pastors Mary schlag den katholischen Geistlichen abhalten konnte, dem Wunsche der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Hr. v. Bongardt vom Hoftheater ii Karlsruhe wird am Donnerstag den 24. d. als Baculus im Miloschütz und am Samstag den 26. d. als St. Bris in den Hugenotten gastieren. In der Siegfried-Aufführung am Freitag den 25. d. wird Hr. Bucksath vom Hoftheater in Mannheim als Wanderer gastieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Philharmonie. Am Sonntag war das Theater zweimal ausverkauft und mußten viele umkehren, ohne ein Billete zu erhalten. Die Aufführungen von Madeleines Dämon entfesselten Beifallsstürme. Das Stück bleibt einstweilen auf dem Repertoire.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Aellerbrand entstand am Montagnachmittag in einem Herrenäschemeschäft auf der Hohestrße. Die Feuerwehr war alsbald zur Stelle und löschte das Feuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Am Sonntagabend kam in der Lindenstraße ein Mann aus Gleuel beim Abspringen von einem in Bewegung befindlichen Zuge der Frechener Kleinbahn zu Fall und erlitt Verletzungen am Kopfe und an einer Hand. Im Bürgerhospital wurde einem Mädchen Hülfe geleistet, dem in der Poststrße beim Abspringen von einem Straßenbahnwagen eine Nadel in das Bein gedrungen war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern nachmittag wurde im Bürgerhospital ein Mann verbunden, der beim Abspringen von einem Straßenbahnwagen gefallen war und sich nicht unerhebliche Kopfverletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 21.Nor.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Lieu 800-.80 Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch).70, Krummstroh .80 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 21.Nor.1904. Schlachtviehmarkt. Bericht der Nolierungskommission. Auftrieb: 386 Ochsen%, a. vollfleischige, ausgeuäsiete höchsten chtertes, bis zu 7 Jahren. M. 78, b. Junge fleischige, nicht ausgehn d. geri# gem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>mässig genährte Kinne und Kallen 52-57. schweine, a. M. 57, vor#ezrichnete 58, b. 54-55, c. 48-51 iI. Lebendgewicht mit 20-22## Tama. Lebhaft geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Düsseldorf, 21.Nov.1904. Einen eigenartigen Beitrag zum Kommunalwahlgesetz bringt nachträglich eine Korrespondenz der Köln. Ztg. über die hiesigen Stadtverordnetenwahlen, bei welchen bekanntlich die Liberalen in der zweiten Abteilung wieder siegten. Am Schluß heiß es: Ein Moment, das zu dem glücklichen Ausfall der Wahlen beigetragen hat, ist in der klugen Taktik der liberalen Führer im Stadtverordnetenkollegium zu finden, die es mit großer Energie und zur rechten Zeit verstanden haben, mit Hülfe ihrer Zweidrittelmehrheit die im Wahlgesetze durch Ortsstarm zugelassene Zwölftelung für Düsseldorf einzufuühren und so einen noch größeren Andrang von Zeutrumswählern zur zweiten und ersten Abteilung zu verhindern. Düsseldorf darf stolz darauf sein, daß es in so umsichtiger Weise dafür gesorgt hat, daß wenigstens dieses aufstrebende rheinische Gemeinwesen dem Ultramontanismus nicht in die Hände gefallen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberschwemmung infolge eines Orkans.(Drahtber.) Amsterdam, 21.Nov.1904. Nach einer Meldung des Handelsblad aus Batavia verursachte ein Orkan auf den Tala-ure Inseln, norböstlich von Celebes, eine große Ueberschwemmung. 30 000 Einwohner sind obdachlos. Häuser und Schiffe wurden zerstört und die Pflanzungen vernichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
