<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>390321</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Drätierung auf der zweiten Vogelausſtellung der Kanarienüchter-Gesellschaft Feinüchter im Stapelhause brachte folgendes Resultat: Es erhielten in der ersten Abteilung(eigne Zucht) J. Neesen mit 252 Punkten eine goldene Medaille und einen Ehrenpreis, M. Dreyer mit 251 Punkten eine goldene Medaille und zweiten Ehrenpreis und einen Geldpreis für die besten Vögel, A. Eichdorf mit 245 Punkten eine goldene Medaille und dritten Ehrenpreis, F. Freudelkamp mit 237 Punkten goldene Medaille und vierten Ehrenpreis, M. Schiffer mit 201 Punkten eine goldene Medaille und fünften Ehrenpreis, H. Müller mit 129 Punkten sechsten Ehrenpreis. Ferner erhielten Preise G. Miethen, I. Dohm und M. Nahmen. In der zweiten Abteilung erzielte M. Schiffer mit 264 Punkten eine goldene Medaille und einen Geldpreis, J. Schuch mit 246 Punkten eine goldene Medaille und den zweiten Geldpreis, J. Neesen mit 220 Punkten eine silberne Medaille und den dritten Ehrenpreis, F. Freudelkamp mit 204 Punkten eine silberne Medaille und den vierten Geldpreis. Ferner wurden präliiert die Vögel von G. Miethen und Th. Kurth. Auf diverse Gegenstände, exotische Vögel, Vogeläfige, Vogelfutters und Bedarfsartikel erhielten Schiffer u. Co. je einen Preis; Aug. Kaplan aus Reinscheid hat ein mit seltenen Fischen und Pflanzen besetztes Aquarium ausgestellt, welches, mit einem selbsterdachte Springbrunnen ausgestattet, sicher alle Aquarienfreunde interessieren wird. Das Schaustück wurde mit dem ersten Preis bedacht. Die Ausstellung ist geöffnet bis Sonntag den 11. Dezember.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seit der ersten Aufführung des reizenden Märchenspieles Hänsel und Gretel(Dezember 1894) ist es Brauch, dasselbe um die Weihnachtszeit dem Publikum vorzuühren. Die Kleinen, die man in die Vorstellung hineinschickt, belustigen sich an dem drolligen Spiel, und die Großen, die sie begleiten, an der unvergleichlich schönen und dabei so kunstvollen Musik. Diesmal sah man Josefine Lohse als Hänsel und Rosa Barnay als Gretel, die beide hübsch sangen und nett spielten. Die Mutter Gertrud gab wie früher Anna Welden und den Valer, den fidelen Besenbinder Peter, Jul. vom Scheidt. Ob die beiden Geschwister, Fr. Dr. Wette und Professor Humperdinck, damit einverstanden waren, daß die Knusperhexe durch einen Herrn-- hier Otto Nowack-- dargestellt wurde, darüber haben wir doch unsere Bedenken. Schon daß die Hexe in Goethes Faust von einem Manne gegeben wird, will uns nicht gefallen. Bertha Pester und Charlotte Huhn-- beide Schönheiten-- haben sich stets einen Spaß daraus gemacht, ihre Gesichter gruselig zu schmücken und mit Begleitung des Xylophons(Klöppelklavier) auf dem Besen zu reiten. Hr. Nowack hatte sich heiser melden lassen; wir sind der Auffassung, daß das sich bei einer krächzenden Hexe von selbst versteht. Sandännchen sang Katharina Rohr, als Taumännchen schwebte Adele Vidron durch die Lüfte. Kapellmeister Otto Lohse dirigierte, und Georg Thölke führte die Regie. Auf das Märchenspiel folgte ein aus fünf Tänzen bestehendes, von Marietta Gabini arrangierte Ballettdivertissement, bei dem Kapellmeistereleve Paul Redl dirigierte. In der exakt ausgeführten Valse bleue zeigten die zehn dabei beteiligten Damen gute Schulung. Zu dem Walzer Rosen aus dem Süden tanzten weitere fünf Damen in weißen Mullkostümen mit rosa Hüten und Sonnenschirmen im Geschmack der dreißiger Jahre einen Promenadentanz. Viel Gefallen fand der altbekannte Verwandlungstanz Alt und Jung von Claire Gabini und der Spanische Tanz ihrer Schwester Marietta. Beschlossen wurde das Ganze mit einem Ensemble-Galopp, an dem das gesamte Personal teilnahm. Hermann Kipper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Weiden, Richmodstrße 31. Ger. 1870. a" Verantwortl. Redacteur: für den allgemeinen Weil: B. Reuter, für des Anzeigen und Reklamensen: C. Olle, alle in Käin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Basar-Verein. Der unter dem Protektorat der Prinzessin Adolf zu Schaumburg-Lippe, Prinzessin von Preußen, stehende Basarverein hielt, wie alleährlich, am 5. und 6. Dezember seinen Weihnachtsverkauf im hiesigen Regierungsgebaäude ab. Die Einnahme betrug M. 10 630. Dieses erfreuliche Ergebnis ist sicher, abgesehen von der Freigebigkeit der Kölner Bürgerschaft, der hingebenden Tätigkeit der aufmerksamen jungen Verkäuferinnen zu danken. Der Verein nimmt gern das ganze Jahr hindurch Aufträge auf Handarbeiten jeder Art entgegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein netter Ehemann. Am Donnerſtagabend mißhandelte in einem Hause Im Ferkulum ein Verputzen seine Frau und Kinder und jagte sie dann zur Wohnung hinaus auf die Straße. Der Verputzen wurde durch einen Schutzmann festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin,.Dez.1904.(Drahtber.) General Trotha meldet aus Windhoek unter dem 8. Dezember: Nach einer Meldung aus Kapstadt, deren Richtigkeit noch nicht festgestellt ist, erfolgte in der Nacht vom 2. zum 3. d. M. ein Angriff auf Ramausdrift, der von der dortigen zwölf Mann starken Postirung ohne diesseitige Verluste abgeschlagen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>London,.Dez.1904.(Drahtber.) Dem Reuterschen Bureau ist folgender Bericht seines Berichterstatters bei der Die h. Messe für das verstorbene Mitglied ndet Sonntag den II. Dezember, morgens um.12 Uhr statt." Altenmarkt 60. Karl Boetzkes. Friedrich Wilhelmstrße 3, Wwe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage Der zurzeit ausgestellte interessante Zyklus von Ostasien, welcher das ganze Kriegsgebiet in der Mandschurei und Korea in naturwahren Stereoskopen zur Anschauung bringt und unter anderem auch Aufnahmen des Seegefechte bei Tschemulpo, sowie fesselnde Ansichten aus Japan enthält, übt eine große Anziehungskraft aus. Trotzdem kann derselbe doch nur bis Sonntagabend ausgestellt bleiben. Die Ermäßigung des Eintrittsgelde auf 20 Pfennig für Sonntagvormittag von--1 Uhr wird vielen willkommen sein, die die Mertürdigkeiten des fernen Ostens anschaulich kennen lernen 9878 Der heutigen Ausgabe ist eine Beilage der Verkaufsstelle Pforzheimer Goldwaren, Köln, Schildergasse 78/80 beigeügt, welche bei Einkäufen von Weihnachtsgeschenken einer gefälligen Beachtung bestens empfohlen wird. Pforzheim in Baden ist bekanntlich der bedeutendste Industrieplatz der Welt für Juwelen, Gold- und Silberwaaren usw. Durch die direkten Bezüge ist die Verkaufsstelle in der Lage, Schmucksachen aller Art, die sich gerade für Weihnachtsgeschenke sehr gut eignen, besonders preis würdig zu liefern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einen Schreibfehlerberichtete in ihrer gestrigen Sitzung die Stadtverordneten-Versammlung,..r".4a age Grand, mit Sack, 10,00var fest. Landroggen mehr anglor.#.#ft ist es nach vie vor still: bei schwachem Verbrauch lient die Abnahme zu wunschen übrig. DiT Köin, 3 bes. 10-"- Geräihbergighthe..e..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rachwreisur der Markt- u. Ladenpreise in 1904. A. Marktpreise. Weizen 17,85, Roggen 15.10,ggelng Hater 15.69, Rübsen 25.19, Bohnen 32.52,.-Hs, 3Bf, im Grosshäne Richtstrob.09, Krummstroh.91, Po;, agf, vom Bauch.36, Schweine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Neu einstudiert geht am Diensran den 13. d. Rossinis lange nicht gegebene Oper Tell in Szene. Die Titelrolle singt Hr. vom Scheidt, die Mathilde Frl. Vidron, den Arnold Hr. Petter, Hr. Lohse dirigiert. Am Mittwoch den 14. d. wird Frl. Heß vom Stadttheater in Metz als Fides in Prophet gastieren. S.".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Schrecken der Fuhrleute, ein berüchtigter Ballendieb, erst 24 Jahre alt und öfters bestraft, zuletzt mit 18 Monaten Zuchthaus, ist vorgestern von der Kriminalpolizei festgenommen worden, nachdem er wieder eine Anzahl Liebstähle ausgeführt hatte. Mit ihm kamen zwei Komplizen in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sinnlos betrunken wurde in der Nacht von Donnerstag auf Freitag ein Arbeiter ins Polizeigewahrſam gebracht. Als man sich am Morgen nach ihm umsah, lag er noch immer bewußtlos in Adamskostüm am Boden und hatte alle seine Kleider: Rock, Weste, Hose, Hemd, in kleine Stückchen gerissen. Er wurde nach dem Krankenhause befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
