<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>390380</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>un gen erhoben, Sensu. zi die Varbeitung solcher Geder Beſtimmung die 8. e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>, musten, die Hälöste der sonst festesesice be eseteneheace li seee Hier wurde die Bestimmung, ve, ut12,(halts des Berechtigten in höher als mit 15 Proz, de gegerize nochmals ausbruücklich festansat zu bringen seien."In. S v. bewohnte Gebäude gebührengesetzt, daß auch vom Eigentümer berzohntg., Veranlagung der Pflichtig und. Die Bestimmung, doß lur zins maßgebend sei, ist jeweils am leßten 2. Sonnur,erdgeister, 5, die Veranlagung überfallen gelassen. Der Oberburgermerster,.5, im 8 7, daß ihm nimmt, kann verlangen, Farine,ren, seßt, dafur und zenstige binnen 14 Tagen nach Aufforderung.. W5 der Vermieter Tagesordnung bildete em kurzer Vortrag ,ung Hör. Formung von über die Huberpreise, eine Einrichtung, Jang Ogntenregga.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>zung des Regierungsbezirks Köln 1905, deren wirtschaftliche Rede ein Wild von der Entwickelung des Aussteuungsgebuntene Salscheheis ete ch cecere secte Secenich wasche e. le ae eche a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gaster- Zie grsahrungen, die speziell Köln mit frenden Unternehmungen gemacht. hat, ermuntern nit Pribatunternehn exi... zZu einem Restaurant an der Hohe, alt wird, wei er dort seinem Prinzipat, einen Zahnarzt, mi 10 erste gehetäice ie sch die lasche sick ei. a der Czech aisaectele dai Rliche del esegraste den de en.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>den Gechnac de Aleiuser eishelsche ige er beide Geges Talerozes in allen Ländern gefunden haben, wo er Ihenen gie# die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International, Breite Straße 96. Alleährlich im Frühjahr veranstaltet die Hamburg-Amerikalinie mit einem ihrer schönsten Dampfer eine Mittelmeerreise. An einer solchen Vergnügungsfahrt kann man diese Woche in dem bekannten Kunstinstitut teilnehmen. Zunächst lernt man das Leben und Treiben auf der stolzen Augusta Viktoria kennen, wirft auch einen Blick in den prächtigen Damensalon und genießt, auf bequemen Sesseln liegend, vom Deck aus den Anblick des Meeres. Einen malerischen Anblick gewährt die Ausſteuerung auf Sizilien, das Ziel der Reise. Palermo mit seinen herrlichen Denkmälern und schönen Kirchen wird dann durchstreift. Hauptsächlich interessiert der alte Dom aus dem 12. Jahrhundert, der, durch die vielen späteren Veränderungen, im Aeußeren durch malerische Gruppierung der Bautheile wirkt, im Innern jedoch in seiner einheitlichen ernsten Pracht einen majestätischen Eindruck hervorruft. Seltsam berühren die unterirdischen Gänge des Kapuzinerkloster, an deren Wänden die ausgetrockneten Leichname vornehmer Palermitaner zu erblicken sind. Reizvolle Ausfuüge in die schöne Umgebung entzuücken durch den Reichtum an mächtigen Palmen und tropischer Vegetation. Mit dem Dampfer werden dann auch die interessante Stadt Messina, das am Fuße des Aetna gelegene Catania#und die griechischen Ruinen bei Paestum besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kaufmännische Fortbildungsschule. Mittwochnachmittag begann in der Mittlern Knabenschule 1 ein Kursus für Lehrer an der Allgemeinen und höhern Kaufmännischen Fortbildungsschule. Der Leiter der Allgemeinen Kaufmännischen Fortbildungsschule, Mittelschulrektor Musmacher, wies darauf hin, daß der Kursus sich auf einfache und doppelte Buchführung, kaufmännisches Rechnen, Handelskorrespondenz und Handelsrecht erstrecken solle. Der Unterricht in diesen Fächern liegt in der Hand des Hrn. Lehrers Mönkmeyer von der Höhern Handelsschule für Mädchen. Hr. Mönkmeyer entwickelte den Kursusteilnehmern den Plan, den er seinem Unterrichte zugrunde legen werde. Der Kursus findet regelmäßig Mittwoch- und Samstagnachmittag von--8 Uhr statt; zur Teilnahme an demselben hatten sich außer den an den Fortbildungsschulen beschäftigten Lehrern noch 15 andere Lehrer eingefunden. Die Kosten des Kursus werden zur Hälfte vom Staate, zur Hälfte von der Stadt Köln getragen. Die Allgemeine Kaufmännische Fortbildungsschule umfaßt 22 Klassen der Unter- und Mittelstufe mit 43 Lehrern. Ostern d. J. vollendet sich der Ausbau der Schule durch die Angliederung der Oberstufe. In Anbetracht der Wichtigkeit des Fortbildungs-Unterrichtes für das spätere Fortkominen der jungen Kaufleute raten wir den Eltern, bei Abschlußß eines Lehrvortrages ihren Söhnen den regelmäßigen Besuch des Unterrichtes, der Mittwochs und Samstags von--5 Uhr stattfindet, zu sichern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.Febr.1905. Fruchtmarkt. Roggen M. 00,00, Hafer 14.50, -- Hen 7,20-.40, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,40, Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der katholische Lehrerverein Köln, Stadt und Land zählte Ende vergangenen Jahres 247 Mitglieder, von welchen 81 der Fürsorgekasse angehörten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
