<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>390337</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>untie allen lebenden und toten Lesern .. Welchen tatsächlichen Untergrund hat diese * Erhandelt sich nicht um ein Zentrumsblatt,  ein gänzlich unpolitisches, lediglich gszwecken dienendes Wochenblatt, das Seelenfreund sich betitelte und jetzt Katholischer Hausfreund sich nennt. Es erscheint unter der wegarrian und im Verla Schöne volle Körperformen durch unser orientalisch. Kraftpulv., preisgekrönt gold. Med. Paris 1900 190.. Bertin 1905. in-8 Wochen bis 30 Pfd. Zunahme, garant.unschädl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>hört's, ihr Christen, arme Kindlein sehen Auf euch, und unter Tränen alle flehen: Local-Anzeiger, Könische Volks Oberhausen unter der Redo""ides Zentrumsblatt sicher Blatt, als Abonnementsprämie heilige Messen zu Behauptung sondern un Erbauen früher Der freund sich nennt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ieune eti####c in Lohauſen, jetzt in hausen(Rheinland) und wurde zur Unterstützung arme bedürftiger würdiger Studenten jeder guten Wissensch In einer 1901 in diesem Abonnements-Einladung heißt es eine Stiftung für machen und doch besonderen Anteil, sondern einer alleöchentl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kil /8891 Ach, helft und bringt doch noch ein Scherflein dar! # Und dieser Bitte sei beigeügt ein herzliches: Vielleicht finden sich auch in dieser Gnadenzeit ele Wohltäter, die um des lieben Christie Patenstelle für ein Heidenkind zu übernehmen gewilt sind. Das Gebet der Schützlinge, kleiner wie erwachsener, wird den Helfern nicht fehlen. Wer für die katholische Mission zu Nagpur eine Mark oder mehr spendet, erhält als bescheidenen Dank in Kürze Begen Dedorhorn und nachträglich anf hülfsjeder guten Wissenschaft geründet. Erbauungsbuättchen erschienenen "ig e5:"Wer sich's leisten kann, der mache für sich und seine verstorbenen Angehörigen, daß nach sse Gott dem Herrn dargebracht sich's aber nicht leisten kann, eine Stiftung zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>alliöchentlichen h. Messe haben will, der abonnieren auf den Katholischen Hausfreund, denn ein besonders großer Vorteil für alle Abonnenten, Leser, Agenten und Förderer des Katholischen Hausfreund besteht darin, daß für dieselben im Leben und nach dem Tode, sowie ihre lebenden und abgestorbenen Angehörigen, jeden Sonntag zu Ehren der Allerheiligsten Dreifaltigkeit das h. Meßopfer dargebracht wird." Auf diese Abonnementseinladung ist dann in den folgenden Jahren ab und zu, in den letzten Jahren nur zuweilen hingewiesen worden. Man kann geteilter Meinung darüber sein, ob es angebracht ist, derartige Bemerkungen selbst in einem Erbauungsblatt zu machen. Irgend ein Anlaß, diese Angelegenheit aber gegen das Zentrum oder gegen Local-Anzeiger und Könische Volkszeitung auszubeuten, lag jedoch für das sozialdemokratische Blatt nicht vor. Es mußte wieder einmal eine Gelegenheit mit den Haaren herbeigezogen werden, den verhaßten Gegner herunterzureißen. Bisher ist es uns nicht eingefallen, die Rheinische Zeitung tur die Ausfälle ihres Genossen Mehring verantwortlich zu machen, wir können ihr aber bescheinigen, daß sie in puncte Schnoddrigkeit von ihrem Genossen Mehring nichts mehr lernen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Kreissekretär hermann Junge hierselbst wurde der Charakter als Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage. Viele, die in den letzten Tagen keine Gelegenheit hatten, sich Hansens Nordvolerpedition anzusehen, werden es begrüßen, daß dieselbe noch am ersten Weihnachtstage ausgestellt bleibt. Vom zweiten Weihnachtstage an ist ein so recht für die Christtage passender Palästinazyklus zu sehen, der im Jahre gelegentlich der Orientreise unseres Kaiserpaares ausgenommen burde; es ist eine Reise von Jerusalem nach Bethlehem, derselbe Weg, den einst Maria und Josef und später die h. drei Konige zogen. Der Eintrittspreis ist an beiden Feiertagen vormittags auf in Ein mutiger Feuerwehrmann. Bei einem Brande, der gestern in einer hiesigen Fabrik ausbrach, zeichnete sich ein Oberfeuerwehrmann von der Wache an St. Aposteln durch eine mutige Tat aus. Eine Fabrikarbeiterin, die sich im dritten Stockwerk befand und sich nicht mehr über die Treppe herunter wagte, wollte in der Angst zum Fenster hinaus springen. Der Oberjeuerwehrmann begab sich kurz entschlossen durch den dichten Rauch, die Gefahr nicht scheuend, nach oben und trug das Mädchen, das im Fenster stand, um den gefährlichen Sturz zu wagen, über die drei Treppen ins Freie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Es wird darauf aufmerksam gamacht, daß an beiden Weihnachtsfeiertagen die Vorstellungen im Neuen Stadttheater(Lohengrin und Mannhäuser) schon 6 Uhr beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Schauhäuser der Flora zeichnen sich gegenwärtig durch reiche Blüte aus. Die Blütengalerien sind mit Flieder, Azaleen und Maiblumen gefüllt, Frühlingskindern, welche die Kunst des Gärtners schon jetzt im starken Winter zum Leben erweckt hat. Besonders schözeigt sich das Schauhaus Nr. 2, wo an Stelle der im Laufe der Zeit unschön gewordenen Kamelien eine große Gruppe von Blüthenpflanzen getreten ist. Auch im Schauhaus Nr. 4, dem die großen australischen Baumfarren das Gepräge geben, lenken augenblicklich prächtige Blütongruppen die Aufmerksamkeit auf sich. Dem Tropenhause verleihen die dunkelroten Sterne des"Weihnachtsstern" festlichen Schmuck. Das Orchideenhause zeigt noch die originellen Venusschuharten, die Cypripedien, in Blüte, doch sind jetzt auch einige andere höchst interessante Blütongebilde vertreten, so das Epim-dium cil are mit Blütenblaättchen, die wie weiße Federchen aussehen. Der Frost hat den Arbeiten im Freien leider ein schnelles Ende gesetzt, doch dürften nun wohl in wenigen Tagen die Freunde des Eissport ihre Rechnung finden; es wird in diesem Jahre besonderer Wert auf Erzielung einer spiegelglatten Eisbahn auf dem Weiher der Flora gelegt. An beiden Feiertagen finden Konzerte mit verstärktem Orchester stalt, deren Programm im Anzeigenteile enthalten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Anfall. An der neuen Markthalle kam gestern nachmittag ein älterer Laternenärter dadurch zu Fall, daß die Leiter, auf welcher er beim Putzen einer Laterne stand, über einen Glassplitter ausrutschte. Der Mann fiel mit dem Kopf auf die Trottoirkante und trug eine schwere Verletzung am Kopfe davon. Mehrere Militäurlauber nahmen sich des Verungluückten in recht menschenfreundlicher Weise an, sorgten für Notverband und Labung bis ein Krankenwagen den Mann in das Krankenhaus beförderte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Prämien-Ausschreiben unserer Geschäftestelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine weitere Beigeordnetenstelle soll, wie die jüngste Sitzung der Stadtverordnetenversammlung auf Antrag des Zentrums beschlossen hat, errichtet und diese Stelle einem approbierten, in der Hygiene bewanderten Arzte übertragen werden. Zur Klärung von Mißverständnissen erscheint es wünschenswert, nochmals kurz auf die Angelegenheit zurückzukommen. Das große Gebiet der offenen und geschlossenen Armenpflege wurde bisher von Hrn. Beigeordneten Brugger mit Unterstützung eines Stadtassessors zur allgemeinen Zufriedenheit verwaltet. Als der Stadtassessor eine Beigeordnetenstelle nach auswärts annahm, wurde beschlossen, die Stelle eines Stadtafsessors nicht wieder zu besetzen, sondern einen weiteren Beigeordneten anzustellen und diesem die offene Armenpflege zu übertragen. Das Dezernat der geschlossenen Armenpflege, das besonders die Krankenäuser umfaßt, sollte Hr. Brugger behalten. Hr. Stadtverordneter Lent beantragte nun, die neue Beigeordnetenstelle nicht mit einem Juristen, sondern mit einem Arzte zu besetzen. Diesem hätte dann das bisher von Hrn. Brugger nach üübereinstimmender Ansicht aller Beteiligten vorzüglich geleitete Dezernat der offenen Armenpflege übertragen werden mussen, während Hrn. Brugger die offene Armenpflege verblieben wäre. Dagegen erheben sowohl die städtische Verwaltung wie auch die vom Zentrum gewählten Stadtverordneten die schwerwiegendsten Bedenken. Wir verweisen dieserhalb auf den in gestriger Nummer veröffentlichten ausführlichen Bericht über die Sitzung der Stadtverordnetenversammlung und empfehlen besonders die Rede des Hrn. Stadtverordneten Kaufen eingehender Beachtung. Das Zentrum war jedoch der Ansicht, daß es bei den großen Aufgaben Kölns auf dem Gebiete der Volksgesundheit wünschenswert sei, wenn den verschiedenen Ressorts der städtischen Verwaltung ein mit der Autoritàät eines Beigeordneten ausgestatteter ärztlicher Berater zur Seite stehe. Hr. Kaufen beantragte deshalb, zu diesem Zwecke eine weitere Beigeordnetenstelle zu schaffen und diese mit einem approbierten in der Hygiene bewanderten Arzt zu besetzen. Das Ergebnis der Verhandlung ist bekannt: der Antrag der Verwaltung wurde ebenso wie der Antrag Kaufen angenommen, dagegen der Antrag Lent abgelehnt. Mit diesem Ergebnis werden auch diejenigen Kreise sich zufrieden erklären, die auf dem Boden des abgelehnten Antrages stehen. Beweis dafür ist die große Mehrheit, die der Antrag Kaufen fand: nur vier Stadtverordnete erklärten sich dagegen. Die Minderheit würde auf drei zusammengeschrumpft sein, wenn nicht ein Stadtverordneter durch seinen Nebenmann verandaßt worden wäre, den bereits zugunsten des Antrages erhobenen Arm zu senken. Die Rheinische Zeitung sah sich schon in ihrer Donnerstagsnummer verandaßt, ihr weises Urteil über den Antrag Kaufen abzugeben, ehe sie die Beweggruünde desselben gehort hatte. Dem Blatt erscheint es selbstverständlich, daß das Zentrum mit seinem Antrage nur Wahlpolitik treibe, daß es ihn stellte, um sich bei den Aerzten in empfehlende Erinnerung zu bringen und diese bezüglich der Ablehnung des Antrages des ärztlichen Vereins zu versöhnen. Gerade nach dieser Seite hin hat Hr. Justizrat Kaufen so treffliche Bemerkungen gemacht, daß wir nur darauf zu verweisen brauchen, um die ganze Haltlosigkeit der sozialdemokratischen Insinuationen darzutun. Die Rhein. Ztg. ist gegen den Antrag Kaufen und begründet diesen ablehnenden Standpunkt mit dem Hinweis darauf, daß die städtische Verwaltung kein Bedürfnis nach einem weiteren Beigeordneten habe, sonst würde sie ihn gefordert haben. Welche Entrüstung würde das sozialdemokratische Blatt an den Tag legen, wenn ein bürgerliches Blatt eine an sich berechtigte Forderung mit einer solchen Darlegung begründet hätte! Die Rhein. Ztg. will anscheinend, daß nur das bewilligt werde, was die städtische Verwaltung für nötig halt und was diese fordert. Das wird man sich für später zu merken haben. Die Rhein. Iig. hat aber noch einen weiteren Grund für ihre ablehnende Haltung dem Antrag Kaufen gegenüber. Sie schreibt:"Die Geschichte kostet Geld. aber was verschlägt das, wenn es aus dem allgemeinen Säckel geht! Also die an sich berechtigte Sache darf nach Ansicht des sozialdemokratischen Blattes nicht gemacht werden, weil sie Geld kostet, das aus dem allgemeinen Säckel geht. In Konsequenz dieses Standpunktes müßte die Rein. Ztg. das ganze sozialdemokratische Kommunalprog ramm preisgeben, da die Durchührung desselben nicht, wie in diesem Falle, lumpige paar Tausend Mark, sondern Millionen aus dem allgemeinen Säckel erfordert! Damit auch die Komik zu ihrem Recht komme, behauptet die Rhein. Ztg., die Akademie für praktische Medizin sei eine"klerikale Fründung". Das Blatt führt dafür zwar nicht den Schimmer eines Beweises an, aber es stellt eine stecke Behauptung auf, und seine gugläubigen Leser haben diese als Beweis hinzunehmen. So treibt man sozialdemokratische Konimunalpolitik!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln. 23.Dez.1904. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..45-1,58, do. vom Bauch.25-1,38, Kalbfleisch 1,57.73, Hammelfleisch.24-.58, Schweinefleisch 1,60-1,72, alles inse Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert.44-.58 gesalzen.00-.00. Schweineschmalz 0,00-0,00 das All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln, 23 Dez.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Hen 7,80-.60 Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh .80 die 100 Kh." 0 Kölner Getreideöre vom 25.0ez.1904. Weizen hiesige., M. 17.5017.70, fremder 18.25-19.00: Roggen, hiesiger, M. 14.50-14,70, fremder 15.50-16.50; Hafer, hiesiger, M. 14.30-14.60, fremder 14,00-16,50; Gerste Futtergerse M. 12 db-12.80 Breunverste 13.00-14 25 Brautrotz fester auswürtiger Berichte war angesichts der nahen Feiertage der Besuch der heutigen Böre sehr schwach; daher kam es auch nur zu geungen Umsätzen. Im allgemeinen war die Stimmung für eusisene# Getreide test. Landroggen war mehr angeboten. Das Mehlgeschart ist andauernd still; die Preise sind gedrückt. Futtermittel sind uliig und unverändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
