<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>390317</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In dem Ipklus von Schillervorträgen, den Hr. Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Wegen Erkrankung verschiedener Mitglieder muß der Spielpla des Neuen Theaters dahin abgeändert werden, daß am Mittwoch nicht Der Waffenschmied von Worms sondern Zar und Zimmermann zur Aufführung gelangt. In der zweiten Hälfte des Dezember wird Wagners Nibelungenring vollständig in Szene gehen, und zwar am 1v. Dezember Das Rheingold, am 17. Die Walküre, am 19. Siegfried, am 22. Götterämmerung." 7 Die kinematographische Vorführungen im großen Saale der Philharmonie werden durch Ansprachen eingeleitet, und zwar werden sprechen: Am ersten Vorstellungstage(6. Dezember) Hr. Oberlandesgerichtspräsident, Hamm, am 7. Dezember Hr. Landgerichtsdirector Opfergeld, am 8. Dezember Hr. Oberlehrer Dr. Janson, am 9. Dezember Hr. Landrat Minten, am 10. Dezember Hr. Bantzer Karl Th. Deichmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftete Taschendieben. Am Sonntagabend wurde am Hauptbahnhofe durch einen Herrn eine angebliche 18jährige Friſeurin aus Barmen dabei ertappt, als sie einer auswärtigen Dame in die Tasche griff um das Portemonnaie zu stehlen. Die Diebin, welche schon längere Zeit von dem Herrn beobachtet worden war, wurde durch die Bahnpolizei festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Liebstähle. In der Dasselstraße hatte am Sonntag ein Metzgerlehrling sein Fahrrad, an das er einen Korb mit Fleisch gehängt hatte, an eine Haustüre gestellt, um einen Kunden aufzusuchen. Als er zurückkehrte, war das Rad verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorgestern machten sich drei junge Burschen hierselbst an einen Mann heran und ließen sich Bier traktieren. Als der Mann später betrunken war, stahlen ihm die Burschen auf dem Hofe einer Wirtschaft die Uhr mit Kette und 3 M. aus der Tasche. Die Täter wurden festgenommen. Bei ihrer Vorführung legte einer derselben am Polizeiräpsidium die Uhr auf eine Fensterbank. Das wurde indes bemerkt und der Eigentümer bekam seine Uhr wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Caschendiebstähle. Gestern vormittag wurde in einem Auktionslokale an der Hohestrße einer Frau im Gedrange das Portemonnaie mit 8 M. aus der Tasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Herzogstrße wurde am Sonntagabend einer Frau im Gedränge das Portemonnaie mit annähernd 16 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurden in der Lützowstraße ein Faltenhemd, in der Kempenerstraße eine Damenuhr, auf der Domtreppe eine Damenuhr, in der Spichernstraße ein Damenschirm, am Habsburgerring ein Portemonnaie mit Inhalt, auf dem Frankenplatz drei Gelöstücke, in der Wolfstraße ein Pompadour mit Inhalt, in einem Geschäft an der Hohestrße ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Kupfergasse ein Damenhut, in der Deutzerstraße in Mülheim am Rhein ein Reklameschild. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln,.2ez.190-. Fruchtmarkt. Hafer M. 14.70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hen 7,80. .80, Maschinenstroh(Roggen) 4,10, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60. Krummstroh.80 die 100 Kil."" 2p; Köln,.Dez.1904. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungekommission. Auftrieb: 425 Ochsen*), a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, M. 77, b. junge fleischige, nicht aus4 massig genährte junge, altere 65-69 Kühe, a. vollfleischige, aushernsten-Bonmensert. M. 0b. b. volltleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu., Jahren, 66-65, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 61--65, d. mässig genährte Kühe und Kalben 53-55. 36 Bullen: a. vollfleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 67, b. vollfleischigejüngere 64-65 c. mässig genährte jüngere und ältere 61--65, d. gering genährte jungere und ältere 54-50, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschäft mit Ausnahme von 1. Sorte Ochsen und Kühen schleppend, in letzteren mit geringeren Quantäten nicht ausverkauft." 6 2216 Schweine, a. M. 55. vorgezeichnete 52. h. 52-54, c. 44-50 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22% Tara. Geschäft ruhig. Geräum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>X Körperverletzungen. In der Nacht zum Montag wurde aus einer Wirtschaft an der Großen Neugasse ein betrunkener Mann von einem Kellner vor die Tür gesetzt, kam hierbei zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf der Hülfswache vom Roren Kreuz Quaker Oats wira am besten und vorteilhaftesten in einem Quaker Oats Kochen zubereitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Nochmals die Seelenängerei in Baventhal. Trotzdem die Behauptungen des Herrn Rathschlag über"Seelenängerei im kath. Krankenhause zu Köln-Bayenthal" an dieser Stelle klar widerlegt wo en sind, unter Darlegung des wirklichen Sachverhaltes, der zu j. er Zeit durch Zeugen bewiesen werden kann, hat derselbe in Nr. 49 des Ev. Gemeindeboten noch etwas"festzustellen". Bei dieser"Feststellung" gibt er zu, daß er den im Munde eines protestantischen Geistlichen höchst bezeichnenden Ausdruck gebraucht habe:"hundsgemein Seelenängerei". Er entschuldigt dann diesen Ausdruck, indem er wieder von einer Täuschung durch die Schwestern fabelt. Aus den Darlegungen des wirklichen Sachverhaltes in Nr. 323 des Lokal-Anzeigers wird aber kein Vernünftiger der Meinung sein, daß die Schwestern sich einer Täuschung schuldig gemacht haben, wie sie ja auch hierzu nicht die geringste Veranlassung hatten. Sodann"stellt" Herr Rathschlag nochmals"fest", daß die Schwestern sich einer Störung seines Gebetes schuldig gemacht hätten, eine Behauptung, die ebenfalls bereits in Nr. 323 des Lok.-Anz. damals widerlegt worden ist, daß die Schwestern lediglich einem ausdruücklichen Wunsche der Kranken nachgekommen sind. Weiter hält Hr. R. noch einmal die Behauptung aufrecht, eine Schwester habe der Kranken gesagt,"wie gut sollten Sie es haben, wenn Sie katholisch waren"; und er erklärt es fur "frei erfunden", daß die Schwester-Oberin, als die Kranke erklärt hatte, diese Aeußerung habe eine Schwester niemals getan, dem Hrn. R. ins Gesicht gesagt habe: Sehen Sie, daß das unwahr ist? Degegenüber können wir nochmals erklären, daß die Schwesteroberin zu jeder Zeit bereit ist, jedem, der es hören will, zu sagen: Die Kranke habe erklärt, daß niemals eine Schwester die genannte Aeußerung getan, daß sie(die Oberin) dem Hrn. R. daraufhin in Gegenwart von Zeugen ins Gesicht gesagt habe: Sehen Sie, daß es unwahr ist, und daß der Hr. R. daraufhin verlegen geschwiegen habe. Ferner hebt Hr. R. hervor, man habe es bis jetzt nicht zu widerlegen gewagt, daß die Schwester Pförtnerin ihm indirekt versprochen habe,"gegebenenfalls zum evangelischen Küster zu schicken, falls die Kranke nach einem protestantischen Geistlichen verlange". Es ist geradezu unterständlich, wie Hr. R. in dieser Beziehung eine Widerlegung verlangt, da ja bereits erklärt worden ist, daß die Schwester-Pförtnerin nicht indirekt, sondern direkt sich bereit erklärt hat, den evangelischen Küster benachrichtigen zu lassen, falls die Kranke nach einem protestantischen Geistlichen verlangen sollte. Hr. R."stellt" weiter"fest" daß es ihm sehr willkommen sei, daß der katholische Geistliche der Kranken versichert habe, daß auch Protestanten, die ihren Glauben für den rechten hielten und gewissenhaft nach demselben lebten, selig werden könnten, und daß man sonst nicht oft die gleiche Aeußerung zu hören und zu lesen gewohnt sei. Damit beweist jedoch Hr. R. nur, daß er nicht weiß oder nicht wissen will, daß jeder katholische Katechismus diese Lehre enthält. Eilig soll ferner nach der Behauptung des Hr. R. die Konversion betrieben worden sein. Das wagt er zu sagen angesichts der in Nr. 323 des Lok.-Anz. angeführten Tatsachen, wonach 1. die Schwestern von dem Wunscheder Kranken, katholisch zu werden, dem katholischen Geistlichen erst Mitteilung gemacht haben, nachdem die Krante öfters diesen Wunsch geäußert hatte; 2. die Kranke dem katholischen Geistlichen erklärt hat, daß sie freiwillig nach reiflicher Ueberlegung übertreten wolle und schon lange diesen Wunsch gehabt habe; 3. daß die Kranke, als sie am Sonntag den 23. Okt. ihr Ende befürchtete, zweimal nach dem katholischen Geistlichen schickte, Thatsachen, die Hr. R. nicht im geringsten zu widerlegen wagt. Nachdem die Entgegnungen im Lokal-Anzeiger veröffentlicht worden * waren, haben die Verwandten der Kranken Bekannte mit einer  Zeugin ins Krankenhaus geschickt mit dem Auftrage, die Kranke zu fragen, ob sie in irgend einer Weise von den Schwestern oder der katholischen Geistlichkeit beeinflußt worden sei, zur katholischen Kirche überzutreten. Nach Anhörung der Kranken und vor dem Verlassen des Krankenhauses haben diese beiden Beauftragten den Schwestern erklärt: Fräulein Gr. hat uns auf das bestimmteste versichert, daß sie ganz freiwillig zur katholischen Kirche übergetreten und weder von den Schwestern noch von der katholischen Geistlichkeit hierzu in irgend einer Weise bewogen worden sei, und daß sie(die Beauftragten) unveraüglich hiervon den Verwandten Mitteilung machen würden. Was endlich von der Behauptung des Hrn. R. zu halten ist, die er"für die beste Antwort auf die Frage nach der Berechtigung des Vorgehens beider Parteien", hinstellt, nämlich daß die Kranke erklärt habe: Ich bin überrumpelt worden und ich will evangelisch sterben, wie ich gelebt habe, geht aus folgender Erklärung hervor, die die Kranke vorgestern, Sonntag den 4. Dez., vor zwei Zeugen abgegeben hat mit der Bitte, sie zu veröffentlichen: Es ist unwahr, daß ich erklärt haben soll, ich sei überrumpelt worden usw. Dagegen habe ich, nachdem ich gehört hatte, daß Hr. R. öffentlich den Schwestern und der katholischen Geistlichkeit Seelenängerei vorgeworfen habe, dem Hrn. R. erklärt, er habe damit Unwahres behauptet und habe die Pflicht, diese Unwahrheit auch öffentlich zu widerrufen. Wenn nun Hr. R. dieser Pflicht nicht nachkommen und so, wenn auch stillschweigend noch fernerhin seine unwahre Behauptung aufrecht erhalten sollte, dann werden sich diejenigen, denen er Unrecht getan hat, zu trösten wissen mit dem Gedanken, daß nach Ansicht vieler heutzutage der katholischen Kirche, den Ordensleuten usw. gegenüber alles erlaubt sei. Es bleibt also dabei: Der Vorwurf der Seelenängerei kann weder der katholischen Geistlichkeit noch den Schwestern im Krankenhause zu Bayenthi."#macht werden, und er ist denselben auch in all den Jahren, in denen sie auch viele protestantische Kranken gepflegt haben, niemals gemacht worden. Diesen gänzlich unbegraündeten Vorwurf öffentlich zu erheben, ist vorbehalten geblieben einem Manne, der da stehen will als Prediger der Wahrheit, der Gerechtigkeit und der Nächstenliebe, dem Pastor der prostetantischen Gemeinde in Bayenthal, dem Herrn Friedrich Rathschlag. Damit dürften einstweilen die Akten über diesen bezeichnenden Fall geschlossen werden können. Festgestellt zu werden verdient, daß die Rheinische Zeitung, die den ersten Artikel des Herrn Rath- schlag mit all seinen unwahren Beschuldigungen wörtlich abgedruckt, dagegen von den Richtigstellungen des Lok.-Anz. mit keinem Worte Notiz genommen hat. Loyaler war die Köln. Ztg., indem sie außer dem ersten Artikel des Herrn Rathschlag auch die Entgegnung des Lok.-Anz. veröffentlichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Brockensammlung. Die seit längerem geplante Brockensammlung ist nunmehr eingerichtet und im Hause Rheingasse 24, gegenüber dem evangelischen Vereinshauses, untergebracht. Gestern, am Vorabende von St. Nikolaus, dem Vorbilde aller Spender und Patron aller Bedürftigen, wurde die Brockensammlung eröffnet. Ein großer, geräumiger Saal ist ihr Heim und mildherzige Damen üben dort ihr Amt als Verwalterinnen aus. Ein Blick in die Runde überzeugt uns, daß hier alles mögliche gesammelt ist, was für Bekleidung, Wohnungseinrichtung und den täglichen Gebrauch von Nutzen ist. Neben zierlichen Nippsachen stehen hübsche Geschirre aus Porzellan und Zink, Bestecke, Lampen und Leuchter. Auf der anderen Seite steht eine große Anzahl von Oefen, dazu kommen Stühle, Krankensessel, Fauteuils, Tische, Bettstellen und Better, Schuhzeug, Hüte und Kleider. Auch Wäsche ist vorhanden, die aber leider in Ermangelung eines Schreines oder einer Kommode in Holzkisten, die mit Zeitungspapier ausgeschlagen sind, aufbewahrt werden muß. Da und dort zeigt ein Stuck die Spuren der Ausbesserung, eiserne Möbel sind von anhaftendem Roste befreit, Holzmöbel leuchten in frischem Lackanstrich. Es ist das Verdienst der Damen des katholischen Füsorge-Vereins, die zugegangenen Geschenke ohne Aufwand auch nur eines Psennias wieder in den besteöglichen Stand gesetzt zu haben. Die Brockensammlung will bekanntlich alle möglichen Gegenstände, wie Möbeln, Oefen, Haus- und Küchangeräte, Kleider, Schuhe, Wäsche, Hüte, Schirme, Bücher, Bilder, kurz alles, was es im Haushalt an überfluüssigen, doch noch brauchbaren Dingen gibt, von den Wohnungen abholen und wenn nötig, herrichten und ausbessern lassen. Sie vermittelt zwischen dem Wohlhabenden, dem sie jenen überfluüssigen Ballast abnimmt und dem weniger Bemittelten, der diese Gegenstände als Geschenk nicht fordern oder annehmen würde, sie aber im Verkaufslocale 24, 1. Etage für sehr geringen Preis erwerben kann. Den Fabrikanten und Geschäftsinhabers sei die Brockensammlung noch besonders empfohlen. Beschädigte Waren, Reste, zurückgestellte oder veraltete Sachen, jede auch die kleinste noch brauchbare Zuwendung ist sehr willkommen. Mögen besonders unsere Hausfrauen im Haushalte nach entbehrlichen aber noch brauchbaren Sachen Umschau halten. Der Erlös, der aus dem Verkauf der Gegenstände gewonnen wird, dient zunächst zur Bestreitung der Kosten und dann zur Unterstützung des neugegruündeten Fursorgevereins. Anmeldungen, Sachen abzuholen, wolle man an Herrn Moritz Schmitz, Karolingerring 31, 1. Etage, Sendungen an die Verkaufsstelle Rheingasse 24, 1. Etage richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Altenmarkt, der jetzt in beschaulicher Ruhe daliegt, kann auf eine vielbewegte Vergangenheit zurückschauen. Seinen vollen Schmuck erhielt er erst, als 1407 in sieben Jahren für eine Summe von 50000 Gulden der herrliche Rathausturm gebaut wurde. 1485 wurde auf diesem Platz der Kurfürst Hermann von Hessen vom Kaiser Friedrich III. feierlich belehnt, 1486 wurde Sand angefahren und ein großes Turnier gehalten. Ein merkwürdiges Vergnügen genoß die Bürgerschaft, als am 2. Februar 1498 fünf blinde geharnischte Männer ein Schwein, das auf dem Altenmarkt angebunden war, mit Stöcken totschlagen. Die Koelhoffsche Kölner Chronik berichtet: Die Affäre wurde 1880 von unserem unvergaßlichen Kölner Dichter Andreas Pütz bei Gelegenheit eines Festes der Pfarre St. Martin in alteönischer Sprache besungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Störung eines Begräbisses. Am Samstag störte eine Frau auf dem Kirchhofe zu Gelaten das Begräbnis der Mutter ihres geschiedenen Ehemannes. Sie tobte förmlich und erging sich in den gemeinsten Redensarten, so daß der evangelische Geistliche sie, obwohl vergeblich, zur Ruhe ermahnte. Die Frau wurde schließlich derartig ungezogen, daß sie auf Veranlassung des Geistlichen vom Friedhofe verwiesen und vor das Tor desselben gebracht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zusammenstoßß. In der Kreuzgasse wurde vorgestern abend eine Droschke von einem Straßenbahnwagen angefahren, wobei die Droschke umgeworfen und stark beschädigt wurde. Der Kutscher wurde am Bein verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Deutscher Verein gegen den Mißbrauch geistiger Getränke, Bezirksverein Köln. Heute abend.30 Uhr findet im Vortragssaale der Lesegesellschaft eine Versammlung statt, in der Hr. Generalsekretär J. Onser(Berlin) über das Thema: Warum redet man heutzutage so viel vom Alkohol? spricht. Dem Vortrag schließt sich eine Diskussion an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
