<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>390310</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erbprinz Adolf und Dril., Moritz zu Schaumburg- Lippe haben dem Präsidenten der Großen Karnevalsgesellschaft, Herrn Jean Jörissen, zur Erinnerung an die im vergangenen Jahre bei der Gesellschaft verlebten fröhlichen Stunden ihr. Bild mit eigenhändiger Widmung üversandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Philharmonie. Heute Mittwochnachmittag 4 Uhr wird Der Rattenänger von Hameln gegeben; für die Abendvorstellungen bleiben Die kleinen Vagabunden auf dem Spielpla.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend wurde auf der Hohestrße einer jungen Frau, die ein Kind auf dem Arme trug, das Portemonnaie mit etwa 17 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen. Der Bestohlenen fiel nachträglich auf, daß sich ein etwa 20jähriges Mädchen in verdächtiger Weise an sie herangedaängt hatte und kurz darauf wieder verschwunden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Ehrennagel, den der Kronprinz dem Kriegerverein Kaiser Friedrich verliehen hat, wurde im Atelier des Juweliers Karl Wagner an der Hohepforte angefertigt und ist im Schaufenster dieser Firma für einige Tage ausgestellt. Der Ehrennagel ist ein in massivem Silber getriebenes, reich ziselierten Kunstwerk und stellt ein W mit der Königskrone dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Dienstäume des zweiten Polizeireviers der hiesigen Königlichen Polizeiverwaltung werden am 1. Dezember von Weberstrße Nr. 2 nach Sionsthal Nr. 32 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Prinzessin von Schaumburg-Lippe, die Protektorin des Wohlätigkeitsbasars, der im Regierungsgebaände am Montag und Dienstag veranstaltet wird, traf gestern mit dem Zuge um.55 nachmittags zur Vorbesichtigung des Bazars hier en. Mit dem -Zuge um.4 nachmittags kamen auch der Herzog von Sachsencoburg-Gotha und der Erbprinz von Schaumburg-Lippe hier an Die Rükreise nach Bonn erfolgte mit dem Schnellzuge um 10.36</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pilgersüge nach Rom. Der Bericht über die Abfahrt des ersten Pilgerzuges ist dahin zu berichtigen, daß Hr. Sanitätrat Dr. Hoesten sich dem Pilgerzuge nicht angeschlossen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Steuerausschußß für den Landkreis Köln. Bei der gestern getätigten Neuwahl des Steuerausschusses der des Landkreises Köln wurden als ständige Mitglieder wiederbezw. negewählt: 1. August Weyler, Darlehnskassenvorsteher, Worringen, 2. Everhard Blumacher, Wirt und, Stezggreghgpgger Poulheim, 3. Johann Picht, Wirt, Hermülheim, 4. Paul Berzdorf, Wirt und Spezereihändler, Brauweiler, 5. Jakob Roggendorf, Wirt, Efferen, 6. Martin Knott, Holz- und Baubarer# lienhandler, 7. Peter Herrlich, Wirt, Frechen, 8. Gerhard Schieffer, Wirt, Rodenkirchen, 9. Heinrich Horst, Wirt, Löwenich. Die Wahl stellvertretenden Mitglieder erfolgte durch fiel auf folgende Herren: 1. Josef Heymann, Kurz- und Spezerei Brauweiler, 3. Adam Hürthen, Klempner, Brühl, 4. Karl Paur, Wirt, Rodenkirchen, 5. Johann Josef Hecker, Weinhändler, 6. Adam Nipp, Metzger und Spezereihändler, Efferen, 7. Johann Raaf, Manufakturwarenändler, Worringen, 8. Eduard Beissel, Wirt, Frechen, 9. Johann Löffelsend, Wirt, Vingst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Haletotmarder. Einem jungen Manne wurde Boxgestern abend, während er kurze Zeit in der Lesehalle an der Rechtschule weilte, der Ueberzieher aus der Garderobe gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>z Lobsüchtig. In einem an der Simrockstraße Hause wurde vorgestern abend ein Tagelöhner plötzlich von Tobsucht befallen und demoliert sein ganzes Mobiliar. Der Kranke wurde zur Lindenburg gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Masten Lürstigar und 0 Eine Wohltätigkeitsvorstellung zum Besten dürftiger und arbeitsloser Mitglieder des Katholischen Arbeitervereins Köln-West wurde am Montagabend von einem Dilettantenklub im Fränkischen Hofe gegeben. Unter Leitung des Hrn. Gerling gelangte das Schauspiel Josef und seine Brüder in exakter Weise zur Aufführung. Angesichts des zahlreichen Besuches dürfte die Mühe der strebsamen Darsteller einen schönen finanziellen Erfolg zu verzeichnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köin, 29.Nov.1904, Fruchtmarkt. Weizen.17,70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hen 7,/80.80, Maschinenstroh(Roggen) 4,10, Richtstroh(Fiegeldrusch).50,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köig, 29.hor 1904, Marktbericht. Kindseisehb, Degxeischerigsgreise von der Keule M..48-.62, do. vom Bauch.28-.42, Kalbfleisch.58.79, Hammelfleisch..22-.63, Schweinefleisch.63-.72, alls. eis Knochenbeilage, Rindernierentalg.82-1,00, Speck, geräuchert.53-1,60, gesalzen.,48-.58, Schweineschmalz.51--.58 das Hasen.80-.20, Kaninchen(wilde).00-1,10, E osmanen.75-3,50, Schnepfen 3,50--0,00 das Stück, Krammetsögel.40 die 4 Stück. Tan4e- a on 2 an Essbutter.40-2,60. Kochbutter.20-.40 das Kil. Landeier.25-.50 Kisteneier.75-.50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 6,40-7,00, rote 7,00 .00, Nieren.60-11.00, die. 100 Kil. Blumenkohl.12-.30, Rotkohle .08-.25, Weisskohl.10-.35 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im Katholischen Gesellenverein hielt am Sonntag Hr. Augenarzt Dr. Jung einen sehr interessanten Vortrag über das menschliche Auge und dessen Einrichtungen, sowie über Augenkrankheiten. Der Vortragende führte in sehr anschaulicher Weise mittels eines Projektionsapparate eine Reihe von Bildern, das menschliche Auge von den verschiedensten Seiten darstellend, vor. In sehr ansprechender, leicht verständlicher Weise erklärte der Vortragende das Auge bis ins kleinste und besprach dabei die einzelnen Krankheitserscheinungen im Innern desselben, nebst den darauf bezüglichen 4Operationen. In liebenswürdiger Weise hatte er eine Anzahl arzilicher Instrumente und Werkzeuge mitgebracht, um sie den Mitgliedern zu erklären und vorzuühren. Ganz besonderes Interesse erweckte die Vorführung und Erläuterung des Elektromagneten. Derselbe dient bekanntlich dazu, metallische Fremdeörper, Eisensplitter usw. aus dem Auge zu entfernen. Weiter besprach der Vortragende noch sehr häufig vorkommende Krankheiten des Auges, wie Kurz und Weitsichtigkeit und Augenentzuündungen. In eindringlichen sammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland statt. Der Geschäftsührer, Hr. Kaplan Rohe, gab seiner Freud Ausdruck über den zahlreichen Besuch, namentlich auch darüber, daß zum ersten Male so viele Frauen der Einladung gefolgt seien Auch den Frauen sollen die Bestrebungen und Ziele des Volksvereins klargelegt und sie für dieselben begeistert werden. Wer den Einwurf erhebe, die Frauen sollen im Hause bleiben, verrate wenig Verständnis für die Aufgaben und Bedürfnisse der jetzigen Zeit. Als erster Redner sprach dann Hr. Rektor Schorn über Schule une Haus. Er betonte eindringlich die Notwendigkeit eines guten Einvernehmens zwischen diesen beiden Erziehungsfaktoren und namentlich der Beaufsichtigung der Schulaufgaben durch die Eltern. Und wenn einmäl ein Kind bestraft worden, dann solle man nicht gleich mit dem Urteil einer ungerechten Bestrafung zur Hand sein, sondern sich bei den Lehrperſonen erst über die Ursachen erkundigen. Auch bei patriotischen oder sonstigen Schulfeier müßten die Eltern sich beteiligen. Ganz besonders empfahl er aber, bei der Berufswahl des Kindes sich mit der betreffenden Lehrperson ins Einvernehmen zu setzen, um möglichst einen Beruf für das Kind zu dem es nach üübereinstimmendem Urteil von Eltern und Lehrern Talent und Fähigkeiten besitze. Der Redner erntete für seine wohlmeinenden trefflichen Ausführungen lebhaften Beifall. In längerem Vortrag verbreitete sich dann Hr. Franziskanerpater Conrad über Christentum und Ehe, indem er Ehekontrakt, Unaufloösbarkeit und Einheit der christlichen Ehe behandelte. Er führte den Zu hörern der Reihe nach vor, was die Gegner über die Ehe lehren. Der Redner legte dann in fesselnder Weise die Einsetzung, Unaufloöslichkeit, Einheit und Würde des Sakramentes der Ehe dar, verbreitete sich ferner über Ehescheidungen und schilderte das Elend und Englück, die sie sehr oft im Gefolge haben, ganz besonders hin sichtlich der Gatten selbst und der Kinder. Zum Schluß pries er in begeisterten Worten die wahrhaft christliche Ehe. Gespannteste Aufmerksamkeit und lebhafter Beifall bildeten den herzlichen Dan der Zuhörer. Dann hielt Hr. Oberpostassitent a. D. Schmitt einen sehr lehrreichen und interessanten Vortrag mit vorzüglich gelungenen Lichtbildern über den Vierwaldstäattersee und seine Umgebung. Mit herzlichem Dank an die Redner und die Besucher schloß der Vorsitzende dann die Versammlung, die dem Verein wieder 40 neue Mitglieder zugefuührt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Herr Rentner Anton von der Acht, der am Samstag infolge Schlaganfalles starb, wurde gestern nachmittag beerdigt Vor dem Sterbehause in der Mohrenstrße hatten Freunde und Bekannte eingefunden, um dem Verstorbenen das letzte Geleite zu geben. Insbesondere zahlreiche Geistliche, u. a. Herr Generalvikar Dr. Creutzwald und Domkapitular Dr. Steffens, nahmen an der Beerdigung teil. Dem mit Kränzen reichgeschmuückten Todtenwagen folgten auch viele Mitglieder der Marianischen Kongregation für junge Kaufleute. Auf dem Friedhofe zu Gelaten richtete Herr Pfarrer Köhler in Vertretung des erkrankten Herrn Pfarrers Dr. Steinberg von St. Gereon eine kurze, aber eindra.volle Ansprache an die die Gruft umstehenden Leidtragenden. Er schilderte den Hingeschiedenen als frommen, eifrigen und üüberzeugungstreuen Katholiken, der in stürömischer Zeit offen und entschieden für die religioösen Interessen der Katholiken eingetreten sei, der seinen Glauben aber auch durch die Tat bezeugt habe, insbesondere durch die Tugend wahrer, echter Nächstenliebe. Zahlreiche Kränze wurden dem Toten als Zeichen der Wertschätzung aufs Grab gelegt, u. a. ein solcher, den der Landtagswahlkreis Neuß-Grevenbroich seinem ehemaligen musterhaften und pflichtgetreuen Abgeordneten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Erneute Auszeichnung. Der bereits im Frühjahr in London mit dem Grand Prix und der goldenen Medaille ausgezeichneten Firma Gebrüder Schachten, Herrenmodegeschäft, wurden nunmehr auch auf der Internationalen Staats-Ausstellung im Grand Palais zu Paris die gleichen Auszeichnungen zu uen#..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Panorama International. Zum ersten Male stellt Hr. Hüls und zwar vom 28. November bis 3. Dezember das Mächenland indien aus. Begünstigt durch ein warmes Klima und den Reichtum an Schätzen aller Art konnte sich bei den gut beanlagten Völkern dieses Wunderlandes schon früh eine Kultur entwickeln, die, wenn auch später ins Stocken geraten, uns heute noch derung abzwingt. Das Land jenseits des Indus war bis ins Mittelalter nur sagenhaft bekannt, aber wegen seines Reichtums an Edelsteinen, wohlriechenden Stoffen und anderen Kostbarkeiten berühmt. Einstens von eingeborenen Fürsten regiert, steht Ostindien jetzt unter englischer Herrschaft. Die Rundreise, die das Panorama seinen Besuchern bietet, erstreckt sich von Bombay bis nach Hyderabad. Bombay ist nächst Kalkutta der bedeutendste ostindische Handelsplatz. Das erste Bild zeigt gleich den regen Verkehr im Hafen. Dann besteigt man einen Oceandampfer und lernt auf der Fahrt die wichtigsten Städte dieser Route kennen, so u. a. Tanjore, wo man die kunstreichen großen Tempel anstaunt und einen Festzug sieht. Dann Agra, dessen gerade Straßen man bewundert und einem Hochzeitszug begegnet. Gwalior, wo in dem Basar lebhafter Verkehr herrscht und sich uralte Felsenskulpturen befinden, die uns belehren, daß die Indier von jeher kunstbegabt und auch kunstgeuübt waren. In Baroda stößt man auf eine Gruppe Ureinwohner sieht indische Zauberer, die Ruinen eines Königspalastes und ist entzuückt von der üppigen und malerischen Vegetation. Es fehlt uns an Raum, um alle die Merkwürdigkeiten aufruführen, die man noch auf dem Wege nach der Endstation Hyderabad sieht. Hyderabad(Löwenstadt) ist eine volkreiche große Stadt mit vielen Tempeln, Palästen und Moscheen. So endigt denn die lehrreiche Rundreise ebenso interessant, wie sie begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Armen Schulkindern in der alten Jahreszeit, wo der Verdienst der Eltern geringer und die Auslagen im Haushalte größer werden, kräftige Speise zu geben, ist eine von den vielen Aufgaben, die der segensreich wirkende Kölner Verein für Volkswohl sich angelegen sein läßt. Durch die Lehrer werden die Bons an die armen, bedürftigen Kinder verteilt und diese erhalten dann zur Mittagszeit in den Speisenäusern des Vereins an der Marzellenstrße, der Matthiasstraße und der Nnostraße einen Teller warmer Suppe oder am Morgen oder Abend Kaffee mit Brot. Da zur Ausübung dieser Wohltätigkeit der Verein Volkswohl reicher Mittel bedarf, ergeht an alle Bürger die Bitte, durch Unterstützung dieses Vereins der Not armer Schulkinder steuern #10 Ueberfallen. Am Sonntagabend wurde auf der Veuloerstraße zwischen Köln und Ehrenfeld ein Kaufmann von zwei Arbeitern überfallen, mißhandelt und ihm Hut und Schirm entrissen. Auf die Hülferuf des Ueberfallenen liefen die Männer davon; es gelang jedoch denjenigen, der dem Kaufmanne Hut und Schirm entrissen hatte, einzuholen und festzunehmen. Der zweite ist leider</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>u0 Englücksälle. An der Botteühle kam ein Mann zu Fall und erlitt einen Rippenbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>In einem Hause an der Agrippastraße fiel ein Kind aus einem Bett und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Gestern Vormittag fiel auf dem Holzmarkt ein Fuhrmann von einem Rollwagen und trug außer einer Verstauchung der Hand noch eine klaffende Wunde davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Am Montag abend wurde auf dem Holzmarkt ein Fuhrmann von seinem Fuhrwerk über den Arm gefahren, wodurch er erheblich verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
