<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>390375</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern abend sprang gegenüber der Kunibertkirche eine 18jährige Näherin aus.-Gladbach in den Rhein. Es gelang mehreren Männern, das Mädchen zu retten. Es wurde zuerst in seine Wohnung auf dem Türmchenswall und dann ins Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verungluückter Diebstahl. Ein Fahrraddieb, der des Fahrens nicht recht kundig war, stürzte mit dem gestohlenen Rade in der Noonstraße hin; er wurde dadurch entmutigt, ließ das Rad liegen und ergriff die Flucht. Als Eigentümer des Rades wurde ein Metzgergeselle ermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 28.Jan.1905. Fruchtmarkt. Roggen M. 00,00. Haier 14.50. -- Heu 7,50-.70, Maschinenstroh.(Roggen).00, Richtstroh(Flegeldrusch 4,20, Krummstroh.80 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>l i e t h e k mit ihren Verlagserzeugnissen. Die in diesem Unternehmen erscheinenden Romane sind Originalwerke erster deutscher Autoren  bietet di., neu begründete#nl:9h Fergsgpon Eynatten, Otto Höcker 2c.). Im Buchhandel kosten die blau gelben Bändchen der Bibliothek 25 Oft., komplette Romane M..25 bis 2f..50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Rechnungsrat Bernhard Weiland zu Köln wurde die Rote Kreuzmedaille 2. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Der große Erfolg der Kammerängerin Frau Sigrid Arnoldsons bei ihrem hiesigen Gastspiel hat die Direktion verandaßt, die Künstlerin für einen weiteren.##d zu gewinnen. Sie wird am Donnerstag den 2. Februar noch einmal als Mignon austreten. Um min. der, Ab., Ligam.,ter au die bis jetzt bei dem dreimaligen Gastspiel Arnoldsons leer ausgegangen ist, Gelegenheit zu geben, die Künstlerin zu hören, wird die Reihenfolge der Serien dahin abgeändert, daß Serie A auf Donnerstag den 2. Februar fällt, Serie C auf Freitag den., Serie D auf Samstag den 4. Februar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern abend kam auf der Venloerstraße ein Mann zu Fall und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Fabrik Unter Kranenbäumen geriet gestern eine einer Hand in eine Maschine und trug erhebliche Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern abend stürzte auf dem Perlengraben ein Radfahrer und zog sich einen Schlüsselbeinbruch und eine Verstauchung des rechten Handgelenkes zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf der Hülfswache an dem Hauptbahnhofe suchte ein Mann Hülfe, der in der Bah hofstraße von einem Handwagen ungestoßen wurde und bei dem Fall auf das Straßenpflaster eine erhebliche Kopfverletzung erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ferner wurde dort ein Mann aus der Großen Neugasse verbunden, der in vergangener Nacht in betrunkenem Zustande gefallen war und das Nasenbein gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk, 27.Jan.1904. Das Kind mit dem zweiten Kopfansatz von dessen Geburt wir vor kurzem meldeten, ist am 25. d. M. in hiesigen St. Josefshospital, wo es sofort nach der Geburt unter gebracht worden war, gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Walk, 26.Jan.1905. Gestern tagte im Stadtverordneten Sitzungssaale zum ersten Male das Kaufmannsgerichte unter der Leitung des Vorsitzenden Notar Martens. Nach einem ein leitenden Vortrage des Vorsitzenden über das Verfahren vor der Vergleichskammer und dem Spruchgerichte, ferner über die Obliegen heiten und Pflichten der Beisitzer erfolgte die Vereidigung der Beisitzer. Ferner wurde die Geschäftsordnung festgelegt. Danach sollen die Sitzungen der Vergleichskammer und des Spruchgerichts an einem Tage, und zwar am Mittwoch in der ersten vollen Woche im Monat abgehalten werden. Die Tagung der Vergleichskammer beginnt um 9 1/2 und diejenige des Spruchgerichts um 10 Uhr vor. mittags. Die erste Sitzung findet Mittwoch den 8. Februar statt Die Einberufung der Beisitzer zu den einzelnen Sitzungen geschieht in alphabetischer Reihenfolge. Des weiteren wurde die Bildung des Vorbereitungsausschusses zur Abgabe von Stellung von Anträgen vorgenommen. In den Ausschuß wurden durch Zuruf gewählt von den Kaufleuten Ph. Schuster, Ed. Linz, Karl Schmale und Oskar Gruhnwaldt, von den Handlungsgehülfen Jean Dietz, Emil Reden, Dietrich Pollmann und Hubert Adams. Die Gerichtsschreiberei befindet sich im Rathause, Zimmer 7, und sind die Geschäfte des Gerichtsschreibers dem Stadtsekretär Schlangen übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
