<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390336</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einen Wuthanfall hat die Rheinische Zeitung, weil die städtische Schulverwaltung der bekannten Eingabe der Hauptlehrerinnen und Lehrerinnen Köuns betreffend die Schulbäder jur Mädchen(vergl. Local-Anzeiger Nr. 351) teilweise schon entsprochen hat. Es hat also nichts genutzt, daß das sozialdemokratische Blatt den Stand der Lehrerinnen durch Spott und Hohn herabzuwuürdigen und deren Urteil über die Schulbadverhältnisse als nicht maßgebend hinzustellen suchte. Der Anschauung der Lehrerinnen hat sich die Schulverwaltung trotzdem angeschlossen und diese Anschauung wird auch-- daran ist gar nicht zu zweifeln-- von der weit überwiegenden Mehrzahl aller"Eltern geteilt, denen das Urteil der Lehrerinnen, ob sich etwas für ihre Kinder schickt oder nicht, doch maßgebender ist als die Ansicht der"Genossen" von der Rheinischen Zeitung und ihres Anhanges. Seinem Aerger macht das Blatt schließlich in einem warnenden Hinweis auf.-Gladbach Luft:"In.-Gladbach sind Zellenäder eingeführt, und was ist geschehen? Die Geistlichkeit hat die Kinder angehalten, auch in den Zellen nicht ohne Badehose oder Badischürze zu baden! Und die Gladbacher Klerikalen haben diesem krankhaften Begehren einmütig beigepflichtet, als der Oberbürgermeister vernünftig genug(!) war, den Unfug zu untersagen." Daran ist unwahr: 1. daß es sich bei dem Gebrauch von Badischürzen usw. in den Zellen um ein Verlangen der Geistlichkeit gehandelt habe, 2. daß die Gladbacher"Klerikalen", soll heißen Zentrumsstadtverordneten diesem Gebrauch"einmütig beigepflichtet" hätten; dieselben haben vielmehr lediglich und mit vollstem Recht dagegen protestiert, daß der Oberbürgermeister Piece sich herausnahm, durch Verbot der Badischürzen usw. in reine Privatangelegenheiten der betr. Kinder bzw. ihrer Eltern hineinzuregieren. Es ist im übrigen bezeichnend, daß die Rheinische Zeitung dem Gladbacher Oberbürgermeister für sein derartiges Vorgehen eine gute Note erteilt. Dieser Schlepptäger der liberalen Gewaltspolitik in.-Gladbach, die sich jungst wieder durch den bekannten Wahlstatutsklüngel einen Namen gemacht hat, scheint also das Ideal des sozialdemokratischen Blattes zu sein, das damit auch andeutet, wessen man sich in Köln zu versehen hätte, wenn hier einmal die"Genossen" etwas zu sagen haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 28. Polizeirevier wurden 293 Gewerbetreibende revidiert. 168 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königlichen Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Mittwochnachmittag sprang am Frankenwerft ein 18jähriges Mädchen in den Rhein. Sie konnte in Höhe der Lintgasse herausgezogen werden und wurde, da sie noch Lebenszeichen gab, dem Augustahospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Gelegenheitsarbeiten wegen Diebstahls, ein Matrose und ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Schneider wegen Wechselnälschung, ein Metzger wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Fahrraddiebstahls, eine Dienstmagd und ein Schneider wegen Diebstahls, ein Kutscher und ein Kellner auf Grund Haftbefehl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Liebstähle. Aus einem Restaurant wurde ein Spielapparat, sogenanntes Ringschleuderspiel mit der Nummer 888 gestohlen. Mehrere Spielmarken, welche noch drin waren, tragen auch die Nummer 888. Sachdienliches wolle man an den 1. Kriminalbezirk Rolandstraße 74 richten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beim 4. Kriminal-Bezirk Maybachstraße 30 befindet sich ein schwarzer Herren-Gummiregenmantel mit schwarzem Sammetkragen, innen weiß und grau karriertes Futter; der Mantel ist anscheinend gestohlen. Der rechtmäßige Eigentümer kann sich auf vorgenanntem Bureau melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 22.Dez.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 14,50-14,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu .80--.60, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh 3,80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet. Die Kriminalpolizei nahm gestern vormittag in einem Hause an der Kleinen Spitzengasse zwei Männer fest, die versucht hatten, Silbersachen, über deren Erwerb sie sich jedoch nicht ausweisen konnten, zu verkaufen. In der Wohnung der Festgenommenen fand man u. a. noch eine ganze Menge Silbersachen, wie Bestecke usw. vor, welche die Kriminalpolizei beschlagnahmte. Allem Anscheine nach rühren die Sachen aus einem Diebstahl her.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Weiden, Richmodstrße 31. Ger. 1870. a" Rheinhöhe am 22. Dezember, abds. 7 Uhr:.62 m.-- 0,19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Karl Bosch f. Aus einem thatenreichen Leben wurde gestern der Kaufmann und Fabrikant Karl Bosch im Alter von 62 Jahren abberufen. Der Verstorbene gehörte zu den angesehensten Bürgern der Stadt und genoß in weitesten Kreisen hohes Ansehen. Mit 25 Jahren kam er aus dem Schwäbischen nach Köln, wo er ein Geschäft in Gas- und Wasserleitungsgegenständen begründete, das er durch Fleiß und Umsicht zu großer Blüte brachte. In der Oeffent lichkeit wurde Hr. Bosch vorteilhaft bekannt durch seine energische, bahnbrechende Förderung des kaufmännischen Schulwesens und durch sein warmes Interesse für die berechtigten Bestrebungen des Handlungsgehülfenstandes. Um das kaufmännische Unterrichts- und Vereinswesen hat sich Hr. Bosch bleibende Verdienste erworben. Seit 1894 gehörte er der Handelskammer an. Politisch zählte sich Hr. Bosch zu den Freisinnigen, und bei den letzten Stadtverordnetenwahlen war er einer der Kandidaten der Liberalen. Er war ein Mann, dem auch der politische Gegner Hochachtung zollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Englische Kriegskontrebande von Tsingtau nach Vort Arthur.(Draßaber.) London, 22 Dez.1904. Daly Telegraph meldet vom 21. Dezember aus Tschifu: Der Dampfer Lady Mitchell(mit norwegischer Bemannung) hat Tsingtau verlassen und mit einer Ladung Munition und Dynamit während eines heftigen Sturmes Port Arthur erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Japan und China.(Drahtber.) London, 22.Dez. 1904. Daily Telegraph meldet aus Schanghai vom 21. Dezember: Die Abreise des japanischen Gesandten von Peking nach Tokio wird als Anzeichen dafür betrachtet, daß neue Vereinbarungen getroffen werden, um die Jnteressen Japaus und Chinas enger zu knüpfen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Japaner befestigten Danny</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Tokio, 22. Dez19*4.(Draßaber.) Neuter. Die Japaner haben wichtige Stellungen an der Taubenzucht geX St. Petersburg, 22. Dez.1904.(Drahtber.) Wie General Kuropatkin vom 21. d. M. meldet, verbreiten Chinesen die Nachricht, daß es der Besatzung von Port Arthur gelungen sei, den 203 Meter-Hügel mit den darauf befindlichen Geschützen zuruakzuerovern-- In der Nacht zum 22. Dezember ver suchten ungefähr 40 japanische Freiwillige einen russischen Be obachtungsposten zu überfallen; doch empfingen die rechtzeitig gewarnten Russen sie mit heftigem Feuer, das die Japaner zur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Japanische Erfolge vor Port Arthur.(Draßthe.) Tokio. 22.Dez.1904. Amtlich. Von der Armee vor Port Arthur wird gemeldet, daß eine Abteilung des rechten Flügels am Morgen des 22. Dezember einen Sturm auf eine nördlich von Husanyangtau in der Nähe der Taubenzucht gelegene Anböhe macht und sie besetzte, ebenso eine Auhöhe auf der Halbinsel in der Tauvenbucht, wobei ein russisches. Geschütz kleinen Kalibers genommen wurde. Ein Gegenangriff des Feindes auf die Halbinsel wurde zurückgeschlagen.-4442 er Beshenchane aue e echege. peis shell tag weiter gegangen. Eo beist na japanische schiffe und zwei Kreuzer erster und zwei zweiter Klasse sowie zwölf Torpedobootszerstörer seien nicht weit von hier in west licher Fahrt begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Weihnachtsverkehr war auch in den letzten Tagen noch außserordentlich rege. In den großen Ladenlokalen und Warenäusern herrscht ganz besonders in den Abendstunden ein großes Gedränge. Auf den Straßen sah man allenthalben die Leute, mit Paketen klein und groß beladen, auf dem Heimwege oder die Fahrgelegenheiten nach den Außenormen aufsuchend. Auch die Geschäfte, welche infolge der milden Witterung bisher weniger frequentiert waren, wie Pelzhandlungen, Handschuheäden usw., sehen nunmehr bei der eingetretenen Winterälte ihren Absatz in erfreulicher Weise zunehmen. An den letzten Tagen dieser Woche dürfen die Geschäfte bekanntlich bis 10 Uhr abends geöffnet bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadtverwaltung, Oberfeuermann der städtischen Feuerwehr, 1000 M. Gehalt steigt bis 1400.; Adenau, Bürgermeisteramt, etatsäßiger Bürgermeistereisekretär, 1000 M. Gehalt steigt bis 1600.; Kaldenkirchen(Kreis Kempen), Polizeiverwaltung, Polizeinachtwächter und Vollziehungsbeamte, 750 M. Gehalt steigt bis 950.; Neunkirchen(Regierungsbezirk Trier), Polizeiverwaltung, Polizeidiener, 1200 M. Gehalt steigt bis 1425.; Saarbrücken, Königliche Garnisonsverwaltung, Kasernenärter, 800 M. Gehalt steigt bis 1100.; Siegburg, Stadtkasse, Vollziehungsbeamte, etwa 1200 M. Vollziehungsgebühren; Trier, Königliches Landgericht, Kanzleigehülfe zur dauernden Beschäftigung, etwa 70 bis 90 M. Schreiblohn monatlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Konstanz, einige Landbriefträger, je 800 M. Gehalt steigt bis 1000.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln(Rhein), Landbriefträger, je 800 M. Gehalt steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Don nicht geringem Schrecken wurden gestern vormittag die Arbeiterinnen eines Damenkonfektionsgeschäftes erfaßt. Mit furchtbarem Getöse stürzte plötzlich ein Schornsteinfeger durch das Glasdach in das Arbeitszimmer. Eines der Mädchen erschreckte sich derart, daß es in eine Ohnmacht verfiel. Der Schornsteinfeger hatte außer inneren Verletzungen erhebliche Schnittwunden an Gesicht, Händen und Beinen davongetragen. Der Aermste war infolge des Reifes von dem Dache des Nebenhauses bei Ausübung seines Berufes ausgeglitten und heruntergehtürzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Durchgegangenes Pferd. Vorgestern abend scheute auf dem Eiligüterbahnhofe das Pferd eines herrschaftlichen Fuhrwerkes. Das scheu gewordene Tier lief mit dem Luxuswagen über die ganze Strecke kreuz und quer über die Gleise, bis die Schere des Wagens in der Nähe des Hauptbahrhofes abbrach. Das Pferd wurde durch den Kutscher, der ihm gefolgt war, im Gleise I am Hauptbahnhof wieder eingefangen. Es hatte durch einen Sturz eine Verletzung am Bein erlitten. Einige Züge erlitten durch den Vorfall Versätung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ein üüberraschender Fund. Am Mittwochabend sah ein Mann auf der Venloerstraße ein Paket auf dem Bürgersteige liegen. Als er es aufhob, fand er, daß dasselbe ein neugeborenes Kind enthielt. Ein hinzukommender Schutzmann brachte den Mann mit dem Paket zum Kommissariat zur Feststellung der Tatsache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
