<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390335</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein großer Renschenauflauf entstand gestern nachmittag in der Lindenstraße, wo ein Schutzmann einen angetrunkenen Fuhr mann aus irgend einem Grunde zur Wache führen wollte. Der Fuhrmann griff den Beamten tätlich an und mißhandelte ihn. Einen dem hart bedrängten Schutzmanne zu Hülfe kommenden anderen Beamten griff der Fuhrmann ebenfalls tätlich an und trat ihn mit Füßen. Es gelang jedoch schließlich den beiden Beamten, den Mann zu überältigen und abzuaühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verkehrsunfall. Auf der Sandbahn stürzte ein Milchwagen, als der Kutscher umkehren wollte, um. Das Pferd fiel zu Boden und ein auf dem Bocke sitzendes Mädchen geriet unter das Fuhr werk. Nach längeren Vemühungen gelang es. das Mädchen aus seiner mißlichen Lage zu befreien und dem Pferd wieder auf die Beine zu helfen. Das Mädchen hatte nicht unerhebliche Verletzungen davon getragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Vergleichung von Bescherungslisten, welche am ver gangenen Mittwoch im Hotelrestaurant Löwendräu stattfand, hatte einen recht befriedigenden Erfolg. An derselben nahmen die Vertreter des Kölner Männergesangvereins, des Kölner Liederkranz, des Männergesangvereins Polyhymnia, des Stammtisches für Arme der Brauerei Vogel(Eigelstein), der Kinderworte im nördlichen Stadtteil, des Zigarrenabschnitt-Sammelverein und dreier Stiftungen, sowie zweier Privater teil. Es lagen insgesamt 16 Listen vor. In denselben fanden sich beispielsweise eine ganze Reihe von Familien dreimal eingetragen, je eine Familie hatte es durch ihre Bittgesuche verstanden, in fünf verschiedenen Listen eingetragen zu werden. Sie wurden von der Liste abgesetzt und an deren Stelle andere Familien eingetragen.."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 21.Dez.1994. Der Rhein fällt andauernd. Seit gestern beträgt der Niedergang 28 Zentimeter(von 1,96 auf.68 Meter).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abteilung(Fahrpark und Straßenreinigung): Am Dienstag den 27. d. Mts., vormittags 11--12 Uhr, im Depot Ehrenfeld: zu wählen sind 6 Vertreter. Es scheiden aus: David Baumgärtner, Christ. Hamacher, Heribert Lückel, Johann Heusch und Johann Josef Kött; II. Abteilung(Hoch- und Tiefbauamt): Am Dienstag den 27. d. Mts., nachmittags--6 Uhr, in der Pumpstation an der Trank gasse; zu wählen sind 4 Vertreter. Es scheiden aus: Josef Tiefenthal, Johann Fassong, Josef Olivier, Christian III. Abteilung(öffentliche Anlagen): Am Mittwoch den 28. d. Mts., nachmittags--6 Uhr, im Stadtgarten; zu wählen sind 3 Vertreter. Es scheiden aus: Franz Münachhalfen, Konrad Breuer, Franz Wenzel; IV. Abteilung(Hafenverwaltung): Am Mittwoch den 28. d. Mts., nachmittags--6 Uhr, im Verwaltungsgeräude des Hafens: zu wählen sind 2 Vertreter. Es scheidet aus: Josef Wirges;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Abteilung(Schlacht- und Viehhof): Am Mittwoch den 28. d. Mts., nachmittags--6 Uhr, im Schlachthof; zu wählen ist 1 Vertreter. Es scheidet aus: Peter Klein; VI. Abteilung(Friedröfe): Am Donnerstag den 29. d. Mts., nachmittags--6 Uhr. im Friedhof zu Gelaten; zu wählen ist 1 Vertreter. Es scheidet aus: Karl Braungart; Abteilung(Bäder): Am Donnerstag den 29. d. Mts., nachmittags --6 Uhr, im Hohenstaufenbade; zu wählen ist 1 Vertreter. Es scheidet aus: Ernst Fey; VIII. Abteilung(sonstige Betriebe): Am Dienstag den 27. d. Mts., nachmittags--6 Uhr, in der Pumpstation an der Trankgasse; zu wählen sind 10 Vertreter. Es scheiden aus: Paul Neugebauer, Christian Burtscheid, Otto Roland, Johann Schmolke, Hubert Anthe. 25 Allgemeine Betriebskrankenkasse der Stadt Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der vorstand des Allgemeinen ärztlichen Vereins ersucht uns um Aufnahme folgender Erklärung: Verandaßt durck den in den hiesigen Tagesblaättern veröffentlichten gleichlautenden, also wohl offizinösen Artikel: Der Finsenapparat der Stadt(vergl. Kölner Lokalanz. Nr. 349), hat der Allgemeine ärztliche Verein in seiner Sitzung vom 19. Dezember sein Befremden darüber ausgesprochen, daß durch die Ausführungen obigen Artikels der Anschein erweckt wird, als handele es sich bei der Aufstellung eines städtischen Finsenlichtapparates zur Behandlung von Lupus(Tuberkulose der Haut) um eine Einrichtung, welche in hiesiger Stadt ohne Vorbild sei. Degegenüber glaubt der Allgemeine ärztliche Verein im Interesse Erkrankter sowohl als zum Schutze seiner Mitglieder, denen eine derartige Reklame die Standesordnung verbietet, auf das an hiesigem Platze(Marsilstein 9) bestehende Medizinische Institut hinweisen zu sollen, das bereits vor nahezu fünf Jahren von drei praktizierenden Kölner Aerzten auf Anregung des verstorbenen Professors Dr. Liechtenstern geründet, mit allen Einrichtungen der modernen Lupusbehandlung, wie Original-Finsenlampen und Röntgenapparaten, ausgestattet ist; auch mit Radium wurden, wie die wissenschaftlichen Veröffentlichungen genannten Institutes in der Fachpresse beweisen, Forschungen und Anwendungen bei Lupustranken vorgenommen, lange bevor das städtische Hospital überhaupt im Besitz von Radium war. Es verdient hervorgehoben zu werden, daß im besagten Institut zahlreiche Lupuskranke mit dem besten Erfolge behandelt wurden, daß auch die Landesversicherungsanstalten Rheinlands und Westfalens demselben ihr Vertrauen durch Ueberweise ihrer Lupuskranken in weitem Maße entgegenbrachten und nicht zum mindesten, daß die Leiter der Anstalt mit Professor Finsen selbst bis zu dessen Tode in steter wissenschaftlicher Korrespondenz standen. Um so eigenartiger muß es berühren, wenn in dem angezogenen Artikel dieses Institutes nicht einmal Erwähnung getan wird, obschon der Hinweis auf ähnliche Einrichtungen in einer anderen Stadt nicht fehlt und andererseits die städtische Verwaltung selbst städtische lupuskranke Arme bis vor kurzem dem Institut zur Behandlung übewiesen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Cantans-Panoptikum an der Hohestrße hat das vor einiger Zeit geschilderte Tableau Fra Angelika ein schönes Gegenstück erhalten: Tintoretto malt die Leiche seiner Tochter. Tintoretto war einer der größten Maler Venedigs. In seinen Bildern vereinigt er den Entwurf des Michel Angelo mit den Farben des Titian. Noch größer in der Kunst war seine Tochter, aber im Alter von 30 Jahren starb sie. In der Nacht nach Marietta Verscheiden begab sich Tintoretto in das Sterbezimmer und malte dort das Portrait seines Kindes, wie es vor ihm lag im ganzen Zauber seiner Schönheit und üvergossen von dem Schauer des Todes. Im Vortragssaale fesselt die Besucher andauernd Madame Chambly mit ihrer reizenden Illusion und der Kinematograph mit einer Reihe packender Neuaufnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Brandälle. In der Nacht zum Mittwoch brach in einem Keller eines Warenhauses an der Hohes raße Feuer aus, welches in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einer unbewohnten Dachkammer eines Hauses an der Sülzburgerstraße entstand Feuer, welchem die Sülzer Feuerwehr Einhalt gebot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Toynabzüge für Schadensersatzforderungen des Arbeitgebers. Ein Fabrikant zu Neersen, der annähernd 500 Arbeiter beschäftigt, verhängte gegen Arbeiter, welche zu spät kamen, Ordnungsstrafen, die er von der Lohnforderung in Abzug brachte. Da diese Strafen nicht in der Arbeitsordnung vorgesehen waren, auch nicht in das vorgeschriebene Verzeichnis eingetragen waren, wurde der Fabrikant unter Anklage gestellt. Der Angeklagte machte zu seiner Verteidigung geltend, daß die seinen Arbeitern gemachten Lohnabzüge sich nicht als Ordnungsstrafen charakterisierten, sondern zum Zwecke der Aufrechnung seiner Schadensersatzansprüche an dieselben wegen ihres Zusäkommens gemacht worden seien. Das Schöffengericht zu Viersen erkannte auf 100 M. Geldstrafe, die Strafkammer Krefeld hob das schöffengerichtliche Urteil auf und sprach den Angeklagten frei, indem es dessen vorstehend erwähnte Ausführungen für zutreffend hielt. Auf erhobene Revision hob der Strafſenat des Kölner Oberlandesgerichts das Urteil der Krefelder Strafkammer auf und wies die Sache in diese Instanz zurück. Er ist der Ansicht, daß der Vorderrichter zwar ohne Rechtsirrtum festgestellt habe, daß es sich nicht um Verhängung von Ordnungsstrafen, sondern um Lohnabzüge zum Zwecke der Aufrechnung von Schadensersatzforderungen handele; daß die Strafkammer aber nicht geprüft habe, ob darin ein Verstoß gegen's 115 der Gewerbeordnung liege, weil der Lohn nicht in bar bezahlt, sondern unberechtigte Abzüge daran gemacht worden seien. Die Strafkammer zu Krefeld gelangte wiederum zu einer Freisprechung. Diesmal begründete sie ihr Urteil weiter damit, daß es gesetzlich zulässig sei, eine Schadensersatzforderung von der Art, wie der Angeklagte sie an seinen säumigen Arbeitern besitzt, gegen deren Lohnforderung aufzurechnen. Das Oberlandesgericht vertrat jedoch den entgegengesetzten Standpunkt, den es hauptsächlich damit begründet, daß gemä 394 B..-., soweit eine Forderung der Pfändung nicht unterworfen ist, gegen sie die Aufrechnung nicht stattfindet, d. h. daß ein gesetzliches Recht zur Aufrechnung gegenüber einer unpaändbaren Lohnforderung nicht besteht. In Konsequenz dieser rechtlichen Auffassung hob es das Urteil der Strafkammer auf und wies die Sache an die Strafkammer des Landgerichts zu Düsseldorf. Diese verurteilte den Angeklagten zu 100 M. Geldstrafe, von der rechtlichen Auffassung ausgehend, daß sich die von dem Angeklagten gemachten Lohnabzüge als gegen seine Arbeiter verhängte Ordnungsstrafen und nicht als Aufrechnung dessen Schadensersatzansprüche charakterisierten. In seiner Sitzung vom 19. d. M. verwarf der Strafſenat des Kölner Oberlandesgerichts die eingelegte Revision. Er führt aus, daß in seiner ersten Entscheidung lediglich zum Ausdruck gebracht sei, daß die Strafkammer zu Krefeld die tatsächlichen Feststellungen, welche sie getroffen, in rechtlicher Beziehung richtig beurteilt habe, das schließe jedoch nicht aus, daß die Düsseldorfer Strafkammer, welche auf Grund der erneuten Verhandlung zu anderen tatsächlichen Feststellungen gekommen ist, auch ihrerseits bei Würdigung derselben keinen Rechtsirrtum begangen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 21.Dez.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 15,00-- Hen 7,80.60, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Fiegeldrusch).40, Krummstroh 3,80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berlin, 21.Dez.1904.(Drahtber.) Amtlich. General</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Trotha meldet aus Windhoek vom 20. d..: Lengerke brach am 12. d. M. mit der 8. Kompagnie und 8. Batterie von Keetmanshoop nach Koes auf. Die dritte Ersatzkompagnie und ein Zug Gebirgsbatterien sind zur Sicherung von Keetmanshoop und Bersaba zurückgelassen worden. Am 15. Dezember schlug Lengerke bei Koes die Veldschoendrager, die nach allen Richtungen entflohen. Vom Feinde wurden 22 Tote gefunden, 300 Stück Großvieh und die entsprechende Anzahl Kleinvieh wurden erbeutet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Berlin, 20.Dez.1904.(Drahtber.) General v. Trotha meldet aus Windhoek unter dem 20. Dezember: Die Maschinengewehrsektion Wossidlo überfiel auf dem Marsch von Grootfontein nach Namutoni bei Horis am 24. November eine Hererowerft. Elf Herero gefallen, darunter Kambazembis Bruder Kamarinebo und dessen Sohn. Am 29. November wurde Namutoni besetzt, die Station ist völlig zerstört. Am 30. November wurden bei Choachas westlich Namutoni, am 2. Dezember bei Onandowa nördlich Namutoni Hererowerften überfallen; dabei 58 Stück Vieh, 7 Gewehre und Munition erbeutet, mehrere Herero gefallen. Unserseits keine Verluste. Von den Ovambo droht augenblicklich keine Gefahr, ihre Toten liegen vom Januargefecht her noch unbeerdigt in Mengen um Namutoni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Bocholt, 20.Dez.1904. Der hier seit Wochen entbrannte Milchkrieg hat heute insofern zu einem"Waffenstillstand" geführt, als die Milch wieder zu dem früheren Preise(15 Pfg. das Liter) verkauft wird. Die Landwirte haben sich vereinbart, diesen Preis bis zum 1. Oktober nächsten Jahres beizubehalten. Die Preiseröhung der Milch ist hauptsächlich an dem Widerstande der Bäcker und Konditoren gescheitert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Sturm an der Nordküste von Portugal. Lissabon, 20.Dez.1904. Infolge eines heftigen Sturmes, der sich an der Nordküste Portugals entwickelte, kamen 18 Fischer von Figueira Foz ums Leben: 600 befinden sich in Not. Eine Fähre an der Mündung des Mondego schlug um, 14 Personen ertranken. In der Nähe von Oporto sanken fünf Boote, 5 Mann sind ums Leben gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>u Englücksälle. In der vergangenen Nacht kam in einem Restaurant auf der Er. Sandkaul eine Kellnerin zu Fall und erlitt einen Fußbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>In der Christinastraße fiel ein Mann die Treppe hinunter und trug einen Rippenbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In einer Fabrik am Großen Griechenmarkt geriet ein Mani mit einer Hand in eine Maschine und zog sich nicht unerheblich. Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand ein Kutscher Aufnahme, der von einem Pferd geschlagen worden war und außer einer Ver letzung am Kopfe einen Rippenbruch erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Gestern nachmittag wollte in einem Hause an der Severinstrße ein Installateur mittels eines brennenden Streichholzes feststellen, ob das Gasrohr dicht sei. Plötzlich schlug dem Manne eine Gasflamme ins Gesicht, so daß er nicht unerhebliche Brandwunden erlitt. Der Verletzte suchte Hülfe im israelitischen Asyl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>#0 Liebstähle. Gestern früh wurde in der Bolzengasse einem Milchblauer von seinem Wagen eine Kanne mit Milch gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Kurz darauf wurde in der Großen Budengasse einem Milchändler ebenfalls eine Kanne mit Milch vom Wagen entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
