<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>390390</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei Schluß der Dienstagskonzerte im Gürzenich entsteht für die Besucher ein Hindernis bei Abhebung der Garderobe dadurch, daß herrschaftliche Diener in größerer Zahl im Börsensaal vor der dem Treppenaufgang gegenüber liegenden Garderobe sich aufstellen, hier ihre Herrschaften erwarten und auf diese Weise nicht nur den Verkehr beeintraächtigen, sondern auch der raschen Abwickelung des Garderobeempfanges hinderlich sind. Um dieses Verkehrshindernis zu beseitigen, wird gemäß polizeilicher Anordnung für die Folge den ihre Herrschaften erwartenden Dienern nur noch gestattet, sich in dem untern Flur des Gürzenichs zu beiden Seiten der in den Börsensaal führenden Türe dicht an der Wand entlang aufzustellen.[Die Beseitigung dieses im Local-Anzeiger beklagten Uebelstandes ist also durch die Polizei prompt erfolgt.] 6 Reiferüfung. Vorgestern und gestern fand an dem Gymnasium i. E. zu Köln-Ehrenfeld unter dem Vorsitze des Hrn. Provinzialschutrates Dr. Beck die erste Reiferüfung statt. Ueber das Ergebnis kann noch nichts mitgeteilt werden, da die Entscheidung über die Reife der ersten Abiturienten einer noch nicht anerkannten Anstalt nicht der Prüfungskommission zusteht, sondern der Ministerialinstanz vorbehalten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Regelung der Gehälter, sowie die Festsetzung der Mietsentschädigung der Volksschullehrer, welche anfänglich seitens der Kgl. Regierung beanstandet worden war, ist von derselben nunmehr genehmigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Schweizer wegen Hehlerei, ein Reisender auf Grund Haftbefehls, ein Drahtwalze wegen Unterschlagung, ein Stuckaturer wegen Taschendiebstahl, ein Installateur wegen Diebstahls, eine Köchin wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Buchdrucker wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Hehlerei, ein Zimmergeselle auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 10 Febr. 1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..47-.59, do. vom Bauch 1,23-.38, Kalbfleisch.58. .77, Hammelfleisch 1,27-.67, Schweinefleisch.57-1,73, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,00-0,00, Speck, geräuchert.48-1,63. gesalzen 0,00-.00, Schweineschmalz 0,00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 10 Febr. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heu 7,20-.20, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).30, Krummstroh .80 die 100 Ku.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Weiden, Richmodstrße Nr. 31. Fernsprecher 7662.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ehrung. Mit dem 1. d. M. schied der Feldhüter Dumm aus Köln-Ossendorf nach einer Dienstzeit von über 30 Jahren aus seiner Stellung mit Ruhegehalt. Demselben wurde für seine treuen Dienste das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen und heute in Gegenwart seiner Kollegen mit einer Ansprache durch den Polizeiinspektor Scholz ausgehändigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Sonntag den 12. d. M. findet nachmittags im Alten Theater eine Arbeiter-Separat-Vorstellung statt, zu der an der Kasse keine Eintrittskarten ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Anfall auf dem Rhein. Eine große Aufregung herrschte gestern nachmittag gegen 6 Uhr am Rhein. Der Dampfer Sieg der Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft wollte oberhalb der Schiffbarücke mit einem großen Schleppbahn im Anhang beidrehen, um ans Deutzer Ufer zu gelangen. Dabei riß das Schleppſeil, und der große Schleppbahn trieb, obschon der Anker geworfen war, gegen die Schiffbarücke und riß sechs Joche los. Mit einem starken Stoß wurde eines derselben größtentheils gertrümmert und trieb bis unter die feste Brücke, wo ein Mütheimer Dampfer es ins Schlepptau nahm. Die übrigen Joche wurden bei der festen Brücke zum Halten gebracht und dann durch einen Mütheimer Dampfer und einen Dampfer der Köluischen Dampfschleppschiffahrtsgesellschaft ins Schlepptau genommen und rheinaufwärts gebracht. Glücklicherweise war die Schiffbarücke während des Unfalles gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Händler aus Ehrenfeld beauftragte gestern einen stellenlosen Arbeiter, einen Handwagen mit Obst und Gemüse zur Kundschaft zu fahren. Statt dessen verkaufte der Arbeiter die Ware und ließ den Handwagen auf einer Straße stehen. Später wurde der Unredliche aufgegriffen und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Abgefaßter Fahrraddieb. Ein Mann versuchte gestern bei einem Händler am Großen Griechenmarkt ein gestohlenes Fahrrad Prof. Dr. Karl Frhr. v. Mering, der, wie bereits mitgeteilt, als Professor für innere Medizin an die Kölner Akademie für praktische Medizin und als Chefarzt des Augustahospitals berufen wurde, ist geborener Kölner und steht im 56. Lebensjahre. Er promovierte 1873, habilitierte sich 1879 als Dozent für physiologische Chemie in Straßburg und wurde 1886 zum außerordentlichen Professor ernannt. 1890 folgte er einem Rufe zum Direktor der medizinischen Poliklinik an der Universität Halle, und 1894 erfolgte seine Berufung zum ordentlichen Professor und Direktor der dortigen medizinischen Klinik. Da Frhr. v. Mering Katholik ist, bedurfte es bei dem stiftungsgesäß protestantischen Charakter der Universität Halle, der sonst nur die Berufung protestantischer Professoren zuläßt, hierzu eines besonderen Königlichen Rescriptes. Literarisch ist er vielfach hervorgetreten. Seiner Feder entstammen zahlreiche Veröffentlichungen, insbesondere solche aus dem Gebiete der Stoffwechselerkrankungen; er ist ferner Herausgeber des Lehrbuches fur innere Medizin, wobei er sich der Mitwirkung hervorragender Autoritàäten erfreute. v. Mering gilt als Kapazitaät ersten Ranges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feierten heute die Eheleute Wilhelm Weidenbaück, Niedrichstraße 14 wohnhaft. Der Jubilar geht noch täglich seinem Berufe als Schuhmacher nach. Das Jubelpaar, das sich noch großer Geistes- und Körperfrische erfreut, hat etwa 20 Jahre lang in der Pfarre St. Maria im Kapitol gewohnt, bis es vor zwei Monaten in die Niederichstraße verzog. Das Jubel paar hat drei Kinder, fünf Enkel und einen Urenkel. Heute morgen um 8 Uhr fand in der Pfarrkirche St. Kunibert eine feierliche h. Messe statt, in welcher Hr. Pfarrer Dites die kirchliche Einsegnung des alten Brautpaares vornahm und an dasselbe eine herzliche Ansprache richtete. Nach der kirchlichen Feier fand in der Wohnung des Jubelpaares die Beglückünschung statt. Von nah und fern erhielt das Ehepaar viele Glückwunschschreiben. Der Kaiser sandte den alten Leutchen das übliche Jubiläumsgeschenk. u0 Brand. Am Donnerstagnachmittag entstand in einem Hause an der Elsaßstraße ein Zimmerbrand dadurch, daß am Herd hängende Bekleidungsstücke in Brand gerieten. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Gestern abend wurde wiederum aus dem Flur eines Hauses an der Sternengasse ein Fahrrad gestohlen. Leider konnte auch diesmal der Fahrraddieb nicht ermittelt werden. 84 Obdachlose erhielten Unterkommen Der vorliegenden Ausgabe liegt ein Prospekt der Tuchfirma Schwetasch&amp; Seidel in Spremberg, bei. Genannte Firma ist bestrebt, ihre Kundschaft mit nur guter Ware bei äußerst billigen Preisen zu bedienen, weshalb auf den Prospekt noch besonders aufmerksam gemacht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
