<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390398</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>K Köln, 17.Febr.1905, Fruchtmarkt. Weizen M. 17.60, Roggen 14.50, Hafer 14,80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heu 7,20-9,00. Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh (Flegeldrusch) 4,40, Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 17. Febr.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..45-.57, do. vom Bauch.22-1,37, Kalbfleisch 1,53.73, Hammelfleisch 1,32-.73, Schweinefleisch 1,58-.72, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalgs.%-%%., Spuck, geräuchert.52-.62.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>gr. 1899. Weinfroßhauptung k. Brandenburg, Ger. 1832.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erwischte Ladendiebinnen. Gestern nachmittag gegen 6 Uhr wurden in einem Warenhause auf der Hohestrße von Angestellten des Geschäfts zwei gutgekleidete Frauen aus Ehrenfeld bzw. aus Nippes dabei erwischt, als sie allerlei Gegenstände, wie Spitzen für Unterröcke, Garn usw., stahlen. Die beiden Diebinnen wurden herbeigerufenen Schutzleuten übergeben. Die eine ist Inhaberin eines Partiewarengeschäfts in Ehrenfeld. Bei einer von der Kriminalpolizei in demselben vorgenommenen Haussuchung fand man noch verschiedene in dem Waarenhaus gestohlene Gegenstände vor. Diese Diebin wurde vorläufig in Haft genommen, während die andere nach Feststellung ihrer Personalien wieder entlassen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Haft tamen: Zwei Männer wegen sinnloser Trunkenheit, zwei Männer wegen Ruhestörung, ein Mann wegen Widerstandsleistung, vier Frauenspersonen und ein Mann auf Grund Haft*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>u Verhaftet. Gestern abend wurde ein 19 Jahre alter Kommis, welcher in einem Geschäft auf der Breitestrße tätig war, wegen Unterschlagung und Urkundenälschung von der Kriminalpolizei verhaftet. Der Festgenommene war bereits einmal in einer Erziehungsanstalt untergebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wegen Zuhälteren wurde gestern nachmittag Im Sionsthal ein junger Mann festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Messerstecherei. In der vergangenen Nacht entstand auf dem Altenmarkt eine Schlägerei, bei der das Messer wieder gebraucht wurde. Einer der Streitenden wurde am Kopfe so erheblich verletzt, daß er nach dem Bürgerhospital gebracht werden mußte. Warnung. Vor einer Beteiligung an allen in den Niederlanden befindlichen Unternehmen, die sich mit dem Handel von Losanteilen oder von Anteilen an Prämienpapieren oder von Promessen an Gewinnen auf Los- oder Prämienpapiere befassen, muß eindringlich gewarnt werden. Der Betrieb aller dieser sogenannten Banken ist schwindelhafte. Ueberdies verstößt die Tätigkeit solcher angeb lichen Banken oder ihrer Agenten in Deutschland gegen dess 7 des Reichsgesetzes vom 16. Mai 1894, betreffend die Abzahlung geschäfte, in der Mehrzahl der Fälle aber auch gegen die Betrugsparagraphen des Strafgesetzbuches. Die von fast allen diesen Banken reklameartig benutzte Bezeichnung: Durch Königlichen Beschlußß genehmigt beweist für die Solidiät dieser Geschäfte nichts. Die Genehmigung ist eine rein förmliche und beweist für die Repellität der Geschäftsührung der Gesellschaft ebensowenig, als die gerichtliche Eintragung einer Firma in ein deutsches Handelsregister die Zuverlaässigkeit dieser Firma beweist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text># Liebstähle. Gestern abend stahl ein Mann von einem Wagen mehrere Kisten Kieler Sprotten. Ein Junge teilte dies dem Wagenührer mit, der sofort die Verfolgung des Diebes auf nahm. Dieser stellte die Kisten auf eine Fensterbank und eilte von dannen. Er wurde aber festgehalten und einem des Weges kommenden Kriminalbeamten übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Am Friesenwall wurde eine Mansarde erbrochen und aus einem Kleiderschrank sämtliche Kleidungsstuücke mitgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Brüsteler- und in der Simrockstraße wurden vom Speicher große Partien Wäsche ent wendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Tiebe brachen in ein Kontor an der Mozartstraße ein, öffneten mit dem sich vorfindenden Schlüssel den Geldschrank und stahlen aus demselben 600., verschiedene Schuldscheine und Goldsachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Für die mittlere Postlaufbahn(Postgesülfe oder Telegraphengehülfe) sucht die Kaiserliche Oberpostdirektion Köln fortgesetzt Anwärter. Als Nachweis ausreichender Schulbildung für die Bewerber gilt das Befähigungszeugnis zum einjährig-frei willigen Militädienst. Auch diejenigen jungen Leute, welche eine neunklassige Mittelschule, wie die Kölner Mittelschulen an der Triererstraße und an der Dagobertstraße, mit Erfolg besucht haben, sind zum Eintritt in diese Laufbahn berechtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Aus dem Ruhrrevier zurück kamen gestern mehr als hundert Polizeisergeanten und Gendarmen, die teils in Köln blieben, teils rheinaufwärts in ihre Stationsorte fuhren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mißglückter Ueberfall. Vorgestern abend betrat ein ziemlich gut gekleideter junger Mann ein Papiergeschäft in der Gutenbergstraße und fragte nach Unterhaltungsüchern. Die Inhaberin legte ihm eine Auswahl vor. Da der junge Mann auffallend lange nicht einig wurde mit der Geschäftsfrau, schöpfte diese Verdacht und glaubte, er wolle ihr ein Buch entwenden. Sie weigerte sich daher, noch weitere vorzulegen. Hiernach entschlossß sich der junge Mann anscheinend zum Kaufe eines Buches. Er griff in die Tasche, wie um zu zahlen, holte aber statt dessen einen halben Ziegelstein hervor und schleuderte ihn mit aller Wucht gegen den Kopf der Frau. Glücklicherweise hatte die Frau aber einige Bücher in der Hand, die sie schützend in die Höhe hielt, so daß der Stein sein Ziel ver fehlte. Die Frau, welche allein zu Hause war, schrie laut um Hülfe, während der Bursche, als er sah, daß sein Anschlag mißglückt war, schleunigst entfloh. Ein Arbeitsjungen der elektrischen Bahn, der das Schreien gehört hatte, verfolgte den Fliehenden, der jedoch dadurch sich rettete, daß er an der Piusstraße in einen Wagen der Straßenbarn sprang. Einige Zeit später kamen Kinder in das Geschäft und meldeten, der Attentäter sei wieder in der Gutenbergstraße. Schnell lief der inzwischen nach Hause gekommene Ehemann zur Polizei. Den Schutzleuten gelang es auch bald, den Burschen festzunehmen. Auf dem Kommissariat stellte es sich heraus, daß man den Verhafteten schon seit drei Tagen wegen anderer Vergehen suchte. In seinen Taschen fand man u. a. eine Düte Pfeffer und ein Messer ohne Scheide. Es ist ein mehrfach bestrafter 17jähriger Bursche, der auch schon zwei Jahre in Brauweiler untergebracht war. Er war sofort geständig und erklärte freimütig, er habe die Absicht gehabt, die Frau unschädlich zu machen, dann die Kasse zu berauben, um nach Belgien fahren zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Straßendkampf. In der Nächelsgasse entstand am Donnerſtagabend in einer Wirtschaft ein Wortwechsel, der sich auf der Straße in eine regelrechte Schlägerei fortsetzte. Acht Burschen schlugen auseinander mit schweren Holzscheiten los, so daß einer blutübertrömt auf der Erde zusammenbrach. Als der Revierschutzmann herbeikam, entflohen die Hauptstäter nach dem Holzmarkt. Dem Verletzten wurde auf der Samariterwache die erste Hülfe zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
