<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>390327</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An den rechtsrheinischen Hafenanlagen herrscht gegenwärtig bei der milden Witterung noch eine lebhafte Tätigkeit. Eine große Anzahl Arbeiter ist teils bei den notwendigen Abgrabungen, reils bei den Anschüttungsarbeiten für das Planum der neuen Strecke der Siegburgerstrße bis am Fort Rauch vorbei beschäftigt. Für die Bogenbewegung sind zu beiden Seiten des Schnellert Lokomobile mit Kipptügen in Tätigkeit. Im Schnellert werden durch einen Trockenbagger Abgrabungen vorgenommen. Fur die Arbeiter ist über den Schnellert eine Brücke geschlagen. Auf der in Fortfall kommenden Strecke der Siegburgerstrße werden gegenwärtig die Bäume, welche sich noch verpflanzen lassen, ausgehoben. Die neue Werftmauer ist von der Pferdchensgasse bis zum Hafenund vollendet und die dem Rheine abgewonnene Werftstrecke kann schon zum Teil von der Hafenbahn befahren werden; auf dem übrigen Teile derselben sind die Pflasterarbeiten im Gange. Einund Ausladungen von Schiffen in Waggons und umgekehrt werden täglich vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frecher Diebstahl. Einer Dame wurde gestern mittag in einem Warenhause ein Täschchen, enthaltend ein Portemonnaie mit einem größeren Geldbetrage und einem Bund Schlüssel, gestohlen; sie hatte das Täschchen neben sich auf einen Stuhl gelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Taschendiebstahl. Einem jungen Manne wurde in Langgasse das Portemonnaie mit Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Ofarrverein von St. Aposteln hielt Dienstag abend im Apostelnbräu seine Monatsversammlung unter sehr großer Beteiligung ab; gleichzeitig wurde der Namenstag des verdienten Präses, des Hrn. Kaplan Schlösser, gefeiert. Hr. Kaplan Esser hielt zuerst einen Vortrag"Kreuz und quer durch die Weltstadt London" mit Lichtbildern. Nachdem der Präses dem Redner gedankt, wurde die Namenstagsfeier eingeleitet mit einem Solovortrag des Hrn. Roth: Mein Herz ist imshochland, worauf eine Ouvertüre von Hrn. Strung folgte. Die Festrede hatte Hr. Stadtverordneter Frank übernommen, welcher in formvollendeter Weise die Verdienste des Gefeierten schilderte. Weitere Ansprachen hielten die Hrn. Pfarrer Saves und Kaufmann Schönen. Der Kirchenchor von St. Aposteln trug viel zur Hebung der Feier bei. Hervorzuheben ist noch das wirkungsvolle Duett der Hrn. Roth und Paffen. Der Präses dankte für die ihm bewiesene Ehre und versprach, auch ferner seine Kraft in den Dienst des Pfarrvereins zu stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Bockletünd, 14.Dez.1904. Wenn der Geschäftsührer der Sektion Köln des Volksvereins für das katholische Deutschland jüngst auf einer Versammlung der Vertrauensänner mit Genugtuung feststellen konnte, daß die Notwendigkeit des Zusammen schlusses der katholischen Männer im Volksverein und die Wichtig keit des letzteren für die Katholiken immer mehr erkannt werde, so läßt sich ein gleiches auch von hier sagen. Dank der Tätigkeit der hiesigen wackeren Vertrauensleute steht der Verein auch hier in Blüte; das bewies die jüngste, am Sonntag abgehaltene Versammlung, die eines sehr guten Besuches sich erfreute. Hr. Kaplan Boschbach aus Ehrenfeld verbreitete sich unter lebhaftem Beifall über die Zwecke und Ziele des Volksvereins. Hr. Hub. Linden aus Mülheim am Rhein schilderte in längerem Vortrage seine Reiseerlebnisse im Heiligen Lande; er verstand es meisterhaft, die Aufmerksamkeit seiner Zuhörer durch die Erzählungen über Bethleheim, Nazareth, Tiberias usw., sowie über die Grabeskirche, den Oelberg und die sonstigen heiligen Stätten zu fesseln. Der Vortragende erläuterte seine Darlegungen durch Vorführung von Lichtbildern. Auch ihm wurde lebhafter Beifall zu teil. Nachdem der Vorsitzende ein begeistert ausgenommenes Hoch auf Papst und Kaiser ausgebracht und die Anwesenden zu treuem Festhalten am Volksverein ermuntert hatte, wurde die Versammlung, der am 15. Januar eine weitere folgt, mit der Absingung des Liedes: Wir sind im wahren Christentum geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>London. 14.Dez.1904.(Drahtber.) Der hiesige japanische Gesandte, Baron Hayashi, dementiert die vom Standard veröffentlichte Meldung eines in London lebenden russischen Geheimagenten aus Kopenhagen über das Schicksal des deutschen und französischen Militärattache in Vort arthur. Nach dieser Meldung sollte der Gesandte aus Tokio die Meldung erhalten haben, daß eine Dschunke unter französischer Flagge, in welcher sich die beiden Attaches befanden, den Versuch gemacht habe, aus Port Arthur zu entkommen. Japanische Torpedoboote hätten auf die Dschunke geschossen und den deutschen Attache sowie zwei Chinesen getötet. Nachdem hierauf die Dschunke von einem japanischen Offizier durchsucht worden sei, sei sie von einem Torpedoboot in den Grund gebohrt worden, obgleich sich der französische Attache an Bord befand.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Tschifu. 13.Dez.1904.(Drahtber.) Der Daily Telegraph meldet: Ein aus Danny gekommenes Boot berichtet, ein japanisches Kriegsschiff, das mit zwei anderen aus den Ge wässern von Wladiwostok gekommen sei woher weiß man denn das so genau?), sei am oder um den 30. September vor Port Arthur durch russische] Torpedoboote in den Grund gebohrt worden, dreihundert Mann seien ertrunken. Das Schiff habe drei Kamine gehabt. Berichte von Eingeborenen bestätigen diese Nachricht mit dem Hinaufügen, daß das Schiff größer gewesen sei, als das(schon als untergegangen gemeldete) japanische Kanonenboot Sagen. Es sei entweder die Shikishima oder ein großer Kreuzer gewesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am 25. September seien zwei russische Torpedoboote durch einen japanischen Kreuzer versenkt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>u Brandälle. Vorgestern abend explodierte in einer Spinnerei an der Cäcilienstraße eine Petroleumlampe, wodurch Hobelspaäne in Brand gerieten. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern vormittag enstand in einem Hause an der Severinstrße ein Schornsteinbrand, den die Feuerwehr schnell löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag, dem letzten vor Weihnachten, ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen wieder von vormittags 11 Uhr bis abends 9 Uhr gestattet, außeadem für Back- und Konditorwaren, Fleisch- und Wurstwagen sowie Vorkostartikeln und Milch von morgens 5 bis 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Berichtigung. In der gestrigen Nr. heißt es auf Seite 7, Spalte 1, Zeile 34, infolge eines Druckfehlers Ziffer 6. Es muß heißen Ziffer b. In Zeile 35 muß es statt Absatz 5 Absatz 2 heißen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Verkehrstörung entstand vorgestern am Hohenzollernring für den Straßenbahnbetrieb dadurch, daß ein Baum, der gefällt worden, quer über die Straße gefallen war und die Leitung der Straßenbarn beschädigt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Selbstmord. Ein hiesiger Einwohner hatte sich seit einigen Tagen von Köln entfernt. Am Sonntagnachmittag fanden Spaziergange in Düsseldorf seine Leiche, er hatte sich kurz vorher das Leben genommen. Die Polizei benachrichtigte die hier wohnenden Angehörigen desselben. Der Beweggrund zur Tat ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 14.Dez.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 14,80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu 7,8010,20, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
