<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>390306</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gegen sehrer, Veatersfad, Kelkaute. Soshishrnich Aer se ceäins de Rieseharte seie hir dr Saloselscente Das Neueste aus Köln erfahren wir aus der Frankfurter Zeitung, die sich von hier unterm 25. d. M. drehten läßt, daß sich Segens alviele, Leste ier iche eise dane Menschn uit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>vein Zungerünstler Riccardo Sacco, der sich hat. Wie der die Wache führende Samariter erzählt, macht Rieen Luzate mummehr die hiesige Firma Gesch bas Kescerschanide e wechsel essen se</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 27.Nov.1904. Zu der Notiz des Westf. Anz. in Hamm über die Wirkung der Errichtung des Oberlandesgerichtes Düsseldorfwiro uns aus richterlichen Kreisen nachstehendes geschrieben."Diebetreffende Notiz ist unrichtig. Esist im entferntesten noch nicht festgestellt, wie groß die Zahl der richterlichen Beamten und Anwälte am künftigen Oberlandesgericht Düsseldorf sein wird. Eine genaue Berechnung über den mut maßlichen Umfang der Geschäfte kann noch nicht vorliegen; die Zahl der Anwälte kann einstweilen überhaupt noch nicht festgestellt werden, weil Meldungen zur Zulassung seitens der Anwälte bisher nicht eingelaufen sind. Ebensowenig wie in Köln wird man in Hamm heute schon wissen, wie groß der Abgang sein wird. Es liegt im Gegenteil in Köln angesichts der immer mehr anwachsenden Geschäfte die Vermutung naye, daß eine Teilung, soweit die Beamtenzahl in Betracht kommt, gar nicht stattfindet. Die-Teilung des Oberlandesgerichts Köln- bezieht sich somit aller Wahrscheinlichkeit nach nur auf den territorialen Bezirk. Somit ist auch ein wirtschaftlicher Einfluß in schädigendem Sinne in Köln nach Errichtung des Düsseldorfer Oberlandesgerichts nicht zu erwarten, zumal am Oberlandesgericht weder die Parteien noch die Zeugen persönlich erscheinen. Anders verhält sich mit dem ideellen Nachteil, den auch der Aba. Trimborn im Landtag besonders hervorhob, daß Köln künftig auch nicht mehr der juristische Mittelpunkt der Rheinprovinz sein wird. Sollte aber, was kaum anzunehmen ist, das Richterpersonal des Kölner Oberlandesgerichts der Zahl nach vermindert werden, so würden die Hülfsrichter, welche zur Bildung von Hülfssenaten von Düsseldorf hierher versetzt wurden, nach dort wieder zurückkehren. Doch ist dieser Fall um so unwahrscheinlicher, als die Geschäfte aus dem Gebiete der Stadt Köln selbst eine fortährende Steigerung erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dietzählung. Durch den Bundesratsbeschlß vom 22. v. M. ist die sechste allgemeine Viehsählung im Deutschen Reiche auf den 1. Dezember d. J. festgesetzt worden. Planäßig sollte sie drei Jahre später stattfinden; nachdem aber die fünfte Viehsählung, welche eigentlich erst 1902 fällig gewesen wäre, zur Beschaffung einer Reihe von unentbehrlichen Unterlagen für die Vorbereitung der neuen Handelsverträge auf das Jahr 1900 vorherückt war, konnte man mit veralteten Angaben über den Bestand und die Zu sammensetzung der Hauptviehgattungen nicht sieben Jahre auskommen. Die unausgesetzt wechselnde Menge und wachsende Bedeutung des Viehstandes, der einen namhaften Teil unseres Volksversögens bildet, für die Landwirtschaft, die Ernährung und Kleidung der Menschen, für die Verwaltung und verschiedene andere wichtige Zwecke erforderte vielmehr dringend eine Zwischenählung. Verstärkt wurde die Notwendigkeit einer solchen noch dadurch, daß infolge des Regenmangels während des verflossenen Sommers in manchen Gegenden des Reichsgebietes sich ein empfindlicher Futtermangel geltend machte, welcher dort nicht ohne Rückwirkung auf die Viehhaltung bleiben wird, so daß die Kenntnis der in ihr ein getretenen, stellenweise recht erheblichen Aenderungen zwecks einer für die Folgezeit ausreichenden Fleischversorgung nicht zu entbehren ist. Ebenso wie bei früheren wird auch bei der in wenigen Tagen bevorstehenden Viehsählung eine rege Beteiligung der Bevölkerung am Zählgeschäfte erwartet. Vor allem ist Selbstählung, nämlich die eigene Ausfüllung der Zählkarten durch die Hausbesitzer, Eigentümer, Pächter und Verwalter, wünschenswert. Das Gelingen der Zählung hängt indes nicht weniger davon ab, daß sich überall eine recht große Zahl freiwilliger Zähler melde, die bei Ausübung ihres Ehrenamtes die Eigenschaft von öffentlichen Beamten besitzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Simulant, der sich den Anschein eines hinkenden und einarmigen Mannes zu geben wußte und die Passanten anbettelte, wurde in der Schildergasse von einem Schutzmann festgenommen. Auf dem Wege zum Polizeiräpsidium riß sich der Festgenommene los und lief durch die Brüdestraße bis zur Breitestrße, wo er von dem Beamten eingeholt wurde. Der Simulant griff den Schutzmann tätlich an; er wurde jedoch überältigt und geschlossen abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brand. Gestern mittag entstand in einem Hause an der Pfälzerstraße ein Zimmerbrand, den die Feuerwehr nach kurzer Zeit löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>dse Tder. wid inr der Reichsgeigeliet. 95.- siele Gründung der neuen sogenannten Mittelstandspartet vor sich gehen. Die Bewegung geht von Hannover aus, und die organisierten Handwerker Berlins haben auch bereits ihre Beteiligung in Aussicht gestellt. Wir halten eine eigen Mittelstandspartei für unnötig, überfluüssig und deshalb im po tischen Leben auch für schädlich. Die Partei selbst wird zur vollendeten Thatenlosigkeit verurteilt sein, denn mie wird es ib gelingen, einen erheblichen politischen Einfluß zu erzielen. Gewiß soll auch der Mittelstand sich politisch regen und betätigen, weit mehr als bisher; aber dazu bedarf er keiner ni #arte: die macht die Sache nicht. Wenn die Angehörigen des Mittelstandes, soweit sie seither freisinnig oder liberal wählten, mit ihrer Partei unzufrieden sind, so haben sie gewiß hierzu Grund; aber sie dürfen sich dann nur der Zentrums partei anschrießen, hier ist weitester Spielraum für die Förderung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vont ande als die Sozialdemokratie sagt es uns selbst; ist doch dieser Tage im Verlage des Vorwärts eine Broschüre erschienen, die sich betitelt: Die Warenäuser und die Mittelstandspolitik der Zentrumspartei. Verfasser ist der frühere Vorwärtsredakteur Adolf Braun. Derselbe bestätigt, daß es die Zentrumsfraktion in allen großeren Landtagen gewesen ist, welche die Warenhaussteuer angeregt und durchgefuührt hat. Allerdings will A. Braun jetzt schon dieser Steuer das Urteil sprechen, und zwar unbekümmert um die Statistik, welche nachweist, daß die Zahl der Warenäuser sich nicht nur nicht vermehrt, sondern vermindert hat...... 26au2 60 dargun beliebt jene Agitationsbroschüre die Sachlage so dar zustellen, als habe das Zentrum dem kaufmännischen Mittelstand jemals vorgesagt, daß die Warenhaussteuer ihm den staat auf Erden geben solle. Dies ist nie geschehen; stets is Warenhaussteuer nur als eines der vielen Mittel angesehen worden, die dem Mittelstand die Existenz erleichtern helfen sollen. Die Mittelstandspolitik des Zentrums hat sich nie auf diesen einen Punkt beschränkt, wie es die parlamentarischen Akten deutlich beweisen. lautern Werrdas Gesetz zur Bekämpfung des unlautern Wett bewerbe, das gewiß in erster Linie dem Zentrum zu verdanken ist, hat sich im allgemeinen bewährt; es wird jetzt, nachdem man Erfahrungen gesammelt hat, der sein, es zu revidieren und zu verschärfen. Bereits ist auch ein entsprechender Antrag im Reichstage gestellt. Wohl könnte auch die Justizverwaltung mehr als bisher tun, um den Abrichter der Gesetzgeber jetzt schon gerecht zu werden; die Erhebung öffentlichen Klage sollte erleichtert werden durch eine ministerielle Anweisung an die Staatsanwaltschaften, daß das Interesse" als gegeben zu betrachten sei, wenn die Handwerks oder Handelskammer die Anzeige erstattet. Von diesen Institutionen wird nicht leichtsinnigerweise oder gar in frivoler Absicht ein solcher Schritt getan. Niemand aber wird behaupten wollen, daß diese Organisationen nicht mitberufen sind, an der Ausführung Dann das Ausverkaufswesen, ein wunder Punkt! Einstens klagte die Geschäftswelt mit Recht über die vielen Auktionen, und der Abg. Dr. Lingens hat schon 1875 ein gesetzgeberischen Eingreifen gefordert. Kaum war aber das Auktionsgewerbe zu einem konzessionierten gemacht, so hörten wohl teilweise-- die Zigarren- und Weichändler nur haben noch begründete Wünsche-- die Klagen auf, um nun sofort über die Ausverkäufe sich zu erheben. Was früher Auktion war, ist heute gesetzliche Regelung des Ausverkaufswesens, ohne sich auf die Einzelheiten festzulegen; die nationalliberale Fraktion hat sich bereits mehr festgelegt: sie will die Regelung des Ausverkaufswesens im Gesetze gegen den unlautern Wettbewerb vornehmen, und zwar durch polizeiliche Anmeldung der Ausverkäufe, Fristbestimmung der Dauer, Verbot des Nachschubs von Waren usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zu dem großen Goldwarendiebstahl, der jüngst in #### an der Waisenhausgasse verübt worden seir  genden Verdacht, den Diebstahl fingiert zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Moras&amp; Cie., Hoflieferanten, Passage 37.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine Verfügung des Regierungsräsidenten betr. die Führung des Reistertitels. Nachts 133 der Reichsgewerbeordnung dürfen den Meiſtertitel in Verbindung mit der Bezeichnung eines Handwerks(z. B. Bäckermeister, Tischlermeister) nur diejenigen Handwerker führen, die in ihrem Gewerbe die Befugnis zur Anleitung von Lehrlingen erworben(SS 129) und die Meisterprüfung bestanden haben, sowie diejenigen älteren Handwerksmeister, die den Meiſtertitel auf Grund Artikel 8 der Uebergangs bestimmungen zur Novelle der Reichsgewerbeordnung vom 26 Juli 1897 zu führen berechtigt sind. Gegen diese Bestimmung kommen noch immer zahlreiche Verstöße vor. Insbesondere ist beobachtet worden, daß Handwerker bei Gelegenheit ihrer Eheschließung dazu neigen, sich den Meiſtertitel unberechtigt beizulegen, indem sie bei Anmeldung des Eheaufgebote dem Standesbeamten gegenüber erklären, sie seien"Meister". Hierdurch werden nicht nur unrichtige Eintragungen gemacht, sondern es wird der unberechtigterweise beigelegte Meiſtertitel auch in amtliche Veröffentlichungen und in die dem Handwerker ausgehändigte Bescheinigung der Eheschließung übertragen. Um diesen Pflichtwidrigkeiten vorzubeugen, aus denen dem Handwerker Nachteile und Bestrafungen entstehen können, sind die Standesbeamten des Regierungsbezirks Köln angewiesen worden, in Zweifelställen, in denen ein Handwerker eine standesamt liche Anzeige entgegennimmt, von dem anzeigenden Handwerker den Nachweis sich erbringen zu lassen, daß er zur Führung des Meistertitels berechtigt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die winterliche Witterung, welche in der vergangenen Woche mit scharfen Nachtrösten und starten Schneefall einsetzte, hat angehalten. Anhaltendes Schneegestöber herrschte gestern den ganzen Tag, wenn auch der Schnee bald in Wasser überging. Das Thermometer wies als niedrigsten Stand den Nullpunkt, mittags + 1,2 Grad Celsius auf. Der Barometerstand war niedrig, aber steigend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Liederabend, den Stephanie Becker am Freitagabend im Rokokosaale des Hotel Disch veranstaltete, hatte ein auserlesenes zahlreiches Publikum angezogen. Das Programm enthielt nicht weniger als 18 Lieder von Löwe, Schubert, Schumann, Brahms, R. Strauß, Weingartner, Schillings, Sitt, Kahn, Grieg und v. Othegraven. Die Sängerin, die auf dem letzten niederrheinischen Musikfest im Gürzenich sich bestens neben Cäcilia Rüsche behauptete, war vortrefflich bei Stimme und versetzte die Zuhörer durch ihren lebendigen anmutigen Vortrag in Entzuücken. Ganz besonderen An klang fanden die Lieder von Strauß, Weingartner und Max Schillings. Die junge Künstlerin sang sämtliche Lieder ohne Noten. Die Klavierbegleitung führte Hr. A. v. Othegraven auf einem klangvollen Ibachflügel feinühlig aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>i Einbrecher an der Arbeit. In dem Bureau einer Lederhandlung an der(Agrippastraße wurde nachts eingebrochen. Die Diebe versuchten mittels Brecheisen das Schloß des Geldschrank gewaltsam zu öffnen. Es gelang denselben jedoch nicht, den Geldschrank, in dem sich etwa 3000 M. befanden, zu öffnen. Zwei Kisten Zigarren fielen ihnen in die Hände</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In vergangener Nacht versuchten Diebe in dem Bureau einer Krankenkasse in der Glockengasse einzubrechen. Die Diebe hatten mit einem Meißel bzw. Brecheisen die Türe des Bureaus aufzubrechen versucht; sie scheinen aber bei der Arbeit gestört worden zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, 27.Nov.1904. Die beiden Kölner Pilgersüg: nach Rom zum Jubiläum der Verkündigung des Glaubenssatzes von der unbefleckten Empfängnis der allerseligsten Jungfrau Maria werden in einer Stärke von je 300 Mann am Montag den 28. bzw. Mittwoch den 30. November, morgens 11.15 Uhr, vom hiesigen Hauptbahnhofe abgehen. Montag den 28. wird der Herr Kardinal-Erzbischof, der mit dem ersten Pilgerzuge auch die Romreiſe antritt, im Dom morgens 6 1/2 Uhr am Dreiönigenaltare die Pilgermesse halten und die Pilgermedaillen segnen. Für den zweiten Pilgerzug wird Mittwoch morgen 6 1/2 Uhr Hr. Dompropst Prälat Dr. Berlage die h. Messe für die Pilger am Dreiönigenaltare celebrieren und die Pilgerabzeichen überreichen. In Rom wohnen die beiden Gruppen gemeinsam den Festlichkeiten bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
