<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390366</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Haft kamen: ein Mann wegen Ruhestörung, ein Mann wegen Bedrohung, zwei Männer wegen sinnloser Trunkenheit, 89 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Verputzen wegen Hehlerei, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Techniker wegen Unterschlagung und Wechselnälschung, ein Faröer auf Grund Haftbefehls, ein Schreiner wegen Pfandverstrickung, ein Händler wegen Diebstahls, ein Kellner auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eigentümer gesucht. Vor einigen Monaten hat ein Dienstädchen bei einem Kaufmanne am Heumarkt einen grauen Handkoffer mit Wäsche untergestellt, den es wieder abholen wollte. Bis heute ist dies nicht geschehen. Die Eigentümerin moge sich auf dem Bureau des zweiten Kriminalbezirks, Altenbergerstrße 7, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. Gestern abend entstand in einem Hause an der Apostelnstrße dadurch Feuer, daß eine Fachwand in Brand geriet. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Bransfeld, 19.Jan.1905. Am Samstag, den 17. Februar, seien die beliebten und hoch geachteten Eheleute Paul zimmermann, wohnhaft am Marweg, ihre goldene Hochzeit. Aus hiesigen Vereinen und Bürgern hat sich ein Komitee gebildet, welches eine würdige Feier des seltenen Jubelfestes vor788 wie geht's! Dank der Nachfrage, sehr gut! Sagen Sie mal, ich habe doch vorgestern gehört, Sie seien so stark erkältet, daß Sie das Zimmer hüten mußten. Stimmt, war auch so. Aber ich habe zufällig in unserm Anzeiger eine Reklame über Fays echte Sodener Mineralpastillen gelesen, die mir gefallen hat. Auf Grund der in derselben geschilderten Tatsachen habe ich mir mal eine Schachtel von diesen Pastillen holen lassen, und siehe da, heute schon kann ich bei diesem kalten Wetter wieder ausgehen, selbstredend mit Pastillen in der Tasche, denn die kommen mir so leicht nicht wieder ans dem Hause. Das muß ich mir aber merken, denn ich muß mich ebenfalls vor Erkältungen Apotheken, Drogerie und Mineralwa verlage a 85 Pfg. per Schachtel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zentralheizungskoks nur erster Ruhrzechen in jeder Grösse im Alter von 43 Jahren, versehen mit den Heilsmitteln der röm.-kath. Kirche, sanft im Herrn entschlafen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gr-,0-.00 das S1f&amp;a. Krammetsögel.00 die 4 Slück, ann Rebühner, alle.00-0,00, junge.00-0,00, Schnepfen 0,00-.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köin, 20.Jan.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu 7,60-.40 .10, Richtstroh(Flegeldrusch.30, Krummstroh 1869. Weinfroßhandlung L. Praudenburg, Ger. 1869.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
