<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390326</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>mar Martersteig, der mutaßliche neue Direktor der Kölner Stadttheater, ist geboren in Weimar am 11. Februar 1853, erhielt daselbst seine dramatische Ausbildung durch Otto Devrient, debutierte als Schauspieler 1873 al."König Karl(Jungfrau von Orleans), war dann in Rostock, Frankfurt a. d. Oder, Weimar, Mainz(gleichzeitig als Regisseur),; Aachen(1880.81) und Kassel engagiert, 1890 bis 1895 Intendant der sogen. Mannheimer Hobühne. Als Schauspieler trat er bis 1875 auf in Helden- und Charakterrollen, Hamlet Pariß usw. Seitdem war er nicht mehr schauspielerisch, aber schriftstellerisch tätig. In der Saison 1892/93 wurde ihm die Direktion des Stadttheaters in Riga übertragen. Als Kapellmeister #####e amat Otto Lohse. Man wird annehmen können, daß die städtische Theaterkommission auf Martersteig aufmerksam machte"Seit Herbst gehört Martersteig dem Regiekollegium des Neuen Theaters in Berlin an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der elfte Kölner Volksbildungsabend, den die Arbeitervereine und christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln am 11. Dezember im Gürzenich veranstalteten, war wie seine Vorgänger von zahlreichen Zuhöverschaft besucht. Das Programm teilte sich in z. ei Ableitungen, deren erste mehr der Bildung, die Freite hebr der Zuterhaltung zugute kommen sollte. Im ersten Teile hielt Hr. Stadtbaurath Heimann einen längeren Vortrag über Altes und Neues aus dem Gürzenich. Er war wie kein anderer geeignet, bei diesem Thema aus dem Vollen zu schöpfen, und gab Uebersicht wer die Geschichte des Baues, der aus praktischer Bedeutung zu einem Tanzhause der Kölner Bürgerschaft wurde, in der Zeit des wirtschaftlichen Niederganges verödete und fast zerfiel, und ern in den funfziger Jahren eine Wiedererstehung in heutiger Der Vortragende schilderte dann die berühmtesten Feste des ehrwürdigen Saales, wobei er es an humoristischen Lichtern nicht fehlen lion und orlostt eine R. hmeshalle der fast zweitausendährigen Vergangenheit i. sich berge. Mit lautloser Spannung horchte die Versammlung dem Redner, der ihnen so viel Neues und Interessantes über den Saal und das Haus zu berichten wußte, in dem sie sich so oft schon zu nützlicher Unterhaltung vereinigten, und spendete lebhaften Beifall. Der zweite Teil trug der nahen Weihnachtsstimmung Rechnung. Gewissermaßen eine Ueberleitung bildete ein Duett aus Carmen, Frl. E. Kuhnert und H. W. Bocheneck mit Sicherheit und chönen Stimmmittel vortrugen. Dieselben sangen später als beifällig ausgenommene Soli Christkind kam in den Hinterwald, eine reizende Dichtung von Ernst v. Wildenbruch, vertont von E. Hildach, Weihnachten(Wette-Humperdinck) und das Ave Maria aus Stradella; die Klavierbegleitung führte Hr. W. Schlitzer an einem Ibach-Flügel in diskreter und sicherer Weise aus. Die beiden Solisten mußten dem stürmischen Drängen des Publikums durch Zugaben nachgeben: Frl. Kuhnert sang Guten Abend, gut Nacht (Brahms) und Hr. Bocheneck eine Partie aus dem Evangelimann (Kienöl). Fur die Gefangchöre hatte man im Kölner Liederkranz einen Gesangverein gewonnen, der in bekannter, vortrefflicher seine. Dirigenten P. Haas seine Aufgabe löste. Er sang Weihnachten, eine alte Weise aus dem 16. Jahrhundert, Die Verlassene und eine Komposition des Dirigenten Zu Andernach am Tote, in der Hr. Justizrat Friedr. Züdorf die eine prächtige Set### Zum Schluß folgten die Chöre Minnelied (Angerer) und Germania auf dem Niederchristbaumständer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>empfehle in vorzüglicher Ausführung: 55 extra Bilder dazu, Kinematographen, Dampfmaschinen, Lokomotiven, komplette Eisenbahnnge Heißluftmaschinen, Betriebs-Jodelle, elektrische Motoren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Halle stets reichhaltiges Lager von Ersatzteilen der Philharmonie. Das religioöse Drama Im Zeichen des Kreuzes oder Die Macht des Glaubens, das vielen Beifall findet, bleibt allabendlich auf dem Spielpla. Mittwoch nachmittags 4 Uhr wird Robinson Crusoe gegeben. Freitagabend findet eine VolksVorstellung zu den kleinen Preisen von 20, 40, 50, 75 Pfg. statt; zur Aufführung kommen die kleinen Vagabunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die nächstährigen Stadtverordnetenwahlen beschäftigen schon jetzt die Nationalliberalen und die Sozialdemokraten. Die Nationalliberalen wollen versuchen, durch Bezirksversammlungen Anhänger zu gewinnen. Die erste dieser Bezirksversammlungen hielt der Nationalliberale Verein am Samstag im Hansasaal für den nördlichen Stadtteil ab. Obgleich man ein recht zugeräftiges Programm aufgestellt hatte: Die Wohnungsfrage mit einem Vortrage des Geh. Baurats Schilling und Kandidatenfrage für die nachnjahrigen Stadtrathswahlen, wies der Saal eine gähnende Leere auf. Kaum fünfzig Personen waren erschienen. Hr. Schilling hielt trotzdem seinen Vortrag, in dem er sich über die Wohnungsfrage im allgemeinen und über die Mittel zur Lösung derselben für Köln äußerte. Hr. Schilling, bekanntlich kein Zentrumsmann, sah sich zu dem Geständnis verandaßt, daß der Liberalismus zur Lösung der Wohnungsfrage bisher nur wenig getan habe, während hierin das Zentrum wohl am meisten geleistet habe. Die Kandidatenfrage für die nächsten Stadtverordnetenwahlen wurde nicht näher besprochen, dagegen wurden bewegliche Klagen darüber geführt, daß die sogenannten besseren Kreise sich wenig um das Parteileben kümmerten. An Ausfällen gegen das Zentrum fehlte es selbstredend nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern abend kam ein Handlungsreisender in die Wohnung eines Bäckermeisters und nahm unter der Bemerkung, daß er nicht mehr leben wolle, aus einem kleinen Fläschchen eine Flüssigkeit zu sich, worauf er zur Erde stürzte. Der hinzugerufen Arzt konnte nur noch den Tod feststellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
