<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>390347</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Eissport kommt durch das frische Frostwetter, das uns das neue Jahr beschert hat, nun wieder zu seinem Rechte, unserer lieben Jugend zur Freude und manchem von uns Großen noch zum mindesten ein willkommenes Schauspiel. Die städtische Schullehörde wird in Würdigung der gesundheitlichen Vorteile des Eislaufens wie in früherer Zeit auch diesmal in dankenswerter Weise den Kindern an Frosttage von 3 Uhr nachmittags ab"eisfrei" geben. Damit ist aber nur die eine der Vorbedingungen für eine rechte Ausnutzung des Eisvergnügens gegeben. Das Kind besser gestellter Eltern freilich findet leicht für einen Obolus von 25 Pfg. im Volksgarten oder am Deutschen Ring Einlaß zur spiegelglatten Bahn, aber der Durchschnittsvolksschüler muß schon den weiten Weg zum Stadtwald hinausmachen, um dann dort für seine 10 Pfg. Eintrittsgeld die Freude des Einlaufes durch die nur zu schnell dahingehende Zeit arg beschränkt zu sehen. Da könnte sich die Stadtverwaltung den Dank aller Kleinen und Kinderfreunde erwerben, wollte sie am Hansaring oder Sachsenring den Wallgraben, zu dem sich bei bitterer Kälte so leicht kein Mensch sonst verläuft, eine Gratis-Eisbahn schaffen. Viel Mühe brauchte ja nicht darauf verwandt zu werden. Kinderhand ist leicht gefüllt. Eine einigermaßen glatte Bahn würde zum Hahnschlagen, Schlittenfahren und Schlittschuhlaufen hinreichen. Ein paar Arbeiter ließen sich wohl erübrigen, die Sache notürftig herzurichten, und auch ein wenig Aufsicht wäre gewiß nicht schwer zu schaffen. Manches "Bähnchen" in der Straßentrinne würde dann verschwinden, das jetzt mit Sand bedeckt werden muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Die nächste Schauspielnovität, die am Freitag den 6. Januar zur Aufführung gelangt, wird Dreyers Drama Die Siebzehnährigen sein. In den Hauptrollen sind beschäftigt die Herren Siebert, Lindner, Borchardt sowie die Damen Hertwig und Verden. Die Regie führt Herr Lenoir.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Agnetenschule(Mittelstrße) boten die Schwestern vom h. Dominicus in der Weihnachtswoche den Wohltätern und Freunden ihres Klosters einen dankenswerten Genuß. Die Pflegebefohlenen des Hauses, Mädchen, die zur Erlernung des Haushaltes vorübergehend dort weilen, und Kinder, die durch die Bewahrschule oder zur vollständigen Erziehung dem kleinen Gemeinwesen angehören, hatten unter der geschickten Leitung einer der Schwestern sich zu kleinen dramatischen Aufführungen vorbereitet. Die Vorführungen waren mit den einfachen Mitteln der Schwestern geschickt ausgestattet. Sie brachten kirchliche und erzieherische Gedanken, der Altersstufe der Darstellenden jedesmal angehaßt, in sinniger, poesievolle Umrahmung, die auch der reichlich eingestreuten komik und des fröhlichen Scherzes nicht entbehrte, zum Ausdruck. Besonders die Ides des Weihnachtsfestes fand von kindlichen Spielern eine für sie wie für die Zuschauer gleich anregende, reizende Darstellung. Die Kinder sowohl wie die erwachsenen Mädchen spielten gut, und lebenswarm und schienen für die einzelnen Rollen sorgfaltig ausgewählt und eingeübt zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Depotvizefeldwebel a. D. Wilhelm Zimmermann zu Köln, bisher beim Artilliedepot, ist das Kreuz der Inhaber des königlichen Hausordens von Hohenzollern, den Eisenbahnsekretären Brandt in Köln und Dietz in Nippes der Charakter als Rechnungsrat beim Uebertritt in den Ruhestand verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Zusammensöße. Gestern mittag stieß in der Eyrenstraße ein Fleischlagen mit einem Handwagen zusammen. Der Führer des Handwagen erlitt dabei Quetschungen an einer Hand; der Handwagen wurde beschädigt. Ein Schutzmann stellte den Tatbestand fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Vayenstraße kam es gestern abend zwischen einem Radfahrer und einem Rollwagen zu einem Zusammenstoßß. Der Radjayrer stürzte dabei und trug außer einer blutenden Stirnwunde noch einen Schulterbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine streitbare Frau. Gestern mittag brachte in der Sitpanstraße eine Frau ihrem Manne mit einer Bierflasche so schwere Verletzungen am Kopfe bei, daß der Verletzte ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fundliste. Gefunden wurden: In der Mittelstrße ein Mülleimer, am Kaiser Friedrichufer ein Betttuch, ein Hemd und eine Tischdecke, in der Paulstrße ein Schirm, in einer Droschke ein Offiziersäbel. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text># Anglücksälle. In der Bachemstrße kam gestern nachmittag ein Mann zu Fall und brach einen Fuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf dem Sachsenring fiel ein Droschkenkutscher und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>X Brandälle. Gestern abend gegen 9 Uhr entstand in einem Delikatessengeschäft an der Christophstrße ein Brand, wobei das Ladenlokal fast vollständig ausbrannte. Auch zwei Zimmer des ersten Stockes und das Treppenhaus wurden durch den Brand erheblich beschädigt. Die Feuerwehr hatte 112 Stunden zu arbeiten, ehe sie des Feuers Herr wurde. Die Straße wurde während des Brandes gesperrt und der Straßenbahnverkehr über die Friesenstrße geleitet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einer Polstererwerkstätte an der Mastrichterstraße entstand gestern mittag Feuer, das von der Feuerwehr sofort gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Kaminbrand entstand gestern abend in einem Hause am Blaubach. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Feuer. Gestern vormittag um.50 Uhr wurde die Feuerwehr nach einem Hause in der Schildergasse gerufen, woselbst im Keller Packmaterial in Brand geraten war. Die Wehr beseitigte jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Steinhauer wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Reisender wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Ballendiebstahls, ein Bäcker und ein Tagelöhner wegen Unterschlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königliches Polizeipräsidium, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Körn, Königliches Polizeiräpsidium, 16 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln, Aktiengesellschaft der Köln-Bonner Kreisbahnen in Köln, Rangier- und Lademeister, 1080 M. Gehalt, steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Drahnsdorf bei Bonn, Aktiengesellschaft der Kölnbonner Kreisbahnen in Köln, Schaffner und Bremser bzw. Hülfsschaffner und Hulfsbremser, 1020 M. Gehalt, steigt bis 1140 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>-- Hermülheim bei Köln, Aktiengesellschaft der Köln-Bonner Kreisbahnen in Köln, Schaffner und Bremser bzw. Hülfsschaffner und Halfsbremser, 1020 M. Gehalt, steigt bis 1140 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Koblenz, Königliche Fortifikation, Lohnschreiber, 75 M. monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>-- Wickerath, Bürgermeisteramt, erster Gemeindesekretär, 1500 M. Gehalt, steigt bis 2400 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königliche Eisenbahndirektion Köln, 30 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, 800 M. Gehalt, steigt bis 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>K Koin, 3 Jan.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Heu.80-.60 Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh .80 uie 100 Kil."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Köln, 3 Jan.1904. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Heute M..46--.58, do. vom Bauch.25-.40, Kalbfleisch.55 1,77. Hammelfleisch.30-.63, Schweinefleisch.60-.72, alles einschl Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.00. Speck, geräuchert.44-.58, gesalzen 0 00-.00, Schweineschmalz.00-.0O das All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Kömn,.Jan.1905. Starker Eisgang hat sich seit gestern abend eingestellt. Heute morgen war der Rhein in seiner ganzen Breite mit Eis bemerkt. Die Schilfbuücke wurde noch in der Nacht ausgefahren und in den Deutzer Hafen gebracht. Das Thermometer zeigte heute vormittag 10 Uhr-- 9 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Alt-Köln. Kaiser Maximilian 1. und seine Beziehungen zu Köln lautet das Thema eines Vortrages, den Hr. Rektor Hack in der nächsten Monatsversammlung des Vereins Alt-Köln halten wird. Dieselbe findet am Donnerstag den 5. d.., abends 9 Uhr, im Quatermarktsaale des Gürzenich statt. Gäste sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
