<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>390343</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Donnerſtagabend versuchte in der Nähe der Schiffbarücke ein Mädchen von auswärts in den Rhein zu springen. Es gelang jedoch mehreren Personen, das Mädchen an seinem Vorhaben abzuhalten und es der Polizei zu übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>1. Für die Prüfung, Genehmigung und Beaufsichtigung von Neubauten, Umbauten und anderen baulichen Herstellungen sind die nachstehenden Gebühren an die Stadtkasse zu entrichten: a. beim Neubau von Gebäuden mit Ausnahme der unter d aufgeführten, von Hofkellern und sonstigen selbständigen Kelleranlagen für je 100 Kubikmeter Rauminhalt 2., jedoch mindestens 30.; b. beim Neubau von Gebäuden untergeordneter Bedeutung z. B. von Stallgebäuden(ausgenommen gewerbsäßig betriebene Reit-, Fuhr-, Pensions- oder Verkaufsstallungen), von Wascheäusern, Scheunen, Schuppen, Gewächsäusern, Kegelbahnen, Verbindungshalle und dergl., sowie von hallenartigen Gebäuden einfachster Konstruktion für je 100 Kubikmeter Rauminhalt 1., jedoch mindestens 10..; c. bei erheblichen Um- und Erweiterungsbauten die Einheits- und Mindesteätze wie zu a und b mit der Maßgabe, daß bei der Berechnung nur diejenigen Räume berückchhaaf meran urm horan Wonoulaa ans pfift.d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. Rektor Sackes ersucht uns unter Bezugnahme auf den Artikel im Kölner Local-Anzeiger vom Dienstag den 20. d. Nr. 351 um Aufnahme folgender Erklärung:"1. Ich bedauere sehr, daß die Berichterstattung des Stadt-Anzeigers in dem Punkte, an den der Herr Artikelschreiber seine hauptsächlichsten Ausführungen antnupft, nicht richtig ist. Ich habe keineswegs gesagt, daß sich der Religionsunterricht in guten Händen befinden müsse, was ich für ganz selbstverständlich halte, sondern: Der Religionsunterricht befindet sich, auch soweit er vom Lehrer erteilt wird, in guten Händen. Von vornherein betone ich aufs nachrücklichste, daß die Simulianschule keine religions- oder konfessionslose Schule ist, sondern daß in ihr dieser Unterricht für jede Konfession voll und ganz zur Geltung kommt. Ich betone, daß die Religion für jede Schuleinrichtung das Bedeutsamste und der Religionsunterricht der wichtigste Unterrichtsgegenstand ist. Wir schätzen die Religion und den Religionsunterricht so sehr, daß wir diesen Unterricht unter keinen Umständen entbehren wollen. Wir reklamieren denselben für uns und erteilen ihn mit voller Ueberzeugung und Wärme des Herzens. Daß der Religionsunterricht auch bei den Lehrern gut aufgehoben ist, wird durch die zahlreichen günstigen Revisionsberichte kirchlicher Behörden bewiesen und ist auch im besondern für uns Kölner bestätigt worden gelegentlich der Revision des Biblischen Geschichtsunterrichts durch den damaligen Weihbischof, jetzigen Kardinal-Erzbischof Dr. Fischer, der sich über die Ergebnisse der Revision äußerst günstig aussprach. 2. Die Annahme, man wolle die Geistlichkeit angreifen, weise ich für meine Person zurück, da eine derartige Absicht meinerseits ausgeschlossen ist. 8. Sollte der Herr Artikelschreiber mit der Bemerkung: Es ist schon etwas wert, daß auch Hr. Rektor Backes die Wichtigkeit des Religionsunterrichts anerkennt, meine Ueberzeugung von der Wichtigkeit und Bedeutung dieses Unterrichts als fraglich hinstellen oder gar bewitzeln wollen, und sollte er ferner die Bemerkung, daß die Leute, die zur Simultanschulen freundlich sich stellen, nur diejenigen sind, die der Religion feindlich oder zum mindesten gleichgültig gegenüverstehen, auch auf meine Person anwenden, so muß ich ihm allen Ernstes erwidern, daß ich unsere Religion ganz gewiß ebenso hoch schätze, wie der Herr Artikelschreiber, und daß ich ebenso gewiß auch mit nicht geringerer Wärme und üüberzeugter Hingabe den Religionsunterricht erteile, wie er es tut, und daß ich infolgedessen in meiner vielährigen Lehrtätigkeit in diesem Unterrichtsgegenstand nicht bloß von der weltlichen, sondern auch der kirchlichen Behörde in meiner jetzigen und früheren Stelle, wo ich acht Jahre lang den ganzen schulplanäßigen Religionsunterricht erteilt, die vollste Anerkennung gefunden habe."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Straßenbahnverkehr in der Sylvesternacht wird diesmal erheblich ausgedehnt werden. Auf den Hauptstrecke, insbesondere auf den Vorortlinien, verkehren die Wagen bis 2 Uhr nachts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße fesselt seit Donnerſtagabend Madame Chambly die Besucher im Vortragssaale durch einige neue Illusionen mit einem prächtigen Farbenspiel. Vor den Augen der Beschauer verwandelt sie Rotwein in Wasser und Wasser wieder in Rotwein mit duftigem Aroma. In einer Schüssel mischt sie roten, grauen und grünen Sand, um nach der Mischung auf Verlangen den einfarbigen Sand je nach Wunsch hervorzuholen und es will dann auch dem klarsten Auge nicht gelingen, ein Körnchen anderen Sand zu entdecken. Am Mittwoch den 4. Januar findet die Vorstellung zum letzten Male statt. Im Anschlusse hieran bietet der Kinematograph eine Serie hochaktueller Bilder aus dem Kölner Leben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>die Feuerwehr löschte gestern abend in der Brüsselerstraße einen Gardiuenbrand und auf der Niehlerstraße in Niehl einen Zimmerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Dienstäume des dritten Dolizeireviers der Polizeiverwaltung wurden von Martinstrße 6 nach Zollstrße 9 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 30 Dez.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr- Hen.80-.60. Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 30 Dez.1904. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..45-.58, do. vom Bauch.23-.40, Kalbfleisch.551,73, Hammelfleisch.27-.60,#werneneiscn 1,60-1,72, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.78-.00. Speck, geräuchert.44-.53. gesalzen.46-.55, Schweitleschmalz.44-.57 das All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kolner Getreideöre vom 30.Dez.1904. Weizen hiesige., M. 17.50--- 17.70, fremder 18.25-19.00: Roggen, riesiger. M. 14.40 14.60, fremder 15.50-16.50: Haler, hiesiger, M. 14.30-14.60, fremder 14,00-16.50; Gerste. Futtergerſte, M. 12.40-12.80, Breungerste 13.00-14.25, Braugerste besiege, 16,50-17,50, fremde 17,00-21,00: Mais, grober, M. 12.50--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>schwachem Besuch verlief die heutige Fruchtbörs nur geringe Umsätze wurden erzielt. Ausländischer Weizen und Roggen waren fest. Von Laudare war verschiedenes angeboten. Hafer war willig. Gerste und Mais stiegen. Die übrigen Futtermittel lagen bei unveränderten Preisen ruhig Das Gesehäft in Mahl war unverändert still.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
