<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>390397</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeiräpsidium. zwei Schutzänner, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600.; Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 20 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, Höchstgehalt 1600.; Eupen, Bürgermeisteramt, Nachtschutzmann, 950 M. und 50 M. Kleidergeld jährlich, Höchstgehalt 1250.; Kalk, Polizeiverwaltung, mehrere Polizeisergeanten, je 1500 M. jährlich, das Gehalt steigt bis 1800.; Neuwied, Bürgermeisteramt, drei Bureauassistenten, Anfangsgehalt je 1000 M. jährlich, Höchstgehalt 1800.; Neuwied, Bürgermeisteramt, Stadtbote, Anfangsgehalt 1200., Höchstgehalt 1500.; Rheindahlen, Bürgermeisteramt(Communalverwaltung), Stadtsekretär, 1000., steigend bis 1500.; Rheydt, Stadtverwaltung, Vollziehungsbeamte, 1300 M. jährlich, steigend bis 1800.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Aachen, Landbriefträger, 800 M. Gehalt; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, drei bzw. ein Postschaffner, 900 M. steigt bis 1500 M. jährlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, 800 M. jährlich, steigt bis 1000.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 800 M. jährlich, steigt bis 1000.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Preußische und Größherzogliche Hessische Eisenbahndirektion Mainz, drei Fahrkartenausgeber, zunächst je 1200., steigt bis 1600 M. jährlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in St. Johannsaarbrücken, 75 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, 900 M. Jahresgehalt, steigt bis 1200.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in St. Johann-Saarbrücken, 40 Anwärter für den Weichenstellerdienst, zunächst je 900., steigt 1400 H: Ort was bei hör Gieborstune bestimmt Rei#erlich: 210. Gustav Subbelrather- u. Wwe. Anna ch. Schlosser, * Wilhelm Philippstr. 49. 10, u. Margar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern mittag wurde an einem Neubau am Krahnenhof, als ein mit Bautägern beladener Wagen einfuhr, ein siebenähriger Junge der mit mehreren anderen am Bauzaun stand, von einem überhängenden eisernen Träger dermaßen an die Wand gedrückt, daß der Tod sofort eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>liche eawdert hoden mische, weigestrase, deren beiden Abarten, Die Bbondte und die brinet auf des gergrese, ndert ioense Jahrtausende zurücklichen, udr grie Fiernagts und riger Bar. She erahgne ult ieäise eicschelch e Merkmale bilden aber nichts anders als die Hesggtentrzstgrnung lichkeit, welche den einzelnen Menschen als Individuen zutomm ndig bod, das se eitle den Seshenl eae Kr esenaibe 95 dem Redner für seine bedeutsamen Ausführungen durch 2e#1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Riesenledertreibriemen wurde in der Fabrik von Bausch u. Sohn hierselbst fertiggestellt; in seiner Größe sind nur ganz wenige, in Köln überhaupt noch keine, angefertigt worden, und in ähnlichen Abmessungen dürften in ganz Europa" einzelne laufen. Der Riemen hat eine Länge von etwa 40 Meter, eine Breite von 1525 Millimeter, und eine Dicke von etwa 14 Millimeter. Das Gewicht desselben beträgt etwa 17 Zentner. Für ihn wurden die Kennstücke von 154 allerschwersten, eichenlohgegggbten Ochsenäuten verschnitten, welche einen Wert von erwa Gggg zu. repräsentieren. Die Empfänger des Riemens sind die Rheinischen Stahlwerke in Meiderich bei Ruhrort, in denen er dient zum Betrieb eines neuen Feinwalzwerkes; er hat die große Kraft von 1000 Pferde-Stärken zu übertragen. Der Riemen ist in dem Lokale der Firma Brassard u. Co., hier, Richmodstrße 13, ausgestellt, wo stets jedermann gerne die Besichtigung gestattet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>un Englücksälle. Gestern nachmittag kam in einem Neubau an der Melchiorstraße ein Mann zu Fall und erlitt einen Fußbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heute vormittag stürzte in einer Fabrik in Kölnzollstock ein jugendlicher Arbeiter von einem Papierballen und erlitt schwere Verletzungen am Kopfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mansardendiebe. Als gestern in einem Hause an der Streitzeuggasse ein Dienstädchen auf den Speicher gehen wollte, fand es die Ture des Mansardenzimmers einer Witwe erbrochen und erblickte im Zimmer auch drei Männer, die bei der"Arbeit" waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ladenpreise: Bros Iu. Ungue./00, Buchrlisengritee.00, Hatergerstengraupen.38, Vierzicher..a Pating, Jana-, mittler.19, dess. Falhar gahrannter.92, Salz F 20, Schusineschmaalz.50, Rindernierentalg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>54.)- Je. 65 le Lehdenägespiest. uit, 25-2 kroaent nut. 2bi Böln. 16. Febr.1905. Vom 19. Februar ab wird an Sonnen gesetzlichen Feiertagen von den P 11 1/2 --12 1/2 Uhr, anstatt wie bisher von 12--1 Uhr, der Schalter dienst abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Prinzessin Schaumburg-Tippe traf heute mittag 12.36 auf dem Sübahnhofe ein, machte einige Besuche in der Stadt und #r vom Hauptbahnhofe## n war nach Van .35 Uhr wieder nach Bo in der Buchdruckerei Jubiläum. Der in der Buchdruckerei I. P. Bachem Mönische Volkszeitung) beschäftigte Hr. Peter Wirfs konnte heute sein silbernes Jubiläum als Angehöriger des genannten Betriebes begehen. Am 16. Februar 1880 wurde er als Schriftsetzer eingestellt; nunmehr versieht er das Amt eines Korrektor. Der Jubilar versah seinen Dienst stets mit lobenswertem Fleiß und gewissenhafter Pünktlichkeit. Zur Erinnerung an die Feier empfing er sowohl die Glückünsche der Firmeninhaber wie der Betriebsangehörigen, unter gleichzeitiger Ueberreichung von Geschenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text># Liebstähle. Im Gürzenichkonzert wurde gestern abend einem Herrn die goldene Uhr gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aus dem Flur des Gesellenhauses an der Josefstraße kam ein Fahrrad abhanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Von einem Laſtwagen am Salierring verschwand ein Ballen Bänder. -- In der Hochstadenstraße wurde in eine Wohnung eingebrochen. Den Dieben sielen mehrere Gold- und Schmucksachen in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Von einer Baustelle an hiesiger Herlerstraße wurden in letzter Nacht etwa 20-Träger in Längen von 1 bis 2,20 Meter gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
