<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>390354</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fanny Friedrichs und Olga Klupp geben am Freitag, den 13.., abends 7 1/2 Uhr, im Rokokosaale des Hotel Disch ein Konzert. Unsere heimische Violinvirtuosen Fanny Friedrichs hat seinerzeit als Wunderkind durch ihre vollendete Technik und ihren früreisen Vortrag viel Aufsehen erregt und hat seit kurzem ihre Studien bei Professor Willi Heß in London vollendet. Olga Klupp wird in letzter Zeit, besonders in Südeutschland, viel genannt. Sie hat bei den letzten Bühnenfestspielen in Bayreuth mit großem Erfolge das jugendlich-dramatische Fach vertreten; besonders wird ihre entzuückende Freia im Rheingold hervorgehoben. Bei diesem Konzerte hat die Pianistin Henriette Schelle ihre Mitwirkung zugesagt und verspricht dasselbe einen hohen musikalischen Genuß. Die Liederbegleitung liegt in den bewährten Händen des Hrn. Wilh. Sinkens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheinhöhe am 9. Januar, morg. 11 Uhr: 3,40 m.+.26 Wir geben unsere erstklassigen Modelle auch direkt an Private zu Fabrikpreisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u. Blusen in 24 Stunden. gegenüber der Kreuzgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein prächtiges Nordlicht war Sonntagnachmittag bei kaltem klaren Wetter hier sichtbar. Dasselbe begann kurz vor Eintritt der Dämmerung gegen 5 Uhr und tauchte den ganzen Horizont des süwestlichen Stadtteils in rosafarbene, immer mehr zunehmende Glut, welche bis gegen 6 Uhr, nachdem schon vollständige Dunkelheit längst eingetreten war, anhielt und dann langsam zu schwinden begann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Jan.1905. Der Wasserstand des Rheines ist gestern stark gestiegen. Abends zeigte der Pegel 3,05 Meter gegen .10 Meter am abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.Jan.1905. Fruchtmarkt. Roggen M. 14,75, Hafer 00.00. -- Heu 7,80-.40, Maschinenstroh(Riggen) 4,20, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der allgemeine Hausbesitzerverein hält am Dienstagabend im Quatermarktsaale des Gürzenich eine Versammlung ab, in der die städtischen Steuervorlagen besprochen werden sollen. Gäste sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Die Uebergabe der Gefangenen von Port Arthur wurde am 8. d. abgeschlossen. Es sind im ganzen 878 Offiziere und Beamte und 23491 Mann. Es heißt, die Bahnverwaltung in Suyo habe Befehl erhalten, sich für den Transport von 20000 Russen von Shimonoseki nach Kure einzurichten. Wahrscheinlich werden die Gefangenen in der Nähe von Kure untergebracht. Die Schwerkranken werden vorläufig in den Feldlazarethen in Port Arthur bleiben; alle Transportablen werden nach Japan gebracht werden, sobald die Einrichtungen für ihre Unterkunft beendet sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Amtlich wird gemeldet: Von den 878 russischen Offizieren der Armee in Port Arthur gaben 441 ihr Ehrenwort, nicht mehr gegen Japan kämpfen zu wollen und erhalten deshalb gemäß der Kapitulation die Erlaubnis, in die Heimat zurückzukehren; mit ihnen gehen 229 Ordonnanzen. Die Generale Fock, Smirnoff und Garbatowiky sowie Admiral Willmann zogen es vor, nach Japan in die Gefangenschaft zu gehen. General Stössel tritt am 12. Januar von Dalus aus die Reise nach Rußland an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tokio,.Jan.1905.(Drahtber.) Reuter. Die Japaner beabsichtigen, Port Arthur zu einer bedeutenden Flottenstation zu machen. Sofort nach dem Abmarsch der russischen Gefangenen wird nur noch eine kleine Garnison in Port Arthur bleiben. Die Flotte ist eifrig mit dem Auffischen von Minen beschaftigt. Trotzdem wird die Schiffahrt noch lange unsicher sein, nur Regierungsschiffe haben Zufahrt. Danny wird demnächst für den neutralen Handel geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Die Vorgeschichte der Kapitulation Port Arthurs. General Stössel gab am 24. Dezember alle Hoffnung auf Entsatz auf. An diesem Tage erhielt er vom Zaren ein Telegramm des Inhaltes, daß der Nordseevorfall die Reise der Baltischen Flotte verzögert habe. Der Zar teilte weiter mit, daß die Flotte kaum vor Ende Februar eintreffen könne, und er löste infolgedessen General Stössel von seinem feierlichen Versprechen, Port Arthur bis zu seinem Tode zu verteidigen. In einem früheren Telegramm hatte der Zar auf die Meldung Stössel, daß er die Festung nur bis Ende November halten könne, geantwortet, er habe die Festung bis zum Aeußersten zu halten, da ein Entsatz bald zu erwarten sei. Auch General Kuropatkins Meldungen lauteten bis auf die letzte, die den Belagerten jede Hoffnung nahm, stets vertrauensvoll</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Gewalt der Explosionen der großen Granaten war derartig, daß den Leuten das Blut aus Augen, Mund und Nase hervorbrach und daß sie tot zusammensürzten. Die Offiziere baten. Stössel in den letzten drei Monaten häufig, zu kapitulieren. Der General lachte sie dann aus und tadelte sie wegen ihres unmilitärischen Benehmens. Schließlich wurde man so gleichgültig, daß der Tod keinen Eindruck mehr machte und daß man diejenigen glücklich pries, die durch ihn befreit wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Verschiedene Feldungen. Vom Kriegsschauplatz in der Mandschurei sind immer noch keine bedeutenderen Meldungen eingetroffen. Es kommt dort nur zu kleinen Vorpostengefechten. Stössel bat die Japaner, sofort Truppen in Port Arthur einrücken zu lassen, da die zurückgebliebenen Freiwilligen die Sicherheit nicht aufrecht erhalten könnten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei dem Zusammentreffen mit Nogi soll Stössel gesagt haben, die russische Unkenntnis der japanischen Soldateneigenschaften sei die Ursache des Krieges. Die elfölligen Geschütze der Japaner hätten seit ihrem Eintreffen einen Wendepunkt in der Belagerung Port Arthurs herbeigefuührt. Jetzt sei das Herauskommen der Baltischen Flotte unnütz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine vierte innere Anleihe von 100 Millionen Yen wollen die Japaner aufnehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die nach Kiaotschou und Tschifu entnommenen russischen Schiffe sind dort zur Abrüstung gezwungen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das Echo de Paris will Schriftstücke veröffentlichen, laut welchen Japan die französischen Besitzungen in Indochina anzugreifen beabsichtige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Panorama International. Konstantinopel bildet für diese Woche das Ausstellungsobjekt. Der Zyklus war vor mehren Jahren schon einmal ausgestellt, präsentirt sich jedoch infolge der vervollkommneten Beleuchtung viel malerischer. Die schön gehaltenen Straßen und der rege Verkehr in denselben lassen erkennen, daß es bei dem "kranken Mann" äußerlich noch garnicht so schlecht bestellt ist. Die prachtvollen Moscheen und die Paläste des Sultans befinden sich in gutem baulichen Zustande. Auch das Horn macht einen guten Eindruck. Man wohnt einer großen Parade bei, die zu Ehren Kaiser Wilhelms UI. und seiner erlauchten Gemahlin veranstaltet wurde. Auf zwei Bildern erblickt man die Majestäten im Pavillon des Sultans. Zu beiden Seiten des Pavillons weht die deutsche Kaiserstandarte, sowie die türkische Flagge. Man sieht erst die Truppen zur Parade ausrücken, dann defilieren Infanterie, trefflich berittene Kavallerie und reitende Artillerie in den reich besetzten Kostümen vorbei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Wertzuwachssteuer. In dem in der Sonntagsnummer mitgeteilten Antrag des Hrn. Justizrats Kaufen muß es unter 3. statt"bei neubebauten""bei unbebauter" Grundstücken heißen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ein schöner Wintertag bot gestern willkommene Gelegenheit zum sonntäglichen Spaziergange. In der Nacht zum Sonntag war die Temperatur wieder gesunken, so daß die Dächer der Häuser am Morgen mit Reif sich bedeckt zeigten; außerhalb der Stadt hatte es noch stärker gefroren. Um die Mittagszeit hatte sich die Temperatur bei hellem Sonnenschein gehoben und so entwickelte sich im Laufe des Nachmittags ein lebhafter Verkehr, der bis Einbruch der Dunkelheit auch in der nächsten Umgebung der Stadt andauerte. Im Stadtwald, in den Ringstraßen und auf den Rheinpromenaden bewegte sich eine große Menge Spaziertänger. Auch die Straßenbarn wurde stark in Anspruch genommen, so daß auf den Hauptlinien Anhägewagen eingestellt werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Der Dramaturg der vereinigten Stadttheater, Dr. Simchowitz, wird seinen dritten Schillervortrag am Sonntag den 15.., mittags pünktlich 12 Uhr im großen Gürzenichsaale halten. Die Eintrittskarten zu dem Vortrag werden am Freitag den 13. und Samstag den 14. d. an der Kasse des Alten Theaters kostenfrei ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ueberfahren. Ein Schlosserlehrling überfuhr am Samstagabend mit seinem Fahrrade einen Schüler, der dadurch schwer am Kinn verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Zur Warnung! Einer jugendlichen Schwindlern ist es in mehreren Fällen gelungen, Armenpfleger um kleinere Geldbeträge zu betrügen. Die Frauensperson gibt an, ihr Vater sei plötzlich gestorben und ihre Mutter sei mit acht Kindern mittellos zurückgeblieben. Sie gibt den Namen eines dem Armenpfleger bekannten Herrn an, der sie geschickt habe, um eine sofortige kleine Unterstützung zu bitten. Mit dieser Aussage kam sie auch zu einem am Heumarkt wohnenden Armenpfleger, der nicht gleich auf den Leim ging und das Mädchen später wieder kommen hieß, da er sich erst erkundigen wolle. So erfuhr er den Betrug und gleichzeitig, daß schon einige Armenpfleger der Betrügerin geglaubt hatten. Das Mädchen kam aber nicht mehr zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Englücksälle. In einem Hause Unter Kranenbäumen stürzte am Samstagabend eine Frau die Treppe hinunter und erlitt schwere Verletzungen am Kopfe.-- In der Gr. Brinkgasse kam am Samstagabend ein Mann zu Fall und brach ein Bein.-- In einer Stellmacherei an der Hohestrße fiel am Samstagabend einem Mann ein schwerer Gegenstand auf das Bein, wodurch der Mann einen Oberschenkelbruch davontrug.-- In der Gilbachstraße geriet ein Mann mit einer Hand in eine Schneidemaschine und zog sich schlimme Quetschungen zu.-- Auf dem Gr. Griechenmarkt zog sich ein Mann durch Hinfallen einen Beinbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Unvorsichtig. In der vergangenen Nacht sprang in der Neußertraße ein 19jähriges Mädchen von einem in Bewegung befindlichen Straßenbahnwagen, stürzte dabei und zog sich Verletzungen im Gesicht und an der Hand zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Ein Gardinenbrand entstand gestern abend in einem Hause am Perlengraben. Die Feuerwehr griff helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Unfall. Am Samstag scheute auf dem Blaubach das Pferd eines Geschäftswagens und ging durch. Am Eingange zur Weißbüttengasse geriet das Gefährt an einen anderen Wagen, der dadurch gegen ein Haus gedrückt wurde. Ein Herr, der vor dem Hause stand, wurde stark in Mitleidenschaft gezogen, doch kam er mit einer Handverletzung davon. Zugleich wurden an dem Hause mehrere Fenster eingedrückt. Der Geschäftswagen hatte ein Rad verloren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
