<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390322</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu dem Nikolausfest in der Flora hatten sich am Mittwochnachmittag trotz des strömenden Regens Hunderte von Kindern eingefunden, und wohl nicht geringer war die Zahl der Erwachsenen, die gekommen waren, um dem lustigen Treiben zuzusehen. Denjenigen Schulkindern, die auf der dieseährigen Düsseldorfer Gartenbau-Ausstellung einen Preis für besonders liebevolle Blumenpflege erhalten hatten, war von der Floraverwaltung als weitere Belohnung die freie Teilnahme an diesem Kinderfeste gestattet worden, und die meisten jener kleinen Blumenüchter hatten von der Er laubnis Gebrauch gemacht. Der Wintergarten war schon frühzeitig dicht besetzt, und im angrenzenden ausgeräumten Konzertsaale entwickelte sich bald ein fröhliches Getümmel der kleinen Schar. Vor dem brennenden Weihnachtsbaum wurden die altbekannten Nikolausund Weihnachtslieder gesungen, muntere Tänze und Reigen aufgeführt. Dann versammelten sich die Kleinen vor der Buhne, wo ine Anzahl ihrer Altersgenossen mit vielem Eifer und Geschick ein Närchenspiel aufführte. Reicher Beifall der kleinen wie der großen zuschauer belohnte die kleinen Künstler für ihre prächtigen Leistungen. den Schluß des Festes bildete eine Reihe lebender Bilder aus der deutschen Märchenwelt, die immer neuen Jubel hervorriefen. Hübsche beschenke waren durch eine unentgeltliche Verlosung an alle Kinder verteilt worden; eine Anzahl hiesiger Firmen hatte zu diesem zwecke so reichliche Stiftungen ihrer Artikel gemacht, daß eines der Kleinen leer ausging und manche unter ihnen wertvolle Spielsachen und dergleichen als dauernde Erinnerung an das Nikolausfest mit nach Hause nehmen konnten. Wie schon berichtet, hatte die Flora anch eine Preisfrage gestellt:"Welcher Mädchen- und welcher Knabenvorname ist auf dem Feste unter den Kindern am meisten vertreten?" Zahlreiche Antworten waren eingelaufen, und die Meinungen gingen weit auseinander. Die Feststellung der Namen bei Schluß des Festes ergab die Höchstzahlen für"Maria und"Wilhelm". Auf ersteren Namen hatten nicht weniger als 42 richtig geraten, auf letzteren nur 6. Von den richtigen Lösungen wurden je 3 ausgelost und den Einsendern die ausgesetzten hübschen Preise zugeschickt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Philharmonie. Die Direktion macht besonders darauf aufmerksam, daß ab heute(Sonntag) die Vorstellungen(Im Zeichen des Kreuzes oder Die Macht des Glaubens) wieder täglich-- ohne Unterbrechung-- stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>nur Ia. Qualität, mit feinen Biskuit-Köpfen, Gelenktäuflinge, Schlatzugen, beweglieben Händen, freissehand in allen Grössen, zu den billigsten Preisen Puppen-Reparaturen werden prompt und billigst angeführt Glatzöpfe zum Befestigen echter Frisuren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Firma E. Leybolds Nachfolger hat anläßlich ihres 50jährigen Bestehens einen prächtig ausgestatteten katalog herausgegeben, der als ein Zeichen köluischen Gewerbefleißßes in weiteren Kreisen Beachtung verdient. Der der Firma, die sich mit der Anfertigung physikalischer und chemischer Apparate befaßt, erstreckt sich auch auf die Einrichtung von Hörsälen und Unterrichtsuäumen und die Einrichtung von Stromanlagen. Der Katalog bringt im Anfang eine Darstellung über die Ko Präzisionsmechanik im vorigen Jahrhundert und gibt dann einen Rückblick auf die Entwicklung der einschlägigen Fabrikation seit den sechziger Jahren. Im übrigen bietet der mit Abbildungen reich aus gestattete Katalog eine umfassende Uebersicht über die Hülfsmittel, die für den modernen naturwissenschaftlichen Unterricht fügung stehen und von der Firma E. Leybolds Nachfolger in gegenäcktägerdienf auf dem biesigen Haupugsgse ist der Gegenstand einer Beschwerde, welche die Westdeutsche Verkehrskommission des Verbandes reisender Deutschlands an die Eisenbahndirektion Köln gerichtet hat. I Eingabe ist des näheren ausgeführt: Will man sich bei Ankunft auf dem Hauptbahnhof in Köln eines Gepäcktägers bedienen, so kann man die Erfahrung machen, daß en den einlaufenden Zügen vielfach eine verhältnisäßig geringe Anzahl von Gepäcktägern steilung nimmt und diese wenigen oft noch darauf bedacht sind, mehreren Reisenden zugleich zu dienen Feruer scheinen die träger der Anschauung zu huldigen, daß sie nur für die ster und zweiter Klasse bestimmt sind, denn es fällt ihnen meit nicht ein, auch an die Wagen dritter Klasse zu kommen, die vielfach am Ende der Zige gelegen sind und deren Insassen bei. Hinjahr: in einer der Außzenhallen der Dienste der Gepäcktäger ost#euse dringend benötigen, man denke nur an Frauen mit zahlreichem Gepärk, oder an ältere Leute. Unser Gewährsmann hat sogar mitangesehen, daß die Gepäcktäger, auch wenn sie von den Passagieren der ersten und zweiten Klasse keine Beschäftigung bekümmert um das Rufen der Passagiere dritter Klasse von dem zuge binwegbegaben. Will man also bei kurzer Uebergangszeit von zum anderen gelangen und zwischen beiden groß, so wird man unter diesen Umständen gur daran tun, sein Gepäck selbst zu schleppen, anstatt durch Rufen und besonders zu Festgeschenken reichhaltiges Lager in allen Interna magiers, extra Bilder dazu, Dinema##g: ßluftmaschinen, Betriebs-Jodelle, eirktrische duttions-Apparate. Junken- Inductoren, Experimentierkasten usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hilf- Pianofortefabrikat! (Gold. Ned-ille und aatspreis Düsseldorf 1902) Neuerweg 40 Berlin-Cöln-Düsseldorf Hamburg-London.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine folgenschwere Explosion entstand gestern nachmittag in der Gasmotorenfabrik Aktiengesellschaft in der Alpenerstraße## Ehrenfeld. Der Direktor und ein Meister wollten einen Gasmotor probieren. Dabei explodierte der Direktor als auch der Meister erlitten schwere Brandwunden. die Explosion entstand ein Bachs#####rand der Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 342 a Sonntag, 11. December 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>A. Stauff&amp; Cie., Buchhandlung und Antiquariat. Spezialgeschäft für Provinzialgrschichte und alte Kupferstiche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>1 8 ger. Fettsprotten O 1 Stck. f Nanchlachs o 23-2s. ### Sardelleuher.### Df. äb. 120 Delikateß-Anchovis-Fische 1 Fischlochd. S 1Ds. fette Lelsardinen S 1 f. Naucheal Kons.-Jahr. Ernst Napp Rach#, Seinemände Nr. 219 Vereinskalender der kath. Arbeitervereine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eigentümer gesucht. Beim 3. Kriminalbezirk, Lützow straße Nr. 41, befindet sich ein Fahrrad, Marke Dükopp Nr. 84595 schwarzer Rahmen, gelbe Felgen, nach unten gebogene Lenkstange. Der rechtmäßige Eigentümer kann das Rad im Geschäftszimmer des oben genannten Bezirks in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Schriftsetzer wegen Unterschlagung, ein Fuhrknecht wegen Unterschlagung, ein Kaufmann wegen Betrugs, ein Hausdiener wegen Diebstahls, eine Erzieherin wegen Diebstahls. ein Kommissionär wegen Kuppelei, ein Schneiden und ein Fensterputzer wegen Hehlerei, ein Brunnmeister wegen Diebstahls, ein Buchhalter wegen Zuhälteren, ein Friseur und ein Tagelöhner wegen Zuhälteren, ein Schmied und ein Bäcker auf Grund Haftbefehls</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
