<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>390324</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu der Schlägerei in einem Neubau, über die in Nr. 338 berichtet wurde, schreibt der betreffende Bauunternehmer u. a Der Arbeiter, der später verletzt worden sei, sei zu spat und in betrunkenem Zustande auf den Bau gekommen. Aus diesem Grunde habe ihm der Bauunternehmer seine Entlassung angefündigt. Trotz mehrfacher Aufforderung, den Bau zu verlassen und die übrigen Arbeiter nicht zu stören, sei der betrunkene Arbeiter nicht gegangen, habe vielmehr den Bauunternehmer mit"Kaltmachen- bedroht und sei ihm bis ins vierte Stockwerk gefolgt. Auf Veranlassung des Unternehmers habe dann ein Polier den Arbeiter bis zum Hochparterre heruntergebracht. Der Arbeiter sei aber nicht zu ve wegen gewesen, den Bau zu verlassen; als der Polier ihn auf Anordnung des Unternehmers habe entfernen wollen, sei der Betrunkene tätlich geworden. Er sei entfernt worden, dann aber zweimal hintereinander wieder in den Bau eingedrungen und habe den Polier wieder angegriffen. Der Bauunternehmer habe nun den Mann selbst aus dem Bau befördert und sei darauf weitern angegriffen worden, die er sogleich entlassen habe: Die und der betrunkene Arbeiter hätten nun Ziegelsteine gegen den Unternehmer und die Poliere geworfen. Im Handgemenge seien die entlassenen Arbeiter vom Hochparterre.50 Meter tief gefallen. Im weiteren Verlaufe des Streites habe ein angegriffener Polier aus Notwehr einen Arbeiter mit einem gegen den Polier selbst er hobelen Ziegelstein am Kopfe verletzt, aber nicht so schwer, wie in jenem Bericht angegeben. Der Bauunternehmer sei nicht festgenominen worden, sondern freiwillig zum Kommissariat gegangen, ur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Englücksälle. Auf dem Friesenwall ram ein Kind zu Fall und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Nacht zum Sonntag kam auf der Severinstrße ein Mann zu Fall und erlitt 1 Brand. In der Nacht zum Sonntag entstand in der Räucherkammer einer Metzgerei am Kl. Griechenmarkt Feuer. Die Feuer wehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Samstag mittag stieß in der Weber straße ein Brikettfuhrwerk mit einem mit Kartoffeln beladenen Wagen vom Lande zusammen. Der Kartoffelwagen wurde mit dem Pferd umgeworfen. Eine auf dem Wagen sitzende Frau wurde auf den Bürgersteig geschleudert, kam jedoch mit dem Schrecken davon. Durch den Vorfall entstand eine Verkehrstörung, sowie ein großer Einbruchsdiebſtahl. In der vorvergangenen Nacht wurde an einem Hause an der Kreuzgasse ein Schaufenster eingeschlagen und ein Ständer mit Damen- und Herrenuhren aus der Auslage gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Daletotdiebstahl. Am Samstagabend wurde in der Volksbibliothek an der Rechtschule einem Handelshochschüler ein wertvoller Paletot gestohlen und ein Hut mit einem schlechteren vertauscht. Der Palerotdieb, der in der Valksbihlipthek schon öfter sein Unwesen trieb, konnte noch nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kölner Zentrumspartei hielt gestern abend im Prunk saale der Bürgergesellschaft eine große Versammlung ab. Obgleich wegen des erweiterten Geschäftsverkehrs besonders viele Geschäftsleute verhindert waren und um dieselbe Zeit der Volks unterhaltungsabend der katholischen Arbeitervereine im Gürzenich unter großer Beteiligung abgehalten wurde, war schon vor 8 Uhr der große Saal nebst Galerie fast voll besetzt. Etwa noch vor handene Lücken wurden durch Späherkommende ausgefüllt. Herr Rechtsanwalt Stein begrüßte es einleitend" freudig, daß trotz der vorhandenen ungünstigen Umstände die Versammlung einen so äußerst zahlreichen Besuch aufweise und hob dann die besonders in diesem Winter in Köln herrschende rege Vereinstätigkeit hervor. Herr Oberlandesgerichtsrat Reichstagsabgeordneter Burlage sprach über die politische Lage. Die politische Lage werde bekenn zeichnet, so sagen die Gegner, durch die Herrschaft des Zentrums, die von Jahr zu Jahr nach Ansicht der Gegner unertraäglicher werde. Von einer Herrschaft des Zentrums, die die Gegner von 1893 an datieren, könne keine Rede sein; wolle man das Zentrum aber interpellieren über die Gesetzgebung dieses Zeitraumes, an dem es mitgewirkt, so werde es gern Rede und Antwort stehen. Redner warf einen Blick auf die Gesetzgebung der letzten zehn Jahre in denen ein wichtiger politischer Gedanke: Schutz des Mittel standes sieghafte Kraft erlangt hat. So seien entstanden 1894 das Gesetz über die Abzahlungsgeschäfte, 1896 das Gesetz zur Bekämpfung des unlauteren Wettbewerbs und das Bören gesetz. Am Zustandekommen dieser Gesetze ist das Zentrum beteiligt, es ist aber nicht verantwortlich für die Unvollkommen heiten der Gesetze, an deren Verbesserung es arbeitet. Dem Zentrum ist neben dem Zustandekommen des Bürgerlichen Gesetzbuches überhaupt zu danken,daß derSS 138, der Wucherparagraph in dasselbe ausgenommen wurde. In treffenden Strichen malte Redner ein Bild der Mittelstandspolitik des Zentrums und verteidigte dann glänzend die Haltung des Zentrums bei Schaffung des Zolltarifgesetzes vom allgemeinen Gesichtspunkten aus. Zum Schluß seiner wiederholt von Beifall unterbrochenen Ausführungen besprach Redner den durch Aufhebung dess 2 des Jesuitengesetzes errungenen kleinen Erfolg und das dieserhalb vom Evangelischen Bunde erhobene große Geschrei. Gegenüber der unverantwortlichen Hetze des Evangelischen Bundes und dem Ansturm der Sozialdemokratie sei die Pflege und Ausgestaltung der Organisation und der Vereine die wirksamste Waffe. Redner erzielte durch seine klaren und treffenden Ausführungen einen großen Erfolg. Hr. Reichstagsabgeordneter Erz berger behandelte in mehr als einstündiger Rede die sozial politische Lage unter besonderer Berücksichtigung der letzten acht Jahre, die durch den Eintritt des Abg. Trimborn in den Reichstag ein besonderes Gepräge erhalten haben. So oft Redner die hervorragende Tätigkeit des Zentrums bei Ausgestaltung der Gesetze aus dem Gebiet des Arbeiterrechte, des Arbeiterſchutzes und der Arbeiterversicherung hervorhob, ebenso oft mußte er rühmend auch des Wirkens des Abg. Trimborn gedenken. Stürömischer Beifall unterbrach oft die ausgezeichneten Ausführungen des Redners."Der letzte Kampf, der hier(im Reichstag) ausgefochten wird, der wird ausgefochten zwischen Zentrum und Sozialdemokratie" so sprach Bebel am Samstag im Reichstage und dieses Wort ist wahr. Diese Kampfankündigung sei für die Katholiken die höchste Ehre, die ihnen zuteil werden könne. Für diesen Kampf müssen wir gerüstet sein und die beste Rüstung für diesen Kampf ist die Einigkeit des gesamten katholischen Deutschland. Hr. Rechtsanwalt Stein erinnerte im Auftrage der Parteileitung an den 50. Geburtstag, den Hr. Abg. Trimborn am 2. Dezember feierte. Wie Hr. Trimborn schon als Student teils Gründer, teils eifriges Mitglied katholischer Studentenkorporationen gewesen sei, so habe er später als Referendar und dann als Rechtsanwalt in Köln auf caritativem und sozialem Gebiete gewirkt. Redner würdigte hierauf die Verdienste Trimborn in der Kölner Kommunal- politik und im katholischen Vereinsleben. Nachdem er noch an die parlamentarische Tätigkeit des Abg. Trimborn, wie sie von den Vorrednern in beredter Weise geschildert worden, erinnert hatte brachte er ein Hoch auf den Gefeierten aus, das stürmischen Wider hall fand. Hr. Abg. Trimborn dankte mit herzlichen Worten. Das Lob, das ihm gespendet worden sei, müsse erheblich eingeschlänkt werden. Unter Hinweis auf das Goethesche Wort: Alles was man ist, blieb man andern schuldig, meinte er, wenn er im Naninen der Zentrumspartei etwas geleistet habe, so sei er haupt sächlich Dank schuldig der eigenen Fraktion. Seine Anträge seien die Gedanken derer gewesen, die teils uns vorangegangen sind, teils in der Fraktion jetzt zusammenarbeiten. Wenn er schon als junger Mann immer mehr in den Vordergrund gedrängt worden sei, so verdanke er dies den ausgezeichneten Lehrmeistern innerhalb der Partei; er nenne Hru Justizrat Julius Bachem, Hrn. Dr. Cardauns, Hrn. Abg. Fuchs. Als er ins Parlament eingetreten sei, habe er die Freude gehabt, als bescheidener Schüler Hrn. Prof. Dr. Hitze helfen zu dürfen. Das sei der Vater und eigentliche Schöpfer der Sozialpolitik des setzung des russischen Strafrechtes zugrunde gelegt war. Diese Unterlassungssünde wurde in der Diskussion von auen Seiten gerügt; im übrigen aber jedoch anerkannt, daß die weitergehenden sozialdemokratischen Angriffe gegen die Justizverwaltung unberechtigt sind. Minister v. Hammerstein verteidigte das bestehende Ausweisungsrecht und den Auslieferungsvertrag mit Rußland. Die Revision des geltenden Rechtes wurde aber von der Mehrheit des Hauses, insbesondere von dem Redner des Zentrums, dem Abg. Marx, entschieden verlangt. Wenn die Interpellation nach dieser Richtung einen Anstoß gab, hat sie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin, 10.Dez.1904.(Drahtber.) General v. Trotha meldet aus Windhoek unter dem 10. Dezember: Oberst Deimling verfolgte mit der Abteilung Meister(4. und 5. Kompagnie, 5. Batterie) die Witbois bis Kalkfontein, das er am 8. Dezember erreichte. Die Abteilung Kleist(2. Kompagnie Regiments 1 und Gebirgsbatterien) besetzte Rietmont und klärt auf Gochal und Noir auf. Die 7. Kompagnie soll demnächst zur Abteilung Meister, die Halbbatterie Stuhlmann zur Abteilung Kleist treten. Die feindlichen Verluste bei Navis waren verhältnisäßig bedeutend. Hendrik Witboi ließ bei der panikartigen Flucht aus Rietmont seine Briefschaften zurück. Wagen, Gewehre und Munition wurden in Rietmont und Marienthal gefunden, die Zahl des Beuteviehs wird auf 12000 Stück geschätzt. Die Spuren des Feindes gehen von Kalkfontein in östlicher und südöstlicher Richtung auseinander. Oberst Deimling will Major Meister mit der weiteren Verfolgung der Witbois beauftragen, und selbst mit der Abteilung Kleist nach dem Süden marschieren um zusammen mit der Abteilung Lengerke Moringa anzugreifen. Die schlechten Weideverhältnisse des Südens bedingen starken Hafernachschub, der bei den schwierigen Wegeverhältnissen und dem Wassermangel große Anforderungen an die Kolonnen und Trains stellt und die Verfolgung ungünstig beeinflußt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Abgeordnetenhaus erledigte am Samstag die freisinnige Imerpellation wegen des Königsberger Geheimbundprozesses und ging dann in die bis zum 10. Januar dauernden Weihnachtsferien. Justizminister v. Schönstelt legte bei der Beantwortung der Interpellation anerkennenswerter Offenheit alle Begleitumstände des Königsberger Prozesses dar. Daraus ging hervor, daß im Justizministerium eine von der Auffassung des Königsberger Gerichtes abweichende Meinung über das Bestehen eines Gegenseitigkeitsverhältnisse mit Rußland herrscht, und diese Meinung des Ministeriums vor dem Reichsgericht noch zur Geltung gebracht wird, des ferneren aber, daß im Justizministerium der Fehler gemacht worden ist, die Anklageschrift gar nicht daraufhin zu untersuchen, ob ihr eine richtige Ueberjahrgedächtnis 0 Geburten. Leo, S. v. Paul Benth, Kaufmann, Dürenerstr. 196. Paul, S. v. Michael Hanebach, Führm., Sülz, Nikolausstr. 77.- Alphons Antonius Georg, S. v. Georg Ruvbert, Bierbr., Franzstr. 13a.- Kath., T. v. Andr. Hartenfels, Grundart., Sülz, Nikolausstr. 64.- Helene, v. August Ullrich, Metzger, Berrenratherstr. 252.- Luise Hermine Alwine, T. v. Franz Busch, Oberfeuer., Sülz, Palanterstr. 6.- Anton, S. v. Andreas Baum, Fuhrm., Braunsfeld, Aachenerstr. 284.- Peter Jakob, S v. Peter Schm, Schreiner, Lindenthalürtel 62.- Adam, S. v. Christ. Stund, Gartenarb., Bachemerstr. 276.- Karl Josef, S. v. Ludw. Stöckelhuder, Metallgießer, Scheffelstr. 32a.- Anton, S. v. Anton Schumacher, Gasarbeiter, Sülz, Sülzburgstr. 237.- Marg. Wilh., T. v. Emil Jakob, Schreiner, Sülz, Luxemburgerstr. 148.- Agnes, T. v. Gregor Jüsten, Grundart., Schlegelstr. 17.- Elis. Aibert. Joh., T. v. Joh. Zeigers, Genas sei der Galer und eigentlich Schepfer. 1 schäftsreis., Hillerstr. 36.- Gustav Herm., S. v. Gustav Nußkaum, Gezentrums. Was Redner in dem einen oder anderen sozialpolitischen richtsaktuar, Sülz, Palanterstr. 59.- Marg. T. v. Wilh. Seyer, Stuckatur, Antrag verfolgt habe, seien nur die Ideen dieses bedeutenden Hans-Sachsstr. 4.- Kurt Fried. Alfred, S. v. Friedr. Grohmann, Kaufm., Mannes gewesen. Redner feierte dann die gegenseitige Treue und Hillerstr. 49.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
