<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>390355</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In einer sozialdemokratischen Versammlung von Köln und Umgegend wurden der Sozialdemokratische Verein und der Volksverein für Köln-Land aufgelöst und dafür ein Sozialdemokratischer Verein der Reichstagswahlkreise Köln-Stadt und Köln-Land geründet. Bis längsten 1. März soll ein Parteisekretär angestellt werden. Der Wahlrechtsantrag wurde hierauf nochmals verlesen und angenommen und soll jetzt der Stadtverwaltung zugehen. Die nochmalige Annahme des Antrags erfolgte, weil der antragstellenden Die Rehraufwendungen für die in der gestrigen Ausgabe des Kölner Lokalanzeigers mitgeteilten Erhöhungen der Mietsentschädigung der Lehrperſonen der Volksschulen, der Erhöhung des Grundgehalt der Rektoren und der Alterszulage der Lehrerinnen belaufen sich auf 292 400 M. Da in dem Haushaltsetat für diese 207 500 M. eingestellt sind, so erhöht sich letztere Summe um 14 900 M. Hierzu kommen 30 300 M. für Erhöhung des Grundgehalt der Rektoren von den höheren und gehobenen Schulen und die Alterszulage für Lehrerinnen, sowie die Erhöhung der Mietsentschädigung der an diesen Schulen angestellten Lehrperſonen, mit Ausnahme der wissenschaftlichen Lehrer, so daß die Ausgaben des Etats um weitere """"" B Bf1, WD-LI hne her unchunt die Erde starrt in Eis und Kälte. Wohl dem, der sich's am warmen Ofen behaglich machen kann. Wer aber hinaus muß, der sehe sich vor-- nicht nur durch Pelze und Unterkleider! Man sollte, namentlich wenn man empfindlich ist, immer eine Bastille(Fays echte Sodener) im Munde haben, damit man gegen Katarrhe geschützt sei. Die Pastillen bekommen im Gegensatz zu Süßtigkeiten dem Magen vortrefflich, sie lassen Katarrhe nicht aufkommen und dulden keinen, der vorhanden ist. Die Schachtel kostet nur 85 Pfennig in allen Apotheken, Drogerie 2c. 6 Permanente Ausstellung Fröbelcher Kinderspiele Beschäftigungsmittel und Gesellschaftsspiele."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Weiden, Richmodstrße Nr. 31. Fernsprecher 7662.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brandälle. Gestern nachmittag entstand in einem Hause an der Huhnsgasse ein Mansardenbrand; ferner brach in der Küche eines Hauses an der Vogteistraße Feuer aus. Die Feuerwehr griff in beiden Fällen helfend ein. Auch hatte die Feuerwehr einen Zimmerbrand in einem Hause an der Merheimerstraße zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 10.Jan.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu 7,80-.40, Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,40, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 10.Jan.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..46-.58, do. vom Bauch 1,25--1,40, Kalbfleisch.55--. .77, Hammelfleisch 1,30-1,63, Schweinefleisch 1,60-1,72, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00. Speck, geräuchert.44-.58, gesalzen.00-0,00, Schweineschmalz.00--0,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ziehung der 1. Klasse 212. Vgl. Preuß. Lotterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt sind: Regierungsrat und Baurat Holtmann, Vorstand der hiesigen Betriebsinspektion II, zum 1. April d. Is. nach Mainz zur Wahrnehmung der Geschäfte eines Direktionsmitgliedes; der Eisenbahn-Bau- und Betriebsinspektor Wendt von hier zum 1. März d. Is. nach Hameln zur Wahrnehmung der Geschäfte des Vorstandes der dortigen Betriebsinspektion 1: die Eisenbahnsekretäre Bräger von hier nach Eisenach, Schmidt von Gleiwitz nach Köln-Deutz, Schubfach von Essen nach Köln, Braun von Xanten nach Köln, die Betriebssekretäre Hachen und Vielhaack von Köln nach Darmstadt bezw. Hannover, der Materialienverwalter erster Klasse Pfeiffer von Oppum nach Deutzerfeld und Materialienverwalter zweiter Klasse Contr von München-Gladbach nach Kölngereon. Ernannt sind: der Stationsassistent Gerhard Becker in Köln-Hauptbahnhof unter Versetzung nach Willich zum Stationsvorsteher, der Stationsassistent Rohmer in Köln-Gereon zum Güterervedienten, die Stationsdiätare Rauthal in Kalk-Süd und Kinner in Köln-Gereon, sowie Telegraphist Spinat in Köln-Gereon zu Stations- assistenten. Pensioniert sind: die Betriebssekretäre Keinen und Rousseau von hier, die Materialienverwalter erster Klasse Brandt von hier und Dietz in Köln-Nippes. Auszeichnungen: Aus Anlaß ihrer Pensionierung wurde verliehen den Materialienverwaltern erster Klasse Brandt und Dietz der Charakter als Rechnungsrat, dem Betriebssekretär Kemen der Kronenorden vierter Klasse, dem Lokomotiveührer Rüdiger und dem Rangiermeister Schändler, beide zu Köln, das Allgemeine Ehrenzeichen. In Anerkennung zufriedenstellender Leistung und Führung während einer ununterbrochenen Beschäftigung von 20 Jahren ist der Scheuerfrau Witwe Propst in Deutzerfeld eine Belohnung von 20 M. gewährt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ossendorf, 10.Jan.1905. Einen seltenen Ehrentag begeht morgen ein alter Ossendorfer. Hr. Adam Esch, früher Gutsbesitzer auf dem hiesigen Eschenhof, seit langem in Köln wohnhaft, vollendet in geistiger Frische sein 85. Lebensjahr. Aeltere Leute erinnern sich noch wohl, wie der Jubilar mit Umsicht und Thatkraft Jahrzehnte lang als Mitglied des Gemeinderats und erster Beigeordneter der ehemaligen Bürgermeisterei Mügersdorf wirkte. Ein Landwirt alten Schlages ohne Neuerungssucht, wußte er doch die wirklichen Fortschritte der landwirtschaftlichen Wissenschaft und Technik in seinem Betriebe nutzbar zu machen. Als er später die Bewirtschaftung seines Gutes aufgab, verlor er nicht den regen Sinn für landwirtschaftliche Fragen. Seine Verdienste um den landwirtschaftlichen Verein für Rheinpreußßen wurden noch vor einigen Jahren durch seine Ernennung zum Ehrenmitglied anerkannt. Wie schon mancher seinen Rat in landwirtschaftlichen Dingen schätzte, so hört man ihm auch gerne zu, wenn er von alten der letzten Bombardiere" wurde und als Einjähriger ein"Soldatenleben im Frieden" erlebte, wie es Hackländer, der bei derselben Kölner Artillerieabtheilung diente, wahrheitsgetreu geschildert habe. Möchte dieser Mann von echtem Schrot und Korn, den ein hartäckiges Nervenleiden allzufruüh dem öffentlichen Leben entzogen hat, noch viele Jahre seiner Familie erhalten bleiben und seine Bekannter immerfort mit den köstlichen Gaben seines köluischen Humors erfreuen Vereins-Nachrichten. Alaaf Köllen hielt, wenn auch etwas versätet, doch um so schöner am Dreiönigenabend im Saale des Hotels Klinkhammer, St. Agatha, seine dieseährige Weihnachts bescherung ab. Der aus zwei Teilen, der Bescherung und dem sich anschrießenden geselligen Teile bestehende Festabend nahm unter der geschickten Leitung des Hrn. Martin Schifften jun. einen schönen Verlauf. Der aus kaum einem Dutzend Herren bestehende Klug bescherte neun Kinder armer, aber würdiger Witwen. Die Kleinen die zum Teil auch im vorigen Jahre beschenkt worden waren, wurden vollständig ausgekleidet vom Leinen- und Unterzeug ab bis zur Kappe und zum Mädchenhute hinaus, so daß nicht das geringste fehlte Dazu wurden die Kleinen reich mit Leckerbissen und zum Teil sehr schönen Spielsachen bedacht. Eine Wanderung eines als Starbüchse blendenden ausgehöhlten Kegels bei den Festteilnehmern ergab die stattliche Summe von 41,10 M. für eine sehr arme Witwe in Bayenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kaisersgeburtstag. Zur Feier des Geburtstages des Kaisers und Königs findet am 27. Januar d.., nachmittags 2 1/4 Uhr, ein Festessen im großen Gürzenichsaale statt. Der Preis des Gedecken einschliefßlich 1/2 Flasche Wein beträgt 5 M.(S. Anzeigentheil.) 4 Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat im Treppenaufgang ein anziehendes Tableau aufgestellt, das namentlich Jagdliebhabern einen besonderen Reiz bietet. Ein Wilddieb hat einen schönen Gemsbock zur Strecke gebracht und ist eben im Begriff, denselben nach Waidmannsart auszubrechen. Seine Büchse hat er an einen Strauch gelehnt. Da erscheint plötzlich aus dem Hinterhalt der Förster, das Gewehr im Anschlag haltend. Diese unverhoffte Ueberraschung wirkt geradezu niederschmetternd auf den Wilddieb. Er sieht sich verloren, denn zu einem Sprung zu seiner Büchse läßt ihm der Förster nicht die Zeit. Das Tableau ist nach dem Urteil von Sachverstaändigen mit üüberraschender Lebenswahrheit dargestellt. Die große Russin im Vortragssaale hat andauernd vielen Besuch und das Kölner Hännerchen wird ebenfalls nicht 4 Erleichterung im Sonntagsverkehr. Auf Antrag des Kölner Eifelvereins hat die Königliche Eisenbahnverwaltung angeordnet, daß Sonntagskarten vom Hauptbahnhof nach Münstereifel vom 29. Januar ab zur Rückfahrt auch Gültigkeit haben sollen von Rheinbach über Bonn oder Euskirchen und von Bodendorf an der Ahr. Der Preis beträgt.30 M. für die dritte Klasse. Diese Einrichtung erleichtert eine ganze Reihe lohnender Wanderungen in die herrlichen Wälder zwischen Münstereifel, Rheinbach und dem Ruhrgebiet, das bisher mit Sonntagskarten von Köln nicht besucht werden konnte, weil alle geeigneten Züge mit direktem Anschlusse Schnellüge sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Körperverletzungen. Gestern abend geriet in einem Hause am Kleinen Griechenmarkt ein Schreiner mit einem in demselben Hause wohnenden Tagelöhner in Streit. Der Schreiner brachte dem Tagelöhner mit einer Feile so erhebliche Kopfverletzungen bei, daß dieser im Bürgerhospital verbunden werden mußte. Ferner verletzte der Schreiner eine auf der Alten Mauer am Bach wohnende Frau mit derselben Feile am Arme. Der Schreiner, welcher im Streite eine Verletzung am Kopfe davongetragen hatte, wurde im Bürgerhospital verbunden und dann in Polizeigewahrſam gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
