<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>390389</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Wertzuwachssteuer-Ordnung. Auf Grund der Beschlüsse der Rechtskommission werden folgende Aenderungen beantragt: Miss 1 vorletzter Absatz statt"innerhalb drei Monate": "sechs Monate". Miss 5b hinter Umbau von Gebämlichkeiten ist einzufuügen:"einschliefßlich der Bauzinsen und des Architektenhonorars".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Dank des Großherzogs von Weimar. Hr. Hofrat Fastenrath hat aus Weimar folgendes Telegramm erhalten: S. K.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der verstorbene Rentner Herr Verward Maus, der langeährige Vorsitzende des Vorstandes des St. Marienhospitals, hatte am 8. Dezember v. J. anläßlich des fünfzigährigen Bestehens dieses Hospitals zu einem Erweiterungsbau 6000 M. als ersten Baustein geschenkt. Die Hinterbliebenen unseres allzufruüh verstorbenen, edlen Mitürgers haben zum Andenken an den Dahingeschiedenen folgende weitere Summen hiesigen Wohltätigkeitsanstalten übewiesen und zwar: St. Marinehospital an St. Kunibert 6000., Wohltätigkeitsanstalt Marienheim 1000., Kölner Heilstättenverein(Lungenheilstätte Auguste-Viktoriastiftung) 500., St. Josefsstift, Asyl für arme Knaben 500., Elisabethverein St. Gereon 500., Vincenzverein St. Gereon 500., Wöchnerinnenasyl 500., Wohltässigkeitsverein Meisterschaft 500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein schwerer Einbruchsdiebſtahl wurde vergangene Nacht in dem Bankgeschäfte von Sternfeld&amp; Tiefenthal an der Brückenstraße verubt. Die Diebe ließen sich in das Haus einschliefßen, brachen vom Hofe aus ein Loch in die Mauer des Geschäftszimmer und stiegen so in dasselbe ein. Den Geldschrank rückten sie von der Wand ab, meißelten die Rückwand heraus und stahlen 38000 M. Nachdem sie den Diebstahl verübt, frühstückten sie erst tüchtig, bevor sie das Haus verließen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Ernannt sind: Der Amtsrichter Dr. Seyfried in Köln zum Landrichter in Köln; zu Gerichtsassessoren: die Referendare Dr. Übbe und Krahe. Versetzt sind: die Gerichtsvollzieher Wolf von Salmünster nach Köln, Mertens von Wippertürth nach Wittlich, Becker von Treysa nach Wippertürth, Kammrad von Rosenthal nach Köln. Als Rechtsanwalt zugelassen: Gerichtsaffessor Hendrichs beim Landgericht Köln. Ausgeschieden sind: Gerichtsassessor Spiegel infolge Zulassung zur Rechtsanwaltſchaft beim Amts- und Landgericht Kiel, Gerichtsschreibergehülfe Rüdiger, Gerichtsvollzieher Vöckerling, Gerichtsdiener Claas infolge Pensionierung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>): An den Volksschulen beginnt die Unterrichtszeit vom nächsten Mittwoch ab wieder um 8 Uhr morgens. Das Schuljahr schließt am Mittwoch den 5. April. Die Österferien dauern von Donnerstag den 6. April bis zum Mittwoch nach Östern einschliefßlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mit dem neuen Schuljahre wird die neue Volksschule an der Balthasarstraße, welche jetzt mit je vier Knaben- und Mädchenklassen besetzt ist, vollständig in Benutzung genommen, so daß dieselbe von diesem Zeitpunkt ab, je sieben Knaben- und Mädchenklassen beherbergt. Die Schüler rekrutieren sich aus Kindern der St. Agnespfarre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Samstag den 11. d. M. findet im Neuen Theater die Erstaufführung der Oper Die Tänzerin von Arthur Friedheim statt, die wegen mehrfacher Erkrankungen im Personal so lange hat zurückgestellt werden müssen. Die Handlung spielt zurzeit Alexanders des Großen, im Mittelpunkte stehen Thais, Diogenes und Alexander. Die drei Hauptrollen liegen in den Händen der Frau Welser und der Herren Bauer und Gröbe. Hr. Lohse dirigiert. Der Komponist wird der Aufführung persönlich beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rabelverlegung. Für den Fall einer ausreichenden Anschlugßbeteiligung soll zwecks Abgabe elektrischer Energie für Licht-, Kraft- und sonstige Zwecke aus den Elektrizitaäswerken der Stadt Köln demnächst nach Braunsfeld und Mügersdorf ein Kabel verlegt werden. Anmeldungen auf Anschlaüsse sind baldigst an die Direktion der Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserwerke der Stadt Köln einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein raffinierter Taschendieb wurde gestern abend an der Straßenbarn-Haltestelle am Neuen Stadt-Theater auf frischer Tat ertappt. Eine Dame hatte beobachtet, wie er den in den Wagen einsteigenden Fahrgästen im Gedränge in die Taschen griff. Der Dieb wurde festgenommen und zur Polizei geführt; dort weinte er bittere Tränen und bat den Beamten mit ausgestreckten Armen, ihn doch zu untersuchen, da er unschuldig sei. Der Kriminalbeamte griff nach dem Taschentuche, womit der Bursche seine Tränen abwischte und fand darin eine goldene Uhr nebst goldener Kette, die der Mensch kurz vorher vor dem Theater einem Herrn gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln, 9 Febr.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heu.20-.20 Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,30, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln,.Febr.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 783 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilehmast und beste Saugtälber M. 80, Doppellender bis 94, b. 74-76, c. 55-65.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bewegungen auf der ganzen Linc. General Kuropatkin meldet dem Kaiser vom 8..: Freiwillige von der linken (östlichen) Flanke griffen mehrere Bauernöfe in der Nähe des Dorfes Vaitochan, die von Japanern besetzt waren, an. Mehrere Japaner wurden niedergemacht, die anderen entflohen. Um 3 Uhr morgens am gestrigen Tage ergriffen die Japaner die Offensive gegen die Stellungen des Zentrums, zogen sich aber nach anderthalbstündigem Gewehrfeuer zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Handelshochschule. Nach dem für das Sommersemester bestimmten Vorlesungs-Verzeichnis der Handelshochschule erfahren eine besondere Zunahme die Vorlesungen und Uebungen in Volkswirtschaftslehre, Naturwissenschaften und Technik sowie die Sprachkourse. Fünf neue Dozenten sind gewonnen. Dr. Dietzel(Bonn) wird zum erstenmal eine öffentliche Vorlesung über"Absolutismus, Liberalismus, Kommunismus" halten. Als neue Disziplin ist das Genossenschaftswesen in den Lehrplan eingefügt. Dr. Wygodzinski wird eine Vorlesung zur Einführung in das Genossenschaftswesen halten. Justizrat Gammersbach hat eine Vorlesung über See- und Binnenschiffahrtsrecht übernommen. Neu gewonnen ist ferner Dr. jur. et phil. Leist, der Bank- und Börsengeschäfte an der Hand von Beispielen aus der Praxis erörtern wird. neues Institut wird das physikalisch-elektrotechnische Laboratorium eröffnet, das dem chemischen Laboratorium an die Seite tritt. Auch ist es den Studierenden jetzt möglich, durch mikroskopische Uebungen die Untersuchung der vegetabilischen Warenstoffe kennen zu lernen. Unter den Sprachkursen fällt die Ausgestaltung der Kurse in englischer Handelskorrespondenz auf. Auf dem Gebiete der Handelswissenschaften in engerem Sinne ist neu das Seminar für Finanztechnik, wo mit Hülfe des durch die Stiftung eines Ungenannten ausgestalteten Bilanzarchivs Einzelarbeiten und Uebungen in der Bilanzbetrachtung unter Anleitung von Dozent Schmalenbach abgehalten werden. 26 öffentliche Vorlesungen in 31 Wochenstunden werden auch für Nichtstudierende angefündigt. Dr. Lindner, Assistent am Kupferstichkabinett des Wallraf-Richartz- Museums, wird die Geschichte der graphischen Künste behandeln. An den Vorlesungen und Uebungen, deren Gesamtzahl von 210 auf 222 steigt, sind 11 Dozenten im Hauptamte, 7 Professoren der Universität Bonn, 31 Dozenten im Nebenamte(Praktiker, höhere Beamte usw.) sowie vier Lektoren beteiligt... gene 1--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Einjährig-Freiwillige werden in diesem Jahre am 1. April beim 8. Armeekorps nur beim Rheinischen Infanterie-Regiment Nr. 65 in Köln, beim Rheinischen Infanterie-Regiment Nr. 69 in Trier und beim 2. Bataillon des Rheinischen Infanterie-Regiments Nr. 160 in Bonn eingestellt, hier nur Studierende der Universitat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In vorvergangene Nacht wurde in einem Geschäfte im Weichserhof eingebrochen, wobei erwa 200 M. und ein Wechsel gestohlen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
