<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390363</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Koblenz, 16.Jan.1905. Wie die Koblenz. Ztg. vom Gener#l kommando des 8. Armeekorps erfährt, wird das dieseährige Kaiser hanover vom 5. bis 9. September in der Koblenzer Gegend stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Düsseldorf, 16.Jan.1905. Ein Geschwisterpaar, ein 16jährige Mädchen und sein etwa drei Jahre jüngerer Bruder, ist Sonntag nachmittag ertrunken. Beide hatten sich zu weit auf das Eides Kittelbaches vorgewagt und sind dann eingebrochen. Mehrer Kinder, denen das gleiche Englück passierte, konnten gerettet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber die Kosakenstreifzüge de. verl. Tage berichtet General Kuropatkin: Ich habe zwei Meldungen uve Offensivebewegungen unserer Kavallerie erhalten. Am 10. d... abends wurden anderthalb Kompagnien jap Infanterie und eine halbe Schwadron Dragon nichtet. In der Nacht darauf zerstörten unsere####.." einen Teil der Eisenbahnlinie, wodurch zir Zulsaumenunge zweier Lokomotiven herbeigefuührt wurde. Am 11. Januar wurde vereins hat einen Verlauf genommen, der beweist, wie weit die Herren von einer ruhigen Behandlung der Steuerfragen entfernt sind. Eine Berechtigung zur Aufregung ist ja allerdings in Anbetracht der einseitigen Verschläge der Verwaltung gegeben; aber daß man so über das Ziel hinausschießen konnte, wie es dort geschah, ist unbegreiflich. Alle Ausführungen der Redner liefen, wie der Vorsitzende schließlich feststellte, darauf hinaus, daß das doch einmal nicht ganz zu beseitigende Defizit nur durch Umlage auf die Einkommensteuer zu decken sei, alle anderen Steuerarten wurden schlankweg abgelehnt. Und doch hätten die Herren wissen müssen, daß die erhöhte Umlage auf die Einkommensteuer gemä 54 des Kommunalabgabengesetzes, genau dieselbe Mehrumlage auf die Grund-, Gebäude- und Gewerbesteuer als Realsteuern zur Folge haben muß, und daß zu einer anderweitigen Verteilung der Minister seine Genehmigung versagen wird. Ein solches Verfahren würde daher den eigentlichen Hausbesitzerstand, namentlich die zahlreichen Gewerbetreibenden und diejenigen, die sich als Hausbesitzer mit einer mäßigen Rente zufrieden geben, mehr und unangenehmer treffen, als wenn durch Einführung einer maßigen Wertzuwachssteuer solche Kreise belastet würden, die eher zur Gruppe der Kapitalisten zu rechnen sind und die den Erwerb und die Veräußerung von Grundstücken gewerbsäßig betreiben, aber ohne Gewerbesteuer zu bezahlen. Die Interessen der eigentlichen Hausbesitzer sind durchaus nicht mit denjenigen dieser Herren identisch, und die eigentlichen Hausbesitzer in ihrer großen Mehrzahl haben durchaus keinen Grund, das Vorgehen des Haus- und Grundbesitzervereins in dieser Frage, die nur bei ganz ruhiger Ueberlegung und genauer Prüfung aller Interessen entschieden werden kann,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Regierungskanzlisten Eggert zu Köln ist der Titel Kanzleisekretär verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein Kölndeutz hielt am Sonntag seine ordentliche Generalversammlung ab. Der Präses, Hr. Kaplan Spoelen, begründete eingangs der Sitzung einen Antrag auf Anschlugß an das in Deutz zu bildend Kartell der katholischen Vereine; der Antrag fand einstimmige An nahme. Die Erhöhung des Mitgliedsbeitrages auf 25 Pfg. anstat wie bisher 20 Pfg. wurde ebenfalls einstimmig angenommen. Den Jahresbericht zufolge hielt der Verein 22 Versammlungen ab. In denselben wurde regelmäßig ein Vortrag entweder vom Präses ode von auswärtigen Rednern aus dem apologetischen, sozialpolitischen Gebiete oder aus den Gebieten des allgemeinen Wissens gehalten. Neben dem Stiftungsfeste veranstaltete der Verein noch drei weitere gesellig-unterhaltende Feste, wobei auch stets der Gedanke der Bildung und Veredelung der Mitglieder in erster Linie Beachtung jand. Besondere Aufmerksamkeit widmete der Verein auch der katholischen Tagespresse und Literatur. Die Vereinsbibliothek, welche 230 Bände umfaßt, bedarf noch sehr der Vervollkommnung 168 Bücher unterhaltenden Inhalts wurden im Wechsel ausgeliehen, 56 Bände sozialpolitischen Inhaltes dienten eifrigen Mitt gliedern zur Belehrung. Der Jahresbericht spricht dann besonder orn. Pfarrer Dechant Schüller für sein Wohlwollen gegenüber den Verein und allen, die sich um den Verein verdient gemacht, herzlichsten Tank aus. Nach dem Kassenbericht betrugen die Einnahmen 617., denen Ausgaben in Höhe von 645 M. gegenüverstehen bei einem Kassenbestand von 667 M. Die im Verein bestehende Spart kasse hat ein Bankguthaben von 2670,50 M. gegen 1171 M. an Januar 1904 und verzeichnet an Einlagen 1470., an Rück zahlungen 110 M. Der Kassenbericht der Sterbekasse Leo stellte an Einnahmen für 1904 fest 424 M. bei einer Mitgliederzahl von 136. Die Vorstandswahl ergab die Wiederwahl der ausscheidenden Herren, während zwei Herren negewählt wurden. Der vorherück ten Zeit wegen mußte die Generalversammlung der Krankengeld zuschussßkasse verschoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>t u c k, Gänse 5.00-  " Schnepfen.50-.00, .00-8,00 das Stück. Landerer.75-.25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
