<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390391</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnungen. Für 40jährige treue Dienste wurden dem städtischen Gartenkontrolleur Münchhausen und dem Gartenaufseher Franz Schmitz das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Dr. Laufft und Leyendecker wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Im Laufe der Woche vom 12. bis 19. Februar werden auf Engagement gastieren: Frl. Irmgard Leßmann(vom Stadttheater in Lübeck) als Luise in Kabale und Liebe(am 14. d..), als Erika in Die Siebzehnährigen(am 15. d..) und als Käthchen von Heilbronn(am 17. d..). Herr Becker(vom Stadttheater in Königsberg) als Hüttenbesitzer(am 18. d..) und als Fiesko(am 19. d..). Frau Burk-Berger(von der Dresdener Hofoper) als Fidelio(am 19. d..). Die Künstlerin wird außeadem noch am 23. d. M. als Walküre auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wiederaufbau der Schiffbarücke. Mit den Vorarbeiten zum Wiederaufbau der Schiffbarücke, die durch einen Schiffsunfall bekanntlich schwer beschädigt wurde, hat man heute vormittag durch Aufsuchen der Ankerketten begonnen. Die Arbeiten werden geraume Zeit in Anspruch nehmen, da die meisten Ankerketten gebrochen sind. Zur Bewerkstelligung dieser Arbeiten wird ein Taucherschacht erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Schuhwarengeschäft an der Burgunderstraße wurde in der Nacht zum Donnerstag eingebrochen und aus der Auslage ein paar Schuhe im Werte von 24 M. gestohlen. Der Dieb, welcher das Schaufenster des Geschäfts mit einem Mülleimer gewaltsam entzweigeschlagen hatte, entkam unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Leystapel versuchte eine Frau aus Kalk in selbstörderischer Absicht in den Rhein zu springen. Sie wurde aber an ihrem Vorhaben verhindert und, da sie geistig nicht normal schien, zur Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 10. Febr. 1905. Weizen hiesige., M. 17.50--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 11 Febr.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu 7,20-.20, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,30, Krummstroh .,80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Pfarrverein und der Volksverein für das katholische Deutschland der Pfarre St. Maria im Kapitol veranstalteten am Donnerſtagabend, wie bereits seit einigen Jahren während der Karnevalszeit, einen karnevalistischen Abend. In großer Anzahl hatten sich die Mitglieder in dem früheren Restaurationssaal der Bürgergesellschaft versammelt. Herr Jakob Weismantel, Vorsitzender des Pfarrvereins, hatte dem Hrn. Felten als bewährtem und witzigem Präsidenten den Vorsitz übertragen. Es folgten Bütreden, Gesangs- und Musikvorträge, sowie gemeinschaftliche Lieder. Großen Beifall fanden die Vorträge eines Mandolinenquintetts, sowie die Bariton- bzw. Tenorsoli der HH. Jos. Richartz und Andreas Lengsdorf unter der vorzüglichen Klavierbegleitung des Hrn. Musiklehrers Schotten. Sämtliche Darbietungen wurden mit dem größten Beifall ausgenommen. Ebenso ernteten den wohlverdienten Dank die Tichter der gemeinschaftlichen Lieder Huh Kölle am Rhing, Der kluge Esel Hans von Poll, Doot nit kühme, Jung ov Nehme, dä schwerste Stand hät ne Scharschant, und Adjüs Aldea#####r. Mertens sprach dem Vorsitzenden Hrn. Felten unter großem Beifall der ganzen Versammlung den wohlverdienten Dank aus für die ausgezeichnete Leitung. Herr Jakob Weismantel hob zum Schlusse den guten Verlauf des Abends hervor, woran er die offnung knüpfte, im nächsten Jahre in einem größeren Saale eine Sitzung mit Damen abzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Verein Alt-Köln hält am 16. d. M. im Quatermarkt- ale, um 8 1/2 Uhr beginnend, seine Monatsversammlung ab. In derselben werden Proben Kölner Dichter des 19. Jahrhunderts vorgetragen werden und zwar als Hauptstück: Der Bestevater un et Hänesche om Gööwenich(1839). Der Abend verspricht sehr interessant zu werden. Eintrittskarten sind zu haben in der Buchhandlung von K. A. Stauff u. Cie., Große Budengasse 14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Solingen, 10. Febr.1905. In der letzten außerordentlichen Generalversammlung wählte der Männergesangverein Eintracht einstimmig zu seinem Dirigenten Herrn Peter Zimmermann aus Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Essen a. d. Ruhr, 10.Febr.1905.(Drahtber.) Heute früh wurde auf einen Eisenbahnzug der Strecke Altenessen--Caternberg ein Anschlag verübt, indem einige Weichen mit Eisenzeug und Steinen bepackt wurden. Der Streckenärter wurde durch mehrere gegen ihn gerichtete Revolverschüsse, die indessen nicht trafen, aufmerksam und gab das Haltesignal. Bei Untersuchung der Strecke wurden die Hindernisse entdeckt. Der Zug, der sicherlich zum Entgleisen gebracht worden wäre, fuhr mit einiger Versätung weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche: Abds. 9 Sühneandacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer und Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auszeichnungen. Für 40jährige treue Dienste wurden dem städtischen Gartenkontrolleur Münchhausen und dem Gartenaufseher Franz Schmitz das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Dr. Laufft und Leyendecker wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Handwerksausstellung Köln 1905. Der Innungsausschuß ladet zu einer Besprechung der Handwerksausstellung Köln 1905 ein auf Sonntag den 12. d. M. vormittags 11 Uhr im Fränkischen Hof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Im Laufe der Woche vom 12. bis 19. Februar werden auf Engagement gastieren: Frl. Irmgard Leßmann(vom Stadttheater in Lübeck) als Luise in Kabale und Liebe(am 14. d..), als Erika in Die Siebzehnährigen(am 15. d..) und als Käthchen von Heilbronn(am 17. d..). Herr Theo Becker(vom Stadttheater in Königsberg) als Hüttenbesitzer(am 18. d..) und als Fiesko(am 19. d..). Frau Burk-Berger(von der Dresdener Hofoper) als Fidelio(am 19. d..). Die Künstlerin wird außeadem noch am 23. d. M. als Walküre auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Wiederaufbau der Schiffbarücke. Mit den Vorarbeiten zum Wiederaufbau der Schiffbarücke, die durch einen Schiffsunfall bekanntlich schwer beschädigt wurde, hat man heute vormittag durch Aufsuchen der Ankerketten begonnen. Die Arbeiten werden geraume Zeit in Anspruch nehmen, da die meisten Ankerketten gebrochen sind. Zur Bewerkstelligung dieser Arbeiten wird ein Taucherschacht erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Zu dem Einbruch in ein Bankgeschäft an der Brückenstraße, der, wie bereits gemeldet, in der Nacht vom Mittwoch zum Donnerstag sich ereignete, ist noch von Wichtigkeit, daß am Tatort zwei Weinflaschen(Schoppen) von den Tätern zurückgelassen worden sind. Aus diesen Flaschen haben sie während ihrer Arbeit Kornbranntwein getrunken, welchen sie, wie angenommen wird, kurz vor Beginn ihrer Arbeit am Abend des 8. d. M. bezw. in der Nacht vom 8. zum 9. d. M. in einer Wirtschaft, vielleicht auch durch gleichzeitiges Entleihen der Flaschen, eingekauft haben. Derjenige Wirtschaftsinhaber, welcher hierzu zweckdienliche Angaben machen kann, wird ersucht, gefälligst umgehend seine Wahrnehmungen über den betreffenden Einkäufer dem 5. Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17, mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Schuhwarengeschäft an der Burgunderstraße wurde in der Nacht zum Donnerstag eingebrochen und aus der Auslage ein paar Schuhe im Werte von 24 M. gestohlen. Der Dieb, welcher das Schaufenster des Geschäfts mit einem Mülleimer gewaltsam entzweigeschlagen hatte, entkam unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>93 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Leystapel versuchte eine Frau aus Kalk in selbstörderischer Absicht in den Rhein zu springen. Sie wurde aber an ihrem Vorhaben verhindert und, da sie geistig nicht normal schien, zur Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Kölner Getreidebörse vom 10. Febr. 1905. Wei zen hiesige., M. 17.50-- 17.70, fremder 18,2019.00; Roggen, hiesiger, M. 14,30 14.50, fremder 15,50--16,50; Hafer, hiesiger, M. 14,30-14,50, fremder 14.20 16.50; Gerste, Futtergerſte, M. 12.40-12.80, Brenngerste 13.50-14,25, Braugerste hiesige, 17,25-18,00, fremde 17,00-21,00: Mais, grober, M. 12,00-- 12.70, mittel 15,00-16,00, Cinquantino 17,50, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>K6ln, 11 Febr. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr-- Heu.20-.20, n DI.Ltsiukl.(Las.Linnene) A 20 Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Der Pfarrverein und der Volksverein für das katholische Deutschland der Pfarre St. Maria im Kapitol veranstalteten am Donnerſtagabend, wie bereits seit einigen Jahren während der Karnevalszeit, einen karnevalistischen Abend. In großer Anzahl hatten sich die Mitglieder in dem früheren Restaurationssaal der Bürgergesellschaft versammelt. Herr Jakob Weismantel, Vorsitzender des Pfarrvereins, hatte dem Hrn. Felten als bewährtem und witzigem Präsidenten den Vorsitz übertragen. Es folgten Bütreden, Gesangs- und Musikvorträge, sowie gemeinschaftliche Lieder. Großen Beifall fanden die Vorträge eines Mandolinenquintetts, sowie die Bariton- bzw. Tenorsoli der HH. Jos. Richartz und Andreas Lengsdorf unter der vorzüglichen Klavierbegleitung des Hrn. Musiklehrers Schotten. Sämtliche Darbietungen wurden mit dem größten Beifall ausgenommen. Ebenso ernteten den wohlverdienten Dank die Tichter der gemeinschaftlichen Lieder Huh Kölle am Rhing, Der kluge Esel Hans von Poll, Doot nit kühme, Jung ov Nehme, dä schwerste Stand hät ne Scharschant, und Adjüs Aldemaat. Hr. Mertens sprach dem Vorsitzenden Hrn. Felten unter großem Beifall der ganzen Versammlung den wohlverdienten Dank aus für die ausgezeichnete Leitung. Herr Jakob Weismantel hob zum Schlusse den guten Verlauf des Abends hervor, woran er die Hoffnung knüpfte, im nächsten Jahre in einem größeren Saale eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Der Verein Alt-Köln hält am 16. d. M. im Quatermarkt- saale, um 8 1/2 Uhr beginnend, seine Monatsversammlung ab. In derselben werden Proben Kölner Dichter des 19. Jahrhunderts vorgetragen werden und zwar als Hauptstück: Der Bestevater un et Hänesche om Gööwenich(1839). Der Abend verspricht sehr interessant zu werden. Eintrittskarten sind zu haben in der Buchhandlung von K. A. Stauff u. Cie., Große Budengasse 14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
