<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>390348</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Sonntag, den 8.., wird im Alten Theater nachmittags nicht Pension Schöller, sondern das Weihnachtsärchen Sneewittchen aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Brandälle. Gestern nachmittag entstand in einem Hause an der Holbeinstraße ein Zimmerbrand, desgleichen in einem Hause am Perlenprun</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause an der Schildergasse hatte die Feuerwehr einen Kellerbrand und in der Gilbachstraße einen Gardinenbrand zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>A Schlägereien. Am Severinskloster wurde ein Mann im Streite übel zugerichtet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Spulmannsgasse wurden einem Mann im Streite schwere Kopfwunden beigebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auch in der Bachemstrße wurde ein Mann im Streite nicht unerheblich am Kopfe verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zwei Betrüger. Gestern nachmittag besuchten zwei Männer die Bewohner der Machabäertraße, stellten sich als Schornsteinfeger vor, überbrachten die Glückünsche zum neuen Jahre und nahmen die üblichen Trinkgelder in Empfang. In einem Hause erregten die beiden Verdacht. Man setzte sich telephonisch mit dem Schornsteinfegermeister des betreffenden Fegbezirks in Verbindung und erfuhr nun, daß man es mit zwei Schwindlern zu tun hatte, die schon seit einigen Tagen unberechtigter Weise zum Schaden der Schornsteinfegergehülfen des Bezirks die"Neueöhrchen" einholten. Die Kriminalpolizei wurde benachrichtigt, welche sofort auf der Bildläche erschien. Die beiden Schwindler gaben bei ihrer Festnahme falsche Namen an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rehrichtabfuhr. Des Feiertags(Heilige Dreiönige) wegen findet die Hauskehrichtabfuhr in allen Vororten am Donüerstag den 5. d. M. statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Roonstraße wurde ein schwerer Einbruchsdiebſtahl verübt. Die Diebe erbrachen sämtliche Behältnisse und es fielen ihnen außer Schmucksachen 6000 M. Bargeld in die Finger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
