<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>390372</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaisersgeburtstag. Zur Feier des Geburtstages des Kaisers und Königs findet, wie schon gemeldet, am Vorabend Donnerstag, den 26. d.., großer Zapfenstreich sämtlicher Musikkorps und Spielleute der Garnison statt, und zwar in folgender Weise: Die Spielleute und Hoboisten des 5. Rheinischen Infanterie-Regiments Nr. 65 marschieren von der Neu marktskaserne aus durch die Richmodstrße, Berlich, Zeughausstrße, Kattenbug, Gereonstrße, Christophstrße, Kaiser Wilhelm-, Hohenzollern-, Habsburger-, Hohenstaufen#ing, Bar barossaplatz, Weyerstraße, Mauritiussteinweg, Marsilstein, am Gouvernement vorbei, Apostelnkloster zum Neumarkt zuruck. die Trompeter des Kürasier-Regiments Graf Geßler(Rheinisches) Nr. 8 reiten von Kaserne Vlll in Deutz aus über die feste Brücke durch Trankgasse, Hohestrße, Hohepforte, Mühlen bach, Malumühle, Salzbüchel, Heumarkt, Obenmarspforten, Unter Goldschmied, Am Hof, Domhof, über die feste Brucke wieder zur Kaserne zurück; die Hoboisten des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7 ziehen von Kaserne Vll am Zuweg über Chlodwigplatz, Severinstrße, Waidmarkt, Blaubach, Perlen graben, Ulrichgasse, Sachsenring, Metzerstraße, Wormsorplatz, Drachenfelsstraße wieder nach Kaserne VII; die Hoboisten des Westfälischen Pionier-Bataillons Nr. 7 blasen den Zapfenstreich durch die Hauptstrßen von Deutz, die Hoboisten des 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Krefeld, 25.Jan.1905. Das Karnevalszugkomitee hat in seiner gestrigen Sitzung mit Rücksicht auf die ungünstige Geschäftslage und die große Arbeiterbewegung im Ruhrkohlenrevier be schlossen, in diesem Jahre keinen Rosenmontagszug zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berlin, 25.Januar 1905.(Draßaber.) Die Paraphirung des Textes des Deutsch-Oesterreichisch-ungarischen handelsvertrages nebst Anhängel durch die öösterreichisch- eingarischen Vertragskommissare ist gestern abend hier erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Rheineöbe am 25. Januar, morg. 11 Uhr:.05 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>405</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein bissiger Reger. Heute morgen wurde in der Schildergasse ein Mann im Streite von einem Neger in eine Hand gebissen und derart verletzt, daß er im Bürgerhospital verbunden werden 11a B4E.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Teilnehmer am Rompilgerzug, der zu den Feierlichkeiten am 8. Dezember v. J. in der ewigen Stadt, geweilt, hatte, waren gestern mittag im großen Festsaale der Kölner Bürger gesellschaft zusammengekommen, um die Erinnerungen an das Erlebte aufzufrischen und auszutauschen. Etwa 300 Mitpilger der Einladung des Kölner Komitees gefolgt. Hr. Franz body begrüßte dieselben, vor allem den erschienenen Oberhirten der Erdiölese, Hrn. Kardinal Fischer, ferner den Hrn. Weihbischof Müller und den Fürsten Karl zu Löwetstein. Frau Martbey-Baronen(M. Mardorf) trug in einem selbstgedichtetes Prolog einen hübschen Rückblick auf die Pilgerreise vor. Se Eminenz dankte dann herzlich für den freundlichen Empfang und führte die Hauptmomente des Erlebten den Pilgern nochmals vor, erinnerte besonders an die schönen Feiern am 8. und 11. Dezember, an die große Pilgeraudienz, gedachte dann auch des hauptes, dessen Geburtstagsfeier bevorstehe, und brachte ein Hoch auf den Heiligen Vater und Kaiser Wilhelm aus.[Morgens hatte eine Abordnung, bestehend aus den Herren Dechant Geveld aus Heimbach, Pfarrer Flecken von Düsseldorf, Oberpfarrer Dr. Kamp von Erkelenz und Pfarrer Rodenburg von Alsdorf, je ein schön eingerahmtes Exemplar der Photographie, sowohl dem Herrn Kardinal wie dem Herrn Weihbischof überreicht, welche am 10. Dezember auf dem Damasushofe des Vatikans ausgenommen worden war. Außer Sr. Eminenz sind aus derselben vier Bischöfe und 57 Priester der beiden Pilgersüge wiedergegeben.] In beredten Worten feierte der Vorsitzende des Pilgerkomitees, Hr. Domkapitular Dr. Düosterwald, den Hrn. Kardinal, der den Pilgerzug angeregt und selbst begleitet habe; ihm verdanke man die Audienz und die bevorzugten Plätze in der Peterskirche; sein väterliches Wohlwollen und sein warmes Interesse auch fur die geringsten der Pilger seien tief in deren Herzen eingeschrieben. Die Worte schlossen in einem begeistert ausgenommenen Hoch auf den Oberhirten. Fürst zu Löwetstein erinnerte an seine eigenen Erfahrungen auf dem schwierigen Gebiet der Pilgersührung: habe er doch im ganzen zwölf Pilgersüge nach Rom gebracht und könne daher die Summe von Mühe und Aufopferung ermessen, die das Amt der Pilgersührer mit sich bringe. Der selbstlosen, uneigennuützigen und vielfach undankbaren Tätigkeit der vier Führer galt sein Hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mar van de Sandt, im In- wie Auslande als rühmlichst bekannt, gibt morgen(Donnerstag) im Hotel Disch einen Lisztabend, an dem außer drei großen Originalwerken(Variationen, Sonate, Fuge) mehrere kleine Werke des Meisters zur Aufführung Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat nach dem bekannten Bilde Der Politiker eine plastische Gruppe Aufstellung gefunden, die von den Besuchern mit regem Interesse beobachtet wird. Großpapa waltet seines Amtes als Hüter seines Enkelkindes. Tiefſinnig verfolgt er in der Zeitung die hohe Politik. Mit dem einen Fuße schaukelt er die leere Wiege, denn er hat oo der politischen Ereignisse ganz vergessen, den jüngsten Sproßz der Familie, den er schreiend im Arme hält, in der Wiege zu betten. Die junge Russin, Fräulein Rosa Wedstedt, findet bei ihren Vorführungen im Vortragsaale andauernd reges Interesse. Auch die Vorführungen des Kinematographen sind zurzeit recht anziehend und unterhaltend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern abend brach ein junges Mädchen aus Mechernich auf der Breitestrße zusammen. Es hutte in selbstörderischer Absicht Essigsäure getrunken. Das Mädchen wurde in eine Apotheke geführt und von dort, nachdem ihm Gegengift gegeben worden war, zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Taschendiebstahl. In einem Restaurant an der Hohestrße wurde gestern abend einer jungen Dame aus Ehrenfeld das Portemonnaie mit annähernd 16 M. Inhalt aus der Tasche Feuerwehr wurde gestern nachmittag in die Lützowstraße gerufen, wo Wachs übergekocht und infolgedessen ein kleiner Brand entstanden war. Die Wehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>un Ausschreitungen. Als am Montagabend auf dem Weichserhof ein Schutzmann einen Mann, gegen den Haftbefehl erlassen war, festnehmen wollte, wurde er von diesem tätlich angegriffen und gegen ein Haus geworfen. Als schließlich der hartbedraängte Beamte seinen Säbel zog, um sich den Mann vom Leibe zu halten, fielen mehrere andere Männer über den Schutzmann her und hielten ihm die Hände fest, so daß er machtlos dastand. Ein hinzukommender Schutzmann befreite den Kollegen. Die Uebeläter wurden zur Anzeige gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auf der Severinstrße beläftigte am Montagabend ein angetrunkener junger Mann einen Offizier und schlug denselben ohne jegliche Veranlassung. Ein Schutzmann brachte den jungen Mann zum Polizei-Kommissariat. Durch den Vorfall war auf der Severinstrße und vor dem Kommissariat ein großer Menſchenauflauf entstanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>104 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Donnerstag, den 26. d. Mts. wird der Königliche Hofschauspieler Adalbert Makowsky(Berlin) im Alten Theater ein einmaliges Gastspiel als Othello absolvieren. Am Freitag den 27. d. Mts.(Kaisersgeburtstag) gelangt im Alten Theater Paul Heyses hier lange nicht gegebenes historisches Schauspiel Colberg neu einstudiert zur Aufführung K Köln. 25.Jan.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu 7,60-.20 Maschinenstroh(Roggen) 4,10, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh 5 Strafkammer. Vor einiger Zeit gründete ein Techniker mi zwei Gesellschaftern und einer nominellen Einlage von 25000 M. die"Kölner Goldwaarenfabrik", Gesellschaft mit beschränkter Haftung, zur Herstellung von Juwelen. Das Geschäft bestand in der Waisenhausgasse. Es fehlte der Gesellschaft in. b. H. gar bald an den erforderlichen Betriebsmitteln und, da es sich herausstellte, daß ein großes Manko vorhanden war, so beschlossß der Techniker, einen Einbruchsdiebſtahl zu fingieren und die Versicherungsgesellschaft gegen Diebstahl, bei der die Firma versichert war, zu betrügen. In der Nacht des 21. November v. Is. setzte er den Streich ins Werk, aber so unbeholfen, daß der Verdacht sofort auf in fiel. Er wurde vier Tage später verhaftet und wegen Untreue und Betrugsversuchs angeklagt. Die Untreue sollte darin liegen, daß er als Bevollmächtigter über Vermögeusstücke der Kölner Goldwaarenfabrik absichtlich zu deren Nachteile verfügte und Gold, Silber und andere Wertsachen im Gesamtbetrage von etwa 15000 M. beiseite schaffte. Nach Ansicht der Gesellschafter hätten jur--8000 M. Juwelen vorhanden sein müssen. Das Gericht erklärte den Angeklagten bezüglich der Untreue zwar für verdächtig, sprach ihn aber wegen Mangels an Beweis frei. Dagegen verurteilte es ihn wegen versuchten Betruges zu sechs Monaten Gefängnis.-- Eine 16jährige Person aus Barmen wurde von einem Arbeiter aus dem Hauptbahnhofe beobachtet, als sie den in den Zug einsteigenden Bauernfrauen in die hinteren Rocktaschen griff. Als das Mädchen festgenommen wurde, gab es einen falschen Namen an. Die vorbestraft Diebin erhielt vier Monate Gefängnis und wegen falscher Namensangabe drei Tage Hast zuerkannt.-- Ein alter Knecht aus Efferen wurde wegen Vergehens gegen's 184 des St.-.-B. zu vier Monaten Gefängnis verurteilt.-- Wegen Betrugs wurde ein vorbestraften Knecht zu vier Monaten Gefängnis verurteilt. Er hatte sich an einen zugereisten jungen Schneider herangemacht und sich den Koffer, den der Schneider in einer Wirtschaft abgestellt hatte, herausgeschwindelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Allgemeine Hausbesitzerverein hielt gestern abend eine Versammlung ab, in der wieder eine Besprechung über den Etats-Voranschlag und die Steuervorschläge stattfand. Hr. Stadtverordneter Gerissen, Kaufmann F. Mühlens, anderer Mitglieder nahmen zu den Steuerfragen das Wort. Schließlich wurde nochmals der Standpunkt des Vereins zur Wertzuwachssteuer vom Vorsitzenden dahin festgestellt, daß dieselbe nicht als unzeitigemäß bekämpft werde, sondern als ungerecht und ungesetzlich. Am Schlusse der Sitzung wurde vom Vorsitzenden ein Anwachsen der Mitgliederzahl des Vereins festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Das baltische Geschwaderbefindet sich noch bei Madagaskar. Admiral Roschbestwiensti erklärte in einer Unterredung, er habe bei der Fahrt an der Ostüste von Madagaskar vier Schiffe bemerkt, die vermutlich(!) japanische waren. Er glaube aber nicht, daß Togo ihn so weit von seiner Operationsbasis entfernt angreifen werde. Die aus 45 Schiffen bestehende russische Flotte ist vor Nossi Ve verankert; sie wird von zahlreichen Kohlenschiffen begleitet. Fünf russische Matrosen sind an Sonnenstich gestorben. Der Gesundheitszustand auf der Flotte ist sonst ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Neutralitaät Chinas.(Drahtber.) Washington, 24.Jan.1905. Der chinesische Gesandte übergab dem Staatssekretär Hay die Antwort Chinas auf die russische Beschwerde. China erklärt, nicht im geringsten von der Neutralitaät abgewichen zu sein, und daß das allgemeine Verhalten des Volkes ein friedliches sei, wie es von den Mächten verlangt wurde. In der Note heißt es weiter, China sei der Ansicht, daß Rußland in mehreren Fällen seine Neutralitaät verletzt habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kranke in Port Arthur.(Drahtber.) Der Daily Telegraph meldet aus Schanghai vom 24. d..: In den Hospitälern von Port Arthur befinden sich noch 15000 Kranke. 500 Kranke sind seit der Kapitulation gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
