<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>390373</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>scseike Seie anstetsche die enden durch ier de de Bosh.es Dach merden oft durch das Aufschieben der Stellenzahl und die für den einzelnen mangelnde Gelegenheit, etwas Passendes zu : Lig Gungen den sogenannten ungelernten Berufen zugefuührt. .4#a im allgemeinen Interesse, daß viele Meister sich in ausgiebiger Weise der Vermittlung bedienen. und Betriebe soc) Ir uy,v bietet ja die Art der Vermittlung eine graße Annehmlichkeit. Alle hier vorkommenden Handwerke kommen in Kübe. Ater Zuch für guüt Betriebe, Bureaus usw. liegen Stellengesuche vor. Schriftliche Angebote sind baldigst zu richten an das Bureau der.318, Lakfich viehmarkt. Gämtlicher Berichte Köln,. 24####heF, a. Fänste Mast,(Vollmilchmast und beste Baux### Phaaicdlan#.#####. b. 74.-7. 1. 50 45.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fünfzehn Arbeiter verungluückt.(Drahiber.) Angers, 26.Jan.1905. Iu dem benachbarten Schieferbruch von Aprille riß gestern abend bei der Ausfahrt von 15 Arbeitern das Seil eines Förderkorbes. Alle 15 Arbeiter stürzten in eine Tiefe von 150 Meter ab und wurden als Leichen hervorgezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Was soll der Junge werden? Östern rückt immer näher, und damit wird für viele Eltern und Vormünder die Frage brennend: Was soll der Junge werden? Zweck dieser Zeilen ist, davor zu warnen, ohne gründliche Prüfung Knaben dem Kaufmannsberuf zuführen. Von Jahr zu Jahr wird aus den Kreisen der Kaufleute immer lauter der Vorwurf erhoben, daß viele ungeeignete junge Leute als Handlungslehrling eingestellt werden. Die Prisse der Aufnahmepruüfungen bei den kaufmännischen Fortbilgebnisse der Aufnahmepruüfungen bei den kaufmännischen Fortbildungsschulen haben erschreaende Mängel der einfachsten Kenntnisse und Fähigkeiten unter den Lehrlingen aufgedeckt, so daß schon die Frage erwogen worden ist: den Leitern solcher Fortbildungsschulen gesetzlich das Recht einzuraäumen, ungeeignete Elemente aus der Schule, und damit auch aus dem Kaufmannsstande zu entfernen. Aus solchen, ohne genügende Kenntnisse sich dem kaufmännischen Berufe widmenden Leuten werden, mit seltenen Ausnahmen, nur mangelhaft ausgebildete Handlungsgehülfen hervorgehen, die schlecht bezahlt werden, weil sie auch nichts leisten können, die häufig stellenlos sind, während sie in anderen Berufen sich eine bedeutend günstigere Lebenslage schaffen könnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>zu den bestimmten d daß eine terszulagen te für dair Krätke gketverkehrs Freisinnigen. Ausdehnung astes. Mit tr.) für die am Mittentag und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>es sung n die h mit ihrlich n des schafter mehr r das n der Landregen1 der 0 Zusammenschlugß katholischer Vereine. Wie schon früher m Köln und letzthin in Ehrenfeld hat sich auch in Deutz ein Kartell der katholischen Vereine gebildet. Nach längeren Verhandlungen fand gestern im Saale der Restauration Abels die entscheidende Versammlung der Abordnungen der einzelnen Vereine statt. Sämtliche Vereine erklärten ihren Beitritt. Die Beratungen betrafen die Satzungen, Wahl des Vorstandes, die Festsetzung der Vereinsbeiträge, die Hausmission der Zugezogenen, Pflege der und die zu unternehmenden Maßnahmen zur Wahrung der allgemeinen katholischen Interessen. Parteipolitische Erörterungen sollen in der Vereinigung ausgeschlossen sein. Der Anschlugß des Lokalverbandes als solcher an das in Köln bestehende Kartell wurde einstimmig beschlossen. Das Kartell wird im Laufe des Monats März einen Unterhaltungsabend abhalten und schon jetzt mit den Vorbereitungen für eine würdige Jubiläumsfeier des Dogmas der unbefleckten Empfängnis Mariä im Monat Mai beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Tigarrenabschnitt-Sammelverein zur Unterstützung armer Schulkinder konnte am 10. d. Ms. auf sein 25jähriges Bestehen zurückblicken. Aus diesem Anlaß fand im Fränklichen Hofe eine größere Sitzung des Vorstandes statt, in welcher der Vorsitzende Hr. Karl Hammacher in ehrenden Worten der Gründer des Vereins und aller Wohltäter gedachte, dem Verein ein ferneres kräftiges Gedeihen wünschen. Der zweite Vorsitzende, Hr. Direktor Jean Martin, warf einen kurzen Rückblick auf die Tätigkeit des Vereins. Am Neujahrstage 1880 erschien in den hiesigen Blättern ein Aufruf des Hrn v. Auschwitz zur Bildung eines Vereins, welcher aus dem Erlös gesammelter Zigarrenabschnitte und anderen Mitel zur Vekleidun armer Kinder aufbringen wolle. Am 10. Januar wurde der Verein von elf Herren, unter welchen sich die Herren Schulrat Dr. Brandenberg, S. J. Salomon und August Gerber befanden, durch Annahme der Satzungen, die bereits am 72 genehmigt wurden, konstituiert. Außer Sammellisten zum Werben von Mitgliedern wurden zwölf Sammelkasten und zwölf Automaten beschafft, und am 20. Februar zählte der Verein schon 300. am Jahresschlusse 560 Mitglieder. Von letzteren gehören drei, die Herren Schulrat Dr. Brandenberg, Lehrer Jos. Schmitz und Kölner Legal-Anzeiger Nr. 26&amp;a Donnerstag, 26. Januar 1905 Eisenbahnbetriebssekretär D. Preyer noch heute dem Vorstande an. Die idealen Bestrebungen des Vereins wurden, dank dem Entgegenkommen der Bürgerschaft, von schönsten Erfolgen gekrönt. Im ersten Jahre konnten bereits 180 Kinder ganz ausgekleidet, oder wenigstens mit kräftigem Schuhwerk beschenkt werden. Im zweiten Jahre stieg die Zahl der Kinder auf 261. In dieser steigenden Tendenz verlief der Verein, so daß er im Jahre 1903 bei einer Einnahme von 5738 M. 665 arme Kinder unterstützen konnte. Ende 1904 betrug die Zahl der seit Gründung des Vereins beschenkten Kinder 11 120, ein gewiß recht erfreuliches Resultat!. Die Gesamteinnahmen stellten sich auf rund 89 600 M. Davon entfallen auf die Automaten 26 800., auf Mitgliederbeiträge 23025., Geschenke 11 870., Kollekten 8996., Festüberschüsse 8825., aussammelkasten 4335., Erlös aus Zigarrenabschnitten 3240., aus Staniol 2096 M. und aus ausländischen Münzen, Briefmarken, Ziaarrenbändchen 398 M. Allen Freunden und Gönnern wurde herzlichster Dank ausgesprochen. Der Redner gab der Hoffnung Ausdruck, daß dieselben auch im neuen Jahre dem Vereine ihr Wohlwollen erhalten möchten. Leider wird der Verein anderweitige Ordnung der Lustbarkeitssteuer einen ganz bedeutenden Ausfall an den Einnahmen aus den Automaten erleiden, welche 1. allein 2379 M. betrugen. Hierür Ersatz zu schaffen, wird eine neue Aufgabe des Vorstandes sein. Vielleicht erinnern sich aber auch die alten Gönner des Vereins Pgpselbszjendergecher leithe in besonderer Weise und tragen durch ein besonderer Sche flein dazu bei, daß auch im Jahre 1905 eine recht große Zahl von braven armen Kindern der Wohltaten des Vereins teilhaftig Ueber Phrenologie sprach auf Einladung des Naturh vereins am Dienstagabend im Lesesaal Hr. Willy Viertl aus Berlin. Der Phrenologie, so führte der Reiner in seinem mit etwas viel Polemik durchsetzten weistündigen Vortrag aus, werde die Wissenschaft abgesprochen, aber sie sei Wahrheit. Im Altertum hätten schon die Jünger des Pythagoras niemand in ihre isgenongen, besen. Popleud Geshese icht eiex urz Per Soi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Warnung. Trotz vielfacher Warnungen durch die Presse Urkunde als nicht geschehen betrachtet werde, wenn der Herr nicht unterschreibe und daß dann nach Ablauf einer gewissen Frist Bestrafung eintrete. Er legte dem Kaufmann ein Wörterbuch vor und eine Verfügung des Regierungsräsidenten, wonach er verpflichtet sei, Karl mit K zu schreiben. In der Verfügung heißt es am Schlusse, daß, wenn jemand ausdruücklich verlange, daß der Name abweichend von der neuen Schreibweise geschrieben werde, auch eine andere Schreibart angewandt werden solle. Der Kauf mann hatte beim flüchtigen Durchlesen der Verfügung die Anschauung gewonnen, als ob sich der letzte Passus auf seine eigene Namensschreibung beziehe, während der des anzugebenden Kindes gemeint ist, und sagte deshalb:"Es ist bedauerlich, daß Sie ihre Vorschriften nicht genau kennen." Der Beamte las auch den Schlußpassus und verfügte, daß K in C umgewandelt werde. Als der Kaufmann nun lächelte, wurde der Beamte sehr erregt und sagte:"Das ist doch eine Frechheit sondergleichen." Der Kaufmann versetzte: "Ueber das Wort Frechheit werden wir uns noch unterhalten, der Herr Oberbürgermeister wird Sie belehren, wie Sie sich dem Publikum gegenüber zu verhalten haben." Weil der Kaufmann eine Hand in der Tasche gehabt, warf der Beamte demselben großen Mangel an Anstand vor. Der Beschuldigte erklärt noch, daß der Sekretär schließlich ihm gedroht: Wenn Sie nicht ruhig sind, werde ich von meinem Hausrecht Gebrauch machen. Das Gericht billigte dem Beschuldigten den Schutz dess 193 des Strafgesctzhuches zu. Wenn auch die Vermutung nahe liege, daß der Beschuldigte den Beamten habe verhöhnen wollen, so gehe doch aus der Form der Aeußerungen nicht die Absicht der Beleidigung hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Strafkammer. Ein Wagenührer der städtischen Straßenbarn wurde wegen fahreäsiger Betriebsstörung der städtischen Straßenbarn mit 10 M. Strafe bedacht. Er hatte am 22. Oktober verschuldet, daß der von ihm geführte Straßenbahnwagen auf dem Hansaring mit einer Kohlenkarren in Berührung kam. Ein Schaden entstand nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf der Severinstrße fuhr am v. Oktober v. J. ein Metzgergeselle aus Unachtsamkeit gegen eiuen Handwagen. Durch den Anprall flog der Handwagen um und ein in der Schere desselben gehender Telegraphenarbeiter wurde in ein Schaufenster geschleudert, wobei er sich nicht unerheblich verletzte. Es wurde auf eine Woche Gefängnis erkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Schülerin zu stieg durch ein Fenster in die Wohnung einer Frau und stahl ihr ein Zehnmarkstück. Das Urteil lautete auf drei Tage Gefängnis. -- Ein Fabrikarbeiter aus Mülheim a. Rh. und dessen Frau erhielten wegen Kuppelei Gefängnisstrafen von je drei Tagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Kellner stahl einem Konditor unter erschwerenden Umständen einen kleinen Geldbetrag. Er büßt dies mit fünf Monaten Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Arbeiter glaubte, sein Schwager, ein Schuhmachermeister, behandele seine Frau, die Schwester des Arbeiters, schlecht. Am 31. Juli saßen sie am Zülpicherwall in einer Wirtschaft. Der Arbeiter ging fort und paßte auf der Straße seinem anderthalb Stunden auf. Als der Schuhmachermeister erschien, fiel der Arbeiter über ihn her und versetzte ihm drei Stiche in den Kopf. Der Verletzte blieb ohneächtig auf der Straße liegen. Der Arbeiter wurde mit drei Monaten Gefängnis bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine vorbestraft Ehefrau wurde wegen schweren Diebstahls zu neun Monaten Gefängnis verurteilt. Die Gewohnheitsdiebin war in die Wohnung ihr bekannter Leute eingedrungen und hatte dort einige fertige Kleidungsstuücke gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wegen Kuppelei erhielt ein hiesige Frau drei Tage Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine Putzfrau zog sich wegen Beiülfe zur Kuppelei einen Tag Gefängnis zu, und, weil sie Bier ohne Erlaubnis verkauft hatte, 3 M. Strafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wegen fahreäsiger Körperverletzung wurde ein noch nicht siebzehn Jahre alter"Fuhr mann" aus Weiden zu 30 M. Strafe verurteilt. Der junge Mensch hatte auf der Landstaße bei Mügersdorf zwei junge Mädchen durch sein Verschulden überfahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gelegentlich einer Tanzlustbarkeit geriet ein Lagerarbeiter aus Wahn zu Mülheim in Streit, wobei es vor dem Tanzlokal zwischen ihm und einem Hülfsarbeiten aus Klettenberg zu gegenseitiger Mißhandlung kam. Ruch zog der Lagerarbeiter ein Messer und verletzte damit einen anderen Arbeiter. Er wurde deshalb zu vier Monaten Gefängnis verurteilt, der mit angeklagte Hülfsarbeiten wurde freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Personalnachrichten. Den zutphitgetimte sig, b den gese. graphendirektoren Mentzel und Schmidt hierselbst ist der ab Sagra, Cechale bernschogs den S iehe haiß uscher sese Bseride Khichskaschenicnes bancs ine beise e ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Einbruchediehftähle. Iun der vergangenen lecht geur eie Alche eien Laesfes hants alten dal des Alscge aut heshese goldene Herren- und Damenuhren und mehrere fübergelihren, Die Diebe waren von Nachbarsleuten bemerkt worden, als sie mit der Dieben sielen hier kuf hüverne.)., Leschästziunhabers schlief m einem neben dem Laden gelegenen Zimmer, hat schlagen des Schaufenster nichts gehort. Von jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Bin, 26.eu-1905., Fruchtmarkt, Bossen I. Bbsczeozte ts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ii# Ort wird bei der Einberufung best eind orstpze isesieh hef Budes einen Vortrag über Pateieat, Varteiotrichoft und Artsezeiatfläangere Jöbe 91 Ge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Pfarrverein von St. Aposteln beging setz, 4, öise sungen, und im geschäftlichen Teite der Nutzt u. a. wiederum sonderen Festctelen. warden, acht Monatohzsanglurgen, ui</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
