<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>390314</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Hungernünstler in Cantans Panoptikum. Bei der steigenden Anteilnahme, die der Hungernünstler Sacco in Cantans Panoptikum an der Hohestrße in weiten Kreisen des Publikums findet, dürfte es für viele von Interesse sein, zu erfahren, wie die Wissenschaft diese lange Dauer des Hungerns zu erklären versucht. Hervorragende Gelehrte, wie Pettenkofer, äußern sich auf Grund genauer Beobachtung dahin, daß der Hungernde vom eigenen Fett und Fleisch lebt. Die lebenswichtigen Organe, wie Herz und Gehirn, wollen immerfort ihre Nahrung haben. Im Körper sind nun alle Bestandteile vorhanden, die zur Ernährung notwendig sind. Die weniger lebenswichtigen Teile schmelzen nun von ihren Bestandteilen ein, Muskeln und Fett der Haut und der Eingeweide, ja sogar die Knochen werden aufgezehrt. Der Umfang dieser Einschmelzung hat natürlich seine Grenze, ist diese üüberschritten, dann folgt der Tod. Man hat aber Beispiele, daß Schiffbarüchige noch nach 13 Tagen und Verschüttete sogar nach 20 Tagen noch lebten. Bei Englücksällen ist sogar die Erhaltung des Lebens bis zu ja 70 Tagen ohne Nahrungsaufnahme konstatiert. Um die Erhaltung des Lebens bei Sacco ist also kaum zu fürchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Vorstand der Aktiengesellschaft Flora hat in jüngster Zeit feststellen müssen, daß häufig von dazu nicht berechtigten Per sonen die Anlagen der Flora ohne Zahlung von Eintrittsgeld besucht werden. Die betreffenden Personen fußen offenbar auf. der Tatsache, daß an der Kasse der Flora in den letzten Jahren die Kontrolle über die Karten der Aktionäre und Abonnenten nicht mehr in derjenigen strengen Weise gehandhabt worden ist, wie es vielleicht erforderlich gewesen wäre, um derartig unberechtigtes Besuchen der Anlagen gu verhindern. Wie bekannt hat die Aktiengesellschaft Flo a sich auf den sämtlichen Aktionär- und Abonnentenkarten stets ausdruücklich das Recht vorbehalten, jederzeit diese Karten zur Legitimation vorzeigen zu lassen. Sie hat durch die eingangs gedachten Vorkommnisse sich genötigt gesehen, ihre Beamten anzuweisen, in Zukunft nur solche Personen in das Etablissement einzulassen, welche entweder an der Kasse das Eintrittsgeld bezahlen oder ihre zum freien Eintritt legitimirenden Karten beim jedesmaligen Besuche vorzeigen. Wir brauchen nicht besonders zu erwähnen, daß die gleichen Maßnahmen von unseren sämtlichen städtischen oder sonstigen öffentlichen Unternehmungen eingeführt sind, und es ist daher die auffällige Erscheinung, daß einzelne der Aktionäre und Abonnenten der Flora sich durch die strengere Handhabung beschwert fühlen, durchaus unberechtigt und nur erklärlich durch den II Rechte den Umstand, daß eine Zeit lang die Flora von diesem weniger starken Gebrauch gemacht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Revolverheld. Gestern nachmittag gab in der Friedrich straße ein Briketthändler auf einen 16--17jährigen Laufjungen einen Revolverschuß ab, der den Jungen in den Fuß traf. Der Revolverheld wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pfarrbauverein St. Michael. In der am Dienstag, deu 6. Dezember, im vorderen Saale Antwerperstraße Nr. 6 stattfindenden Monatsversammlung des Pfarrbauvereins St. Michael wird ein Vortrag gehalten werden über die sozialpolitische Gesetzgebung, insbesondere über die Krankenversicherung der Arbeiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>za Fahrraddiebstähle. Vorgestern wurden je ein Fahrrad in der Moltkestraße und in der Brabanterstraße von Haustüren weg.Dez.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hen 7,80-.80. Maschinenstroh(Roggen).10, Richtstroh Eflegeldrusch).60, Kro .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>amp; Im Reichstag war heute eine große Sitzung für den Bundesrat. Die Verlesung der zum Etat und zu den Militär- vorlagen gemeldeten verschiedenen Kommissare dauerte fast zehn Minuten lang. Bevor dem Reichsschatzsekretär Frhr. v. Stengel das Wort gegeben wurde, hatte er sich in ziemlich nervöser Haltung am Rednerpult eingefunden. Seine Ausführungen brachten im wesentlichen nichts neues. Daß das Jahr 1903 mit einem Fehlbetrag von 6 1/2 Millionen M. baschließen würde, wußte man schon seit längerer Zeit. Für das laufende Etatsjahr veranschlagte er die Mehreinnahmen gegen den Etat auf 11 Millionen., von denen aber mehr als die Hälfte durch Etatsüberschreitungen und außeretatsmäßige Ausgaben aufgezehrt wird. Der Aufstand in Deutsch-Süwestafrika hat die Reichskasse schon so sehr in Anspruch genommen, daß Schatzanweisungen in einem Umfange ausgegeben werden mußten, wie noch nie zuvor, so daß wahrscheinlich die gesetzliche Grenze der Ausgabe von Schatzanweisungen erweitert werden muß. Der Kernpunkt der Ausführungen des Reichsschatzsekretärs lag in seiner Erklärung, daß man ohne eine Besserung der Einnahmen des Reiches nicht mehr weiter wirtschaften könne. Beifall rief es hervor, daß er bei dieser Gelegenheit betonte, daß dabei Rücksicht genommen werden müsse auf die wirtschaftlich Schwachen. Nach ihm erhielt der Kriegsminister v. Einem das Wort, welcher in der Hauptsache die Militävorlage und die Vorlagen betr. die zweiährige Dienstzeit begründete. Seine Ausführungen hielten sich im Rahmen der Motive zu diesen Vorlagen. Nach dieser Rede vertagte sich das Haus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Herrenhause trat am Freitag, wie bereits gestern erwähnt, Oberbürgermeister Becker gegen die Teilung des Oberlandesgerichtsbezirks Köln auf. Er führte u. a. aus: Das Schicksal der Vorlage halte ich für besiegelt, kann sie aber doch nicht für sachlich berechtigt halten. Die Vorlage durchbricht das Prinzip, nach dem für jede Provinz ein Oberlandesgericht geschaffen wurde. Das Kammergericht ist noch umfangreicher, als das Kölner Oberlandesgericht, jenes hat 17, dieses nur 8 Senate. Man wollte ja früher auch die Regierung in Düsseldorf teilen, jetzt denkt niemand mehr daran. So wird auch die Teilung des Oberlandesgerichts Köln bald wieder überfluüssig erscheinen, zumal die Prozesse, die mit dem industriellen Niedergang naturgemaäß zunahmen, schon wieder abnehmen. Auch der Umstand, daß die Entscheidungen nach dem Bürgerlichen Gesetzbuch fester stehen, vermindert die Zahl der Berufungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spindel- Gipüre- Ausstellung. Die von Frau Renthefink in Jena im Kunstgewerbe-Museum veranstaltete Spindel-Gipüre-Ausstellung eröffnet der weiblichen Handarbeit ein neues Gebiet. Die Arbeitsmuster sind sämtlich mittels der von Fr. v. Renthe-Fink erfundenen Ornamenten-Spindel hergestellt, und es ist erstaunlich, welche Fülle und welcher Formenreichtunt durch diesen sinnreichen kleinen Apparat zu erzielen ist. Ganz besonders interessant ist die Anwendung des verschiedenartigsten Materials wie: Goldfaden, Garn, Bast, Draht, Chenille, welches durch die auf die drehbaren und verschiebbaren Haken der Spindel gespannten und durch dieselben frei schwebend gehaltenen Grundfäben hindurch gedomtm oder um sie verknotet wird. Die Nachlockerung der Grundfäden ist das Hauptmoment und die Drehbarkeit der Nadeln das erleichternde Moment der hübschen Technik. Die Art der Arbeiten erinnert an Klölpelei. Die Spindelgipüre eignet sich ebenso für kirchliche wie auch für profane Zwecke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines hat in den letzten Tagen eine Aufbesserung erfahren, nachdem derselbe bis auf 0,99 Meter zurückgegangen war. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 1,21 Meter, gegen 1,10 Meter vor acht Tagen. Die großen Rheinschiff können bei dem gegenwärtigen Wasserstande auf der Fahrt nach dem Oberrhein kaum die Hälfte ihrer Ladung nehmen, und im hiesigen Hafen liegt eine Anzahl Schiffe, welche wegen zu großer Ladung leichtern müssen, bzw. auf besseren Wasserstand warten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Der am Freitag, den 9. Dezember, stattfindenden Sitzung werden u. a. folgende wichtigere Vorlagen unterbreitet werden: Deckung des Fehlbetrage des 81. Niederrheinischen Musikfeste, Plan und Kostenanschlag fur eine Badeanstalt bei dem Fahrpark in Ehrenfeld, Errichtung eines Kaufmannsgerichte für den Stadtbezirk Köln, Umwandlung der Stelle eines Stadtassessor und die eines besoldeten Beigeordneten, Aenderung der Satzungen der Allgemeinen Arbeitsnachweisannalt, Beschaffung von 15 Triebwagen mit Glasvorbau, sowie von 33 Beiwagen für die Straßenbarn, Beschlußßfassung über die Beibehaltung der Steuererheber in bisheriger Weise, Nachkredit für den Bau von Wohntäusern für Straßenbahnbedienstete an der Stammheimerstraße, Beschlußßfassung über die Aenderung der Englüftung- und Beleuchtungsanlage des Hansasaales.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland(Herzjeiu-Pfarre) hält am 8. Dezember(Mariä Empfängnis), abends punkt.30 Uhr im großen Saale des Volksgarten(Eingang Eifelplatz) ein Familienabend ab. Lied und Wort werden diesen Abend zu einem schönen gestalten. Hr. Nostrat Bruns, der im Auftrage der Kaiserlichen Regierung das Postwesen in der türkischen Hauptstadt eingerichtet respektive neu geordnet hat, wird über Geschichte, Kunst und Bewohner Konstantinopels einen hochinteressanten Vortrag mit Lichtbildern halten. Schon der Name des Hrn. Bruns, der als ausgezeichneter Redner bekannt ist und das Thema bürgen für einen anregenden Abend. Wenn dann noch angedeutet wird, daß das Programm die gefällige Mitwirkung einer bekannten Konzertsängerin, eines kleinen zwölfeährigen Violinvirtuosen und des Kirchenchors von Herz-Jesu vermerkt, so ist sicher die Hoffnung des Vorstandes keine eitle, die Pfarrangehörigen, namentlich die Mitglieder mit ihrer Familie an diesem Abende recht zahlreich begrüßen zu dürfen. Es sei noch mitgeteilt, daß der Eintritt zu diesem Familienabende gegen Vorzeigen der Eintrittskarten, die bei den Vertrauensleuten, bei Hru. Britz, Luxemburgerstraße 70 und bei Hrn. Kaplan Heppekausen erhältlich sind, frei ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Perim,.Dez.1904.(Drahtber.) Heute nachmittag um 3 Uhr sind 20 russische Kriegsschiffe von Norden nach Perim zu fahrend gesehen worden. Der kleine französische Dampfer Binger aus Dschibuti, der sich seit gestern in den Gewässern nördlich von Perim aufält, stieß heute nachmittag zu dem Flaggschiff des russischen Admirals. Heute nachmittag um 5 Uhr hat das russische Geschwader die Jubel Perim in folgender Reihenfolge passiert: zwei Kreuzer, ein Schlachtschaff, fünf Transportschiffe der Freiwilligen Flotte, sieben Torpedosäger, vier Kohlenschiffe, ein Schlachtschaff. Vor letzterem fuhr der Dschibutier Dampfer Binger. Nach weistündigem Aufenthalt an der afrikanischen Küste gegenüber Perim änderten die russischen Kriegsschiffe, anstatt in der Richtung nach Dschibuti weiterzufahren, ihren Kurs ostärts nach Aden zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Murden,.Dez.1904.(Drahtber.) Reuter. Die russische Belagerungsartillerie begann heute mittag die Gegend an der Eisenbahn bei Suchiatun mit Belagerungsgeschützen heftig zu beschiedßen. Das Bombardement wurde den ganzen Nachmittag fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zucht- und Milchviehmarkt in Köln. Der Versand der auf dem ersten Kölner Magerviehmarkte aufgetriebenen Tiere hat ebenso wie die Beschickung des Marktes einen größeren Umfang angenommen als erwartet worden war; denn es sind nach nicht weniger als 36 Bahnstationen, darunter solchen in Holstein, in Bayern usw. Viehsendungen von Köln abgegangen. Es steht zu erwarten, daß auch zu dem am Mittwoch, den 7. Dezember, stattfindenden zweiten Markte eine größere Anzahl Käufer sich einfinden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche ausgestellt mehrere interessante Wilder aus Ki-Santé, Belgisch-Kongo in Afrika, mehrere Darstellungen von Esti-Scheher in Kleinasien; ferner Darstellungen von Fallgruben, welche die Russen den Japanern vor den Verschanzungen der Förts von Port Arthur gestellt haben; mehrere Bilder vom russisch-japanischen Krieg: eine Darstellung des neuen franzbsiichen Kriegsministers, Börsenmakler Berteaux, wie er eine Rede hält; des Hungexkünstlers Papuß in einer verschlossenen Glasflasche; Schloß Xavier in Navarra, in welchem der Apostel von Indien, der h. Franz Xaver, geboren wurde und ferner der Schrein des h. Franz Xaver in Goa, Vorderindien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern Nachmittag geriet in einer Fabrik in Mügersdorf ein Mann beim Rangieren von Güerwagen zwischen einem Waggon und eine Wand, wodurch er anscheinend schwere innere Verletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gestern Vormittag fiel auf dem Rinkenpfuhl einem Kinde ein schwerer Stein auf einen Fuß. Dem Kinde wurde eine Zehe abgequetscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
