<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>390379</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu den neuen Steuervorlagen der Stadtverwaltung nimmt das Komitee der Schankwirte des Stadtkreises Köln in einem Schreiben Stellung, das zunächst an Hrn. Stadtverordn. Brems gerichtet ist, abschriftlich aber auch dem Hrn. Oberbürgerneiser und den übrigen Stadtverordneten zugesandt wurde. Die Wirte wünschen, daß die Betriebssteuer überhaupt fallen gelassen wird, und schließen sich bezüglich der Wertzuwachssteuer der Resolution an, die der Kölner Haus- und Grundbesitzerverein am 13. Januar gefaßt hat. Die meisten Wünsche beziehen sich begreiflicher Weise auf die Lustbarkeitssteuer. Da sell, un Unde Rehrichtabfuhrgebühr soll, wie der Stadt-Anzeiger wissen will, die Zustimmung der Finanzkommission erhalten haben und nur die Gebührenordnung in einigen Punkten abgeändert worden sein. Die Grundlage, daß die Gebühr für jede angefangenen 100 M. des jährlichen Mietwertes der Räume 50 Pfgbetrage und daß Wohnungen bis zu 250 M. Mietwert gebührenfrei bleiben, habe sich nicht verändert. Wir können nicht nachrüfen, ob die Angaben des liberalen Blattes der Wirklichkeit entsprechen. Es fehlt auch jede Angabe darüber, von wie vielen und von welchen Mitgliedern die betreffende Sitzung der Finanzkommission besucht war und mit welchem Stimmverhältnis der Beschlußß gefaßt ist. Ist ein solcher Beschlußß, wie ihn das Blatt kundgibt, zustande gekommen, dann ist damit die Sache noch nicht erledigt. Wir wissen bestimmt, daß mehrere Stadtverordnete darauf bestehen werden-- wenn unter dem Truck unserer jämmerlichen finanziellen Lage die Kehrichtabfuhrgebühr überhaupt beschlossen werden sollte-- nur Wohnungen gebührenfrei zu lassen, die einen Mietwert nur bis zu 250 M. haben. Es wird jedenfalls versucht werden, die Grenze der Gebührenfreiheit erheblich weiter zu ziehen. Man kann nur wünschen, daß wenigstens diese Bestrebungen Erfolg haben -- Einer Unehrlichkeit macht sich wieder einmal die Rheinisch Zeitung schuldig, indem sie in ihrer gestrigen Nummer behauptet, dem Local-Anzeiger falle es nicht ein, gegen die Straßenreiniaunasgebühr zu protestieren. Bei einer Besprechung des elg-- ae, Khärster Mbderbrich wird, soberigsg bie schiss worden ist, gilt heute noch in vollem Umfange: sie ist eine ngelcher Weise auf die Pustour annehmlichkeiten mit Protokollen zu vermeiden, allen Wirten, irgendwelche musikalische Darbietungen zwar dulden, aber nicht be stellen, eine Steuer von 20 M. pro Jahr auferlegt werden. Vo allen Lokalen, in denen ein Musikinstrument zur Benutzung aufgestellt ist, möchte ebenfalls eine einheitliche, auf das ganze Jahr berechnete Steuer verlangt werden, z. B. 40 M. für ein Klavier oder einen Musikautomaten mir 10 Pfg.-Einwurf,## M. für einen solchen mir 5 Pfg.-Einwurf, für Orchestrion 200 M. Eine höhere Besteuerung sei gleichbedeutend mir einem Musikverbot. Diese Musikinstrumentsteuer müßte aber durchaus einheitlich, ohne Abstufung, erhoben werden, was voraussetzt, daß in allen Fällen die Erlaubnis erteilt wird, bis 11 Uhr zu musizieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Dienstmagd wegen Unter schlagung, ein Marmorschleife wegen schweren Diebstahls, ein Diener wegen schweren Diebstahls, ein Steinhauer wegen Fahrrad ein Schlosser wegen Hehlerei, ein Tagelöhner wegen Ballendiebstahls, ein Fabrikarbeiter wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 30. Jan.1905. Schlachtviehmarkt, Bericht der. Motisgungs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Entwürfe für den Rosenmontagsfestzug sind im Kunstgewerbe-Museum für drei Tage ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 31.Jan.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..47-.59, do. vom Bauch 1,23-.38, Kalbfleisch.58.77, Hammelfleisch 1,27-.67, Schweinefleisch 1,57-1,73, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.81-1,00, Speck, geräuchert.48-.,63. gesalzen.42-1,57, Schweineschmalz.42-.58 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 31.Jan.1905. Fruchtmarkt. Roggen M. 00.00, Hafer -- Hen 7*40--.70, Maschinenstroh(Roggen) 4,00. Richtstroh danach).20, Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
