<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>390392</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerksausstellung zu Köln 1905(Kunstgewerbliche Abteilung). Zur Beratung der Sakristeieinrichtung hatten sich vorgestern abend im unteren Saale des A. Schaffhausenschen Bankvereins 46 Kirchenünstler eingefunden, denen der Vorsitzende, Domkapitular Dr. Schnütgen, zunächst über die seit der letzten Versammlung am 31. Januar getroffenen Maßnahmen berichtete. Sie bestehen vor allem in einem Rundschreiben, welches das Erzbischöfliche Generalvicariat bereits vor acht Tagen durch die Dechanten zur Kenntnis sämtlicher Pfarrer und Kirchenvorstände gebracht hat. Aus der Verlesung dieses Schreibens ergibt sich, daß die Kirchenvorstände, unter Hinweis auf die mit der Leitung der Sakristeieinrichtung betrauten vier Architekten, auf das dringlichste gebeten werden, diese vortreffliche Gelegenheit zur Erlangung künstlerisch und technisch korrekter, verhältnisäßig wohlfeiler kirchlicher Kunstgegenstände aller Art, namentlich Sakristeiöbel, schleunigst zu benutzen. Der Vorsitzende sprach die Hoffnung aus, daß dieser warme Appell von baldigem Erfolge gekrönt sein möge. Zur Erreichung dieses Erfolges müßten alle Beteiligten zusammenwirken, dürften sich daher auch nicht beirren lassen durch den von einem Anonymus in die allgemeine Veranstaltung hineingeworfenen Zankapfel. Ihm gegenüber solle nur noch daran erinnert werden, daß das Kölner Metropolitancapitel zur Innenausstattung des Domes seinerzeit vier Architekten, darunter einen Protestanten, zum Wettbewerb eingeladen habe. Zur offiziellen Beurteilung der eingelaufenen umfassenden Pläne wurden vier Kunſtgelehrte, darunter ein Protestant, berufen. Ferner habe das Aachener Stiftskapitel den Ausbau seines Münstlers einem evangelischen Baumeister anvertraut, und der in einigen. Wochen vollendete Berliner Dom werde von einem Katholiken gebaut Der erwähnte Angriff verandaßte den Vorsitzenden, noch einmal die Frage zu stellen, ob die Teilnahme der Kirchenünstler an der Ausstellung in geschlossener Gruppe bzw. in der Form der Sakristei allen genehm sei; wenn dieser nur im Interesse der Künstler gemachte Vorschlag nicht einmütige Zustimmung finde, werde über den betreffenden Raum sofort anderweitig verfügt werden. Da diese Frage durch einstimmige Erklärung bejaht wurde, ermunterte der Vorsitzende sehr eindringlich zur baldigen Anmeldung der Gegenstände und ihrer Maße bei dem Schriftführer des Viererausschusses, Hrn. Dibzesanbaumeister Renard, Perlengraben 85, unter Benutzung der Anmeldeformulare. An Hand des endgültig festgestellten Ausstellungsplanes erklärte dessen Urheber, Architekt Brantzky, sodann Lage, Größe und Gestaltung des für die Sakristei vorgesehenen sehr geeigneten Raumes. Die Erläuterung zu dem vom Viererausschuß bereits gefertigten Möblierungsplane, der eine Landsakristei, Paramentenkammer und große Sakristei als Ausstellungsraum vorsieht, gab Hr. Baurat Heimann. Bei der dann durch den Vorsitzenden vorgenommenen Grundfrage nach den bereits feststehenden oder in bestimmte Aussicht genommenen Beiträgen erfolgte eine größere Anzahl fester Anmeldungen, und vielfach wurde der Hoffnung auf bald erfolgende Aufträge Ausdruck gegeben. Nach solchen werden die Künstler jetzt ernste Umschau halten, ihre Pläne oder Wünsche so schnell wie möglich dem Viererausschuß oder auch einem der übrigen Kirchenbaumeister vorlegen, die hinsichtlich der Zeichnungen mit Rat und Tat an die Hand zu gehen sich bereit erklärten. Die Frage, ob eine nochmalige Versammlung erwünscht sei, wurde bejaht und dafür der 24. Februar festgesetzt. Die Versammlung soll wieder um 6 Uhr im A. Schaffhausenschen Bankverein stattfinden. Eine besondere Einladung erfolgt nicht mehr, doch sind alle Kirchenünstler des Regierungsbezirks Köln durch diese Notiz dazu eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Ausnahmsweise bleibt der neue Zyklus der Sehenswuürdigkeiten Spaniens nur bis heute, Sonntagmittag 1 Uhr ausgestellt. Von 2 Uhr ab ist eine schöne tropische Reise in Hinter-Indien, die sich auf das Königreich des weißen Elephanten, Siam, erstreckt, zu besichtigen. Diese Reise bleibt nur bis Samstag, ist also kommenden Sonntag nicht mehr ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein goldenes Reklame---C bietet die HausfrauenZeitung Fürs Haus ihren Lesern und besonders ihren Inſerenten. Da hierin vieles für die Kölner Geschäftsleute Beherzigenswertes steht, sei ihnen hier zu Nutz und Frommen der erste Teil vorgefuührt: Nur Druckerschwärze führt dich schnelle Noch heute zu des Reichtums Quelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Ansichten ausgestellt: Ein Hospital in Mukden; japanische Vorposten einen Hügel als Deckung benutzend; von den Hochzeitsfeierlichkeiten in Darmstadt die Rückkehr des Brautpaares von der Trauung in achtsäinnigem Galawagen; mehrere Szenen aus nordischen Spielen in Stockholm; die Mutter des Präsidenten der französischen Republik; ein städtischer Straßenaufseher und ein Polizist aus St. Petersburg; die Bildnisse des in Düsseldorf am 1. Februar d. J. verstorbenen Professors Oswald Achenbach und des in München am 29. Januar d. J. verstorbenen Professors Dr. Landois; die neuen Erinnerungszeichen für Bedienstete der preußischen Staatsbahnen; eine Riesenbaggermaschine für die Jahre, sowie mehrere Darstellungen aus Deutscheüwestafrika.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Vereinigung der Fuhrwertsbesitzer in Köln, die im September 1904 neu geründet wurde, hielt am Freitagabend im Hotel Höfer eine stark besuchte Versammlung ab, welche von dem ersten Vorsitzenden, Hrn. Karl Strohe, geleitet wurde. Die verschiedenen Redner berichteten über bereits in den Vororten abgehaltene Versammlungen und gaben ein Bild von den zum Teil ungünstigen Erwerbsverhältnissen beim Baufuhrwerk. Allseitig wurde beklagt, daß die Lastensteigerung der übrigen Gewerbe immer auf das Fuhrgewerbe abgeaälzt worden wäre. Mit Unterstützung hervorragender Sandgrubenbesitzer kam ein im Anzeigenteile veröffentlicher Tarif für Landtransporte zu stande, dem ein solcher für Schutt- und Steintransportes folgen soll. Die Vereinigung strebt auch eine gegenseitige Unterstützung bei plötzlichen Pferdeverlusten an und wird bei ihrer Größe hierin Tüchtiges leisten können. Der Zuwachs, den die Vereinigung erhielt, war recht erheblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Männerchor brachte auf dem Gebiete des Faschings mit seiner ersten Reformsatzung am vergangenen Donnerstag in der Lese etwas Neues. Eine Sitzung, präsidiert von einer hübschen und schlagfertigen Dame(et Plünn), die übrigen zehn des Kleinen Rates waren gleichfalls reizende Mädchen, die Vereinsdienern bzw. Hellebardiere, ausgerüstet mit Besen und riesigem Kochlöffel, waren ebenso Daumen, und zum Schluß waren auch noch sämtliche Redner, Sänger usw. und Dichter: Damen-- daher der Name Reformsatzung. Saal und Galerie waren dicht besetzt, als et Plünn, unser unvergleichlicher Christian Witt, die Sitzung mit einem Hoch auf die Männer eröffnete, und nun donnerten in mehr oder weniger schmeichelhaften Ausdruücken die Damen in Rede und Gesang gegen ihre Unterdruücker, die Männer, los. Den Reigen eröffnete Frl. Ria Forbeck, dann Frl. Süßlich(Hr. Pannenbecker), Jungfer Gebabbels(Hr. Aug. Gipperich), und zuletzt Frau Soorampes im Reformkostüm(Hr. Jean Blatzheim.) Ferner traten zwei Balleteuse auf, die in Gesang und zierlichen Verrenkungen des Körpers das Menschenögliche boten, es waren die Herren Metzger und Zimmermann. Heitere Lieder in japanischer, könischer und hochdeutscher Mundart hatten gespendet die Damen Frl. Adele Klein, Frl. Haas, Frl. Kuckelkorn, Frl. Wölken und Frl. Höchstenbach. Das nun folgende Theatersück Et Murmeldheer ist eine der komischsten Schöpfungen des Hrn. Chr. Witt. Es wurde flott gespielt von den Herren I. Blatzheim, Jos. Bachem und den Damer Maria Halber und Tilly Könen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Menden, Weichserhof 40. Leonhard Meyer, Duffesbach 14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
