<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>390399</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Heute feierten die Eheleute Paul Zimmermann und Eva geb. Bloch in Köln-Braunsfeld unter großer Teilnahme der Verwandten und der Nachbarschaft das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Das Ehepaar, welches sich großer Beliebtheit und Achtung erfreut, geht trotz seines hohen Alters(der Jubilar zählt 81 und die Jubelbraut 76 Jahre) noch seiner gewohnten Beschäftigung nach. Die Eheleute haben 7 Kinder,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An den Beisetzungsfeierlichkeiten für den Hrn. Pfarrer und Definitor Krüth in Nippes nahmen auch der Kirchenvorstand und die kirchliche Gemeindevertretung teil, die in unserm Bericht unter den Leidtragenden nicht gesondert aufgeführt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Kellner wegen Fahrraddiebstahls, ein Fuhrmann wegen Fürsorgeerziehung, ein Bauarbeiter wegen Kollidiebstahls, eine Kassierern wegen Unterschlagung, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Hehlerei, ein Fuhr mann wegen Fahrraddiebstahls, ein Schuhmacher und ein Tage löhner wegen Diebstahls, ein Dachdecker und ein Anstreicher wegen Einbruchdiebstahls, ein Asphalteur wegen Zuhälteren, ein Kommis wegen Diebstahls, ein Kommis wegen Unterschlagung, eine Kontoristin wegen Meineid, ein Stuckaturer wegen Entweichens, ein Kaufmann wegen gewerbs- und gewohnheitsäßiger Hehlerei, ein Ingenieur wegen Erregung öffentlichen Aergernisses, ein Photograph wegen Betrugs, ein Güterbodenarbeiter und ein Schuhmacher, beide wegen Unterschlagung von Gütern auf dem Bahnhof Gereon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern vormittag wurde ein Fuhr mann aus Löwenich auf der Venloerstraße von einem Straßenbarn wagen überfahren und an den Beinen erheblich verletzt. Er wurde von seinem Arbeitgeber, der von Ehrenfeld herbeigerufen worden war, mit nach Hause genommen. F 209 Obdachlose erhielten Unterkommen. 19 Verhaftet. In der vergangenen Nacht wurden in der Hüttenstraße von einem Schutzmann zwei Männer angetroffen, welche ein Bündel mit Wäsche trugen. Der Beamte hielt die Männer an und, da dieselben sich über die Herkunft der Wäsche nicht ausweisen konnten, wurden sie festgenommen. Vermutlich ist die Wäsche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armee korps folgende Stellen zu besetzen: Bingerbrück, Eisenbahndirektion in Mainz, drei preußische Anwärter für den Schiffsdienst, 900 M. Jahresbesoldung, steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bonn, Königliches Gefängnis, Aufseher, monatlich 75 M. Remuneration, Höchstgehalt 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, Kaiserliche Oberpostdirektion, Postschaffner, 1000 M. Gehalt, Wohnungszuschuß, Theuerungszulage, das Gehalt steigt bis zu 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Krefeld, Gerichtsgesängnis, Gefangenaufſeher, Gehalt 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eschweiler, Polizeiverwaltung, Feldhüter und Hülfspolizeidiener, 800 M. jährlich, steigend bis 1100 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Godesberg, Bürgermeisteramt, drei Nachtwächter, je 720 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gressenich, Bürgermeisteramt zu Mausbach bei Stolberg(Rheinland), Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1000., steigt bis zu 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Koblenz, Kaiserliche Oberpostdirektion, Postschaffner, 1000 M. steigend bis 1500 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Konz bei Trier, Bürgermeistereisekretär, 1050 bis 1200 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Merheim, Bürgermeisteramt, Gemeindesekretär, 900 M. jährlich, steigt bis 1950 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>.-Gladbach(Reg.-Bez. Düsseldorf), Landürgermeisteramt, Bureauassistent, 1350 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Sinzig, Bürgermeisterei, Förster, Anfangsgehalt 1000., Höchstgehalt von 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Sulzbach, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, Amts- und Kassenbote, Gehalt 1000., steigt bis 1600 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Trier, Bürgermeisteramt, Kriminalpolizeiwachtmeister, Gehalt 1600 M. jährlich, Höchstgehalt 2400 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Trier, Bürgermeisteramt, zwei Polizeisergeanten, Gehalt je 1200., steigt bis 2000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, Brieftraäger, Gehalt 800 M. bzw. 900 M. jährlich, Wohnungsgeldzuschuß, u. U. Theuerungszulage, steigt bis 1000 M. bzw. 1500 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königliche Eisenbahndirektion in Köln, 150 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, zunächst je 900 M. Jahresbesoldung, steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Zeltinger, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 300 M. jährlich Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Helios, Elektrizitaäts-.-G. in Köln-Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Köln, 18.Febr.1905. Fruchtmarkt. Weizen M. 00,00 Hafer 14,80.-- Heu 7,20-9,00, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh Flegeldrusch).40, Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>-- Wegen Zuhälteren wurde ein Kellner zu vier Monaten Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Ein Arbeiter aus Kalk, der einen anderen Arbeiter fälschlich beschuldigt hatte, ein Portemonnaie mit 16 M. gestohlen zu haben, erhielt drei Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Wegen versuchten schweren Diebstahls wurde ein Schneidergeselle zu sechs Wochen Gefängnis verurteilt. Er war in dem Hause seines Meisters durch ein Fenster in die Wohnung einer Witwe eingedrungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Ein Mechaniker kam mit seinem Freunde, gleichfalls einem Mechaniker, nach Köln. Sie erhielten Wohnung bei einer Tante des ersteren, bei der auch ein Buchhalter logierte. Als der Buchhalter verreist war, drang der eine Mechaniker in das Zimmer des Buchhalters, während der andere auf der Treppe Schmiere stand. Sie stahlen drei Sparkassenücher, die über Beträge von 775., 78 M. und 389 M. lauteten. Am folgenden Tage wurde das Geld bis auf ganz kleine Restbeträge erhoben und die Burschen reisten dann nach#w York. Später kehrte der eine Mechaniker freiwillig nach Deutschland zurück, wo er sich der Polizei stellte. Er wurde nur mit vier Monaten Gefängnis bestraft und ihm in Aussicht gestellt, daß diese Strafe nicht vollstreckt werde. Der andere Spitzbube ist noch in Amerika</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Ein sechzehnähriger Bergmann war nach Köln gekommen, wo es ihm recht schlecht ging. Deshalb hatte ihn ein Arbeiter aus Nippes kurze Zeit beherbergt. Er wußte, daß der Arbeiter Geld in seinem Koffer aufbewahrte, und machte deshalb einem unvermittelten Arbeiter und einem Tagelöhner aus Mulheim am Rhein das Angebot, seinen Wohltäter in Nippes zu berauben. Die Burschen willigten ein und stahlen dem Nippeser Arbeiter einen Anzug sowie den Koffer mit dem Gelde. Das Gericht bestrafte den Bergmann mit sechs Wochen Gesängnis. Gegen die andern wird später verhandelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Kalk, 18.Febr.1905. Die Stadtverordneten setzten in ihrer gestrigen Sitzung den Etat für 1905 in Einnahmen und Ausgaben auf 650 400 M. gegen 622 192 M. im laufenden Jahre fest. Das durch Steuern zu deckende Defizit soll aufgebracht werden durch eine Grundsteuer von 29/0 des gemeinen Wertes und durch Zuschläge zur Gewerbesteuer von 196 Proz., zur Einkommensteuer von 134 Proz. und zur Betriebssteuer von 100 Proz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>Dom Rhein, 16.Febr.1905. Die Regierungsräsidenten der Rheinprovinz sind im Auftrage des Ministers des Innern mit Anweisung dahin versehen worden, daß Ausschreitungen wider die öffentliche Ordnung und Sittlichkeit während des Karnevals durch geeignete polizeiliche Maßregeln thunlichst vorgebeugt und seitens der Polizeibehoörden gegebenenfalls energisch entgegengetreten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>31</number>
      <text>Queenstown(Irland). 16. Febr.1905. An Bord des Unterseebootes A 5 ereigneten sich zwei Explosionen, durch zwei Mann getötet und zwei verletzt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>32</number>
      <text>B. Reuß 50., M. H. Mülheim a. Rb. 20, Pfr. Huthmacher, Liebour b. Wahn 10, H. L. D. Brüggen 10, Jak. Schmitz-Falckenberg Köln 15. Pfr. N. 10, G. St. 2, J. I, Ungenannt 4, Ungenannt 3. Gesammelt am Stammtisch bei Hch. Witkamp Köln-Ehrenfeld 6, B. T. Kopfer Heidelberg 5, Ungenannt 2. Geistl. Rektor 10, Frl. K. 10, Pfr. H. in R. 15. N. in Emmerich 5, Pfr. D. in Bacharach 5, R. Berlin(3. Rate) 5, Karl Theod. Zoeller Wertheim 3. Pfr. J. B. in W. 3. Aus dem Kreise Cleve 15, Kath. Gesellenverein Montabaur 10, 4 Pastöre vom Hunarücken 4, Kath Männ#verein Unitas.-V. 15, Ungenannt 1, zusammen M. 239, welchen Betrag wir wieder, wie bisher, dem Gewerkverein christlicher Bergarbeiter, zu Händen des Kassierers derselben, Harrn H. Fahnenbruch, Altenessen, Karlstraße, zukommen ließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
