<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>390378</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerksausstellung 1905. Um einem möglichst großen Kreise von Handwerksmeistern Gelegenheit zu geben, sich über den Zweck und den Umfang der Handwerksausstellung zu unterrichten und zugleich ihre Wünsche und Verschläge geltend zu machen, berief der Verein selbständiger Handwerker auf gestern vormittag 11 Uhr eine Versammlung in den Fränkischen Hof ein, die gut besucht war. Vom Vorstand des Ausstellungskomitees waren der Vorsitzende, Hr. Domkapitular Prof. Dr. Schnütgen, Hr. Kommerzienrat Louis Hagen und Hr. Baurat Schellen anwesend. Hr. Figge gab einen Gesamtüberblick über die geplante Ausstellung und berichtete dann über die bisher erfolgten Beschlüsse der einzelnen Innungen und Handwerkszweige hinsichtlich der Beschickung der Ausstellung. Besonders beifällig wurde die Nachricht aufgenommen, daß am Samstagabend eine Versammlung der hiesigen Architekten stattgefunden habe, in der die Herren ihre Bereitwilligkeit ausgesprochen haben; sich zur Schaffung eines schönen Rahmens für die Ausstellung in den Dienst der Sache zu stellen und jedem einzelnen Handwerker auf Wunsch mit Rat und Tat, besonders mit Zeichnung von Plänen und Skizzen an die Hand zu gehen. Als sehr erfreulich bezeichnete es Hr. Figge auch, daß zwischen dem Kunsthandwerk und dem Handwerk volle Einigkeit bestehe. Hr. Oestreich verlas hierauf die Ausstellungsbedingungen, die samt Anmeldebogen von der Geschäftsstelle, Burgmauer 3, unentgeltlich bezogen werden können. Aus der Mitte der Versammlung wurde darauf hingewiesen, daß diese Ausstellung als Prüstein gelten werde für die Erfolge, die das Handwerkergesetz von 1897 bisher gezeitigt habe. Es wurde von allen Seiten entschieden betont, daß die Handwerker nur mit Erzeugnissen ihrer eigenen Wirkstätte die Ausstellung beschicken dürften. Das Bedenken, daß durch die Ausstellung von Rohmaterialien, Maschinen und Handwerkszeugen die Industrie zu sehr in den Vordergrund treten könnte, wurde gehoben durch überzeugende Erklärungen des Vorstandes und den Hinweis auf die warme Liebe für den Handwerkerstand, der die Ausstellung einzig ihr Entstehen verdanke. Den Dank an den Ausstellungsvorstand beantwortete Hr. Domkapitular Professor Dr. Schnütgen mit herzlichen Dankesworten an alle Mitarbeiter, die unterstützenden Bürgerkreis und die Presse. Mit dem Hinweis darauf, daß die Frist zwar kurz sei, und mit dem Wunsche, daß die Handwerker sich recht zahlreich beteiligen möchten, schloß Hr. Oestreich die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein nächtlicher Ueberfall wurde in der Nacht zum Sonntag an einem Herrn in der Bolzengasse verübt. Ohne jede Veranlassung fielen drei junge Burschen über ihn her, und einer schlug den ruhig seines Weges gehenden Herrn ins Gesicht. Auf seine Hülferuf eilte ein am Heumarkt postierten Schutzmann herbei und stellte den Namen des"Schlägers" fest. Dieser gab an, der Her., habe den ganzen Abend ein Mädchen verfolgt, was dieser entschieden verneinte. Erst jetzt bemerkte man in der Nähe ein Mädchen mit den beiden anderen Burschen. Der Angreifer rief nun den jungen Menschen zu:"Komm, Lorenz, dat es der verkehrte, ich meint enen andere." Der Schutzmann ließ es bei der Protokollirung bewenden. Die drei Raufbolde aber verfolgten den Herrn noch weiter und bedrohten ihn. Nur dadurch, daß er sich in seine Wohnung flüchtete und die Haustüre abschloß, konnte er sich vor den frechen Burschen retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u0 Immer wieder das Messer. Am Samstagabend entstand auf dem Gereonswall unter mehreren Personen eine Schlägerei, wobei ein im Kümpchenshof wohnender Schmied durch drei Messerstiche in den Rücken erheblich verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Großen Griechenmarkt trug am Samstagabend ein Mann bei einer Schlägerei infolge eines Messerstichen nicht unerhebliche Verletzungen des Kopfes davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei einer an der Matthiasstraße entstandenen Streitigkeit erhielt ein Mann zwei Messerstiche in den 10 Englücksälle. In der Ulrichgasse stürzte ein Mann über einen Mülleimer und brach einen Fuß.-- In der Gereonstrße fiel ein Mädchen hin und trug einen Knöchelbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Marzellenstrße stürzte ein Mann die Treppe hinunter und zog sich einen Rippenbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle. Am Samstagabend wurde in der Nnostraße von einem Fleischlagen ein Korb mit Fleisch und Wurst gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Aus dem Hausflur eines Abschlagszahlungsgeschäftes wurde ein Kleiderschrank sowie ein Schrankaufſatz entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Sonntagvormittag stahl man in einer Kirche an der Severinstrße einer Frau das Portemonnaie mit 13 M. aus der Tasche.-- Im Dom wurde einem Restaurateur während des Gottesdienstes die goldene Uhr nebst Kette gestohlen.-- In der letzten Zeit wurden aus einem Güterschuppen in Deutz Genußmittel gestohlen. Samstag wurden nun fünf Arbeiter wegen Verdachts des Diebstahls der Kriminalpolizei zugefuührt.-- Am Samstagvormittag wurden in einem Hause an der Friedrichstrße für etwa 350 M. Pelze</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden: zwei Frauen wegen Ladendiebſtahls, ein Furtgehändler, dessen Ehefrau und ein Fuhrmann wegen gewerbsäßiger Hehlerei, desgleichen ein Schneidermeister, ein Hausdiener wegen schweren Diebstahls, eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Reisender wegen Verdachts des Diebstahlsversuches, ein Wirtschaftsgehülfe wegen Zechprellerei, eine Arbeiterin wegen Hehlerei, ein Arbeiter wegen Verbrechens auss 173 Str.-.-., eine Frau wegen Betruges. Verhaftet wurden: ein Gerbereidirektor, ein Handlanger, ein Händler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In Haft kamen: ein Mann wegen Ruhestörung, ein Mann wegen Einbruchdiebstahls, ein Mann wegen Unfugs, zwei Männer wegen sinnloser Trunkenheit, zwei Männer wegen Sachbeschädigung, 116 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>X Schlägereien. In der Nacht vom Samstag zum Sonntag entstanden auf der Großen Sandkaul und der Hohestrße zwischen mehreren jungen Burschen Schlägereien, wobei auch das Messer eine Rolle spielte. Die Verletzten fanden auf der Hülfswache am Hauptbahnhofe die erste Hülfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der verflossenen Nacht entstand in einem Restaurant in der Nähe des Bahnhofes zwischen einem Keller und zwei Männern ein Wortwechsel über das Bezahlen. Hierdurch entstand eine Rauferei, bei der einer der Männer zwei große Glasscheiben gertrümmerte und dem Kellner mehrere Kopfwunden beibrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>i Brandälle. In einem Hause Am Hof entstand gestern ein Zimmerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heute früh geriet in der Herderstraße ein Wagen, der mit Briketts beladen war, in Brand. In beiden Fällen mußte die Feuerwehr eingreifen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>K Köln, 30.Jau.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ren 7,50-10.00 Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeidrusch) 4,40. Krummstroh .80 die 100 Ku.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Auszeichnung. Die französische Regierung hat dem Kauf mann Emil Helmers in Köln das Officierkreuz des Merite Agricole verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Stapellauf. Auf der Schiffswerft von Gebrüder Sachsenberg am Mütheimer Hafen lief am Samstagmittag ein für Hamburg bestimmter, der Rederei H. Fock gehöriger Fischdampfern vom Stapel. Der Dampfer ist 39 Meter lang, 7 Meter breit und hat einen Tiefgang von 4,1 Meter; er erhält eine dreifache Expansionsmaschine von 400 indizierten Pferdesärken, welche ihm eine Geschwindigkeit von zehn Knoten verleiht. In der Taufrede, welche Frl. Rosa Schulze hielt, wurde betont, daß dieser Dampfer der erste größere Fischdampfern Hamburgs ist, welcher für die Fahrt nach Island bestimmt ist. Das Schiff erhielt den Namen Scholle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kölner Naturheilverein. Auf Veranlassung des Vereint findet am Dienstagabend 8 1/2 Uhr im großen Saale der Lesegesellschaft, Langgasse 6, ein öffentlicher Vortrag des Hrn. Dr. Prager aus Barmen statt über Die Gefahren des modernen Geschlechtslebens vom Standpunkte der Moral und Ethik. Der Vortrag, dem freie Aussprache folgt, ist für Herren und Damen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Verein zur Verbesserung der Frauenkleidung, Köln, hielt am 26. Januar seine dieseährige Hauptversammlung ab Der erste Vorsitzende teilte mit, daß die seit länger beschlossene Eintragung des Vereins nunmehr erfolgen könne. Hierauf wurde der Jahresbericht und der Kassenbericht verlesen und der Schatzmeisterin Entlastung erteilt Der Vorstand wurde wiedergebählt und die Zahl der Beisitzer um drei Personen vergrößert. Der Mitgliedsbeitrag beträgt wie bisher 2 M. jährlich, die Zuzahlung von 1 M. berechtigt zum Bezuge des illustrierten Vereinsorgan Die neue Frauenkleidung. Es wurde ferner mitgeteilt, daß in Hagen i. W. ein Verein zur Verbesserung der Frauenkleidung ins Leben getreten ist, der sich dem Verein Köln anschrießen wird. Vom 4 bis 12. Februar wird im Kunstgewerbemuseum eine Ausstellung neuer Frauenkleidung stattfinden, über welche die Inserate nähere Auskunft geben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
