<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>390388</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Regierungsrat Quendel hat mit Rücksicht auf seine Ueberſäufung mit Dienstgesuchäften den Vorsitz im Rheinischen Verbande gegen den Mißbrauch geistiger Getränke niedergelegt. Hr. Quendel ist nicht nur einer der Mitbegründer des Verbandes, sondern auch jederzeit ein eifriger Förderer desselben gewesen, dessen Initiative vor allem die segensreiche und umfassende Wirk samkeit des Verbandes. sowie seine heutige Ausdehnung und Blütt zu danken ist. Sein Rücktritt wird daher gewiß von vielen Seiten bedauert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kriminalpolizei verhaftete gestern einen hiesigen Althändler, bei dem bei einer Revision eine Menge gestohlener Kupferund Messingplatten vorgefunden wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Verkehrstörung entstand gestern abend auf der Marzellenstrße dadurch, daß dort an einem Straßenbahnwagen der Bügel entzwei ging. Der Wagen wurde an einen anderen Straßenbahnwagen angehängt und nach dem Straßenbahnhof in Köln-Merheim gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern abend stürzte auf unaufgeklaärte Weise eine Dame, die sich auf das Geländer am Schaufenster eines Geschäftshauses an St. Agatha gesetzt hatte, in den Lichtschacht zwischen Straße und Schaufenster und trug schwere Verletzungen davon. Das herbeigerufene Personal mit dem städtischen Krankenwagen konnte die Verungluückte nicht aus ihrer Lage befreien, sodaß Feuerwehr herbeigeholt werden mußte, welche der Dame aus ihrer unangenehmen Lage half und sie zum Bürgerhospital schaffte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln,.Febr.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heu 7,20-.40, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,30, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Reichsanzeiger gibt die Bestätigung des bisherigen Leiters des Realprogymnasiums in Nippes, Professor Dr. Karl Tilburg, zum Direktor dieser Anstalt amtlich bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>1505--1905. Das Jahr 1905 ruft bei dem Geschichtskundigen die Erinnerung an den großen Reichstag wach, den Kaiser Maximilian.,"der letzte Ritter", im Jahre 1505 in Köln abgehalten hat, und der unserer Vaterstadt am Ausgange des Mittelalters noch einmal im vollen Glanze ihrer mittelalterlichen und Bedeutung erstrahlen ließ. Mit einigen Unterbrechungen hielt sich der Kaiser damals fast ein volles Vierteljahr in Köln auf, und neben den ernsten Verhandlungen des Reichstages fanden die großartigsten Festlichkeiten statt, die ihm zu Ehren gegeben oder von ihm selbst veranstaltet wurden. Im Begriffe, sich zu einer solchen zu begeben, wurde Maximilian am 23. Juni 1905 auf dem Neumarkt von einem Regenschauer überrascht und gezwungen, sich in das in der Schildergasse gelegene Brauerzunfthaus zu flüchten. Während der Rat der Stadt und die Großen des Reiches beisammensaßen und voller Ungeduld des Kaisers harrten, hielt dieser im Gaffelhaus gemütliche Zwiesprache mit den Zunftbrüdern und vergaß ganz des Festes. Fräulein Cäcilia Wolkenburg(K. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Freitag den 10. d. M. geht im Alten Theater eine Lustspiel-Novität erstmalig in Szene: Nimbus, drei lose Akte von Wagh. Es handelt sich da um einen Zyklus von drei Einaktern(Ganz was anderes, Die Heldin des Tages, Lehmann), die von der gleichen satirischen Idee getragen werden. Nimbus ist bereits in Frankfurt a.., Prag usw. aufgeführt worden und hat überall einen großen Heiterkeitserfolg erzielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Von dem Neubau der Volksschule an der Lindenburgallee schreibt uns ein Berichterstatter: Als das Gebäude im Rohbau vollendet war, stellte es sich heraus, daß die Schornsteine, welche die Kuppel des Baues flankieren, zu hoch ausgeführt waren und den Kuppelbau verdeckten. Es mußte das Dach wieder aufgerissen und die Schornsteine zum Teil wieder abgetragen werden, welche Arbeiten mit bedeutenden Kosten verbunden sind. Im Herbst soll der neue Schulbau bezogen werden, und zwar von den in der Schule an der Gleuelerstraße untergebrachten Klassen, während die evangelische Schule an der Hillerstraße nach der Gleuelerstraße üübersiedelt.[Wir können die Angaben des Berichterstatters im einzeluen nicht prüfen und überlassen es deshalb der in Frage kommenden Behörde, eine Richtigstellung zu geben.] 1a Ausschreitung. Gestern nachmittag stellte sich in der Frohngasse in Riehl ein angetrunkener Bürstenmacher aus Ehrenfeld plötzlich mit ausgestreckten Armen vor einen Straßenbahnwagen, um sich anscheinend überfahren zu lassen. Ein berittener Schutzmann, der den Vorfall bemerkte, verwarnte den Bürstenmacher und forderte ihn auf, weiter zu gehen. Der Bürstenmacher verhöhnte und beleidigte den Beamten in grober Weise und fiel dem Pferde in die Zügel und versuchte dann, den Beamten von dein Pferde herunterzuziehen; dann zog der Bürstenmacher ein Messer und versuchte den Beamten in den Oberschenkel zu stechen. Der Beamte machte nun von seiner Waffe Gebrauch und brachte seinem Angreifer eine Verletzung am Kopfe bei und stellte dann die Personalien des Bürstenmachers fest. Der Beamte ritt nun weiter, während der Bürstenmacher ihm unter Schimpfworten und Drohungen folgte bis zum Kaiser Friedrich-Denkmal am Deutschen Ring, wo mit Hülfe des dort postierten Schutzmanns der Bürstenmacher zum Polizeikommissariat gebracht wurde. Dort wurde er zunächst verbunden. Er benahm sich auf der Wache wie ein wildes Tier, schlug um sich und riß die elektrische Leitung ab. Schließlich gelang es etwa sechs Beamten, den Mann nach großer Anstrengung zu üverwältigen und zu fesseln, bis er ins Gefängnis eingeliefert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zu einer Schlägerei kam es gestern im Restaurant der städtischen Markthalle. Ein in dem Weinzimmer sich befindlicher Gast stürzte sich auf einen Kellner und mißhandelte ihn derart, daß er blutübertrömt ärztliche Hülfe suchen mußte. Bevor man die Polizei herbeiholen konnte, hatte sich der Täter geflüchtet. Die Mißhandlung soll ohne jede Veranlassung erfolgt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am 6. d. M. ist an der Hansawerft eine unbekannte weibliche Leiche gelandet worden, welche etwa--4 Wochen im Wasser gelegen hat. Signalement: 18--20 Jahre alt, Größe 1,55 Meter, Gesichtsbildung rund, Haare dunkel. Bekleidung: schwarzes Jackett mit blau und weiß gestreiftem Futter, grünem Sammtkragen und hellen Knöpfen, dunkler Rock mit drei breiten Besatzstreifen, dunkle Taille, geblümter Unterrock, weißes Hemd mit roten Zeichen, schwarze Glacehandschuhe, dunkle Strümpfe, rote Strumpfänder, hohe Knopfstiefel. Die Leiche trug ferner bei sich ein Portemonnaie mit 8,35., drei kleine Schlüssel, einen goldenen Ring mit drei blauen Steinen und einer kleinen Perle, sowie eine Brosche mit einer Perle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln-Nippes,.Febr.1905. Die Wahl des bisherigen Leiters des Realprogymnasiums, Hrn. Professor Dr. Tilburg, zum Direktor hat die allerhöchste Bestätigung erhalten.-- Die Durchührung der Wilhelmstrße von der Kempenerstraße zur Siebachstraße scheint endlich zur Tatsache zu werden, wenigstens ist das auf dem betreffenden Grundstück an der Siebachstraße stehende Schmiedegebäude jetzt abgebrochen werden.-- Hr. Pfarrer Krüth hatte am Maria-Lichteßtage das Englück, in seinem Hause zu fallen und sich eine Sehnenverletzung am Knie zuzuziehen. Zur besseren Behandlung hat er sich am Sonntagmorgen ins hiesige Hospital aufnehmen lassen.-- Zur Warnung für Eltern sei folgender Fall mitgeteilt. Eine Mutter schickte gestern ihr fünfähriges Töchterchen Vorstehende, sowie auch alle übrigen Anlagepapiere sind jederzeit billigst bei mir erhältlich oder durch mich beziehbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Weiden, Richmodstrße Nr. 31. Fernsprecher 7662.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
