<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390333</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nochmals der sozialdemokratische Wahlrechtsantrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Es möchten die Schulbäder wie sie an der Rechtschule, Balthasarstraße und Pfälzerstraße sind, für Mädchen geschlossen bleiben; 2. es möchte den Schulbädern solche Einrichtung gegeben werden, daß sie dem Zwecke der Reinigung und der Gesundheit des Körpers dienen und das Schicklichkeitsgefühl der Kinder nicht zerstören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ersten Teile dieses Antrages wurde durch Verfügung der städtischen Schulverwaltung ensprochen, so daß die genannten drei Schulbäder für Mädchen geschlossen sind. Der zweite Teil des Antrages wird einstweilen die Schuldeputation beschäftigen müssen; konsequenterweise kann ihm nach Erfüllung des ersten Teiles des Antrages die Genehmigung kaum versagt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>i Mißhandlungen. An der Hohepforte brachte ein Mann einem anderen erhebliche Kopfverletzungen bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Lintgasse wurde eine Frauensperson von einem Manne mit einer Flasche blutig geschlagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Nacht zum Sonntag mißhandelte an der Griechenpforte ein Arbeiter eine Frau in so roher Weise, daß diese bewußtlos zusammenbrach. Die Verletzten mußten ins Bürgerhospital ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 19.Dez.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu 7,80-.80, Maschinenstron(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 19.Dez.1904. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 535 Ochsen, a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, M. 75. b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 70-82, c. massig genährte junge, ältere 64-65, d. gering genährte jeden Alters 58-61. 565 Kühe, a. volllleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 66-67, c. ältere ausgeuästete Kübe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 61--63, d. mässig genährte Kühe und Kalben 52-55. 66 Bullen: a. vollfleischige, ausgemästete, bis zu 5 Jahren, 66. b. vollfleischige jüngere. 62 bis 64, c. massig genährte jüngere und ältere 59-60, d. gering genährte jüngere und ältere 53-56, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschäft durchvoraussichtlich Ueberstand in Ochsen und geringwertigen Kühen. 2260 Schweine,., M. 55, vorgezeichnete 56, p. 52-53, c. 46-49 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22% Tara.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Prämien-Ausschreiben. Wie aus dem Anzeigentheil der vorliegenden Nummer ersichtlich ist, läuft heute abend 7 1/2 Uhr der Termin für die Einlieferung der Prämienheftchen zu dem Prämien-Ausschreiben der Geschäftsstelle des Kölner Local-Anzeigers ab. Alle Leser unseres Blattes, welche an dem Prämien-Ausschreiben sich beteiligt haben, werden daher auch an dieser Stelle darauf aufmerksam gemacht, die Einreichung aller Heftchen im Laufe dieses Tages nicht zu unterlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 30. d. feiern die Eheleute Johann Lehmann und Frau Susanna, geb. Raphael, Neußertraße 315, das Fest der goldenen Hochzeit. Das Jubelpaar steht im Alter von 74 bzw. 72 Jahren, ist verhältnisäßig noch recht rüstig und besitzt 5 Kinder und 16 Enkel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Philharmonie. Die kleinen Vagabunden werden nur noch bis einschliefßlich Donnerstag aufgeführt, da Freitag und Samstag das Theater wegen Vorbereitung für das Feiertags-Repertoire geschlossen bleibt. Am Mittwochnachmittag findet die letzte Kindervorstellung statt: Schneewittchen und die sieben Zwerge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>u0 Englücksälle. Gestern vormittag geriet in der Waisenhausgasse ein 17jähriges Mädchen mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Am Samstagabend wurde auf dem Severinswall ein etwa dreiähriges Kind von einem Geschäftswagen überfahren und erheblich an den Beinen verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heute morgen wollte ein Radfahrer in der Röhrergasse einem mit Brettern beladenen Handwagen ausweichen, kam dabei zu Fall und schlug mit dem Kopfe gegen die Kante des Bürgersteiges, wodurch er eine erhebliche Stirnverletzung und einen Bruch des Mittelfingers erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der Johannisstraße wurde ein fünfähriges Mädchen durch einen Handwagen ungestoßen und trug eine schwere Kieferverletzung davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand gestern abend u. a. ein Monteur aus Deutz Aufnahme, der in Bingerbrück, wo er sich auf Montage befand, gefallen war und einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Schwer verletzt aufgefunden wurde in der Nacht zum Montag auf dem Eisenbahndamm in der Nähe des Siegburger Tores in Deutz ein Mann aus Niehl, dem der linke Fuß abgefahren war. Der Mann wurde dem Hospital zu Deutz zugefuührt, wo ihm das Bein amputiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
