<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390395</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Stadtverordneter Scholz schreibt uns; In Ihrem Bericht über die Beschlüsie der jüngsten Stadtverordnetensitzung heißt es, daß ich bezüglich der Wertzuwachssteuerordnung ebenfalls mit Ja gestimmt habe. Dies ist allerdings geschehen, aber erst nachdem ich mit einer Anzahl Kollegen bei Punkt 1 gegen"die Einführung einer Wertzuwachssteuer" überhaupt gestimmt und in der Minorität geblieben war. Auf eine diesbezügliche Aufklaärung über meine Stellungnahme zur Wertzuwachssteuer lege ich großen Wert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hrn. Albert Rosenberg, Betriebsinspektor der Vereinigten Kölner Stadttheater, wurde die Ausführung des Projektes für die Bühneneinrichtung des neuen Theaters in Sab Paulo in Brasilien übertragen. Die Bühne weist nahezu dieselben Dimensionen auf, als wie diejenige des hiesigen Neuen Stadttheaters. Der bauleitende Architekt, Hr. Claudio Rossi aus Sab Paulo, war bereits in dieser Angelegenheit hier, um die Details festzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Dem charakterisierten Schutzmannswachtmeister Valentin Neumann hierselbst wurde das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens, dem Eisenbahnwerkführer a. D. Friedrich Knauf in Kalt und dem Eisenbahnwerkstättenportier a. D. Anton Kremer zu Weiden das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Tagelöhner wegen Einbruchslersuchs, eine Dirne wegen Diebstahls, ein Arbeiter wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Kaufmann und ein Tagelöhner auf Grund Haftbefehls, ein Tagelöhner wegen Zuhälteren, ein Invalide wegen Gelegenheitsdiebstahl, drei Fabrikarbeiter wegen gemeinschaftlicher schwerer Körperverletzung, ein angeblicher Kaufmann wegen Taschendiebstahl, ein Schuhmacher wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet wurden zwei Erdarbeiter, ihrer Nationalitaät nach Kroaten, die dringend verdächtig sind, in einem Uhrwarengeschäfte an der Antonsgasse einen Einbruchsdiebſtahl verübt zu haben. Bei dem Einbruch war der Rollladen emporgeschoben und mit einem Pfeifenrohr gestützt worden worauf die Scheibe eingeschlagen wurde. Wer über die letzte Wohnung der beiden Kroaten Auskunft geben kann, wird gebeten, beim nächstgelegenen Kriminalbezirk oder bei der Kriminalpolizeiinspektion, Glockengasse 30, Mitteilung zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Den zweiten apologetischen Vortrag veranstaltet wicklungslehre im Lichte der neuesten Funde. Die neuesten wissenschaftlichen Untersuchungen und eine Reihe von Funden, besonders der hochbedeutsame Fund bei Corcelettes am Neuenburger See (Tongeräße aus der ältesten Bronzezeit) haben den Beweis geliefert für die Unveränderlichkeit der menschlichen Rasse und Art, und so der christlichen Apologie wichtige Waffen gegen die Entwickelungslehre und ihre glaubensfeindlichen Konsequenzen geliefert. Das hochinteressante Thema darf gewiß auf zahlreichen Besuch des Vortrages hoffen lassen. Eintrittskarten sind zu haben bei den Pfarrvorstehern und in den Debitstellen bei Schönen, Ehrenstrße 19, Faust, Severinstrße 200, Hamm, Eintrachtstraße 115, sowie abends an der Kasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Türmchenswall. Etwa 50 Eigentümer von Häusern, die am Türmchenswall liegen, beantragen bei dem Stadtverordneten kollegium in einer Eingabe, einen Beschlußß zu fassen betreffend Um änderung des Namens dieser Straße in eine andere annehmbare Bezeichnung derselben. In der Eingabe wird u. a. ausgeführt wir gestatten uns zuächst, ganz ergebenst auf die Eingabe gleichen Zwecks vom 12. Oktober 1899 Bezug zu nehmen, welche Anwohner des Fürmchenswalles verandaßt haben und auf welche unterm 20. Oktober 1399 der Hr. Oberbürgermeister mitteilte, daß die Stadterweiterungs Reputation zu seinem Bedauern die anderweite Benennung der Straße Türmchenswall abgelehnt habe, indem nicht anerkannt werde, daß der Bezeichnung Wall ein schlechter Beigeschmack anhafte. Degegenüber bemerken wir ergebenst, daß weder im Jahre 1899 noch auch jetzt von uns behauptet wird, die Bezeichnung Wall an und für sich lasse schon unbedingt auf eine minderwertige Straße schließen. Es muß jedoch einmal zugestanden werden, daß die Wälle und die Wallstraßen jeder Festung nicht gerade von den besseren Klassen bewohnt werden und im Gegenteil überall gerad in diesen Straßen sich minderwertige, meist bedenkliche Gewerbe treibende Bewohner ansässig machten. Dies gilt ganz besonders von der alten Festung Köln, und wennn auch Jahre darüber vergangen sind, so darf man sich doch der Erinnerung an die berüch tigten früheren Zustände in den Wallstraßen nicht verschliessßen, und tatsächlich sind denn auch diese Erinnerungen nicht nur bei den geborenen Kölern, sondern auch bei den neu Einzuziehenden keineswegs verlöscht bzw. unbekannt. Fast jedem der Unterzeichneten ist es schon vorgekommen, daß entweder Mieter unter Bezugnahme auf die Tatsache, daß das Haus doch"am Wall" liege, versucht haben, den Preis so zu drücken, daß angesichts der teuren Grund und Bodenpreise und der soliden Bauart der Eigentümer nicht mehr auf seine Rechnung kommen würde, oder aber unter Bezugnahme auf die Straßenbenennung es überhaupt bedauernd abgelehnt haben, die an und für sich ihnen passende Wohnung nicht mieten zu können. Andere Teile der Wallstraße sind bereits unter dem gleichen Gesichtspunkte vorstellig geworden, und dem Vernehmen nach ist bezüglich derselben die Entscheidung in einem durchaus günstigen Sinne ausgefallen bzw. zu erwarten, indem das hotze Stadtverordnetenkollegium sich der Erkenntnis der Richtigkeit des Vorbringens nicht zu verschliessßen vermochte. Wenn man unserem Antrage entgegenält, daß durch die Bezeichnung der in Frage kommenden Straßen als Wälle die Erinnerung an den durch Schaf fung der Neustadt beseitigten früheren Zustand der alten Festung Köln aufrecht erhalten werden müsse, so ist doch diese Auffassung unseres Erachtens nicht zutreffend, insbesondere nicht zutreffend bezüglich des Türmchenswalles, da ja gerade an dieser Stelle der Stadt durch die beiden erhaltenen alten Monumente, nämlich die Eigelsteintorburg und die Weckschnapp, der Zug der alten Befestigung genau und dauernd bezeichnet ist. Ueberdies ist ja auch der Zug der Wallstraße, trotz Fortfallen des Gereonstores, durch die Bezeichnung Hildeboldplatz und von Werthstraße bereits unter brochen worden aus dem Gesichtspunkte, daß man den Anbauern dort nicht zumuten wollte,"am Gereonswall" zu wohnen bzw. zu bauen. Gerade angesichts der übertriebenen Konkurrenz der in un mittelbarer Nähe liegenden Ringe dürfte gegenwärtiges ergebenste Gesuch um so begründeter erscheinen, damit nicht außer der Kon kurren der in nächster Nähe liegenden Ringe auch noch die, nach Kölner Begriffen jedenfalls anstößige, Bezeichnung unserer Straße uns fürderhin schädigt Morgen Mittwoch den 15. Februar gelungen zur Versteigerung: Nr. 294-- Schluß: Gemälde, Miniaturen. Buntdrucke und Stiche, Röbel, meistens aus Hachen-Lütticher Kunstwerksätten, und Arbeiten in Hell.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Konzertsaale der Bürgergesellschaft(Eingang Nöhrergasse entsch Kulturträger in den Arwaldkolozien von Südbraslien mit Lichtbildern nach Originalaufnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schillervortrag. Der Dramaturg der Vereinigten Stadttheater, Dr. Simchowitz, wird seinen vierten Schillervortrag am Sonntag den 19. Februar, mittags pünktlich 12 Uhr, im großen Gürzenichsaale halten. Die Eintrittskarten sind am Freitag den 17. d. M. und Samstag den 18. d. M. an der Kasse des Alten Theaters kostenfrei erhältlich. Da die Nachfrage zu den Vorträgen sehr stark war, so wird von jetzt ab an jeden Nachsuchen nur eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Panorama International. Vom 13 bis 19. Februar stellt Wie erhalte ich mir unversehrt Körper- und Geisteskraft trotz der tagtäglichen Abnutzung in Arbeit und Beruf? Und wie erlange ich sie wieder, wenn sie durch Ueberarbeitung oder Krankheit oder Schichsalsschläge geschwunden?. Wahrlich, eine Lebensfrage, welche Millionen ron Menschen immer wieder beschäftigt! Und doch ist die Antwort so einja, aber-- ebenso schwer ausführbar; sie heißt:"Durch gesundes, kräftiges Blut!" Gesundes Blut enthält alle Nähr- und Kraftstosse für Körper und Beist, bildet die Energiequelle für Arbeit jeder Art. Nach Tausenden zählen daher die Mittel und Mittelchen zur Regeneration des Blutes, deren Wirksamkeit am besten dadurch illustriert wird, daß jedes bald wieder verschwindet, wenn ein neues mit neuer Reklame auftaucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
