<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390329</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 16.Dez.1904. Marktbericht. Rindfleisch, Durchschnittspreise von der Keule M..48-.60, do. vom Bauch.28-.40, Kalbfleisch.581,74, Hammelfleisch 1,24-.58, Schweinefleisch 1,58-.72, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00. Speck, geräuchert.46-.61, gesalzen 0,00-.00, Schweineschmalz 0,00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K Köln, 16.Dez.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 14,60-14,70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heu .80-.80, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kalk, 15.Dez.1904. Die hiesige Bäcker-Zwangsinnung hat am 13. d. unter Zuziehung des Gesellenausschusses einstimmig beschlossen, in den Bäckereien des Innungsbezirks(Stadt Kalk, Gemeinde Vingst) die Arbeit an den hohen Feiertagen Weihnachten, Ostern und Pfingsten an je zwei Tagen einzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Kölner Dom sind einige Veränderungen getroffen worden, durch welche teilweise eine alte Verschuldung wieder gut gemacht wurde. Als das hohe Chor noch durch eine Wand abgeschlossen war, befand sich hinter dem jetzigen Pfarraltar, ungefähr an der Abschlußßwand, das Grab des Erzbischofs Wilhelm von Gennep, der in Avignon am 18. Dezember 1349 durch Klemens VI. ernannt und konsekriert war und am 15. September 1362 zu Köln starb. Ueber dem Grabe erhob sich ein herrliches Grabdenkmal, an den Seitensänden mit prächtigen Alabasterstatuen ausgestattet. Die Deckplatte, aus schwarzem Marmor schön profiliert, trug an der Seite eine Inschrift, welche über die Zeit des Todes des Erzbischofs Aufschlugß gab. Außeadem war das Wappen derer v. Gennep, eine Schafschere, an der Deckplatte angebracht. Auf der Platte ruhte die lebensgroße, schön gearbeitete Statue des Kirchenürsten. Wilhelm v. Gennep hatte an diesem hervorragenden Platze seine Gabstätte gefunden, weil er für das Chor, namentlich durch die Herstellung des Hochaltars, sich hervorragende Verdienste erworben hatte. Die prachtvolle Ausstattung des Hochaltars sowie die vier mit Engelsstatuetten versehenen Säulen an den vier Ecken des Hochaltars wurden unter seiner Regierung hergestellt. Wie bekannt, ist nur die Vorderseite der Mensa mit den schönen Figuren unter prächtiger Architektur dem Dom verblieben, während die übrige Ausstattung der Mensa bei der Umgestaltung des Hochaltars am Ende des 18. Jahrhunderts zum Zopfaltar in Privateände und dann später in Museen und Sammlungen geriet. Die Säulen wurden in die Zopfkandelaber, welche noch auf dem Chore sich befinden, umgegossen. Wie seinem Werk, so erging es auch dem Grabdenkmal Wilhelms. Im 17. Jahrhundert wurde der Unterbau des Denkmals entfernt und die Platte versenkt und dann die Umschrift auf die obere Fläche eingehauen. Die Statue aber fand ihren Platz an einem Pfeiler, wo sie stehend aufgerichtet wurde, in der Nähe der Sakristei. Später, im vorigen Jahrhundert, wurde auch die Deckplatte aus dem Dom entfernt, und die Gebeine wurden in der größeren Gruft unter dem Chore bei den Gebeinen der beiden Erzbischöfe v. Schauenburg beigesetzt. Die Statue war inzwischen von dem Pfeiler auf das Grabmal des Reinald v. Tassel gewandert. Um diesem undürdigen Zustande ein Ende zu machen, hat das Metropolitancapitel Wilhelm v. Gennep einen neuen stilgerechten Sarkophag aufgerichtet, auf demselben neben dem Kreuzaltar die alte Platte angebracht und der restaurirten herrlichen Statue des verdienten Erzbischofs den ihr gebührenden Platz angewiesen. Eine weitere Veränderung ist im Chor dadurch vorgenommen, daß die schöne Statue des h. Hubertus(allerdings aus sehr später Zeit) an der Stelle aufgestellt worden ist, wo sich einst der Altar des h. Hubertus befand, an einem Pfeiler neben der Satramentskapelle. Endlich wird das Grabdenkmal des berühmten Kanzlers und Erzbischofs Reinald v. Dassel wieder restauriert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Es sei darauf hingewiesen, daß bei den Rheingold-Aufführungen das Musikdrama nach Wagners Vorschrift ohne Unterbrechung durch eine Pause gespielt werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder so weit zurückgegangen, daß die werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Marianische Kongregation fur junge Kaufleute. Zu Beginn des jüngsten Vortragsabend gedachte der derzeitige Präfekt, Hr. Pabst, in warmen Worten des jüngst verstorbenen Hrn. Rentners A. von der Acht, eines Gründers der Kongregation, der stets allen ein leuchtendes Vorbild gewesen sei. Hr. Generalsekretär Dr. Jörg sprach dann über Ringe und Kartelle im modernen sozialen und Wirtschaftsleben. Der Redner wies zu Beginn seines Vortrags hin auf die von den Abgg. Gröber, Spahn und Schädler eingebrachte Resolution, welche verlangt, die Regierung solle dem Reichstag eine Denkschrift über die Kartelle vorlegen und eigentümlichere Erscheinung unserer Zeit, als gerade jene Kreise, welche seinerzeit so entschieden die freie Konkurrenz, die Gewerbefreiheit verlangten, jetzt die freie Konkurrenz ausschalten und zurückkehren wollen zu einer gegenseitigen Gebundenheit der ganzen Industrie der einzelnen Branche. Man könnte die Kartelle beinahe Zünfte der Großindustrie nennen. Der Redner ging dann zurück auf den Anfang der Kartelle zur der Zeit, als man nach Gewerbefreiheit schrie, erörterte die verschiedenen Arten der Kartelle: Produktions-, Gewinnbeteiligung- und Betriebskartelle, ihre stramme Zucht, ihr"Kriegskapital", die Zahl der in Deutschland bestehenden Ringe und Kartelle(augenblicklich zwischen 400--500), um dann längere Zeit bei den amerikanischen Trusts und der Erörterung de angeblichen Vorteile der Kartelle zu verweilen. Ueber die gesetzgeberischen Maßnahmen gegen die Schädigungen der Allgemeinheit durch die Kartelle heute bestimmte Verschläge zu machen, sei schwierig, doch müßten wenigstens die Auswüchse kräftig beschnitten werden. Der Präses der Kongregation, Hr. Domvikar Herkenrath, kleidete den lebhaft gespendeten Beifall in herzliche Worte des Dankes. Der Präfekt begrüßte darauf die neu ausgenommenen Mitglieder und Hospitanten. Hr. Domkapitular Dr. Steffens richtete einige Worte der Anerkennung und Aufmunterung an die jungen sowohl wie die alten Mitglieder, und Hr. Müller, Vorsitzender der Sprachenkommission, forderte zur Teilnahme an den Sprachenkursen auf. An den geschäftlichen Teil des Abends schloß sich ein gemütliches Beisammensein, in dem bemerkenswerte Leistungen geboten wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat in seiner vierten Abteilung ein anziehendes Tableau aufgestellt, welches den Bruder Angelico in seiner Künstlerätigkeit in fesselnder Darstellung vor Augen führt. Es ist nach einem Gemälde des Künstlers, das sich in römischem Privatbesitz befindet, ausgeführt. Es stellt den Maler selbst dar, wie er ermüdet, im Begriffe, ein Madonnenbild zu vollenden, vor der Staffelei eingeschlafen. Da erscheint ein Engel, vom Himmel gesandt, und vollendet das unfertige Werk. Auch die im Vortragsaale allsündlich vorgefuührte neue Illusion von Madame Chambly findet immerfort allseitige Bewunderung. Wohl keine der in den letzten Jahren aufgeführten Illusionen hat in solcher Weise berechtigtes Staunen erregt, wie die der Madame Chambly.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gefunden wurde: In einem Hause an der Severinstrße eine Uhr, am Hauptbahnhof eine Brosche, in einer Droschke ein Schirm, in der Engelbertstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Breitestrße eine Anzahl Freimarken, in einer Droschke ein kleines Kistchen Zigarren, auf einer Bank am Rathause ein Jackett, enthaltend einige Gelöstücke, in der Hahnenstrße ein Paket, enthaltend Hosenstoffe, auf dem Apostelnmarkt ein Pompadour mit Inhalt, in einem Hause an der Agrippastraße zwei Rollen Litzenband, in der Stammstraße ein Ring, auf dem Neumarkt ein Freundschaftsring. In der Nacht vom 7. zum 8. Dezember wurde in der Aachenerstraße ein herrenloses Fuhrwerk angetroffen. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Speisewirth wegen Betrugs, ein Hausknecht wegen Unterschlagung, ein Tagelöhner und ein Fensterputzer wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, eine Koloristen wegen Diebstahls, ein Hausknecht und ein Stukateur wegen gemeinschaftlichen Diebstahls, ein Kutscher wegen schweren Diebstahls, ein Buchdrucker wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erbrochener Opferkasten. Am 14. Dezember wurde in einem Hausflur der Schildergasse ein erbrochener, hölzerner Opferkasten mit Aufschrift: Opfer für die Kapelle gefunden. Der Eigentümer möge sich auf dem Bureau der Kriminalpolizei-Inspektion, Glockengasse 30, Zimmer 11--12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Lebensüde. Gestern vormittag suchte sich eine Arbeiterin in einer Fabrik zu erhängen. Sie wurde aver von zwei Arbeiterinnen, die das Vorhaben bemerkt hutten, noch rechtzeitig abgeschnitten. Als die Lebensüde sich nach einer Weile erholt hatte, schnitt sie sich eine Stunde später die Pulsader durch, jedoch wurde ihr ein Notverband angelegt. In einem Briefe, den die Englückliche bei sich trug, teilte sie ihren Eltern mit, daß sie aus dieser Welt scheiden wolle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mülheim a. Rh. Die Rheinische Zeitung schreibt in ihrer Freitagsnummer:"Eine von mindestens 1000 Personen besuchte Arbeiterversammlung fand am Dienstag im Schützenhause statt, um dagegen Stellung zu nehmen, daß die Behörde, dem Antrage einer Handvoll Gewerkschaftschristen stattgeben, bei der Wahl zum hiesigen Gewerbegericht die Verhältniszahl einführen will. Nach einen mit großem Beifall aufgenommenen Vortrage des Genossen Giesbach wurde einstimmig folgende Resolution angenommen: Die heutige Versammlung ist im Prinzipmit der Verhältniszahl zu den Gewerbegerichten einverstanden. Sie ist aber der Meinung, daß ein Bedürfnis dazu hier in Mülheim zurzeit nicht besteht und daß die Verhältniszahl hier nur zu dem Zwecke eingeführt werden soll, um einen Teil der Vertreter der freien Gewerkschaften zu Gunsten der Christlichen zu verdrängen. Aus diesem Grunde protestiert die Versammlung gegen die Einführung, bis die obligatorische Einführung von seiten der gesetzgebenden Körperschaft zum Beschlußß erhoben ist." Mit einer solchen fadenscheinigen Begründung läßt sich die Ablehnung einer jeden Forderung auf Verbesserung des bestehenden Wahlrechts, deren Bewilligung das Gesetz in das Ermessen der beteiligten Behörden stellt, entschuldigen. Welches Geschrei würden aber die Sozialdemokraten und besonders die Rheinische Zeitung erheben, wenn das Zentrum dieselbe Begründung, mit der die Herren Genossen der Einführung der Verhältniszahl widersprechen, für ähnliche Fälle sich aneignete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Vorstand des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln hält im Einklang mit der Handelskammer in Köln die Beschickung der am 17. Dezember in Düsseldorf stattfindenden Versammlung zur Besprechung der Frage der Schiffahrtsabgaben auf dem Rhein nicht für angezeigt. Er ist der Ansicht, daß diese Versammlung gemäß dem Standpunkt, den der einberufende Ausschuß in seiner Sitzung vom 6. Dezember laut dem darüber vorliegenden Protokoll eingenommen hat, grundsätzlich gegen jede Schiffahrtsabgaben sich aussprechen wird. Er betrachtet zwar ebenfalls die Schiffahrtsabgaben als ein unerfreuliches Hemmnis des Verkehrs und hegt den dringenden Wunsch, daß sie den natürlichen Wasserstraßen erspart werden. Da aber nach dem Beschlusse der Kanalkommission des Landtags leider zu befürchten steht, daß die bezeichneten Abgaben gesetzlich eingeführt werden, so hält es der Vorstand für seine Hauptaufgabe in dieser Frage, nicht an voraussichtlich unfruchtbaren Bestrebungen gegen die Abgaben teilzunehmen, sondern mit aller Kraft dahinzuwirken, daß aus der Abgabe eine größere Summe zur Bestreitung der Kosten der für den Schiffahrtsverkehr erforderlichen Stromverbesserungen angesammelt werde. Inbetreff des Rheines wären hieraus namentlich die Kosten einer Ver tiefung der Fahrrinne bis nach Köln für die Rhein-See-Schiffahrt zu bestreiten. Diese Vervollkommnung der Wasserstraße ist für den Vereinsbezirk und auch national-wirtschaftlich von größter Bedeutung, weil dadurch Köln in höherem Maße Endpunkt des Rhein-See-Verkehrs werden würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wagen und Pferd entführt. Am Samstag nachmittag wurde in der Frohngasse einem Kleineändler, während er sich für kurze Zeit in einer Wirtschaft aufhielt, sein Gemüsewagen nebst Pferd weggefuührt. Ein Mann wollte gesehen haben, wie vier junge Leute mit dem Fuhrwerk davonfahren. Abends gegen 10 Uhr brachte ein 13jähriger Knabe dem Kleineändler das Pferd mit Wagen vor seine Wohnung.(Auf dem Wagen stand der Naive und die Wohnung des Besitzers.) Wie der Junge angab, hatte ihm ein gut gekleideter Mann das Fuhrwerk an der Mütheimer Schiffbarücke gegeben, damit er es dem Eigentümer zurückühre. Das Pferd war sehr abgetrieben und vollständig naß; das arme Tier konnte kaum noch stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kammermusik-Konzert. Das Streichquartett-dur, mit dem das dritte Kammermusik-Konzert begann, ist das erste derjenigen, welche Mozart im Auftrage von Friedrich Wilhelm II. 1789 schrieb, zu einer Zeit, in welcher der in Geldsachen kindlich sorglose Komponist von Wucherern hart bedrängt war. Dem Könige, einem durch Duport ausgebildeten vortrefflichen Cellisten, zuliebe ist dieses Iustrument reichlich bedacht; es führt häufig die Melodie, wodurch die Bratsche mehr in die Tiefe, die Violinen mehr in die Höhe getrieben werden. Mit Ausnahme des letzten Satzes, in dem sich Mozart auf sich selbst stellt und die Rücksicht auf den königlichen Liebhaber durchängig beiseite läßt, steht das Quartett an Kraft und Fülle nicht auf der Höhe der sechs 1782--.85 geschriebenen und Haydn gewidmeten. Gleichwohl ist es ein durch und durch feines, elegantes und klares Werk, dessen frische, ungezwungene Erfindung und meisterliche Durcharbeitung der Motive den Zuhörer fesseln muß. Volles, uneingeschränettes Lob verdient die vorzügliche, ganz dem Charakter des Werkes entsprechende Aufführung, welcher das Publikum denjenigen Beifall reichlich spendete, an dessen Klang mian sofort heraus hört, daß er fern von allem Konventionellen aus dem Herzen kommt. Die beiden folgenden Programmnummern machten uns mit zwei Werken des am hiesigen Konservatorium wirkenden Herrn Waldemar v. Baussner bekannt, einem Balladenzyklus: Das klagende Lied, Text von Martin Greif für eine Singstimme und Klavier, letzteres vom Komponisten gespielt, und einem Quintett für Klavier, Violine, Klarinette, Horn und Cello. Das klagende Lied ist in der Art in Töne umgesetzt, die Liszt in seinen Drei Zigeuner, Nonnenwerth usw. aufgebracht und die u. a. R. Strauß in den kürzlich gehörten zwei Gesängen für Bariton und Orchester, opus 40, vergeblich weiter zu entwickeln versucht hat. Das Klavier übernimmt einen wesentlichen Teil der Illustration; jede Strophe, manchmal ein einzelner Vers oder gar ein einzelnes Wort sollen charakteristisch gefärbt werden. Wenn das schon bei kleinen Balladen kaum durchührbar ist, so ist es bei einem so umfangreichen Zyklus, der 45 Minuten in Anspruch nimmt, selbst dann undurchührbar, wenn der Komponist über eine Schubert ähnliche Fülle schöner, eindringlicher Melodien verfügte. Das war aber hier keineswegs der Fall. Vor lauter Einzelfarben sah man kein Gemälde, und der Eindruck des ganzen war trotz einiger Schönheiten ein ermüdender. Der Sänger, Franz Friedau aus Berlin, besitzt einen machtvollen, hohen Bariton; er trug seinen Part mit einer Kunst und Ausdauer vor, die den erhaltenen Beifall reichlich verdienten. Das Quintett steht an Wert erheblich über dem Balladenzyklus. Der Komponist kennt die Natur der Instrumente genau, er weiß dieselben sach- und sinngedäß mit- und gegeneinander zu verwenden. Obschon die alle Streichtöne verzehrende Klarinette und das Horn nicht als bloße Füll- oder Bierstimme behandelt sind, waren sie doch so in das ganze verwebt, das die Deutlichkeit und der Wohlklang nicht litten. Wenn auch die Erfindung von der Kunst der Arbeit überragt wurde, so boten gleichwohl die einzelnen Teile manches Schöne und Interessante, z. B. der zweite Satz, ein zigeunerartiges Scherzo, welches nach Form und Inhalt mehr das"lebhaft" als das"heiter der Tempobezeichnung rechtfertigte. Abweichend von deutscher Gepflogenheit wachsen im Verlaufe die vier Teile des Quintette, und das Andante sowie das energisch bewegte Finale konnten auch strenge Ansprüche befriedigen. Für das schwierige Werk wird der Komponist, der selbst am Flügel saß und sich als trefflicher Pianist bewährte, schwerlich bessere Interpreten finden, als die Herren Eldering, Grützmacher, Friede und Heß. Das vierte Kammermusikkonzerte findet Dienstag, den 10. Januar 1905, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 16.Dez.1904. Weizen hiesige., M. 17.5017,70, fremder 18.25-19,00; Roggen, hiesiger, M. 14.50-14,70, fremder 15.50 16.50; Hafer, hiesiger, M. 14,30 14,60, fremder 14,00 16.50: Gerste, Futtergerſte, M. 12.40-12,80, Breungerste 13,00.14,25, Braugerste hiesige, 16.60-17.50, fremde 16.50 21,00: Mais, grosser. M. 12.50-- 12.80, mittel 15,50-15.80, Cinquantino 17,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>ss Liebstähle. In der Venloerstraße wurde aus einem Manſardenzimmer, welches mittels Dietrichs geöffnet worden war eine Uhr nebst Kette, sowie mehrere Kleidungsstuücke gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Aus einem Hausflur an der Schildergasse wurde eine Kiste mit Porzellanſachen entwendet, aus einer Baubude an der Bartelstraße ein 20 Meter langer Gummischlauch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Erwischte Fahrraddieb. Gestern vormittag wurde ein 16jähriger Bursche in der Krefelderstraße dabei ertappt, als er sich auf ein an ein Haus gelehntes Fahrrad setzte und damit davonfahren wollte. Der Eigentümer des Rades verabreichte dem Burschen eine Tracht srügel und ließ ihn laufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>* Rheinhöhe am lo. Dezember, abds. 7 Uhr:.38 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>0,13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
