<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>390374</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>K Schwimmsport. Der Kölner Schwimmverein bildet auch in diesem Jahre wieder eine große Anzahl Schüler vollständig kostenlos im Schwimmen aus. Jeden Sonntag tummelt sich jetzt im Schwimmbassin des Hohenstaufenbades zwischen--3 Uhr nachmittags eine große Schar der Knaben. Der Kölner Schwimmverein entfaltet aber nicht nur eine rege Tätigkeit in der Ausbildung der Schüler, auch die Mitglieder des Vereins selbst, welche sich aus allen Altersstufen zusammensetzen, werden durch die Schwimmwarte an jedem Freitagabend weiter ausgebildet. Die Ausbildung zum Schwimmen und Springen erfolgt ganz im turnerischen Sinne. Es werden aber nicht nur Schwimmen und Springen gepflegt, ein Hauptwert wird auch auf die sogenannten Rettungsnbungen gelegt. Denn es ist nicht nur nötig, bei Rettung eines Ertrinkenden schwimmen zu können, der Retter muß auch wissen, wie er den Ertrinkenden im Wasser zu fassen hat, um nicht selbst in die Gefahr des Ertrinkens zu kommen. Während andere Städte, wie Berlin, Hamburg, Bremen usw. eine viel großere Zahl Schwimmer als Mitglieder von Schwimmvereinen aufweisen, ist das Interesse für diesen so gesunden und wirklich auch idealen Sport in unserer Vaterstadt noch viel zu gering. Es wäre daher jedem jungen Manne zu empfehlen, sich einem der hiesigen Schwimmvereine anzuschließen. Aber auch in Anbetracht des Guten und Nützlichen was die Schwimmvereine bieten, wie z. B. die kostenlose Ausbildung von Schülern, wäre es auch erwünscht, wenn die Vereine auch durch ältere Herren in ihrem Streben unterstützt würden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am letzten Sonntag fand im Hohenstaufenbad eine Schwimmwarteübung der Schwimmwarte aus verschiedenen Nachbarsädten statt. Hier wurden seitens der Schwimmwarte wieder verschiedene neue Sch wimmerten und Springübungen gezeigt. Auch wurde das Wasserballspiel, welches sich in England seit Jahren einer großen Beliebtheit erfreut, geübt. Dasselbe soll nunmehr auch in den einzelnen Vereinen an den Uebungsabende gespielt werden. Das Wasserballspiel in mehr als alle anderen Uebungen geeignet, den Schwimmer im Wasser sicher zu machen, seine Muskeln zu stärken usw. Bemerkt sei noch, daß der Kölner Schwimmverein am Sonntag den 2. April d. J. im Hohenstaufenbad sein Schwimmfest veranstaltet, bei welcher Gelegenheit interessante Uebungen gezeigt werden sollen..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>der ar Kritolaus II in der Uniform seines Leibregiments. bildet den Abschlußß König Eduard VII. von England in der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gießen, 25.Jan.1905. Der Raubtörder Hadde ist wegen des Mordes an dem Pfarrer Thöbes überfuhr. Durch die Einlösung eines bei ihm vorgefundenen Pfandscheine wurde bei einem Kölner Händler die goldene Uhr des Ermordeten entdeckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Weiden, Richmodstrße Nr. 31. Fernsprecher 7662.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>gelben Packten mlt dem Eülde der Schaillerts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Turnabteilung des katholischen Arbeitervereinöln-Süd veranstaltete am Sonntag im großen Saale des Anno hauses ein Familienfest, das überaus zahlreich besucht war. Das Programm des Festabends wies durchweg nur gediegene Nummern auf, so daß dem Publikum einige genußreiche Stunden geboten werden konnten. Dasselbe dankte denn auch den Darbieten mit stürömischem Applaus. Besonders hervorgehoben zu werden verdient die zu Anfang aufgeführte Turnerszene, verbunden mit Prolog und Kaiserhuldigung, die dem Verfasser derselben, Hrn. Chr. Siegburg, ein donnerndes"Gut Heil" einbrachte. Großartige Anstrengungen an die Lachmuskeln der Zuhörer stellte die Pantomime Der gefoppte Schuster, in der sämtliche Mitwirkenden ihre Rolle glänzend durchührten. Verschiedene Gesangsvorträge eines Quartetts gefielen gut. Die turnerischen Vorführungen der Abteilung wurden mit lebhaftem Interesse verfolgt. Einen nicht enden wollenden Beifallssturm weckten die Akrobaten Trio Fassong. Ein Mundharmonikavirtuos mußte verschiedene Zugaben geben. Fix und Fox, musikalische Reckturner, unterhielten die Zuhörer aufs beste. Zwei von Mitgliedern des Vereins gewidmete Lieder fanden viel Anklang. Zum Schlusse des zweiten Teils wurde ein kleines Theatersück aufgeführt, dessen Rollen sehr gut besetzt waren. Ein Festball hielt die Teilnehmer noch einige Stunden vergnügt zusammen. Eine auf Anregung des Präses des Arbeitervereins veranstaltete Sammlung zum Besten der streikenden Bergleute ergab die schöne Summe von 101 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Leichtsinniges Fahren.(Drahtber.) Berlin, 27.Jau.1905. Bei der Rückkehr des Königin-Elisabeth-Regiments in die Kaserne fuhr gestern abend ein Arbeitsfuhrwerk mit voller Wucht in die vor der Musik herziehende dichte Menschenmenge. Fünf Personen wurden schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Era wurde nach tnerhebricher Leven,, 0 Das Abgeordnetenhaus verbrauchte für die zweite Lesung des Landwirtschaftsetats diesmal nur drei Tage, ein Zeichen, daß das gaus die Bestrebungen der Regierung für die Besserung der Lage der Landwirtschaft anerkennt. Allerdings muß auch in Betracht gezogen werden, daß die Füsprecher der Landwirtschaft in der für sie wichtigsten Frage, wie sich die Handelsverträge gestalten werden, eine abwartende Haltung einzunehmen gezwungen waren. Aus der Einzelberatung des Lanowirtschaftsetats, die am Donnerstag zu Ende geführt, wurde, sei hervorgehoben, daß der Minister als zurzeit wichtigste Aufgab des Westfonds die Wasserversorauna der Gemeinden in den Gebirgsgegenden hinstellte. Er hat damit in dankenswerter Weise dem Drängen des Zentrums nachgegeben, das durch den Abg. v. Savigny seit Jahren auf die großen wirtschaftlichen und sanitären Schäden einer mangelhaften Wasserversorgung aufmerksam gemacht hat. Erfreulich war auch die Stellungnahme des Ministers gegenüber dem von freisinniger Seite versuchten Sturmlaufen gegen die Kornhausgenossenschaften. Die für die kleinen Bauern eingerichteten Kornäuser haben sich im Gegensatze zu den großen Kornäusern gut bewährt und werden dies in noch weiterem Maße tun, wenn die neuen Handelsverträge einen besseren Schutz der Landwirtschaft bringen, und wenn der Anregung entsprochen wird, die am Donnerstag der Abg. Faßbender gegeben hat, daß nämlich ein guter Nachrichtendienst über den Stand der Getreidepreise eingerichtet werde.-- Im Anschlugß an den Landwirtschaftsetat beschäftigte sich das Abgeordneten haus mit dem Gestütestat, dessen Beratung in einer Abend ützung zu Ende gefuhrt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Damenimitator ist am Sonntag in der Sitzung der Großen Allgemeinen Karnevalsgesellschaft aufgetreten. Die Rheinische Zeitung behauptet nun, daß es sich nicht um einen Damenimitator, sondern um eine wirkliche Dame gehandelt habe, die ein Lied mit den niedlichsten Zötchen ausstaffiert habe. Die Berichterstatter hätten genau gewußt, daß es nicht ein Herr, sondern eine wirkliche Dame gewesen sei. Wir haben den Bericht erstatter jener Sitzung, ein Herr, der von allen hiesigen Blättern (auch von der Rheinischen Zeitung) als zuverlaässig anerkannt ist, um Aufklaärung ersucht und erhalten folgende Antwort:"Herr Prior hat allen Ernstes den Vortragenden als Herrn Eduard Schmitz dekoriert. Nicht nur am Pressetisch, sondern im ganzen Saal unterhielt man sich über die Frage, ob man es mit einem Damenimitator oder einer Dame zu tun hatte. Nirgends war man sich darüber einig, wie ich es auch schrieb. Ich habe oft genug Damenimitators gesehen, die ebensowenig von einer Dame zu unterscheiden waren, wie der Vortragende in der Allgemeinen. Ich selbst habe Herrn Prior persönlich gefragt, ob es wirklich ein Herr sei, was er mir auch bejahte, aber allen Ernstes. Was nun die"niedlichen Zötchen" betrifft, wovon die Rheinische Zeitung schreibt, so muß ich erwidern, daß mir solche nicht aufgefallen sind. Eine wirkliche Zote würde ich schon gerügt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Narrenzunft gingen am Montag die Wogen närrischen Frohsinns wieder recht hoch. Der Gaffelsaal in der Bügergesellschaft war bis zum letzten Plätchen der Galerie dicht besetzt. Bannerherr Weber eröffnete mit einer gemüvollen Begrüßung der Damen und der Ehrenäste die Sitzung, worauf mit Begeisterung ein Lied des Senators Engelbert Erkelenz, Hurrah, Karneval, gesungen wurde. Hr. Panther bestieg dann als Reisender eines großen Warenhauses den Weisheitspokal und befand sich bald in seinem Element. Seine staunenswerte Zungenfertigkeit kam ihm in dieser Rolle sehr zu statten. Wenn Hr. Dollhausen das Podium betritt, um mit seiner prächtigen Stimme einige seiner Lieder zu singen, dann findet er stets willig das Ohr des Publikums. Diesmal sang er Spielmannslied von Hofmann, Das Fräulein an der Himmelsür von Genee, sowie Rheinlied von Tschirsch und erntete damit stürmischen Beifall. Hr. Weber begrüßte mit Wärme den Ehrenbannerherrn Wilh. Wildt und verlieh ihm die sämtlichen dieseährigen Ehrenzeichen der Zunft. Dem Andenken des Zunftgründers, Heinr. Hoster, widniete Senator Burgwinkel eine Erinnerung an vergangene Zeiten in dem Liede: Et wor, das Hrn. Weber Veranlassung go" nochmals in warmen Farbenönen ein Bild des verstorbenen H. Hoster zu zeichnen. Hatte sich bei dieser Reminiszenz eine etwas elegische Stimmung der Zünftlerschar bemächtigt, so schlug diese bald in das Gegenteil um, als Hr. Backstein einen Herero auf das Podium stellte, der die Schönheiten seines Landes, den alkoholfreien, unschädlichen Leut--wein, den gefährlichen Arens--berg schilderte und schließlich echte Nationaleänze aufführte. Senator Lachmann griff zum Lobe der Frauen in die Saiten und besang Frauentugenden. Allerlei aus dem Leben eines einnehmenden Zapfiungen wußte in einer pointenreichen Rede Hr. Ebeler zu erzählen. Et Hutscheöttchen hat Amtsmeister Klemens Wiebel, dem die Zunft schon so viele hübsche Lieder verdankt, zum Gegenstande eines humorvollen Liedchens gemacht, das von durchschlagender Wirkungwar. Eine köstliche Figur bot Hr. Aug. Gipperich als schüchterner Lobredner der Damen. Seine Darbietungen rückten die hervorragenden schauspielerischen Fähigkeiten des beliebten Karnevalisten wieder in das beste Licht. In der zweiten Abteilung dankte nach einem Liede des Hrn. Meü und der Zuerkennung der Zunftauszeichnung an den Dichter Willy Mertens Ehrenbannerherr W. Wildt für die im zurei gewordene ---- Er streifte dre#mal den Schall ab und feierte die Verdienste des Hrn. Weber in der Leitung der besten Familiengesellschaft Köuns mit tiefempfundenen Worten. Das dem Bannerherrn gewidmete Hoch fand kräftigen Widerhall. Hr. Weber dankte für die ihm bereitete Ovation und versprach, die Zunft weiter i Sinne Hosterscher Tradition leiten zu wollen. Amtsmeister Peter Grüfer war anscheinend in einer minder guten Disposition. Rede über das Thema Was ist ein Jubiläum und was ißt man Konnte. Ju., Vorige. räe nicht die gewohnte war Als Troer waren die Heren Zaumermanz, md Weger sowohl in der Maske wie im Vortrag unübertrefflich. Ein vi variierten Thema behandelte Senator Aug. Hagen in dem Liede Adjüs Aldemaat mit glücklichem Humor. Steigt Amtsmeister, Franz Rings in den Pokal, dann erwartet die Korone,##grgpartungen Genüsse, und nie täuscht der bewährte Humorist diese Erwartungen. So war es auch diesmal, als er das Leben einer Gemüsehändlersfamilie und deren zweitägigen Ausflug nach Eine aus acht Personen bestehende Tirolergruppe, ein Dopp quartett, erfreute das Publikum durch herrnig###: damit en Die Schlußrede hielt Amtsmeister Horn als Rekrut, womit er einen großen Erfolg erzielte. Die Leitung der Sitzung durch Herrn Weber war eine vorzügliche.... 17..-- Lem dritten Damenkomitee der Gesellschaft waltete ein besonders glücklicher Stern. Das Schönste hieß das erste Lied, mit welchem Hr. Anton Neuß, Mitglied des Kleinen Rates, die Gunst der Damen gewann, obwohl ihn der Präsident, Hr. v. Scyrrrp, ggrrsttict g.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Lesegesellschaft versendet an ihre Mitglieder das nachstehende Rundschreiben:"Bei der eminenten Wichtigkeit der Wahlen für die Gestaltung unseres ganzen kulturellen Lebens in Staat und Gemeinde ersuchen wir unsere Mitglieder, welche zwar Reichsangehoörige sind, aber die dreußische Staatsangehoörigkeit noch nicht besitzen, dringend, sich in den preußischen Unterthanenverband aufnehmen zu lassen, um das Recht zu erlangen, an den Wahlen zum preußischen Abgeordnetenhause und zur Stadtverordnetenversammlung teilnehmen zu können. Diese Aufnahme erfolgt auf Antrag stets anstandslos und kostenfrei durch die Königliche Regierung zu Köln in Gemäßheit derssss 6 und 7 des Gesetzes über di Erwerbung und den Verlust der Bundes- und der Staatsangehoörigkeit vom 1. Juni 1870. Formulare zu solchen Anträgen können im Geschäftszimmer der Lesegesellschaft in Empfang genommen werden. Auch liegt daselbst der Wortlaut des vorbezeichneten Gesetzes auf. Der Vorstand." Man ersieht aus diesem Zirkular, wie lebhaft die Lesegesellschaft für die Wahlen sich interessiert. Ihrem Beispiele werden wohl andere Gesellschaften folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>X Handwerks-Ausstellung Köln 1905. Der Verein selbständiger Handwerker ladet sämtliche selbständigen Handwerker des Regierungsbezirks Köln zu einer Besprechung ein auf Sonntag, den 29. Januar, vormittags 11 Uhr, im Fränkischen Hof. Der Verein will auch den nicht organisierten Handwerkern Gelegenheit geben, sich über eine zweckmaäßige Beteiligung an der Ausfu Dinglücksäll Auf dem Holzmarkt kam gestern abend ein 18jähriges Mädchen durch Ausgleiten auf einer Apfelsinenschale zu Fall und brach den Unterarm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gestern nachmittag fiel auf dem Holzmarkt ein 17 Jahre alter Junge von einem Milchwagen und trug einen Schlüsselbeinbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Helios, Elektrizitaäts-.-G. in Köln-Ehrenfeld. Die auf gestern nachmittag einberufene ausserordentliche Hanntversammlung der Aktionäre war nicht beschlussähig. Derselben sollten die Anträge auf Auflösung der Gesellschaft, Bestellung von Liquidatoren und auf Aenderung dess 13 des Gesellschaftsvertrages dahin, dass der Aufsichtsrat aus mindestens drei Mitgliedern(bisher sieben) bestehen soll, zur Beschlussfassung unterzug Versammlung waren nur.973 Millionen M. Aktien angemeldet: vertreten waren in derselben gar nur 1,383 Millionen Aktionäre, während zur Erledigung des Antrages auf Auflösung der Gesellschaft mindestens 5,597 Millionen M. Aktien, gleich zwei Dritteln des gesamten Grundkapitals von.195 Millionen., hätten vertreten sein müssen. Wie der Vorsitzende, Hr. Rechtsanwalt Gg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
