<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390368</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. M. 68881 238., bis zum 14. d. M. wurden 4 261 497 M. eingezahlt und 3316 585 M. zurückbezahlt, so daß am 14. Januar 1905 ein Gesamtbestand von 69826 150 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königliche Polizeidirektion, vier Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, sowie freie Dienstkleidung(Uniform), Höchstgehalt 1600 M. Köln, Königliche Fortifikation, Schreiber, zunächst für den Arbeitstag(bis zu zehn Stunden) 4 M. Köln, Bürgermeisteramt(Hafenverwaltung), Weichensteller zweiter Klasse und Koppler, während der Probezeit 90 M. Diäten monatlich; nach Ablauf der Probezeit 1200 M. Anfangsgehalt, steigend bis zum Höchstbetrage von 1700 M. Köln, Bürgermeisteramt(Hafenverwaltung), Lokomotivheizer, während der Probezeit 100 M. Diäten monatlich, nach Ablauf der Probezeit 1400 M. Anfangsgehalt, jährlich steigend bis zum Höchstgehalt von 2100 M. Kelberg, Bürgermeisteramt, Bürgermeistereisekretär, 900 M. jährlich, steigend bis zum Höchstgehalt von 1300 M. Kreuznach, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant für den Nachtdienst, Anfangsgehalt 1200 M. jährlich, Höchstgehalt 1600 M. jährlich neben freier Dienstkleidung und Ausrüstung, außeadem 75 M. Theuerungszulage..-Gladbach, Stadtverwaltung, Schuldiener an der Oberrealschule, 1100 M. Gehalt jährlich neben freier Wohnung und Dienstaufwandsentschädigung für die Reinigung der Schulräume. Nonnweiler, Polizeiverwaltung, Bürgermeistereipolizeidiener, vorläufig 1000 M. jährlich. Odenkirchen, Polizeiverwaltung, Nachtwächter, 360 M. jährlich. Zell Land, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1140 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt jährlich und Wohnungsgeldzuschuß und unter Umständen Theuerungszulage, das Gehalt steigt bis zu jährlich 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dom Kölner Dom zum Grabesdom lautet der Titel der Tagebuch-Erinnerungen an die deutsche Pilgerfahrt zum Heiligen Lande im Frühjahr 1904, welche Architekt Jakob Marchand in Köln dem Drucke übergeben hat. In einem prächtigen Hefte mit zahlreichen Bildern reich ausgestattet, bietet das Werkchen für alle Jerusalempilgers ein willkommenes Gedenkbuch an die heiligen Städten Palätinas, das alle empfangenen Einerücke aufs neue wieder lebendig auffrischt; aber noch mehr, es ist auch in hohem Maße geeignet-- und das ist, wie der Verfasser im Begleitwort sagt, auch der Zweck der Drucklegung gewesen, dem Heiligen Lande und besonders dem deutschen Verein vom Heiligen Lande, dessen Vicepräsidenten, Wirklichen Geheimen Oberregierungsrat Dr. Klein, Landeshauptmann a. D. der Rheinprovinz das Buch gewidmet ist, neue Freunde und Gönner zuzufuühren. Die Tagebuch-Erinnerungen sind viel mehr als Erinnerungen; sie sind gleichsam ein Pilgersührer, anmutig erzählend und belehrend, so daß der Leser die ganze Fahrt, die durch die zahlreichen Illustrationen lebhaft veranschaulicht wird, im Geiste mitmacht. Diese Tagebuchtheissing zu erhalten ist, kann allen Freunden und Gönnern des Heiligen Landes nur angelegentlichst empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Katastrophe in Naesdalen. Christiania, 18.Jan 1905. Jetzt ist festgestellt, daß in Naesdalen fünf Höfe mit 34 Mann fortgeschwemmt worden, und daß in Boedas 25 Menschen umgekommen sind. Die Untersuchung der Ursache hat ergeben, daß ein mächtiger Felsen, der bei Naesdalen bis über das Wasser hinausragte, in den Loenvandsee stürzte. Acht Menschen wurden verletzt unter den Trümmern hervorgezogen; einer ist sofort gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>heiberg, Straßenbahnschaffner, Hans Sachsstr. 25.- Klara. T. v. Jos. Eicker, Rangiermstr., Zollstock, Vorgebirgstr. 104.. Johann Josef, S. v. Viktor Dung, Magazinverwalter, Schallstraße 41.- Karoline, T.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Joh. Lipp, Grundarbeiter, Dürenerstr. 359.- Johann, S. v. Friedrich Manger, Schreiner, Sülz, Berrenratherstraße 162.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
