<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>390319</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Mariensäule auf dem Gereonsdrisch wurde auch heute, zum 50jährigen Jubelfeſte der Erklärung des Dogmas von der Unbefleckten Empfängnis, mit Lorbeernäumen, Salinen und Chrysanthemumblüten, wie sonst nur im Mai, geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das St. Marinehospital für arme unheilbare Kranke an St. Kunibert begeht am 8. Dezember sein fünfzigähriges Bestehen. Es verdankt seine Gründung der Verkündigung des Dogmas von der unbefleckten Empfängnis und kann deshalb, wenn es auch erst nahezu zehn Jahre später fertiggestellt wurde, mit vollem Recht jetzt die goldene Erinnerungsfeier begehen. Die Teilnehmer an der großen imposanten Prozession, welche hier aus Anlaß der Verkündigung des Dogmas veranstaltet wurde, beschlossen, der Jungfrau Maria ein Denkmal der Liebe und ein Denkmal des Glaubens, nämlich das Marinehospital und die Mariensäule, zu errichten. Im Jahre 1855 traten eine große Anzahl Bürger zusammen, um das Marinehospital zu gründen. Schon im Jahre 1857 konnte ein 2400 Quadratmeter großes Grundstück an St. Kunibert erworben werden. Nach den zweckmaäßig entworfenen Plänen des Hrn. Baumeisters Eduard Kramer wurde der Bau begonnen und so rasch gefördert, daß am 2. Februar 1864 die ersten 25 Kranken untergebracht werden konnten. Am gleichen Tage wurde die Anstalt durch Kardinal v. Geissel eingeweiht. Zur Pflege der Kranken wurden die Armen-Schwestern vom h. Franziskus berufen. Aus kleinen Anfängen hat sich das Marinehospital durch die tataräftige Unterstützung hochherziger Wohltäter zu einer großen, segensreich wirkenden Krankenanstalt entwickelt, die den Leidenden zum Troste, ihren Gründern und Gönnern zur Ehre und der Stadt Köln zur Zierde gereicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Philharmonie. Der Direktor Max Sagst bittet uns mitzuteilen, daß er mit seinem Ensemble sein erfolgreiches Gastspiel ab Sonntag den 11. d. fortsetzt. Die augenblickliche Unterbrechung seiner Vorstellungen benutzt Hr. Sagst, um das religioöse Drama: Im Zeichen des Kreuzes oder Die Macht des Glaubens einzustudieren. Die Orgelbegleitung hat Hr. Kapellmeister August Wolff übernommen. Dekorationen und Kostüme sind aus dem Atelier von Baruch u. Co. in Berlin. Das Stück spielt zur Zeit Konstantins des Großen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Konzert. Eines der vornehmsten und künstlerisch hervorragendsten Konzerte dieser Saison dürftedas am 15. Dezember d. J. im Saale des Konservatoriums stattfindende Wohltätigkeitskonzert für eine erkrankte frühere Sängerin werden. Während der gesangliche Teil durch Frau Pester-Prosty ausgeführt wird, wirken im instrumentalen Teil Fräulein Hedwig Meyer(Klavier) und die Herren Professoren Grützmacher(Cello) und Eldering Bioline) mit. Für den deklamatorischen Teil stellt Frl. Anna ns ihr hervorragendes Talent zur Verfügung. Durch die vermitwirkung dieser hervorragendsten Künstler steht den musikalischen und kunstliebenden Kreisen ein selten gebotener Genuß bevor. Billets sind im Vorverkauf in der Hofmusikalienhandlung Englücksälle. In einer Fabrik An Lyskirchen kam ein Mann zu Fall und erlitt erhebliche Verletzungen an der Hüfte und an der Hand.-- Auf dem Zülpicherwall fiel ein Kind hin und brach ein Bein.-- In der Glasstraße zog sich in der vorvergangenen Nacht ein Mann durch Hinfallen innere Verletzungen zu. a 10 Brand. Gestern nachmittag brach in keiner Polstererwerktelle in der Hosengasse Feuer aus, das infolge der vorhandenen leicht brennbaren Stoffe schnell um sich griff. Es gelang jedoch der Feuerwehr, das Feuer nach kurzer Zeit auf seinen Herd zu beschränken. Die Wehr war etwa eine Stunde auf der Brandstelle tätig.""""" 9 Ein bissiger Mensch. Am Dienstagabend geriet in der Schnurgasse ein Mann mit einer Frau in Streit und biß der Frau ein Glied von einem Finger ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurde: in einem Strohschobers zu Lind ein Fahrrad, am Römerturs ein Portemonnaie mit Inhalt, auf dem Rheinauwerft zwei gußeiserne Feuerungsüren. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des König lichen Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Liebstähle. Diebe brachen in die Kontoräume eines Hauses am Salier-Ring ein, durchsöbesten alles, erbrachen sämtliche Schubladen und nahmen mehrere silberne Bestecke und Tischdecken mit. Den Geldschrank konnten sie nicht öffnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vorgestern Abend bemerkte eine Gemüsehändlerin zu Nippes von ihrem hinter dem Laden gelegenen Zimmer aus, wie ein Mann ihre Ladentheke bestahl. Der Frau gelang es, den Dieb einzuholen und ihm die Beute abzunehmen. Dann ließ sie ihn verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln,.Dez.1904. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu 7,80-.80 Maschinenstroh(Roggen).19, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Deutsche Verein gegen den Mißbrauch geistiger Getränke(Bezirksverein Köln) hielt am Dienstagabend eine Ver sammlung ab, die sehr schwach besucht war. Nach den Begrüßungsworten des Vorsitzenden, Hrn. von Norden, sprach der Generalsekretär Hr J. Onser(Berlin) über die Bestrebungen des Vereins. Er begründete zunächst, warum der Verein nicht Mäßssigkeitsverein heiße und legte dann dar, daß der Verein einen dreifachen Kampf führe, nämlich gegen die falsche Auffassung über den Wert und die Zu träglichkeit des Alkohols, gegen den gesellschaftlichen Trinkzwang, gegen soziale Mißstände, wie unzureichende Wohnungsverhältnisse, Frauenarbeit, zu lange Arbeitszeit usw., und gegen die heutige Handhabung der Konzessionsverleihung. Hr. von Norden sprach im Anschlugß an den Vortrag der hiesigen Presse seinen herzlichen Dank aus für die Unterstützung, die sie der Sache des Vereins an gedeihen lasse. Ein Hr. Kollmann(Kalk) widersprach dem; es müsse in der Presse viel mehr geschehen als bisher; es könnten Wochen vergehen, bis in der bürgerlichen Presse em Wort gegen den Alkohol gesagt werde. Hr. Regierungsrat Quendel stellte degegenüber fest daß die hiesigen Zeitungen und im besonderen die Köln. Volksztg über die gesundheitliche und die wirtschaftliche Seite der Alkoholgefahr vieles schreiben. Er könne nicht alles aufzählen. Man müsse gerecht sein und sich informieren, bevor man diesbezügliche Klagen erhebe. Von der Köln. Ztg. hätte man vielleicht mehr erwarten können, aber eine große Zeitung müsse dem Publikum gegenüber so vieles bieten. Die Köln. Volksztg. und der Lokalanzeigers hätten in dieser Frage am meisten gebracht; das werde auch von ärztlicher Seite anerkannt. Ein Herr teilte in der Diskussion mit, daß ihm auf eine Beschwerde hin von der Eisenbahndirektion Elberfeld zuge sichert worden sei, daß für die Bahnhofsrestaurationen ein einheitlicher und mäßiger Milchpreis festgesetzt werden solle. Der Hausvater der evangelischen Herberge zur Heimat berichtete über den steigenden Milchkonsum, den er durch Verkauf von Flaschenmilch in seinem Betriebe erzielt habe. Ein Arbeiter beklagte, daß die Faktoren, welche in der Alkoholfrage zur Aufklaärung berufen seien, vor allem die Aerzte, ihre Schuldigkeit nicht erfüllten. Ferner wurde bedauert, daß in städtischen Wirthschaftslokalen alkoholfreie Getränke nur selten und nur zu hohen Preisen zu bekommen seien. In den Häusern des Kölner Vereins für Volkswohl werde aus einer un richtigen Erwägung heraus billiges Bier ausgeschenkt. Die Anwesenden stimmten diesen Anregungen bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Deutsche Flottenverein in Köln bietet den Bewohnern unserer Stadt mit kinematographische Vorführungen, die in der Philharmonie stattfinden, einen tiefen Einblick in das Marienleben Im ersten Teile der Vorführungen sieht der Besucher zunächst die deutsche Schlachtflotte in voller Fahrt, dann zeigen uns die Bilder das Leben und Treiben, Exerzieren und Ueben an Bord eines Kriegsschiffes; dazu kommen Landungsmanöver und Schießübungen die sich sehr effektvoll abspielen. Im zweiten Teile der Vorstellungen macht der Besucher weite Seereisen, z. B. nach New-York, steht vor den brausenden, aufsahäumenden Wassern der Niagaraälle, verfolgt das Straßerleben in Tokio und Tschemulpo und macht zuletzt eine Kochherde für Gas u. Spir tus: Küchen, kompl. in allen Preisen: Küchenmobel in Stolz u. Metall; Kochsnielzeuge, viele reizende Neuheiten; Kaffeeſervice, Essservice, Ladeneinrichtungen komplett und einzeln; Altäre u. Altargegenstände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
