<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>390364</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 18.Jan.1905. Fruchtmarkt. Roggen M. 00,00, Hafer 14.90. -- Hen 7,60-.40. Maschinenstroh(Roggen) 4,10, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,40, Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Streitigkeiten. Gestern abend wurde in der Thieboldsgasse eine Frau von einem Manne mit einer Peitsche über den Kopf geschlagen, wodurch die Frau mehrere Wunden erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In derselben Straße schlug gestern abend eine Frau einen Jungen mit einer Bierflasche auf den Kopf, wodurch der Knabe erhebliche Verletzungen davontrug. Die beiden Verletzten wurden dem Burgersospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>r Handwerksausstellung des Regierungsbezirkes Köln 1905. Wie aus den Vorbereitungen zu ersehen ist, entwickeln die Veranstalter und Förderer der Ausstellung eine außserordentlich rührige Tätigkeit; es wird nichts unterlassen, um dem Vorhaben einen Erfolg zu sichern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>So sind die Mittel für das Unternehmen von den begüterten Einwohnern der Stadt Köln bereitwilligst aufgebracht worden; die Verrreter des Handwerkes und Kunstgewerbes sind einzig bemüht, die Beteiligung an der Ausstellung in ihren Kreisen zu organisieren; tüchtige Fachleute stehen in allen Abteilungen an der Spitze. Die Beschickung der Ausstellung ist den wenig oder nicht bemittelten Handwerkern durch die außserordentlich niedrige Raummiete und durch die mietfreie Ueberlassung von Ausstellungsäumen für Meister- und Gesellenstrücke, sowie für die Gesellenvereine und dergleichen Körperschaften in einem kaum jemals dagewesenen Maße erleichtert. Es handelt sich jetzt nur noch darum, daß die Handwerker und Kunsthandwerker, besonders aber die letzteren, die keine Gebrauchsartikel im Vorra anzufertigen pflegen, durch besondere Aufträge in den Stand gesetzt werden, auf der Ausstellung hervorragende Erzeugnisse vorzuühren, mir anderen Worten: es sollen ihnen Arbeiten in Bestellung gegeben werden, die den Ausstellungszweck besonders fördern können, indem sie von der hervorragenden Leistungsähigkeit des Handwerks und Kunsthandwerks in Köln öffentlich Zeugnis geben und zur Nachahmung aneifern. Demgemaäß richtet die Ausstellungsleitung an alle wohlmeinenden und wohlhabenden Bewohner der Stadt und des Regierungsbezirks das dringende Ersuchen, Aufträge der gedachten Art nach Möglichkeit gerade jetzt den betreffenden Handwerkern und Kunsthandwerkern zu erteilen, wobei sie bemerkt, daß für tüchtige Leistungen u. a. durch die Mitwirkung eines Architekten-Ausschusses im Vorstand der Ausstellung Gewähr für Herstellung formgerechter Erzeugnisse gegeben ist. Diese Architekten-Vereinigung will sich gemeinütziger Weise in den Dienst des Kunstgewerbes stellen, um ihm die Erfüllung auch der weitestgehenden Anforderungen an die Erzeugnisse zu ermöglichen. Auch ist mit Sicherheit anzunehmen, daß Handwerk und Kunsthandwerk auf die ihnen zu erteilenden Ausstellungsaufträge besondere Sorgfalt verwenden werden, um mit ihrer Arbeit Ehre einzulegen. Zu wünschen wäre ferner dringend, daß Inneneinrichtungen der verschiedenen, im Bau begriffenen herrschaftlichen Häuser des Kölner Bezirkes auf der Ausstellung zur Schau gebracht würden, selbstverstündlich nur soweit, als sie im Bezirk hergestellt sind. Weiter wendet sich die Ausstellungsleitung an die patriotische Gesinnung der Mitürger mit der Bitte, unser bekanntlich sehr leistungsähiges Kunstgewerbe in seinem lovenswerten Streben dadurch zu unterstützen, daß sie ihre Aufträge nicht, wie es leider mehrfach noch geschieht, an auswärtige oder gar ausländische Gewerbetreibende geben, sondern sie im Inlanke und in der Heimatstadt lassen. Dies heißt auch, praktische Sozialpolitik treiben; denn von dem Wohlergehen unseres Handwerks und Kunstgewerbes hängt viel für die allgemeine Wohlfahrt ab. Die Handwerksausstellung 1905 wird also auch in sozialpolitischen Hinsicht sehr wohltätig wirken, wenn sie eine nähere Verbindung zwischen Verbrauchern und Erzeugern von Gegenständen herstellt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei der Gelegenheit sei aus der jüngsten Sitzung des Ausstellungsvorstandes berichtet, daß für den Platatentwurf ein engerer Wettbewerb unter den Künstlern beschlossen und die Unterbringung der kunstgewerblichen Erzeugnisse in einem großen Raum erwogen worden ist, der im ersten Stock des auf dem Ausstellungsgelände zwischen der Machabäertraße und dem(zu üverbrückenden) Lange'Schen Eisenbahnanschluß zu erbauenden Restaurationsgebäudes gewonnen werden könnte. Dieser Gedanke, der allgemeinen Beifall fand, soll den Preisbewerber in geeigneter Weise nachträglich zur Kenntnis gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage. Die Sehenswuürdigkeiten der schönen Riviera sind in fünf Zukten eingeteilt; der gegenwärtig ausgestellte ist zwar vor einigen Jahren Mien, wir sind in Deutschland, werden Sie als gesehen!" ruft Hr. Hoyer aus, um damit die T der höfischen Kreise und auch der Dynastie zu exemplifiziert er auf die"Schwärmer, die nicht schon einmal gezeigt worden, aber man sieht ihn gerne noch einmal, da bei der verbesserten Beleuchtungsart die herrlichen Gestade des Mittelländischen Meeres in dem eigenen südlichen Sonnenglanz erstrahlen, der die Naturscenerien so entzuückend macht. Die Reise beginnt bei dem Luftkurorte Hyeres, wo man schon unter Palmen wandelt. Tann kommt Cannes und Antibes in Sicht. Zahlreich sind die Aufnahmen von Nizza mit seinen prächtigen Gastöfen und schönen Promenaden. Im Hafen von Villafranca tauchen verschiedene französische Kriegsschiffe auf. Das bekannte Fürstenthum Monaco mit Montecarlo bieten des Interessanten viel und in dem malerisch gelegenen San Remo erweckt die Villa Zivio wehmütige Erinnerungen an den Aufenthalt Kaiser Friedrichs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfallen. In der Nacht zum Dienstag wurde in der Rotehausstrane ein junger Mann angeblich von einem Manne überfallen und durch Messerstiche in den Kopf nicht unerheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brandälle. In vergangener Nacht entstand in einem Hause an der Waisenhausgasse ein kleiner Brand, ferner auf der Dachkammer eines Hauses an der Bayardsgasse ein Fußbodenband. In einem Hause am Weidenbach brach Feuer aus, welches mit den Aufräumungsarbeiten die Tätigkeit der Feuerwehr etwa 3/4 Stunden in Anspruch nahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Heute morgen kam auf der Alten Mauer am Bach ein 18jähriges Mädchen durch Ausgleiten zu Fall und erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
