<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>390339</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 29. Dezember stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Annahme eines Geschenks für das Natssilber, Bewilligung eines Beitrages zur Wiederherstellung der alten Kirche in Kriel, sowie eines Beitrages für eine Handwerkerausstellung in Köln 1900, Skizze für eine Volksschule usw. an der Aiusstraße, Beschlußßfassung über die Beibehaltung der Steuererheber in der bisherigen Weise, Nachkredit für den Bau von Wohntäusern für Straßenbahnbedienstete an der Stammheimerstraße, Ausführung von Kanälen im Jahre 1905, Errichtung von neuen Lehrstellen an den Volksschulen Ostern 1905, Ueberweisung von 300000 M. zu Volksschulbauten aus den Ueberſchüssen der Stadtkasse, Abschlußß der Stadtkasse für 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. Am Freitagnachmittag hat sich ein Gärtner hier 2 Selbstmordversuch. Am Sonntagabend brachte sich in einem Hause an der Heinrichstratze ein Mann aus Hildesheim einen Revolverschuß in die Brust bei, wodurch er schwere Verletzungen erlitt. Der Lebensüde wurde ins Bürgerhospital gebracht. Der Grund zu dieser Tat soll in englücklicher Liebe zu suchen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Schutzmannswachtmeister Neumark ist das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens, dem Wachtmeister Vereine, des Verbandes reisender Kaufleute, der Klempner-Innung, der Freien Vereinigung der Inſtallateure u..; außeadem viele Freunde und Bekannte des Verstorbenen. Eine lange Reihe mit Kränzen beladener Wagen schloß den kaum übersehbaren Leichenzug. Bei dieser Gelegenheit möge noch nachgetragen werden, daß vor Jahren Hr. Bosch sich als erster Vertreter der mittleren Kaufmannsstände in die Handelskammer wählen ließ. Bis dahin war fast ausschrießlich die Hochfinanz und die Groß-Industrie in der Kölner Handelskammer vertreten gewesen, vielleicht lediglich darum, weil die mittleren industriellen und kaufmännischen Betriebe die Wahlen unbeachtet ließen. Bosch machte darauf aufmerksam, daß auch die erwähnten Firmen erhebliche Interessen in der Handelskammer wahrzunehmen hätten, und hauptsächlich seiner Initiative ist es zu verdanken, daß in Verbindung mit der Freien Vereinigung für die Handelskammerwahlen eine Reihe von Vertretern der mittleren Engrosäuser und der Detailgeschäfte, sowie der mittleren Industriefirmen in die Kölner Handelskammer gewählt wurden. Hr. Bosch, wie seine Freunde auf diesem Gebiete, hielten sich jedoch von übertriebenen Ansprüchen fern, indem sie auch den Großbetrieben den ihnen gebührenden Einfluß in der Handelskammer unbestritten überließen. Auf diese Weise wurde es erreicht, daß bei den letzten Handelskammerwahlen eine gemeinsame Liste aufgestellt wurde, welche gewählt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mord. Am Samstag abend wurde auf der Mütheimer Heide die Leiche einer jungen Frau mit einer Schußwunde in der Schläfe aufgefunden. Der Mörder soll ein Vicefeldwebel des Infanterieregiments Nr. 19 in Görlitz sein, der mit der Ermordeten früher ein Liebesverbälouis unterhielt, das aber dadurch gelobt wurde, daß die Frauensperson einen hiesigen Kellner heiratete. Der Vicefeldwebel schied am 23. d. M. aus seinem Regiment aus und begab sich sofort nach Köln. Die Getötete wurde bereits am Freitag abend vermißt. Der Kriminalpolizei gelang es bis jetzt noch nicht, über den Verbleib des Täters irgendwie etwas zu erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jusammenstoß Gestern vormittag stieß auf dem Holzmarkt ein Milchwagen mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Das Pferd des Milchwagen kam unter den Straßenbahnwagen zu liegen und erlitt schwere Verletzungen. Der Milchwagen wurde leicht und der mit Glaseänden versehene Straßenbahnwagen am Vorderteil stark beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
