<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>390330</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großfeuer brach am Freitagabend in der Motorwagenpau sa rit von Heinrich Scheele, Aachenerstraße 163, aus. Die Fabrik liegt zwischen Aachener- und Dürenerstraße und bildet einen Holzbau, der sich in beträchtlicher Länge im Felde ziemlich allein liegend erstreckt in Form eines Shedbaues. Gegen .. r schlugen die Flammen aus den Fenstern des Vordergiebel heraus. Passanten verandaßten sofort die Feuermeldung, doch mit furchtbarer Gewalt suchten die Flammen, denen der leichte und ausgetrocknete Holzbau eine allzu reiche Nahrung bot, an den Seitensänden und am Dache selbst einen Ausweg. In kurzer Zeit ..- Teil der Fabrik, welcher zunächst der Nachenerstraße liegt, in heuen Flammen. Noch bevor die Feuerwehren eintrafen, versuchten zwei Arbeiter der benachbarten Wagenhalle der Straßenpahn mittels elnes an einen Hydranten angeschlossenen Wasserschlauches dem Feuer Einhalt zu tun, aber vergebens. Von der Nachenerstraße nahten unterdessen die Löschoüge der Feuerwehren I. II. III und IV, voran die neuen Motorspritzen. Zu gleicher Zeit rückten die Wehren von Lindenthal, Braunsfeld, Sülz und die Mannschaften der Kölner Reservewehr an. Mit acht Schläuchen wurde gegen das Feuer gearbeitet. Dadurch, daß das Gebäude gleichzeitig von drei Seiten unter Wasser gehalten wurde, gelang es in verhältnisäßig kurzer Zeit des Feuers Herr zu werden. Gegen 12 Uhr war jede Gefahr beseitigt. Vollständig niedergebrannt sind die straßenärts gelegenen Kontoräume, die Lakiererei, die Sattlerei, Schlosserei und der Lagerraum; letzterer enthielt eine Anzahl von Wagen, deren Ablieferung in den nächsten Tagen für eine Berliner Ausstellung erfolgen sollte, kurz vorher waren für eine Ausstellung in Paris gebaute Wagen abgegangen. Ein wertvoller Wagenpark fiel dem gierigen Element zum Opfer, der Brandschaden beziffert sich auf mehr als 200000 M. Die Fabrik ist versichert bei den Feuerversicherungsgesellschaften Colonia, Deutscher Phönix, Feuerversicherungsgesellschaft zu.-Gladbach, und North British and Mercantile-Feuerversicherungs-Aktiengesellschaft. Gegen 12 Uhr konnten eine größere Anzahl Mannschaften der Feuerwehren abrücken, ein Teil, u. a. auch die Wehren der Nachbarorte, blieben noch auf der Brandtätte zurück, um die hier uno da aus dem Trümmerhaufen wieder aufzüngelnden Flammen niederzuhalten. Die Fabrik, deren Betrieb glücklicherweise in keiner Weise gestört ist, beschäftigt etwa 70 Arbeiter. Die Löschmannschaften hatten unter der furchtbaren Feuergluth sehr zu leiden. Dieselbe war so intensiv, daß die Drähte der Telephonleitung, weiche über dem Feuerherd lagen, vollständig verglühten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hen 7,80.80. Maschinenstron(Hos#mm.00. Risturen Gar# solid und gediegen angefertigt, in nur haltbaren erprobten Qualitäten u. tadelloser Ausstattung zu aussergewöhnlich billigen festen Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Witterung ist eine für die Jahreszeit äußerst milde. Gestern nachmittag zeigte das Thermometer 11 Grad Celsius bei Süwestwind und stark gestiegenen Barometer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln. 18.Dez.1904. Der Rhein ist in der verflossenen Woche wieder stark gefallen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegei.25 Meter, gegen.24 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sozialdemokratischer Wahlrechtsantrag. Die Rheinischzeitung bemüht sich, die Uebereinstimmung des hiesigen sozial, demokratischen Wahlrechtsantrages mit dem von dem Aachener christ, lichen Gewerkschaftskartell 1902 gestellten Antrag auf Herabsetzung des Wahlzensus von 6 auf 4 M. darzulegen. Dieses Beginnen muß an einer Gegenüverstellung des Wortlautes beider Anträge scheitern. Die Aachener christlichen Arbeiter wünschten nur eine Herabsetzung des Wahlzensus, der Kölner sozialdemokratische Antrag will außeadem die ortsstatutarische Festlegung der Kommunal. steuerfreiheit der Einkommen unter 900 M. Ob die Herabsetzung des Wahlzensus auf 4 M. die Möglichkeit gewährt, Kommunal. steuer vom Einkommen unter 900 M. nicht zu erheben, wird jedenfalls eingehend geprüft werden. In Aachen hatte das christliche Gewerkschaftskartell erklären lassen, daß seine Mitglieder für die ihnen zugestandenen Rechte auch Pflichten zu über. nehmen bereit seien. Daß Verhältnisse, wie sie in Königsberg i. Pr. herrschen, zum Vergleich nicht herangezogen werden können, liegt auf(der Hand. Zu dem sozialdemokratischen Wahlrechtsantrag an sich haben wir bisher keine Stellung genommen, sondern lediglich auf gesetzliche Bestimmungen hingewiesen, welche der Annahme des ganzen sozialdemokratischen Antrages gegenüverstehen. Es ist wohl zweifellos, daß der Antrag einer eingehenden Prüfung unterzogen werden wird, daß man sich besonders nicht ein Beispiel an der Taktik der Sozialdemokraten nehmen wird, die in Mülheim a. Rh. erklärten, daß sie zwar im Prinzip mit der Einführung der Verhältniswahlen zu den Gewerbegerichten einverstanden seien, daß sie aber gegen die Einführung protestieren, "bis die obligatorische Einführung von seiten der gesetzgebenden Körperschaft zum Beschlußß erhoben ist."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage. Die Wanderung durch Neapel bleibt nur bis heute abend 9 Uhr ausgestellt. Besonders der Vesuvausbruch, nach der Natur aufgenommen, erregt hohes Interesse. Von Montag ab gelangt die Nordpolexpedition Fridtjof Hansens(1893--96) zur Besichtigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen straße 37, sind für diese Woche mehrere Bilder vom Aufstand in Deutsch-Süwestafrika ausgestellt. Ferner ist veranschaulicht der Bakauvbrunnen in Aachen, das neue Gebäude des deutschen Klubs Concordia in Schanghai, der am 11. d. Mts. in Berlin verstorbene Vorsitzende der Zentralleitung der nationalliberalen Partei Dr. Friedrich Hammacher, mehrere Szenen aus der im Berliner Opernhause zur Aufführung gelangenden Oper Der Roland von Berlin von Ruggiero Leoncavallo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren wurde ein Kind auf dem Sachsenring von einem Bäackerwagen. Das Kind trug erhebliche Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Der Verkehr im Handelsgewerbe ist heute, den letzten Sonntag vor Weihnachten, von vormittags 11 Uhr bis abends 9 Uhr gestattet, außeadem für Backend Konditorwaren, Fleisch- und Wurstwagen und Vorkostartikel sowie Milch von morgens 5 bis 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfallen wurde in der Nacht zum Samstag auf dem Deutschen Ring ein Kaufmann. Der Angreifer mißhandelte den Kaufmann und schlug ihm den Zylinder ein. Der Ueberfallene trug eine Verletzung am Kopfe davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Taschendiebstahl. Am Freitagabend wurde an St. Agatha einer jungen Dame, das Portemonaie mit 18 Mark Inhalt aus der 9 Eir gefährlicher Bettler. Ein Arbeiter aus Wien feuerte gestern, als er wegen Bettelns festgenommen wurde, am Eingang der Königsstraße auf den Beamten, der ihn zur Wache bringen sollte, drei Revolverschüsse ab, glücklicherweise ohne ihn zu treffen. Der Schuß gertrümmerte an einem Hause einige Fensterscheiben. &amp; Neuer Eisenbahnleichenwagen. Mit gestern ist dem hiesigen Hauptbahnhof ein Eisenbahnwagen zur Verwendung übewiesen worden, der zur Beförderung von Leichen dienen soll. Dieser Wagen, in der Bauart der-Zuwagen, ist in zwei Teile getrennt; die eine Hälfte dient zur Aufnahme der Leiche, die andere, aus Abteilen erster uno zweiter Klasse bestehend, dient zur Beförderung von Leidtragenden. Der Wagen ist derartig eingerichtet, daß er mit allen Zügen befördert werden kann. Für die Benutzung des Wagens sind außer den tarifeäßigen Gebühren der Leichenbeförderung(40 Pfg. für Personen- und 60 Pfg. für Schnellüge) 30 Pfg. und für den Leerlauf 7 Pfg. für das Kilometer zu zahlen. Die in dem Wagen mitfahrenden Leidtragenden haben Fahrkarten der von denselben benutzten Wagenklasse, erster oder zweiter Klasse, und Platzkarten bei einer Entfernung bis zu 150 Kilometer zu 1 M. und darüber hinaus zu 2 M. zu lösen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Verkehrsverein teilt uns mit, daß der Oberpräsident der Rheinprovinz die mietweise Ueberlassung des Hauses Burgmauer 3, Ecke Margarethenkloster, dem Dome gegenüber, an den Verkehrsverein genehmigt hat. Nach Instandsetzung des ziemlich verwahrlosten Gebäudes wird das Bureau, welches sich einstweilen Domhof 16 befindet, dorthin verlegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* London, 17.Dez.1904.(Drahtber.) Der Daily Telegraph meldet unterm 17. d. M. aus Tschifu: General Stössel sei durch einen Gewehrschußß verwundet worden, doch sei die Verwundung nicht schwer. Die frühere Kopfwunde heilt aus. Die japanischen Schiffe sind noch nicht in Dock gegangen, beteiligten sich vielmehr jetzt an dem Bombardement:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Blocadebrecher brachte 1000 Tonnen Mehl nach Port Arthur. Es trafen dort viele Dschunken ein, an die die Russen für jede Fahrt etwa 300 Pfd. Sterl. bezahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Tschifu, 16.Dez.1904.(Drahtber.) Die aus Port Arthur eingetroffenen Russen bestätigen die Versenkung der russischen Kriegsschiffe. In den letzten 30 Tagen hätten die Japaner drei Torpedoboote verloren; das dritte sank bei dem Nachtangriffe am 14. Dezember. In den letzten 14 Tagen trafen drei Dampfer mit Munition und Lebensmitteln in Port Arthur ein. Die Russen hoffen, daß sich die Festung noch viele Monate halten wird. Das Segelboot verließ Port Arthur während eines Schneesturmes. Die Russen waren bei ihrer Ankunft in Tschifu nahezu erfroren; sie überbrachten zahlreiche Depeschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Fernsprecher 1935. stets reichhaltiges Lager von Ersatzteilen der bei mir gekauften Waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
