<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390370</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aus Anlaß des Krönungs- und Ordensfestes haben an Auszeichnungen erhalten: Den Roten Adlerordenerster Klasse mit Eichenlaub: Frhr. von und zu Egloff Generalleutnant und Gouverneur von Köln. Den Roten Adlerorden zweiter Klasse mit Eichenlaub und Schwertern am Ringe: Blanquet, Generalmajor und Kommandeur der 15. Feldartilleriebrigade. Den Roten Adlerorden vierter Klasse: Dr. Bachem, Rechtsanwalt zu Köln: Borchart, Regierungs- und Baurat, Mitglied der Eisenbahndirektion in Köln;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Contzen, Oberpostsekretär zu Koln: Klietsch, Postdirektor zu Köln-Deutz; Kluth, Amtsgerichtsrat zu Mülheim a. Rh.; grell, Rechnungsrat und Sekretär bei der Provinzialſteuerdirektion in Köln: Knorr, Regierungsrat bei der Provinzialſteuerdirektion in Köln; Köhler, Rechnungsrat und Eisenbahnsekretär zu Köln; Kuckhoff, Amtsgerichtsrat zu Köln; Montigny, Oberlandesgerichtsrat zu Köln; Pawlow, Zeughauptmann bei der Artilleriewerkstatt in Deutz; Remy, Hauptmann im Bergischen Feldartillerieregiment Nr. 59; Schiffers, Eisenbahndirektor und Vorstand der Eisenbahnwerkstätteninspektion in Deutzerfeld; Frhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Streitzeuggasse zwischen Herzogstrße und Kreuzgasse vom 23. Januar ab auf eine Woche für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Scheues Pferd. Gestern morgen scheute auf der festen Rheinbücke das Pferd eines zweiädrigen Milchwagen aus Westhoven vor einem Personenzuge. Das geängstigte Tier lief in vollem Galopp über die Brücke und kam auf der diesseitigen Rampe zu Fall. Dabei wurde die Lenkerin vom Bock geschleudert und sämtliche Milchkannen flogen rechts und links auf die Straße und entleerten ihren Inhalt. Die Frau erlitt beim Aufschlagen auf das Straßenpflaster eine erhebliche Kopfverletzung und trug auch Verletzungen am Arme davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brandälle. Am Samstagabend entstand in einem Hause an Vogteistraße ein Dachstuhlbrand, am Sonntagnachmittag in einem Hause an der Machabäertraße ein Kaminbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zusammenstoßß. In der Nacht zum Sonntag stieß in der Christophstrß. an der Ecke Probsteigasse ein Straßenbahnwagen mit einer Droschke zusammen. Letztere wurde umgeworfen und ein Insasse leicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Roolveraffäre. Am Sonntagmorgen nach 4 Uhr feuerte in dem Hause Alte Mauer am Bach Nr. 63 der 23 Jahre alte Schreiner Heinrich Kievernagel, aus Sülz gebürtig,(hier ohne feste Wohnung) auf die 23 Jahre alte Frauensperson Katharina Spievack vier Revolverschüsse ab, von denen einer der Frauensperson in die linke Seite drang. Die Dirne wurde schwer, jedoch nicht lebensgefaährlich verletzt. Der Täter wollte gleich nach der Tat flüchten; auf die jämmerlichen Hülferuf der verletzten Dirne eilte eine in dem Unterhause wohnende andere Dirne auf die Straße und schlug schnell dem Täter von draußen die Türe vor der Nase zu und rief um Hülfe. Als ein Schutzmann geholt war, wurde Kievernagel, der sich hinter der Türe versteckt hielt, verhaftet und geschlossen abgeführt. Bei dem Täter fand man außer einen noch mit zwei Patronen geladenen Revolver 44 scharfe Patronen und 5 Patronenülsen, zwei Masken und zwei Portemonnaies. Nach Aussage der verletzten Dirne hat Kievernagel ihr das Portemonnaie mit Geld stehlen wollen; als sie geschrieen, habe er sofort vier Schusse auf 9 Unfall. Heute vormittag verlor an der festen Rheinbücke ein Handwagen, welcher mit mehreren Weintässern und einer Anzahl Weinflaschen beladen war, ein Rad und fiel auf die Seite. Die Fässer und Flaschen stürzten auf die Straße; eine Anzahl Flaschen gingen in Scherben und das edle Naß floß auf, gg g# gager 460 Aus dem Reichstag. In den Verhandlungen am vorigen Samstag über den Bergarbeiterstreik waren die Ausführungen des Abg. Stöcker und des Ministers Möller besonders bemerkenswert. Wir geben dieselben daher in Ergänzung unseres gestrigen Berichtes etwas ausführlicher wieder: Abg. Stöcker(christl.-soz.). Wenn ein Streik ausbricht, so ist das ein Beweis, daß in den Verhältnissen zwischen Arbeitgebern und Arbeitnehmern etwas nicht in Ordnung ist. Man wird aber, wenn man nach den Ursachen eines solchen Streiks fragt, nicht an der Oberfläche haften dürfen. Man wird gut tun, nach den tieferen Ursachen zu fragen. Es heißt in der Tat sehr oberflächlich urteilen, wenn die Arbeitgeber einfach sagen: mit den Arbeitern wollen wir nicht verhandeln, weil sie kontraktbrüchig geworden sind. Man kann den Kontraktbruch gewiß nicht rechtfertigen, man kann ihn höchstens erklaren und entschuldigen, aber es gilt doch auch fur solche wirtschaftlichen Kämpfe das Wort: Wenn der Krieg ausgebrochen ist, schweigen die Gesetze. Tatsächlich erfreuen sich die Bergarbeiter trotz Kontraktbruches in den weitesten Kreisen außerordentlicher Sympathie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Obeindobe am 23. Januar, mora. 11 Uhr:.19 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>.09.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
