<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390356</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abhanden gekommen ist am 30. Dezember v. J. einem auswärtigen Fuhrmanne in hiesiger Stadt eine Kirchenlaterne, wie sie von Begleitern katholischer Geistlichen bei Besuchen von Sterbenden mitgeührt werden. Die Laterne ist etwa 40 Zentimeter hoch, das Gestell ist aus Messing und ruht auf 3 Füßen. Sie hat 3 rote und 3 weiße Scheiben, die in gotischem Stil gefaßt sind und einen schwarzen, wagerecht befestigten Holzgriff, an dem eine Schelle angebracht ist. Falls die Laterne irgendwo gefunden werden sollte, wird gebeten, sie bei dem nächstgelegenen Polizeibureau abzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Englücksälle. Gestern abend fiel in einem Hause am Frankenthurm ein Mann im angetrunkenen Zustande in einen Glasschrank und erlitt dabei schwere Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Kurfürstenstraße kam ein Junge zu Fall und trug einen Schulterbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern abend stürzte in der Brabanterstraße ein Junge und zog sich einen Kniescheibenbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Brandälle. Gestern entstand in einem Hause an der Siebachstraße in Nippes ein Zimmerbrand, in einem Hause an der Simrockstraße in Ehrenfeld ein Gardinenbrand und an der Venloerstraße ein Zimmerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Thieboldsgasse fingen hinter einem Ofen liegende Lumpen Feuer. In sämtlichen Fällen griff die Feuerwehr helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Vom 5. Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17, wurden bei einem Diebe vier Stücke bunt gestreiftes Hemdentuch (Biber) beschlagnahmt, die höchstwahrscheinlich in der Woche vor Weihnachten in einem hiesigen Geschäfte gestohlen wurden. Der Eigentümer wird gebeten, sich umgehend bei dem genannten Bezirke zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern mittag sprang ein Straßenbahnwagenführer, der sich als Fahrgast auf dem Vorderflug eines Triebwagens befand, während der Fahrt ab. Er kam dabei zu Fall und geriet unter den Anhägewagen. Da der Zug rechtzeitig zum Stehen gebracht werden konnte, tam der Wagenührer mit Fußverletzungen davon, die ihm durch den Wagenäumer beigebracht worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln, Ortsgruppe Ehrenfeld hält am Donnerstag den 12. d. Ms. abends 8 1/2 Uhr im Lobau seine Generalversammlung ab, für die eine wichtige Tagesordnung aufgestellt ist. Allseitige Teilnahme der Mitglieder ist deshalb Suchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Stadtkassenrechnung für das Etatsjahr 1904 wird nach einer anfangs dieses Monats aufgestellten Nachweisung vermutlich mit einem Fehlbetrag von 7100 M. baschließen, der jedoch voraussichtlich durch verschiedene kleinere Minderausgaben bei, anderen Etatspositionen ausgeglichen werden wird. Die Mehrausgaben werden mit insgesamt 508100., die Mehreinnahmen mit 501000 M. berechnet. Die Gas-, Elektrizitaäts- und Wasserwerke stellen gegen die etatsäßigen Ansätze eine Mehrablieferung an die Stadt von 200000 M. in Aussicht, die höheren Schulen und die Volksschulen ergeben nach Aufrechnung der Mehrausgaben gegen die Mehreinnahmen ein Wenigerbedürfnis von 14000 M. Die Mehreinnahmen aus Steuern ergaben: Auktionen und Wanderlager 500., Hundesteuer 5000., Lustbarkeitssteuer 25000., Biersteuer 14000., Umsatzsteuer 50000., Gewerbesteuer 70000., Grundsteuer 110000., Gemeinde- und kommensteuer 12 500., zusammen 287000 M. Eine Mehrausgabe von 10000 M. erforderte die Weiterverzinsung einer nicht abgetragenen schwebenden Schuld von 100000 M. an die Concordia; der Fahrpark und die Straßenreinigung erfordern 54 200 M. Mehrausgaben. Der städtische Zuschußß zum Theater erhöhte sich um 20000., während das städtische Orchester mit einer Mindereinnahme von 15000 M. baschließen wird. Die Armenverwaltung erforderte 58 200 M. mehr als im Etat angesetzt war. Das Hochbauamt hat einen Mehrbedarf von 185 300., das Tiefbauamt einen solchen von 101 000 M. Die öffentlichen Anlagen beanspruchen 8400.; die Abteilung zur Verfügung der Stadtverordnetenversammlung wird bis zum Schlusse des Rechnungsjahres voraussichtlich um 56000 M. üüberschritten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum auf dem Hansaring ist neu ausgestellt: Ein prachtvoller reichgeschnitzter Ueberbauschrank zu einer Wohn- und Eßzimmer-Einrichtung des Hru. Hieronymus Eck, Köln, gehörend. Das sehenswerth Stück, welches von den Gebrüdern Schreinermeister Michael Wirz und Bildhauer Matthias Wirz, Köln, Richard Wagnerstrße 35, angefertigt ist, verdient Beachtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Auflösung der Helios-Elektrizitaäts-Aktiengeselldürfte sich in nächster Zeit in sehr unliebsamer Weise insbesondere in Ehrenfeld bemerkbar machen. Die Gesellschaft beschäftigte bis jetzt noch eine große Zahl von Ingenieuren, Technikern, Bureaubeamten, Monteuren, Mechanikern, Elektrotechniker, Schlossern usw., die nunmehr alle vor und nach zur Entlassung gelangen. Am nächsten Samstag sollen bereits 200 Arbeiter davon betroffen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzerverein hält am Freitag, 13. Januar, abends 8 1/2 Uhr, in der Philharmonie eine außserordentliche Mitgliederversammlung ab, in der Stellung zu den neuen Steuervorschlägen der Kölner Stadtverwaltung genommen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
