<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>390325</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Rheinische Bauernverein hält, wie schon mitgeteilt wurde, am Mittwoch, den 21. d.., nachmittags 2 Uhr im Fränkischen Hofe hierselbst eine Generalversammlung ab. Nach Ernennung von Ehrenmitgliedern und der Feststellung des Jahres berichts wird die Stellungnahme des Rheinischen Bauernvereins zur Canalvorlage besprochen werden. Vorträge werden gehalten über die Verschuldung des ländlichen Grundbesitzes und die Entschuldungsfrage, über die Reform der bestehenden Steuergesetze, sowie über die Notwendigkeit der Abänderung der Satzungen der rheinischen landwirtschaftlichen Berufsgenossenschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K Köln, 12.Dez.1904., Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heu.80 .80. Maschinenstroh(Rogge 4,10, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.80 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 12.Dez.1904. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierung kommission. Auftrieb: 388 Ochsen, a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, M. 75, b. junge fleischige, nicht ausgeuästere, ältere ausgeuästete 70-72, c. mässig genährte junge, ältere 64-67 d. gering genährte jeden Alters 58-61. 420 Kühe, u. vollfleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00, b. vollfleischige, augenöstete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 66---67, c. ältere ausgemästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalb 61--63, d. mässig genährte Kühe und Kalben 51-54. 44 Bullen: a. voli fleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 66-67, b. vollnleischige jüngere 63 bis 64, c. mässig genährte jüngere und ältere 59-61, d. gering genährte jün gere und ältere 50.55, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschäft durch weg schleppend, bei Marktschluss noch Ueberstand, mut dem aber im Nu verkauf voraussichtlich geräumt werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Regelung der Kölner Theaterversältnisse dürfte binnen kurzem ihren endgültigen Abschlußß finden. Die städtische Theaterkommission, welche in den letzten Wochen eingehend mit dieser Frage sich beschäftigte, hat in Uebereinstimmung mit der städtischen Verwaltung für die Uebertragung der beiden Theater an Hrn. Max Martersteig vom Neuen Theater in Berlin sich entschieden, vorbehaltlich noch näher zu vereinbarenden Bedingungen. Der mit dem verstorbenen Hrn. Direktor Purschian seinerzeit getätigte Vertrag ist gutem Vernehmen nach einer Aenderung nach verschiedener Richtung unterzogen worden. Zwar hat man für die Einrichtung einer Intendanz, wie sie von verschiedenen Seiten gewünscht worden war, sich nicht entschliefßen können; indes ist auch von der Normierung einer bestimmten Pachtsumme, die bekanntlich früher 40000 M. betrug, Abstand genommen worden. Die Uebernahme der Theater durch Hrn. Martersteig dürfte, das Einverstaändnis der Stadtverordnetenversammlung vorausgesetzt, am 1. August 1905 erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. In der Aufführung der Walküre am Samstag den 17. ds. wird Herr Scheuten, da Herr Gröbe beurlaubt ist, als Gast den Siegmund singen. Herr Scheuten ist von seiner früheren hiesigen Tätigkeit dem Publikum noch in bester Erinnerung. Die Sieglinde singt Frl. Dennery.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Steuerveranlagung für 1905. Jeder bereits mit einem Einkommen von mehr als 3000 M. veranlagte Steuerpflichtige im Stadtkreise Köln wird aufgefordert, die Steuererklärung über sein Jahreseinkommen nach dem vorgeschriebenen Formular in der Zeit vom 4. bis einschliefßlich 20. Januar 1905 dem Vorsitzenden der Veranlagungs-Kommission des Stadtkreises Köln schriftlich oder zu Protokoll unter der Versicherung abzugeben, daß die Angaben nach bestem Wissen und Gewissen gemacht sind. Die oben bezeichneten Steuerpflichtigen sind zur Abgabe der Steuererklärung verpflichtet, auch wenn ihnen eine besondere Aufforderung oder ein Formular nicht zugegangen ist. Mündliche Erklärungen werden in den Dienst räumen Göbestraße 10, vormittags--11 1/2 Uhr, zu Protokoll entgegen genommen. Die Versäumung der obigen Frist hat gemäß SS 30 Absatz 1 des Einkommensteuergesetzes den Verlust der gesetz lichen Rechtsmittel gegen die Einsahätzung zur Einkommensteuer für das Steuerjahr 1905 zur Folge. Falls nach dem 24. Oktober ein Wohnungswechsel stattgefunden hat, ist in der Steuererklärung bzw. der Vermögensanzeige außer der jetzigen auch die frühere Kaufmannsgerichtswahl. Im Anschlugß an unsere früheren Mitteilungen erfahren wir, daß der Ausschuß zur Vorbereitung der Wahl von Kaufleuten als Beisitzer zum Kaufmannsgerichte seine Arbeiten beendet hat. In demselben waren alle wirtschaftlichen Körperschaften von Köln vertreten. Der Ausschuß hat eine Kandidatenliste aufgestellt, in welcher alle von den wirtschaftlichen Vereinigungen geäußerten Wünsche berücksichtigt waren und dieselbe am 12. d. dem Herrn Oberbürgermeister eingereicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlimme Verwechselung. Am Sonntagabend trank in der Agrippastraße ein Mann in der Meinung, es sei Schnaps, aus einer Flasche Essigsäure. Er wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein größere Verkehrstörung entstand gestern abend in der Glockengasse dadurch, daß das Pferd eines Speditionswagens zu Fall kam und das Geleise der Straßenbarn sperrte. Der Feuerwehr gelang es nach einiger Anstrengung, das Tier wieder aufzurichten. Es war eine etwa 15 Minuten lange Verkehrstörung entstanden. Während dieser Zeit hatten sich in der Glockengasse und Kreuzgasse über ein Dutzend Straßenbahnwagen angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dinas, 12.Dez.1904. Die hiesige Abteilung des Volksvereins für das katholische Deutschland hielt gestern abend Versammlung bei Flohe ab. Herr Rektor Wisiak hielt einen Vortrag über Erdgeschichte und Bibel. Der Vortrag wurde durch etwa fünfzig Lichtbilder erläutert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Philharmonie. Das Zeichen des Kreuzes ode### Macht des Glaubens, welches am Sonntag in Szene täglich auf dem Spielpla. Am Mittwochnachmittag 4 Uhr wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zusaimmenstoß. Am Sonntagnachmittag stieß Unter 4 Nichts ist so fein gesponnen... Der Einbruchsdiebſtahl in der Waisenbausgasse in der Nacht zum 21. Ropember, bei dem Juwelen, Gold- und Silbersachen in Höhe von 15000 M. gestohlen sein sollten, hat sich nunmehr aufgeklaärt. Die Kriminalpolizei nahm von vornherein an, daß der Diebstahl nur fingiert war. Auf Grund der sich anhäufenden Verdachtsmomente wurde der Geschäftsührer der geschädigten Gesellschaft am 25. November unter dem dringenden Verdachte festgenommen, den Einbruch fingiert zu haben, um sich in den Besitz der Versicherungssumme zu setzen, bzw. um begangene Unterschlagungen zu verdecken. Der Geschäftsührer hat jetzt ein Geständnis abgelegt, welches diesen Verdacht durchaus bestätigte. Die äußerst wertvollen Sachen wurden in den vom Geschäftsührer angegebenen Verstecken aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfall im Eisenbahnabteil. Am Samstagabend fiel ein Musketier des 53. Infanterieregiments in ein Wagenabteil zwischen Löwenich und Köln so englücklich, daß er ein Bein brach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>1 f ger. Fettsprotten O 1 Sick. f Rauchlachs o-*2f.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
