<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>390387</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Panorama International. Das Institut besitzt heute nicht weniger wie 564 Reisen, die sich auf den ganzen Erdball erstrecken. Vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>12. Februar ist-- und zwar zum ersten Male-- eine Wanderung durch Spanien ausgestellt. Auf dieser Tour lernt man die bedeutendsten Städte des Königreichs Spanien kennen. Der Zyklus, es ist der 16. spanische, bringt zunächst eine Totalanſicht von Schloß und Kloster Escorial bei Madrid. Darauf folgt das alte Maurenschloß Alcazar bei Segovia nebst der großartigen römischen Wasserleitung daselbst. Herrlich gelegen ist das königliche Schloß La Granja mit seinen Gärten. Nachdem man die Stadt Toledo, wo die berühmten Toledoer Wafsen geschmiedet werden, aus der Ferne gesehen, gelangt man nach Valencia. In den zwölf Aufnahmen aus dieser alterühmten Stadt lernt man auch den Verkehr, die Bevölkerung kennen, so: die verschiedenen Märkte, dann eine Gruppe Valencianerinnen in Sonntagsputz und einen Tarantellatanz. Merkwürdig ist, daß auf den 50 Ansichten des Zyklus nicht ein einziger Soldat zu sehen ist. Imposante Bauwerke sind die Kirchen und das Audienzgebäude in Valencia. Von dort geht's über Alicante, Carthagena nach Murcia, dessen Kathedrale ein Prachtbau ist, der im Inneren herrliche Werke der Holzschnitzkunst enthält. Von Murcia geht's über Saragossa und Burgos nach Tuy, wo die interessante Wanderung endet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein gefährliches Spielzeug. Gestern vormittag hantierte ein junger Mann auf dem Hofe eines Hauses an der Ritterstraße mit einem Revolver. Plötzlich ging die Waffe los und die Kugel drang dem Unvorsichtigen in die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K. Die Feuerwehr wurde gestern abend böswillig nach der Venloerstraße gerufen. Der Täter wurde durch einen Schutzmann abgefaßt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern abend entstand in einem Hause an der Marienstraße ein Zimmerbrand, der von der Feuerwehr gelöscht wurde, ebenso ein Kellerbrand in der Antwerpenerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>119 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hotel Disch,.-G. in Köln a. Rh. Der Aufsichtsrat schlägt für das Geschäftsjahr 1904 die Verteilung eine Dividende von 5%(wie im Vorjahr) vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Baus- und Grundbesitzer-Versammlung. Die vereinigten Vorstände der Kölner, Köln-Deutzer, Köln-Aehrenfelder, Köln-Nippeser, Köln-Poller und Köln-Humboldtkolonie Haus- und Grundbesitzervereine berufen auf morgen(Mittwoch) abend, 8 Uhr, eine Protestversammlung gegen die Steuervorlagen ins Kolosseum(Schildergasse) ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntagmittag im Konzertsaal der Bürgergesellschaft seine zweite Generalversammlung ab, welche Hr. S. Weyland leitete. Namens der Rechnungsrüfer erstattete Hr. Gust. Schnorrenberg den Revisionsgericht. Die Einnahmen beliefen sich auf 1625., die Ausgaben auf 1472., so daß ein Bestand von 153 M. zu verzeichnen ist. Dem Kassenührer, Hrn. Kalender, welcher nunmehr 30 Jahre dem Verein seine treuen Dienste gewidmet hat, wurde mit herzlichem Danke Entlastung erteilt. In der Vorstandssitzung vom 9. Januar wurden die Aemter im Vorstande in der Weise verteilt, daß Hr. S. Weyland zum Vorsitzenden, Hr. Apotheker R. Schneider zu dessen Stellvertreter, Hr. Kalender zum Kassierer, Hr. P. I. Roßbach zum ersten, Hr. Aug. Hermes zum zweiten Schriftführer gewählt wurde. Einem Antrage, die im Verein gehaltenen Vorträge den Mitgliedern am Jahresschlusse in Druck zugänglich zu machen, konnte wegen der hohen Kosten nicht entsprochen werden. In der anschrießenden Monatsversammlung wurde vom Vorsitzenden ein gutes Wort den Winterarrestanten unter unseren Blumen, den Fuchsien und Geranien gewidmet. Der Redner wies darauf hin, daß es jetzt die höchste Zeit sei, diese Blumen aus den Dunkelkammer des Kellers zu befreien und in frostfreien, aber ungeheizten Zimmer dem Lichte wieder nahe zu bringen, und einer kleinen Operation zu unterziehen, um die wäsmerigen Triebe zu beseitigen. Dadurch werde es möglich, schon im Mai und Juni schöne blühende Pflanzen zu erhalten. Hr. Weyland verbreitete sich dann in längerem interessanten Vortrage über die Kultur unserer schönsten und bewähärtesten Schlingpflanzen. Dann erfolgte die Verlosung von 72 schönen Pflanzen, welche die Kunst- und Handelsgärtnerei von W. Winkelmann geliefert hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Rheinhöhe am 7. Februar, morg. 11 Uhr: 3,13</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>.15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Abgeordnetenhause kam es gestern bei der Beratung der Canalvorlage zu den essen Schirggugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
