<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390302</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Baden der Volksschülerinnen betreffend, unterbreiten in einer Eingabe dem Stadtverordnetenkollegium zahlreiche Hauptlehrerinnen und Lehrerinnen Köuns, zugleich im Namen und Auftrage der Mehrzahl ihrer Kolleginnen, folgende Erfahrungen hinsichtlich der Schulbäder der Stadt Köln zur gefälligen Kenntnisnahme: Der Zweck eines Schulbaues ist, einem großen Teile der Schulkinder, namentlich der ärmern, Gelegenheit zu geben, einmal wöchentlich den ganzen Körper mit warmem Wasser und Seife gründlich zu reinigen und dann durch eine kühle Brause für Erquickung und Abhärtung des Körpers zu sorgen. Diesem Zwecke entspricht das Bad in der Schule Gereonswall: dort hat jedes Kind eine getrennte Aus- und Ankleidezelle, eine ebenfalls abgetrennte Badezellen mit einem besonderen im Boden befindlichen Becken zum Waschen. Hier hat das Kind Gelegenheit, seinen Körper zu reinigen, ohne Rücksicht zu nehmen oder sich genieren zu müssen vor Mitbauenden. Hier braucht auch das Kind, das einen skrofelösen oder tuberkelösen Ausschlag hat und dem Baden eine Wohltat wäre, nicht ausgeschlossen zu werden. Die Badeeinrichtung in der Schule Machabäertraße zeigt einen Rückschritt. Sie hat auch abgetrennte Zellen; die Scheidenände derselben waren ansangs so hoch vom Boden, daß ein Kind hätte durchkriechen können. Einen Einspruch dagegen fand man gerechtfertigt und brachte an den trennenden Wänden eine Verlängerung durch Drahtgitter an. Das Becken zum Waschen ist durchgehend, so daß sieben Kinder sich in demselben Wasser reinigen. Das widerspricht aber den Anforderungen der Reinlichkeit und der Gesundheit. Der Schmutz und der Seifenschaum, den das eine Kind von seinem Körper wäscht, fließt dem anderen um die Füße, und das Kind, das in der Zelle steht, wo das Ausflußrohr mündet, bekommt den ganzen Sud. Es ist vorgekommen, daß Kinder nicht baden wollten, weil aus der Nachbarzelle unsauberes Wasser herausgeflossen, verandaßt, wie sich 2 Die Teilung des Oberl landesgerichte bezirks Köln (Errichtung eines Oberlandesgerichts in Düsseldorf) ist von preußischen Abgeordnetenhause am Dienstag in zweiter Lesung beschlossen worden. Die Verhandlungen nahmen Die Kommission beantragt die Annahme der Vorlage, mit der Abänderung, daß vom Oberlandesgericht in Hamm der Bezirk des Landgerichtes in Duisburg dem Oberlandesgericht Tüsseldorf zugewiesen werde. Hierzu sind weiter eingegangen ein Antrag des Abg. Trimborn(Zentr.), wonach das Gesetz erst am 1. Oktober 10112 ahan singen Späcamee hunc, Eäwiliche Berordnung bestimmten 1907 oder einem späteren, durch königliche Verordnung bestimmten Termin in Kraft treten soll, zweitens ein Antrag des No#.#. Bachem u. Gen.(Zentr.), wonach das Gesetz gleichzeitig mit der Meter Länge und 1 1/2 Meter Breite bei einander stehen; sie müssen also mit einem Badeanzug bekleidet sein. Wo das Kind bekleidet ist, kann es sich nicht waschen; die Brause verliert an Wert, wenn sie auf den bekleideten Körper verabfolgt wird. Soll ein Reinigen des Körpers ermöglicht werden, so muß das Kind entkleidet sein-- eine Badezellen für sich haben. Die Frau des einfachsten, ärasten Arbeiters, die etwas auf ihre weibliche Würde hält, wird nie mit anderen ihres Geschlechts entkleidet in demselben Bassin ihren Körper reinigen; in den Oberklassen der Schule sind aber viele recht große, vollständig entwickelte Kinder. Wer mit dem Badeanzug bekleidet in das Bassin des Hohenstaufenbades tritt, hat zuvor ein Reinigungsbad genommen. Lehrerinnen, deren Schülerinnen die bis jetzt gebräuchlichen Bäder benutzten, haben erfahren, wie empfindlich berührt Kinder waren, wenn zum raschen Hineinreichen des Handbuches der Vorhang nur ein wenig geöffnet wurde. Die Schulbäder an der Rechtschule, Balthafarstraße und Pfälzerstraße haben aber ganz offene Kleiderzellen; im offenen Raume soll das Mädchen sich entkleiden, die Badehose anlegen, nach dem Baden den Körper abtrocknen und die Kleider wieder anlegen. Das mag ein sittsames Kind nicht tun. Wir freuen uns, wenn wir in den Mädchen ein zartes, sittliches Empfinden finden und könnten es nur bedauern, wenn Schülerinnen gezwungen werden sollten, in einer so notürftigen Bekleidung, wie sie in keiner öffentlichen Bade- und Schwimmanstalt für Mädchen geduldet wird,-- in einem offenen Bassin einander gegenüber zu stehen. Das Gefühl der Scham im Kinde zu pflegen, ist eine Hauptaufgabe der Mutter und der Lehrerin, und es ist eine Erfahrung, daß Mädchen, in denen durch traurige häusliche Verhältnisse oder andere Ursachen das Schamgefuühl ertötet worden, viel entsittlichenden wirken als verdorbene Knaben; sie erliegen den Gefahren der Unsittlichkeit. Unsere Bitte geht dahin: 1. es möchten die Schulbäder, wie sie an der Rechtschule, Balthasarstraße und Pfälzerstraße sind, für Mädchen geschlossen bleiben: 2. es möchte den Schulbädern solche Einrichtung gegeben werden, daß sie dem Zwecke der Reinigung und der Gesundheit des Körpers dienen und das Schicklichkeitsgefühl der Kinder nicht zerstören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kronenorden vierter Klasse wurde dem Versicherungsbeamten Hru. Wilh.#all hierselbst verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Schmiedegeselle wegen Fahrraddiebstahls, ein Hüttenarbeiten wegen Diebstahls, ein Fuhrmann wegen Unterschlagung einkassierte Gelder, ein Steinhauer wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, ein Messerschmied wegen Zechprellerei, ein Fabrikarbeiter und ein Händler auf Grund Haftbefehls, ein Tagelöhner wegen schwerer Körpervorletzung, ein Friseur wegen Betrugs, eine Witwe wegen Betrugs, eine Dirne wegen Meineids, eine Dienstmagd und ein Tagelöhner auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 22.21.1904. Fruchtmarkt. Hafer M. 14,90</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu.0010.00, Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70. Krummstroh.80 die 100 Kis.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 22.N0r.1904. Marktbericht. Rindfleisch, Durchsehnilfspreise. von der Keule M..47-1,59, do. vom Bauch.28-.43, Kalbfleisch.58.80, Ilammelfleise.23-.63, Schweinefleisch.63-1,72, alles einschl. Knochenbellnge, Rindernierentalg.00-.00. Speck, gerächort.53-.60, gesalzen.00-.00. Schweineschmalz.00.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Speak, Schinken, Sebwelscohren u. ohne Ella## Errichtung von Landgerichten in Krefeld und.-Gladbach in Kraft treten soll. Der Zeitpunkt soll durch königliche Verordnung bestimmt Abg. Heltschke(kons.) erklärt, daß die überwiegende Mehrheit seiner politischen Freunde das Bedürfnis des Gesetzentwurfes anerkenne, sie halte auch die Gestaltung, die die Kommission dem Gesetz entwurfe gegeben habe, für zweckentsprechend, und werde daher dem Entwurfe zustiminen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage, bringt diese Woche den ersten Teil von Aufnahmen aus Ostasien, die nicht nur wegen der sich augenblicklich dort abspielenden kriegerischen Ereignisse, sondern auch wegen ihrer großen Seltenheit hohes Interesse erregen, Mittelpunkt des Zyklus ist Mukden, die Hauptstadt der Mandschurei, um die zurzeit der erbitterte Kampf wogt. Die Aufnahmen sind kurz vor Ausbruch des Krieges gemacht worden und geben ein anschauliches Vild von Land und Leuten, Handel und Wandel. In dieser alten Ahnenstadt der jetzt in China regierenden Mandschu-Dynastie sind besonders die Kaiserburg sowie die Kaiserräber als Denkmäler längst entschwundenen Glanzes sehenswert. Außeadem steht man in den oft asiatischen Gewässern zur Abfahrt bereite Kriegsschiffe verschiedener Nationen, u. a. Sr. Maj. Schief Gefion, das Kapitän Pohl befehligt, den man in seinem behaglichen Arbeitszimmer erblickt. Den Ernst der politischen Lage kennzeichnet die Aufnahme deutscher Flüchtlinge durch eine Kampfpinasse auf ein Kriegsschiff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>0. 4ese 89.301 Bodencr.-.-O. v. 1800 100. 7 3 1/2 % Preussische Consols 104 264# desgl.v. 1899, unka. b. 1909 102.30 4% Anleihe der Rheinprovinz 103 S0##42% desgl., unkündbar bis 1005 65.20 desel 104 294&amp;a Wider. d. Rb.-Wert. Boden2% desgl., Reihe III und IV, desgl., Reihe X. XII-XVII Konv-XXVI ehe d. Prov. Westfalen 102,75 312% desgl., B. VI, unkünde. b. 1608 95.00 Anleihe der Stadt Köln 102.20 desgl. 99.20 Anleihe d. Stadt Düsseldort 98.25 Köln-Mindener Eisenbalinprämienscheine 136,10 kredit-Bank 100.20 4# desgl., Reihe VII, unkündt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zur Erinnerung an das Jubeljahr der Verkündigung es Dogmas der unbefleckten Empfängnis Mariä hat die MariaHilf-Gesellschaft an der Schauſeite ihrer Anstalt in der Rolandtraße eine Statue der Muttergottes aufstellen lassen. Die Statue, welche.80 Meter groß ist, ist von den Herren Willy und Franz Algermann aus Köln angefertigt worden und muß als ein wahres kunstwerk angesehen werden. Nicht bloß die Haltung der Muttergottes, die mit ausgebreiteten Händen dasteht, sondern auch die Details, wie der Gesichtsausdruck, der Faltenwurf des Gewandes ist. sind auf das vorzüglichste gelungen, so daß den Meistern alle Ehre gebührt. Durch die Aufstellung der Statue ist nun endlich luch eine Lücke ausgefüllt worden, die bis dahin jedem Beschauer auffallen mußte, der die Schauſeite von Maria-Hilf mit dem leerstehenden Sockel und dem darüber angebrachten Baldachin betrachtete. Die Statue füllt nicht nur die Lücke aus, sondern dient auch ehr zur Belebung und Zierde der Fronte des stattlichen Gebäudes, welches als Asyl für gefährdete Mädchen dient. Möchte die Naria-Hilf-Gesellschaft, unterstützt durch milde Gaben, auch bald n der Lage sein, auf der anderen Seite der Kirche eine ebenso segensreich wirkende Anstalt für Knaben zu errichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>60 jähriges Dienstjubiläum. Vorgestern feierte Hr. Jakob Müller sein 60 jähriges Dienstjubiläum bei der Familie Peschwaegener in der Kasinostraße. Morgens gegen 7 Uhr wohnte der Jubilar nebst Familie einem feierlichen Hochamte in der Pfarrkirche St. Maria im Kapitol bei. Nach der kirchlichen Feier fand in der Wohnung des Hru. Sanitätrat Wagener die Beglückünschung des Jubilars stätt. Gegen 11 Uhr erschien Hr. Polizeiinspektor kautz und überreichte dem Jubilar das ihm vom Kaiser verliehene goldene Kreuz zum Allgemeinen Ehrenzeichen unter einer herzlichen Ursprache. Bereits bei Gelegenheit seines 50 jährigen Dienstjubiaums wurde er vom Kaiser mit dem Allgemeinen Ehrenzeichen ausgezeichnet. Mittags brachte Hr. Pfarrer Lenzen von St. Maria m Kapitol seine Glückünsche dar. Abends fand im Hotel Höfer z Ehren des Jubilars eine von seiten der Herrschaft gegebene Festerer statt, bei welcher der Jubilar in Wort und Lied geehrt und gefeiert wurde. Der Josefs-Kirchenchor von St. Maria in der kupfergasse sowie bewährte Solisten trugen zur Verschönerung der feier wesentlich bei. Der Jubilar erhielt von seiner Herrschaft ind von anderer Seite sinnige Erinnerungszeichen als Angebinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dem Gedächtnis Fritz Hönigs mit dem Zwecke der Bereicherung des Fonds für das Hönigdenkmal war der Mundartentbend gewidmet, den der Zweigverein Köln des Allgemeinen deutschen Sprachvereins am Montag 21. November in dem großen Saale der Bürgergesellschaft veranstaltete. Das Interesse an der Sache und noch mehr für den Zweck hatte eine zahlreiche Zuhöverschaft zu dieser, einen geselligen Charakter tragenden Versammlung herbeigefuührt; den Anwesenden brauchte nicht erst bewiesen zu wer den, daß die Ziele des deutschen Sprachvereins nicht etwa nur auf dem Gebiete der Sprachreinigung, geschweige denn auf dem eines einseitig despotischen Purismus liegen, wie das auch in gebildeten Kreisen noch vielfach geglaubt wird. Die Pflege und Erhaltung der bodensändigen, landschaftlichen Mundarten als des Urquells ind steten Jungbrunnen unseres Schriftdeutsch, als eines köstlichen Heimatsschatzes und des belebenden Elements für das Heimatsgefühl, ist ebenfalls seine Aufgabe, bei deren Erfüllung er nirgend eine kongenialer Umwelt finden kann, als auf Kölner Erde. Köln ist in diesem Punkte ein Muster für andere, ein Vorbild der Vorbilder in Köln selbst aber war Fritz Hönig, den als des Volkes Pulsschlag und seiner Sprache Meister der von Dr. Schneiderkklaus verfaßte Vorsprach feierte. Ein einleitender Vortrag über die Mundarten, die Beziehungen des Sprachvereins zu ihnen und über Fritz Hönigs poetische Tätigkeit bildete die Ueberleitung zu einem Dutzend mundartlicher Vorträge, die durch freundliche Teilnahme zahlreicher in Köln bestehender landsmannschaftliche Vereine ermöglicht wurden. Klänge aus West, Ost, Herz und Süd des deutschen Vaterlandes klangen an das Ohr. Die Vorruäge waren vorwiegend Gedichte humoristischer Art, knapp mit Pointen, und wurden zum Teil geradezu meisterhaft und demgemaäß auch unter jroßem Beifall vorgetragen. Den Beschlußß machte Hr. Jul. Metz mit einem größeren humoristischen Gedicht Hönigs über das Bützen in seinen verschiedenen Erscheinungsformen. Es wurde an diesem Abend auch mitgeteilt, daß auf der Kölner Stadtbibliothek sowohl noch unveröffentlichte poetische Schätze der Muse Fritz Hönigs ruhen wie auch ausdruücklich durch Testament vermachte Ergänzungsarbeiten zu seinen mundartkundlichen Veröffentlichungen. Ein besonderer wissenschaftlicher Ausschuß ist mit der demnächst zu erwartenden Ausgabe betraut. Den zweiten Teil des Abends füllte ein Schwank mir Gesang: Die Festgenossen von Fritz Hönig, dessen Aufführung bei Mitgliedern der Cäcilia Wolkenburg in besten Händen lag und einen vollen Heiterkeitserfolg hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>600 landwirtschaftliche Arbeiter und Arbeiterinnen fuhren gestern nachmittag in einem Sonderzuge nach ihrer jenseits Berlin gelegenen Heimat wieder zurück, nachdem sie seit dem Früh jahr bis jetzt auf den Gütern bei Düren, Horrem, Königsdorf, Liblar usw. gearbeitet hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
