<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>390303</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Krögel) feiert am nächsten Samstag im Vitroriasaal sein vierzehntes Stiftungsfest. Es kommen u. a. zur Aufführung Der Landsturm von Poſemuckel, humoristisches Quartett, sowie die komische Serenade aus der Posse Die falsche Petita. Als Solisten wirken die Vereinsmitglieder J. Liszewski und P. Könen in ernsten und heiteren Liedern mit, während der theatralische Teil in den Handen des Hrn. Hans Portz liegt.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einen Liederabend veranstaltet Frl. Stephanie Becker am Freitagabend im Rokokosaale des Hotels Disch. Die Sängerin, welche bei dem letzten niederrheinischen Musikfest in Köln mitwirkte, wird Lieder von Löwe, Schubert, Schumann, Brahms, R. Strauß, F. Weingartner, Schillings usw. vortragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlußprüfung von Samaritern. Der Zweigverein vom Roten Kreuz für die Stadt Köln hielt am Freitagabend im Saale des Eisenbahn-Direktionsgebäudes am Kaiser Friedrich-Ufer die Prüfung der auf Veranlassung der städtischen Straßenbahndirektion von Hru. Dr. Nervegno im Samariterdienste ausgebildeten Straßenbahnangestellten, sowie zahlreicher Leute aller Stände aus Bayenthal ab, welche durch Hrn. Dr. Holstein unterrichtet worden waren. Zugegen waren mehrere Vorstandsmitglieder, sowie Hr. Straßenbahndirektor Wattmann. Die Ausgebildeten bewiesen eine gründliche Schulung in theoretischer, wie praktischer Beziehung, was sie durch richtiges Beantworten der an sie gestellten Fragen, sowie durch kunstgerechtes Anlegen von Verbänden bewiesen. Sanitätrat vorher mehrmals gestärkt mit den Heilsmitteln der rom-kath. Kirche, im Alter von 61 Jahren zu sich in die Ewigkeit abzuberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>trotzdem I ist ein 2 vorgenom P Vorgehe lichen nische lichen # mit de der chi die so; weistu Gott dem Allmächtigen hat es gefallen, heute nacht gegen 4 Uhr unsere innigstgeliebte Mutter, Schwiegermutter, Großmutter, Schwester, Schwägerin und Tante, Frau nach längerem, schwerem Leiden, wohlvorbereitet durch den Empfang der hl. Sterbesakramente der röm.-kath. Kirche, zu sich in die Ewigkeit abzurufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Ceresinfabrik, Gebr. Maus, G. m. b.., wurde in der Abteilung Chemische Industrie für hervorragende Leistungen auf der Weltausstellung in St. Louis die höchste Auszeichnung, der Grand Prix, zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Moras&amp; Cie., Hoflieferanten, Passage 37 Verkaufsstelle: Jakobine Schlüssel, Hohestrße 33.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sträßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Kanalbau arbeiten wird der Lindenthalürtel Weirseite) vom 28. November ab auf fünf Wochen, behufs Ausführung des Paues eines Einent kanals die Landsbergstraße, zwischen Beyengasse und dem Grundstück Nr. 22 der Landsbergstraße, vom 17. November ab auf zwei Wochen und behufs Senkung des Komar- und Weyerstraßerwegen der Wegeteil vom Komarhof bis Weyerstraßerweg vom 21. November bis 10. Dezember für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter und Fußganger Selbstmordversuch. Am Dienstag versuchte eine Frau am Rheinaubafen in den Rhein zu springen, wurde aber durch einen Schutzmann daran verhindert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Brandälle. Vorgestern nachmittag entstand in einem Hause an der Pantaleonsühlengasse durch Umfallen einer Petroleumlampe ein kleiner Zimmerbrand, der von der Feuerwehr gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Hause an der Steinstraße löschte die Feuerwehr einen Gardinenbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einem Hause an der Düppelstraße entstand ein Kellerbrand, der gleichfalls von der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern vormittag stieß Ecke Salierring und Triererstraße ein Straßenbahnwagen mit einem Fuhrwerk zu sammen. Der Straßenbahnwagen wurde leicht beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Männergesangverein veranstaltete am Sonntagabend einen Gesellschaftsabend, dessen Teilnehmern hervorragende Kunstenüsse geboten wurden. Nach dem vollendet vorgetragenen Quintett für Klavier, zwei Violinen, Viola und Violoncello von Schumann sang Herr Hollmann zwei Lieder von Jensen und Schumann mit warmer Empfindung, ebenso zeichnete sich der Gesangvortrag Adelaide von Beethoven durch verständnisinnige Wiedergabe aus. Mit seinen Geigensolis fand Herr Konzertmeister Anders allseitige Bewunderung. Mozarts L rhett für Klarinette, zwei Violinen, Viola und Cello weckte stürömische Begeisterung. Einen glänzenden Erfolg hatte auch Frl. Kath. Paffrath mit einer Arie von Mozart und Liedern von Bohm und Taubert zu verzeichnen; die Sängerin verbindet mit einer klangvollen, entzuückenden Stimme eine überaus anziehende Vortragsweise. Eine willkommenespende für die Zuhörer war auch der Schwank Festgenossen, dessen köstlicher Humor Fritz Hönig zum Vater hat. Nicht vergessen sei, die Herren Kasper, Amtsgerichtsrat Kuhl, Dr. Mohr, Ed. Schneider, die mit Professor Schwartz die Quintette und Quartette gespielt hatten, und die Herren Baedorf und Grah, bei denen die Klavierbegleitung gelegen hatte, zu erwähnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
