<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>390316</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Ende der Hundeſperre, welches nach mehr als dreimonatlicher Dauer der Sperre zur Freude der Vierüßler sowohl als auch ihrer Besitzer nunmehr eintrat, verandaßte dieser Tage einen glücklichen Hundeeigentümer, folgende Episode zum besten zu geben, die er während der Sperre selbst erlebt hat. Eines schönen Morgens ließ sich besagter Herr von seinem Getreuen zum Schneider begleiten, trotz der Sperre ungefesselt. Als er dessen Laden verließ und auf die Straße trat, nahte sich dem Frevler die rächende Nemesis in Gestalt des städtischen Abdeckers. Schon schwingt der Jüngling tückisch sein Netz, da ertönt ein Pfiff, der Köter fieht die Gefahr und rettet sich durch einen Seitensprung. Eilends nimmt ihn sein Herr auf den Arm und entweicht in den offenen Flur eines Ladens. Schimpfend besetzt der ge prellte Hundeänger den Ausgang des Hauses, Neugierige sammeln sich und natürlich erscheint auch die Polizei gar bald. Sofort veraügen sich die Beamten in das Haus, finden aber unten und im 1. Stock weder den betr. Herrn noch den Köter. Auf der 2. Etage werden sie von einem heulenden Hund empfangen; natürlich glauben die Beamten, das Viehzeug sei das eben von der Straße geflüchtete. Dem Bewohner der 2. Etage half kein Bitten, er wurde schließlich froh: da erst verfügten sich die Polizisten nach dem 3. Stock und grob; da erst verfügten sich die Polizisten nach dem 3. Stock und r vidirten auch eine Werkstellen. Etliche verwunderte Gesichter schauten bei ihrem Eintritt auf, aber von Hund und Herrn keine Spur. Nach einem nochmaligen Versuch, das unschuldige Tier der Bewohner des 2. Stockwerkes mitzunehmen, mußten die Be amten das Haus schließlich doch unverrichteter Sache verlassen. Als der Abdecker und seine Beschützer weit genug weg waren, erhob sich einer der Gesellen in der Werkstellen, legte Rock und Ueberzieher an, bedankte sich bei den Herren aufs freundlichste und drückte ihnen einen blanken Taler als Belohnung in die Hand. Dann öffnete er auf dem Flur einen Kasten, aus dem ihm sein Hund munter entgegensprang. Aus Furcht vor Strafe und in der ersten Bestürzung war der Hundebesitzer von der Straße blindlings die Treppen hinaufgelaufen, und sein guter Stern führte ihn oben an einer Kiste vorbei; dem Köter einige feste Hiebe versetzen, ihn hineinschieben, den Deckel darauflehnen, war das Werk eines Augenblickes. Dann stürmte er in die betreffende Werkstube, wo er nach Ablegung seines Ueberziehers und Rockes seinen Platz bei den übrigen Arbeitern einnahm und von den Beamten auch hier für einen Arbeiter gehalten wurde Dom großen Los, das bekanntlich ganz in eine Kölner Kollekte gefallen, wurden ein Viertel von einem Monteur und zwei Schlossern der Land- und Seekabelwerke zu Nippes, ein zweites Viertel von einem Monteur allein gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>SS Schöffengericht. Bei verschlossenen Türen verhandelte das Gericht gegen einen Kaufmann aus Essen, der hier öffentliches Aergernis erregte. Er wurde zu 100 M. Geldstrafe ev. 20 Tagen Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Kellner beläftigte auf der Straße ein Mädchen. Als der Bräutigam des Mädchens sich das verbat, fiel der Kellner mit seinem Kollegen über den Begleiter des Mädchens her und beide mißhandelten ihn mit Stöcken, daß er am Kopf erheblich verletzt wurde. Das Urteil war 40 M. bzw. 30 M. Geldstrafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Ehefrau hatte eine Anzahl Möbel, die genfändet waren, beiseite geschafft, wobei ihr ein Agent Hülfe leistete. Die Frau wurde zu zwei Wochen, der Agent zu einer Woche Gefängniverurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Schustergesellen griff einen Straßenbahnschaffner, der ihn wegen Trunkenheit vom Wagen absetzen wollte, an, indem er mit einem Stock nach ihm schlug, und leistete einem Schutzmanne Widerstand. Es wurde auf 20 M. Geldhuße festgesetzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei verschlossenen Türen wurde verhandelt gegen einen Schuhmacher wegen Diebstahls und falscher Namensangabe. Er wurde zu drei Tagen Gefängnis und 5 M. Geldstrafe verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zu Worringen war ein Bierbrauer unbefugt in die Badezellen eines Unternehmers eingedrungen. Er muß 5 M. Strafe zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Schreiner stahl zwei Bretter. Das brachte ihm zwei Tage Gefängnis ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hungersnot. Irkutsk,.Dez.1904. Aus Ochotsk geht eine briefliche Meldung ein, daß im Gebiet von Gischiginske infolge Fischmangels eine Hungersnot herrsche. Die Einwohner von zwei Dörfern seien verhungert, weil zwei dorthin gesandte Proviantdampfer nicht rechtzeitig eintrafen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Herzog von Koburg-Gotha, der vom 28. November ab wieder in Bonn geweilt hatte, traf gestern abend kurz vor 8 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr.14 nach Potsdam weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
