<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1904</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>390320</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die musivische Ausschlückung von St. Aposteln ist um einen erheblichen Schritt gefördert worden. Seit gestern zeigt sich die nördliche Chorapsis anläßlich des Marianischen Jubelfestes zum erstenmal von den Gerüsten befreit. Zwar ist dieselbe nur zum Teil vollendet, die Künstler haben immerhin zwei Jahre fleißiger Arbeit dazu gebraucht. Ueberhaupt ist für die Ausdehnung der ganzen Arbeit die Tatsache bemerkenswert, daß die innere Aus schmückung schon seit etwa zehn Jahren im Gange ist; vor zwei Jahren dürfte der ganze Chorbau nicht vollendet sein. Anläßlich des gestrigen Festtages hat die Pfarrei der Mutter Gottes, welcher dieser Chorteil geweiht ist, ein großartiges Denkmal in Form eines Votivaltares errichtet, dessen nicht unerhebliche Kosten einzig und allein von den Pfarrangehörigen freiwillig aufgebracht worden sind. Vorbildlich war für seine Ausführung der alte Nothelferaltar. der eine musterhafte Arbeit auf dem Gebiete der romanischen Architektur darstellt. Leider ist das Original nicht mehr ganz intakt und vor weiteren Beschädigungen schon seit langer Zeit durch einen Holzverschlag geschützt. Ausgeführt wurde die Mensa in Cipolin, demselben Marmor, der in Vevey(Schweiz) gebrochen, auch zur Bekleidung der Wandelächen in der Kirche Verwendung gefunden hat. Den einzigen Schmuck der Mensa bilden vier hübsche Säulen mit zierlichen Kapitälchen. An Stelle des Oelgemaäldes ist jetzt als Altarbild ein Mosaikgemälde getreten. Maria ist hier als Königin des h. Rosenkranzes in thronender Stellung abgebildet. Ihr Bild wird als Hauptdarstellung durch einen dunkelen Hintergrund in Medaillonform recht wirksam gehoben. Unterhalb desselben knieen St. Dominikus und St. Katharina von Siena; ersterer empfängt aus den Handen der Mutter Gottes den heiligen Rosenkranz. Die Gruppe wird flankiert von den Darstellungen des h. Papstes Pius., unter dessen Pontifikat der Rosenkranz eingeführt worden ist, und des Erbauers von St. Aposteln, des h. Erzbischofs Heribert von Köln. Eine ungemein farbendrächtige Umrahmung schließt das auf feurigem Goldmosaik ruhende Bild ein. Die Mensa ist mit folgender Widmung versehen:"1904, am 8. Dezember. Diesen Altar widmet ihrer lieben, unbefleckten Mutter die Pfarre St. Aposteln." Was die Totalwirkung der nördlichen Apsiden in ihrem neuen Gewande anlangt, so ist sie vom Hochchore durchaus verschieden. Ist dieses in prunkvollste Weise ausgestattet, so ist die Ausstattung der seitlichen Apsis zwar einfacher, aber darum als nicht weniger gelungen zu bezeichnen. Die reichen Arkaden sind im Sandsteincon belassen, die Wandelächen entbehren des Teppichmuster des Hochchores, haben aber dafür einen Marmorbelag aus Cipolin erhalten; die Folge ist, daß die Mosaikgemälde eine großartige, durch keine Nebenzierraten beeintraächtigte Wirkung erzielen. Dies gilt vor allem vom Hauptbilde im Gewölbe, die Krönung Mariens in Ueberlebensgröße darstellend, flankiert von den mächtigen Gestalten der heiligen Erzengel Michael und Gabriel. Der zur Vierung übegleitende Gurtbogen enthält vier Hauptdarstellungen, welche sich auf das Leben Mariens beziehen. Die drei großen Nischen in der unteren Apsis harren noch des künstlerischen Schmuckes. Ueber die neuen Glasigemälde, welche jetzt nach der Freilegung zur vollen Geltung kommen, haben wir schon am 29. Oktober ausführlich berichtet. Die gesamten Arbeiten der Nord-Apsis führten venezianische Künstler aus nach Zeichnungen des Malers Stummel, ebenso das Altarbild. Die Marmorarbeiten schufen Heuckeshoven und Worringen in bekannter musternültiger Weise.-- Gestern abend wurde die neuntägige Andacht in St. Aposteln durch eine große Schlußfeier begangen. Kuppel und Thorbauten erstrahlen bei dieser Gelegenheit in elektrischer Beleuchtung, die Schönheiten der Mosaiken kamen bei derselben mehr als bei Tageslicht zur vollen Geltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rochkunstverein Colonia, Zweigverein des Inter nationalen Verbandes der Köche in Frankfurt, hielt am Dien####### abend im Fränkischen Hofe seine fünfte Stiftungsfeier und verband dieselbe mit einem Weihnachtsfeste. Da die Mitglieder um die Weihnachtszeit beruflich an der Veranstaltung einer solchen verhindert sind, so machte man aus der Not eine Tugend und verband dieses Fest in gelungener Weise mit dem Nikolaustage. Hr. Roos hieß die Erschienenen willkommen und begründete ein Hoch auf den Verein. Frl. Kings sprach einen sinnreichen Prolog und Hr. Bissing dankte für das ihm übertragene Ehrenpräpsidium und verbreitete sich über die Ziele und Zwecke des Verbandes. Den Damengruß hatte in Verhinderung eines Herrn Hr. Stadtrat Brems freundlichst übernommen; seine herzlichen Worte wurden mit Beifall ausgenommen. Für den Humor sorgten drei Mitglieder des Stadttheaters durch ein Soloquartett, ferner durch den Vortrag: Die flotten Sänger und ein Duett. Das Theatersück Eine Ziviltrauung auf dem Lande verursachte stürömische Heiterkeit. Den Höhenpunkt des Abends bildete die Weihnachtsfeier. Ein herrlich geschückter Christbaum erstrahlt plötzlich in elektrischer Beleuchtung und die weihevollen Klänge des Liedes Stille Nacht zauberten eine dem Festakt entsprechende Stimmung hervor. Hieran schloß sich eine große Tombola; die vielen, zum Teil wertvollen Ueberraschungen für die Damen waren von Gönnern und Mitgliedern des Vereins gestiftet worden. Die Kapelle des 7. Fußartillerieregiments, welche den musikalischen Teil in schneidiger Weise ausgeführt hatte, erntete besonderen Beifall mit dem Kreuzrittermarsch für Fanfaren von Kolleck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Cantans Panoptikum ist der Hungernünstler Saccardo Sacco fortgesetzt der Gegenstand allseitigen"Interesses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bütet die Kinder! In den Anlagen am Sachsenring und am Trutzenberg treibt sich seit einigen Tagen in verdächtiger Weise ein Mann in der Nähe von spielenden Kindern umher. Wenn Schutzleute in Sicht kommen, verschwindet der Unhold rechtzeitig, um später wieder zurückzukehren. Hoffentlich gelingt es der Polzei bald, den gefährlichen Menschen dingfest zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
