<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390367</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Briefliche Mitteilungen auf der Vorderseite der Ansichtspostkarten werden nach einer Bekanntmachung des Reichspostamts vom 1. Februar ab im innern deutschen Verkehr versuchsweise zugelassen. Der für die Mitteilungen bestimmte, durch einen senkrechten Strich abzugrenzende Raum darf jedoch keinesfalls die linke Hälfte der Karte üüberschreiten. Auf den Verkehr mit dem Auslande findet die Vorschrift keine Anwendung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage, ist von Sonntag an der Besuch Kaiser Wilhelms II. in Rom ausgestellt. Dieser Zyklus enthält eine der seltensten Aufnahmen, über die dieses Institut verfügt: die letzte und einzig existierende stereoskopische Aufnahme Leos XIII. vom 13. Mai 1903, also nur zwei Monate vor dem Tode des großen Papstes. Die Aufnahme ist vorzüglich gelungen; in greifbarer Plastik und Lebenstreue sieht man den hl. Vater in seinem Privataudienzzimmer, wo um diese Zeit auch die Begegnung mit unserem Kaiser stattfand. Bei dieser Gelegenheit erteilte Leo XIII. dem Direktor des Kaiser-Panoramas zu Berlin die Erlaubnis, auch die päöstlichen Privatemächer, welche noch niemals photographiert worden sind, aufzunehmen. Viele Pilgerschaaren kamen nach Rom, nicht allen war es vergönnt, die erhabene Gestalt des Oberhauptes der katholischen Christenheit schauen zu können, keiner konnte einen Blick tun in die Räume, welche Se. Heiligkeit bewohnte. Durch die herrliche Naturwahrheit des Stereoskops ist nun Gelegenheit geboten, diese hochinteressanten Sehenswuürdigkeiten im Panorama International schauen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>erkannte ihre Pflicht. Zu ihm, dem Todkranken, der ihr einst das Leben, die Ehre gerettet, gehörte sie-- und nichts 10 Straßenbahnunfall. Gestern nachmittag wurde auf dem Deutschen Ring, an der Neußertraße, eine Frau von einem Straßenbahnwagen erfaßt und zur Seite gestoßen, wodurch die Frau Verletzungen an den Händen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der landwirtschaftliche Verein für Rheinpreußßen, Lokalabteilung Köln, veranstaltet einen Frühjahrssaatenmarkt in Köln, Bürgergesellschaft, am 22. und 23. Februar(Mittwoch und Donnerstag). Saatenmuster, bestehend in Feld- und Gartensämereien, Sommergetreide in Körnern und Pflanzenstaude, letztere zur Feststellung der Sorte, Hülsenfrüchte, Runtelsamen, Luzerneund Kleesamen, Mais, Kartoffeln usw., desgleichen auch Maschinen und Geräte, welche sich auf das Saatgut beziehen, sind an Hausmeister Fink der Kölner Bürgergesellschaft rechtzeitig einzusenden. Voraussichtlich wird der Markt mit guten Kleequalitäten beschickt, da Klee in diesem Jahre sehr gut geraten ist und der Markt für diese Frucht in Köln sich alleährlich bestens entwickelt. Den Markt betreffende Anfragen und Anmeldungen nimmt Dr. Persepe(Bonn), entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Strafkammer. Der Kaufmann Salomon, genannt Alex Heumann von hier, der schon mit Zuchthaus bestraft ist, begründete im Jahre 1903 auf der Herzogstrße ein Herrengarderobegeschäft mit dem Gelde und auf den Namen seines Schwagers, der Hülfs-Trichinenbeschauer ist. Hemmam trat auch als sein eigener Schwager auf und erhielt als solcher auf Kredit oder gegen Wechsel von mehreren hiesigen und einer Hamburger Firma Tuchstoff und Zuthaten für Herrenkleider. In einzelnen Fällen machte er zwar den Versuch, Lieferungen zu erhalten, aber die Lieferanten wurden, verandaßt durch Mitteilungen der Auskunftsbureau, stutzig und lieferten nicht. Die Beträge für die von ihm erschwindelten Waren belaufen sich auf sehr erhebliche Summen. Ein Kaufmann, der ihm Stoffe geliefert hatte, überzeugte sich am letzten Karfreitage davon, daß der Laden des Heumann, alias Nigen, noch wohl mit Stoffen versehen war. Er befürchtete, die Stoffe möchten verschleppt werden und ließ deshalb tagsüber durch einen Kommis das Geschäft überwachen. Heumann, der den Aufpasser wohl bemerkt hatte, schaffte in der Nacht vom Öostermontag zum Öosterdienstag sämtliche Vorräte heimlich fort. Nach der Ansicht des Staatsanwalts liegt die Vermutung nahe, daß er auch bares Geld in Sicherheit gebracht hat. Heumann behauptete, er sei nicht vorbestraft, denn es liege hier Personenverwechselung vor. Er bestritt auch natürlich den Betrug. Zeugen gaben ihrem Glauben Ausdruck, daß von dem Angeschuldigten nicht ermittelte Kaufleute um Waren im Werte von mindestens 20000 M. geschädigt worden seien. Das Urteil lautete auf 15 Monate Zuchthaus, 300 M. Geldhuße und fünf Jahre Ehrverlust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Polizeikommissar a. D. Jakob Herwegen hierselbst, bisher zu Mülheim am Rhein, wurde der Königliche Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer entstand gestern abend nach 7 Uhr im Kellerraum eines Damenkonfektionsgeschäftes an Obenmarspforten, welches sich bis auf die hinteren Räume ausbreitete. Die Feuerwehr war bis kurz vor 10 Uhr an der Brandtätte tätig."" 0 Bei der anhaltenden Kälte ist der Eisgang im Rhein fortährend sehr stark. Heute morgen war das Treibeis dicht geworden und bedeckte die ganze Strombreite. Der Rheinauhafen hatte diesen Morgen eine leichte Eisdecke. Die Temperatur war um 9 Uhr vormittags--5,5 Grad Celsius. Auf der Deutzer Seite wurde des starken Eises wegen gestern das äußerste der Landjoche der Schiffbarücke abgefahren. Trotz des starken Eisganges kam heute vormittag ein Güter-Schraubendampfer bergwärts hier an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk, 20.Jan.1905. In verflossener Nacht wurde in einem Hause an der Mülheimerstraße ein Einbruchsdiebſtahl versucht. Der oder die Täter hatten bereits die Türfüllung teilweise ausgeschnitten und entfernt, müssen aber bei der weiteren Arbeit gestört worden sein und haben sich unverrichteter Sache entfernt. Von den Tätern fehlt bis jetzt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Max Abraham und Johann Fischer wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegung. Die auf Donnerstag den 2. Fe" bruan d. J.(Mariä Lichteß) anstehenden Kleinviehärkte werden auf Mittwoch den 1. Februar verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein wüster Auftritt ereignete sich in vergangener Nacht in der Nächelsgasse, die sich leider nicht der erforderlichen polizeilichen Aufmerksamkeit erfreut. Eine Frauensperson geriet mit einem Manne aneinander, warf diesen aus einer Haustüre auf die Straße, daß er bewußtlos liegen blieb und schlug mit einem Stock auf den Mann, bis zwei andere Männer mit Gewalt sie entfernten. Auch noch andere Frauenspersonen mischten sich in den Streit, und ein unglaublicher Lärm störte die Nachtruhe der Anwohner der benachbarten Straßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>dus Nahrungssorgen. Gestern nachmittag versuchte ein Arbeiter in selbstörderischer Absicht in den Rhein zu springen. Er wurde an seinem Vorhaben verhindert und, nachdem er sich beruhigt hatte. in seine Wohnung gebracht. Nahrungssorgen sollen ihn zu dem Schritte verandaßt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In Haft kamen: ein Mann wegen Unfugs, ein Mann wegen Mißhandlung, ein Mann wegen Ruhestörung, ein Mann auf Grund Haftbefehls. 91 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
