<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>390475</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln-Deutz, 25April1905. Der Katholische Arbeitender gemenschefüichen u Hen gefion bereite Ehseigen Bist Pi. alse nette ihren Ramisten süllen bis zum letten Malte dise Müichentate. Pd enheit Go.; u. gehen un4 Tehtneden susser gleich wertvoll ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sozialdemokratische Dombaumeister. Die"zielbewußten", Herren Maurer in Berlin haben wieder einmal ein schönes Stückchen geleistet. Es ist so schön, daß selbst dem Vorwärts, der doch nicht so leicht in Verlegenheit gerät, bei der lächerlichen Geschichte etwas unbehaglich zu Mute wird. Die Dombauverwaltung hatte am 17. März für die beim Dombau tätig gewesenen Arbeiter ein Festessen veranstaltet. An diesem hatte sich auch eine Anzahl Mitglieder des Vereins zur Wahrung der Interessen der Maurer für Berlin und Umgegend beteiligt, der durchaus auf sozialdemokratischem Boden steht. Das hatte eine große Entrüstung unter den"auf dem Boden des Klassenkampfes stehenden" Genossen hervorgerufen-- die größte vermutlich bei denen, die sich nicht hatten beteiligen können-- und mußte unbedingt gerächt werden. Bei dem Festmahle wurden nämlich auch die unvermeidlichen Hochs auf den Kaiser usw. ausgebracht, und die"organisierten" Tafelgenossen sollen sich nicht geschämt haben, in das Hoch einzustimmen. Außeadem galt die Feier der Einweihung einer Kirche, und das dürfte für manchen der Entrüsteten noch anstößiger gewesen sein, als das Kaiserhoch. Wie kann sich ein zielbewußter Genosse an der Feier zur Eröffnung einer Stätte des religioösen Aberglaubens und Dunkelmänner- ums beteiligen! Ja, wenn ein neues Affenhaus im Zoologischen Garten"eingeweiht" worden wäre, aber eine Kirche--! Also wurden die Missetäter vor ein"Volksgericht" geladen, und die Mehrheit der Versammlung beschlossß, zwölf Genossen, die"der Tat überführt" worden sind, für ein Jahr von der Organisation auszuschließen. Sollten noch andere"Schuldige" ermittelt werden, so gelten auch diese als ausgeschlossen. Man muß sich wundern, daß den"Organisierten" nicht schon verboten worden ist, an einem Kirchenbau überhaupt zu arbeiten. Ist denn das nicht ein offenbarer Verrat an allen sozialdemokratischen Prinzipien, wenn man eine Kirche errichten hilft? Die "Zielbewußten", sollten hierüber doch einmal nachdenken; wir zweifeln nicht, daß sie zu einem entschiedenen Ja kommen würden. Uebrigens wird über verschiedene Zimmerer demnächst wohl noch ein strengeres Volksgericht ergehen als über die eßlustigen Maurer. Etliche von ihnen sollen bei der Einweihung des Domes mit Sammelbüchsen umhergestanden und Almosen für die innere Mission gesammelt haben. Das ist doch unstreitig eine weit größere Sünde, als das Einstimmen in ein Kaiserhoch. So üben also Genossen gegen Genossen aus den einfältigsten Gründen in beschränkteste Engherzigkeit die plumpste Gesinnungsschnüffelein und die kleinlichste Unduldsamkeit. Da muß der Vorwärts selbst bekennen,"daß die Angelegenheit sich wohl hätte verständiger erledigen lassen". Hätten bürgerliche Organisationen sich ein ähnliches Stückchen zugute kommen lassen, so würde er sich ohne Zweifel einer weit kräftigeren Sprache bedient haben. Um seine Verlegenheit zu verbergen, dreht er rasch den Spieß um; das Verfahren der Maurer sei noch milde im Vergleiche zu den in Kriegervereine alltäglich beliebten Maßnahmen. Aber tadelt nicht der Vorwärts die Krieger- und die sonstigen bürgerlichen Vereine, wenn sie ein Mitglied wegen des Verdachtes sozialdemokratischer Gesinnung ausschrießen, auf das schärfste? Diese Vereine wollen meist grundsätzlich keinen Sozialdemokraten in ihrer Mitte dulden. Bei der Berliner Maurerorganisation aber handelt es sich nicht um den Ausschlußß von Nichtsozialdemokraten, sondern um"Genossen", gemaßregelt aber werden sie doch. Das ist zwar echt sozialdemokratisch, aber Terrorismus ist es auch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tanzbelustigungen in der Karwoche. In Nr. 105 des Kölner Local-Anzeigers war in einer Stimme aus dem Leserkreise gerügt worden, daß am Palmsonntag an mehreren Stellen des Stadtbezirkes Tanzbelustigungen abgehalten wurden. Bei dieser Gelegenheit waren die Fragen aufgeworfen worden, ob das mit Wissen der Polizeibehoörde geschehen sei und welche Schritte dieselbe zu unternehmen gedenke, solchen Vorkommnissen entgegenzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Die Schulamtsbewerberinnen Christine Engelbert aus Kalk, Elise Pering, Elisabeth Wildt und Margarete Beuel aus Köln sind zu Classenlehrerinnen an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden. Dem Eisenbahnrottenführer Wilhelm Esser zu Höheiberg, dem Eisenbahnfahrkartenordner Wilhelm Weck zu Köln, dem Eisenbahnsattler August Schmuhl zu Kalk, dem Eisenbahnmagazinarbeiter Christian Klasen zu Bickendorf und dem Eisenbahnülfsarbeiten Josef Listig zu Deutz ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausstellungslotterie. Der Herr Obereräsident der Rheinprovinz hat dem Vorstande der Handwerksausstellung Köln 1905 durch Erlaß vom 14. d. M. die Erlaubnis erteilt, gelegentlich der in der Zeit vom 8. Juni bis 8. Augit d. J. stattfindenden Ausstellung im letztbezeichneten Monate eine öffentliche Ausstellung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in der Rheinprovinz zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Körperverletzungen. Gestern abend geriet auf der Alter Mauer am Bach ein Ehepaar in Streit. Der Mann brachte seiner Frau mit einem Kinderstuhl erhebliche Verletzungen am Kopfe bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der vergangenen Nacht entstand auf dem Kleinen Griechenmarkt eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten erhebliche Kopfverletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rohe Gesellen befriedigten in der Nacht zum Mittwoch am Deutschen Ring ihre Zerstörungssucht, indem sie in den dortigen Anlagen etwa zehn Sträucher ausrissen oder wenigstens stark beschädigten. Die zerstörungsüchtigen Burschen sind bereits ermittelt und sehen ihrer Bestrafung entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Verkehrstörung von einer halben Stunde entstand gestern abend in der Marzellenstrße, wo ein Pferd gestürzt war. Eine große Zahl von Straßenbahnwagen hatten sich angesammelt, bis die Feuerwehr erschien und das Verkehrshindernis dadurch beseitigte, daß sie dem Pferd wieder auf die Beine half.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Kaminbrand entstand gestern mittag in einem Hause an der Subbelratherstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>X Englücksälle. In der Freiheitstraße erlitt gestern mittag eine 76 Jahre alte Frau einen Ohnmachtsanfall, stürzte zu Boden und zog sich außer einem Bruch des Unterarmes eine Gehirnerschütterung und innere Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf dem Rangierbahnhof in Deutz wurde gestern ein Pferdeknecht bei Ausübung seines Dienstes von einer Ketten erfaßt und zu Boden geschleudert, wobei er eine klaffende Stirnwunde davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gestern abend kam auf der Ehrenstrße ein Mann zu Fall, schlug mit dem Kopfe auf einen eisernen Gegenstand und trug erhebliche Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Ausstellungsgebäude am Kaiser Friedrich-Ufer ist im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>soweit vorgeschriteg, Dak Var, bethu., Herherstossgesung auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Dienstäume des 20. Dolizeireviers werden am 1. Mai von Brüsselerstraße 86 nach Moltkestraße 151 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Palanterstraße von der Gustavstraße bis zur Sülzburgstraße vom 1. Mai ab auf sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter. 74016 60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>K KEin. 27.April1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Heu 7,40-.80, Maschinenstroh(Roggen).60, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, 27.April1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 794 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast und beste Saug152 Sehtwesesgue v, he der, Legeret, Pasziehgnd. legg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Fleischüg M 63-6, c. Gering entwickele, Sowie Lauen und Eder M. 57-60 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. Prima ziemlich lebhaft, im übrigen langsam räumend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>so lange es noch Deutsche gibt, deren Gemüt für Edles und Großes empfänglich ist. Hr. Rektor Schorn entsprach dem Wunsche der Anwesenden, als er sowohl Hrn. Oberlehrer Schmitz als auch den übrigen Mitwirkenden herzlichen Dank abstattete. Den Glanzpunkt des Abends bildete die dramatische Aufführung des Liedes von der Glocke. Frl. Rubens sowie die erren Paul und Kießlich gingen ganz in ihren Rollen auf und verhalfen der herrlichen Dichtung zu nachhaltiger Wirkung. Gesteigert wurde dieselbe durch die bei den entsprechenden Stellen gestellten lebenden Bilder: Taufgang, Junge Liebe, Die Hausfrau, Die Feuersbrunst, Ernte und Aufruhr. Eine vorzügliche Gruppierung und großartige Lichteffekte gaben im Verein mit der guten Haltung der Mitwirkenden den Bildern, um deren Arrangement Hr. Gesanglehrer Bädorff sich ein besonderes Verdienst erworben hatte, ein künstlerisches Gepräge. Eine Apotheose: Huldigung Schillers, bildete den Abschlußß der Feier, über die nur eine Stimme des Lobes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Athleten-Meisterschaft von Rheinland und Westfalen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Sein, den 27. Sprik 1965. Direktion der Städtischen Rerertsatnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
