<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>390413</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Besichtigung. Eine größere Anzahl Handelshochschüler besichtigte am vergangenen Samstag nachmittag die Räume der Kgl. Eichungs-Inspektion und des Eichamts hierselbst. Die Herren wurden beim Eintritt von dem Herrn Eichungs-Inspektor der Rheinprovinz willkommen geheißen und dem Leiter der Exkursion Hrn. Prof. Dr. Wirminghaus verbindlichsten Dank für den Besuch ausgesprochen. Der Eichungs-Inspektor hob, erfreut über den sehr zahlreichen Besuch, hervor, daß es für den Handelsstand höchst wünschenswert wäre, daß die vielfach beklagte Unkenntnis mir den eichtechnischen Bestimmungen einem verständnisvolleren Interesse weichen würde. Nachdem dann der Begriff des deichpflichtigen Verkehrs, die Funktionen der Eichungs-Inspektion und die der Kaiserl. Normal-Eichungs-Kommission kurz erörtert waren, wies der Vortragende darauf hin, daß das Bestreben nach einem einheitlichen Maßsystem seit den Tagen der französischen Revolution nicht zur Ruhe gekommen sei, aber erst durch die Festsetzungen der sogenannten Meterkonferenz im Jahre 1875 eine feste Grundlage erhalten hätte. Jetzt bedient man sich in fast allen Kulturstaaten des metrischen Systems und mißt auf Grund der internationalen Maßund Gewichts-Prototype, die in Breteuil bei Paris aufbewahrt werden und an welche die nationalen Prototype der vertragschließenden Länder angeschlossen find. Hieran schloß sich die Besichtigung der großen und schönen Amtsäume in drei Gruppen, denen die Haupt-Kontroll- und Gebrauchsnormale gezeigt und das Eichen von Gewichten, Wagen, Gasmesser usw. im Betriebe vorgefuührt wurde. Schließlich noch mit den hauptsächlichsten Meßgeräten und der bei den technischen Maß- und Gewichtsrevisionen angewendeten Methode bekannt gemacht, schieden die Besucher mit lebhaftem Dank für die neuen und nicht erwarteten interessanten Darbietungen aus den gastlichen Räumen des Amtes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reiferüfung. Am hiesigen Apostel-Gymnasion fand Samstag den 25. und Montag den 27. Februar unter dem Vorsitze des Hrn. Provinzialschulrath Dr. Beck die Reiferüfung statt. Von den 22 Oberprimaner wurden 11 von der mündlichen Prüfung befreit. Von den übrigen bestanden 10 die Prüfung. Als Berufsſtudium erwählten 8 Rechtswissenschaft, 5 katholische Theologie, 1 Baukunst und Malerei, 1 Naturwissenschaft, 1 Elektrotechnik, 1 Geschichte, 2 wollen dem Heeresdienſt, 1 dem Bankfach,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Anerkennung zufriedenstellender Leistungen und Fuhrung während einer ununterbrochenen Beschäftigung von 20 und 30 Jahren wurden Belohnungen gewahrt dem Hülfsrangiermeister Heinrich Esser zu Köln, Betriebsbahnhof, 20 M. und dem Schlosser Josef Kaiser zu Deutzerfeld 60 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Erstmalig ausgestellt vom 27. Februar bis zum 5. März ist Pola, der österreichische Kriegshafen. Pola, berühmt durch seine römischen Altertümer, besonders das kolossale Amphitheater, Stadt in Istrien, liegt am adriatischen Meere. Die Kriegsschiffe, die man im Hafen und auf offener See sieht, wie Habsburg, Aspern, Bravo, Wien usw. sind wohl geeignet, Reſpekt vor der öösterreichischen Kriegsmarine einzufuößen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wieder das Messer. Gestern nachmittag geriet in einen Hause an der Klappergasse ein Mann mit einer Frau in Streit und brachte der Frau mit einem Messer so erhebliche Verletzungen am Kopfe und Arm bei, daß dieselbe ins Bürgerhospital überführt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>einem Automobil überfahren wurde gestern abend auf der Breitestrße ein 18jähriges Mädchen. Dasselbe erlitt so erhebliche Beinverletzungen, daß es ins Hospital gebracht werden 4 Dreiste Verrier. Gestern nachmittag betraten drei Männer, die anscheinend angetrunken waren, ein Hotel in der Nähe des Domes und bettelten. Als der Hotelbesitzer die Männer abwies wurden dieselben frech und drohten, die Fensterscheiben einzuschlagen Als man einen Schutzmann herbeiholte, machten sich die dreisten Bettler schleunigst aus dem Staube und entkamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>un Brandälle. Gestern abend wurde die Feuerwehr in die Hartwichstraße gerufen, wo ein Zimmerbrand entstanden war. Heute morgen brach in einem Hause an der Teutoburgerstraße ein Fußbodenband aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause an der Brüsselerstraße geriet ein Bett in Brand. Die Feuerwehr beseitigte überall schnell jede Gefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde heute morgen in die Sternengasse gerufen, um ein gestürztes Pferd</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Wasserrohrverlegungsarbeiten wird der westliche Fahrdamm der Altenburger straße von Übierling bis Kurfürstenstraße, und die Einfahrt vor der Alteburgerstraße in die Kurfürstenstraße vom 27. Februar ab auf sechs Nage für Fuhrwerk und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>181 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln. 28 Febr. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr. Maschinenstrob(Roggen).20, Richtstroh Glegeldrusch).40, Krummsti.80 die 100 Ku.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schiffsunfall. Heute morgen ist das seit vorigem Donnerstag mit etwa 90000 Schwemmsteinen im Rheinauhafen liegende Schiff Anna Maria des Schiffers Anton Klöckner aus gesunken. Der Schiffseigentümer und ein Matrose, die in dem Schiff schliefen, konnten sich retten. Gegen 5 1/2 Uhr hatte der Matrose die Wahrnehmung gemacht, daß sein Bett in der Kajüte unter Wasser stand. Er weckte den in einem anderen Raum schlafenden Schiffer. Wie sich herausstellte, war das Schiff leck geworden und drohte zu sinken. Mit Hülfe der Matrosen eines nebenanliegende Schiffes wurden sofort alle Vorkehrungen getroffen, das Schiff durch Pumpen über Wasser zu halten. Alle Bemühungen waren jedoch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>ie Gestohlen wurde in einem Tanzlokale an der Aachener- straße einem Manne, der an einem Tische sitzend eingeschlafen war, das Portemonnaie mit Inhalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Mittels Einbruchs stahlen Diebe aus einer Wohnung an der Rolshoverstraße zwei Trauringe und eine Anzahl Schmucksachen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der Aachenerstraße und der Schaafenstrße wurden je ein Fahrrad</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Wegen Erkrankung des Herrn Petter muß der Spielpla des Neuen Stadttheaters dahin vageändert werden, daß am Samstag den 4. März nicht Die verkaufte Braut, sondern Hans Heiling aufgeführt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
