<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>390457</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köi- 10.April19#s. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierung bis zu 7 Jahren, A. 75, b. Junge 9.-5targ 66-68 semäsetz, edlere ausgemistele 70-72., 6. Wegh Külept", Pxhsigeitehige, aus Allgemästete, Küte, 1sc., Siehe ne Pizichelte dur 23 Pihsiens. Goose Redner ist Herr Privatdozent Dr. Adolf Weber(Bonn) über das here Entwickelung der modernen Volkswirtschaft und ihr Hauptproblem". Auch Herre, können dem Vortrage beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Einsturz des Wasserreservoirs in Madrid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Madrid, 9April1905. Heute vormittag begaben sich Vertreter der Arbeiterversände zum Generalgouverneur, um die Erlaubnis zur Veranstaltung von Trauerkundgebungen in den Straßen Madrids zu erbitten. Der Gouverneur erteilte die Genehmigung. Die Einzelheiten werden noch festgesetzt. An der Englückstätte sind augenblicklich 700 Arbeiter mit den Aufräumungsarbeiten beschäftigt. Gruppen von Studenten und Arbeitern durchziehen mit schwarzen Fahnen die Straßen der Stadt und sammeln für die Opfer der Katastrophe und ihre Familien Geldspenden, die sehr reichlich gegeben werden. Der König besuchte die Verwundeten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Ballon über den Aermelcanal. Calais, .April1905. Ein gestern abend in Folkestone aufgestiegener, mit mehreren Luftschiffer besetzter Luftballon ist heute fruh 3 Uhr bei stürömischem Wetter in der Nähe von Calais glücklich gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Errichtung einer Markthalleninspektorstelle, welche der Sitzung der Sho gatz hesartlich dem hiesigen sozialdeno. sur Verwandlung stond, vo,getatveinamt eger, verst, u. endigenden kritischen Organ Veranlassung zu einem gerabrgr. K.# grtigg Artikel gegen die Gesamtheit der Stadtverordneten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Achtung ber zeeiaesz in hate mache ie sie Mlüicher Zur Beachtung bei den,#ch### machte sie"unsere Mitürsegeben; un vog eig vo"ti, aufimertsam.: Auf die Beleuchtung, die daut Pstiket in Nr. 32 bes Kölner, Local-Anzen,# teil die dem Artiket in Nur..-- e. Mt, daß heste, was es unter wurde, tat bes Foziulstzingoregtzist schlat. Bos ber., Die Mest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Seies uicht unduerz u ud uu e en uie en Sarah gicht, wachet un der Batzig use hasenstengungder seue ue ue neue, te, ber v. zur nut gung, weder algethalder Burke der Gireause ienne, unr duet ies</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>e ue Aechenge e#ie e. ue nuse anachianden Stadt uche uicht Vrtrite gteuge 8 Saseue des ben, u u bu seeu ues berlsehe vur geschelet ie eiee niet Dich sech. Leinnent ; um durch große  geleitet zu werden. Die gegen urscheüvglächen dez prargpäahr unch Sage unz haunts ose dier argste, dier dge-- Lect.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
