<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>390414</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Zu Karneval wird im Alten Theater eine Schwanknovität in Szene gehen: Liebeshandel von Stark und Wilde. Die erste Aufführung findet am Freitag den 3. März statt. Zu dieser Novität ist eine neue Dekoration angeschafft worden, die das Verdeck einer modernen amerikanischen Jacht darstellt. Die Hauptrollen liegen in den Händen der Damen hertwig, Verden, Scholtz, Monnard, Obermaier, sowie der Herren Alten, Weinmann, Lehndorff, Straßmann. Die Regie führt Hr. Lockert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von Donnerstag den 2. März ab findet der Vorverkauf für die Vorstellungen im Neuen Stadttheater volle zwei Tage vorher statt, sodaß also zum Beispiel zu den Sonntagsvorstellungen bereits am Freitag 10 Uhr vormittags Eintrittskarten erhältlich sind. Ausgenommen von dieser Bestimmung sind die Galeriebillet, die nach wie vor zwar auch zwei Tage vorher, aber erst von 5 Uhr nachmittags ab verkauft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Karnevalistische Konzert. Im großen Konzertsaale des Fränkischen Hofes findet morgen abend auf Wunsch vieler Besucher der philharmonischen Konzerte ein karnevalistische Konzert mit gemeinschaftlichen Liedern unter Beteiligung der Karnevalsgesellschaft Greesberger statt. Fur dieses Konzert ist eine Verlängerung bis 12 Uhr abends beantragt und der Beginn daher auf.30 Uhr festgesetzt. Die Mitglieder des Greesberg sowie die Inhaber von Passepartouts haben gegen Vorzeigung ihrer Karten für sich und ihre Damen freien Zutritt. X Eiſenbahnunfall. Gestern abend wurde ein Packmeister auf dem Hauptbahnhof beim Ueberschreiten der Geleise von einer Rangiermaschine erfaßt und zur Seite geschleudert. Der Mann kam mit geringeügigen Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mißlungerer Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht schlugen Diebe das große Schaufenster eines Uhren- und Goldwarengeschäfts in der Herzogstrße gewaltsam entzwei, um aus der Auslage zu stehlen. Die Diebe scheinen jedoch gestört worden zu sein, denn es ist nichts abhanden gekommen. Nur wurde ein Teil der ausgestellten Waren durch die Glassplitter beschädigt. d. Festgenommen wurden: ein Verputzen und ein Tagelöhner wegen Hehlerei und Begünstigung, ein Handlungsgehülfe wegen Unterschlagung, ein Verkäufer wegen Zuhälteren, eine Ehefrau wegen Diebstahls, ein Bäcker auf Grund Haftbefehls, ein Fuhrmann wegen Fahrraddiebstahls."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dom 5. Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17, wurde eine größere Menge(16 Millimeter Querschnitt) isoliert gewesener oder ausgegluühter Kupferdraht beschlagnahmt. Es handelt sich allem Anscheine nach um zerschnittene 200-Meterrollen, die bei einem größeren Werke hierselbst gestohlen sind. Der Eigentümer wolle sich umgehend beim genannten Bezirk melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>un Englücksälle. Gestern nachmittag kam in der Liebigstraße ein 17jähriges Mädchen zu Fall und erlitt einen Schulter bruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Schultze-Delitzstraße in Raderthal fiel ein Mann hin und trug einen Knöchelbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern abend wurde in der Landsbergstraße ein fünfähriger Knabe von einem Radfahrer überfahren und anscheinend erheblich am Kopfe verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern vormittag geriet in einer Fabrik in Deutz ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Vorgehen Kurokis.(Drahtber.) London, .März1905. Der Korrespondent des Reuterschen Bureaus im Hauptquartier des Generals Kuroi meldet unterm 6. Februar: Die Japaner errangen gestern einen bemerkenswerten Sieg über Rennenkampff, wichtig besonders wegen des gewonnenen strategischen Vorteils. Der Kampf fand in gebirgig Gegend, 30 bis 45 Meilen östlich von Jetai, statt.[Wenn hiermit die bekannte Bahnstation nördlich von Liaujang gemeint ist, dann ist hier von dem Kampf am Kantuling- und Wanfuling- paß die Rede.] Die Infanterie Kurokis entfaltete wiederum bemerkenswerte Eigenschaften im Kampfe auf gebirgigen Terrai und zeigte ihre Ueberlegenheit über die russische Kavallerie. Stellungen des japanischen rechten Flügels fur den Winter befinden sich bei Pösihn und dehnen sich zwischen dem Schahs und Taitseho aus. Bei der gestrigen Bewegung schwenkte eine Truppenabteilung, die von Pöniht vorgeschoben worder war, nach Nordosten herum und trieb die Russen vor sich her, dann hielt sie starke Linien besetzt, eilte nach Süwesten und Nordosten, bedrohte den russischen linken Flügel und nahm teilweise Stellungen im Osten von Taitseho ld. h. bei Tsinhotschöng ein. Rennenkampff befehligt eine halbe Division Kavallerie, eine sion Infanterie und eine Abteilung Scharfschuützen.[Die Russen waren also hier wiederum schwächer als die Japaner. Das Haupttreffen fand nordöstlich von Tsinhotschong statt, wo die Russen hartäckig ihre verschanzten Stellungen verteidigten.-- Derselbe Korrespondent meldet vom 28. Februar: Beim Kampf am Tsinhotschöng ließen die Russen 203 Tote auf dem Schlachtfelde zurück; ihr Gesammtverlust wird auf mehr als 2000 Tote und Verwundete geschätzt, auch verloren sie mehrere Maschinengeschütze. Am Freitagabend nahmen die Japaner Tekitkihili, südlich vom Schahs, nicht weit süwestlich von Witt.: Tokio, 28.02cor.1900. Marschall Oyama berichtet, daß eine japanische Abteilung den Feind am 25. d. M. bei Tsinhotschöng, 30 Meilen östlich von Pöscho, angriff. Starker Schneesturm, die Unebenheit des Geländes und das Schmelzen des Eises des Taitseho hinderte unsere Bewegungen in hohem Grade; aber um die Mittagsstunde gelang es unserer ersten Linie, nahe an die feindliche Stellung heranzukommen und einen heftigen Angriff zu machen. Die russischen Streitkraäfte, bestehend aus 16 Bataillonen mit 20 Kanonen, die eine durch mehrere Reihen von Vertheidigungswerken geschützte starke Stellung innehatten, leisteten starken Widerstand. Am 24. d. M. erneuerten wir mit Tagesanbruch den Angriff mit folgendem Granatfeuer, und am Abend fiel Tsinhotschöng in unsere Hände. Der Feind wandte sich in voller Flucht nach Norden, steckte Tsinhotschöng in Brand und ließ auf dem Kampfplatz 150 Tote zuruck. Wir eroberten drei Maschinengeschütze, zahlreiche Gewehre und Munition; die feindlichen Verluste werden als bedeutend geschätzt. Pir hatten keinen einzigen Verlust durch Erfrieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Reiferüfung. Am hiesigen Friedrich Wilhelms Gymnasium fand vorgestern und gestern unter dem Vorsitz des Hru. Provinzialschulrates Dr. Nelson die Reiferüfung statt. Von den 35 Oberprimaner erhielten 33 das Zeugnis der Reise, 1 wurden von der mündlichen Nrüfung befreit; 16 Abiturienten sind katholisch, 14 evangelisch, 3 israelitisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln,.März1905. Fruchtmarkt. Weizen M. O0,00, Borgen Cc Hafer 14,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>hieu 7,40-.00, Maschinenstroh.(Roggen) 4,20, Richt### (Flegeldrusch).50, Krummstroh 3,80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
