<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>390428</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>85 Obdachlose erhielten gestern Unterkommen, am Tage</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Geburtsfest des bayerischen Regenten. Die einigung der in Rheinland und Westfalen ansässigen Offiziere, Sanitätsoffiziere und oberen Militäbeamten des Beurlaubtenſtandes feierte am Sonntag das 84. Geburtsfest des Prinzregenten Luitpold von Bayern und dessen Dienstjubiläum in Köln. Im Zivilkasino hatten sich die Spitzen der Kölner Militärbehörde und etwa 4 bayerische Offiziere eingefunden. General Boehm brachte den Trinkspruch auf den Kaiser Wilhelm II. aus, die Festrede auf den Prinzregenten hielt der Vorsitzende der Vereinigung, Hauptmann d. R. Odenkirchen. Ein Abendschoppen im Westminster-Hotel, an dem auch der Vorstand des Kölner Bauernvereins teilnahm, schloß die in auen Teilen wur 6 Jubiläum. Am Samstagabend vereinigte ein schones Fest die Prinzipale und Angestellten der hiesigen Oel-Raffinerie- und Süderüchte-Großhandlung Karl Brügelmann. Der Fuhrmann Hr. Wilhelm Stahl feierte sein fünfundzwanzigähriges Jubiläum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Löln hält seine ordentliche Hauptversammlung am Montag den 20. März, abends 7 1/2 Uhr, im Hotel Tisch zu Köln ab. Auf der Tagesordnung steht neben geschäftlichen Angelegenheiten der vom Generalsekretär Paul Steller zu erstattende Jahresbericht, in dem namentlich auch die wirtschaftlichen und sozialpolitischen Fragen, die die Industrie im Laufe des Jahres beschäftigt haben, zur Besprechung gelangen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 15.März1905. infolge Entgleisung eines Güverzuges bei Camp a. Rhein und Sperrung beider Geleise traf gestern der um.14 Uhr nachmittags fällige Schnellzug Frankfurt--Holla ld mit 1 Stunde und der um.43 Uhr nachmittags fällige Personenzug Frankfurt--Hagen mit 80 Minuten Versätung hier ein. Der darauffolgende um.36 Uhr nachmittags fällige P, Zug Fragt, furt--Holland kam mit einer Versätung von nur noch 10 Minuter hier an. Die Störung ist jetzt beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Realgymnasium. Gestern fand unter dem Vorsitze des Geh. Regierungsrates Buschmann die Abiturientenprüfung am Realgymnasium in der Kreuzgasse statt. Von den 27 Gymnasial- abiturienten bestanden 24; von der mündlichen Prüfung wurden 15 befreit. Von den Prüflingen sind 16 katholisch, 6 protestantisch, 2 jüdischen Bekenntnisses. Es haben als Beruf angegeben: 11 Jurisprudenz, 6 Philologie, 1 Theologie, 1 Philologie und Theologie, 1 Mathematik und Theologie, 1 Bankfach, 1 Ingenieur, 1 Baufach und 1 Kaufmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern morgen wurde auf dem Hofe der Kürassierkaserne in Deutz ein Kürassier von einem von ihm geführten Fuhrwerke überfahren und so schwer verletzt, daß der Tod nach wenigen Minuten eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Asphalteur wegen Entweichung aus einer Anstalt; ein Schlosser wegen Einbruchdiebstahls; ein Arbeiter und ein Milchkutscher wegen Diebstahls; ein Kellner, ein Kaufmann und ein Krankenärter auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Kriminalpolizei meldet: Bei einem hiesigen Althändler wurden etwa sechs Zentner Eisen, bestehend aus zwei Transmissionswellen und Abfällen von l- und-Trägern, beschlagnahmt. Da sich der Verkäufer des Eisens über den Erwerb nicht genügend ausweisen kann, ist es nicht ausgeschlossen, daß das Eisen aus einem Diebstahl herrührt. Sachdienliches wolle man beim 5. Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend wurde in der Landsbergstraße ein etwas schweröriger Mann von einem Radfahrer überfahren, wodurch der Mann blutige Verletzungen an der Stirne davontrug. Der Radfahrer, den keine Schuld an dem Unfall treffen soll, stürzte selbst von seiner Maschine und erlitt einen Bruch des Zeigefingers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gewarnt wird vor zwei Betrügern, die es auf die Kellner in besseren Restaurants abgesehen haben. Während der eine die Zeche mit einem Dreimarkstück bezahlen will, bezahlt der andere mit Kleingeld. Der erstere will dann doch den Taler gewechselt haben, hält ihn aber in der Hand. Während der Kellner das Wechselgeld zählt, hat der zweite Gauner es eilig und bittet um einige Zigaretten, da er gehen will. Indem der Kellner diese holt, verschwindet der erste mit dem Taler und dem Wechselgeld, der andere bezahlt schnell seine Zigaretten und geht. Jetzt erinnert sich erst der Kellner, daß er ja den Taler gar nicht bekommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
