<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>390449</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Es wurden ernannt: Oberlandesgerichtsrat Michaelis in Köln, Kammergerichtsrat Dr. Freusberg und Landgerichtsdirector v. Weiler aus Elberfeld zu Senatspräsidenten beim Oberlandesgericht Köln; die Landgerichtsäte Langsdorff aus Düsseldorf, Hoenscheid, Wilden, Mannherz, Kind und Maus aus Poln, Daub und Dr. Heyer aus Cleve und Landau aus Saarbrücken bei dem Oberlandesgericht Köln; Staatsanwaltschaftsrat Düeisberg von der Oberstaatsanwaltschaft bei demn Kammergericht und Landgerichtsrat Kühlwetter bei dem Landgericht Köln zum Landgerichtsdirector; die Gerichtsassessoren Drühe, Dr. Kuttenkeuler, Koppel, Dr. Wilh. Bruck und Dr. M. Wagner in Köln zu Landrichtern; die Gerichtsassessoren Dr. Richard Hartmann in Mülheim a. Rh., Commans und Eichaaer in Köln zu Amtsrichtern; die Referendare Richard Lehmann und Dr. Kruchen zu Gerichtsassessoren. Versetzt sind: die Amtsrichter Protzmann, Dr. Gayer und Prang hierselbst und Weyers in Adenau als Landrichter an das hiesige Landgericht, Amtsgerichtsrat Kener in.-Gladbach, die Amtsrichter Kewer in Ottweiler, Schmitz in Lindlar, Dr. Cronenberg in Barmen und Bauer in Solingen nach Köln; Rechtsanwalt Dr. Hartgeld von hier wurde in die Liste der Rechtsanwälte des Kammergerichts und Gerichtsaffessor Roeckerath in diejenige beim hiesigen Landgericht eingetragen; dem Kaufmann Joh. Jos. Krauser hierselbst wurde anläßlich seines Ausscheidens aus dem Amte als Handelsrichter der Königl. Kronenorden dritter, dem Rentmeister Perchel in Mülheim a. Rh. und dem Eisenbahnsekretär Frantzen hierselbst der Charakter als Rechnungsrat, dem Kanzlisten und Kanzleiinspektor Meineckesowie dem Gerichtsschreiber Claas hierselbst das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Oersonalnachricht. Dem Eisenbahnsekretär Frantzen wurde der Charakter als Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der April scheint seinem alten Rufe, ein launischer Geselle zu sein, diesmal wieder getreu bleiben zu wollen. Dem bessern Wetter vom Samstag folgte gestern fast endloser Regen, der die Hoffnung vieler, endlich wieder einmal einige Stunden vor den Toren der Stadt sich ergehen, Frühlingsluft atmen und das Auge an dem jungen Grün der Bäume und Sträucher erfreuen zu können, buchstäblich zu Wasser werden ließ. So mußte denn mancher Ausflug, der mittels Eisen-, Straßen- oder Vorortbahn in die entferntere oder engere Umgebung Köuns für gestern geplant war, unterbleiben. Für die Straßenbarn bedeutet ein derartiger"Frühlings"-Sonntag natürlicherweise einen nicht unerheblichen Ausfall. Recht"gemütlich" gestaltete sich das Wetter am Abend, wo sich zum Regen heftiger Wind gesellte, der nachts zum Sturm sich gestaltete, in den Telephondrähten eigentümliche Musik verursachte, unheimlich an Dach und Tür rüttelte und so manchem Menschenkinde nicht gestattete, den ersehnten Schlummer zu finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hülflos und mit blutenden Wunden wurde am Samstagabend auf dem Buttermarkt ein unbekannter Mann aufgefunden. Man brachte ihn zum Bürgerhospital. SS,; 105 Obdachlose erhielten durch die Polizei Unterkommen. *. Eingebrochen wurde in einem Hause an der Leostraße; der Dieb erbeutete einen Schinken, Wurstwagen und Zigarren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Zuschläger wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Bäckergeselle wegen Erregung öffentlichen Aergernisses, ein Arbeiter wegen Diebstahls von Eisen aus einem Lager, ein Friseur wegen Logisdiebstahls, ein Bäcker wegen Fahrraddiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unbefugtes Rollektieren. In letzter Zeit ist hier ein Mann aufgetaucht, der angeblich für das Missionshaus Bethel-Wandsbeck Beiträge gesammelt hat. Die Geschädigten wollen sich an den nächstgelegenen Kriminalbezirk wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlechter Dank. Gestern abend nahm ein in der Nähe der Severinstrße wohnender Mann einen älteren Mann, der kein Unterkommen hatte, aus Mitleid mit nach Hause, wo der Arme übernachten sollte. Als der mitleidige Mann nun gestern morgen erwachte, war der Schlafgenossen unter Mitnahme von 6 M. verschwunden. Gestern vormittag sah der Bestohlene auf dem Perlengraben den Dieb wieder, worauf er ihn durch einen Schutzmann verhaften ließ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Kreditbank. Am 29. März fand im großen Saale des Fränkischen Hofes die neunte ordentliche Generalversammlung der Kölner Kreditbank e. G. m. b. H. statt. Hr. Dr. Jul. Trimborn eröffnete die Sitzung und wurde zuerst die Abänderung dess 34 des Statuts bezüglich Erhöhung der Dividenden einstimmig beschlossen. Sodann erstattete das Vorstandsmitglied Hr. P. Baltes den Geschäftsbericht, der besagt, daß die Genossenschaft im verflossenen Jahre einen ganz bedeutenden Aufschwung genommen hat. Die Mitgliederzahl, welche am 1. Januar 1904 362 mit 652 Anteilen und einer Haftsumme von 130 400 M. betrug, ist am 1. Januar 1905 auf 426 Mitglieder mit 836 Geschäftsanteilen und einer Haftzumme von 167200 M. gestiegen, hat somit um 64 Mitglieder nut 184 Geschäftsanteilen zugenommen. Der Reingewinn pro 1904 betrug 12559 M. gegen 8335 M. im Jahre 1903, also mehr 4220 M. Hiervon wurden je 10 Proz. den beiden Reservefonds zugewiesen, an Dividende pro 1904 werden 4 1/2 Proz.(19034 Proz.) verteilt, 1500 M. wurden zu Gewinnanteilen verwendet, der Rest von 1532 M. auf neue Rechnung vorgetragen. Das eingezahlte Kapital auf Geschäftsanteile betrug am 31. Dezember 1904 166330 M. gegen 124 147 M. am 31. Dezember 1903, also mehr 42186 M. Die Reservefonds ergeben nach den dieseährigen Zuweisungen einen Bestand von 21672,81 M. Der Bestand der Spareinlagen betrug am 31. Dezember 1904 334019 M. gegen 260662 M. am 31. Dezember 1903. Die Bilanz weist einen sofort flüssigen Geldstand von etwa 100 000., bestehend in Kassabestand. Bankguthaben und eigenen, mündelsicheren Effekten, auf, außerden hatte die Bank am 31. Dezember 1904 einen Wechselbestand in Höhe von 326954., wofür größtentheils noch besondere Sicherheiten vorhanden sind. An guten Sicherheiten, bestehend in Effekten, Hypotheken, Sparkassenüchern usw. hat die Bank etwa 200000 M. Das Gesamtvermögen der Bank beträgt heute 188002., hierzu kommt noch die Haftsumme in Höhe von 167200., in Summa 355 202,80 M. Der Gesammtumsatz betrug im Jahre 1904 6434906,66 M. gegen 4877184,52 M. pro 1903, üübersteigt somit letzteren um 1558 722,14. Dem Aufsichtsrate und Vorstande wurde für das Geschäftsjahr 1904 Entlastung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Simplontunnelfeier. Selle,.April1905. Heute vormittag fuhr der festlich geschückte Sonderzug mit den italienischen Festteilnehmern von Domodossola ab und durchfuhr langsam die Strecke bis Selle; längs der Bahnlinie hatten sich die Bewohner der Gegend aufgestellt und begrüßten den Zug. Bei der Ankunft in Selle gegen 10 Uhr vormittags ertönten Böloerschüsse. Ein Musikkorps spielte die italienische Königshymne. Die Unternehmer des Tunnelbureaus, an der Spitze Ingenieur Brandau, begrüßten herzlichst die italienischen Gäste. In einem mit Laubgewinden und italienischen und schweizerischen Fahnen ausgestatteten Pavillon wurde das Frühstück eingenommen. Dabei wurden Ingenieur Brandau zwei Bronzestatuen als Geschenk überreicht. Um 50 Min. vormittags in den Simplontunnel ein und kam 12 Uhr 18 Min. mittags am eisernen Tor des Tunnels an. Die letzten 50 Meter vor der eisernen Pforte des Tunnels legten die italienischen Fahrgäste zu Fuß zurück. Sie erwarteten nun den von Brig her kommenden schweizerischen Festzug mit den mit der Oeffnung des Tores beauftragten Persönlichkeiten. Um 12 1/4 Uhr hörte man durch die Pforte den Pfiff der schweizerischen Lokomotive. Jubelrufe ertönten. Drei Minuten später tat sich-- wie oben gemeldet das Tor auf. Hochrufe auf Italien und die Schweiz begleiteten den feierlichen Vorgang. Ingenieur Brandau und der Bischof von Novara einerseits sowie Ingenieur Sulzer und der Bischof von Sitten anderseits üüberschritten zuerst die Mitte des Tunnels und umarmten einander. Unter den Klängen der italienischen und der schweizerischen Nationalhymne beglückünschten sich Italiener und Schweizer. Nachdem der Bischof von Sitten eine Ansprache gehalten und den Segen gesprochen hatte, fuhren die schweizerischen Gäste nach Selle, während die italienischen Gäste sich nach Brig begaben, wo heute ein Festmahl stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Obereräsident Wentzel nebst Gemahlin aus Hannover sin hier angekommen und im Hotel Disch abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Brandälle. In einem Hause an St. Agatha entstand am Samstagabend ein Gardinenbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Am gleichen Abend geriet in der Weyerstraße ein Müllwagen des städtischen Fuhrparks in Brand, vermutlich durch glühende Asche aus einem Mülleimer. In beiden Fällen mußte die Feuerwehr eingreifen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>e r Stute, die auf den Namen Rosa hört, ist dem Orlow  Feinste Tafelliköre, Unterberg-Boonekamp, Kalter 8 Kaffee. Stollwerck Schokolade, Liebigs Beulllon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
