<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>390493</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Personalnachrichten. Den Gymnasialoberlehrer a. D Professoren Dr. Wollmann und I. Schrammen hierselbst wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen. Baugewerkschullehrer Gantzen ist zum königlichen Baugewerkschullehrer ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der Post wurden ernannt: zu Postinspektoren die Oberpostpraktikanten Fuchs, gahn, Henkel, Henschke, Kiesow, Kühme, Petershagen, Schaefer, Schmitz, Wandſchneider, Wiese, Wolff in Köln, Schneider in Kalk, Dohm in Mülheim am Rhein; etatsäßig angestellt: als Postassistenten die Postassistenten Blinoow in Kalk, Kocher und Palm in Köln, als Telegraphenassistenten der Postassistent Baumüller, die Telegraphenanwärter Ahlers und Wiefel, als Telegraphengehülfinnen die Telegraphengehülfinnen Kamp, Luise Schneider in Köln; versetzt: der Poſtpraktikant Stendel von Siegburg nach Köln, Postdekretär Vesper von Karlsruhe(Baden) nach Köln, die Postaffistenten Jünger von Bedburg nach Köln, Zillcken von Oberhausen(Rheinl.) nach Köln, der Telegraphenassistent Hamann von Köln nach Naumburg(Saale). In Ruhestand ist getreten der Obertelegraphenanistent Kroppenbera in Köln.-- Die Lehrerin Berta Zieles und die Schulamtsbewerbern Gertrud Perilleux Es wird hiermit bekannt gemacht, dass die zu folgenden festen Preisen angesetzt sind. Farbige 1190 1 Farbige kirche aus geliefert, und die umfangreiche elektrische Beleuchtungsanlage durch die Firma Oertel&amp; Prümm, hier, ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Des Mühldorfer-Jubiläums wegen beginnen am Montag den 15 d. M. die Vorstellungen in beiden Theatern um eine halbe Stunde früher, also im Neuen Theater um 6, im Alten Theater um 7 Uhr. Am Dienstag den 16. d. M. gehen Wagners Meistersinger neu einstudiert und strichfrei in Szene. Dirigent ist Hr. Lohse. Die Regie führt Hr. Direktor Martersteig. Der Anfang der Aufführung ist auf 6 Uhr festgesetzt. Die Vorstellung ist außer Abonnement. Eine weitere Aufführung des Werkes in dieser Saison findet mit Rücksicht auf die Festspiele</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, ist der hochinteressante Zyklus von Port Arthur und Reise durch Korea, welcher an Ort und Stelle ausgenommene Ansichten vom ostasiatischen Kriegsschauplatz enthält und das Leben und Treiben der dortigen eingeborenen Bevölkerung vor Augen führt, gegenwärtig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet Sonntag. 11.15 Uhr, der dritte Vortrag statt. Dr. Janson spricht über Prima tiefschwarze Kammgarn-Herren-Anzüge, lei ger tag, 11.15 Uhr, der dritte Vortrag statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kalk, 12.Mai1905. Am 10. d. M. geriet ein Automobil zwischen Poll und Westhoven von der Straße und bohrte sich in den Erdboden ein. Der Chauffeur und zwei Insassen wurden herausgeschleudert, kamen jedoch glücklicherweise mit letzungen an den Händen und im Gesicht davon, während das wertvolle, erst vor vier Wochen neu beschaffte Automobil furchtbar zugerichtet wurde. Nur mit größter Mühe gelang es dem Chauffeur, dasselbe im Zeitraume von zwei Stunden nach Deutz zurückzufahren, wo es eingestellt und später mittelst Rollwagen nach einer Kölner Reparaturwerkstätte geschafft wurde. Der Chauffeur hatte in Abwesenheit seines nach England verreisten Herrn, eines hiefigen Fabrikbesitzers, von Köln aus mit zwei Freunden unerlaubterweise einen Ausflug machen wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schnellweide, 12 Mai1 905. Aus Anlaß der Immakulatafeier findet am Sonntag den 14. Mai, abends 6 Uhr, im Saale des Hrn. Adolf Groß in Schweinheim eine Festfeier statt. Hr. Schüller, Bezirkspräses der katholischen Arbeitervereine, hat die Festrede übernommen. Es gelangen zur Aufführung die religioösen Schauspiele Von St. Mariens Herzen, aufgeführt von zwölf Damen, und Ave Maria vom Jünglingsverein. Die Pausen werden durch Vor10 nur so lange Vorrat reicht, Nb. kann dieser Preis bestehen bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Entwurf der neuen Rheinbücke im Süden der Stadt und der neuen Verbindungslinie zwischen den linksrheinischen Bahnhöfen Eifeltor und Köln-Süd und den rechtsrheinischen Bahnhöfen Kalk-Süd und Kalk-Nord, von dem gegenwärtig Blatt 2 mit dem Plane der neuen Brücke und der rechtsrheinischen Zufahrtslinien bei der städtischen Verwaltung öffentlich ausgelegt ist, gestattet einen Ueberblick über die Einzelheiten des wichtigen Projektes. Durch die erste Landöffnung der neuen Brücke auf dem linken Ufer wird die Straße Oberländer Ufer in einer Breite von 12 Meter üverbrückt. Die Straßenkrone bleibt unverändert. In die Rheinpromenade wird ein Brückenpfeilern von etwa 25 Meter Länge und 8 Meter Stärke eingebaut, so daß auf der Seite des Oberländer Ufers noch etwa 5 Meter und auf der Seite des Hafenbahnhofes noch 2 Meter als Weg übrig bleiben. Die Mindesteöhe an den Kämpfern beträgt 3 Meter; die Wegekrone bleibt unverändert. Der Hafenbahnhof und die Werftanlagen werden frei üverbrückt. Die zu erbauende feste Brücke liegt rechtwinkelig zum linksseitigen Ufer in Stromstation Kilometer 183,7. In den Rhein werden zwei Strompfeiler von durchschnittlich 10 Meter Stärke eingebaut. Der auf der linken Seite befindliche Strompfeiler wird zur Trennung der durchgehenden Schiffahrt von den am Ufer ladenden Schiffen in einer Entfernung von 40 Meter vom Werft hergestellt. Die von den Strompfeiler begrenzte Hauptöffnung hat, in der mittleren Wasseröhe gemessen, eine lichte Weite von 150 Meter. Die Lichtöhe über dem höchsten schiffbaren Wasser, das von der Strombauverwaltung in Koblenz auf 44,2 Meter über N. N. angegeben ist, beträgt auf der mittleren Weite von etwa 120 Meter - 9,1 Meter. Bei der hier vorhandenen Normalbreite des Rheines von 300 Meter verbleiben für den Schiffahrts- und Floßverkehr vom rechtsseitigen Strompfeiler bis zur Korrektionslinſe des rechten Ufers noch 90 Meter. Sämtliche Pfeiler stehen senkrecht zur Brückenmasse. Die gesamten Pfeilereinbauten verursachen eine Einschlänkung des 4542 Quadratmeter betragenden Hochwasserdurchflußprofils um 358 Quadratmeter, so daß nach Fertigstellung der Brücke für den Durchfluß des größten Hochwassers noch 4184 Quadratmeter verbleiben. Die Fläche der rechtsseitigen Buhneneinbauten und die Ueberflutung des linksseitigen Werftes außerhalb der Konstruktionslinie find, letzteres wegen des unterhalb der Brücke am Pegel liegenden und mit Lagerschuppen bebauten Werftes, dabei nicht mit berücksichtigt. Auf der rechtsrheinischen Seite im Gebiete von Poll werden der Deichweg von 8 Meter Breite und die in gleicher Breite von der Stadt geplanten Werftstraße durch ein als letzte Landöffnung der Rheinbücke auf dem rechten Ufer ausgebildetes Mauerwerk von je 8 Meter lichter Weite und 4,4 Meter lichter Höhe auf 5 Meter mittlere Breite unterührt. Eine Aenderung in der Höheulage und der Befestigung der Deichkrone tritt hierdurch nicht ein. Das von der Stadt geplante Hafenbahngeleise für den Anschlugß des Deutzer Hafens wird mittels eines Bauwerks von 14,5 Meter lichter Weite Der Poller Kirchweg wird durch ein Bauwerk von 12 lichter Weite, 4,4 Meter lichter Höhe und 5 Meter mittlere Breite unterührt. Für die Siegburger-Landstaße wird eine Unterührung von 16 M. lichter Weite und 4,4 Meter lichter Höhe auf 6 Meter mittlere Breite geschaffen. Der durch den Bahndamm von der Siegburgerstrße abgeschnittene Teil der Allerseelenstraße wird ersetzt durch einen 13 Meter breiten Seitenweg rechts der Bahn, der auf 8 Meter Fahrbahnbreite mit Kleinpflaster befestigt und zu beiden Seiten der Fahrbahn auf je 2,5 Meter Breite betest wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur Immakulatafeier. Heute abend von.45 Uhr bis .45 Uhr wird im Dom feierliches Geläute mit der Kaiserglocke erschallen. Am Sonnta nachmittag um.45 Uhr beim Auszuge der Prozession werden sämt liche Glocken, beim Einzuge erst die Kaiserglocke und später die übrigen Glocken geläutet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zur Immakulatafeier. Die Festvorbereitungen auf dem Gereonsdriesch in der Umgebung der Mariensäule sind vollendet. Unter den schattigen Bäumen des Platzes wurde ein farbendrächtiges Bild geschaffen. Glanzvoll wird die Beleuchtung der Mariensäule sich gestalten, die mit roten, gelben und weißen elektrischen Birnen hergestellt wird. Im ganzen sind 1200 Lampen auf dem Gereonsdriesch zur Verwendung gekommen, davon sind 1100 allein an der Mariensäule. Verteilt sind die Lampen auf die einzelnen Kranze, Buketts, Guirlanden, und vor allem in der gewaltigen Krone, die über dem Haupte der Muttergottesstatue schwebt. Diese aus zartem Grün geflochtene Krone hat einen Durchmesser von .25 Meter und eine Höhe von 1,60 Meter. Die herrliche Ausschlückung des Gereonsdriesch wurde durch die Opferwilligkeit der Pfarreingesessenen von St. Gereon ermöglicht. Der Entwurf der Gesammtdekoration stammt von Hrn. Architekt Peter Thelen und Hrn. Dekorationsmaler Wöredörfer, der auch ein prächtiges Transparent schuf. Blumen- und Pflanzenschmuck wurde dem Kunst- und Handelsgärtner Hrn. Heinr. Schneider übertragen, die allgemeine Dekoration führte Hr. Dekorateur Meffert aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>er zweite dieseährige Pferdemarkt wird am Mittwoch den 17. und Donnerstag den 18. Mai auf dem städtischen Viehhof (.) Auf den Wochenärkten sind die Zufuhren belangreicher geworden. Am gestrigen Hauptmarkttage waren in der Hauptmarkthalle am Sassenhof die Zufuhren so groß, daß für den Großhandel der südliche Teil des Heumarktes mit hinzugezogen werden mußte. In der Markthalle sowohl wie auch auf dem Heumarkt herrschte bis gegen Mittag ein recht lebhafter Verkehr. Die Preise für viele Artitel find denn auch dementsprechend zurückgegangen, andere behaupten noch immer hohe Preise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße weilt zurzeit der Burenriese Andries Venter, ein zweiundzwanzigähriger junger Mann von kräftigem Körperbau und sympathischen Zügen. Seine Die Nr. 26 der Colonia. Sonntagsbeilage zum Kölner Local-Anzeiger, welche nur für die Abonnenten(monatlich 39 Pfg. beigelegt wird, enthält u..: Frühling. Gedicht von M. Herbert. Waldmeisterbowlen. Schillers Sohn Ernst.] Feuilleton: Wie ich wieder zu Gnaden kam. Von Joh. Peter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In Haft kamen zwei Männer wegen Unfugs, ein Mann wegen Diebstahls, ein Mann wegen Bettelei, ein Mann und eine Frauensperson auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln, 13.Mai1 305. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ilen..20Maschinenstroh.(Roggen) 4,60, Richistroh(Flegeldruscl.10, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 12.Mai1 905. Weizen, high., K. O0.%% 00,00, fremder 18,00-18,90; Roggen, hiesiger, M. 15,00-15,20, fremder 15,75-16,60; Hafer, riesiger, M. 14.80-15,25, Weizen mehl, 600, onne back, m. Z2/10-22.20, hogsenmenn",un.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Personalien. Dem Rechtsanwalt Justizrat Dr. Gorius wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen und Referendar Ernst Braun zum Gerichtsassessor ernannt.#gte ce Der Wohnungsausschuß für das Kreisturnfest, welches bekanntlich in den Tagen vom 15. bis 17. Juli d. J. hier stattfindet, hat ein Rundschreiben in 15000 Exemplaren an die Bürgerschaft gerichtet, in welchem um Freiquartiere oder freiwillige Beiträge für die Unterbringung der zu erwartenden--10000 Turner gebeten wurde. Leider wurde gestern abend in der Ausschußsitzung festgestellt, daß bis jetzt noch sehr wenige der beigeügten Antwortkarten zurückgekommen sind, und ist die Zahl der zur Verfügung gestellten Freiquartiere und Geldbeitraäge im Verhältnis zu den Anforderungen, welche durch die große Zahl der auswärtigen Turner an den Ausschuß gestellt werden, noch verschwindend gering. In Anbetracht der idealen, für die Kräftigung und Gesundung des deutschen Volkes und zumal der Jugend wichtigen Ziele der deutschen Turnerschaft wäre es erwünscht, wenn die Kölner Bürgerschaft die stets gerühmte rheinische Gastfreundschaft auch den auswärtigen Turnern gegenüber betätigen und durch Gewährung von Quartieren oder entsprechenden Geldbeitraägen zum Gelingen des Festes beitragen würde. Die Turner sind in ihren Ansprüchen bescheiden, und wird ein Stübchen mit einem Bett, in welchem der Turner seine müden Glieder nach den Anstrengungen des Tages ausruhen kann, mit dem herzlichsten Dank entgegengenommen. Dem Ausschuß sind auch Anmeldungen von Quatiere gegen Vergütung und von leerstehenden luftigen Räumen zur Einrichtung von Massenquartieren willkommen und werden Anmeldungen an den zweiten Vorsitzenden, Hrn. Rud. Bredemeyer, hier, Bismarckstraße 43, erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
