<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>390420</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Einen guten Fang machte in der Nacht zum Sonntag die Kriminalpolizei. Ein junger Angestellter einer Großholzhandlung in Wattenscheid hatte am Samstag auf ein gefälichtes Schreiben bei einer dortigen Bank angeblich für seinen Prinzipal 50000 M. erhoben und war damit durchgebrannt. Die durch den Geschäftsinhabers in Kenntnis gesetzte Polizei verhaftete den Durchbrennen in der Wohnung seiner Braut in der Nähe des Ursulaplatzes. In dem Besitz des jungen Mannes befanden sich noch etwa 49000 M. + 170 Obdachlose erhielten bei der Polizei Unterkommen. un Einbrecher statteten am Montagabend einem Pfandvermittelungsgeschäft An St. Agatha einen Besuch ab. Mittels Nachschlüssel öffneten sie die Haustüre und drückten das Fenster der Ladentüre ein, nachdem sie es mit Seife beschmiert hatten. Die Diebe erbrachen dann den Geldschrank und stahlen daraus 4700 M. bar, sowie eine Anzahl Uhren, Schmucksachen und andere Pfänder. Die Diebe find unerkannt entkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Dienstagmorgen war in ein Manſardenzimmer eines Hauses am Blaubach eingebrochen worden. Zwei in dem Zimmer schlafende Dienstädchen bemerkten, daß das Zimmer von innen abgeschlossen war und innen eine Nachtjacke vor dem Schlüsselloch hing. Die Türe wurde nun bildet besonders in den Entwicklungsjahren die größte Sorge der Eltern. Trotz aller Vorsicht und Pflege kommt es bei sich rasch entwickelnden Kindern vor, daß eine Störung im Ernährungsleben eintritt. Das Blut ist nicht im stande, die Lebens- und Aufbaustoffe so rasch und in solchen Mengen herbeizuschaffen, wie sie der junge Körper in seiner, sich im schnellen Tempo vollziehenden Entwicklung gebraucht. Da aber alle Lebensstoffe für die einzelnen Organe unseres Körpers nur durch das Blut herbei geschafft werden können, so leuchtet es gewiß jedem ein, wie groß die Anforderungen sind, die dann an das Blut gestellt werden. Wer mehr hergeben soll, als er besitzt oder einnimmt, wird bald am Ende sein. So ist's auch beim Blut. Die Folge der Mehrhergabe an Aufbaustoffen und nicht genügender Ersatz derselben führt zu den Erscheinungen, die wir bei schnell wachsenden und in der Entwicklung begriffenen Kindern häusig beobachten. Das blühende Aussehen schwindet, die Augen sind matt und eingefallen, anstatt fröhlich und ausgelassen zu sein, werden sie traurig, sind immer müde, haben keinen Appetit, klagen über alles mögliche. Dann ist es die höchste Zeit, energisch einzugreifen und sich die neuesten wissenschaftlichen Erfahrungen zu Nutzen zu machen. In solchem Stadium helfen Kinder- und Hafermehl, Hämatogene, Leberthran usw. nichts, es müssen blutbildenden Faktoren in genügender Quantitat zur An wendung gelangen. Wir besitzen heute, dank den langeährigen umfassenden Versuchen ein solches billiges Ideal-Kindernährmittel in dem"Bison". Aus dem Eiweisß der frischen Milch, frischem Eigelb, löslichem Eisen- und Kakaozusatz hergestellt, leistet es für schwächliche, in der Ernährung zurück gebliebene, rhachitische, skrophelöse Kinder geradezu Erstaunliches, sodaß man mit vollster Berechtigung sagen kann, daß jede Mutter eine große Unterlassung begeht, wenn sie in den angegebenen Fällen ihre Kleinen nicht"Bison" trinken läßt. Ganz vorzüglich ist es auch, den gesunden Kindern in ihrer Entwickelung von Zeit zu Zeit Bison, entsprechend in Milch verdünnt, eine Zeitlang als Morgengetränk zu geben, wie jeder Arzt bestätigen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vom Kölner karneval. Zu Ehren des Prinzen Karneval' sand am Samstagabend ein Fackelzug statt, an welchem die am Zuge beteiligten Gesellschaften zahlreich teilnahmen. Vom Stapelhause aus bewegte sich der aus einer langen Wagenreihe bestehende Zug zum Restaurant des Neuen Stadttheaters, woselbst der Prinz seine Hofburg aufgeschlagen hat. Hier fand dann die feierliche Inanguration des Karnevals statt. Im Garten ves Theaterrestaurants wurde ein prächtiges Feuerwerk abgebrannt. Am Sonntag begann schon bald nuch Mittag der Mummenschanz in den Straßen. Zunächst war es die Jugend, die, wie es schien in sparlicherer Zahl als früher in den verschiedensten Kostümen auf der Straße sich tummelte. In den späteren Nachmittagsstunden wurde das Maskentreiben allgemeiner und gegen Abend herrschte in den Hauptstrßen wieder ein Gedränge, wie es in früheren Jahren kaum stärker beobachtet werden konnte. Den dohepunkt erreichte das Treiben in der Hohestrße; hier und da wurden dort auch geschmackvolle Einzelnmasken und Gruppen be merkt. Man hoste und sprang, sang und musizierte auf allen möglichen Instrumenten, daß ein Fremder annehmen konnte, einem großen Narrenhause sich zu befinden. Dem Frohsinn u dem rheinischen Humor ließ man voll die Zügel das Treiben hier und da oft auch ausgelassen, so hier es sich im allgemeinen doch in zulässigen Bahnen. Die Polizeimannschaften setzte sich der glänzende Zug in Bewegung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>retten. Hier gingen denn auch die Wogen des Faschings recht hoch. In vielen Lokalen saß man in drangvoll fürchterlicher Enge; wer sich ein Plätzchen errungen hatte, wurde seßhaft. Die von der Kölner Bürgergesellschaft veranstalteten karnevalistischen Festlichkeiten werden mehr und mehr der Mittelpunkt des feuchtöhlichen Lebens und Treibens während der tollen Tage. Das liegt einesteils an den herrlichen, ausgedehnten Räumlichkeiten, Ceselshefr ud. dern Hertliese Kehräsege Seste enslenn. 91 Kölner Legal-Anzeiger Nr. 65 x mittwoch. 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Vorstand der Landesversicherung macht bekannt, daß in Köln ein Kontrolbeamter angestellt wird, welcher den Auftrag hat, die Beitragsleistung einer ständigen Kontrolle zu unterziehen und ermittelte Beitragsunterlassungen zwecks eventueller Bestrafung der säumigen Arbeitgeber dem Vorstande anzuzeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
