<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>390431</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Oberrealschule, Humboldtstraße 41, fand gestern unter Vorsitz des Direktors Dr. Dickmann die Reiferüsung statt. Es hatten sich fünf Oberprimaner gemeldet, die auch bestanden a Gerettet. Gestern mittag kurz nach 12 Uhr stürzte ein eiwa vierzehnähriges Mädchen gegenüber der Huutzpggtßtsche in den Rhein. Der Stationsassistent, Hr. Eckardt, wohnhaft Kaspar straße 7, sprang dem Mädchen nach und erwischte es eben noch bei den Kleidern. Mit Hülfe eines Schiffers von einem naheliegenden Holzschiff wurde das Mädchen ans Land gebracht..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geheimnisvoller Fund. Auf dem Hasengelände zu Deutz wurden bei Erdarbeiten die Gebeine von zwei Menschen gesunden die annähernd 80 Jahre unter der Erde gelegen haben. Nach der Fundstelle zu schließen, ist man hier einem Verbrechen auf die Spur see Gestern abend kam in der Mechtildisstrß; ein 15jähriges Mädchen durch Ausgleiten uber eine Apfelsinenschale zu Fall und erlit einen Armbruch sowie eme Stirnwunde.-- Heute vormittag kam am Oberlander Ufer ein junger Mann beim Besteigen eines in Bewegung befindlichen Geschäftswagens zu Fall, wurde überfahren und erheblich am Unteren Messerstecherei. Gestern abend kam es auf der Alten Mauer am Bach zwischen mehreren Personen zu einer Schlägere#. Einer der Beteiligten wurde durch Messerstiche in den Kop# 10 schwer verletzt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden ch. Festgenommen, wurden ein Bäcker wegen Diebstahls, ein Volontéär wegen Wechselnälschungen, ein Kommis, ein Tagelöhner ein Maurer und ein Kohlenändler auf Grund Haftbefehls, ein Kaufmann wegen Wechselnälschung, ein Verzutgg,fpegeeg,#ngen Diebstahls, ein Kaufmann wegen Betrugs, ein Laufbursche und ein Fabrikarbeiter wegen Verbrechens dess 175 des Strafgesetzbuchs, Dienstmagd wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 17. März 1905. Wei## B A E zd. 18.00, kromer 18.80-19.20; P 0 ,g 1 4 40- 4 70, stemmer 14236-14.850</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln. 18.März190", Fruch; ar' Keine Zufahrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu.50-.00 Paschizen.,(Rosen.30, Richtstroh Elegeldrusch).50, Krummstroh Hame Abtesaacallanhaft. Nach einer uns zugegangenen Mitteilung ist gestern die Firma conard Tietz in Köln in eine Leonhard Tietz. Max Baumann und Sally Baumann in Köln und Louis Schloss in Koblenz, Willy Intus in Mainz. Diese fünf Herren bilden auch den Vorstand der Gesellschaft. Den Aufsichtsrat bin die Herren: Martin Treffer, Direktor der Bergisch-Märkischen Bank, Köln, als Vorsitzender, Kauftmnann Julius Trezugcr#pegel. ohrfeig ung tretender Vorsitzender, sowie die Rechtsanwälte Dr. M. Ephraim u Friedrich Reinach in Frankfurt a. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ungetreuer Angestellter. Gestern wurde ein Buchhalter festgenommen, der seinem Prinzipal, einem am Weichserhof wohnenden Kaufmanne, 4000 M. unterschlagen hatte. Er hatte das Liebstähle. der Brüsselerstraße wurde aus einem Kontor eine Kassette mit 150 M. und aus einem Raume mehrere Kleidungsstuücke gestohlen.-- In der Sternengasse drangen Diebe mittels Nachschlüssel, in emn Uhrezge, eeliteingruie stahlen mehrere Uhren und viele Goldsachen.-- Mittels Einbruchs in eine Mansarde am Mauritiuswall wurden eine Anzahl Kleider und Wäsche gestohlen.-- Aus einem Hause auf der Alten Mauer am Bach kamen 20 Meter Schürzenstoffe abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
