<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>390455</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>liegen blieb. Ein Arzt stute wehrnecmer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>April 1905. Die seit drei Monaten ver norgen nachmittag eingefugter wer.... 1663 zum Priester geweiht, und virte als Pfarer von Dahin gis erster Piarkapian während er von September 199. v. Ku, segensreich gewirkt alt bosc le de ache die Lergaice Siesiche nice, Fabrikbetrieb feuer. Dasselbe zerstörte eine Holztreppe, ete 0 Kele Aeloelisch, Heirate cierce. ewig Bleder Losesihen Chaustere, erspart auserter ad8 Tarent K aeri der Siet berg belegenen Mirischaft. gewesen und wied durch englück un den (Vom 28. März bis 1...--..--2uo, Haseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>S eite sch stäilstchr schesciechelsechesse Lesrsecensine" Meskal Bbhgie, Leagzadaur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>t Gersiher Aalsrtaisdtest. schles Kerdichen 2. Bie Sruhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vergleich mit dem des voraufgegangenen Jahrer eine Kullgang um über 82 Millionen Mark Eine derartige perabjetzung tut in der Geschichte der preußischen Staatsverwaltung einzig da sehend. Sei dem Joye 1849, dem ersten, für weiches em sea Elche, 843 hae 14ch bsch, ur seten, Tohter einen Alsgung, bes haude vogeader doen Bechzibe Pleske, 1 73 hern. 163 . Ae Miltgen, 1578 einen von 213 Milionen, 1855 uen vo. d4; g# ee f. 1s Milionen und.505 suon vn 2i5 Lagen Miel. J4,gle, esen. e sk 65 Millionen Mork berragen hat und ihr Maximum im Jahre 19.1 nui 176,7 Millionen Mork erreichte. In den jung Jahren 1897 bis 1901 ist der Etat jedesmal um mehr als 100 Millionen Mark. zusammen um 709,7 Millionen Mark gestiegen, während iu den folgenden ver Jahren bs go5 uur His, 8 6ch ge un</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>uit Lunds Aigenen Aast seu. esset. e ege Rückgang hat ihre Erreichung aber wieder ferner gerückt. Immer hin werden von der zweiten zur dritten Milliarde kaum 14 Jahre vergehen, wie von der ersten zur zweiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines, welcher in der jüngsten Zeit bedeutenden Schwankungen unterworfen war, ist in der abgelaufenen Woche anhaltend gefallen. Am Freitagabend zeigte der hiesige Pegel.69 Meter, gegen 4,59 Meter vor acht Tagen. Gestern auch die großen Rheinschise auf der Haßet nach dem Odereheia</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 8 April 1905. In der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung berichtete der Vorsitzende Oberbürgermeister Steinkopf, über die Verwendung der Einkünfte der Obereürgermeister Steinkopf-Stiftung. Diese betrugen 1224 M. und sind an Unterbeamte und Arbeiter in städtischen Betrieben verteilt worden. Stadtverordneter Springtühl bemerkte: Bei der Etatsberathung habe Beigeordneter Dr. Löhe mitgeteilt, daß der Kultusminister der von der Mehrheit der Versammlung beschlossenen Umwandlung des humanistischen Gymnasiums in ein Reformatum nicht genehmigt habe. Nun habe er gehort, daß man drei Sexten nach dem Plane des Reformgymnasiums einrichten würde. Er bitte um Aufträrung, Oberbürgermeister Steinkopf entaeanete, er müsse die Behauptung zurückweisen, der Entscheidung des Ministers keine Folge geben. Der tungsrat habe sich gefragt, wie der Klage der Bürgerschaft abzuhelfen sei, daß so viele Kinder zurückgewiesen werden mußten. Da die beiden vorhandenen Sexten nicht ausreichten, habe das Kuratorium beschlossen, eine zweite Gymnasialsexta mit Östern einzurichten. Der Unterrichtsverteilungsplan sei eingereicht worden, als man jetzt annehmen konnte, das Reformgymnasium werde genehmigt. Der Minister habe die Uinwandlung aber nicht genehmigt und das Provinzialschultollegium dennoch aus Versehen den Unterrichtsplan genehmigt. Stadtverordneter Selbach betonte, daß man es in der Reriamutlung hatte zur Sprache bringen müssen, wenn man drei Serten einrichten wollte. Der Vorsitzende wiez den Vorwurf gegen Die Ventmaihung ud unggrachtterttat zuruck. Der Vermaltungteot</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
