<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390430</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reiferüfung. Gestern fand am Kaiser Wilhelm-Gymnasium zu Aachen unter dem Vorsitze des zum Königlichen Kommissar ernannten Direktors Dr. Regel die Reiferüfung von vier jungen Damen statt, die als Privatkasse des Mädchengymnasiums in Köln(Apostelnkloster 5) vorbereitet worden waren. Alle vier bestanden die Prüfung; zwei wollen Medizin, zwei Philologie studieren. Eine ist katholisch, zwei evangelisch, eine israelitisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erhängt aufgefunden wurde gestern abend ein Mann in seiner Wohnung an der Agrippastraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei einer Razzia, die in der vergangenen Nacht von Polizeibeamten des zweiten Bezirks in der Nächelsgasse und auf dem Holzmarkt stattfand, wurden sechs Dirnen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Geleisarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen die Gutenbergstraße von der Venloerstraße bis zur Ecke der Schützenstraße und die Venloerstraße von Haus Nr. 235 bis Haus Nr. 249 vom 13. März an auf vierzehn Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brühl, 16.März1905. Der hiesige Gemeinderat bewilligte in seiner heutigen Sitzung 200 M. als, Beiülfe für die hiesigen welche die Handwerksausstellung in Köln beschicken &amp;am Auffallende polizeiliche Erhebungen. Zu Notiz in Nr. 71 schreibt ein hiesiges Lokalblatt, es fänden allgemeine Erhebungen über Kapellen und Beteäle statt, die von Privatpersonen oder Korporationen aller Konfessionen und Religionssekten in Köln errichtet worden sind. Diese Erhebungen dienten rein statistischen Zwecken. Fragen, wie sie von uns angegeben wurden, ob in den betr. Kapellen oder Beteälen Gottesdienst abgehalten wird, ob darin das Allerheiligste aufbewahrt werde, seit wann, wer dazu die Erlaubnis erteilt habe, seien nicht in dem Fragebogen enthalten. Jetzt schreibt man uns: "Am Fastnachtssonntag erhielt ich die Anfrage, am Morgen des Montages wurde die Antwort schon abgeholt. Die Fragen lauten: Wie heißt die Kapelle? Wer ist der Erbauer? Wer ist der Stifter? Wer ist der Eigentümer? Wann wurde die Erlaubnis zur Abhaltung des Gottesdienstes gegeben? Ist dieser Zweck unbekannt? Warum dies?" Uebrigens war die Fragestellung nicht überall die gleiche; der Schutzmann stellte eine Reihe von Fragen über die betreffende Kapelle und machte sich Karthäuser. 48.- Elisab., T. v. Friedr. Feist, Proviantamtsassist., Drachenfelsstr. 39.- Maximil. Kurth, S. v. Anton Kluth, Proviantamtsassist., Loreleystr. 22.- Josef, S. v. Josef Beiten, Rechtskonsul., Rosensto. 21.Ernst, S. v. Konrad Schwenke, Küfer, Bonnerstr. 263.- Kathar., T. v. Gerhard Kleist, Verputz., Elsaßstr. 21.- Wilhelm, S. v. Friedr. Wingen, Konditor, Perlengr. 50--52.- Kathar., T. v. Franz Strick, Hausknecht, Moselsar. 62.-- Gertr., T. v. Rob. Thelen, Dachd., Paulstr. 38.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>( Das Kreisturnfest des Kreises Rheinland findet in diesem Jahre vom 15</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>17. Juli in Köln statt. Dem Kreis Rheinland gehören 339 Vereine mit 36 145 Mitgliedern an. Der Verband Kölner Turnvereine, der die Vorbereitungen zu diesem Feste übernommen hat, hat die Vorarbeiten unter verschiedene Ausschüsse verteilt, sodaß ein gut gegliederter und flott arbeitender Apparat entstanden ist. In der letzten Sitzung der Vertreter des Verbandes wurde mitgeteilt, daß das Gesuch um Ueberlassung des Neumarktes als Festplatz abgelehnt, dagegen der Platz vor dem Lindentore zur Verfügung gestellt wurde. Das Programm ist noch nicht im einzelnen festgestellt; es wird geplant, am 15. Juli einen großen Festabend im Gürzenich zu veranstalten; am 16. Juli(Sonntag) folgen die Aufführungen auf dem Festplatze, an die sich ein Abendfest in der Lese anschrießt. Für den Montag ist ein großes Gartenfest in Aussicht genommen. Ein Wohnungsausschuß sorgt für die Unterbringung der zu erwartenden Turner, die in so großer Zahl eintreffen, daß Massenquartiere vorgesehen werden. Die Gesamtausgaben für das Fest sind in einem vorläufigen Kostenanschlag auf rund 30000 M. veranschlagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueber Gartenbaukunst sprach am Dienstag Hr. Prof. Dr. Jako Springer aus Berlin auf Veranlassung der Kunsthandlung Wilh. Abels in Köln. Bei der vorigeährigen Düsseldorfer Gartenbauausstellung vermißte der Vortragende die eigentliche künstlerischen Verwendung des vorhandenen Materials. An der Hand alter Kupferstiche, die er mittels des Projektionsapparate vorführen ließ, zeigte er sodann die Anfänge der Gartenbaukunst im Mittelalter, die meist von den Klöstern im Mittelpunkt der Kreuzgänge gepflegt wurde, so in St. Paul vor den Mauern in Rom und im Lateran. In den Städten, meinte der Redner, habe man so dicht zusammengelockt, daß für Gartenanlagen kein Raum geblieben sei. Das dürfte aber doch nicht auf alle Städte zutreffen; von Köln z. B. wissen wir, daß sich innerhalb seiner Mauern umfangreiche Wenigärten befanden. Bilder von dem Meister des Liebesgarten, von dem Kupferstichmeister E. S. aus dem 15. Jahrhundert und aus dem Kodex Grimani von 1520 zeigten die Art der Anlage der damaligen Gärten. Eine eigentliche Gartenkunst erstand am frühesten in Italien zu Ende des 16. Jahrhunderts; als Beispiele von unter der Herrschaft der Architekten stehenden Gärten dienten diejenigen der Villa'Este in Tivoli, der Villa Borghese, der Boboligarten(1550) in Florenz u. a. Sie gaben für die nordische Gartenkunst z. B. der Holländer die Vorbilder ab. Redner bekundete eine ausgesprochene Vorliebe für den französischen Garten mit seinen ständig unter der Schere stehenden Bäumen und Sträuchern gegenüber dem ungeüstelter gehaltenen englischen Garten, der ein verfeinertes Bild der Natur bieten sollte. Er vermißt hier den Zusammenhang des Gartens mit der Hausarchitektur. glauben kaum, daß er für die leicht langweilig wirkende geometrische Gartenkunst unter den Zuhörern viele Freunde gehabt hat; im allgemeinen widerstrebt dem deutschen Geschmack diese Scherenarbeit, und er zieht den Garten mit mehr landschaftlichem Charakter vor. Die öffentlichen Schmuckanlagen der Städte, die den Redner so sehr befriedigen, sind nicht gut mit den Gärten, deren Mittel- oder Ausgangspunkt im Wohngebaäude liegt, in Parallele zu stellen. Er findet die Scheu, den Bäumen, wie er sich ausdruückte, die Bastbinde anzulegen, für ungerechtfertigt. Wenn er aber sogar die Verunstaltung der Pflanzen mit der"Verschönerung" des Körpers durch die Frauenkleidung in Vergleich zieht, so dürfte wohl mancher entgegnen, daß es auch Schönheitsideale gibt, die einem verdorbenen Geschmack das Dasein verdanken. Es war der Behrensche Geist, der aus diesen Ausführungen sprach, der, soweit davon die gefuälten Anlagen auf der Düsseldorfer Ausstellung ein Beispiel gaben, bald überwunden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
