<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390471</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anstellung im Kunstgewerbemuseum., Im Saak XVII. des Kunstgewerbemuseum am Hansaring ist neu ausgestellt eine Sammlung von Steinzeugfliesen mit farbigen, in modernem St gemusterten Scharffeuerglasuren, ausgeführt von J. J. in München. Die Fliesen sind aus wetterfeständigem Material hergestellt und daher sowohl für die äußere Baudekoration wie für die Innenausstattung und für Möbeleinlagen bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche photographische Aufnahmen der Star. i. Gebland(St. Petersburg), Spanien(Sevilla), Palästina(Hierusalem) und Italien(Florenz) ausgestellt. Ferner sind die Photographien der Vorsitzenden des Kriegsgerichts, vor dem sich General Stössel wegen Uebergabe von Port Arthur zu verantworten hatte, die Generäle Komaroff und Roop veranschaulicht, sowie zwei Darstellungen zum Besuch des Kaisers in Neapel: die Landung des Kaisers und der Kaiser mit König Viktor Emanuel auf dem Panzerschiff Regina Margherita im Hafen von Neapel. Ferner ist ausgestellt Thomas Brocks Entwurf zu dem Denkmal für die Königin Viktoria von England in London.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurde gestern an der Hauptpost von einem Handwagen ein Paket mit künstlichen Blumen im Werte von 120 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Geprellt. Gestern gesellte sich am Sassenhof ein besser gekleideter Mann zu einem Landmanne, welcher sich mit einem Korb Geflügel zur Markthalle begeben wollte, fragte ihn nach dem Preise von Hühnern und Hähnen, die er für eine ihm bekannte, Famille, die in der Nähe wohne, zu kaufen beabsichtige. Auf dem Eigelstein animierte der Gauner den Handelsmann, ein Schnäp den Korb könnten sie ja einen Augenblick vor der Ture stehen lassen. Als sie nach kurzer Zeit wieder heraustraten, war der Korb lassen. Als sie lach tr### das Bäuerlein sich nach seinem Prämienscneine 149 403 1/2 % desgl., K. IV, unkunde v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>klagen über alles mögliche. Dann ist es die in und sich die neuesten wissenschaftlichen men. In solchem Stadium helfen Kinderlebertran usw. nichts, es müssen blutbildenden Quantität zur Anwendung gelangen. langeährigen umfassenden Versuchen, ein mittel in dem"Bison". Aus dem Eiweisß löslichem Eisen- und Kakaozusatz herder Ernährung zurückgebliebene, zu Erstaunliches, so daß man mit daß jede Mutter eine große Unterlassung Fällen ihre Kleinen nicht"Bison" uch, den gesunden Kindern in ihrer I, entsprechend in Milch verdünnt, Orogerien usw. das 1/2 Kilo K.-- Einhorn-Apotheke), woselbst auch die euerungskur" von Dr. Rob. Schultze chte vieler Hundert Aerzte in tausenden Bison ist wohlschmeckend, leicht herzustatt Kaffee oder Tee getrunken werden, Gelegenheitskaufhans für Uhren, Brillant. u Gold.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Englücksälle. In einer Avril an straße geriet gestern nachmittag ein Mann zweier Waggons und erlitt erhebliche Rit Gestern vormittag kam in einer Schuhmacherwe stadenstraße ein Schuhmachergeselle zu Spitze einer Schusterahle tief in das Auge d schwer verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern mittag nie der Bayardsgasse ein etwa elfähriger kopfüber aus dem Feuster der ersten Etage hinab und erlitt erhebliche Verletzungen am Ko wurde Unter Fettenhennen von einer 14--15jähriger Knabe, der auf einem Gesch Boden geworfen und überfahren. Der Kna anhaltend zurückgegangen. Gestern abend ze Marke Imperial g. g. erhalten solches zu.50, 1,80 u. 2 M in der Stadtgarten-Drogerie*h Otto Böckmann, Friesenplatz 24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Herrennu Danken-Faberäger 63000 Silbergewinne Porto u. amtl. Gewinnliste 20 Pfg.extra in allen durch Piskati kanntlich. Verkaufs--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>geschückten Waldes verkündet neues Leben, die zit jungem Grün geschmugte#.;#am Blau des Himmels entrückgekehrten. Singtögel lassen aus dem Blau des Veitnzutn##.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Pptuches Laoerfe ich die zarigefärbten Kränze blutender in die schmucken Dörfer des VOr9###########n Fränze blühender ischen Landes lgen, ich die den goseferntep,"Frogt der Früh. sagärten und m den lasu.g 9ray., nicht soweit brauchte der Kölner saete der u oden der Teatmisle da. Teigs, eschel, n dischen Anlagen auf dem Zitz, im Srtaorgatr. zm gömerpark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>draussen im Stadtwald, I Marte un 9, der Zoglgische hod um Südark, serner die.un Besonders die Hulpe Parten stehen im frischen, Frupuing-sn..tzen vom Kommenden bericht sept i den vezlzig haß Zlumenber in fasterdrückender uit bis zum schneiden Weiß dos Blurenzeriz, Augusta-Dentals.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Beite des Kaiserpaares. Die Hohenzollern und der Prinz Friedrich Karl, die gestern um 5 Uhr, von Giardin in Se gongen# ud die Prinzen sowie der Herzog von Sachsen-Koburg. die Kaiserin und die Prinzen sowie der Grrgoy. und Herren des Gefolges einen Ausflug zu Wagen in die Berge nach der Vila</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
