<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>390485</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom.Mai1905. Werden hies., M. 00.00---</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>, Konzert-moll II</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>III. Satt, für Cello Holtermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Häuser am Rhein/ IUr 9cgsshcr Rud. Hütten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich von Dreußen traf heute mit dem Schnellzuge Basel--Holland um.28 vorm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit demselben Zuge um.38 vorm. über Vlissingen nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) findet der nächste Vortrag, in dem Dr. Janson über Bau und Leben der tierischen Zelle(mit Lichtbildern) sprechen wird, am Sonntag in Köln-Bonner Kreisbahnen. Mit dem 1. Mai d. J. ist der Sommerfahrplan in Kraft getreten. Die Abfahrzeiten der für Ausfuüge in Betracht kommenden Züge werden von jetzt an während des ganzen Sommers regelmäßig an bekannter Stelle in unserer Sonntagsnummer bekannt gegeben. Zur Bewältigung des für den infolge der Baumblaüte am Vorgebirge für Sonntag zu erwartenden starken Verkehrs sind besondere Vorbereitungen getroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>An der St. Agneskirche wurde im vorigen Frühjahr die schöne Traueresche, welche hinter dem Kreuze der Kevelaerer Bruderschaft stand, mit diesem Kreuze von der Süseite nach der Westseite der Kirche verpflanzt. Bereits im vorigen Sommer zeigte sich, daß der prächtige Baum die Umpflanzung wahrscheinlich nicht üverstehen werde; er ist tatsächlich nun eingegangen und jetzt beseitigt worden. Die städtische Gartenverwaltung läßt jetzt einen anderen Baum derselben Art hinpflanzen. Es ist dies eine besondere Eschenart, die auf den Hochstamm veredelt wird, wodurch sich die herabängenden Zweige bilden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erhängt aufgefunden wurde gestern vormittag in einer Scheune in der Mauenheimerstraße in Nippes ein etwa 40--45jähriger Mann. Die Leiche des Unbekannten wurde zum 1 Englücksälle. Heute morgen stürzte in einem Hause auf dem Salier-Ring ein Dienstädchen beim Fenſterputzen zum Hochparterrefenster hinaus auf den Bürgersteig und erlitt außer erheblichen Kopfverletzungen noch Rückgratverletzungen.-- Gestern vormittag stürzte in einem Neubau an der Maybachstraße ein Bauarbeiter in den Keller und erlitt schwere innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall spielte sich gestern nachmittag in der Kämmergasse ab. Dort fiel ein 4 1/2 jähriges Mädchen, das aus der Verwahrschule kam, als ein Straßenbahnwagen an ihm vorbeifuhr, von dem schmalen Bürgersteig und kam zwischen dem Wagen und dem Bornstein des Bürgersteiges zu liegen. Ein Schutzmann sowie andere Passanten riefen dem Wagenührer zu, er solle halten. Es gelang denn auch, den Wagen mit einem kräftigen Ruck zum Stehen zu bringen, wodurch das Kind vor einem Englück bewahrt blieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gefährliche Körperverletzung. Gestern abend trat auf dem Spielplatz im Sionsthal ein etwa zwölfeähriger Junge einem Spielkameraden aus der Spulmannsgasse mit voller Wucht gegen den Unterleib, so daß der Junge bewußtlos zur Erde fiel. Der Knabe wurde ins Bürgerhospital geschafft, wo erhebliche innere Verletzungen festgestellt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Roheit. Gestern nachmittag wollte auf dem Holzmarkt ein Mann aus einer Herberge für eine Speditionsfirma Eiligüter mittels Handwagen zur Bahn bringen. Da bei dem betreffenden Spediteur mehrere Fuhrleute streiken, so muß wohl ein hinzugekommener Arbeiter aus der Klappergasse über den Transporteur der Güter erbost gewesen sein, denn der Arbeiter mißhandelte den Mann aus der Herberge, als er das Eilgut zur Bahn bringen wollte, durch Faustschläge ins Gesicht und durch Würgen am Halse. Ein Schutzmann stellte die Personalien des Täters fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verhaftete Einbrecher. Es wurden von der Kriminalpolizei zwei Leute im Alter von 25--30 Jahren festgenommen, weil sie in dem dringenden Verdachte stehen, einen Einbruchsdiebſtahl ausgeführt zu haben. Einer von ihnen hat erst unlängst das Gefängnis verlassen, der andere ist ein notorischer Nichtsthuer. Trotzdem waren sie im Besitze von etwa 170., hauptsächlich in 5Markstücken. Ferner hatte jeder eine größere Anzahl von Invalidenmarken derselben Art und Zur im Besitz und eine Kiste Zigarren der hiesigen Firma Feinhals, die, wie sich aus der Verpackung ergibt, nach auswärts versandt gewesen sein mußte. Auch Kleidungsstuücke verschiedener Art und Schuhe, die offenbar aus einem Diebstahle herrühren, fanden sich bei ihnen vor. Sachdienlich Mitteilungen werden an den 5. Kriminalbezirk Mechtildisstrße 17 erbeten, wo auch die beschlagnahmten Gegenstände besichtigt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eigentümer gesucht. Auf dem Bureau des 2. Kriminalbezirks Altenbergerstrße 7 befinden sich zwei kupferne Lökolben welche anscheinend aus einem Diebstahl herrühren. Der rechtmäßige Eigentümer möge sich dort melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Verputzen wegen Beiülfe zum Betrug, ein Tagelöhner wegen Ballendiebstahls, ein Tagelöhner wegen Unterschlagung, zwei Dienstädchen wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 22 Frauenspersonen wegen Umhertreibens festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Vorbereitungen zu den großen Rad-Rennen am morgigen Sonntage sind beendet und die gemeldeten Fahrer, welche sich sämtlich in guter Form befinden, eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
