<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>390400</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche mehrere Bilder ausgestellt, die Bezug haben auf den jüngst verstorbenen Maler Adolf v. Menzel, jener sind zur Schau gestellt die Porträts der Gräfin Montignoso und der Königin Marguerite von Italien, dann mehrere Bilder vom russisch-japanischen Krieg, sowie von der Sahara-Eisenbahn und die neuesten Schlachtschiffe Japans: Satori und Kashima.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebe brachen in der vorvergangenen Nacht in das Geschäft eines Althändlers an der Poststrße ein. Sie schlugen vermutlich mit einem Stein das große Schaufenster entzwei und stahlen aus der Auslage u. a. etwa zwei Dutzend silberne Herren-Remontoiruhren, acht goldene Damenuhren, etwa 30 goldene Ringe und sonstige Schmucksachen. Da der Rouladen des Schaufenster defekt war, so war derselbe während der Nacht nicht heruntergelassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhafteter Dieb. Ein Schutzmann beobachtete gestern am Hansaring einen Mann, der von dem Wagen einer Dampfkaffeerötterei in Abwesenheit des Fuhrmannes eine Kiste Kaffee wegnahm und damit verschwand. Als sich der Dieb von dem Beamten verfolgt sah, ging er mit der Kiste in ein Haus an der Weidengasse, als habe er dort die Ware abzuliefern. Diese List half ihm jedoch nichts, der Schutzmann. nahm ihn fest und brachte ihn hinter Schloß 9 In Streit gerieten gestern vormittag in der Bostraße zwei Frauenspersonen, die sich gegenseitig so erhebliche Verletzungen beibrachten, daß sie beide ins Bürgerhospital gebracht werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche anhaltend zurückgegangen, gestern aber wieder etwas gestiegen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 1,79 Meter, gegen Das Dirnenunwesen am Hohenpfortenbüchel, Krummen Büchel und teilweise am Großen Griechenmarkt bildet für die Anwohner dieser Straßen ein andauerndes Aergernis und für deren Kinder eine schwere sittliche Gefahr. Etwa 100 Familien- väter, die an diesen Straßen wohnen, richteten an den Oberbürgermeister und die Stadtverordneten eine Eingabe, in der sie um dringende Abhülfe ersuchen; sie beantragen, entweder die öffentlichen Häuser in jenen Straßen aufzuheben oder durch einen Durchbruch vom Krummen Büchel zum Blaubach einen Weg zu schaffen, der das Verlassen des Großen Griechenmarktes gestattet, ohne daß man genötigt ist, an den öffentlichen Häusern vorbeizugehen. Die zum Durchbruch niederzulegenden Gebäude sind bereits der Stadt, so daß allzugrossße Kosten nach Ansicht der Antragsteller nicht entstehen dürften. In der Begründung der Eingabe wird bitter beklagt, daß die Bewohner des Großen Griechenmarktes nicht zur Kirche und zum Markte, die Kinder nicht zur Schule gelangen können, ohne an den betreffenden Häusern vorbeigehen zu müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche mehrere Wilder ausgestellt, die Bezug haben auf den jüngst verstorbenen Maler Adolf v. Menzel, jener sind zur Schau gestellt die Porträts der Gräfin Montignoso und der Königin Marguerite von Italien, dann mehrere Bilder vom russisch-japanischen Krieg, sowie von der Sahara-Eisenbahn und die neuesten Schlachtschiffe Japans: Satori und Kashima.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebe brachen in der vorvergangenen Nacht in das Geschäft eines Althändlers an der Poststrße ein. Sie schlugen vermutlich mit einem Stein das große Schaufenster entzwei und stahlen aus der Auslage u. a. etwa zwei Dutzend silberne Herren-Remontoiruhren, acht goldene Damenuhren, etwa 30 goldene stige Schmucksachen. Da der Rouladen des Schausensters defekt war, so war derselbe während der Nacht nicht heruntergelassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 23. Februar, abends 6 1/2 Uhr, stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Ordnung betr. die Umsatz- und Wertzuwachssteuer, Aenderung der Grundsteuerordnung, Herstellung und Einrichtung eines Operationsraumes für die orthosädische Abteilung im Bürgerhospital, Beschaffung von Reserve- und von Streckbette für das Augustahospital, Herstellung von Schlafeäumen für Krankenschwestern im Pavillon Liechtenstern des Augustahospitals, Ausbau des Obergeschosses im Verwaltungsgeräude des Augustahospitals, Einführung von Untersuchungsgebühren für auswärtiges Fleisch, welches den Kühlräumen des Schlachthofes zugefuührt wird, Vertrag mit der Elektrischen Blockſtationen-Gesellschaft betr. Lieferung elektrischer Energie aus den städtischen Elektrizitaäswerken, Statut der Pensionsanstalt des städtischen Orchesters, Nachkredit für den Umbau des Bürgerte) Brandälle. Gestern nachmittag entstand in dem Lager eines Möbelmagazin in der Antwerpenerstraße In einem Hause an der Sternengasse brach gestern nachmittag ein Kellerbrand aus. In beiden Fällen beseitigte die Feuerwehr schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>h. dem Andenken des Ruptus, des Griechen Mylasa, Choralötenblaäser, welcher lebte 16 Jahre. Dionyſ klepiades, von Nation Alexandriner, sein Verwandter, und Athenäus haben dem Wohlverdienten aus eigenen Mitteln den Grabstein gesetzt. Der Stein wurde in der Gegend der Aachenerstraße gefunden Schöffengericht. Ein Fabrikarbeiter, der seines erkrankte Arbeitsgenossen Wochenlohn unterschlug, erhielt eine Strafe von 30 M.-- Ein Arbeiter beleidigte einen Schutzmann, wofür er 25 M. Strafe zu zahlen hat. Sein Sohn kommt wegen versuchter Gefangenenbefreiung einen Tag ins Gefängnis.-- Ein Friseur beschäftigte Sonntags einen zwölfeährigen Schüler, löste für denselben kein Arbeitsbuch ein und machte von seiner Beschäftigung der Ortspolizeibehoörde keine Anzeige. Er wurde mit 13 M. bestraft.-- Wegen des gleichen Vergehens erhielt ein Milchändler 15 M. Geldstrafe.-- Eine Frau aus Ehrenfeld unterschlug ein auf Abschlag gekauftes Küchenüfett und zwei Stühle. Sie zahlt 10 M. Geldstrafe.-- Ein Maurer aus Nippes hat einem Dienstädchen das Portemonnaie mit 30 M. aus der Tasche gestohlen. Er wurde zu fünf Tagen Gefängnis verurteilt, soll aber der bedingten gnadigung empfohlen werden.-- Ein verhafteter Tagelöhner warf einem Schutzmanne Bestechlichkeit vor. Er kommt auf zwei Wochen hinter Schloß und Riegel.-- Ein Zigarettenmacher verkaufte an mehrere Leute Schachteln mit angeblich 500 Zigaretten, während nur je 250 Stück darin waren. Er wurde zu 14 Tagen Gefängnis verurteilt.-- Ein Fabrikarbeiter aus Nippes erhielt wegen Unterschlagung von Schuhwarenmaterial eine Woche, ein macher wegen Hehlerei zwei Wochen Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dom goldenen Reklame---C der HausfrauenZeitung Fürs Haus wird auch der letzte Teil unseren Lesern interessant und den Kölner Geschäftsleuten nützlich sein, weshalb wir in folgendem auch diesen veröffentlichen: Das Neu'ste wird gewiß vor allen Den Lesern in die Augen fallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
