<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>390460</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine große öffentliche Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland findet am Sonntag den 16. April (Palmsonntag), abends punkt 8 Uhr(Einlaß 7 Uhr), im Viktoriasaal, an der Severinstrße, statt. Hr. Reichs- und Landtagsabgeordneter Justizrat Karl Trimborn wird über die letzten sozialpolitischen Verhandlungen im Reichstag sprechen. Alle katholischen Männer haben freien Zutritt und sind freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Professor Dr. Didolff am Königl. Friedrich WilhelmsGymnasium wird, wie wir hören, zum 1. Oktober d. J. auf sein Gesuch wegen Kränklichkeit pensioniert worden. Für das Sommerhalbjahr ist ihm bereits Urlaub erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Ladenpreise in Köln im März 1905. A. Marktpreise., Weizen 17,78, Roggen 14,53, Gerste 00.00, Hater 15.31, Erbsen 24,98, Bohnen 32,22, Linsen 36,21, Kartoffeln 7,00. Richtstroh.83, Krummstroh 4,06, Heu 9,64, Rindfleisch im Grosshandel 121.60 die 100 Kil., von der Keule.50, desgl. vom Bauch.30, Schweinefleisch 1,74, Kalbfleisch.63, Hammelfleisch.,48, Speck.58, Butter.,45, das Kil.; Eier.23 die 60 Stück; Milch.20 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ladenpreise: Brot M..74, Weizenmehl 0,31, Roggenmehl.29, Gerstengraupen,.39, Gerstengrütze..00, Buchweizengrütze 0,00. Iafergrütze0,49, Hirse 0,39, Reis, Ilva 0,48, Kaffee, Java-, mittler 2,19, desgl. gelber gebrannter 2,92, Salz..0, Schweineschmalz.58, Rindernierentalg .36 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,13. Weinessig.30 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wie steht es mit der Seeschlacht?(Drahtber.) Washington, 13.April1905. Reuter. Dem Marinedepartement ist keine Bestätigung des gestern an der New Yorker Böre verbreiteten Gerüchts zugegangen, wonach die Russen drei Schiffe in einem Seegefecht mit den Japanern an der Küste von Java verloren haben sollen.-- Singapore, 12.April1905. Der englische Kreuzer Lutley ist hier angekommen und meldet, daß er die russische Flotte einschliefßlich sieben Schlachtschiffe gestern bei Tagesanbruch etwa 550 Seemeilen nordöstlich von Singapore nordwärts steuernd gesehen habe.-- London. 13.April 1905. Daily Mail meldet aus Surabaja(Java): Eine Jacht mit zwei russischen Offizieren an Bord sowie vier Kohlendampfer, die in Batavia angekommen sind, bringen die anderweitig nicht bestätigte Meldung, daß eine Seeschlacht stattgefunden habe, in welcher die Russen die Japaner angegriffen und die letzteren vier Schiffe verloren hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>-- London, 13.April1905. Nach einer Meldung der Daily Mail aus Labuan sind dort Gerüchte im Umlauf, daß eine große Flotte südlich von Borneo gesichtet worden sei. Bei Labuan ankert der amerikanische Kreuzer Raleigh und erwartet Segel-Order</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Daily Telegraph meldet aus Tokio: Die Japaner sind begierig, der russischen Flotte eine entscheidende Schlacht zu liefern. Die gesamte schwere Armierung der japanischen Schlachtschiffe wurde erneuert. Wenn es an der Zeit ist, wird man Admiral Togo nicht weit von Formosa oder den Pescadoresinseln finden. An der Fondsöre in Tokio trat gestern ein Kursückgang ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Katasterinspektor a. D. Kaufmann Josef Kreuser hierselbst wurde der Königliche Kronenorden dritter Klasse, dem pensionierten Gerichtsdiener Franz Klares hierselbst das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wohltätigkeitslotterien. Der Herr Obereräsident hat dem Vorstande des Verbandes Köln der deutschen Reichsfechtschule owie dem Vorstande der Agnetenschule hierselbst für August bzw. September die Erlaubnis zur Ausſpielung beweglicher Gegenstände für den Umfang des Regierungsbezirks Köln erteilt, und zwar dem ersteren zum Besten armer Waisen, dem letzteren zur Beschaffung von Kleidungsstuücken und Nahrungsmitteln für Arme und Kranke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ö Panorama International, Breitestrße 96. Der diese Woche ausgestellte Zyklus der oberbayrischen Alven, der über Berchtesgaden zum Königssee und Watzmann führt, überrascht durch die große Naturtreue der Aufnahmen, bei denen selbst der gefahrvolle Aufstieg zur Watzmannspitze(9158 Fuß über dem Meere) nicht fehlt. Reizende Genrebilder aus dem Leben des oberbayrischen Volkes erhöhen das Interesse an den Gebirgischönheiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Während der Österferien ist Wochentags vormittags von 9 bis 12 Uhr für Schüler und Schülerinnen der Eintritt auf 10 Pfennig ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Goldenes Jubiläum. Der Turnlehrer an den städtischen Volksschulen, Hr. Heinrich Schnat, feierte gestern sein fünfzigähriges Dienstjubiläum in voller Rütigkeit. Derselbe ist in Köln am 28. Mai 1834 geboren, hat Ende März 1855 am Königl. katholischen Lehrerseminar zu Kempen die Prüfung als Volksschullehrer gestanden und wurde am 12. April 1855 als Lehrer in Köln andem Jahre 1877 versieht er die Stelle des städtischen turnlehrers. Eine Deputation, bestehend aus den Herren Schulrat Dr. Brandenberg, Rektor Schiffelmann und Lehrer Brinkmann begab sich gestern mittag in die Wohnung des Jubilars un sprach ihm im Namen der Königl. Staatsregierung, der städtischen Verwaltung und der gesamten Lehrerschaft die herzlichsten Su#wünsche aus. Gleichzeitig übergab der Schulrat Hr. Dr. Brandenberg ihm den Kronenorden 4. Klasse mit der Zahl 50, ein Ehrengeschenk! der Stadt Köln und ein Andenken von der Lehrerschaft, bestehend aus einem prachtvollen Bilde, Christus darstellend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wieder eine Razzia wurde am Mittwochabend von der Sittenpolizei am Dom, Bahnhof und Wallrafsplatz abgehalten. Dabei wurden 38 Frauenspersonen, darunter 11, die noch nicht der Sittenkontrolle unterstellt waren, festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>pferd. Gestern mittag wurde in der Landsbergstraße der Fuhrmann eines Möbelwagens von seinem Pferd in den Oberarm gebissen und nicht unbedenklich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
