<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390427</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auffallende polizeiliche Erhebungen haben in letzter Zeit in Köln stattgefunden. Schon vor ein bis zwei Wochen wurde uns mitgeteilt, in einem Kölner Kloster habe ein Schutzmann sich nach der dortigen Kapelle und dem in derselben stattfindenden Gottesdienste erkundigt. Jetzt erfahren wir, daß es sich um ganz umfassende Ermittelungen handelt. Nicht etwa nur in den Klöstern, sondern anscheinend in sämtlichen Häusern der Stadt, in welchen Kapellen vorhanden sind, mit einziger Ausnahme des erzbischöflichen Palais und des Priesterseminars, erschienen Schutzleute mit Fragebogen etwa folgenden Inhalts: Besteht eine Kapelle? Seit wann? Findet in derselben Gottesdienst statt? Wann? Wird darin das Allerheiligste aufbewahrt? Seit wann? Wer hat dazu die Erlaubnis erteilt? In wessen Auftrag diese Ermittelungen gemacht wurden, wozu sie dienen sollen, worauf man das Recht zu denselben begründet usw., wird sich wohl bald herausstellen. Vorläufig sehen wir keinen Grund, weshalb die Vorsteher der betr. Häuser nicht befugt sein sollten, den inquirierenden Schutzleuten jede Antwort auf solche Fragen rundweg zu verweigern. Unseres Wissens ist es in Köln der erste derartige Fall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K Köln, 13 März1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heu 7,50-.00, Maschinenstroh(Roggen).40, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70, Krummstroh .80 die 100 Kil.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 13.März1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadttheater. Der Spielpla des Alten Theaters wird wegen Erkrankung des Fräulein Flora dahin abgeändert, daß am Donnerstag nicht Don Carlos, sondern der Raub der Sabinerinnen gegeben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einen Bischofsstab für den hochwürdigsten Herrn Bischof Vieler von Kamerun hat Goldschmiedmeister Franz Degraw ange fertigt. Der Stab macht in seiner einfachen schönen Ausführung einen vorteilhaften Eindruck. Es wurde weniger auf eine prunkhafte Bearbeitung gesehen; die Hauptsache war vielmehr die Möglichkeit, den Stab bequem in kleine Teile zu zerlegen, da der Herr Bischof ihn für seine Reisen im Missionsgebiet in Gebrauch nimmt. Diesem Wunsche ist der Meister auf eine praktische Art gerecht geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reiferüfung. Gestern fand im hiesigen Marzellengymnasium die mündliche Reiferüfung unter Vorsitz des Geh. Regierungsrats Dr. Buschmann aus Koblenz statt. Sämtlichen 19 Oberprimaner, von denen 18 katholisch sind, wurde das Zeugnis der Reife zuerkannt, 10 wurden von der mündlichen Prüfung befreit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schwurgericht. In der gestrigen Verhandlung gegen den Schlosser Johann Ritter wegen Körperverletzung mit Todeserfolg beantragte der Staatsanwalt, nachdem die Geschworenen mildernde Umstände verneint hatten, sieben Jahre Zucht# Das Gericht erkannte auf fünf Jahre Zuchthaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem pensionierten Eisenbahnrangier- meister Theodor Hähn zu Ehrenfeld wurde das Allgemeine Ehrenzeichen und dem Oberpostsekretär Mainberger, Vorsteher des Postamts 10(Aachenerstraße 10) anläßlich des Uebertritts in den Ruhestand der Charakter als Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schaukastendieb. Vergangene Nacht wurde ein stellenlosen Kellner dabei abgefaßt, als er mittels Nachschlüssel einen Schaukasten geöffnet und aus demselben eine Anzahl Gegenstände gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Englücksälle. In der Balthasarstraße zog sich ein Mann, als er Kraftüjungen machte, einen Schulterbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>ein nettes Ehepaar. In der Nacht zum Montag lauerte in der Spulmannsgasse ein Mann seiner Ehefrau, die sich mit mehreren anderen Frauen in einer Wirtschaft befand, auf. Als seine bessere Hälfte nun mit den anderen Frauen aus der Wirtschaft trat, mißhandelte sie der Mann. Hierauf fielen nun die Frauen über den Mann her und prügelten denselben. Es entstand zwischen den Frauen und dem Manne eine wüste Schlägerei, wobei der Mann blutige Verletzungen im Gesichte davontrug. Derselbe, der sich wie ein wildes Tier gebärdete, wurde durch einen Schutz Selbstmordversuch. Im Gefängnis am Klingelpütz sprang heute vormittag ein etwa fünfundzwanzigähriger Untersuchung gefangener über das Geländer des dritten Stockwerkes durch den Schacht des Treppenhauſes in den Parterreraum hinab. Er trug eine Gehirnerschütterung, einen Becken- und einen Armbruch davon. Der Gefängnisarzt leistete ihm die erste Hulfe, dann schaffte 9 Schwerer Englücksfall. Gestern nachmittag fiel in der Nußbaumerstraße in Ehrenfeld einem siebenährigen Jungen eine schwere Türe auf die Beine, die beide gebrochen wurden. * Festgenommen wurden: eine Näherin wegen Diebstahls, ein Kaufmann und ein Agent wegen Diebstahls bzw. Hehlerei, zwei Kaufleute auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 14.März1905. In der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung erstattete Oberbürgermeister Steinkopf Bericht über den Stand und die Verwaltung der Gemeindeangelegenheiten. Die Bevölkerungszahl betrug am 1. Mär, 50072 Seelen. Der Bau des Elektrizitaätswerke ist soweit gediehen, daß die Betriebseröffnung am 1. April d. I. erfolgen kann. Die Verhandlungen bezüglich des Kleinbahnbetriebes Mülheim--Köln schweben noch. Der Bau einer Kleinbahn Mülheim--Düwald-- Schlebusch ist näher gerückt. Die Kleinbahn Mülheim--Leverkusen befördert durchschnittlich täglich 1500 Personen. Das Gesamivermögen der Stadt beträgt 11 496 872., die Schulden betrugen kann jede Dame vermeiden, wenn sie es versteht, ihre Jugendschrönheit zu erhalten. Jede Dame, welche ihren Teint schön, jugendlich, frisch und vornehm haben möchte und erhalten will, behandle ihr Gesicht mit dem beliebten Hebesin, etwas Reelleres und absolut Unschädlicheres als dieses gibt es nicht. Der Erfolg ist sicher und üüberraschend. Hebesin ist keine Schminke. Zu haben in Originalflaschen a M. 3, Doppelflanschen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>M. 5, bei E. A. Weidemann, Liebenberg i. H. Nr. 143. Versand diskret. 0 Wer sich vorher über die großartigen und überraschenden Erfolge und über die auch aus höchsten Kreisen erteilten zahlreichen Anerkennungen informieren will, verlange Prospekt gratis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>ich soll reden und bin stockheiser! Schnell, Liese-- holen Sie mir eine Schachtel Fay's echte Sodener Mineralpastillen für 85 Pfennig irgendwo. Inzwischen setz Milch auf, und da hinein tun wir dann ein halb Dutzend Pastillen. Wenn irgend etwas mich heute noch retten kann, dani sind's die Sodener. Die haben mich nie im Stich gelassen, wenn ich erkältet war, und sie sollen auch heute an in ihr Wunder tun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
