<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>390477</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>nie Unter der ersten h. Kommunion findet morgen in das den Vareiten der Alt, und Gestodt. Die Kinder aus den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pariensäule auf dem Gereonsdriesch hat, heute für die Dauer des am Montag beginnenden Marienmonat Mai durch den st- und Handelsgärtner Heinrich Schneider wieder einen hübschen Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat, vielfach, gesch scho c bagen sie nicht mehr zu ergreifen. Die plastische Darstellung des Oüstaen Spertgscht. Laet gehet de. geschete aeg dos oben hasecsei ge d. dliche ehesceh ece Stundenrennens von Dauerfahrern der 1. Klasse best..." soll. wird eine hervorragende Konkurrenz am Start sehen. Zu lächst den französischen Stehen und Weltrekordfahrer Eugene Bruni s Baris, der Ostern in Leipzig den Oſterpreis vor Content und voriges Jahr den Kölner Goldpokal gewann. Als dritter Teil nehmer ist der populäre Willi Schmitter zugelassen worden. Schmitter siegte bekanntlich glänzend im großen Kölner Eröffnungswois Auf jeden Fall wird sich das goldene Rad durch das Zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Matadore zu einem sportlichen Ereignis gesammentreffen dieser Matadore zu einem sportlichen Ereignis geF Flora. Um den Kommunionkindern am Montag den 1. Mai eine besondere Freude zu bereiten, hat die Floraverwaltung einen billigen Nachmittag angesetzt. Es beträgt das Ein trittsgeld einschliefßlich Aquarium 20 Pfg. die Person ab 5 Uhr. Wir machen besonders auf die im vollen Flor stehenden SchauDer Krieg in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die russische Flotte.(Drahtber.) London, 28. April 1905. Die Morning Post meldet aus Schanghai, daß das Bliche Schoster gersen aus der, Dike Besgaleshang sicher 28. F.: Das Geschwader Roschdestwjenstyz und die russischen Transportschiffe gingen an abend mit unbekannter Bestimmung von der"shen grege gagg schon an esten Samstag deskanrauhbuche veraseg, Hährend eschen boben Vilt."nischt, bs Peitwoch auberwill. das Geschwader hätte vom Samstag bis Mittwoch außer halb der Bucht geankert, kann der französischen Agentur der Vorwurf, daß se geflunker hat, nicht eragar. plewvenz, den.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
