<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390405</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Der sechste Abend des Schillerzyklus bringt am Montag den 27. d. M. Wallensteins Tod in sorgeältiger Neueinstudierung. Die Aufführung findet im Neuen Theater statt. Die Besetzung der Hauptrollen ist die gleiche, wie im ersten Teil des Wallenstein. Die Regie führt Herr Direktor Martersteig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kölner Anthropologische Gesellschaft hält am Samstag den 25. d.., abends 8 1/2 Uhr, bei Schoß, Am Hof, ihre Februarſitzung ab; Vorträge werden gehalten von Herrn Rektor Rademacher über eine Niederlassung aus der Hallstattzeit(etwa 800 Jahre vor Christus) in Neuhäusel bei Koblenz und von Dr. Bermbach über den Korän und seine Bedeutung. Gäste sind willkommen und haben freien Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftete Falschünzer. Ein Mechaniker, ein und ein Schuhmacher beschäftigten sich in einem Hause an der Thieboldsgasse damit, falsche Einmarkstücke herzustellen. falschen Gelöstücke ließen indes hinsichtlich der Prägung sehr 3 wünschen übrig. Gestern versuchten die Falschünzer in einem Geschäfte ihre Falsifikate an den Mann zu bringen. Man jedoch Verdacht und benachrichtigte die Kriminalpolizei, welche die Falschünzer verhaftete. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>un Brandälle. Gestern mittag entstand in einem Hause ander Heinsbergstraße ein Fußbodenband</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Hause am Rothgerberbach brach ein Kellerbrand Hause an der Marsiliusstraße ein Kellerbrand. Die Feuer wehr griff in sämtlichen Fällen helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölh, 23.Febr.1905. Fruchtmarkt. Weizen M. 00,00, Gerste 14,60.-- Lieu 7,20-9,00, Maschinenstroh(Rorgan).00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalnachrichten. Den Regierungsräten Dr. Knaus und Müser ist der Charakter als Geheimer Regierungsrat Allerhöchst verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Rosenmontagszug 1905. Für den dieseährigen Rosenmontagszug, der bekanntlich eine Blütenlese aus dem Kölner Adreßbuch darstellen soll, ist nunmehr folgendes Programm festgestellt worden: Herolde, beritten, mit Adreßbuch. Militärbehörden: Musikkorps der Funkenartillerie, beritten.(59er Artillerie. R. Mensch.) Generalstab der Funkenartillerie. Die Funkenartillerie mit Geschützen. Die Feldpost der Funkenartillerie. Wagen: Lagerzelt der Funkenartillerie. Zivilbehörden:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Polizei. Alte Polizeisergeanten. b. Justiz. Gerichtsdiener, Aufseher, Aktuar, Advokaten(Fußgruppe). Wagen: Teilung des Oberlandesgerichtes. Städtische Behörden: Musikkorps: Ratszinkenbläser.(Kapelle Füall.) Bürgermeister und Ratsherren (Reitergruppe). Wagen: Rathausturm.(Große Köln-Aehrenfelder Karnevalsgesellschaft.) Wandelnde Geldsäcke. Schulwesen: Simulantenschule. Versicherungswesen: Musikkorps der Wachund Schließgesellschaft.(Trompeterkorps Apollo.) Einbrecher, Räuber, Diebe, Gauner(Fußgruppe). Wagen: Einbruchdiebstahlversicherung. (Klub Pappenheimer.) Wohlfahrtseinrichtungen: Wagen: Bedürfnisäuschen.(Humoristischer Rat.) Berufsgenossenschaften: Innungen a la Meistersinger.(Fußgruppe; Gesellschaft Blumenkranz.) Handelskammer: Musikkorps: Handelsleute. (Reichshallenkapelle.) Handelsleute(Fußgruppes. Wagen: Handelskammer.(Närrische Sänger.) Handel, Gewerbe und Industrie: Konsulate. Musikkorps: Handelsstudenten.(Musikverein Ossian.) Konsuln der verschiedenen Länder(Reitergruppe). Wagen: Handel, Gewerbe und Industrie.(Große Karnevalsgesellschaft.) Zeitungen: Zeitungsverkäufer, Redaktionsenten, Zeitungsträger und Trägerinnen, Tintenfaß und Blaustift, Plakatenäule (Fußgruppe). Banken: Verkrachte Banken und solche mit leeren Säcken. Vereine: Musikkorps: Hotelhausknechte.(Trompeterkorps Borussia.) Verkehrsverein: Reisende verschiedener Nationalitaäten. Wagen: Hotel Plückhof.(Gesellschaft Fidele Geister.) Straßen und Plätze: Musikkorps: Griechen.(65er zweiter Teil.) Griechische Krieger(Reitergruppe). Wagen: Griechenpforte.(Große Karnevalsgesellschaft Eintracht.) Am Hof,-- kleine und große Spitze,-- Wein- und Biereſel und Zweipann mit halbem Hahn(Breitestrße) Hembsmäuchen, Hosengasse(Fußgruppe). Wagen: An den vier Winden. Musikkorps: Herolde.(Hannemannsches Trompeterkorps.) Brabanter Ritter(Reitergruppe). Wagen: Lohengrin mit Elsa von Brabant.(Brabanterstraße. Große Allgemeine Karnevalsgesellschaft). Handwerksburschen(Fußgruppe). Postwagen aus alter Zeit.(Poststrße; Kölner Narrenkreis.) Musik und Trommlerkorps der Funkeninfanterie(16er W. Been). Generalstab der Funkeninfanterie. Die Funkeninfanterie im Tritt. Die Funkenfeldpost. Wagen: Die bleche Botz.(Krebsgasse.) Das Geckenähnchen mit den hilligen Mädchen und Knechten.(Agrippastraße.) Musikkorps in Kölner Farben(beritten; Bonner Husaren-Trompeterkorps). Ehrengarde des Kölner Bauer und Jungfrau. Wagen: Die Eigelsteiner Terburg mit Kölner Bauer und Jungfrau.(Dienstagsballgesellschaften.) Die Schuhmacherinnung.(Fußgruppe.) Wagen: Geburtshaus des Hans Sachs.(Hühnergasse; Karnevalistisch-Süwestlicher Sprechsaal.) Musikkorps: Altdeutsch.(Musikverein Ation.) Stab des Jan v. Werth (Reitergruppe). Wagen: Die Severinstorburg mit Jan v. Werth. (Gesellschaft Aenze Kähls.) Marktbesucherinnen und Marktfrauen (Fußgruppe). Wagen: Markthalle.(Himmelreich und Paradiesgasse.) Musikkorps: Teufel.(Kölner Fachmusiker-Orchester W. Super.) Höllenürsten(Reitergruppe). Wagen: Die Hölle.(Höhle-- en der Höll! Großer Kölner Narrenmund.) Musikcorps: Hoftrompeter des Herzogs von Kleve(65er erster Teil, E. Nattermann). Herzog Adolf von Kleve mit Gefolge, umgeben von den 22 Gaffeln der Stadt Köln. Wagen: Goldschmieds Töchterlein.(Kleverstraße-- Unter Goldschmied; Gesellschaft Kölner Narrenzunft.) Musikkorps: Altdeutsch.(7. Artillerie, W. Trenks.) Deutsche Recken(Reitergruppe.) Wagen: Barbarossa im Kyffhäuser!(Barbarossaplatz und Kyffhäuserstraße; Gesellschaft Greesberger.) Musikkorps: Reichsherolde.(53er M. Granzow.) Altdeutsche Brauerzunft(Fuß- und Reitergruppe). Wagen: Kaiser Max anno 1505 in der Brauerzunft.(Schildergasse und Salzbüchel; Große Kölner Karnevalsgesellschaft.) Musikkorps des Prinzen Karneval. Schalksnarren zu Pferde.(Kürasier-Trompeterkorps, R. Fellenberg.) Wagen mit den beiden Präsidenten des Festkomitees.(Eintrachtstraße.) Ehrengarde des Prinzen Karneval. Wagen: Die Flora mit dem Prinzen Karneval.(Dienstagsballgesellschaften.) Schlußwagen: Nur bis zur Stadtgrenze.-- Der Zug passiert folgende Straßen: Neumarkt(Ostseite, Süseite), Laach, Marsilstein, Apostelnkloster, Avostelnstraße, Breitestrße, Drususgasse, Rechtschule, Hohestrße, Hohepforte, Mühlenbach, Salzbüchel, Heumarkt, Unter Käster, Altenmarkt(rund), Marsplatz, Obenmarspforten, Hohestrße links, Schildergasse, Neumarkt(Schluß).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Polizei-Verordnung für die Karnevalstage besagt: Die Maskeraden auf den Straßen und öffentlichen Plätzen sind bloß an den drei Faschingstagen, nämlich am., 6. und 7. März erlaubt. Für Maskenüge ist die Genehmigung des Polizeiräsidenten bis zum 25. Februar unter Angabe des einzuschlagenden Weges und unter Vorlage der Zeichnung etwaiger Wagen und der zur Verteilung gelangenden Druckschriften nachzusuchen. Zur Verhütung von Englücksällen durch den Betrieb der elektrischen Straßanbahnen dürfen die Mestwagen einschliefßlich ihrer Ausschlückung nicht höher sein als 6,80 Meter, von der Straßenoberfläche ab gerechnet. Die Wagen müssen so eingerichtet sein, daß die auf ihnen befindlichen Personen, wenn sie aufrecht stehen, über die zulässige Höhe von 6,80 Meter nicht hinausragen. Mestwagen, die höher als 5 Meter sind, dürfen Straßen, in denen die Leitungsdraähte der elektrischen Straßenbarn nur 5,50 Meter hoch liegen, nicht passieren. Verboten sind aue Maskeraden, welche die Religion, gute Sitte und den Anstand verletzen, sowie für obrigkeitliche und Privatpersonen beleidigend sind. Ebenso ist das Tragen von vollständigen Militär- und Beamten-Uniformen verboten. Untersagt ist maskierten Personen, auf den Straßen, Bällen oder Tanztöden bewaffnet mit Stöcken oder sonstigen zum Schlagen dienenden Gegenständen versehen zu erscheinen oder die Ehrbarkeit durch Aeußerungen oder Gebärden zu verletzen. Ferner ist verboten das Feilbieten und der Verkauf, das Mitühren und der Gebrauch von Holz- oder Pappdeckel-Pritschen aus öffentlichen Straßen und Plätzen. Untersagt ist das sogen. Gänsemarschlaufen, der Gebrauch von mißtönenden Instrumenten, der Mißbrauch von Trommeln, das Werfen mit Knallerbsen, das Singen zweideutiger Lieder auf den Straßen und in den Wirtschaften, ferner das Musizieren, Singen und Schreien auf den Straßen und öffentlichen Plätzen nach 11 Uhr abends. Ueber das Fahren und Reiten durch die Straßen hat der Polizeiräsident ebenfalls Vorschriften erlassen, auf die wir Interessenten besonders hinweisen. In allen Wirtschaften und Balllotalen ist ohne Rücksicht auf die Art der Beleuchtung für eine ausreichende Nothbeleuchtung mittels Kerzen oder Oellampen zu sorgen. Sämtliche Aus- und Eingänge sowie die Korridore im Innern der Lokale sind freizuhalten und nicht durch Tische, Stühle oder Bänke zu verstellen; auch ist das Verschließßen der Ausgänge untersagt. Das Tragen von Laternen, die mit Spiritus oder ähnlichen leicht entzuündlichen Stoffen gespeist werden, bei Maskenällen, Maskenaufzügen und sonstigen Maskeraden ist verboten. Das Werfen und Schleudern von Papierſchlangen, Confetti und andern gesundheitsschädlichen oder feuergefährlichen Gegenständen in öffentlichen Versammlungsäumen, Theatern, Ballsälen, Wirtschaften und öffentlichen Wegen, Straßen und Plätzen ist verboten. Ferner ist untersagt die Benutzung von sogenannten Spritztuben, welche mit Flüssigkeiten gefüllt sind, und der belästigende Gebrauch von Pfauenfedern. Der Gebrauch von Knall- und Feuerwerks-Zigarren und-Zigaretten ist verboten. Alle Nachtsälle ohne Unterschied mussen spätestens 3 Uhr nachts geschlossen werden. Die Bestimmungen der Polizeiverordnung betreffend Festsetzung der Polizeistunde vom 10. Dezember 1898 treten für die Karnevalstage außer Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>handwerksausstellung des Regierungsbezirkes Köln 1905. Aus dem Wettbewerb um das Ausstellungsplakat ist ebenfalls Herr Architekt Franz Brantzky, der den ersten Preis für den Plan der Ausstellungshalle davongetragen hatte, als Sieger hervorgegangen. Er hat den stilisierten Mittelbau der Ausstellungshalle zum Gegenstand seines Entwurfes genommen und ist damit von der üblichen Versinnbildlichung von Gewerbeausstellungen durch Vorführung von Arbeiterfiguren und Arbeitswerkzeugen oder durch allegorische Darstellungen abgewichen. Der Zweck, einen starken Eindruck durch das Plakat zu erzielen, und die öffentliche Aufmerksamkeit auf das Unternehmen hinzulenken, dürfte jedoch durch das lediglich architektonische Bild vollauf erreicht worden. Der Plakatausschnitt aus dem Gemälde, das die Ausstellungshalle darbieten ist ein sohr angefälliger. Er zeigt einen von zwei kräftigen haben sich am ersten wenigstens einigermaßen von dem französischen Einfluß freigemacht. Bekannt ist, wie die Revolution die Mode von Grund auf umgestaltet und wie das Empire daraus ging. Mit diesem schloß der Vortragende seine Ausführungen, die ein dankbares Publikum fanden.. e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Ferienordnung für die höheren Lehranstalten in dahin abgeändert worden, daß das laufende Schuljahr am Dienstag den 4. April baschließt und das neue am Mittwoch den 26. April Festgenommen wurden: ein Hausdiener und ein Verputzen wegen Ladendiebſtahls, ein Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Mechaniker und ein Schneider auf Grund Haftbefehls, ein Kellner wegen schweren Diebstahls, ein Handelsmann wegen Wechselnälschung, ein Installateur wegen schweren Diebstahl ein Sattler wegen Sachbeschädigung und Bedrohung, ein Schlosser und ein Bäcker auf Grund Haftbefehls. F 176 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
