<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390423</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Meldungen über die angeblichen russischen Verluste.(Drahtber.) London, 11.März1905. Daily Telegraph gibt eine Meldung des Tokio Blattes Kokumin vom 10. d. M. wieder, wonach die Russen 100 Geschütze verloren haben, ihre Verluste 140000 Mann betragen sollen und 50000 Russen in Gefangenschaft geraten seien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>London Städtische Handelshochschule in Köln. Der Lehrplan der Handelshochschule in Köln für das am 26. April beginnende Sommersemester ist soeben herausgegeben worden. Er ist wiederum in allen seinen Abteilungen reichhaltiger ausgestaltet worden und gibt abermals ein Bild von der stetig fortschreitenden Entwickelung der Anstalt, die im abgelaufenen Seinester von 252 immatrikulieren Studierenden und außeadem von 1267 Hospitanten und Hörern besucht worden ist. Im ganzen umfaßt er 118 Vorlesungen in wöchentlich 221 Stunden. Eine besondere Zunahme erfahren die Vorlesungen und Uebungen in Volkswirtschaftslehre, Naturwissenschaften und Technik sowie die Sprachkourse, unter denen die erfreuliche Ausgestaltung der die Volkswirtschaftslehre, 13 in 21 Wochenguner.. g kehre, 18 in 37 Wochenstunden auf Handelsgeographie, Warenkunde und Technik, 31 in 67 Wochenstunden auf 8 moderne Sprachen, 16 in 29 Wochenstunden auf Handelstechnik(Buchführung, kaufmännisches Rechnen, Handelsbetriebslehre) und 11 in 15 Wochenstunden auf die allgemeinen Geisteswissenschaften; endlich finden 4 stenographische Kurse in wöchentlich 8 Stunden statt. Als neue Disziplin finden wir das Genossenschaftswesen, welches durch die Vorlesung Einführung in das Genossenschaftswesen eingeführt wird. Wiederum erscheint im Lehrplan eine Vorleſung über die Technik der Bank- und Börsengeschäfte mit Uebungen an Beispielen aus der Praxis; neu eingefügt sind serner volkswirtschaftliche Besprechungen für Fortgeschrittene. Auf dem Gebiete der Handelswissenschaften im engeren Sinne findet sich zum ersten Male das Seminar für Finanztechnik, in dem Einzelarbeiten und Uebungen in der Bilanzbetrachtung abgehalten werden. Als neues Institut der Hochschule wird endlich das physikalisch-elektrotechnische Laboratorium eröffnet, welches dem bereits früher eingerichteten chemischen Laboratorium an die Seite tritt. 26 öffentliche Vorlesungen in wöchentlich 31 Stunden aus den verschiedensten Gebieten von Kunst und Wissenschaft geben auch Nichtstudierenden Gelegenheit zur Bereicherung des allgemeinen Wissens." Der neue Regierungsräsident von Köln, Dr. Steinmeister, bisher Polizeiräsident in Hannover, wurde gestern vormittag 10 1/2 Uhr im Sitzungssaale der Kgl. Regierung in sein Amt eingeführt. Den Obereräsidenten, der durch Unwohlsein am Erscheinen verhindert war, vertrat Obereräsidialrat Wallraf. Dieser wies in seiner Einführungsrede unter anderem auf die Wichtigkeit des Kölner Regierungsbezirkes hin, der namentlich durch seine industriellen Verhältnisse für die Verwaltung ebenso wichtig wie schwierig sei. Der neue Regierungsräsident erwiderte, es sei ihm eine große Ehre, diesen wichtigen Bezirk zu verwalten, und er sei auch der Schwere seines neuen Amtes sich wohl bewußt; namentlich sei er sich bewußt, daß es ihm schwer geringen werde, die allgemeine Beliebtheit seines Vorgängers zu erwerben. Er hoffe aber, durch das Vertrauen des Kaisers und seiner Vorgesetzten sowie durch die Unterstützung der Mitglieder der taxierung den Aufgaben seines Amtes in vollem Maße gerecht zu roenesonders entspreche es seinen persönlichen Neigungen und un 4nr her Monioruna als und nschen, sowohl mit den Mitgliedern der Regierung, als auch den der Regierung unterstellten Beamten und der Bevölkerung des Bezirkes eine enge persönliche Fühlung zu unterhalten. Hierauf lieg sich Regierungsräsident Dr. Steinmeister die Mitglieder und Beamten der Regierung einzeln vorstellen. Anschrießend an den einfürungsakt fand im Hotel Disch ein Mittagsmahl statt, an welchem Obereräsidialrat Wallraf, Regierungsräsident Dr. Steinmeister, die Mitglieder der Kgl. Regierung und des Bezirksaus schusses, die Oberbürgermeister der Städte Köln, Bonn und Mulheim, Polizeiräsident Wiegmann und mehrere Landräte des Bezirkes teilnahmen. 76# W</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>s Personalien. Dem Oberlandesgerichtspräsidenten Wirklichen  Geheimen Oberjustizrat Dr. Hamm ist die nachgesuchte Dienstentlassung mit Pension erteilt. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt: die Referendare Dr. E. Becker, Klefisch, Etienne und .. Schiedes. Das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens erhielt der charakterisierte Schutzmann-Wachtmeister Otto Winguth X"Das Verbrechen der Armut!" Unter dieser Spitzmarke brachte die Rheinische Zeitung am 3. d. M. einen Artikel, in welchem der Armenverwaltung zum Vorwurf gemacht wird, sie habe über einen invaliden Mann und seine blinde Frau durch Entziehung der bis hin gewührten Armenunterstützung schwere Strafe verhangt, zuständigen Stelle, dem Bezirksausschußß, beschwert hat. Die schwerde ist aber als unbegraündet abgewiesen worden, weil der Leschwerdeführer nach ärztlichem Gutachten arbeitsähig und im staube ist, das neben seiner Invalidenrente von 11,35 M. monatlich zum Lebensunterhalt Erforderliche selbst zu erwerben. Wie festgestellt ist, bemüht sich der Mann aber keineswegs, seinen Unterhalt selbst zu verdienen, er macht vielmehr mit seiner Frau ausgedehnte Verteldänge. Auf seinen Wunsch war ihm und seiner Frau Hospitalpflege angeboten worden. Davon hat er indes keinen Gebrauch gemacht, obwohl er den Zustand namentlich seiner Frau vorher als höchst bedenklich(schwere innere Blutungen) geschildert hatte. Seine beiden Kinder sind wegen Vernachlaässigung ihrer Pflege in Fürsorgeerziehung genommen worden. Die Beamten und armenpfleger, die mit ihm zu tun haben, belegt er fortgesetzt mit gemeinen Schimpfnamen und droht regelmäßig mit Beschwerden bei der Regierung und mit Veröffentlichungen in der Rheinischen Zeitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheindampfschifffahrt. Am 15. d. M. tritt ein neuer Fahrplan der Köluischen und Düsseldorfer Gesellschaft in Kraft. Es werden folgende Fahrten zu Tal ausgeführt: morgens 6 Uhr ab Koblenz bis Köln(an 11.40), nachmittags 4 Uhr ab Köln bis Rotterdam(an 3 Uhr nachmittags), morgens.50 Uhr ab Ludwigshafen bis Köln(an.40 abends), mittags 12.35 ab Mainz bis Koblenz(an.10 abends); Fahrten zu Berg: morgens 6 Uhr ab St. Goar bis Mainz(an 2 Uhr nachmittags), morgens 10.10 ab Koblenz bis Mainz(an.30 nachmittags), morgens.30 ab Köln bis Boppard(an.10 abends), nachmittags 1 Uhr ab Köln bis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Hundeſperre ist nach einer Bekanntmachung des Herrn Polizeiräsiedenden wieder auf die Dauer von drei Monaten für den Stadtbezirk Köln verfügt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße bieten die Vorführungen der Montaldotruppe mit den dressirten Kakadus namentlich für die Jugend eine überaus anziehende Unterhaltung. Nicht minder interessant sind die Vorführungen des echten Kölner Hänneschentheaters in Auerbachs Keller. Zurzeit gelangt eine Räuberkoödie aus dem 16. Jahrhundert zur Aufführung, unter dem Titel Tünnes in Paris als Graf. Das Stück spielt teils in Köln, teils in Paris und hat vier Akte. Die Figuren sind kostümmert ensprechend der damaligen Zeit. Das Stück ist neu bearbeitet von dem Leiter des Hänneschentheaters, Hrn. Karl Schmoll. Es bietet die drolligsten Sachen, und die Besucher kommen nicht aus dem Lachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefährlicher Sprung. Als in der vergangenen Nacht auf der Severinstrße ein Schutzmann eine Frauensperson festnehmen wollte, flüchtete diese in ein berüchtigtes Haus an der Spulmannsgasse. Als der Beamte sich nun in das Haus begab, um die Frauensperson festzunehmen, sprang eine andere in dem Hause sich aufhaltende Dirne, gegen die ein Haftbefehl vorlag, zum Fenster der ersten Etage hinaus auf die Straße, wo sie von einem anderen Schutzmanne festgenommen wurde. Es gelang durch den Vorfall der zuerst in das Haus geflüchteten Frauensperson zu entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verkehrstörung. Am Eigelsteiner Tor war gestern abend ein Hund unter einen elektrischen Wagen geraten. Um das Tier nicht zu töten, mußte der Wagen halten, was eine Ansammlung von fünf bis sechs Wagen zur Folge hatte. Nach langen Bemühungen gelang es, das Tier aus seiner gefährlichen Lage zu befreien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>-- In einem Neubau am Kaiser Friedrich-Ufer fiel gestern ein Mann durch eine Decke und trug u. a. einen Beinbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Am Alexianerkloster an der Bachemerstraße fanden u. a. Aufnahme: ein Fuhrmann aus Lindenthal, der sich durch Sturz vom Pferd einen Schädelbruch zugezogen hatte, sowie ein Mann aus Lindenthal, der über eine Apfelsinenschale gefallen war und einen Fußbruch erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern abend kam am Museum ein Mann zu Fall und erlitt einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf dem Altenmarkt fiel eine Frau hin und trug einen Oberschenkelbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand ein Metzger aus Ossendorf Aufnahme, der eine mit Milzbrand behaftete Kuh geschlachtet und sich Blutvergiftung an der Hand zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der verschiedene Geschäfte aus folgende Weise hereinlegt: Er gibt sich als Hausdiener eines Justizrats aus und bestellt in Geschäften Aktenmappen u. a. nach der Wohnung des betreffenden Herrn zur Auswahl. Im Flur des betreffenden Hauses faßt er den Ueberbringer der Waren ab mit dem Bemerken, der Herr Justizrat sei nicht zu Hause, die Sachen sollen schon hier bleiben. Wenn nun später die Sachen wieder abgeholt werden sollen, stellt es sich heraus, daß der betreffende Justizrat von einer Bestellung nichts weiß und auch keine Ware erhalten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Brötchendieb, der seit mehreren Tagen die vom Lieferanten vor der Türe eines Hauses an der Vorgebirgstraße niedergelegten Brötchen sich heimlich angeeignet hatte, wurde au frischer Tat ertappt und festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Oeffentliches Aergernis erregte an der Hohepforte ein 45 Jahre alter Mann. Passanten, die ihn zur Rede stellten, beschimpfte der Mann in gemeiner Weise. Ein Schutzmann führte den Menschen ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Rhein steigt anhaltend sehr stark. Heute vormittag 10 Uhr zeigte der hiesige Pegel 2,83 Meter gegen 2,57 gestern abend. Die Schiffbarücke, welche längere Zeit für beladenes Laſtfuhrwerk gesperrt war, konnte bei dem steigenden Wasserstande auch Kölner Getreideöre vom 10. Märzt 9oo. Werden emsig., M. 17.804001 0A.Dagan hiaeiger M. 1AA0-14.6n, fremder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>K Köln, 11.März1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Hen 7,60-.30. Maschinenstroh(Roggen).40, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,80, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In der Kölner Erdiölese begehen in diesem Jahre folgende Priester ihr fünfund zwanzigähriges Priesterubilaum: 13. März: Pfarrer Nettekoven(Hemmersbach), Pfarrer H. Schmitz(Hammeren), 16. März: Pfarrer Buffen (Wahn), Pfarrer Tholen(Horst), 6. Mai: Diviſionspfarrer Msgr. Umpfenbach(Metz), 22. Mai: Pfarrer Claßen(Kray), Regens Frings Steele), Rektor Michiels(Düsseldorf), Pfarrer Müller(Langbroich), Kaplan Steenaerts(Düsseldorf), 25. Mai: Dr. Fels (Bonn), 4. Juli: Pfarrer Wehrhahn(Balkhausen), 18. Juli: Pfarrer Felshof(Niederdollendorf), Pfarrer Schönenberg(Seligenthal), Dr. Steinberg(Köln), 22. August: Dr. Becker(Bonn). Die verschiedenen Weihedaten rühren daher, daß diese Priester in verschiedenen Seminaren geweiht wurden(Weichstätt, Roermond usw.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>die Dachdecker- und Bauklempner-Meisterinnug für e Aäl- hatte aur nostorn abend eine Verbeschäftigte sich mit der Hanowerto-aursterrunn soweit das Dachdecker- und Bauklempnergewerbe in Betracht kommt. Der Schriftführer, Hr. Roppertz, berichtete über den Schriftwechsel, der mit dem Ausstellungs-Komitee behufs Beteiligung der Innung an der Ausstellung gepflogen wurde. Die Innung hatte beantragt, es möchten ihr die Dachdecker- und Banklempnerarbeiten des Ausstellungsgebäudes übertragen werden, da dies die einzige Gelegenheit für dieses Gewerbe sei, sich an der Ausstellung erfolgreich zu beteiligen. Das Ausstellungs-Komitee habe daraufhin geantwortet, daß die Zeit für die Vollendung des Ausstellungsgebäudes zu kurz sei; deshalb sei eine Gewähr für die rechtzeitige Fertigstellung nur gegeben, wenn alle Arbeiten in einer Hand bleiben. Der Architekt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
