<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>390412</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerks-Ausstellung Köln 1905. Zur Beratung über eine zweckmaäßige Beschickung der Ausstellung hatte der Vorsitzende der Handwerkskammer, Obermeister Figge, einige Handwerkszweige, die sich bisher abwartend verhielten, auf Freitagabend ins Stapelhaus geladen. Es waren etwa 50 Interessenten erschienen. Der Vorsitzende gab zunächst einen Ueberblick über die Zwecke und Ziele der Ausstellung; er entwarf in längerer Rede ein Bild der Ausstellung, wie sie gedacht ist und bezeichnete es als dringend erforderlich, daß das Kölner Handwerk diese günstige Ausstellungs-Gelegenheit benutzt, um zu zeigen, daß es noch auf der Höhe steht. Für die finanzielle Sicherstellung des Unternehmens sei bestens gesorgt, indem eine Anzahl angesehener, dem Handwerk wohlgesinnter Herren einen Garantiefonds von über 150000 M. gezeichnet haben. Außeadem wurden von der Stadt Köln 15000 M. und von der Handwerkskammer Köln 5000 M. a fonds perdu bewilligt. In Verbindung mit der Ausstellung wird eine Lotterie veranstaltet, für welche Gewinne im Werte von 28000 M. von den ausstellenden Handwerkern angekauft werden sollen. In leicht verständlicher Weise erläuterte dann Obermeister Oestreich die Ausstellungsbedingungen, aus denen hervorzuheben ist, daß als Platzmiete nur M. 5 pro Quadratmeter Bodenfläche und M. 3 pro Quadratmeter Wandeläche erhoben werden. Für Versicherung aller Handwerkserzeugniss gegen Feuersgefahr sorgt die Ausstellung. Aus dem darauf folgenden Meinungsaustausch ging hervor, daß in den in der Versammlung vertretenen Handwerkszweige das lebhafteste Interesse für die Ausstellung herrscht. Es erklärten sich aus jeder Gruppe einige Herren bereit, mit ihren Kollegen in Verbindung zu treten, um eine Beschickung der Ausstellung möglichst in geschlossener Form zu stande zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand am Samstagabend in einem Hause an der Krefelderstraße. Die Feuerwehr beseitigte schnell * Rheinhöhe am 27. Februar, morgens 11 Uhr: 1.79 m. -- 0.21  wird als Spezialiaät sauber und prompt ausgeführt Richmodstrße 31. M. Weiden. Fernsprecher 7662.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einen neuen Kulturkampf kündigt der nationalliberale Parteisekretär Dr. Johannes dem Ultramontanismus in Köln Porte, erio, dieser Herr im nationalliberalen Verein über allgemeine, politische und städtische Fragen geredet und dabei einiges von dem Kriegsplane verraten, den die Liberalen seit"Monaten ausgetaügelt haben, um wieder in den Besitz der Macht im städtischen fort." führte nach dem Stadtanzeiger der Redner aus,"so stoß man überall auf dunkle Punkte, die sich, je weiter man kommt, zu schwärzlichen Schatten zusammenballen und unsere Entwicklung törend beeinflussen. Ich meine den Einfluß des Zentrums. Auf den Universitäten scheint er allerdings kraft der Selbstülfe der Studenten ins Wanken zu kommen; hoffentlich haben wir in Köln einen ähnlichen Erfolg bei den nächsten Siadtratswahlen im Herbst. s der glücklichen Lösung der Steuerprobleme ist die Erörterung in Köln jetzt frei fur die Fragen, worin sich die liberalen und ultramontan u Geister scheiden; der materielle Interessenstandpunkt nicht mehr die Geister zu verwirren. Die Wertzuwachssteuer ist nicht der Moloch geworden, welcher die Haus- und Grundbesitzer verschlingt, sondern sie ist in verständigen Grenzen gehalten und nimmt Rücksicht auf die Interessen der berechtigten und für eine Großstadt nötigen Spekulation." Hr. Dr. Johannes muß anerkennen, daß die städtischen Etatsschwierigkeiten und Steuerprobleme unter der Herrschaft der Zentrumsmehrheit - glückliche Lösung gefunden haben, und damit zugeben, oaß das Zentrum der Befähigungsnachweis erbracht hat die Interessen der Stadt und ihrer Bürger mindestens Schwierigkeiten hauptsächlich der hervorragenden Tüchtigkeit von zentrumsstadtverordneten, besonders des Herrn Justizrats Kaufen, zu danken ist. Den Vorwurf der Rückständigkeit auf dem Gebiete der kommunalen Politik kann selbst ein Dr. Johannes gegen das zentrum nicht mehr erheben, ohne dem Fluche der Lächerlichkeit zu verfallen. Er sucht nach einem anderen Feldgeschrei und ruft:"Die Erörterung ist jetzt frei für Fragen, worin sich die liberalen und ultramontanen Geister scheiden." Derartige Fragen sind zwar nich aber Herr Dr. Johannes und seine Hintermänner brauchen ihre Erörterung, um die Herrschaft des Liberalismus wieder im städtischen Parlamente aufzurichten. Nicht das Wohl der Stadt und ihrer Bürger verandaßt also die Herren, dem Kölner Zentrum einen neuen Kulturkampf anzusagen, sondern das Interesse der nationalliberalen Partei! Und dabei haben die Herren den kut bei gelegener Zeit zu erklären, Religion und Politik dürfen bei den Stadtverordnetenwahlen keine Rolle spielen! Das Zentrum wiro die liberale Kampfesansage mit großem Gleichmut aufnehmen; es darf überzeugt sein, daß die liberalen Phrasen von den Bürgern richtig weingeschätzt werden und der tapfere Herr iohannes ein Führer ohne Heer bleiben wird. Herr Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sein silbernes Dienstjubiläum beging am Samstag der Lokomotiveührer Herr W. Steffen, Eintrachtstraße 2. Nachdem am Freitagabend der Männerchor dem Gefeierten eine Serenade gebracht, am Sanistag zahlreiche Glückünsche aus Freundesund Berufskreisen. Der Verein Kölner Lokomotiveührer und Heizer dem der Genannte angehört, sieht im ersten Halbjahr 1905 sieben seiner Mitglieder als Silberjubilare. Aus diesem Anlaß veranstaltet der Verein im Mai eine gemeinsame größere Jubilare sind: Franz Scherfenberger, Fritz Steg, Josef Breuer, Peter pro März d. J. ist die Kasse wie folgt geöffnet: Dienstag den 28. Februar, vormittags 8 1/2 bis 12 1/2 mittags und nachmittag 2 1/2 bis 8 Uhr abends; Mittwoch den 1. März, vormittags 8 bis 12 1/2 mittags und nachmittags von 2 1/2 bis 7 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Anläßlich der Gastspiele lichen Universaleünstlers Sylvester Schäffer jr. wird den Besuchern des Theaters auch Gelegenheit geboten werden, die Disuse Carla Lingen kennen zu lernen. Schon vom Wolzogenschen Ueberbrettl geht ihr sowohl als Vortragsünstlerin als auch als Schauspielerin ein guter Ruf voraus. Auch die übrigen engagierten Künstler sind ersten Ranges und für Köln ganz neu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Mittwoch den 1. März findet im Alten Theater eine Arbeiter-Sonder vorstellung statt, zu der an der Kasse keine Eintrittskarten ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Samstagabend versuchte ein siebzehnähriges Mädchen aus der Großen Neugasse in der Nähe der festen Brücke sich in selbstörderischer Absicht in den Rhein zu stürzen. Zwei des Weges kommende Arbeiter hielten das Mädchen zurück und brachten es in seine Wohnung. Furcht vor Strafe soll der Grund zu dem Vorhaben gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfallen. In der Nacht zum Sonntag wurde am Eigelsteinthor ein Maurer vom Sudermannsplatz, der ruhig seines Weges ging, von mehreren Burschen überfallen und mit Stricken und anderen Gegenständen tätlich angegriffen und blutig geschlagen. Der Maurer, welcher erhebliche Verletzungen am erlitten hatte, ließ auf der Sanitäswache seine stark blutenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Kutscher wegen Diebstahls, e Kaufmann wegen Hehlerei, ein Schneider wegen Diebstahls, Schlosser wegen Hehlerei, ein Bäcker wegen Betrugs, ein Zink schmelzer und ein Dienstknecht wegen Fahrraddiebstahls, ei Ehefrau, ein Bretzeländler, ein Mechaniker und ein Schneider auf Grund Haftbefehls, ein Friseur wegen Diebstahls, ein Friseur wegen Hehlerei, ein Tagelöhner wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tierquälerei. In der Nacht zum Sonntag mißhandelte auf dem Waidmarkt ein Droschkenkutscher sein Pferd in argerniserregender Weise. Ein Schutzmann stellte die Personalien des herz Ueberraschte Einbrecher. Von Beamten des sechsten Kriminalbezirks, die vorher unterrichtet worden waren, wurden gestern nachmittag ein Diamanteur und ein Matrose überrascht, als sie einen Einbruch in eine Diamantwerkzeugfabrik an der Friesenstrße verübten. Nachdem die Diebe längere Zeit versucht hatten, die verschlossene Türe mit einem Dietrich zu öffnen, sie zuletzt die Türe mit einem Meißel aufgesprengt. Die Beamten machten die Einbrecher dingfest. P</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brandälle. Gestern vormittag brach in einem Hause am Karthäuferwall ein kleiner Kellerbrand und in einem Hause an der Michaelstrße ein Kaminbrand aus. Die Feuerwehr löschte in beiden Fällen das Feuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Bismarckstraße stieß ein Radfahrer mit einer Droschke zusammen. Der Radfahrer stürzte mit dem Rade und erlitt dadurch, daß das Pferd über das Rad stolperte und auf ihn fiel, anscheinend eine Schulterverletzung. Das Fahrrad wurde gertrümmert. 5 1 Englücksälle. Gestern abend fiel in einem Hause an der Boissereestraße ein Mädchen die Treppe hinunter und erlitt einen Knöchelbruch.-- Auf dem Neumarkt fiel in der Nacht zum Sonntag ein Mann hin und trug erhebliche Kopfverletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gestern früh kam auf dem Rudolfplatz ein Mann zu Faul und erlitt u. a. anscheinend innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Dieb in einer Badeanstalt. In letzter Zeit wurden wiederholt den Badenästen in der Badeanstalt an der Fleischmengergasse aus den in den Spinden hängenden Bekleidungsstücken die Uhr nebst Kette sowie auch bares Geld gestohlen, ohne daß man auf die Spur des Täters kommen konnte. Gestern nun gewahrte ein Wärter, wie sich ein junger Mensch, ein Schneider, an die Spinde heranschlich, dieselben öffnete und die Kleidertaschen durchsuchte. Der Wärter sprang hinzu und faßte den Burschen. Er leugnete aber, die andern Liebstähle ausgeführt zu haben. Man verandaßte die polizeiliche Festnahme des Diebes. 40 800</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 27.Febr.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Hen 7,40-.00, Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegekdtrusch).50, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, 27.Febr.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der. Notegange Kleine Nachrichten. Prinz Friedrich Leopold begibt sich nun doch nach Ostasien; er ist bereits nach Genua abgereist, um sich dort einzuschiffen.-- Prinzessin Margareta Viktoria, die Tochter des Herzogs von Connaught, hat sich mit dem Prinzen#u# Adol, dem ältesten Sohne des Kronprinzen von Schweden und Norwegen, verlobt.-- Der Prinz und die Prinzessin von Wales werden im Herbst eine Indienreise unternehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
