<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>390466</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Johann Breuer, Lehrer an der Domschule zu Köln, 71. Geburtstag und vor wenigen Tagen sein goto subilchum erlischt hatte...-- Lux heiligen Volksſchulen beginnt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das neue Schuljahr an den Beitr, wergen alle Kinder,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a ieg, den 26. Pri., Eschzagsechste gebenssahr vollenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beſuchern dieses Abends gennßreiche Stunden geboten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>der Lodeuschup b"Grieben und solchen Konditoreien, in denen Tage v. in den Hoy.. Zuckerwaren hergestellt werden, Ueberarbeit gelte Am erste goa Siese.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Balk 17 Avril 1905. Beim Holzhacken flog einem an der Mit steis Poggen genen die Haud Ein lage drang ie a ie rostete Nägel steckten, gegen die Hand. Ein Nagel orange gt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kalk, I,April.995. Heute morgen gegen 6 Uhr sprang ein von Kein kommender eletricher Srazensaggrgen G Der lagen if uch ene gerißere erste gegen den leise, Prate er zum Halten lam. An dem Hause wurde die Kellerluke und der Stele var aich gestern., ein Sagen dr Trag., CP1.th dem Gleise gesprungen, konnte jedoch gleich zum Stehen gebrach 9856.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>unsücksfalle. Gesten abend sel in Himnem.Krusch ehietr Komödienstmaße em.., Lund hlieb auf dem Bayenperst Aul san. viuliehen, Keene iliechehseicke. b e stürzte uu Boden und erlit en., ein Buchbinder bei der Vischäftigung mit einem Messer in eine Hand und erlit 6. Iu Brand geniet wptegungen." Die, Felerpoegze woare Bis hof Ehrenfeld ein Waggon mit Lumpen. Die I eis diur tätig., Behufs Ausführung von Straßen* Straßeinsperrungen, Behufs Ausutzgaumers bis Takubauarbeiten werden die 2 /t1g gg, pox Fgridglinstraße bis Lenaustraße; die Landmannstraße von Vigerstraße bis Häuschensplatzi die Nagelschmieden geugrktrace, bis Vogelsangerstraße vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige vom 1. Mai d. J. ab auf vier Augen Iu.--1ut, Ferner werden Eahrzeuge seder Art, low mhiaphaltpfaster der Hansaring, behufs Ausführung von Sztamplasprzig18 zula; der Hohenüdliche Fahrbahn vom 25. Apel., bis 18. Juli;,%g, 9 ui; staufenring, westliche Fahrbahn, vom ganf, vom 25. Aprik der Kaiser Wilhelmring vor dem Perunge jeder Art sowie bis 26. Mai für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeo an Sontag dier, eize beteäkese. Sehshesenl Selcele holbdirettor Brebent, ootolter, kurze, ident Vereine Preußzens wurden Lurcheührung bes Seiestpo-gage, weag eae auesiheücher ven iuv eregrgeu chten bes Fleisches und ver die Leuchtuntersuchungen über das Leuchten, des Gretsch,r.; Vereins an dem sleradbenate. Letickl.e Khaese ase itelenie Lesteant der Praxis zur Spr, gebracht harte., wurde als Orr der nächsten berhstersamphus ür" Rettung Schiffrüchiger, Der hiesige Unlauterer wettbewerb. J. Herisau einen Holte senats. kündigte Hr. Gera Simon aus.. und Knabengarderoben verkauf Schidergase 108" m... glärte, sämtliche vorseien Verkaspreiseg. 46 24.: Ju9, Mauer, Witwer, pens. Poetsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ee verkaufsgegenstände vermert seten, Gr., Hiegigegehenen sachverstaändige Personen wurde nun feftgesgz," 4ug, Qualität des Seder Verkaufspreise mit Rückhlahr au, vie brgezung der Waren richtigen Oter,.aux Rief schneller wi früher ist der Hausdis macht Guhe. gung, deshalb zt jett auch be eder unrichtigen Händi. Huhns mitt Rotbano zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>e. i. Wilhelm Mühldorfer wurde am 6. März 1836 place musialischzranatsetzugs Sider ugedier geshnschecher baohge an denr Theten, Sactguct Searshriche, 35 3es eritz Kapellmeister an das Stadttheater, 75,.m. Lueg von Lammermoor E folgte nun Vertrage mit den Bühnen zu Heidelberg Aisrpourzz, Ansich, Seiechgseahteih Gshased Alis Hotmold-Münster-Osnabrück, Elberfeld, Mainz. Im Jahre Marke Schwan ist das beste, sparsamste im Gebrauch billigste Waschmittel #ihr reichhaltig sortierte Lager Silverwaren jeder Art zu Wertetätte für Uhren- und Goldwarengeparaturen sowie für neue Samen im Hanne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Fachleute können wir für solideste Ausführung S billigem Preise garantieren. r bis im Jahre 1881 mit Direktor Julius Hofnung uch Son., Hutgnhänter G. aul,. Vesgesig ee</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>sehe, aschehile geitecke Gie, Ache ald beasihe ar, tie jllustrationen. Mühldorfer wurde u. a. ausgezeichnet durch Verleihung der Königl. Preußischen goldenen Medaile für ede Vd., Lachastelen hscdst bereis dun 1. Nai..), basin der Eisenbohnditrerton,"Lxichtsglsgioren Riemack und Prins zu entsandt worden. 2.y Etgatzeisenbahndienst übernommen und sin fud dauernd u."iz,ntathidirektionen Köln bzw. Elberfeld Stectdon bericher. Dr. iur onmuntschraihenen Leichzstgantg ven sonsarbeiter Josef Johnen Wilhelm Markirch zu Köln-Deutz, den Beschäftigung; den, Frager ist(eilgut) und dem Hofschachtarbeiter Friedrich Fischer zu Köln-Gereon je 30 M. für Seschaftoung.... Muten dieser Spitzmarke brachten wir in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Geständnis. Uner dieser Spoh., Brambach von einem Dr. 100 die Mitellung, saßtent Siterhehette eingestanden habe, den Gute be Sindorf au, perüht zu haben, wegen desen angeklagt, Listing, Schwurgericht im Dezember 1903 freigesprochen ihn das hiesige Schwurgericht In.--.Laut nach zu den Lebenden:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
