<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>390444</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerkerausstellung Köln 1905. Im großen Saale des A. Schaffhausenschen Bankvereins fand gestern nachmittag die Generalversammlung des Gesamtkomitees statt. Der Vorsitzende, Hr. Domkapitular Dr. Schnütgen, begrüßte zunächst herzlich und ehrfurchtsvoll die erschienenen Mitglieder des Ehrenpräsidiums, die Herren Kardinal Fischer, Gouverneur Frhr. von und zu Egloffstein und Regierungsräsident Dr. Steinmeister und dankte denselben für das große Interesse, welches sie der Ausstellung bewiesen haben. Einen warmen Nachruf widmete der Vorsitzende dem verstorbenen Regierungsräsidenten v. Balan, der dem Unternehmen eine so große Sympathie entgegengebracht habe. Großes Entgegenkommen habe auch die Stadt gezeigt, nicht nur durch Bewilligung von 15000., nachdem die Handwerkskammer 5000 M. bewilligt hatte, sondern auch durch Erleichterungen bezüglich der Gebäude usw. Zu Dank verpflichtet sei man auch der Eisenbahndirektion, die das Gelände für den billigen Preis von 500 M. zur Verfügung stellte und Frachtenerleichterungen bewilligte, sodann dem Schaffhausenschen Bankverein für die Ueberlassung seiner Räume zu Vorstands- und Ausschußsitzungen, ferner den Herren Obermeister Figge und Oesterreich für die Agitation zugunsten der Ausstellung im Regierungsbezirk Köln. Hr. Prof. Dr. Schnütgen berichtete dann eingehend über die Tätigkeit der einzelnen Kommissionen, über das Ausstellungsgebäude und seine Einrichtung, sowie über die angemeldeten Gegenstände und ihre Maßnahmen. Die Finanzkommission hat in kurzer Zeit einen Garantiefonds von 157 000 M. gesammelt, so daß das Unternehmen finanziell völlig gesichert ist. Die Preßkommission hat unter den von Hrn. Brantzky gezeichneten Plakatentwürfen denjenigen gewählt, der den Mittelbau der Halle in charakteristischer Form zeigt. Hrn. Brantzky wurde ferner auch noch der Auftrag zu Entwürfen für Ansichtspostkarten gegeben. Der Vertrieb der Lotterielose ist der Lose-Vertriebsgesellschaft Kgl. preuß. Lotterieeinnehmer in Berlin übertragen worden. Es werden 60000 Lose a 1 M. verausgabt, für 600 Gewinne werden für 28000 M. Ausstellungsgegenstände angekauft. Der Nettonutzen für die Ausstellung beträgt 6800 M. Die Ziehung findet am 3. August in Berlin statt. Das Ausstellungsgebäude wird nach dem Plane des Hrn. Brantzky von Hrn. Zimmermeister Gerhartz errichtet. Für leihweise Vorhaltung sind etwa 90000 M. aufzuwenden. Hr. Gerhartz hofft in etwa 14 Tagen mit der Innen-Einrichtung des dann im Rohbau fertiggestellten Gebäudes beginnen zu können. Der Wirtschaftsausschuß hat die Pächter für die etwa 800 Quadratmeter große Restauration mit Terasse, für das Konditorei-Cafe und das Wurststübchen gewonnen. Der verfügbare Ausstellungsraum ist vergeben. Für die Sakristei wurden 153 Quadratmeter, für kunstgewerbliche Ausstellung, die zwölf Räume enthalten wird, 784 Quadratmeter beansprucht. Außeadem steht ein offener Innenhof von 100 Quadratmeter Bodenfläche und einige größere Räume zur Unterbringung von einzelnen kunstgewerblichen Gegenständen zur Verfügung. Zwischen der kunstgewerblichen Abteilung und dem die Ausstellungshalle schneidenden Anschlugßgeleise der Firma J. J. Langen Söhne, befindet sich ein 540 Quadratmeter großer Raum, in welchem die Gesellestücke und Erzeugnisse der Gesellenvereine untergebracht werden sollen. In dem großen Mittelraum der Halle, zwischen Geleisanschluß und Haupteingang, wird das Kölner Handwerk auf einem etwa 1700 Quadratmeter Bodenfläche großen Raum ausstellen. An der Rheinseite des Gebäudes, zwischen Geleisanschluß und Haupteingang, ist für die Meistersücke des Regierungsbezirkes Köln eine Ausstellungsfläche von 294 Quadratmeter reserviert. Vom Haupteingange aus links werden in der mittleren Halle die Handwerkserzeugniss aus dem Landkreise zur Ausstellung gelangen mit etwa 1300 Quadratmeter Bodenfläche gleich 773 Quadratmeter Ausstellungsfläche. Vom Haupteingange aus links an der Rheinseite werden die Meisterkurse zu Köln, die in den Kursen gefertigten praktischen Arbeiten der Schneider, Schuhmacher, Tischler und Schlosser in Kojen von zusammen etwa 170 Quadratmeter Bodenfläche ausstellen. Anschrießend daran wird die Eisenbahnhauptwerkstätte Nippes geprüfte Gesellenarbeiten zur Schau bringen. In dem vom Haupteingange aus linksseitigen Flügel liegt auch das etwa 800 Qu.-Meter große Restaurant mit seiner halbgedeckten Terrasse, die einen Blick auf den Rhein gestattet. Angrenzend an die Wirtschaftsäume wird von der Kölner Bäckerinnrung eine moderne Bäckerei mit allen Hülfsmaschinen in vollem Betriebe vorgefuührt. Für periodische Ausstellungen der Bäcker ist noch ein Streifen von etwa 140 Qu.-Meter Ausstellungsfläche nach der Straße Am alten Ufer zu reserviert. Der übrige Raum an der Straße Am alten Ufer mit 658 Qu.-Meter Ausstellungsfläche ist für die industrielle Abteilung bestimmt. Es werden hier Kleinmaschinen, Motoren, Werkzeuge und Rohprodukte zur Ausstellung gelangen. Sehr lehrreich für Fachleute und interessant für das Publikum werden die Musterwerkstätten für Schreiner, Schlosser, Schmiede, Klempner, Biuhbinder usw. sein, besonders, da sie täglich sechs Stunden im Betrieb vorgefuührt werden sollen. Nachdem aus der Versammlung noch einige Anregungen gegeben waren, sprach Hr. Kommerzienrat Dr. Nevendumont dem Hrn. Domkapitular Dr. Schnütgen den Dank aus für die rastlose Tätigkeit, die er dem Unternehmen bisher gewidmet habe. Hr. Dr. Schnütgen dankte für diese Commemoratio in laudibus und meinte, daß die Arbeit bei einem solchen Zusammenwirken aller Beteiligten leicht sei. Viel Arbeit stehe noch bevor; man habe bis jetzt verhandelt, jetzt gelte es zu handeln, um das Werk zu einem guten, für das Handwerk und das Kunsthandwerk gedeihlichen Abschlußß zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Kölner Stadtbibliothek(Gereonskloster 12, Erdgeschoßß), die bekanntlich allen erwachsenen Personen zu wissenschaftlichen Zwecken oder ernster Belehrung unentgeltlich zugänglich ist, wurden für die Wintermonate Oktober bis März die Lesestunden bis 9 Uhr abends ausgedehnt. Es handelte sich dabei um einen Versuch, der, wenn er auch leider wenig Erfolg hatte, im nächsten Winter voraussichtlich wiederholt werden wird. Von März bis September sind Lesesaal und Zeitschriftenzimmer Montags bis Freitags von 10 bis 1 und 4 bis 8 Uhr, Samstags von 10 bis 1 Uhr geöffnet, das Ausleihezimmer Montags bis Freitags von 11 bis 1 und 4 bis 6, Samstags von 11 bis 1 Uhr. Benutzungsordnung und Führer werden in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister im Rathause unentgeltlich verabfolgt, auf Wunsch auch an Auswärtige versandt.""""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Am Sonntag den 2. April, nachmittags 3 Uhr, findet im Alten Theater eine Arbeiter-Sondervorstellung statt, zu der an der Kasse keine Eintrittskarten ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfall. In vorvergangene Nacht gegen 12 Uhr wurde auf dem Mauritiuswall ein ruhig seines Weges gehender Gerichtsbeamter von zwei Kerlen überfallen und durch Fußtritte und Faustschläge erheblich mißhandelt. Leider gelang es dem Ueberfallenen nicht, einen Schutzmann zu finden, so daß die gemeingefuährlichen Menschen entkamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erschossen. Ein Wärter an der Schiffbarücke fand heute früh im Rhein eine männliche Leiche, die eine Schußwunde in der Schläfe zeigte. In der Hand des Toten befand sich ein Revolver. Die Leiche wurde als die eines 22 Jahre alten Versicherungsbeamten aus Magdeburg identifiziert. Es liegt Selbstmord vor; in der Böre des Toten befanden sich einige Pfennige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde aus einem Cigarrengeschäft in der Follerstrße eine Uhr, Wertsachen sowie eine Menge Zigarren gestohlen. Von den Dieben fehlt jede</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Explosion. Gestern abend explodierte in der Kajüte eines im Rheinauhafen vor Anker liegenden Schiffes eine Petroleumlampe, wobei sich ein Schiffer erhebliche Brandwunden zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>58 Obdachlose erhielten durch die Polizei Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 30 März1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu 7,50-.10, Maschinenstroh(Roggen) 4,20, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70, Krummstroh .70 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Niederrheinische Verein für offentliche Gesundheitspflege erläßt einen Aufruf zum Wettbewerbe zur Erlangung einer kurzen, klaren, der einfachsten Mutter oder Pflegerin verständlichen und mit den kleinsten Mitteln ausführbaren Anleitung zur richtigen Ernährung und Pflege des Säuglings.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 30.März 1905. Die Eisenbahnbetriebsinspektion 2 Kölndeutz wird am 1. April nach Betzdorf verlegt. Der bisherige Dienstbezirke bleibt derselbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
