<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>390490</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handels-Hochschule. Wie die übrigen Hochschulen veranstaltete gestern auch die Handels-Hochschule zu Ehren des 100. Todestages Schillers in der festlich geschückten Aula eine akademische Feier. Zahlreiche Ehrenäste nahmen an ihr teil. Herr Professor Dr. Schröer hielt die inhaltlich bedeutsame schwungvolle Festrede über Schillers Popularitaät. Einleitend wies er darauf hin, daß gerade die Handels-Hochschule aus dem Geiste des Schillerschen Idealismus geboren sei und daher nicht unterlassen könne, wenn auch in dem durch die jungen Verhältnisse gebotenen bescheidenen Rahmen, Schiller zu feiern. Professor Schröer bezeichnete es als eine Uebertreibung, daß Schiller in Deutschland zu wenig geschätzt werde, denn die immer wiederkehrenden Schillerfeier, zu denen uns ja niemand zwange, seien der beste Beweis für die dauernde Macht, die Schiller auf uns ausübt. Allerdings sei Schiller im Laufe des 19. Jahrhunderts vor mancher Modesteömung zeitweilig zurückgetreten und von vielen, die als junge Leute zwar durch den Zauber seiner Sprache gefangen, aber nie in sein tieferes Wesen eingedrungen waren, nachher als"überwundener Standpunkt" bezeichnet worden. Aber ein Wandel ist unverkennbar. Der Sinn für die Schönheit der Sprache ist gerade durch Schiller und zwar vermittelst der Bühne in den letzten 100 Jahren wesentlich erstarkt. Ferner sei mit unserem politisch-wirtschaftlichen Aufschwung auch die Freude am Schönen, das Bedürfnis nach künstlerischer Läuterung unserer Weltanschauung im Zunehmen. Dies bedeute eine Rückkehr zu Schiller und einen künstlerischen Aufschwung im Geiste Schillers. Allseitiger Beifall lohnte den Redner. Musikstücke beendeten die erhebende Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mülheim a. Rh.,.Mai1905. In der heute vormittag im Casinosaale abgehaltenen Schiller-Gedenkfeier der hiesigen städtischen höheren Mädchenschule kam zur Aufführung Schillers Lied von der Glocke, für Deklamation, Soli und dreistimmigen Chor mit Klavierbegleitung von Albrecht Brede. Stürömischer Applaus wurde allen Mitwirkenden gespendet. Ebenso großen Beifall fand eine Schülerin für ihren trefflichen Vortrag von Goethes Epilog zu Schillers Glocke. Der Direktor der Schule, Hr. Dr. Erckmann, hielt die Festrede.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Kalk,.Mai1905. In der benachbarten Gemeinde Brück stürzte heute nachmittag ein Bauarbeiter von einem Neubauerüst ab und erlitt einen Armbruch, mehrere Rippenbrüche und eine starke Gesichtsverletzung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem hiesigen Walzwerk traf ein aus der Walze kommender Eisenstab einen 27jährigen Walzer aus Vingst an der Hüfte, wodurch sich der Mann erhebliche Brandwunden zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schiller-Irklus im Alten Stadttheater. Die Direktion bedauert die Vorgänge, die sich vorgestern an der Kasse des Alten Stadttheaters, beim Einlösen der Billets zu der ersten Vorstellung des Schiller-Zyklus, abgespielt haben. Um diesem Uebelstande abzuhelfen, bittet sie die Leiter der höheren Schulen, die Einlösung der Dupons durch einen von ihnen Beauftragten, für die Schüler der betreffenden Anstalt gegen die Erlegung der Vormerkgebühr von 10 Pfg. für die Tageskarten, vornehmen zu lassen. Nur auf diese Weise ist es möglich, künftighin jedes Gedränge an der Kasse zu vermeiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern mittag stürzte in einem Hause am Perlengraben der zweieinhalbährige Sohn eines Instr mentenmachers aus einem Fenster der zweiten Etage in den Hof und erlitt so schwere Schädelverletzungen, daß er gleich darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischte Ladendiebinnen. Gestern abend wurden in einem Warenhause an der Hohestrße zwei Frauen von Angestellten des Geschäftes dabei erwischt, als sie Waren stahlen. Bei den Frauen, welche auswärts wohnen, fand man noch eine Menge in demselben Geschäft gestohlener Gegenstände vor. Die Diebinnen wurden der Kriminalpolizei zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verkehrstörungen. Gestern abend entstand auf der Severin straße durch den Radbruch eines Rollwagen eine Verkehrstörung -- Zwei Stunden später kam auf derselben Straße ein Pferd zu Fall und hinderte den Verkehr. In beiden Fällen mußten die Straßenbahnwagen ihre Fahrt ungefähr zehn Minuten unterr####n</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unglaubliche Frechheit. Am Billettschalter der Eisenbahn zu Brühl hatten gestern abend zwei Burschen einem älteren Herrn aus Köln das herausbekommen Geld weggenommen und ihn, alz er das Geld zurückverlangten, mißhandelt. Alle drei fuhren nach Köln, aber auf dem Bahnſteig des Sübahnhofes setzten die Bur, schen ihre Roheit fort und schlugen den Herrn zu Boden. Ein her, beigerufener Schutzmann nahm die rohen Gesellen fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kämpfende Weiber. Gestern abend gerieten auf dem Katharinengraben zwei Frauen in Streit. Sie prügelten sich gegenseitig durch und beschimpften sich. Eine der Streitenden, die dabei mehreremal zur Erde fiel und von ihrer Gegnerin miß. handelt wurde, mußte von herbeigeeilten Frauen aus den Händen der ihr überlegenen Frau befreit werden. Ein Schutzmann nahm den Vorfall zu Protokoll auf. Durch den Vorfall war ein Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Turnerkreis Köln(ger. 1892), Mitglied der deutschen Turnerschaft, unternahm am verflossenen Sonntag seine erste dies jährige Turnfahrt. Die Eisenbahn brachte die Turner bis Gemund in der Eifel und von dort aus ging es zur Urfttalsperre. Die Turnfahrt nahm einen befriedigenden Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Beamten-Wohnungsverein hielt am Samstag seine ordentliche Hauptversammlung ab. Aus dem verlesenen Geschäftsbericht ist hervorüheben: Das eigene Vermögen beträgt rund 122000 M. Der Wert des Besitzes an Grundstücken und Häusern üübersteigt bereits eine Million. Die bisher errichteten Gebäude bewohnen 412 Personen. Die Zahl der Genossen beträgt 493 mit 532 Geschäftsanteilen. Die Hauptversammlung genehmigte die Bilanz und beschlossß, aus dem Gewinne zuzufuühren der Rücklage 881., der Hülfsücklage 500 M. und einer neu zu bildenden Rücklage für spätere größere Instandsetzungsarbeiten 3000 M. Zu Aufsichtsratmitgliedern wurden gewählt die Herren Regierungsassessor Stein und Stadtbauinspektor Bolte. Das Geschäftsergebnis und die ganze Vereinsleitung fanden die Anerkennung der Hauptversammlung, und der Schluß des Abends gestaltete sich zu einer Kundgebung zu Ehren des Leiters der Versammlung, des bald aus Köln scheidenden Regierungsrat Dr. Diederichs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfall. Gestern abend wollte ein Radfahrer in der Nähe des Kurfürstengartens einem Straßenbahnwagen ausweichen, blieb im Geleise hängen, kam zu Fall und geriet unter ein von der entgegenkommenden Seite heranfausendes Automobil. Der Radfahrer wurde sehr schwer an Kopf und Schulter verletzt und wurde zum Kurfürstengarten getragen, wo ihm ein zufällig anwesender Arzt den ersten Verband anlegte. 1 92 M# 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>rs Liebstähle. Vorgestern abend wurden mittels Einbruchs aus einer Wohnung an der Eifelstraße verschiedene wertvolle Brillantbroschen und Ohrringe gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Von einem Hofe in den Luxemburgerstraße und von einem Hofe an der Hahnenstrße wurden je ein Fahrrad gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Einwohnern an der Kaspar-, Melchior- und Schillingstraße wurden Bleirohre in den Häusern abgeschnitten und gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In vergangener Nacht stahlen Diebe aus einem Neubau im Weyert##al das Handwerkszeug der Arbeiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>K Köln, 10.Mai1905. Fruchtmarkt. Keine Zufahrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>.Heu 7,40-.80, Maschinenstroh.(Roggen) 4,60, Richtstroh(Flegeldrusch).30, Krummstroh .20 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Bewegungen der Japaner.(Drahtber.) St. Petersburg..Mai1905. Der St. Petersburger Telegraphenagentur wird aus Sytiasa vom 8. Mai gemeldet: Auf dem linken Flügel der Russen begegnete eine Kolonne am 5. Mai im Ingolingpaß etwa zwei japanischen Bataillonen mit sechs Geschützen, wobei Schüsse gewechselt wurden. Auf der russischen rechten Flanke sollen bedeutende japanische Streitkraäfte bemerkt worden sein. Der Wachtdienst der Japaner wurde derart verstärkt, daß unsere Kavalleriepatrouillen undöglich die Vorpostenlinie durchbrechen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Das Wladiwostokgeschwader. London. 10.Mai1905. Ueber den Zustand des Wladiwostokgeschwaders sind hier folgende Mitteilungen eingegangen: Rossia und Gromoboi sind wieder ausgebessert worden; Bogaty befindet sich noch in unbrauchbarem Zustande. Außeadem befinden sich dort neun Torpedoboote und Material zum Bau dreier Torpedobootszerstörer; vielleicht sind letztere auch schon gebaut worden. Der Bau von fünf Unterseebooten ist beendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Frankreich und Japan.(Drahtader.) Paris, 10. Mai 1905. Der Spezialkorrespondent des Journal berichtet aus Tokio über eine Unterredung, die er mit dem dortigen französischen Gesandten Armand über die Neutralitaätsangelegenheit gehabt hat. Armand habe erklärt, daß er die durch die jüngsten Zwischenälle geschaffene Lage als sehr ernst ansehe. Eine kategorische Lösung der Frage müsse unveraüglich erfolgen. Die Ungewißßheit, in welcher sich Japan inbetreff des Aufenthaltes der Flotte Roschdestwienskys befinde, das absichtliche Stillschweigen und die Unwahrheiten der französischen Telegramme über die Bewegungen dieser Flotte und die Befürchtung, daß auch das Geschwader Nebogatoffs, ermächtigt werden könnte, in einer französischen Bucht zu ankern, das alles habe die Erregung der Japaner vermehrt, eine Erregung, die einen tiefen und gewiß dauernden Eindruck hinterlassen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
