<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>390492</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deines, ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord baut Für die Schillerstiftung. Die am 8. Mai von der Kölner Zweig-Schillerstiftung der Ortsgruppe des Schillerverbandes deutscher Frauen, der Literarischen Gesellschaft und einem Ehrenausschuz im Gürzenich veranstaltete Schillerfeier hat einen von 6231 M. und einen Reinertrag von rund 4000 M. erzielt, der heute von Hofrat Dr. Fastenrath an Staatsminister Dr. Rothe, als den Vorsitzenden der Schillerstiftung, nach Weimar gesandt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neue Rheinbücke. Der Entwurf der neuen Verbindungs linie der linksrheinischen Bahnhöfe Eifeltor rechtsrheinischen Bahnhöfen Klar-Süd und Kalk-Nord liegt 13. d. M. ab während zwei Wochen im Zimmer 12, Rathausplatz Nr. 5(Werftbau-Bureau) hierselbst zu jedermanns Einsicht offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde in der Großen Neugasse ein kleiner Junge von einem Radfahrer mit Transportrad überfahren und an Kopf und Stirn erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Rhein gefallen. Gestern nachmittag fiel ein zwölf jähriger Junge am Niederländer Ufer in den Rhein. Ein Schiffer zog ihn aus dem nassen Elemente.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern nachmittag gegen 6 Uhr sprang am Oberländer-Ufer, gegenüber der Bismarcksäule, ein etwa fünfundzwanzigähriger Bautechniker in selbstörderischer Absicht in den Rhein. Zwei vorübergehenden Männern gelang es, den Lebens i Gerettet. In der vergangenen Nacht stürzte in Mainz ein verheirateter Kellner aus Köln von einem Salondampfer der Köundüsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft in den Rhein. Auf die Hilferufe des mit den Wellen Kämpfenden eilte ein Matrose des Dampfers herbei und brachte dem Manne noch rechtzeitig Rettung, Taschendiebstahl. Gestern abend wurde in einem Geschäftshause an der Hohestrße einer Frau das Portemonnaie mit über 14 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verscheuchte Diebe. In der vergangenen Nacht gegen 2 Uhr versuchten Diebe-- es waren drei Männer-- in einem Kaffee-Importgeschäft an der Steinstraße einzubrechen. Die Diebe hatten bereits an den Bureauraumen das vor einem Fenster angebrachte Gitter entfernt, als die auf der zweiten Etage des Hauses wohnende Hausmeisterin durch das Geräusch erwachte. Die Frau nahm sofort einen Eimer Wasser und begoß damit zum Fenster ihrer Wohnung hinaus die an der Arbeit sich befindenden Diebe, worauf Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde in der Silvan straße ein fünf Jahre alter Knabe von einem Radfahrer überfahren und schwer am Kopfe verletzt. Dem Verletzten wurde im israelitischen Asyl die erste Hülfe geleistet. Der Radfahrer machte sich gleich nach dem Vorfall aus dem Staube und entkam unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
