<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>390445</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Deutz wird sich morgen ein für die Deutzer bedeutungsvoller Akt abspielen: mittags punkt 12 Uhr wird nämlich mit dem ersten Durchbruch des Festungsürtels, der die Entwickelung von Deutz bis jetzt gehindert, begonnen werden; der Durchbruch wird an dem in der Achse der Freiheitstraße belegenen Teil der Umwallung vor sich gehen. Die städtische Verwaltung wird, da Herr Oberbürgermeister Becker wegen der Beratungen des Herrenhauses in Berlin weilt, durch ein sachverstaändiges Mitglied vertreten sein. Außeadem dürften die Mitglieder der Stadterweiterungsdeputation sowie die beiden Vertreter von Deutz im Stadtverordnetenkollegium dem wichtigen Akte beiwohnen. An eine Reihe hervorragender Bürger von Deutz sind besondere Einladungen ergangen. Die Militärbehörde, welche ebenfalls Vertreter bestimmt hat, hat die Musikkorps des Rheinischen Kürasier-Regiments Nr. 8 sowie des Westfälischen Pionier-Bataillons Nr. 7 für die bedeutungsvolle Feier zur Verfügung gestellt. Ueber den Vorgang wird, gleichwie bei dem Durchbruch der Festungsmauer am Gereonswall in Köln, ein Akt ausgenommen, der dem Stadtarchiv einverleibt wird und der Nachwelt die Erinnerung an die mit so vielen Schwierigkeiten verbundene, aber endlich doch zur Wahrheit gewordene Entfestigung von Deutz überliefern soll. Zum Schluß wird ein einfaches Festmahl die Teilnehmer in den Räumen des Offizierkasinos des Kürasier-Regiments vereinigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 30.März1905. In der gestern unter dem Vorsitze des Landrats Minten abgehaltenen Sitzung des Kreistages des Landkreises Köln wurde der Kreishaushaltsetat in Einnahme und Ausgabe auf den Betrag von 366*000 M. festgestellt. Sodann wurde beschlossen, aus den bei der Kreissparkasse in dem Jahre 1904 erzielten Zinsüberschüssen die Summe von 120 000 M. für Kreiszwecke zu verwenden. Vorbehaltlich späterer Beschlußßfassung über die Verwendung des Restes obiger Summe stellte der Kreistag zunächst einstimmig den Betrag von 50000 M. zur Bildung eines Fonds zur Unterbringung von bedürftigen Lungenkranken in geeigneten Heilstätten zur Verfügung. Die Zinsen dieses Jonas sollen vor allem zur Heilstättenbehandlung von solchen bedürftigen Kranken verwandt werden, welche sich in jugendlichem Alter befinden und bei welchen die Krankheit noch im ersten Stadium steht. Der Kreistag ist zu dieser Beschlußßfassung durch die Erwägung bestimmt worden, daß bei solchen Kranken bei richtiger Behandlung und sorgsamer Pflege sich eine gründliche und vollständige Heilung des Leidens erzielen läßt, während bei älteren Leuten und in solchen Fällen, in welchen die Krankheit bereits weitere Fortschritte gemacht hat, der Erfolg doch immer nur zweifelhaft ist. Auch ist beabsichtigt, den hülfsbeduürftigen Angehörigen der Kranken, welche seitens des Kreises in Pflege gegeben werden, angemessene Unterstützungen, die nicht den Charakter öffentlicher Armenunterstützung haben sollen, zu gewähren. Ein dem öffentlichen Interesse entsprechender weiterer Beschlußß des Kreistages betrifft den Anschlugß des Landkreises Köln an die von der Stadt Köln zu errichtende Tieckörpervernichtungsanstalt. Der mit der Stadt Köln vereinbarte diesbezügliche Vertrag soll auf zehn Jahre abgeschlossen werden. Der Landkreis zahlt an die Stadt Köln einen jährlichen Zuschußß von 500 M. zu den Betriebskosten. Es besteht die Absicht, für den Umfang des Landkreises Köln eine Kreispolizeiverordnung zu erlassen, durch welche den betreffenden Viehbesitzern die Verpflichtung auferlegt wird, das verendende Vieh in der vorerwaähnten Anstalt sofort vernichten zu lassen. Als Kreisabgaben werden 16,5 Prozent der Staatseinkommensteuer sowie der staatlicherseits veranlagten Grund-, Gebäude-, Gewerbeund Betriebssteuer erhoben, von denen 12 1/2 Prozent als Provinzialabgaben an den Provinzialverband abzuaühren sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 29.März1905. Die bisherigen Aerzte mit Lehrauftrag an der Akademie für praktische Medizin in Köln, Stabsarzt Dr. Rud. Gräsiner(Röntgenkurse und Extensionsbehandlung der Knochenbruüche) und Stabsarzt Dr. Kayser(Kriegschirurgie) sind zu außerordentlichen Mitgliedern und Dozenten ernannt worden. Zum außerordentlichen Mitglied und Dozenten für Psychiatrie an der Akademie wurde der Privatdozent an der Universität Halle Proj. Dr. Gustav Aschaffenburg berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Bismarcksäule am Ausgang des Bayenthalgürtels am Rhein wird heute abend 8 Uhr, am Vorabend des Geburtsfestes des Altreichskanzlers, beleuchtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend wurde in der Fleischmengergasse einer Frau das Portemonnaie mit 11 M. aus der 1 Zusammenstoßß. Heute vormittag stieß in der Großen Budengasse ein Postpaketwagen mit einem Laſtfuhrwerk zusammen. Durch den Vorfall entstand eine erhebliche Verkehrstörung sowie ein großer Menſchenauflauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Der Packer Hr. Josef Stein aus der Follerstrße feierte gestern sein fünfundzwanzigähriges Jubiläum in Diensten der Firma S. J. Salomon auf dem Steinweg. Der Jubilar trat mit vierzehn Jahren bei der genannten Firma ein und ist seit dieser Zeit bei derselben ununterbrochen tätig. Von seiten der Firma erhielt Hr. Stein eine goldene Uhr als Angebinde und von den Bureauangestellten, sowie von seinen Mitarbeitern hübsche und sinnige Geschenke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Deutz, 28.März1905. Im katholischen Volksverein hielt Herr Rektor Schmitz einen zeitgemäßen und lehrreichen Vortrag über Schule und Haus. Redner legte an der Hand reicher Erfahrungen dar, wie zu einer guten Erziehung Eltern und Lehrer Hand in Hand gehen müßten. Der Vortrag fand reichen Beifall. Am kommenden Sonntag den 2. April wird Herr Pfarrer Dr. B. Bergervoort(Blankenberg) einen Vortrag halten über das Thema: Von Neapel nach Pompeji, wozu die Firma Liesegang aus Düsseldorf über 70 Lichtbilder stellen wird. Die Bilder gewähren prächtige Ansichten von dem im Jahre 77 u. Chr. verschütteten und 1800 Jahre später wieder aufgedeckten Pompeji. Der Vortrag findet im katholischen Volksverein statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln. 31.März1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu.50-.10, Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh Glegeldrusch).70, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K ö- 30.Mürz1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 760 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 78, Doppellender bis 90, b. 70-73, c. 55-65.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
