<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390407</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Der sechste Abend des Schillerzyklus bringt am Montag den 27. d. M. Wallensteins Tod in sorgeältiger Neueinstudierung. Die Aufführung findet im Neuen Theater statt. Die Besetzung der Hauptrollen ist die gleiche, wie im ersten Teil des Wallenstein. Die Regie führt perr Direktor Martersteig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jahrraddiebstähle. Gestern abend wurden am Altera und am Holzmarkt je ein Fahrrad gestohlen.. bangen 90.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K Kölh, 23.Febr.190s. Fruchtmarkt. Weizen M. OC.,Oo. H. S Gerste 14,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lieu 7, 20-./00, Nsschinenstrot,(Rosen).00. (Flezoldrusch).40. Krummstroh.80 die 100 aus, d die W persönl an den gehend Univer Persön zeichne Kölner Local-Anzeiger Nr. 54&amp;a Donnerstag, 23. Februar 1905 Der Schulkompromiß ist im Laufe des Jahres arg mitgenommen worden. Das hat sich jetzt bei den Kultusdebatten im Abgeordnetenhause recht deutlich gezeigt. Es stimmt gar nicht mehr so recht unter den Kompromißßparteien, und namentlich die Nationalliberalen und die Freikonservativen sind ungemein"nervös".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>handwerksausstellung des Regierungsbezirke- Koln 1905. Aus dem Wettbewerb um das Ausstellungsplakat ist ebenfalls Herr Architekt Franz Brantzky, der den ersten Preis für den Plan der Ausstellungshalle davongetragen hatte, als Sieger hervorgegangen. Er hat den stilisierten Mittelbau der Ausstellungshalle zum Gegenstand seines Entwurfes genommen und ist damit von der üblichen Versinnbildlichung von Gewerbeausstellungen durch Vorführung von Arbeiterfiguren und Arbeitswerkzeugen oder durch allegorische Darstellungen abgewichen. Der Zweck, einen starken Eindruck durch das Plakat zu erzielen, und die öffentliche Aufmerksamkeit auf das Unternehmen hinzulenken, dürfte jedoch durch das lediglich architektonische Bild vollauf erreicht worden. Der Plakatausschnitt aus dem Gemälde, das die Ausstellungshalle darbieten wird, ist ein sehr augenälliger. Er zeigt einen von zwei kräftigen Pylonen flankierten hohen Giebelbau mit einer Reihe von Bäumen davor und mit einigem Bilderschmuck auf dem Sims des Gebäudes, das durch die lapidare Unterschrift Handwerksausstellung Köln 1905 als Halle dieser Ausstellung gekennzeichnet wird. Das Ganze is als Halle dieser Ausstellung gekennzeichnet wird. Das durch seine eigenärtigen Formen und kräftigen Farben u Arier Ruum Besten. Ein rächtiger Oerireieerr Whe 11 Hr. Justizrat Züdorf sang nun ein tief empfundenes Liebeslied, dem er mehrere Zugaben folgen ließ. Amtsmeister Franz Rings lieferte in einem Schüleraussatz, zu dem besonders der Stadtrat und"Er" den Stoff gaben, einen neuen Beweis seines schlagenden Witzes. Elternfreude besang Senator Fritz Reuters in dem prächtigen Liede: Das Ubi. Ein heiteres Krätzchen bot Amtsmeister Horn, indem er als Lehrerin mit dem Efferat und den Senatoren eine Schulstunde abhielt, die recht ergötzliche Antworten zu Tage förderte. Es folgte noch das Lied: Der Wirtin Schätzelein, worauf Hr. Pannenbecker als energische Frauenrechtlerin für das schöne schlecht eine Lanze brach, indem er an den Männern kein gutes Haar ließ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Jahrhundert der Rode behandelte Hr. Dr. Oskar Fischel aus Berlin am Dienstag in dem ersten der sechs Vorträge, die von der Kunsthandlung Wilh. Abels im Isabellensaale des Gürzenich veranstaltet werden. In der Schilderung der Mode des 18. Jahrhunderts erschießt sich ein interessantes Kapitel aus der Stil- und Kulturgeschichte jenes Jahrhunderts, das sowohl als dasjenige der Fürstengewalt wie auch der Frau bezeichnet wird. In keiner anderen Zeit verläuft die Linie, in der sich der Geschmack und die äußeren Lebensformen offenbaren, so vielfach wechselnd, ja verwirrend, wie in dem Jahrhundert von Ludwig XIV. bis Napoleon. An der Hand der künstlerischen Chronisten, deren Werke sich mit Hülfe des Projektionsapparate auf der Leinwand zeigten, machte der Vortragende auf die Einzelheiten der Herren- und Damenmode aufmerksam, die so wenig Stabilität zeigten. Gleichzeitig ließen die Kostümilder der damaligen Künstler auch das Wohnungsinterieur, die Ausstattung oder die Außenarchitektur von Gebäuden und der Gartenkunst erkennen, so daß zu jeder Mode auch der Zeitstil vors Auge trat. Fast das ganze 18. Jahrhundert hindurch war der Stil des französischen Hofes für die übrige Welt in der Mode maßgebend. Seyen doch die Teilnehmer an den Krönungsfeierlichkeiten in Königsberg im Jahre 1701 in ihrem unmalerisch festen Schnitt der Kostüme, den gepuderten Allongeperuücken genau aus, wie die Pariser zu jener Zeit. Im wesentlichen bleibt diese Männertracht bis zum Beginn der Revolutionszeit bestehen. Für die Frauentracht war damals der zweifache Rock charakteristisch, bei dem der untere von dem oberen nur teilweise verdeckt wurde, ferner die spitze Taille, die Fontange, der Aufsatz auf der Frisur und der aus leichtem Stoff hergestellte Manteau, der etwas später hinten in langer"Watteaufalte" hinunterging. Watteau hat der Zeit nach seinem Tode(f 1721) die Richtung gegeben, wenn er auch selbst das ausgebildete Rollo nicht mehr erlebt hat. In dieser Periode herrscht der Reifrock, der 1718 zum erstenmal schüchtern aufgetreten war. Auch die deutschen und englischen Moden berücksichtigte der Vortragende; von ersteren spiegeln die Erzeugnisse Chodowieckis, seine Bilder des einfachen Familienlebens am besten die Moden der Zeit. Die Engländer haben sich am ersten wenigstens einigermaßen von dem französischen Einfluß freigemacht. Bekannt ist, wie die Revolution die Mode von Grund auf umgestaltet und wie das Empire daraus hervorging. Mit diesem schloß der Vortragende seine Ausführungen, die ein dankbares Publikum fanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Ferienordnung für die höheren Lehranstalten in dahin abgeändert worden, daß das laufende Schuljahr am Dienstag den 4. April baschließt und das neue am Mittwoch den 26. April beginnt. mer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Hausdiener und ein Verputzen wegen Ladendiebſtahls, ein Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Mechaniker und ein Schneider auf Grund Haftbefehls, ein Kellner wegen schweren Diebstahls, ein Handelsmann und ein Agent wegen Wechselnälschung, ein Installateur wegen schweren Diebstahls, ein Sattler wegen Sachbeschädigung und Bedrohung, ein Schlosser und ein Bäcker auf Grund Haftbefehls. K 146 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
