<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>390417</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Familienscene spielte sich in der vergangenen Nacht in einem Hause an der Schnurgasse ab. Ein Mann bekam gegen 1 Uhr nachts mit seiner Frau Streit, weil sie erst nach Hause kam. Als sie kaum im Bette lag, fiel er über sie her, und sie griff in der Erregung nach einem Messer und stach damit ihrem Manne in die Brust, wodurch er erheblich verletzt wurde. Alsdann lief die Frau auf die Straße und rief um Hülfe. Der Mann wurde nach dem Bürgerhospital gebracht, während die Frau zu ihrer eigenen Sicherheit während der Nacht in Schutzhaut gehalten wurde. Sie gibt an, in Notwehr gehandelt zu haben. Ihr Mann sei eifersüchtig und habe sie im Bett erwürgen wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Familienzwist. In der vergangenen Nacht geriet in der Thieboldsgasse ein Mann mit seinem Sohn in Streit. Im Verlauf desselben brachte der Sohn dem Vater so erhebliche Kopfverletzungen bei, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vielversprechende Jugend. Fünf noch schulpflichtige Jun gens, von denen drei seit längerer Zeit systematisch Liebstähle in einer großen Fabrik in Kalk ausübten, während zwei andere Schmiere standen, wurden endlich am Donnerſtagabend durch einen Wächter der Kölner Wach- und Schließgesellschaft überführt und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Kölner Karnevals-Ulk ist eine Rosenmontagsnummer erschienen, die zweifellos zahlreiche Abnehmer finden wird. Die rührige Verlagsfirma Horsch u. Bechstedt, die dem Ulk ein neues Gepräge gegeben hat und welche bekanntlich auch das dieseährige Album des Rosenmontagszuges herausgibt, hat aus die Ausstattung der Rosenmontagsnummer besondere Sorgfalt verwandt. Die doppeltstarke Nummer enthält u. a. die Porträts der Mitglieder des Festkomitees des Kölner Karneval.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. Gestern nachmittag wurde in der Aachenerstraße eine Schwindlern, welche sich besonders an Dienstädchen herandraängte und ihnen ihre Not klagte, verhaftet. Wie sich herausstellte, war die Gaunerin eine ledige Person, welche sich durch Bettelei ein sorgenfreies Dasein zu verschaffen wußte. Auch wird vermutet, daß sie verschiedene Mansarden- und Wäschediebstähle ausgeführt oder verursacht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>82 Obdachlose erhielten bei der Polizei Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dom Karneval. Das Neue Stadttheaterrestaurant, in dem am heutigen Abend nach dem Fackelzuge die feierliche Inauguration des dieseährigen Faschings stattfindet, hat sich Prinz Karneval als Hofburg ausersehen. Das Lokal hat aus diesem Anlaß gebührenden Festschmuck angelegt. Am Sonntag findet in dem Restaurant das Frühstück des närrischen Hofstaats und am Montag nach dem Umzuge das übliche Prinzenessen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine goldene Uhr wurde gestern im Panoptikum bei Ge legenheit der Ausmauerung der Hungernünstlerin Madame Serval im Gedränge einem Herrn aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rüllabfuhr. In den Nächten vom 6. zum 7. und 7. zum 8. Marz findet keine Abfuhr der Hausabfälle statt, dagegen werden die Abfuhrwagen am., 7. und 8 März, vormittags von--10 Uhr, die einzelnen Straßen durchfahren, um bereitgestellt Mülegenäße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln. 4. März1905. Fruchtmarkt. Keine Zuführ</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hen 740-.80. Maschinenstroh(Roggen) 4,20, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köiner Getreideöre vom.März1905. Wei zen hiesige., M. 17, 8017.90. fremder 18,30-19,20; Roggen, hiesiger, M. 14,40-14,60, fremder 1F 70-16,50: Hafer, hiesiger, M. 14,30-14,50, fremder 14,30-16,50; Gerste, Futtergerſte, M. 12,60-12.80, Brenngerste 13,50, 14,25, Braugerste hiesige, 17.25-16,00, fremde 11 ,00-21,00. Mais, grober. M. 12.00-- 12.70, mittel 15,00-10,00, Cinquantino 00. alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zur Lohnbewegung der Bäcker. Ein hiesiges Blatt berichtete, daß ein Mitglied des christlichen Bäckerverbandes in einer öffentlichen Versammlung erklärt habe, der christliche Verband werde mit dem freien Verband gemeinsam vorgehen. Wie uns mitgeteilt wird, hat der christliche Verband in dieser Sache noch keinen Beschlußß gefaßt, sondern wird erst in einer in der nächsten Woche stattfindenden außerordentlichen Mitgliederversammlung sich mit der Sache befassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ausstand. Bei der hiesigen Firma Heinrich Scheele, Elektroautomobil- und Luxuswagenfabrik, sind Differenzen ausgebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Personalnachrichten. Dem Prokuristen der Köluischen Feuerversicherungsgesellschaft Colonia Hrn. Joseph Goerrig, welcher in den nächsten Tagen sein sechzigähriges Jubiläum feiert, ist der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen und durch den Polizeiräsidenten überreicht worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kassenverwalter Christ. Abbiß zu Deutz erhielt den Königlichen Kronenorden vierter Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Hauskollekte. Der Hr. Obereräsident der Rheinprovinz hat durch Erlaß vom 14. Januar dem Vorstand des katholischen Fürsorgevereins für Mädchen, Frauen und Kinder in Köln die Erlaubnis erteilt, zum Besten des in Köln-Bayenthal eingerichteten Zufluchtshauses für hülflos gefallene katholische Mädchen in den Jahren 1905 und 1906 je eine einmalige Hauskollekte bei den katholischen Bewohnern der Rheinprovinz durch Deputierte abhalten zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
