<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>390496</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Großherzogin-Rutter Anastasia von Mecklenburghwerin, die Mutter der Braut des Kronprinzen, traf heute, von geris kommend, mit dem Schnellzuge um.40 Uhr vormittags uf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge m.54 Uhr vormittags über Hamburg nach Schwerin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Großherzogin-Mutter hat dem Stationsvorſtande des hiesigen sauptbahnhofes, Hrn. Betriebsinspektor Laue, ihr Bild und dasenige des kronprinzlichen Ehepaares in kostbaren Rahmen überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall auf dem Karussell. Gestern nachmittag fiel auf einem Karussell am Kaiser Friedrichufer ein siebenähriger Knabe von einem Pferde und brach ein Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein verkommener Mensch scheint in der Nähe des Stadtwalde bei Braunsfeld sein Unwesen zu treiben. Der Mensch, der auf dem Rad fuhr, verfolgte dort am Samstagnachmittag drei Mädchen im Alter von 10 bis 12 Jahren in der unanstaändigsten Weise. Nur durch lautes Schreien und eiliges Entlaufen wußten sich die Kinder vor dem Unhold zu retten. Eltern mogen ihre Kinder nicht ohne Schutz in jener Gegend gehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Tadenbrand entstand am Samstagabend in einem Hause an der Wilhelmstrße. Die Feuerwehr löschte den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein frecher Einbruchsdiebſtahl wurde am Sonntagnachmittag in einer Schweinemetzgerei auf dem Weichserhof ausgeführt. Während der Metzgermeister sich mit seiner Frau zu Verwandten nach Deutz begeben hatte, drangen Diebe in das Wohnzimmer des Metzgermeisters und stahlen demselben aus einem Schrank 660 M. Die Diebe hatten im Wohnzimmer wie im Schlafzimmer alles durchühlt und durcheinander geworfen. Anscheinend sind die Diebe bei der Arbeit gestört worden, denn es war ein Posten neuer Bettyäsche, eine Weckeruhr, sowie sonstige Gegenstände eingepackt, aber bei der Flucht liegen gelassen. Von den Dieben, welche mit den Verhältnissen in dem Hause gut vertraut gewesen sein müssen, fehlt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sehenswerth Schaufensterausstellung. Seit einigen Tagen bietet die Firma W. Spangenberg den Passanten der Mittelstrße eine durch ihre Eigenart auffallende wie auch künstlerisch bemerkenswerte Schaufensterdekoration. Auf einem über zwei Meter hohen und etwa eineinhalb Meter breiten farbigen Hochrelief ist fast in Lebensgroöße eine Bäuerin in schwäbischer Tracht dargestellt, die, auf einem Feldwege dahinschreitend, in einem großen Rückenund in einem Handkorbe ein reichhaltig zusammengestelltes Sortiment der Hohenlohe'Schen Nährmittel mit sich führt. Ein Wegweiser zeigt nach Gerabronn auf die rechts gelegene Hohenlohesche Nayrmittelfabrik, während im Hintergrund ein Kirchdorf sichtbar ist. In der Umgebung der anziehend ausgestatteten Reliefwand ist noch ein Aufbau der zahlreichen Hohenlohe'Schen Erzeugnisse sehr anschaulich hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 15.M1211905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu 7,20-.80, Maschinenstroh(Roggen) 4,60, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh Kör 15.M41905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Noperungs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dem Vorstand des Männergesangvereins Germania in Lindenthal, der bekanntlich in den ersten Julitagen zur Feier seines 25jährigen Jubelfestes einen nationalen Gesangwettstreit veranstaltet, wurde heute die Mitteilung, daß auch die Königin von Rumänien hierzu einen Preis gestiftet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalk, 13.Mai1904. Heute mittag kurz nach 12 Uhr überfuhr ein Radfahrer in der Buchheimerstraße ein sechsähriges Mädchen. Dasselbe trug glücklicherweise nur wenig erhebliche Verletzungen im Gesicht und an den Händen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 14.Mai 1905. Heute abend gerieten in einem hiesigen Tanzlokale zwei Mädchen in Streit. Im Verlauf desselben brachte eines derselben seiner Gegnerin mit einem Messer ein Stichwunde in der Stirn und in einem Arm bei. Die Verletzte wurde dem städtischen Krankenhaus zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
