<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390491</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Festspiele zu Köln werden am 18. Juni d. J. durch die Aufführung des Fidelio eine besonders weihevolle Eröffnung erfahren. Die musikalische Leitung hat Hr. Generalmusikdirektor Steinbach übernommen, die Spielleitung liegt in den Händen des Hrn. Direktors Max Martersteig, der sich eine Einrichtung großen Stiles zur Aufgabe gemacht hat. So wird der erste Aufzug keine Unterbrechung durch Szenenverwandlung erleiden. Wie es das Werk verlangt, wird die Szene so eingerichtet, daß sich der ganze Aufzug im Hofe der zu einem Gefängnisse umgewandelten Burg abspielt. Die vorhandenen Dekorationen des Stadttheaters haben hierzu nicht ausgereicht. Die neuen sind entsprechend den neuesten Grundsätzen der Bühnenkunst, die alles nebensächliche vermeidet und dem wirklichen Stimmungsgehalt des Werkes gerecht zu werden bestrebt ist, entworfen vom Maler Fritz Rumpf in Potsdam; die Ausführung hat der Theatermaler der Vereinigten Stadttheater Hraby in Köln übernommen. Da die Handlung in die zweite Hälfte des 17. Jahrhunderts verlegt ist, so werden vollständig neue Kostüme durch die Firma Verch&amp; Flotow, Berlin-Charlottenburg, geliefert. Die Rollenbesetzung ist folgende: Minister, Pizarro, Leonore, Hr. Richard Mayr, Hr. Friedr. Weidemann und Frl. Anna v. Wildenburg, sämtlich von der K. K. Hofoper Wien; Florestan, Rocco, die Herren Karl Jörn und Paul Knüpfer von der Königl. Hofoper Berlin; Jacquin, Hr. Reiß vom Metropolitan Opera-House in New York; Marzelline, Frau Beling-Schäfer vom Hoftheater Mannheim; die beiden Gefangenen, die Herren Reinold Batz und Tillmann Liszewski vom hiesigen Stadttheater. Ein außergeröhnlicher Genuß wird den Besuchern dadurch geboten werden, daß der Chor der Gefangenen ausschrießlich vom Kölner Männergesangverein gesungen wird! Wie man sieht, hat es sich der Vorstand angelegen sein lassen, vom Besten das Beste zu bieten. Wenn auch der Vorverkauf eine recht rege Anteilnahme erkennen läßt, so sind doch noch immer gut Plätze in genügender Auswahl vorhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schiller-Zyklus im Alten Stadttheater. Infolge der überaus starken Nachfrage nach Plätzen zu dem Schiller-Zyklus im Alten Theater hat die Direktion sich entschlossen, noch Bilketts zu Orchesterplätzen auszugeben. Diese Plätze werden jedoch nicht in Abonnement, sondern nur zu den einzelnen Vorstellungen a M. 1,50 verkauft. Der Vorverkauf findet in der üblichen Weise statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Handlungsgehülfe auf Grund Haftbefehls, ein Kaufmann auf Grund Haftbefehls, ein Tagelöhne und ein Grundarbeiter wegen Einbruchdiebstahls, ein Dachdecker wegen Verdachts des schweren Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>s Liebstähle. Gestern wurde einer am Großen Griechen markt wohnenden Witwe die Wohnung erbrochen und aus einen Pult mehrere Schmucksachen und 1000 M. bares Geld gestohlen Unter dem Verdachte, bei dem Einbruchsdiebſtahl mitgewirkt zi haben, wurde vergangene Nacht ein bei ihr wohnender Dachdecker verhaftet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Händelstraße erbrachen Diebe eine Man sarde und stahlen eine Menge Wäsche aus derselben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Blaubach wurde ebenfalls eine Mansarde erbrochen und mehrere Goldsachen nebst zwei Uhren entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einem Reisenden kam in einer Wirtschaft an der Ehrenstrße das Portemonnaie mit 50 M. Inhalt abhanden. Dasselbe war ihm aus der Tasche ge fallen, ohne daß er den Verlust bemerkt hatte. Bei seine Rückkehr in die Wirtschaft fand sich das Portemonnaie nicht mehr vor; en Gast, der am selben Tisch gesessen, hatte, ohne sein Bier auszutrinken, das Lokal bereits verlassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Salomonsgasse kam ein vor der Türe angelehntes Fahrrad abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Militärisches. Hauptmann Strippelmann, Kompagnie Chef im 16. Infanterie-Regiment, ist aus der preußischen Armeausgeschieden und als Kompagnieührer im 1. Ostasiatischen Infanterie-Regiment angestellt."" In Straßenbahnwagen gefunden wurden: ein Beutel enthaltend eine Brille und Häkelgarn, eine Markttasche, zw Schlüssel, ein Trauring, zwei Paar Handschuhe, einen Regenschirm ein Paket enthaltend ein Korsett. Die Gegenstände sind abzuholen im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 11.Mai1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu 7,40-.80, Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch).30, Krummstroh Köln, 11.Mai1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht. Auftrieb: 700 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saug kälber M. 80, Doppellender bis 93, b. 73-75, c. 55-55. 1495 Schweine, a. vollfleischige der feineren Rassen und deren Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren M. 66, vorgezeichnete M. 67, b. Fleischige M. 63-64, c. Gering entwickelte, sowie Sauen und M. 57-62 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. In guter Ware lebhaft, geringere vernachlaässigt und langsam geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Konservatorium der Musik. Am Freitag den 12. Mai, abends 7 Uhr, findet im großen Saale der Bürgergesellschaft der erste der dieseährigen dramatischen Abende der Opernschule statt. Zur Aufführung gelangen Teile aus Hans Heiling(1. Akt), Faust (3. Akt) und das Goldene Kreuz(2. Akt). Wir verfehlen nicht, diejenigen unserer Leser, die sich für diese Schüheraufführungen interessieren, darauf aufmerksam zu machen, umsomehr als der Reinertrag bekanntlich dem Stipendienfonds der Anstalt zugewiesen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Aufsehen erregte gestern nachmittag eine Schar von Leidtragenden, die sich in der Antoniterstraße mit Kränzen, darunter solchen mit roten Schleifen, aufgestellt hatten und dort längere Zeit worten mußten. Zu dem an sich harmlosen Vorfall, über den verschiedene falsche Gerüchte umlaufen, wird uns aufklaärend berichtet: Die Leiche eines Arbeiters, der in einem Hause an der Antoniterstraße ein möblirtes Zimmer bewohnte, war sofort in das Leichenhaus zu Gelaten gebracht worden. Durch falsche Benachrichtigung waren die Leidtragenden vor dem Sterbehause erschienen, um an der Beerdigung teilzunehmen. Als sie nach längerem Warten hörten, daß die Leiche bereits auf dem Friedhofe sei, zogen sie dorthin, um dem Verstorbenen die letzte Ehre zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ertappt. Gestern abend wurden in der Sömmeringstraße in Ehrenfeld zwei Männer auf frischer Tat erwischt, als sie an einem Neubau Holz stahlen und auf einem Wagen fortschaffen wollten. Die Diebe wurden festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Die Sittenpolizei hielt auf dem Holzmarkt, dem Leystapel und in der Holzgasse eine Razzia ab, bei der 18 Frauenspersonen wegen Umhertreibens festgenommen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Von einem Eisenbahnzuge erfaßt wurde auf dem Eisenbahnübergange an der Escherstraße in Nippes ein dreiähriges Mädchen. Das Kind wurde zur Seite geschleudert und erlitt einen Schädelbruch. Es wurde ins Vinzenzhospital an der Merheimerstraße gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Norbertstrße vom 15. Mai bis zum 10. Juni und die Viktoriastraße(einschliefßlich der Kreuzungen Viktoriastraße--Ursulaplatz--Stolkgasse--Hunnenücken und Viktoriastraße--Eintrachtstraße) vom 8. bis zum 31. Mai d..; ferner werden die Iltisstraße von Lenauplatz bis Nußbaumerstraße, die Nußbaumerstraße von Landmann- bis Iltisstraße, sowie die Schönsteinstraße von Subbelrather- bis Marienstraße vom 1. Juni d. J. ab auf vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ein Betrüger. Von Februar bis April d. J. ist hier ein etwa 22jähriger, kleiner, schmächtiger Mensch mit blassem Gesichte aufgetreten, der anscheinend nur von Betrug und Diebstahl lebte. So erschien er als angeblicher Abgesandter eines Herrn bei dessen Zimmervermietherin und entlieh einen Betrag für seinen Auftraggeber, der verhindert sei, selbst zu kommen. Ein andermal trat er als Elektrotechniker auf, der abgesandt sei, die Hausleitung zu revidieren. Bei der Gelegenheit entwendete er einen größeren Geldbetrag. Personen, welche in ähnlicher Weise geschädigt wurden, aber noch keine Anzeige erstattet haben, wollen dies umgehend beim nächstgelegenen Kriminalbezirk mündlich oder schriftlich nachholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In der Nacht zum Mittwoch wurde in einem Pfandvermittelungsgeschäft auf dem Großen Griechenmarkt ein schwerer Einbruchsdiebſtahl ausgeführt. Die Diebe stahlen über 1000 M. an Bargeld, zwei goldene Damenuhren mit Ketten, eine goldene Herrenuhr mit goldener Panzerkette im Werte von etwa 800., mehrere Brillantbroschen, mehrere Ringe und sonstige Schmucksachen. Von den Dieben, welche mit den Verhältnissen in dem Hause gut betraut gewesen sein mußten, fehlt bis jetzt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>m Englücksälle. In der Taubengasse fiel einem Knaben ein schweres Brett auf eine Hand, wodurch er einen komplizierten Handbuch davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Im städtischen Schlacht- und Viehhofe kam ein Metzgergeselle zu Fall und zog sich einen Handbuch 2u</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Gestern abend glitt in einem Hause auf dem Mauritiuswall eine Frau in der Wascheüche aus, fiel dabei auf eine Wascheütte und zog sich erhebliche innere Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>In der Follerstrße kam gestern abend ein etwa sechsähriger Knabe beim Spielen zu Fall und trug einen Schlüsselbeinbruch sowie eine Verletzung am Kinn davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Ein kleiner Mansardenbrand entstand gestern in einem Hause Vor St. Martin. Die Feuerwehr griff helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Unfall. Gestern mittag fuhr ein Mechaniker mit seinem Motorzweirad beim Einbiegen aus der Bonner- in die Schönhauserstraße gegen eine Straßenlaterne und blieb bewußtlos liegen. In der Wohnung eines Arztes kam er wieder zu sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Rohan 6 noch nicht versucht, sonst würden Sie ihn schon längst immer-- und auch jetzt beim Haustus-- benutzen, denn es gibt nichts Praktischeres und Zwechäßigeres, wie den echten Huhns Wasch-Extrakt mit Ortband. Fragen Sie bitte mal Ihre beste Freundin, ob sie jemals eine bessere, fettere, sparsamere Lauge gemacht hat, als mit Huhns! Besser ader noch, Sie überzeugen sich selbst davon und lassen sofort echten Huhns mit Ortband zum Bertuch holen 14 Kölner Legal-Anzeiger nr. 127&amp;a Donnerstag, 11. Mai 1905 ädchen v.., 15--16 hausarbeit sofort ges. Neußertraße 736, I.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
