<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>390424</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, ist von Sonntag an ein hübscher Zyklus von Tirol ausgestellt, der in Köln noch nicht gezeigt wurde. Die Reise geht von Klausen über Bozen, Gries nach Meran.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Als lyrischer Tenor wird Herr Maurice Kaufmann debutieren. Er singt am Dienstag den 14. d. M. den Tamino in Zauberfloöte und am Donnerstag den 16. d. M. den Almaviva im Barbier von Sevilla.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Religioöse Vorträge. Am Sonntag den 19. März, um 7 Uhr abends, beginnen in der Minoritenkirche religioöse Vorträge für weibliche Angestellte, die von dem Herrn Redemptoristenpater Brots gehalten werden. Dieselben werden sich gewiß, wie in früheren Jahren, einer überaus regen Teilnahme zu erfreuen haben. Alle katholischen weiblichen Angestellten sind willkommen. Die Vorträge werden an allen Abenden 9 Uhr gehalten, der Schluß ist am Montag den 27., morgens 6 1/2 Uhr, mit gemeinschaftlicher h. Kommunion in der Minoritenkirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Alexianerkloster an der Bachemerstraße fand vorgestern ein junger Kaufmann aus der Hülchratherstraße Aufnahme, der auf der Straße gefallen war und einen Kniescheibenbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abgewendete Gefahr. Gestern vormittag scheute auf der Bonnerstraße das vor einen Brodwagen gespannte Pferd eines Bäckers aus Rodenkirchen, als der Kutscher bei seiner Kundschaft Brot ablieferte. Das Tier lief in rasendem Tempo die Bonnerstraße entlang durch das Severinstr über die Severinstrße. Eine Anzahl Personen versuchten das scheue Pferd aufzuhalten, was ihnen jedoch mißlang. An der Ecke Severinstrße und Rosenstraße fiel der dort postiert Schutzmann dem Pferde sofort unerschrocken in die Zügel, wobei er etwa 50 Schritte mitgeschleift wurde; dann gelang es dem Beamten, unter Anwendung aller Kräfte, das Tier ium Stehen zu bringen. Auf der Bonnerstraße war der Führer eines Handwagen von dem Pferde beiseite geschleudert worden; derselbe kam jedoch ohne Verletzungen davon. Der Schutzmann geriet beim Aushalten des Pferdes mit dem Arm zwischen das Pferd und die Wagendeichsel und zog sich dabei eine Kontusion der Eine Caschendiebin. Eine stellenlosen Näherin machte sich an einen hiesigen Kaufmann heran, und erreichte, daß derselbe mit ihr einige Wirtschaften besuchte. In einer derselben benutzte sie die Gelegenheit, dem Herrn die Brieftasche mit 1200 M. Inhalt zu entwenden. Bald darauf war sie heimlich von der Bildläche verschwunden, wurde aber am Barbarossaplatz ergriffen und verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
