<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>390450</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Wertzuwachssteuerordnung ist seitens des Bezirksausschusses nicht genehmigt worden. Der Stadtverordnetenversammlung steht es frei, gegen diese Entscheidung diejenige des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ertrunken. Am Sonntagabend gegen 9 Uhr sprang am Trankgassenwerft eine unbekannte etwa dreißigährige Frau einem etwa ein Jahr alten Kind in den Rhein und kam nicht mehr zum Vorschein. Die sofort von Matrosen zweier Schiffe angestellten Rettungsversuche waren leider erfolglos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>o) He Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind noch nachbenannte zeitgemäße photographische Aufnahmen ausgestellt: Landen von Pferden in Tanger, Soldaten aus Tanger, Beschiedßung der Rebdana-Küste, Jüdische Flüchtlinge aus Tetuan(Marokko), Einfahrt des Königs von Spanien in Melitta, Zeltlager bei Melitta, arabische Beamte, ein Schiff als Pferdestall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eiölner Sportplatz. Der große Eröfnungspreis, welcher am kommenden Sonntag den 9. d. M. auf der Radrennbahn an der Riehlerstraße über 10, 20 und 40 Klilomneter m Motoricwittcu. 3000 St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>öösterreich. Fabrikat, diese oche eintreffen, sollen zu nie dagewesenen Preisen verkauft werden. Ferner Kontorschemel St. 2,504 Kontoröcke Kontordrehstühle Schreibtischfessel rote Veraudastühle eis. Gartensühle Klavierdrehstüple Saaltische Wirtschaftsst. Dtv. 28.90 ff. Marmortische(Spezial.) Alle anderen Stühle von den einfachsten bis zu den elegantesten zu wirklichen Spottpreisen. Keine Schleuderware.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
