<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>390443</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mar van de Sandt gibt morgen(Donnerstag) bei Disch einen Sonatenabend, dessen Programm Sonaten von Mozart, Grieg, Bargel, Beethoven und Chopin enthält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Verkehrsverein. In empfindlicher Weise hat sich auf dem Bahnsteige des Hauptbahrhofes schon häusig das Fehlen eines Fernsprechautomaten bemerkbar gemacht. Der Kölner Verkehrsverein hat nun an die Oberpostdirektion ein Gesuch zur Einrichtung eines solchen Automaten auf dem Bahnſteig gerichtet, dessen Erfüllung im Interesse des reisenden Publikums zu wünschen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern ist in Niehl, oberhalb der Mütheimer Schiffbarücke die Leiche eines Mannes im Alter von etwa 45--50 Jahren gelandet worden. Nach einem bei der Leiche vorgefundenen Lohnzettel scheint es sich um eine Person namens 9. Frey zu handeln. Die Leiche hat etwa sechs Tage im Wasser gelegen. Signalement: Größe 1,55 Meter, Gesichtsbildung rund, Haare dunkelblond(Glatze), Augenbrauen blond, Bart hellblonder Schnurrbart, Stirn gewöhnlich, Augen braun, Nase und Mund gewöhnlich, Zähne gesund. Besondere Kennzeichen: linker Fuß verkrüppelt, linkes Bein kürzer. Bekleidung: blauer Joppenanzug, rot gestreiftes Biberhemd, Schnüschuhe, graue Unterhose, graue Socken, gezeichnet H.., Normalschweißjacke gezeichnet., rotes weiß gestreiftes Taschentuch, silberne Taschenuhr mit Stahlkette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Haft kamen zwei Männer wegen Ruhestörung, zwei Männer wegen Bettelei, ein Mann wegen Unfug, eine Frauensperson wegen Unfug, zwei Frauenspersonen auf Grund Haft Selbst gerettet. Gestern nachmittag fiel an der Bayenstrße ein junger Mann aus der Klappergasse, als er mit einer Schiebkarre Schwemmsteine, die bei der Schiffshebung dort aus dem Rheinauhafen geschafft worden waren, über das zum Werft führende Brett fahren wollte, ins Wasser. Die sich auf dem Schiff und auf dem Werft aufhaltenden Männer eilten sofort mit Bootshaken herbei, um dem Verungluückten Hülfe zu bringen. Derselbe konnte sich jedoch selbst retten, da er ein tüchtiger Schwimmer ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Strumpfänger. Ein Handwerksbursche wanderte, ge folgt von einer Anzahl Kinder und sonstiger Schaulustige, vor gestern nachmittag auf Strümpfen zum Polizeiräpsidium. Er hatte vor der Stadt ein Schläfchen gehalten, während dessen ihm die Stiefel gestohlen worden waren. Bei der Armenverwaltung konnte er keinen Ersatz erlangen, da man verlangte, daß er zunächst Anzeige bei der Kriminalpolizei erstatte. Von dort kam der Mann auf Schusters Rappen wieder und erklärte, daß ein Kriminalschutzmann ihm Stiefel geschenkt habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>uI Englücksälle. Gestern wurde im Weichserhof ein Schüler von einem Radfahrer umgefahren und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Fabrik in Nippes geriet ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und zog sich nicht unerhebliche Wunden zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Follerstrße fiel ein junger Mann von einem Brikettwagen und trug einen Schlüsselbeinbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einer Schreinerei an der Moselstraße geriet gestern abend ein Schreiner mit einer Hand in eine Maschine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Burgunderstraße fiel ein Junge zu Boden und brach einen Armn. Dasselbe Englück widerfuhr einem Manne in der Alexanderstrße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Huhnsgasse brach ein Mann beim Fallen einen Fuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein schlechter Sohn. In der Thieboldsgasse brachte ein Sohn im Verlauf eines Streites seiner Mutter so erhebliche Verletzungen am Arm bei, daß dieselbe im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Treulos handelte ein Metzgergeselle, der am Kleinen Griechenmarkt bei einem Metzger Stellung erhielt und schon am ersten Tage nicht nur seinen Prinzipal, sondern auch seine Kollegen bestahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 29 März1905. Fruchtmarkt. Roggen M. 14,75--.Heu.509,10, Maschinenstroh(Roggen).,20, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70, Krummstroh 3,80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wohltätigkeitskonzert. Am Sonntag den 26. d. M. hatten zahlreiche Freunde des Gesanges das Vergnügen, den Männergesangverein Cäcilia in einem Wohltätigkeitskonzert im Viktoriasaale wieder einmal zu hören. Die Sänger gaben unter der vorzüglichen Leitung ihres Dirigenten, Herrn Peter Jung, ihr Bestes; als ob in dem Verein der alte Geist der siebziger Jahre wieder erwachen wolle. Cäcilie stand damals würdig an der Seite des Kölner Männergesangvereins. Die gut gewählten Chöre erweckten in den Zuhörern dank der guten Besetzung des Basses den Eindruck Adam, Kayser und Kremer reichen und wohlverdienten Beifall. Die Glanznummer des Abends war unstreitig das Terzett La Serenat von Braga, vorgetragen von Frl. Oehlers und den Herren Jung und Monar. Als Dessert brachten die Herren Zimmermann und Lückerhausen das humoristische Singspiel Zahnweh von Genee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Mitte. Die letzte Sitzung des Bundes fand am 23. d. M. statt und wies einen verhältnisäßig befriedigenden Besuch auf. Hr Rechtsanwalt Dr. Lennartz sprach über das Thema: Lassalle und das eherne Lohngesetz. In ebenso klarer wie interessanter Weise erörterte Redner die von Lassalle vertretene Theorie, deren Unrichtigkeit er überzeugend nachwies. Bemerkenswert ist die Tatsache, daß das eherne Lohngesetz, von Marx bekämpft, von Liebknecht eingestandenermaßen als irrig angesehen, trotzdem bis 1891 im Parteiprogramm festgelegt war und gerade als Agitationsmittel gute Dienste leisten mußte. An die mit Beifall ausgenommenen Ausführungen des Redners knüpfte sich eine lebhafte Aussprache an. Am Schluß der Sitzung wurde seitens des Vorsitzenden noch mitgeteilt, daß die Kölner Bunde in allenächster Zeit eine größere Versammlung veranstalten werden, fur welche bewährte Redner gewonnen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Friedensaussichten?(Drahtber.) London, 29.März 1905. Das Reuterschen Bureau veröffentlicht ein Telegramm aus St. Petersburg, wonach Rußland einen allgemeinen Gumriß der Bedingungen gegeben hat, unter denen es bereit ist, in Friedensunterhandlungen einzutreten. Gestern abend hat -- anscheinend glaubeürdig-- verlautet, daß dank der guten Dienste der Vereinigten Staaten und Frankreichs die Friedensfrage praktische Gestalt angenommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ein neuer Dreibund. Der Daily Telegraph, der die Möglichkeit der Erweiterung des englisch-japanischen Bündnisse zu einem Schutzündnis in bezug auf die Besitzungen beider Länder in Asien in Erwägung zog, behauptet jetzt, daß in der City die Umgestaltung des englisch-japanischen Bundes zu einem Dreibunde mit Einschlußß Amerikas viel besprochen wird. Der Handel Amerikas in China und im Osten überhaupt müsse die Vereinigten Staaten lebhaft für ein Bündnis interessieren, das den Frieden sichere und die offene Tür in jenen Gegenden gewährleiste. Man halte einen derartigen Dreibund, der nicht nur ein Schutz-, sondern auch ein Trutz-Bündnis sein könne, für die logische Folge der augenblicklichen Lage. Wir geben natürlich auch diese Phantasie nur als Stimmungsbild.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>vom Rhein, 24.März1905. Das dieseährige Kaisermanöver dauert vom 8. bis 15. September. Es nehmen daran teil das 8. und 18. Armeekorps. Die Kaiserparade über das 18. Korps findet am 8. September bei Homburg vor der Höhe statt. Das 8. Armeekorps hat am 11. September die Kaiserparade bei Koblenz. An den Paraden beteiligen sich auch die den beiden Armeekorps für das Kaisermanöver zugeteilten Truppen aus anderen Armeekorps.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Neue Aktiengesellschaft in Köln. Die hier von J. Schmitzschlagloth errichteten automatischen Restaurants, Patent Sielff(Berlin), sind, wie wir hören, mit einem Grundkapital von einer Million Mark in eine Aktiengesellschaft umgewandelt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Bauernverein 1880 in Köln, der älteste der hier existierenden Bauernvereine, der unter dem Protektorat des Prinzen Rupprecht von Bayern steht, feiert am 1. und 2. Apr, das gest des fünfundzwanzigährigen Bestehens. Der Verein verfolgt neben geselligen Zwecken hauptsächlich humanitaäre Bestrebungen, indem er bayrische Landsleute, die in Not geraten sind, mit Geldmitteln unterstützt. Die Feier verspricht eine Reihe auserlesener Genusse. Am Samstag wird das Fest durch einen musikalischen Begrüßungskommers im Vereinslokal, Pschorrbräu, eingeleitet, dem am Sonntag morgen ein Früschoppen in demselben Lokal sich anschrießt. Am Abend findet in den festlich dekorieren Räumen des Viktoriasaales die Hauptfeier statt, zu der eine Reihe von Ehrenästen und Gönnern des Vereins ihr Erscheinen bereits zugesagt haben. Außer der vollständigen Kapelle des 7. Fußartillerie-Regiments unter Leitung ihres Dirigenten W. Trenks wird der Kölner Männerchor in seiner ganzen Stärke unter Professor Bergers Leitung mit Gesangvorträgen das Fest verschönen. Als Solisten sind Frl. Myrrhe und Theaterdirektor Otto Beck aus Bonn gewonnen, während der humoristische Teil von den Herren Blatzheim und Henle bestritte werden wird. Die Festrede wird Redakteur Karl Frhr. halten. Für die Damen sind zu Beginn des Balles wertvoll Ueberraschungen vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Diebstahl. Auf der Severinstrße kam ein betrunkener Man zu Fall. Er wurde von mehreren jungen Burschen aufgehoben und ein Stück begleitet. Nachdem die Burschen sich wieder entfern hatten, vermißte der Mann sein Portemonnaie mit Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
