<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>390484</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine seltene Feier fand am Sonntag in der Pfarrkirche von St. Mauritius statt. Dort wurden drei Kinder des Sattler- meisters R. Rützenhof, Weyerstraße 70, zur ersten h. Kommunion geführt. Hr. Pfarrer Hartmanns hielt dabei eine zu Herzen gehende Ansprache, in der er besonders hervorhob, daß es ihm in seiner 32jährigen Tätigkeit als Priester zum erstenmal vorgekommen sei, drei Schwestern aus einer Familie zusammen zum Tische des Herrn 0 Eine Uhr fehlte bis jetzt an der neuen Markthalle am Sassenhof. Das Publikum wie auch die Marktfrauen und handelsleute waren deshalb auf das Glockenzeichen der Marktaufseher angewiesen. Diesem Uebelstande wird jetzt abgeholfen. Gestern hat man nämlich mit dem Aufbau einer elektrischen Uhr über dem Hauptportal der Markthalle am Sassenhof begonnen. Eine zweite Uhr wird über dem Eingange am Paradies gäßchen angebracht. Das Zifferblatt der Uhr hat einen Durchmesser von etwas mehr wie zwei Meter. Die Uhren stammen aus der Turmuhrenfabrik Singen in Württemberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Um das Stundenrennen um das goldene Rad vom Rhein am Sonntag den 7. d. M. zu einem äußerst scharfen Rennen zu gestalten, hat der Kölner Radrennverein noch eine Extra-Rekordprämie von 300 M. bar ausgesetzt für den Fahrer, welcher den von Roll am 16. Oktober 1904 aufgestellten Stundenlokalrekord auf wenigstens 60 Kilometer bringt. Bruni, Deme, Schmitter werden mit ihren ausgezeichneten Schrittmachern aues daransetzen, um den Rikord an sich zu reißen. Schmitter fuhr schon am 9. Avril 30 Kilometer in 65 Kilometer Stundentempo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Streitigkeit. Vergangene Nacht gerieten zwei Herren, Vater und Sohn, auf der Minoritenstrße mit anderen Herren und Damen in Streit. Plötzlich fiel die Gegenpartei über den Vater her und richtete ihn übel zu. Der Sohn, welcher seinem Vater zur Hulfe eilte, erhielt einen schweren Schlag auf den Kopf und wurde erheblich verletzt. Ein hinzugekommener Schutzmann machte dem Streite ein Ende und führte die Beteiligten zur Wache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Im städtischen Elektrizitaätswerke am Zuweg kam heute morgen ein dort beschäftigter Arbeiter dem elektrischen Strome zu nahe und wurde auf der Stelle getötet. Zu dem Unfall teilt die Betriebsleitung folgendes mit: Der Schalttafelwärter Klein kam der Hochstrom führenden Leitung zu nahe d wurde sofort getötet. Von der zuständigen Behörde wurde eine Ortsbesichtigung vorgenommen. Die Betriebsverwaltung trifft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Gefunden wurde in einem Schlammkaſten auf dem Wormserblatz eine Uhr, in der Schallstraße und Weyertalstraße je ein Mülleimer, auf der Dürenerstraße ein Kneifer, in der Martinstrße ein Pake enthaltend ein Frauenunterrock, eine Weckuhr, am Eigelsteiner Tor eine Rolle Band, auf dem Eigelstein ein goldener Kneifer, auf der Vonnerstraße eine wollene Pferdedecke, am Domhof auf der Weyerstraße und in der Gereonswühlengasse je ein Portemonnaie mit Inhalt, am Altenmarkt ein Siegelring. Die Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Kgl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Straßenbahnwagen wurden gefunden ein Paket, enthaltend Kleideroff. ein Schlüssel, ein Paket, enthaltend Tabak, ein Portemonnaie holen Weißbüttengasse 35--43 im Fundbureau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Brandälle. Die Feuerwehr wurde gestern zum Neumarkt berufen, wo in einem Zimmer eine Flasche mit Aether explodiert bar</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern abend entstand in einem Hause an der Ruperlusstraße durch Umfallen einer Petroleumlampe ein kleiner Immerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>-- In einem Hause an der Breitestrße fiel eine Frau die Treppe hinunter und brach einen Fun</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der vergangenen Nacht fiel auf dem Schiff Hollandia einem Matrosen ein Papierballen auf den Arm, wodurch dieser gebrochen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern abend wurde auf der Venlverstraße ein etwa sechsähriger Knabe von einem Fuhrwerk überfahren, wobei der Junge außer erheblichen Verletzungen am Kopf noch einen Beinbruch erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Betriebe in Nippes geriet gestern ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und büßte dabei zwei Fingern ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gestern nachmittag stürzte in einem Hause Unter Kranenbäumen ein Mann die Treppe hinunter und erlitt schwere Verletzungen am Kopfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eingebrochen wurde in der vorvergangenen Nacht in einem Manufakturwaarengeschäft am Mühlenbach und u. a. eine Anzahl seidene Tücher gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Leichtsinniges Hantieren mit Schutzwaffen. Gestern abend spielte am Oberländer Ufer ein fünfzehnähriger Junge mit einer kleinen Pistole. Dabei entlud sich die Waffe, und die Kugel drang dem Jungen in die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln,.Mai1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..46---.58, do. vom Bauch.25-.42, Kalbfleisch.54..75, Hammelfleisch.28-.68, Schweinefleisch 1,73-.82, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,00-0,00, Speck, geräuchert gesalzen.00--.00, Schweineschmalz.00-.00 das All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>K Köln,.Mai1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Heu 7,00-.80, Maschinenstroh.(Roggen) 4,60, Richtstreh(Flegeldrusch).30, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
