<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390481</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Poststr. 39.- Anton Wilkes, 1., Thieboldsg. 19." Edmund Waller, 1 J, Eifelwall 52.: Jakob Zimmer, Boate Kosen, Bigae, Alsi..cd, Sechse de etrche here Eise Metternich, 19 J, Lachenerltr. 36.; Leonard Hambücken, 1 3,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lsiraten. Jak. Sündigen, 4agel, u. Agnes Graef, beide v. hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>hier. Gottfried Erlenbach, Postbote, v. Ingesdorf, u. nad. Der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>wie auch für junge Mädchen-- das bewährteste Kräftigung: Mittel, um der Blutarmuth, Bleichsucht oder schlechtem Aussehen entgegen zu wirken. Kaffee und Tee sind fast wertlose Getränke trährend Hausens Kasseler Ufer-Kakao noch nach Stunden 1 Magen anhält und kein nervöses Hungergenühl aufkommen lässt Nur echt in blauen Kartons a 1 Mk., niemals lose. 0 Fererpr. 79#. Friedr. Sasse. Perleupfahl 12, Köiner Zeal-Anzeiger Nr. 118&amp;a Dienstag, 2. Mai Auktionator u. Taxator Köln. Kasparsraße 17, 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Phrenologen, Chiromanten und andern Wahrsagekunstlern, die immer dreister und vorlauter ihre Dienste dem Publikum anbieten, hat die Kriminalpolizei in der letzten Zeit ihre besondere Aufmerksamkeit geschenkt. Die Folge davon sind verschiedene Strafverfahren, die gegen solche Leute schweben. Da in den meisten Fällen die Thatbestandsmerkmale des Betruges nicht unzweifelhaft vorliegen, dürfte vielleicht der"Grobe Unfugs-Paragraph" eine Handhabe bieten, gegen das Treiben dieser Leute wirksam einzuschreiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Simulant. Gestern abend bettelte auf der Severinstrße ein etwa 32jähriger Mensch, der anscheinend nur einen Arm und ein verkrüppelte Bein hatte, die Passanten an. Der Aufforderung eines Schutzmanns, sich zu entfernen, kam er nicht nach, worauf der Beamte ihn vorführen wollte. Wie sich nun herausstellte, hatte man es mit einem gesunden und starken Menschen zu tun. Der Bettler, welcher einen Ueberzieher trug, hielt einen Arm unter dem Ueberzieher verborgen, indem er den betreffenden Aermel des Ueberziehers lose herunterängen ließ; zugleich hielt er ein Bein in die Höhe gezogen. Seiner Vorführung leistete der Simulant den heftigsten Widerstand, griff die ihn abführenden Beamten tätlich an, indem er sie gegen die Brust stieß, nach ihnen trat und biß. Zwei Schutzleuten gelang es schließlich, den gewaltätigen Menschen kettet Tell vor Vergeltung: einer ist für alle eingetreten, aber alle treten für ihn ein! Das ist die Lösung des schwierigen Problein der Beziehungen des Einzelnen zu der Gemeinschaft: eine Aussöh gemassech, unte umernge..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sachbeschädigung. Auf der Hoyestraße scheute gestern nachmittag plötzlich das Pferd eines Rollwagen und rannte mit einem Wagenbau in das Schaufenster eines Gewehr- und Munitionsgeschäfts, dessen Scheibe gertrümmert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ausschreitung. Gestern abend gerieten in einer Wirtschaft in der Florastraße in Nippes zwei Tagelöhner mit anderen Gästen in Streit. Der einschreitende Schutzmann wurde von den beiden Tagelöhnern sofort niedergeschlagen und dann mit Knütteln derart mißhandelt, daß er bewußtlos liegen blieb. Hierauf liefen die Täter davon, wurden jedoch eingeholt und durch einen inzwischen hinzugerufenen zweiten Schutzmann verhaftet. Durch den Vorfall war ein großer Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vorsicht! Es ist hier der Versuch gemacht worden, außer Kurs gesetzte amerikanische Zehndollar-Scheine in den Verkehr zu bringen. Das Publikum sei daher gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verhaftet wurde der 34jährige Sohn eines Postschaffners aus Nippes, der auf seine Eltern geschossen hatte, heute vormittag in einem Hause an der Thieboldsgasse." Englücksälle. Gestern abend fiel in einem Hause an der Follerstrße eine Frau die Treppe hinunter und erlitt einen Beinbruch.-- In einem hiesigen Hotel drang gestern Abend einem Koch ein Messer in die Brust, wodurch derselbe schlimme Verletzungen davontrug.-- Am Leystapel fiel ein Mann von einer Leiter und brach einen Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>i Taschendiebstähle. Gestern nachmittag wurde in einem Geschäftshause an der Hohestraße einer Frau das Portemonnaie mit 17 M. aus der Tasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf dem Blumenmarkt kam gestern abend einer Frau das Portemonnaie mit 14 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>40-.50, Kochbutter 2,10-.20 das Kil. Landeier.75-.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>*- kin..Mai190F, Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heu 7,40-.-80, Maschinenstroh(Roggen) 4,60, Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh .20 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
