<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>390478</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Handelshochschule. Wir weisen auch an dieser Stelle nochmals auf das in vorliegender Nummer veröffentlichte Verzeichnis der im Sommer-Semester 1905 an der HandelsHochschule stattfindenden öffentlichen Vorlesungen, die das weiteste Interesse erheischen, hin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Lebenswerk Adolf v. Menzels ist in einer Unzahl von etwa 500 Reproduktionen im Museum Wallrafrichartz in den Kreuzgängen bei der Gemäldegallerie ausgestellt. Originale des verstorbenen Meisters haben sich im Kölner Privatbesitz nur wenige vorgefunden. Hr. Kommerzienrat Dr. Rich. Schnitzler hat sechs Originalhandzeichnungen zur Ausstellung her(9) Der Wasserstand des Rheines hat in der verflossenen Woche geschwankt. Nachdem er bis auf 2,83 Meter gefallen war, stieg er bis zu 2,95 Meter, um dann wieder zurückzugehen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,82 Meter, gegen 2,99 Meter vor Städtisches Leihhaus. Der Verkauf der verfallenen Goldpfänder aus dem Monat Februar 1904 findet statt: am Donnerstag den., und, soweit erforderlich, am Freitag den., Donnerstag den 11., Freitag den 12., Donnerstag den 18., Freitag den 19., Donnerstag den 25. und Freitag den 26. Mai 1905, vormittags 9 Uhr und nachmittags 3 Uhr(nachmittags Pretiosen, vormittags Rheinuferbahn. Mit Schluß der laufenden Woche wird die Legung des Hauptgeleisen für die Rheinuferbahn bis zum Bahnhof Hersel bewirkt sein. Es ist alsdann die Strecke Wesseling-Hersel vollständig fertig gestellt. Da bekanntlich der Personenverkehr elektrisch ausgeführt werden soll, so ist man schon seit einiger Zeit auf der Strecke Wesseling-Widdig mit der Aufstellung der für die Anbringung der elektrischen Leitung erforderlichen eisernen Masten beschäftigt. Dieselben sind bereits bis in die Nähe des Ortes Widdig 0 Badeanstalten. Nachdem vor einigen Tagen die stadtönische Badeanstalt gegenüber dem Stapelhause wieder aufgefahren worden ist, hat man im Laufe der letzten Tage auch auf der Deutzer Rheinseite die Schwimmanstalten der Aktiengesellschaft wie des PionierBataillons an ihre alten Plätze gefahren. Das sogenannte Badschiffchen liegt wieder an der Schiffbarücke inmitten des Stromes während andere Anstalten gegenüber dem Kaiser Friedrichsdenkmal 4 In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche das Bild von Mlle. Marcelle Randal sowie die Moment-Photographie einer Rundfahrt im Todesring mit dem Automobil, wobei sie auch tödlich verungluückte, ausgestellt. ferner sind veranschaulicht ein Bildnis von Schiller, eine Darstellung, wie Schiller im Kreise der Weimarer Auserlesenen vorliest; das Schiller-Goethe-Denkmal in Weimar; die Schiller-Denkmäler in Marburg und Wien; Schillers Eltern und Geschwister, sowie die Schiller-Hauser in Bauerbach, Jena, Lachstädt, Leipzig, Lorch, Loschwitz, Marbach, Volkstedt und Weimar. Weiter sind auch zwei Photographien, welche die Kriegstündin Nella vom 1. Bayr. Jägerbataillon und den Polizeiund Lux II von der Polizeidirektion in Braunschweig, darstellen, ausgehängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Blumenmarkt auf dem Gereonsdriesch wird heute eröffnet und bis Montag den 8. Mai, nachmittags 2 Uhr, dauern. Gestern nachmittag herrschte auf dem Platze ein reges Leben. Die Gärtner und Blumenändler waren mit der Errichtung ihrer Ver kaufstände und der Zufuhr der Blumen beschäftigt. So viel sich übersehen ließ, wird für die Käufer eine große Auswahl sowohl in Frühlings- wie in Dauerblumen vorhanden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
