<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390402</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerks-Ausstellung Köln 1905. Zur weiteren Förderung der kunstgewerblichen Abteilung hatte der Kunstgewerbeausschuß alle Kunsthandwerker des Regierungsbezirks Köln zu einer Versammlung eingeladen, die am Freitagabend im A. Schaffhausenschen Bankverein stattfand und von 74 Interessen ten besucht war. Nach den Ausführungen des Vorsitzenden, Domkapitular Dr. Schnütgen, hat man zunächst Wert darauf gelegt, unter Mitwirkung hervorragender Architekten, einzelne Innernäume zu schaffen. Die Anregungen nach dieser Richtung haben den Erfolg gehabt, daß bereits acht verschiedene Zimrgereigrightungen zur Ausstellung angemeldet sind. Ebenso ist für die Ausstellung kirchlicher Kunstgegenstände durch einen Herimtezahon,legge. Um nun aber auc Einzelleistungen, die im Rahmen obiger Anordnungen keine passende Verwendung finden, zu voller Geltung zu bringen, sind Sammelnäume vorgesehen, in denen die verschie densten Kunstgegenstände in ebenso würdiger, wie geschmackvoller Weise Aufstellung finden sollen. Mit Recht hob Stadtverordneter Berghausen, der Vorsitzende des Gewerbevereins, hervor, daß sich hier, wie nie zuvor, eine günstige Gelegenheit bietet, bei maßiger Platzmiete wirkungsvoll auszustellen und den Beweis zu brin gen, daß das Kölner Kunsthandwerk noch auf der Höhe steht. In uneigennuütziger Weise haben sich manche Kölner Architekten ersten Ranges bereit erklärt, den Handwerkern und Kunsthandwerkern mit Rat und Tat zur Hand zu gehen; doch steht es den Meistern naturlichfr i, beieinzelnen, nicht für die abgerundeten,Ijteuerggtgzehrggn ten Stücken nach ihren eigenen Entworfen zu arbeiten. In die ausg ten Listen trugen sich 36 Kunsthandwerker ein, die bereit sind, die Ausstellung zu beschicken. Weitere Anmeldungen sind dringend erwünscht; Bedingungen und Anmeldeformulare versendet die Geschäftsstelle Burgmauer 3 in Köln. Behörden und Prigebeten, ihre Aufträge unveraüglich zu geben und den Meisteri. gestatten, diese Gegenstände vom 8. Juni bis 8. August r. auszustellen. Ein solches Entgegenkommen würde sehr zur For derung des Handwerks beitragen und den Bestellern die bes währ bieten, etwas in jeder Beziehung vollendetes zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln. 20.Febr.1905. Der Rhein ist hier seit Samstag wiede von 1,76 auf.93 Meter gesti</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Allgemeine Hausbesitzerverein liöln wird sich am Dienstag den 21. d.., abends 8 1/2 Uhr, in einem Besprechungsabend im Quatermarktsaale des Gürzenichs wieder mit den neuen städtischen Steuervorlagen, insbesondere mit der Wertzuwachs steuer beschäftigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>wie auch für junge Mädchen-- das bewährteste, Kräftigungsmittel, um der Blutarmuth, Bleichsucht More. tem Aussehen entgegen zu wirken. Kaffee u. fast wertlose Getränke, während Hausens Kasseler Kakao noch nach Stunden im Magen anhält und.. nervöses Hungergenühl aufkommen lässt. Nur echt blauen Kartons a 1 Mk, niemals lose.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Große Karnevalsgesellschaft. Mit dem gehaltvollen Liede Treuschwur dem Karneval, das Peter Hüting der"Großen" verehrt, konnte gestern die achte Herrensitzung nach der üblichen Begrüßung der stattlich mit Herren im bunten Rock wie in Zivil besetzten Ehrentafel eingeleitet werden. Die Bütt betrat als erster Redner ein Karnevalist aus Mitteldeutschland, der Präsident der Braunschweiger Karnevalsgesellschaft, Ferdinand Junge, der ein Gespräch mit einem Nixchen aus dem Harz über das Wesen des Karnevals zum besten gab. Seine phantasiereiche Rede wurde dankbar ausgenommen, vielleicht auch schon deshalb, weil sie wieder einen neuen Beweis dafür erbrachte, daß der echte karnevalistische Witz und Humor nirgends besser gedeiht als am grünen Rhein, besonders in Köln. Einem alten Veteranen des Karnevals, Jean Reuters, verdankte man das nun gesungene zweite Lied, das Variationen über das bekannte Rötsch mer jet enthielt und vielen Beifall fand. Im Anschlugß an die letzte Strophe wies Präsident Jörissen auf die Einigkeit der hiesigen Karnevalsgesellschaften hin, die sich so recht wieder bei der Verteilung der Wagen und Gruppen des Rosenmontagszuges gezeigt habe. Fritz Horst zählte dann in einer launigen Rede allerlei Kategorien von Menschen auf, die keinen Schuß Pulver wert seien. Nachdem dann der Präsident der Großen Kölner, Hermann Böhmer, mit einer Abordnung des Kleinen Rats dieser jüngeren und somit hüscheren Schwester der Großen, wie er sich ausdruückte, herzlich begrüßt worden war, gab es einmal etwas ganz Neues: Math. Backstein trat als Herero auf und besang die Zivilisierung des schwarzen Erdteils durch die Europäer in drastischen Versen. Auch tanzte er einen guten Cake-Walk. Fritz Reuters Lied Gemütsstimmungen enthielt allerlei Betrachtungen in launiger Gedankentiefe. Wie immer von durchschlagendem Erfolge war das Auftreten des so schnell beliebt gewordenen Bayers Heinrich Henle als Professor; er erschien-- aber durchaus dezent-- im Neglige mit der brennenden Kerze in der Hand und erzählte Altes und Neues über den Floh. Da gav's wieder ein herzerfrischendes Lachen auf allen Bänken. Die Herren von der Großen Kölner verabschiedeten sich dann, und die Trennung wurde der Großen so schwer, daß sie eine Pause eintreten lassen mußte. Neuestärkt erfreute man sich nach derselben an dem reich mit lokalpolitischem Witz gespickten Lied des Hrn. Karl Wirtz: Nur bis zur Stadtgrenze, das die Mütheimer für ihren Beschlußß, die Kölner Straßenbarn nicht mehr in die Stadt hinein zu lassen, verulkte. Voll köstlichen Humors waren auch die Verzälicher, die der Marktsergeant Tünnes (F. Simons) über seine Tätigkeit in der neuen teuren Markthalle vortrug. Eine etwas zu derb ausgefallene Charakterisierung unserer Stadtväter beanstandete Herr Jörissen, der im übrigen den schon von einer Bauersfrau als Marktreferendar betitelten Tünnes zur Belohnung für seine gute Rede zum Marktassessor ernannte. Nach sean Lülsdorffs Versen besang man dann närrische Weisheit, die in dem Satze gipfelte: Denn merkt es euch, es ist kein Spaß, die Seel' sitz in der Nas'. Mit ihrer schon in dem Damenkomitee der Großen Kölner so günstig ausgenommenen Glanzleistung ernteten auch hier die Sänger Dahl und Lux großen Beifall: sie besangen das ganze bis dahin abgewickelte Programm des Abends in einem glücklich pointierten Protokoll. Endlich sang Anton Scheer noch ein paar Krätücher. Das letzte Lied, das den Hausknääch in allen seinen vielseitigen Eigenschaften feierte, war von Heinrich Keller gedichtet, der, wie die übrigen Dichter des Abends, dafür eine gebührende Anerkennung erntete.#n</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Große Kölner Karnevalsgesellschaft hatte für ihre gestrige 8. Sitzung das Vorhandensein all der Faktoren zu verzeichnen, die zum prächtigen Gelingen einer Sitzung in erster Linie erforderlich sind, nämlich ein dichtgefülltes Haus, eine vielversprechende Stimmung, ein vorzügliches Programm mit auserlesenen Kräften. Ein von Liebe zur rheinischen Heimat getragenes Lied, Leben am Rhein von Theodor Bolzius, einem Mitgliede des "lippeser Rettichklubs", eröffnete den Reigen der rednerischen und gesanglichen Vorträge. Feierlich empfangen zogen dann die Vertreter der Narrenzunft mit ihrem Bannerherrn Jean Weber in den Saal. Präsident Böhmer erinnerte an die Jubelsitzung der Narrenzunft und erneuerte den Freundschaftsbund, den damals die beiden Gesellschaften knüpften. Hr. Weber verlieh seinem Danke dadurch Ausdruck, daß er versprach, Präsident Böhmer als Ehrenamtsmeister der Narrenzunft in das goldene Buch der Gesellschaft eintragen zu wollen Wozu hat man seine Gäste, wenn man sie nicht ausnutzen will, rief Präsident Böhmer aus und übertrug kurz entschlossen dem Bannerherrn Weber das Präpsidium, während er sich empfahl, um die Große zu besuchen. Hr. Ferd. Weber bestieg nun als erster die Bütt und berichtete über den Verlauf eines silbernen Arbeitslosen-Jubiläums, das mit einer Schlägerei endete. Prof. Laberdanus(Hr. Richard Meyer) hielt eine Fortsetzung seiner Rede über den Menschen. Wie bereits in anderen Gesellschaften, so zündete auch hier das Karnevalslied; Ov krütz oder quer, verfaßt und komponiert von Hrn. Jülich; das Lied trug dem Dichterkomponisten eine reiche Ehrung ein. Als"angehender Schüler vom Konservatorium" ließ sich Hr. Engelbert Erkelenz ankünden, der verschiedene Couplets meisterhaft vortrug. Als leichtsinniger Bruder Studio führte sich Hr. Jean Schmitz zuerst mindestens originell ein, verfiel aver später zu sehr in die Art des Ringel-Angels. Inzwischen war Hr. Böhmer von seinem Besuch zurückgekehrt und überbrachte die Grüße der Schwestergesellschaft. Er teilte dann mit, daß er den Vorsitzenden der Lesegesell schaft, Hrn. Prof. Andries, und den Vorsitzenden der Bürgergesell schaft, Hrn. Stadtverordneten Pilartz, von der Großen mitgebracht habe. Hr. Pilartz widmete der Großen Kölner sein Hoch. Nun dankte Präsident Böhmer dem Bannerherrn Weber für seine vorzügliche Leitung der Sitzung herzlich und ernannte ihn zum Ehrenratsherrn der Großen Kölner. Eine bilderreiche Sprache zeichnete den Vortrag des Hrn. Willy Becker als Faun aus. Bei Beginn des zweiten Teiles verstand es Hr. Otto Isselmann durch ein Lied: Tierversammlung auf der Mütheimer Heide, die Stimmung auf der Höhe zu halten. Jetzt begrüßte der Präsident noch die Vertreter des Krefelder Karnevalkomitees. Der Vorttende der Krefelder Gesellschaft und der Prinz Karneval wurden betoriert, während die Krefelder Gaste dem Prasidenten reiche Geschenke, darunter eine kostbare seidene Schleife mit Widmung, ein Produkt der"Seidenstadt Krefeld" überreichten. Der Krefelder Prinz pries in einer begeisterten Rede die rheinische Metropole und den rheinischen Karneval. Präsident Böhmer meinte bei dieser Gelegenheit, die Krefelder seien den Kölern voraus, sie besäßen bereits den Prinzen, der in Köln noch nicht ausgewählt sei; doch eien die Kösche Jungfrau und der Kösche Bauer bereits bestimmt, die Namen dürften indes nicht bekannt gemacht werden. Eine an Flinten reiche Rede bot Hr. Blatzheim in der Maske eines Bonner korpsdieners. Hr. Jakob Dreesen hatte der schönen Melodie aus üdams Postillon einen übermütigen Text, überschrieben: Der reiche Salomo, zugrunde gelegt. Als Arbeitslosenähler am Deutschen sting und Unter Kranenbäumen wußte Hr. Gerh. Ebeler von vielen Leuten zu berichten, armen und reichen, die nicht arbeiten. Nach dem Liede: Der Kösche Schuoljung hielt Hr. Adolf Breuer als Fabrikeädchen die Schlußrede.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Paul Zimmermann und Frau Eva geborene Block, am Haarweg in Köln-Braunsfeld wohnhaft, feierten, wie schon am Samstag mitgeteilt, unter großer Teilnahme der Einwohnerschaft das Fest der goldenen Hochzeit. Das Ehepaar erfreut sich trotz des hohen Alters von 81 und 76 Jahren noch einer beneidenswerten Geistes- und Körperfrische. Aus der Einwohnerschaft hatte sich ein Festkomite gebildet, das die Vorbereitungen zur Jubelfeier traf. Am Samstagabend um 9 Uhr wurde dem Jubelpaar ein Fackelzug dargebracht. An demselben nahmen teil: Der Braunsfelder Musikverein, die Braunsfelder freiwillige Feuerwehr, der Braunsfelder Veteranenverein, der Braunsfelder Kriegerverein, der katholische Arbeiterverein von Braunsfeld, dessen langeähriges Ehrenmitglied der Jubilar ist, der katholische Arbeiterverein von Mügersdorf die Männergesangvereine von Braunsfeld und Mügersdorf, sowie der Braunsfelder Turnverein. Vor der Wohnung des alten Brautpaares brachten die Musikkapelle von Braunsfeld und die beiden Gesangvereine von Braunsfeld und Mügersdorf eine Serenade dar. Der Vorsitzende des Festkomitees und Präsident des Veteranenverein von Braunsfeld, Hr. Forschen, hielt an das Jubelpaar eine herzliche Ansprache und ließ es hochleben. Von der freiwilligen Feuerwehr Braunsfeld wurde ein brillantes Feuerwerk abgebrannt. Am Sonntagvormittag gegen 9 Uhr wurde das Jubelpaar von den obengenannten Vereinen zur Pfarrkirche in Mügersdorf geleitet, wo ein feierliches Hochamt stattfand. Während desselbe nahm Hr. Pfarrer Sauren die kirchliche Einsegnung vor und überreichte dem Jubelpaar unter einer herzlichen Ansprache die vom Kaiser verliehene Ehejubiläumsmedaille. Die kirchliche Feier wurde durch den Gesang der Mitglieder des Kölner Männerchor wesentlich gehoben. Nach dem Gottesdienste wurde das Jubelpaar in feierlichem Zuge zum Saale der Restauration Außem in Mügersdorf geleitet, wo eine kleine Feier stattfand. Abends wurde im festlich geschückten Saale der Witwe Esser in Braunsfeld zu Ehren des Jubelpaares eine größere Feier abgehalten und das Ehepaar durch Ansprachen und Toaste geehrt. Aus Anlaß des Ehrentages der alten Leutchen hatte die ganze Einwohnerschaft ihre Häuser geflaggt. Am Eingang zum Haarweg sowie an dem Hause des Ehepaares waren Triumphbogen errichtet. Das Haus, in welchem das Ehepaar schon seit 50 Jahren wohnt, war besonders hübsch bekränzt und geschückt. Das Jubelpaar erhielt aus Anlaß der Jubelfeier von nah und fern hübsche Geschenke und eine große Anzahl Glückwunschschreiben und-Telegramme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Beschädigungen am vom. Das Süportal des Domes scheint in jüngster Zeit ein Kunstliebhaber ganz eigentümlicher Sorte als Stätte seiner Tätigkeit sich erwählt zu haben. Von den Untersätzen der Statuen daselbst, namentlich der Statue an dem Mittelpfeiler des Haupteinganges, sind nicht nur die Köpfe der kleinen Drachenfiguren, welche den Ansatzpunkt der zierlichen Giebelchen schmücken, verschwunden, sondern es sind auch verschiedene kleine Blätter und selbst ein ganzes Kreuzbluümchen beseitigt. Da die ihres Schmuckes beraubten Kunstwerke so hoch am Bau sitzen, daß eine Beschädigung durch einen englücklichen Zufall von unten her ausgeschlossen erscheint und die in Frage kommenden Bautheile so tief in dem Portal liegen, daß die in letzter Zeit ja wiederholt nach Frostwetter oder bei einem Sturme von den oberen Teilen des Domes herunterfallenden, größeren und kleineren Steine diese Stellen nicht treffen können, so bleibt leider nur die eine Möglichkeit übrig, daß hier eine mit Bedacht ausgeführte Zerstörung vorliegt. Der rohe Mensch, der hier seine Heldentat verübt hat, muß verschiedene Male zugeschlagen haben, da an dem Untersatze des Mittelpfeilers alle Seiten beschädigt sind. Leider gibt es zur Verhütung weiterer Schändlichkeiten dieser Art kein anderes Mittel, als die öffentlichen Kunstwerke dem Schutze des Publikums zu empfehlen und darauf aufmerksam zu machen, daß es Pflicht eines jeden Menschen ist, der Zeuge einer derartigen Zerstörung wird, den Täter entweder selbst der Polizei zu übergeben, oder wenigstens den nächsten Schutzmann sofort herbeizuholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schlägerei. In der vergangenen Nacht entstand in der Schnurgasse unter mehreren Personen eine Schlägerei. Einer der Beteiligten erlitt so erhebliche Kopfverletzungen, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bereiteter Einbruch. Auf seinem Rundgange hörte ein Wächter der Wach- und Schließgesellschaft in vergangener Nacht in dem Garten einer Villa am Sachsenring ein verdächtiges Geräusch. Er ging demselben nach und fand drei Männer, welche eine Türe erbrochen hatten. Die Leute nahmen schleunigst reißaus, als sie sich entdeckt sahen und entkamen über das Gitter. Dem Wächter gelang es später, einen der Einbrecher festzunehmen und der Polizei zu überliefern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>241 Obdachlose erhielten Unterkommen. 1 Messerstecherei. In der Nacht zum Sonntag gerieten in der Dürenerstraße in Lindenthal mehrere Personen, die einem Maskenballe beiwohnten, in Streit. Ein Maurer erhielt einen Absicht, den Schwedenönig Gustav Adolf zum Gegenstande eines Epos zu machen, blieb unausgefuührt; aber 1789 begann er, nachdem er Professor der Geschichte in Jena geworden war, seine Geschichte jenes Krieges, die deutlich dramatischen Charakter zeigt. Nur zwei Gestalten treten darin plastisch hervor: der Schwedenönig und Wallenstein. Nachdem der letzere 1634 vom Schauplatz verschwunden ist, erlischt Schillers Interesse an der Arbeit sichtlich. 1796 faßte er den Plan, den Wallensteinstoff zu bearbeiten und begann auch damit. Seine Absicht war, eine fünfaktige Tragödie zu schaffen, aber in diesem engen Rahmen ließ sich der große Vorwurf nicht bewältigen. Nach seiner eigenen Angabe hat er 20 Monate an dem Werke gearbeitet; der erste Teil, die Wallensteiner genannt, kam am 12. Oktober 1798 auf die Bühne und es folgten die beiden anderen Teile im Januar und April 179#. Die Bezeichnung Trilogie für das Werk stammt von Goethe, der es gelegentlich so nannte, aber im Sinne der griechischen Trilogie, wie die Orestie des Aeschylos, die aus drei selbständigen Teilen besteht, ist der Wallenstein eine solche nicht; er ist vielmehr ein einziges Drama in elf Akten, die sowohl die Einheit der Zeit wie des Ortes sehr streng wahren; die neun ersten Akte spielen in Pilsen, die beiden letzten in Eger und die zeitliche Abwickelung der Handlung, die im übrigen ganz auf die eine Gestalt konzentriert ist, geschieht vom 22. bis 25. Februar 1634. Alles dreht sich um einen Entschluß, um die Frage: wird Wallenstein bleiben oder gehen? Dieser Held ist der kompliziertesten Charakter der Weltliteratur. Der Grundzug seines Wesens, der Wille zur Macht, der aber mit einem Hange zur Reflexion, zu mystisch tiefem Grübeln vereint ist. Der Glaube an die Astrologie und seinen günstigen Stern hat Wallenstein dahin geführt, in sich selbst einen Ausnahmsmenschen zu sehen, der frei ist in der Bestimmung seines Zieles und über dem Schicksal steht, während alle anderen dem Zufall unterworfen sind. Daß er diese seine Ueberzeugung als hinfällig und falsch erkennen mußte, daß er sich selbst als abhängig von seinen eignen früheren Taten erblickte, darin liegt die Tragik dieses Charakters. Ohne jede Nebenabsicht wollte Schiller in diesem Drama nur künstlerisch bilden und gestalten, er ist darin zum ersten Male Artist geworden und hat einen dramatischen Typus geschafft, der für die Weltliteratur vorbildlich geworden ist. Die zahlreiche Zuhöverschaft lohnte die klaren Ausführungen des Redners mit reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln, 20. Febr. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu 7,20-.00 Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köin, 20. Febr.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 590 Ochsen, a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>bis"" 7 Jahren 11--4 b. junge fleischige, nicht aus510n. Kurtrier: 390 Sehen, 9. Volnenenige,aen Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, M. 74, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 70-71. c. massig genährte junge, ältere 65--67. a. gering genährte jeden Alters 59-62. 539 Kühe, a. vollfleischige, ausgemästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 63, c. ältere amerara Kühs und wonig gut entwickelte muntere Kühe ur gemastete Une nächsten Schlachtwerten, iben ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 58--60, d. mässig genährte Kühe und Kalben 52-56. 57 Bullen: a. vollmerara nia an Hishi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der 15. Kölner Volksbildungsabend, veranstaltet von den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln, fand gestern abend im großen Saale des Gürzenich statt. Der Abend war F. W. Weber gewidmet. Die prächtige Hymne Lobt den Herrn eröffnete die Darbietungen. Der Gesangchor von St. Mauritius trug dieselbe unter der vortrefflichen Leitung des Herrn Rektor Gouvern meisterhaft vor. Prof. Fragte führte die Begleitung in der ihm eigenen künstlerischen Weise aus. Ein persönlicher Freund des großen Dichters, Justizrat Julius Bachem, würdigte in einem höchst interessanten Vortrag den bedeutenden Mann. In markigen Zügen führte er dem Publikum das des westfälischen Försterssohnes vor, erzählte in fesselnder Weise Episoden, die er selber mit seinem Freunde erlebt hatte und würdigte in durchsichtiger Weise die Dichtungen Webers, namentlich Dreizehnlinden. Reicher Beifall lohnte den Redner für seinen im besten Sinne volkstümlichen Vortrag, der auch namentlich dadurch größtes Interesse erregte, daß der Redner immer mit seinen persönlichen Beziehungen zum Dichter seinen Vortrag lebendig gestaltete. Hr. Paul Du Mont erfreute nun das Publikum mit drei herrlichen Liedern, die er mit seiner wunderschoönen Stimme in künstlerischer Vollendung vortrug. Hr. Zeyen begleitete den Künstler in verständnisvoller Weise. Nun galt es, das Publikum mit einigen Schöpfungen F. W. Webers bekannt zu machen. Hr. Arthur Rehbein trug zunächst aus den Gedichten und Herbstblättern einige charakteristische Proben Webersche Poesie vor. Die Auswahl war gut getroffen, und den Dichtungen Webers, die Herr Rehbein mit zurück, vor ihnen tat sich weit gedehnt eine frisch gemähte, köstlich duftende Waldwiese auf. Darüber flimmerte die heiße Luft; das grelle Sonnenlicht blendete förmlich nach dem langen Ritt in der kühlen Dämmerung. Aber rings umher umschlossß wieder der hochstämmige Wald die duftende, flirrende, von Millionen Insekten durchsummte Oase; zwischen den ersten vereinzelten Bäumen am westlichen Wieſenrande leuchtete in tiefster Bläue der Spiegel eines kleinen Sees auf, und daneben, halb schon im Grün verborgen, erhob sich die verwitterte Fassade eines zierlichen Rokokoschlößchens. Die Terrasse die sich vor den Fensternüren des einstöckigen Gebäudes hinzog, lag schon im tiefen Schatten; über das moosbewachsene Kupferdach mit den runden Mansardenfenster zuckten noch einzelne goldene Reflexe. Keine Menschenseele war zu erblicken-- traumhaft still im tiefsten Schweigen lagen Wiese und Schloß wie eingelullt von dem Zauber des sonntäglichen Waldfriedens, von der glühenden Nachmittagssonne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
