<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>390488</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geschäftsverkehr. Viele Geschäftsleute sind der Ansicht, daß in der Zei vom 1. Mai bis Ende September jeden Samstag der miss 1390.-.-O. für 9 Uhr abends vorgeschriebene Ladenschluß SS 10 Uhr abends hinausgeschoben sei. Dies trifft nicht zu. Im Laufe dieses Sommers dürfen die Geschäfte nur noch am 10. Juni (Samstag vor Pfingsten) bis 10 Uhr abends geöffnet bleiben t Mutwillige Beschädigungen. Die Ponizeibehörde schreibt uns: In den letzten Nächten sind sowohl Hauser der Anstreichermeister, als auch frisch gestrichene Gebäude, offenbar von streikenden Gehülfen, beschmutzt und beschädigt worden. Die Schutzänner sind angewiesen worden, diesen Ausschreitungen durch besondere Aufmerksamkeit vorzubeugen und nach den Tätern zu forschen, damit dieselben zur strafrechtlichen Verfolgung gezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern abend im Bürgerhospital das dreiährige Kind aus der Gustavstraße in Sülz, oas vor einigen Tagen in eine mit heißem Wasser gefüllte Badewanne gefallen war und schwere Brandwunden am ganzen Körper erc. Festgenommen wurden: ein Schlosser wegen Einbruchdiebstahls, ein Kaufmann wegen Entziehung von der Polizeiaufsicht ein Fabrikarbeiter wegen Einbruchdiebstahls, ein Bäckergeselle wegen Diebstahls, eine Ehefrau wegen Diebstahls, ein Tagelöhner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Schwindler, Es beftadet sch ein Erzg in. Sahzere zur Last gelegt wird, das Publikum geschädigt zu haben, indem er angab, er sei alleiniger Fabrikant und Besitzer erner Spezialfabrik chemisch-technischer Präparate, und das von ihm hergestellte uno verkaufte Präparat(Pulver oder Flüssigkeit) Dr. Hubers Pirol ser ein vorzügliches Mittel zur Beseitigung von Flecken, besonders Tintenflecken. Derart Geschädigte, die noch keine Anzeige erstattet haben, wollen beim nächstgelegenen Kriminalbezirk Anzeige machen c Körperverletzung. In vergangener Nacht entstand in dem Hofraume einer Wirtschaft an der Venlverstraße eine Schlägerei wobei ein Fuhrmann eine größere Wunde über dem Auge davontrug, Don der Straßenbarn. Gestern mittag lief in Braunsfeld ein etwa fünfähriges Kind kurz vor einem herannahenden Straßenbahnwagen über die Geleise. Der Führer bremse sofo konnte jedoch nicht verhüten, daß das Kind umgeworfen wurde un unter den Vorderflug zu liegen kam. Ein gleicher Fall ereignet sich gestern abend 7 1/2 Uhr in Rodenkirchen, wo ein siebenähriges Kind gegen einen Wagen lief. Beide kamen ohne Verletzung.. davon.-- Auf dem Salierring bog kurz vor einem heranomrgen. den Straßenbahnwagen eine Droschke auf das Geleis ein. D# Führer konnte den Zusammenstoßß nicht mehr verhindern. Die Droschke wurde beschädigt und das Pferd verletzt."" s1 Von der Kleinbahn Köln--Königsforst. Gestern nach mittag 6 Uhr entgleiste in der Weiche am Königsforst ein Anhägewagen der Kleinbahn. Der Anhänger sowie der Triebwagen wurden leicht beschädigt, Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kein, G2131305., Hehlachtriehmarkt, Verschl dex, Jotermnes:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>vollfleischige, ausgeuästete höchsten I. 73, b. junge fleischige, nicht aus; genährte junge, ältere 63-05, Kühe, a. vollfleischig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der gestrige erste Maisonntag litt in bezug auf den Verkehr sehr unter der Ungunst der Witterung. Bei dem angenehmen Wetter, welches den Vormittag über herrschte, wurde man einer verandaßt, einen Spaziergang oder Ausflug ins Grune zu unternehmen, der nachmittags aber eintretende heftige Regen brachte eine unangenehme Enttäuschung. Viele Toiletten mogen dabei zu Schaden gekommen sein. Der Blumenmarkt war bis zum Abend gut besucht, wenn auch der Verkauf um 2 Uhr nachmittags eingestellt werden mußte. Auch an den Werktagen der verflossenen Woche wurde der Markt viel besucht; die Gartner und Blumenändler dürften wohl auf ihre Rechnung gekommen sein. Heute nachmittag um 2 Uhr geht der Markt zu Ende, und um 6 Uhr muß der Gereonsdriesch geräumt sein. Die Straßenbahnwagen waren, so lange das Wetter gut war, viel in Anspruch genommen; später, bei dem heftigen Regen, waren dieselben zum Erdeücken voll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brandälle. Heute vormittag entstand in einem Hause am Klingelpütz Feuer, das die Feuerwehr löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>u Englücksälle. Auf dem Kleinen Griechenmarkt erlitt ein Mann durch Hinfallen schlimme Knieverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>I einem Hause auf der Alten Mauer am Bach fiel ein Kind von einem Stuhle und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Agrippastraße zog sich ein Kind durch Hinfallen einen Beinbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>abend kam in der Hornstraße in Nippes ein Mann zu Fall; hierbei drang ein Taschenmesser, das er in der Rocktasche trug, in die Seite, wobei er schwere Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
