<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390415</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.März1905. Wie wir hören, hat der Professor städtischen Ferankenhäusern, zugleich Aaßerl" professor an der Universität Bonn, Dr. med. Max Borst, den an ihn ergangenen Ruf an die Universität Göttingen als ordentlicher Professor und Direktor des pathologischen Instituts angenommen und wird Ostern d. J. an die Georgia-Augusta üübersiedeln. Er tritt dort an Stelle von Prof. Dr. Hugo Ribvert, der Kosters Professur in Bonn übernimmt. August 1904 war er einem Rufe an die Kölner Akademie für praktische Medizin gefolgt als ordentliches Mitglied und Professor, zugleich Leiter der pathologischen Anstalt an den Kölner städtischen Krankenäusern. Oktober 1904 erfolgte seine Ernennung zum außerordentlichen Honorarprofessor in Vonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Charakter als Professor ist verliehen worden den Oberlehrern Anton Stelzmann am Apostelngymnasium, Karl Brügemann am Gymnasium zu Mülheim, Dr. theol. Anton Decker und Dr. Karl Philips an der Realschule, Hermann Ruppenthal, Ernst Loewe und Dr. August Kesebera am Friedrich Wilhelms-Gymnasium, Dr. Josef Piria am Kaiser Withelm-Gymnasium und Dr. Ferdinand Kaulen an der Handelsschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Karnevals-Sonntag wird in Neuen Theater, nicht wie vorbestimmt, Lohengrin aufgeführt, sondern Die Königin von Saba. In der Titelrolle wird als weitere Bewerberin um das Fach der hochdramatische Sängerin Frau Cussalewicz vom Stadttheater in Vern gastieren. Die Künstlerin wird dann am Freitag den 10. März ihr Gastspiel als Isolde fortsetzen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Reichshallentheater feiert zurzeit der Universaleünstler Silvester Schäffer jun. Triumphe. Man steht wie vor einem Rätel, wenn man sieht, wie der jugendliche Künstler über eine stunde sich auf den verschiedensten Gebieten als Meister zeigt, ohne sich auch nur eine Spur von Ermüdung anmerken zu lassen. Zunachst tritt er als Kartenünstler auf und setzt das Publikum durch die Eleganz und Schnelligkeit seiner Arbeit in Erstaunen. Aus der Luft, aus seinen Kleidern, aus den Haaren seiner Lakaien holt er dann ein Gelöstück nach dem andern hervor und läßt es in einem Glasbehaälter klimpern, den er schließlich aus dem Munde eines einer Bedienten bis zum Ueberlaufen mit gleißenden Gelde füllen taßzt. Mit Blitzesschnelle legt er darauf ein Malerkostüm an und in einigen Minuten zaubert er ein stimmungsvolles Oelgemaälde auf die Leinwand und schmückt ein großes Porzellan-Medaillon mit anem hütschen Delftgemälde. Kanm sind diese Zeugen seiner künstlerischen Befähigung bei Seite gerückt worden, so erscheint Schäffer als japanischer Jongleur und hält das Publikum weiter in Spannung. In wenigen Augenblicken wird nun die Bühne in einen eleganten Salon umgewandelt, und Schäffer produziert sich in unübertrefflicher Grazie als Salonjongleur. Während dann binnen kürester Frist an Stelle des Salons eine stilvolle Halle Künstler auf einen edlen Vollblutiier zwischen den eng zusammenstehenden Bogen die hohe Schule. Noch hat sich das Staunen über diese phänominale Leistung nicht gelegt, so erblickt man die Bühne als Amphitheater. Der Künstler erscheint mit einem halben Dutzend gut dressirter und drollig kostüvierter Hunde und führt im Verein mit diesen ikarische Spiele auf. Eine Waldlichtung mit einem Schießstand tritt im Handumdrehen an die Stelle des Amphitheaters, und Schäffer unterhält das Publicum aufs beste durch seine Fertigkeit im Kunstschießen. Ob er links oder rechts, über den Kopf, stehend oder liegend, mit einer oder mit zwei Pistolen schießt, stets trifft er mit verglüpfender Sicherheit sein Ziel. Der vielseitige Künstler zeigt sich, während der Schießstand fortgeruäumt wird, nun von einer anderen Seite. In getreuer Kopie führt er die größten Meister der Violine vor; man weiß nicht, ob man die Virtuosiät seiner Bogenührung oder seine Verwandlungskunst mehr bewundern soll. Große Heiterkeit erregte der Künstler als englischer Minstrel. Er wirft die Maske ab und, während auf die Bühne passende Kulissen eingeschoben werden, sprengt er, auf einem von zwei feurigen Pferden gezogenen römischen Streitwagen stehend, in die Arena. In olympischen Spielen legt der Künstler Proben athletischer Kraft ab. Er jongliert mit schweren Eisenkugeln und schließlich sogar mit dem Streitwagen selbst. In der Schlußapotheose erscheint Schäffer dann als Herkules mit der Weltkugel auf dem Rücken; fünf Personen als Vertreter der fünf Erdteile haben auf der Riesenkegel Platz genommen. Selten haben das Reichshallentheater solche Beifeillsstürme durchbraust, wie sie den staunenswerten Leistungen des Universaleünstlers Schaffer jun. folgten. Von den übrigen auftretenden Künstlern sind zu nennen: die Konzert- und Operisängerin Carmel Rio von der Königlichen Hofoper in Pest, Paul Reves mysteriaöse Liliputaner, die Vortragsünstlerin Carla Lingen, sowie die Pariser Straßensänger und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reiferüfung. Am Dienstag und Mittwoch fand unter dem Vorsitze des Hrn. Provinzialschulrates Dr. Beck am hiesigen Kal. Kaiser Wilhelm-Gymnasium die mündliche Reiferüfung statt. Sämtliche 25 Prüflinge bestanden, 14 wurden von der mündlichen Prüfung befreit; 10 gedenken Rechtskunde zu studieren, 5 Philologie, 2 Mathematik und Naturwissenschaften, 5 Theologie, 1 Theologie und Philologie, je 1 widmet sich der Heilkunde, dem Bankfach, dem Verwaltungsfach, dem Heeresdienſt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftete Juwelendiebe. Die hiesige Kriminalpolizei hatte in Erfahrung gebracht, daß Diebe, die jüngst in Berlin einen großen Wertdiebstahl verübt hatten, sich hier aufhielten. Ferner hatte sie Kenntnis davon erhalten, daß die Diebe gestern abend aus der Kyffhäuserstraße ein Paket mit Juwelen abholen wollten. Als sich mehrere Kriminalbeamte dorthin begaben, begegneten ihnen drei der Diebe in einer Droschke. Während die Beamten dem Wagen folgten, sprangen zwei der Diebe aus dem Wagen und entkamen, der dritte aber fuhr mit dem Wagen davon und brachte das Paket in Klettenberg unter. Dort ist es inzwischen beschlagnahmt worden, wobei zahlreiche Brillanten, wertvolle Broschen, Ringe, Ketten usw. im Betrage von mehreren tausend Mark vorgefunden wurden. Drei Personen sind in dieser Angelegenheit bereits als Hehler verhaftet worden. Auch die drei Diebe selbst sind erkannt. Es sind zwei Kölner und ein Auswärtiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. Gestern mittag fand man in einem Manſardenzimmer in der Fäbergasse einen etwa 45jährigen Tagelöhner an der Türklinke seines Schlafzimmers erhängt vor."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern nachmittag fiel in der Thieboldsgasse ein Mann vom Bürgersteig und erlitt einen Knöchelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Großen Griechenmarkt geriet ein fünfähriges Mädchen mit einem Arm in die Speichen eines Fahrrades, wodurch der Arm gebrochen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Am Hauptpoſtamt fiel ein Mann die Treppe hinunter und zog sich einen Rippenbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern nachmittag fiel in einem Neubau an der Lübeckerstraße ein Mann aus der Höhe der ersten Etage von einem Gerüst und erlitt einen Beckenbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Hause am Zuweg fiel ein Kind von einem Stuhl und trug einen Armbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auf dem Holzmarkt stürzte gestern abend ein Radfahrer und trug einen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>u Rßhandlungen. In der vorvergangenen Nacht wurde auf dem Altenmarkt ein Mann von mehreren Personen überfallen und durch Messerstiche in den Kopf erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der Karthäusermasse wurde eine Frau im Streite nicht unerheblich im Gesicht und an einer Hand verletzt. Die beiden Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Kanalanschlußarbeiten wird die Marsiliusstraße zwischen Nikolaus- und Verrenratherstraße auf weitere vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Wirschgasse vom 1. März d. J. ab auf 14 Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Brandälle. Gestern abend entstand in einem Hause an der Quirinstraße dadurch Feuer, daß ein Petroleumofen umfiel. -- In einem Hause an der Bonnerstraße entstand ein Kellerbrand. Die Feuerwehr beseitigte in beiden Fällen schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>K Köln,.März1905. Fruchtmarkt. Weizen.OC.,Ob, Roggen 14,30, Hafer 14.50-14,70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Heu 7,40-.00, Maschinenstroh"(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,40, Krummstroh 3,80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Das Kölner Domkapitel hat ebenfalls zur Vornahme von Ausbesserungen der Titelkirche des Herrn Kardinals 2000 M. zur Ver 4 Die apologetischen Vorträge des Hrn. Prosesors. Schraz in St. Aposteln erfreuen sich eines stets wachsenden Interesses, wie dies der starke Besuch und zahlreiche Zuschriften an die Leitung des Männervereins vom Allerheiligsten Sakrament in beweisen. Der nächste Vortrag am Freitagabend um..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>4if. Gerson eurer Zur Feier dieses seltenen Tätigkeit im Dienste dieser Herren zurück. Festes hatten die hiesigen Kollegen des Jubilars am 25. Fe einen Festabend veranstaltet, zu welchem sie mit ihren Damen sehr zahlreich erschienen waren. Der Elberfelder Anwaltsgehülfentr## hatte eine Abordnung zu der Feier entsandt, auch war der Prinzipal des Jubilars, Herr Justizrat Schniewind, erschienen. Der Vorsitzende der Krankenkasse der Anwaltsgehülfen eröffnete die Feier und überreichte dem Jubilar die von den Kölner Kollegen gestifteten Andenken. In seiner Beglückünschungsrede hob der Vorsitzende noch ganz besonders die Verdienste hervor, die der allgemein beliebte Jubilar sich um die Krankenkasse, der er seit fünf zehn Jahren als erster Schriftführer angehört, erworben habe. Die Kasse habe während ihres fünfzehnährigen Bestehens etwa 47000 M. an erkrankte Mitglieder bzw. an Arzt und Apotheker kosten ausgezahlt, sie sei es, die den ersten Anstoß zu der so schön gediehenen Kollegialitaät im Rheinlande gegeben habe, und die stets weiter bestrebt sei, ein freudig schaffendes Personal den heranzubilden. Daß der Jubilar sich als Schriftführer der Kasse, die den ganzen Oberlandesgerichtsbezirk Köln umfasse, bewahrt habe, beweise seine stete Wiederwahl. Hr. A. Döulg, Guge ger gegen überbrachte die Glückünsche und ein Andenken des Elberfelder Gehilfenvereins. Hr. Justizrat Schniewind gedachte in warmen, anerkennenden Worten der Verdienste und der Treue seines Gehalten, des Jubilars, er gedachte dann aber auch der Frau und der Familie desselben und wünschte, daß der Jubilar ihm noch lange Jahre als Gehülfe, seiner Familie als haupt und der Krankenkasse als Schriftführer moge erhalten bleiben. Hr. Justizrat Schniewind erkannte die segensreiche Tätigkeit der Kranterntase und ihre güufige Wirkung au die Schiherichete in vollem Maße an und gab die Zusicherung, stets ein Förderer der Kasse und ihrer Bestrebungen, die ebenso zum Besten der A waltsgehülfen als der Anwälte selbst gereichten, sein zu wollen. Dem Danke des Jubilars folgten gemeinschaftliche Lieder, Musi. und Gesangvorträge, humoristische und komische Vorträge und3 Schlusse ein Tänzchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>M. Herbert(Frau Ty. Keiter) wird am nächsten Freitag den 3. März in der Kölner Literarischen Gesellschaft eigene Erzeugnisse ihrer Muse vorlesen, worauf wir die vielen Freunde und Freundinnen ihrer Erzählungskunst in unserem Leser. kreis besonders aufmerksam machen möchten. Karten zu diesem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Grubenunglück.(Drahtber.) Gleiwitz,.März1905, Der Oberschlesische Wanderer meldet: Gestern abend ist auf dem zur Preußen-Grube bei Miechowita gehörigen Jelkaschacht eine hinabgehtürzt. 20 Bergleute wurden in die Tiefe gerissen; 16 davon wurden, da die Wasserhaltungsmaschine durch Steinmassen gertrümmert wurde, erschlagen oder sind ertrunken. Die übrigen wurden gerettet. Eine Leiche ist bisher geborgen. Die Grube gehört dem Grafen Tiele-Winckler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Recherch.: Maria, S. p. Jako Franzen, Tagel, Weißzbitteng 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>p 1/35 Leze""., Apert, Träfrgztbo Heinrich, I. v. Heinr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Ganser, Bierbrauereibes., verh., 36., Marhlap###-" mann. Rentner, verh., 72., Jakobstr. 54.- Josef Comp, 8., Bonnerstraße.- Wilhelm Jansen, 1., Vonnerstr. 327."Kurt Heiser, 2 Vernhardstr. 90.: Tewel Zeinsod, Tischler, verh, 38 Magßaht, ugnet. Laurenz Neukirchen, Axstreicherget, glachengrstr. 44.: Leonh. Rdig, Fuhrknecht, verh., 30., Achterstr..: Karl Schwester, Maurer, verz, Mittelstrß, Maschinen., v. hier, u. Klara Hoffmann, v. Glaseütte bei Pruth.- Aug, Eutevach, Schlosserges, v. Kölndautz, u. Josef. Sauerwald, v. Berge.- Christ. Düssel. Tagel., u. Maria Schnichels, beiden. hier.-Heinr.Haas,Prok,.Luse Kurtz, beide v. herbert Schindler, Vier-Feldw., v. gächprkopih,"eherruhr u. Maria Scheuerfeld.- Edmund May#volz, Techniker, v. Ueberfuhr, u. Maria Carthaus, v. Bonn.-Josef Verbrüggen, Wwr., Anstreicherges., v. He., berg, u. Johanna ,Woltzx, v. ger.: Cras. Mahren. Buchzireh# Installateur, u. Kathar. Hochkirchen, deine v. her., Schreinerges., v. Cülie, u. Kathar. Gries, v. Oberhausen.-Eug. Tiesler, Photogr., v. Breslau, u. Josefine Zeller, v. hier.- Adolph Landgraf, Brauergeh., v. Untermßseld, u. Kathar. Hilden, v. Lechenich.- Heinrich Wester, Schreinerges., v. Cirian, u. Barbara Berg, v. hier.- Adolf Koch,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Louise rissen, beide v. hier. Max Stern,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Anstreichergeh., v. Alt-Zabrze, n. Christine Schiffer, v. hier. Balth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Reiner Keimling, Gutsbesitz., v. Beckum, u. Henr. Bernigen, v. hier. - Simon Rüben, Fenstern, v. Welckenraedt, u. Elis. Briulmann, v. hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>erreich Koppel, Handlungsgeh., v. Bochum, u. Rosa Meyer, v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
