<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390458</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag stürzte auf dem Bayenwerft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ce hains bald eienteicahscan sechascen. aun baget Seshale checbsics heste Reschsce esceice sch auf dem Fandbureau des Col. Polizei-Prädiums, 12 und 1 Uhr wurde in einem Cigarrengeschäft in erre##### Auslage eine Kiste Zigarren im Werte von 6 M. gestohlen. Die * Mülheim a. Rh. 10 April1905. Gestern nachmittag wurde  sen pe#, der St. Mariä-Himmelfahrtspfarre, der neuernannte Pfarrer ve.... gagsrath, hier feierlich Mischa, bekante de Seine herisciseteiden Sieleskesesenent Gesnlscsteir. 9he, bent. Beirath als Der.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kindern überhaupt, gebe man morgens nichts anderes als den kräftigenden u. wohlschmeckenden Man achte beim Einkauf genau auf die gelbe Packung mit dem Koch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadttheater. Hr. Birrenkoven(Hamburg) ist infolge plötzlicher Erkrankung verhindert, heute als Tristan zu gastieren. An Der Kölner Alte Herren-Zirkel des Unitas-Verbandes veranstaltete am vergangenen Mittwochabend in der Bürgergesellschaft den üblichen Österferienkommers. Der Kommersleiter Hr. Stud. math. Keller feierte in kurzen, treffenden Worten die höchsten Autoritàäten in Kirche und Vaterland. Hr. Pfarrrektor Kaster verbreitete sich über die Existenzberechtigung der katholischen Korporationen und die Prinzipien des Verbandes. Ausgehend von dem bekannten Ansturm gegen die katholischen Studentenkorporationen in den letzten Wochen beleuchtete er in humorvollsatirischen Worten die"unerfreuliche Erscheinung" der katholischen Studentenkorporationen. Er feierte die religioöse virtus, die entschiedene, feste, unbeirrte Glaubensüberzeugung und eine adäquate katholische Lebensührung, die nur derjenige mißbilligen könne, der den religionslosen, den glaubenslosen Studenten als den Idealstudenten anerkennt und fordert, die aber nicht den konfessionellen Frieden störe, was nur Unkenntnis und Vorurteil behaupte; die virtus auf sittlichem Gebiete, der feindlich gegenüber stehen heiße, die Axt an den Lebensbaum unserer akademischen Jugend legen; die soziale virtus, die der katholische Student und auch der Unitarier als die Liebe zu unserm Volke, zu unserm Vaterlande, zu unserm Herrscherhause, als Patriotismus im besten, edelsten Sinne des Worte betrachte und in dem Bestreben betätige, sich die Fähigkeit zu verschaffen, dereinst für das Wohl unseres Volkes zu arbeiten, dem Wohle des Ganzen zu dienen, ist gewiß keine unerfreuliche Erscheinung! Der Redner schilderte weiter die scientia, die Liebe zur Wissenschaft, vor allem die Lernfreiheit als notwendiges Korrelat der so stürmisch verlangten Lehrfreiheit, die auch der katholische Student im Dienste der Wahrheit schätze und für sich fordere, und schließlich die amicitia im edlen Sinne, die Uebereinstimmung in den wichtigsten, heiligsten Anschauungen voraussetze, jene Freundschaft, die ein Stützpunkt in des Lebens Gefahren sei und von der Unitas in fünfzigähriger erfolgreicher Vergangenheit stets ihren Söhnen als ein köstliches Geschenk fürs Leben gegeben worden sei. Auf die unveränderte Notwendigkeit der Existenz katholischer Studentenkorporationen wies der Redner mit den Worten hin: So lange man den Katholiken im Studenten nicht achtet, so lange man ihn zwingen will, sich als Student in scharfen Gegensatz zu seiner Kirche und ihren ewigen Forderungen auf religioösem und moralischem Gebiete zu stellen, so lange außerhalb unserer Reihen die Intoleranz herrscht, so lange sind katholische Studentenvereinigungen durchaus notwendig! Helle Begeisterung folgte der feurigen Rede. Nach einigen namentlich den letzten Punkt der Prinzipienrede berührenden, ermunternden Worten des Hru. Domkapitular Dr. Steffens unter Hinweis auf die vielfach hervorragende Betätigung der Alten Herren des Verbandes in den mannigfachen Gebieten der Wissenschaft und des praktischen Berufslebens ging man zur Fidelitas über, die unter Leitung des Hrn. Kreisschulinspektor Oberlehrer Schieffer noch lange die Freunde und Mitglieder des Verbandes in fröhlicher Laune vereinigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Verkehrsverein. In der gestrigen Sitzung des licher Erkrankung verhindert, heute als Tristan zu gastieren. seiner Stelle wird Hr. Carlen vom Mannheimer Hoftheater die Rolle singen. In der Aufführung des Barbier von Sevilla am Mittwoch den 12. d. M. gastiert Hr. Verbeck als Almaviva. Um vielfach geäußerten Wünschen entgegenzukommen, ist die Gültigkeit der in dieser Saison gelösten Hefte zum freien Abonnement im Alten Stadttheater bis zum 30. September d. J. verlängert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße zeigt für Mittwoch großen Kindertag an, und zwar ist gegen ein Eintrittsgeld von 15 Pfg. die Besichtigung des ganzen Panoptikum, der klugen Rosa und der Besuch des Hännerchen-Theaters frei. In letzterem wird ein ganz neues Stück zur Aufführung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Blauer Rontaa. Gestern mittag gegen 1 Uhr trieben auf der Severinstrße etwa sechs Burschen allerlei Unfug. Als ein des Weges kommender Reviercommissar den Haupthelden zur Wache führen wollte, versuchten die übrigen Burschen, dieses zu ve Vorstandes des Verkehrsvereins wurden mehrere Angelegenheiten allgemeinem Interesse erörtert. Von verschiedenen Seiten war an den Vorstand das Ersuchen gerichtet worden, dahin vorstellig zu werden, daß die Verordnung über die Verhängung der Schaufenster an Sonn- und Feiertagen aufgehoben werde. Der Vorstand wird diesbezügliche Schritte unternehmen. Wie in vielen anderen Großstädten soll auch in Köln vom ersten Sonntage im Mai ab jedesmal an verschiedenen Stellen der Stadt an jedem Sonntage sühren wolle, verfüchten die üörigen Büschen, dieses zu verhindern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wieder eine Verschmelzung. Die Verwaltungen der Felten&amp; Guilleaume, Carlswerk,.-., in Mülheimam Rhein und der Elektrizitaäts-.-G. vorm. W. Lohmeyer &amp; Co. in Frankfurt a. M. haben-- vorbehaltlich der Genehmigung durch die auf den 4. Mai d. J. einzuberufenden beiderseitigen Hauptversammlungen-- eine Vereinbarung dahin getroffen, dass die Fabrikationsabteilung der Gesellschaft Lohmeyer mit der Gesellschaft Felten&amp; Guilleaume, deren Firma in"Vereinigte Felten&amp; Guilleaume-Lahmever-werke..-."umgewandelt wird, vereinigt werden soll. Zur Durchührung dieser Verschmelzung wird die Gesellschaft Felten&amp; Guilleaume ihr Kapital von 36000 000 M. auf 55 000 000 M. erhöhen, wodurch gleichzeitig eine Verstärkung der Betriebsmittel stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnungen. Verliehen wurde dem Steuerassistenten a. D. Albert Horn zu Lindenthal der Kronenorden 4. Klasse, dem Magazinverwalter Karl Schmidt, dem Werkmeister Johann Sali, den Fabrikmeister Peter Broustin, Johann Kuth, Josef Bollig und dem städtischen Vorarbeiter Johann Selbach zu Köln das Allgemeine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern nachmittag stieß in der Nähe der Post ein Postpatetwagen mit einer Droschke zusammen, wobei das Pferd der Droschke zu Fall kam und auf den Schienen der Straßenbarn längere Zeit liegen blieb. Während dieser Zeit war der Straßenbaynverkehr auf dieser Strecke unterbrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Liebstähle. Bei Gelegenheit einer gestern mittag gegenüber dem Dom, Ecke Burgmauer entstandenen Menschenansammlung wurde einem Herrn im Gedränge die goldene Uhr nebst Kette im Werte von über 400 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird der Biehler Kirchweg zwischen Niehlerstraße und der süwestlich gelegenen Projektstraße, sowie die Kreuzung des Biehler Kirchweges mit der Niehlerstraße vom 15. d. M. ab auf die Dauer von acht Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>K Köln, 11.April1905. Fruchtmarkt. Hafer M. 14,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Hen 7,60.00, Maschinenstroh(Roggen) 4,50, Richtstron(Flegeldrusch) 5,10, Krummstroh 4,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 11.April1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..42-.56, do. vom Bauch 1,21-1,38, Kalbfleisch.47.72, Hammelfleisch.26-.71. Schweinefleisch.67-1,78, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.00, Speck, geräuchert.55-.62. gesalzen O,O0-.CO. Schweineschmalz.00-.0O das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Aevelaersche Bruderschaft. Am Mittwoch den 12. April d.., abends 8 1/2 Uhr, findet im Eigelsteiner Hof, Eigelstein 82, die monatliche Versammlung mit Vortrag statt, wozu der Vorstand zu recht zahlreichem Besuche einladet.(Siehe heutige Anzeige.) 0 Der Kölner Männerverein zur Bekämpfung der öffentlichen Unsittlichkeit hält am 14. d.., abends 8 1/2 Uhr im Weißen Saale der Bürgergesellschaft seine Generalversammlung ab. U. a. steht auf der Tagesordnung ein Vortrag des Herrn Kaplan Neuß über das Thema: Was können wir tun gegen die zunehmende Unsittlichkeit?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
