<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>390467</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Am Öostermontag findet im Neu Theater eine Nachmittagsvorſtellung statt. Zur Aufführung gelangt Schillers Jungfrau von Orleans. Der Anfang der Vorstellung ist auf.30 Uhr festgesetzt.-- Am Mittwoch den 26. d. M. erfolgt im Alten Theater die Draufführung von Herbert Eulenburgs Drama: Kassandra. Die Hauptrollen liegen in den Händen der Damen: Lossen, Flora, Romberg, Monnard und der Herren Aßmann, Borchardt, Bischoff, Heber, Siebert, Alten, Lindner und Wiesau. Die Regie führt Hr. Lenoir. Der Autor wird der Aufführung beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf dem Vorplatze der St. Michaelskirche sind augenblicklich städtische Gärtner damit beschäftigt, die beiden rechteckigen Schmuckanlagen mit Pflanzen zu besetzen. Es wird eine Umrahmung von Taxus geschaffen, welche an geeigneten Stellen von Taxuskegeln überragt ist; die Mittelbeete werden mit Efeu und Blumen besetzt Um den Blick auf die Front freizulegen, hat man nach der Mastrichterstraße hin zwei Ahorneäume entfernt. Die noch unfertigen Bau teile der Kirche, Querschiff und Chor, sind bereits ansehnlich über den Bauzaun hinaus emporgewachsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Blumenmarkt wird am Sonntag den 30. April b einschliefßlich Sonntag den 7. Mai stattfinden. Am Sonntag den 30. April ist der Handel mit Blumen auf dem Markt von morgen: 7 bis 9 Uhr und von vormittags 11 bis abends 7 Uhr, am Sonntag den 7. Mai von morgens 7 bis 9 Uhr und von vormittags 11 bis nachmittags 2 Uhr gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 19.April1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu 7,40-.80 Maschinenstroh(Roggen) 4,60, Richtstroh(Flegeldrusch).30-5,60, Krummstroh.20 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vetrüger. Gestern wurde ein Schlosser festgenommen, der wiederholt am Bahnhofe Leuten, unter der Vorspiegelung, er habe kein Geld und müsse nach Hause fahren, sogenannte Talmi-Uhrketten, welche ihn 40 bis 50 Pfg. gekostet, als echte goldene für 4 an Gelandete Leiche. Heute morgen wurde am Holzmarkt, die stark im Verwesung übergegangene Leiche eines anscheinend dem Arbeiterstande angehörenden Mannes gelandet und zum Süfriedhof</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Allzu vertrauensselig. Ein Maschinenbaugehülfe aus Riederöösterreich, welcher bier, atchigprep 1g 5g uhr zehn Martesag, anzunehmen, vertraute gestern abend um 10.30 Uhr im Wartesaal dritter und vierter Klasse, da er sich eine Fahrkarte lösen wollte, seinen Koffer für kurze Zeit einem Unbekannten an. Als er nach einigen Minuten wieder erschien, war der Fremde samt dem Koffer verschwunden. Der Koffer enthielt die Garderobe, die Originalzeuanisse und Militärappiere des Unvorsichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bison bringt ins Blut auch Eisen, diesen privilegierten Liebling der roten Blutörperchen, welches Has.-beschlüchte, Pstzee</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk, 18.April1905. Gestern nachmittag drang in einer hie"-- Jahrik einem Arbeiter eine glühende Eisenstange in die Schulter. Der Schwerverletzte wurde ins St. Josefshospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Personalnachrichten. Die Versetzung des Hru. Regierungsrats Dr. Diederichs an die Regierung in Gumbinnen(Vergleiche Nr. 105) geschieht seinem Wunsche entsprechend erst zum d. J. Dafür wurde Hr. Regierungsrat Dr. Barthels einstweilen der Regierung in Gumbinnen zugeteilt. Hr. Regierung (nicht Maior) aus Wiesbaden ist dem hiesigen Polizeiräpsidium an Stelle des Regierungsassessor v. Luck zugeteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern abend in einem Hause an der Sülzburgstraße. Das Feuer wurde von den Hausbewohnern ich Ringsücksftelle. Gestern nachmittag geriet in diner Pguseges. in der Bayardsgasse ein Junge mit einer Hand in eine Ma schine und erlitt erhebliche Verletzungen.-- Gestern mittag fiel in der Severinstrße ein Kutscher von einem Brodwagen und erlitt einen Schlüsselbeinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
