<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390447</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mit der Kehrichtabfuhrgebühr beschäftigt sich wieder einmal die Rheinische Zeitung, selbstverständlich nur zu dem Zwecke, um ihren lieben Freunden vom Zentrum etwas am Zeuge zu flicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Was die Bedenken des Hru. Kaufen gegen dess 1 anlangt, so hat er offenbar überhört, daß inSS 1 die drei Worte zund der Hausabfälles gestrichen werden sollen." Hätte die Verwaltung wirklich die ihr von der Rheinischen Zeitung unterlegte Absicht gehabt, so würde sie dieselbe zweifellos auch durchzudrücken versucht und nicht sofort anerkannt haben, daß die Bestimmungen zu Mißverständnissen führen können, und mit deren klareren Fassung sich sofort einverstanden erklärt haben."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag, 6. April, stattfindende wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Verteilung der Warenhaussteuer aus dem Jahre 1904 auf die Gewerbesteuerklassen IV und III, Fluchtlinienpläne betr. das Gelände zwischen Güterbahnhof Köln-Eifeltor, Zollstockürtel, Kalscheurerweg, Hönningerweg und Grenze des Festungsrayons, Fluchtlinienplan betr. die Aachenerstraße zwischen Stadtwaldeürtel und Militäbring- straße, Mitteilung des Beschlusses des Bezirksausschusses bezüglich der Umsatz- und Wertzuwachssteuerordnung, Abänderung dess 1 der jetzigen Umsatzsteuerordnung, Anstellung eines Markthalleninspektors bei der Hauptmarkthalle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Als Bewerberin um das Fach der Koloraturängerin wird Fräulein Covelli gastieren. Sie tritt als Lucia von Lammermoor(am Mittwoch den 5. d..) und als Gilda in Rigoletto(am Freitag den 7. d..) auf. Neu einstudiert geht am mittwoch den 5. d. M. im Alter Theater Dorkis Nachiasyl in Szene. Die Regie führt Hr. Direktor Martersteig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die großen internationalen Eröffnungsrennen am Sonntag den 9. April auf der Radrennbahn an der Riehlerstraße bringen als Hauptrennen einen großen Eröffnungspreis über 10, 20 und 40 Kilometer mit Motorschrittmachern ohne Windfang.## wird nach Punkten gewertet und betragen die Preise 1000, 500, 200 M. bar. Für Flieger sind drei Rennen, die bei der großen Zahl von Nennungen viele Vorläufe benötigen, ausgeschrieben: Begrüßungsfahren, Vorgabefahren, Prämienrennen. Im großen Eröffnungspreis wird u. a. Willi Schmitter(Köln), der Sieger im großen Preis vom Rhein, am Start erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37. sind für diese Woche mehrere Photographien von der Mittelmeerreise des Kaisers, u. a. auch aus Lissabon und Tanger ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht die Gebäude der Weltausstellung in Luttich: Der Festpalast, das Hauptportal für Industrie und Handel, der Palast der schönen Künste, ein Pavillon der französischen Colonialausstellung, das Haus der Stadt Lüttich u. a. Auch vom Kriegsschauplatz sind mehrere Photographien ausgestellt, ferner eine photographische Aufnahme der Feier der Einführung des amerikanischen Präsidenten Roosevelt in Washington.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>un Anfälle. Gestern nachmittag fiel in einer Fabrik in De ein 15jähriger Junge aus Kalk in einen Eisenstab und erlitt an scheinend schwere Verletzungen. Der Verletzte wurde nach Deutzer Hospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Fabrik in der Corneliusstraße geriet gestern ein Arbeiter mit einer Hand in eine Machine und trug nicht unerhebliche Sehnenverletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vorgestern nachmittag fiel in einem Neubau an der Botteühl ein Mann von einer Leiter und erlitt einen Knöchelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kalk,.April1905. In der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung wurde Hr. Beigeordneter Sanitätrat Dr. Reinen, dessen Amtsperiode am 9. Juni abläuft, mir allen gegen eine Stimme wiedergebählt. Eine neue Geschäftsordnung für die Beamten der Sparkasse fand on bloc-Annahme. Für die Ausbildung der Fortbildungsschullehrer in der Buchführung usw. durch den Rektor Lensing-Köln bewilligte man 150 M. Bezüglich des Ausbaus der Herlerstraße bemerkte der Vorsitzende, daß sich die Erven Trimborn bereit erklärt hätten, einen Beitrag von 6000 M. zu zahlen, wenn für die Unterhaltung der Straße nicht mehr wie * N.(sonst 25 Proz.) berechnet würden. Die Baukommission empfehle, auf fünf Jahre diese Bedingung zu genehmigen. Das Kollegium war einverstanden. Für die Kanalisirung des unteren Teiles der Engelsstraße, zwischen Viktoria- und Mülheimerstraße, bewilligte man 3200 M. aus dem Straßenbaufonds. Die Kosten werden von den Anliegern demnächst wieder eingezogen. Die Straßenbaukosten für den unteren Teil der Engelsstraße wurden auf 61,50 M. pro laufenden Meter festgesetzt. Die Kanalgebühren, die Mehrere Baugesuche für die Balduinstraße, Josefstraße, Kaiserstraße, Hubertusstraße und Herlerstraße wurden unter den üblichen Be Gott dem Allmächtigen hat es in seinem unerforschlichen Ratschlusse gefallen, meinen guten Bruder, Schwager und Onkel Reichhaltige Speisekarte. Abendplatten von 10 Pfg. an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Windthorstbundversammlung. Seitens der sämtlichen Kölner Bunde ist für morgen abend eine große öffentliche Versammlung in dem Konzertsaal der Bürgergesellschaft einberufen. Bewährte Redner werden sprechen. Insbesondere dürfte das Thema des zweiten Redners, des Hrn. Abg. de Witt, welches sich mit dem letzten großen Streik im Ruhrrevier und seine Folgen befaßt, weitere Kreise umsomehr interessieren, als die Berggesetznovellen augenblicklich im Abgeordnetenhause zur Verhandlung stehen, und der Gegenstand in Köln seitens eines Parlamentariers noch nicht behandelt worden ist. Der Besuch der Versammlung sei daher allen Parteifreunden dringend empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Professor Josef Schwartz feierte am Samstag sein 25jähriges Jubiläum als Lehrer am Konservatorium. Aus diesem Anlasse versammelten sich mittags Vorstand und Lehrerkollegium im kleinen Saale des Konservatoriums zu einer sinnigen Feier. Namens des Vorstandes beglückünschte Dr. Viktor Schnitzler den Jubilar, während Generalmusikdirektor Fritz Steinbach im Namen des Lehrerkollegiums gratulierte. Konzertmeister Bram Eldering überreichte namens des Gürzenichquartetts, dem der Jubilar nahezu 25 Jahre angehört, einen kunstvoll gearbeiteten Bogen. Tief gerührt dankte Prof. Schwartz für die ihm dargebrachte Ovation.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Preisliste gratis und franko. X X J. Jendrosch&amp; Co. Charlottenburg 5. No. 44 Waschmaschine 35 M. der Weit. Mangeln 25., Wringer 13 M. Fahreäder 65M., 1 3. Garantie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einschert, Kuratus. Brit-Nixdorf, Rudowerstraße 90 k Kölner Legal-Anzeiger Nr. 89&amp;a Sonntag, 2. April Das neue Schuljahr beginnt Mittwoch den 26. April; die Aufnahmepruüfung findet Dienstag den 25. April statt. Anmeldungen, schriftliche oder persönliche, erbittet 8 Schöne, volle Körperformen durch unser orienta isches Kraftpulver, preisgekrönt goldene Medaillen Paris 1900, Hamburg 1901, Berlin 903, in--8 Wochen bis 30 Pfd. Annahme, gar. unsch. Aerzte. empf. Strengreell-kein Schwind..Dankschreib. Pr. Kart. m. Gebrauchsanw. 2 M. Postanw. od.Nach, exkl. Porto. *d Hylen. Institut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Wohltätigkeitskonzert veranstaltet der Gemischte Chor Harmonie am Sonntag den 9. April, abends 8 Uhr, im großen Saale der Kölner Bürgergesellschaft zum Besten bedürftiger Kommunikanten und Konfirmanden. Der Chor, der beim letzten Kölner Volksbildungsabend im Gürzenich vorzügliche Proben seiner Leistungsähigkeit abgelegt hat, verspricht auch diesmal durch ein auserlesenes Programm einen künstlerischen und genußreichen Abend. Eingeleitet wird das Konzert durch die Tragödienouvertüre von Ewald Strässer(Ehrendirigent des Vereins) unter persönlicher Leitung des Komponisten. Weiter kommen dann u. a. zur Auführung: das Finale aus Mendelssohns unvollendeter Oper Loreley, das Halleluja aus dem Messias von Händel und der 42. Psalm von Mendelssohn, sämtlich für Chor, Soli und Orchester. Außeadem enthält da- Programm noch ein Melodrama von Artur Rehbein, komponiert von Ernst Heuser; ferner einen Frauenchor(Ave Maria aus der Loreley von Mendelssohn) und ein Terzett aus der Schöpfung von Haydn. Dazwischen gelangen noch einige Soli für Violine durch Hrn. Konzertmeister Professor Bram-Eldering zum Vortrag. Die übrigen Solisten des Abends sind die Damen Adele Hrdlicka und Marianne Fuchs, die Herren Karl Polle, Jos. Achtelick, Louis Ranke, Hofopernänger Franz Hrdlicka und Regisseur Oskar Vorcherdt vom hiesigen Stadttheater. Dazu kommt noch als erprobter Chorleiter Hr. Herm. Möses, sowie die vorzügliche Kapelle des 16. Infanterie-Regiments unter Leitung des Königlichen Muſikdirigenten Willy Been; alles in allem Naiven von gutem Klang, die einen genußreichen Abend verbürgen. Wir wünschen dem Verein ür den guten Zweck des Abends einen guten Erfolg und verweisen m übrigen auf die in heutiger Nummer enthaltene Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kölner Festspiele. Bayreuth und München haben mit ihren Festspielen Schule gemacht. Auch in Köln hat sich bekanntlich ein Verein gebildet, der sich die Aufgabe stellt, musternültige Festvorstellungen zu veranstalten. Köln ist wie taum eine andere Stadt durch seine günstige geographische Lage und sein neues, allen Anforderungen moderner Technik entsprechendes Theater geeignet, Musteraufführungen zu pflegen. Das Programm ist nunmehr für dieses Jahr festgelegt, die Engagements sind abgeschlossen, und es läßt sich unschwer ersehen, daß der Verein seiner Aufgabe gerecht wird. Bayreuth wirkt pietävoll im Sinne des großen Meisters, sein Programm ist dadurch festgelegt. München verbindet mit dem gleichen Ziele die Pflege Mozartscher Musik. Köln will in der Wiedergabe der Werke Wagners mit beiden wetteifern, dazu aber auch anderen großen Meistern gerecht werden. Weiter soll modernen Tonsetzern, die noch um Anerkennung ringen, Gelegenheit gegeben werden, ihre Werke der Oeffentlichkeit zu übergeben. In diesem Jahre sind im Programm, diesen Aufgaben entsprechend, Wagner mit Tristan und Isolde und den Meistersingern, Beethoven mit Fidelio, Mozart mit Figaros Hochzeit, Cornelius mit dem Barbier von Bagdad, endlich Richard Strauß mit seiner Oper Feuersnot vertreten, die trotz mehrerer Aufführungen noc als eine Neuheit gelten kann. Es sind Künstler gewonnen, die eine volle Gewähr dafür bieten, daß das Beste geleistet wird. Namen wie Theodor Bertram, Katharina Fleischer-Edel, Karl Jörn, Hermine Kittel(Wien), Paul Knüpfer, Anna Krull(Dresden), Richard Mayr (Wien), Anna v. Wildenburg(Wien), Karl Nebe, Erik Schmedes (Wien), Friedr. Weidemann(Wien) sprechen für sich. Drei Dirigenten von Weltruf teilen sich in die musikalische Leitung, wahrend die Spielleitung der künstlerischen Füsorge von Professor A. Fuchs (München), Direktor Martersteig(Köln) und Oberregisseur Georg Drescher(Berlin) anvertraut ist. Dekorationen und Kostüme stellen das Neueste und Vollkommenste der Theaterkunſt dar, und das neue, von Moritz erbaute Theater wird der Veranstaltung den vornehmsten äußeren Rahmen verleihen. Nicht unerwaähnt mag bleiben, daß das gastliche Köln sich rüstet, seinen Gästen einen angenehmen Aufenthalt zu bieten. Wir glauben deshalb berechtigt zu sein, die Aufmersamkeit unserer Leser auf diese Aufführungen hinzulenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die St. Andreaskirche hat seit Freitag ein schönes, neues Glasigemälde aufzuweisen. Dasselbe ist in der Kreuzkapelle angebracht worden und zeigt in zwei großen Feldern die Darstellungen: Kreuz-Erfindung und Kreuz-Erhöhung. Der Bischof Makarius berührt in Gegenwart der Kaiserin Helena eine Kranke mit der Reliquie und durch die plötzlich vollzogene Heilung wird das hl. Kreuz anerkannt. Das Kreuz wurde später wieder nach Golgatha verbracht. Geschichtliche Tatsache ist, daß Kaiser Heraklius die Uebertragung vollührt hat. Die Legende hat die historische Tarsoche hübsch ausgeschückt, indem sie den Kaiser das hl. Kreuz in prunkvollem Ornat ergreifen läßt, um es an seinen neuen Bestimmungsort zu verbringen. Doch der Kaiser vermochte mit demselben nicht weiter zu kommen. Da ermahnte ihn der Bischof von Jerusalem, seine Prunkgewänder abzulegen und im Hinblick auf Christus, der das Kreuz auch als Büßer getragen, gegen ein Bußgewand umzutauschen. Darauf gelang dann dem Kaiser die Ausführung seines Vorhabens. Diesen Moment hält der zweite Teil der Abbildung fest. Der Kaiser vollbringt die Uebertragung im Pilgerkleide, sein Page schreitet mit den Insignien seiner Würde vorauf, im Hintergrunde erhebt sich die Kuppel der Grabeskirche. Wunderbar im Farbton gelungen ist das Vild Gott Vaters in der Spitze des Fensters, welcher den Gekreuzigten triumphierend der Welt zeigt. Seitlich schließen sich die beiden Apostel Andreas und Petrus an, welche beide auch den Kreuzestod erlitten. Demnächst wird auch der Altar der Kapelle restauriert, unter Beibehaltung des denselben schmückenden zweiflügeligen guten Gemäldes Die Kreuzigung von de Bruyn. Maler Batze hat das Bild vor einiger Zeit trefflich restauriert. Der Altar soll ferner ein Retable erhalten zur Aufnahme der großen im Kirchenschatz befindlichen Kreuzpartikel. Mit dem Fenster in der Kreuzkapelle hat die Ausschlückung durch Glasigemälde im Schiff der Kirche seinen Abschlußß gefunden. Die Firma Schneiders u. Schmolz, welche dieselben vorwiegend geschaffen. hat sich hier ein hervorragendes Denkmal ihrer Kunst geschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Durchbruch der Christinastraße ist nin endlich nach jahrelangen Bemühungen, wenn auch noch nicht vollständig, so doch zum Teil verwirklicht. Die Sackgasse an der Holbeinstraße ist geöffnet und der Durchgang bis zur Kempenerstraße durch das städtische Terrain freigelegt. Der meterhohe Bretterzaun versperrt indes immer noch die Verbindung zwischen Steinberger- und Wilhelinstraße. Zum Anschlugß der Strecke von der Holbeinstraße her nach der Kempenerstraße hin mußte ein Teil des ehemaligen Pferdebahndepots aus der Mitte des Gebäudes niedergelegt werden. Der stehengebliebene westliche Teil mit Einfahrt an der August straße wird seit Herbst von der Feuerwache benutzt; der östliche Teil an der Kempenerstraße ist jetzt vom Fahrpark bzw. der Straßenreinigungskolonne belegt. Das ganze Gebäude ist im Innern und Aeußern einer gründlichen Renovierung unterzogen und die Etage zu Wohnungen eingerichtet worde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
