<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>390473</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Boner 2pott,.1, sat."(Bise zuschreibung umfaßt folgende rennen finden am 7. Mai statt. De.,I Ergo den-Reinen mit Neunen: 1. 2as gol. Tod.wahrer der Ertra- und-Klasse. Motorscheitmacher, vur Dourhar:. Dem Sieger außerden das Preise: 1600, o0. i, Gestalt einer Medaile am stadtfarbenen goldene Rad vom Athei in vesugz Kilometer-Rennen mit Motorbande. 2. Preis von Rieht. 25 Fgprer und.glase, Preise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Leichtsinniger Attun.nruhanrs.trae anf sprang ein Maurer aus Vino traßenbahnwagen. Er trat sehl einen in Vewegung berwdlishten. Ktrschsenboy Da er nicht mehr mund wurde eie Strecke weit wigs Peitge, V. ital gebracht, stande war, zu geher, wurde er Lzhreupuver Vostraßenhaugebeiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt wird post"shifgsgtgruyg verrenratherstretze vom Kölner Legal-Anzeiger Nr. 111&amp;ap Dienstag, 25. April 1905 Köln, 25.April1905. Obgleich der gestrige erste Tag des Frühlings-Meetings von der Witterung keineswegs be günstigt war, richtiges Aprilwetter vielmehr den Aufenthalt im Freien recht unangenehm gestaltete, hatte sich doch ein recht zahlreiches sportliebendes Publikum auf der Rennbahn eingefunden. Besonders zahlreich war das Offizierkorps der verschiedenen Waffengattungen vertreten. Das feuchtkalte Wetter hatte auch dem Bilde, das sich auf dem Rennplatze dem Auge bot, sein Gepräge gegeben; statt der lichten Frühlingstoilette herrschte das Winterkostüm und der wärmespendende Pelz vor. Die Rennen boten bei guter Besetzung anregenden Sport; sie wurden in flotter Folge abgewickelt, bis eine starke Hagelschauer eine kurze Unterbrechung nötig machte. Das Ereignis des Tages war das mit 20000 M. notierte große Kölner Frühjahrs-Handicap, aus dem wider Erwarten keiner der Favoriten, sondern Frhrn. v. Oppenheims br. H. Edelstein als Sieger hervorging. Die ohne Unfall verlaufenen Rennen hatten folgendes Jungfern-Rennen. Staatspreis 3000., Distanz 1400 Meter. 1. A. Peters jun. br. St. Judith(Zajicek), 2. Weinbergs .-H. Claudio, 3. Frhr. Ed. v. Oppenheims.-H. Quadrath. Ferner liefen Hawai, Bettler, Schwarzer Adler, Johann Geben. Eine halbe Länge trennte das erste vom zweiten, fünfviertels Länge das zweite vom dritten und eine Länge das dritte vom vierten Pferde Herren-Jagdrennen. Preis 1800., hiervon 1100 M. dem ersten, 400 dem zweiten, 200 M. dem dritten, 100 M. dem vierten Pferde. Distanz 2800 Meter. 1. Lt. v. Bennigsen (7. Hus.) Sch.-W. Le Zodiaque(Besitzer), 2. Felix Simons br. H. Bajo, 3. A. Klönnes.-H. Horrida. Außeadem liefen Mir auch mal, Florestan. Halsänge lag zwischen dem ersten und zweiten, anderthalbe Länge zwischen dem zweiten und dritten, eine Länge zwischen dem dritten und vierten Pferde(Mir auch mal).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brandälle. Am Samstagabend entstand in einem Hause an der Schützenstraße durch Umfallen einer Petroleumlampe ein kleiner Zimmerbrand, in einem Hause im Ferkulum ein kleiner Zimmerbrand. Die Feuerwehr löschte in den beiden Fällen den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren wurde von einem Milchkarren in der Kleverstraße ein etwa vier Jahre altes Kind. Die Räder verletzten das Kind am Kopfe und an der Brust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>F. Don einem Automobil überfahren wurde gestern abend auf der Bonnerstraße ein sechsähriger Knabe. Er erlitt nur leichte Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Kaiser Friedrich-Ufer wurde ein Schüler von einer Motordroschke überfahren und erlitt einen Unterschenkelbruch. mv Bei der Maß- und Gewichtsrevision im zweiten Polizeirevier wurden 537 Gewerbetreibende revidiert. 218 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königlichen Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 42 Gewerbetreibenden wurden 161 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schöffengericht. Unlauterer Wettbewerb. Ein fünfmal vorbestraften Kaufmann, Teilhaber einer Brotfabrik zu Arnoldsöhe, ist angeklagt, um den Anschein eines besonders günstigen Angebots hervorzurufen, in einer Zeitungs-Annonce über die gewerblichen Leistungen eines Kaufmannes am Rothgerberbach wissentlich unwahre, zur Irreührung geeignete Behauptungen tatsächlicher Art gemacht zu haben. Die Anzeige begann mit den Worten:"Aufruf an alle Rabattmarkensammler. Zum ersten Male in Köln." Ein Sachverstaändiger und Zeuge erklärte, die Behauptung in der fraglichen Anzeige, daß in Köln zum ersten Mal dreifache Rabattmarken beim Einkauf für einen gewissen Betrag gegeben werden, sei unwahr; der betreffende Kaufmann habe auch kein Waarenhaus, sondern ein bescheidenes Kolonialwaarengeschäft. Die Bezeichnung des Geschäftes Zum Pfalzgraf sei schon von der Kammer für Handelssachen vor--3 Jahren zu führen verboten worden. Dann seien 2000 echte Eifeler Butterölätze offeriert worden und es seien nur 500--600 dagewesen Uebrigens charakterisiere sich das Geschäft selbst durch die in der Anzeige enthaltene Angabe: Bitte genau auf die Nummer 21A zu achten wegen ähnlicher Schreigeschäfte. Das Verlesen dieses Passus in der Anzeige rief natürlich große Heiterkeit hervor. Das Gericht bestrafte den Angeklagten mit 30 M. Geldstrafe, indem es annahm, daß die fragliche Annonce wissentlich unwahre Behauptungen enthalte, die zur Irreührung des Publikums geeignet waren, so die Behauptung mit den 2000 Blätzen; auch die Angabe, daß der Kaufmann ohne jeden Zwischenhandel einkaufe, sei unwahr. Es handele sich um ein sehr mäßiges Kolonialwaarengeschäft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Süd feierte gestern morgen um 7 Uhr in St. Severin seine gemeinschaftliche Österkommunion, an der sich mehr als 600 Mitglieder beteiligten. Dieselben waren von Mittwoch an durch abendliche Exerzitien vorbereitet worden. Abends fand eine Festversammlung im großen Saale des Annohauses statt, in der mitgeteilt wurde, daß infolge der Agitation während der Fastenzeit 130 neue Mitglieder gewonnen "".-LT au 9itsliehe hat damit das orste Taufend erhehprivater, wie die im Stadtgarten, Stadtwald, Volksgarten und im üdark, wurden nicht in Anspruch genommen. Die nicht allzu zahlreichen Gäste waren froh, in den warmen Sälen Unterkunft zu fi Perſonalnachricht. Dem pensionierter Eisenbahnbremser Wilhelm Oberdörfer zu Kalk ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden. Die Referendare Riffart, Franz und Dr. Halberkann wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Geflügeldliebe. In der Nacht zum Ostersonntag wurde in der Takustraße in einen Hofraum eingebrochen. Die Diebe sind. Die Zahl der Mitglieder hat damit das erste Tausend erhebüüberschritten. Herr Bezirkspräses Schüller hielt die Festrede, Stahlsäne, Bohnwachs, Schwämme, Feusterleder, Bürsten, Besen, Handseger, Oelfarben, Lacke für Fußböden u. Möbel, Hubert Creutzwald, Ehrenfeld, Deuloersr. 318.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Katholisches Krenzündnis. Gestern fand im Gesellenhause die konstituierende Versammlung des katholischen Kreuztündnisse statt. Dasselbe besteht bekanntlich aus drei Gruppen, deren erste sich aus Gönnern rekrutiert; die zweite Gruppe hat die Mäßigkeit im Alkoholgenußß auf ihre Fahne geschrieben und die dritte Gruppe verspricht völlige Enthaltsamkeit. Der Vorstand wurde gewählt. Aus dem erstatteten Bericht ging hervor, daß sich insgesamt 75 Mitglieder angemeldet haben. Es wurde eine Eingabe an die Wirtevereinigung beschlossen mit dem Ersuchen, im eigenen Interesse mehr wie bisher für die Einführung von alkoholfreien Getränken besorgt zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf dem Bahnhof Erseltor venner.,"ater hohen Wasserburchfahrenden Zug-Zustreicher, der auf einer mechanischen Fahreinigersturm einen, uhzeite gerichtet. Die Firma Alb. Huschmidtleiter stehend seine Arben, ve.3 Masserreinigers übernommen. Schwarz hat das Anstreichen des Wossrin, Schlacht, und Viehhof 0 Schwerer Englücksfall. Auf vem regnig von einem Von"., Ir. Vender, Maurer, Rüssenberger Sibollg. V. Gt#e11., Magenputzer, Körnerstr. 45.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>v Theod. Straus, Firztignszr. 3.. Wülh, S. v. Hubert Heinr. Wart, Iourigr, Thristiggrigt## p eter..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>v. Franz Hofzimmer, Mag.-., P899., Josef, S. v. Joh. Mörs, Kellar Verbrauch, Molé, Körnerstr.).". Notar Coit. Schugmang,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
