<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390498</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Musikalisches. Von Donnerſtagabend ab sollen alle vierzehn Tage in der evangelischen Christuskirche Lonzexte stattfinden, um den großen Schatz der geistlichen Vokal- und Instrumental-Musik einem größeren Kreise zugänglich zu machen. Der Eintritt ist für jedermann unentgeltlich; Programme mit Texten sind zum Preise von 10 Pfg. in der Vorhalle der Kirche erhältlich. In dem ersten Konzerte werden die Herren Professor Franke und Franz Stahr sowie Fräulein Karola Hubert mitwirken. Es beginnt 7 1/2 Uhr und wird etwa eine Stunde dauern. In der Aufstellung der Programme wird keinerlei konfessionelle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Am Sonntag den 21. Mai findet das zweite volkstümliche Rennen statt. Zum zweiten Male gelangt die Armbinde vom Kölner Sportplatz für Stehen zum Austrag. Die Flieger bestreiten ein Ermunterungsfahren, einen Maipreis und ein Ausscheidungsrennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>F. Gefunden wurden: an der Ecke Pfälzer- und Saarstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Löwengasse eine Brosche, in der Steinstraße ein Trauring, in der Aachenerstraße ein Bettübezug, in der Kämmergasse eine Peitsche. Die Eigentümer werden ersucht, sic auf dem Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Straßenbahnwagen wurden gefunden: ein Tennisschläger, ein Taschenmesser, zwei Regenschirme, ein Sonnenschirm, ein Handtäschchen, enthaltend ein Portemonnaie mit Inhalt, ein Paar Handschuhe, zwei Portemonnaies mit Inhalt. Die Gegenstände sind abzuholen im Fundbureau,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leichenund Gestern nachmittag fand auf einem Grundstock zwischen der Jägestraße und dem Friedhofe in Ehrenfeld ein Ackerer beim Pflügen die Leiche eines neugeborenen Kindes weiblichen Geschlechts. Die Leiche, welche etwa acht Tage in der Erde gelegen haben mag, wurde nach Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Heute vormittag 9 1/2 Uhr lief in Braunsfeld ein dreiähriges Kind vor einem Straßenbahnwagen über das Geleise, Das Kind wurde umgeworfen, von dem Bahntäumer aus dem Geleise geschoben und kam mit geringen Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>u Englücksälle. Auf dem Stavenhof erlitt ein Mann durch Hinfallen einen Knöchelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem Neumarkt glitt ein Mann über eine Apfelsinenschale aus und brach eine Schulter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>-- Gestern abend fiel auf der Bonnerstraße ein achtähriges Mädchen von einer Leiter und erlitt einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einem Hause an der Rheingasse stürzte gestern mittag ein Mann die Treppe hinunter und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf der Benloerstraße fiel ein Mann hin und brach eine Blutvergiftung durch einen Ratzenbiß. Ein in der Bostraße wohnender Mann wurde vor einigen Tagen von einer Katze in eine Hand gebissen und nicht erheblich verletzt. Der Mann schenkte der Wunde weiter keine Beachtung, bis jetzt die Hand infolge eingetretener Blutvergiftung anschwoll. Der Mann suchte in Mälleimer-Liebstähle. In letzter Zeit sind am Gereonswall wiederholt Mülleimer von der Straße gestohlen worden. Einer Familie allein kamen deren drei abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine Schwindlern mit gefälschten Zeugnissen, auf den Namen Maria Hartmann lautend, hat sich in den letzten Tagen bei verschiedenen Herrschaften vermietet und Miethgeld angenommen. Sie hat den Dienst jedoch nicht angetreten und nichts mehr von sich hören lassen. Die von ihr gemachten Angaben haben sich als nicht zutreffend ergeben. Da es nur auf das Miethgeld abgesehen, wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Räiberischer Ueberfall. Am Montag abend gegen 10 Uhr wurde ein Reisender aus Mülheim a. Rh. in Deutz auf dem Oberauenweg, etwa 100 Meter von der Elberfelderstraße entfernt, von zwei aus dem Felde kommenden Männern überfallen, schwer mißhandelt, zu Boden geworfen, mit Messern bedroht, ferner wurde ihm ein Portemonnaie mit 4,50 M. Inhalt, verschiedene Legimationsund Geschäftspapiere sowie eine Uhr geraubt. Die Uhr ist eine silberne Zylinder-Remontoiruhr mit Goldrand Nr. 9974 und der Gravierung Josef Pesch, Mülheim a. Rh. 1901 oder 1902 im Rückdeckel. Der eine Täter trug dunklen Anzug, weißen Kragen, war etwa 30 Jahre alt, schlank, etwa 1,70 Meter groß und trug ziemlich starken Schnurrbart. Der zweite Räuber trug blauen Anzug, anscheinend einen blauen Leinenkittel, ist etwa 20 Jahre alt, schlank, etwa 1,75 Meter groß und bartlos. Sachdienliches wolle man dem zweiten Kriminalbezirk Altenbergerstrße 7 mitteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Immakulatafeier in Deutz. Nach voraufgegangener kirch. licher Feier, bei der die katholischen Vereine mit ihren Bannen auf dem Chore Aufstellung genommen hatten, versammelte der Sonntagabend die Deutzer katholische Bürgerschaft im Saale des Hrn. Esse in der Siegburgerstrße. Zahlreich war die Bürgerschaft der Einladung des Kartellverbandes gefolgt. Der Vorsitzende, Hr. Kaplan Spoelen, begrüßte die Versammlung und legte die Bedeutung des Kartellverbandes dar. Hierauf hielt Hr. Domkapitular Dr. Blank die Festrede. In begeisternden Worten verbreitete er sich über das Jubiläum der Unbefleckten Empfängnis, legte die Bedeutung des Dogmas für die katholische Kirche dar und wies hin auf die Verehrung, welche der Gottesmutter von jeher in der Kölner Erdiölese gezollt wurde und die sich heute wie vor fünfzig Jahren wieder glänzend betätigte. Der Rede folgte ein lebendes Bild, die Unbefleckt Empfangene, und der Kirchenchor sang unter Leitung des Hrn. Wilh. Schlitzer das Regina coeli. Herr Dechant Pfarrer Schüller dankte dem Herrn Domkapitular und gab seiner Freude über das schöne Fest Ausdruck. Nunmehr begann die Aufführung des Melodramas: Die Flucht der heiligen Familie, bearbeitet von Hrn. N. Metzroth, wozu Hr. Musikdirektor A. Wildberger die Musik geschrieben. Die umsichtige Leitung und musikalische Tüchtigkeit des Kirchenchore verbürgten von vornherem das Gelingen. Sechs weitere lebende Bilder stellten einzelne Episoden aus der Flucht der h. Familie dar und fanden allesamt reichen Beifall. Ein Schlußbild, wiederum die Immaculata darstellend, löste die Begeisterung aller Anwesenden aus, und mächtig erscholl das Lied: Maria Maienönigin. Der Vorsitzende dankte allen, die zum Gelingen beigetragen, besonders Hrn. Organist With. Schlitzer, welcher im letzten Augenblick an Stelle des erkrankten Komponisten Wildberger die gesamte musikalische Leitung übernommen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Rheinhöhe am 17. Mai, morgens 11 Uhr:.66 mn..02</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>21. DAN19g geht's heute in den meisten Haus ale Porter haltungen: Nichts steht mehr auf Fleck; alles ist weggerückt, damit tüchtig mit Huhns Wasch-Extrakt geputzt werden kann. Viel schneller wie früher ist der Ausputz, das Reinmachen, fertig. die Wohnung duftet sauber, wie neu: das macht Huhns Wasch-Extrakt mit Ortband. Die meisten Hausfrauen gebrauchen heute nur noch Huhns, deshalb ist jetzt auch überal bei jedem umsichtigen Handler Huhns mit Rotbano zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
