<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390436</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Grundsteuerordnung für die Stadtgemeinde Köln, wie sie in den Sitzungen der Stadtverordneten-Versammlung vom 23. Februar und 17. März beschlossen und vom Bezirksausschußß genehmigt worden ist, wird im Anzeigenteile vorliegender Nummer dem Wortlaute nach veröffentlicht. 1 An der städtischen Lehrerinnenbildungsanstalt begann am Montag die Abgangsprüfung, die heute zu Ende ging. Den Vorsitz führte Geh. Regierungs- und Schulrat Dr. Freundgen (Koblenz); Regierungsrat Dr. Bauer wohnte derselben als Vertreter der hiesigen Kgl. Regierung, Domkapitular Dr. Blank als Vertreter bischofs des Herrn Erzbischofs bei. Der Prüfung unterzogen sich 29 Schülerinnen der oberen Seminarklassen, während eine erkrankte Schülerin auf Grund ihrer schriftlichen Arbeiten von derselben entbunden war. Alle bestanden die Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brockensammlung. Es sei hiermit auf eine Gründung der christlichen Caritas hingewiesen, welche bestimmt zu sein scheint, sich zu einer echten und praktischen Wohlfahrtseinrichtung zu entwickeln, auf die Gründung der Brockensammlung. Auf kurze Anmeldung per Karte werden die für dieselbe bestimmten Gegenstände kostenlos abgeholt(die Geſchenkgeber bleiben unbekannt), um an bestimmten Verkaufsladen an verschämte Unbemittelte, die nicht um Kleider oder Schuhe bitten möchten, dort für geringes Entgelt verkauft werden. Der Erlös fließt durch den Fürsorgeverein den armen Geschöpfen zu, die im Strudel der Großstadt irre gingen. Die große Zahl der Käufer beweist es, daß der doppelte gute Zweck erreicht wird, wenn genügende Zusendungen gemacht werden. Alles, was brauchbar oder verkäuflich ist, ist willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>68 Obdachlose erhielten durch die Polizei Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
