<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>390453</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>e Einbruchdiebstähle. In vergangener Nacht wurde das Schaufenster eines Schuhwarengeschäftes an der Langgasse mit einem Steine eingeschlagen und ein Paar Chevrauxstiefel daraus gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein frecher Einbruch wurde am Kunibertskloster verübt. Die Diebe erbrachen ein Schlafzimmer, öffneten gewaltsam die Schränke und entwendeten einige goldene Uhren, zwei Trauringe und eine Menge andere goldene Schmucksachen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Umbau am Sassen hof kamen etwa 30 Meter Bleirohre abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jusammenstoß. Gestern mittag stieß in der Waisenhaus gasse ein Radfahrer mit einem Milchwagen zusammen. Der Rad fahrer stürzte dabei von seiner Maschine und verletzte sich erheblich am Unterarm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 7 Avril1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hen 7,60-.0, Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch).00, Krummstroh .00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K öln,.April1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..42-.55, do. vom Bauch.21-.38, Kalbfleisch.47. 172, Hammelfleisch.26-.71. Schweinefleisch 1,67-1,78, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.00, Speck, geräuchert.55-1,62 gesalzen 0,00-.00. Schweineschmalz.00-.CO das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>der feineren Rassen und derei Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren M. 64, vorgezeichnete M. 65 b. Fleischige M. 61-62, c. Gering entwickelte, sowie Sauen und Eber M. 55-59 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22 Präsent Tara. Gut schwere Ware lebhaft, geringe leichte nur schleppend geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diefeierlichen Exequien für das# verst. Mitglied Herrn Theodor Kirschbaum werden Samstag den 8. April cr., morgens 9 Uhr, in der Pfarrkirche St. Maria im Kapitol abgehalten, wozu hiermit freundl. eingeladen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Der große Eröffnungspreis am Sonntag wird nach neuartiger Punktirung gefahren; das Rennen geht bekanntlich mit Schmitter, Goor und Griffe über 10, 20 und Kilometer. Im 10 Kilometer-Rennen erhält der erste 3, der zweite 2, der dritte 1 Punkt; im 20 Kilometer-Rennen der erste 6, der zweite 4. der dritte 2 Punkte; im 40 Kilometer-Rennen der erste 12, der zweite 8, der dritte 4 Punkte. Die Punkte werden addiert und ist derjenige, welcher die meisten Punkte auf sich vereinigt, erster Sieger. Das Training auf dem Sportplätze ist ungeachtet der unbeständigen Witterung ein lebhaftes. m. Colosseum. Ein Glühwürmchen-Abend ist das neueste, was die Direktion des Kolosseum in der Schildergasse ihrem Publikum bietet. Der große Saal des genannten Etablissements ist während des Bockfestes mit riesigen Tanneneäumen dekoriert, welche durch Girlanden, die mit unzähligen elektrischen Lampen durchflochten verbunden sind. Die Leistungen der Original-Dachauer Kapelle, welche dort konvertiert, sind bekannt, und so kommt es, daß der geräumige Saal allabendlich bis auf den letzten Platz besetzt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern trankeine in der Mariengartengasse wohnende etwa 30jährige Frau anscheinend in einem Anfall von Geistespestörtheit Essigessenz. Die Frau wurde ins Bürzer Schwe: Brandwunden. Gestern mittag fiel in einem an der Rolandstraße ein neunähriges Mädchen über einen Kessel mit heißem Wasser und zog sich dabei schwere Brandwunden zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend wurde in der Schildergasse einer Dame aus Ehrenfeld das Portemonnaie mit über 16 Mt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>49 Obdachlose erhielten durch die Polizei Unterkommen. O Herr Karl Neumann-Hoditz, das frühere Mitglied unserer Bühne und jetziger großherzoglich badische Hofschauspieler, und Regisseur in Mannheim, veranstaltete am Mittwoch in Köln einen seiner humoristischen Vortragsabende, die hier noch in so gutem Andenken stehen, daß der große Saal der Lesegesellschaft ganz besetzt war. Die Vortragskunst des Recitators fand auch diesmal lebhafte Anerkennung; besonders die Darbietungen aus Vormanns Humoreskenschatz, von Theo v. Thorn(Der Kilometerfresser) und Rud. Presber(Die Wunderkinder) amüvierten das Publikum aufs beste. Zum ersten Male hatte der Vortragende, um eine größere Abwechselung in das Programm zu bringen, Liedervorträge eingeschoben, die von Herrn Konzert- und Operisänger Reinhold v. Warlich aus Düsseldorf mit sympathischer Stimme in Begleitung des Herrn Kapellmeisters Sigmund Glanz aus Düsseldorf verstängnisvoll gesungen wurden. Er hatte dazu Lieder von Schumann, Grieg, Löwe, zwei slawische Volkslieder und Zigeunermelodie von Voräk gewählt. Wohl wurde dadurch der Zweck, eine Abwechselung zu erzielen, erreicht, aber die Lieder wirkten mehr als Gegensätze zu den sonstigen Vorträgen, sodaß wir doch der Erwägung anheimgeben möchten, dem Konzertsaal zu lassen, was ihm zukommt, und lieber zu der alten Praxis zurückzukehren. Blumen- und Kranz spenden zeugten von der Beliebtheit, deren sich Herr Neumannhoditz noch an dem Orte seiner früheren Wirksamkeit erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Kölner religioöse und dramatische Bühnengesellschaft veranstaltet am Ostersonntag eine Wohltätigkeitsaufführung zum Besten armer Kommunikanten und Konfirmanden. Listen zum Einzeichnen sind bei der Bürgerschaft im Umlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der theatralische Wohltässigkeitsverein Hansa veranstaltet am Sonntagabend im Viktoriasaal am Waidmarkt einen Wohltätigkeitsabend zum Besten der Armen des Binzenzvereins der Pfarre St. Alban. Außer einem gediegenen Konzerte gelangt das vieraktige Schauspiel Albrecht von Widerstein zum erstenmal zur Aufführung, dessen Verfasser Hr. Raoul Kone ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
