<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>390476</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Warnung. Von beachtenswerter Seite ist darauf hingewiesen worden, daß die auf den Straßen usw. feilgehaltenen Mineralwasser, wie Selterser-, Sodawasser u. a. m. an die Abnehmer stets eiskalt verabfolgt werden, und daß der Genuß so kalten Wassers, welcher schon in normalen Zeiten leicht ernste Verdauungsstörungen von längerer Dauer nach sich ziehe, bei eintretenden Epidemien die Neigung zu Krankheiten befördere. Die Verkäufer von Mineralässern im Ausschank sind seitens der Ortspolizeibehoörden angewiesen, das Getränk fernerhin nur in einem der Trinkwassertemperatur entsprechenden Wärmegrade von etwa der Sommerfahrplan tritt mit Mourut. g ge Place.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eisen bartzatstzächen, weit, jühlein au west f die Fahrtläne dleichtalle beigefugt. zähahinent der Köln-Düisseldorfer Dampschiff Me haue e hee ehe heschhele Seieshaiche heyse eee b0s chehtehehee escechcec e * ctn Htäfer Jagen., Gereonsw"###K Eisenbahn- Dasselbe dürfte gleichzeitig, als Bure, hi, Auswahl solcher verausflüge dienen und manchem, der um die legen ist, wesentliche Dienste leisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liblar, 27April.992,. Tv,"Higthigndeit porger pot dr. Kopisch aus Pzlypritiggen Die lagen der Bewohner des 9 Dom 4openn..., Zatten nächtlichen Ruhestörungen, welche Rheinufers über die fortgesenren, so en namentlicher Schlepp- das Läuten mit den Sch.uz Her Mannschaften hervorgerufen züge zum Zwecke des W v."., Berfügung des Obereräsidenten hatte, werden nunmehr burch) vun, ertisgt der Glaß einer Polizeidir Abeinpropitro, or ganzen Bezirk der Rheinstronbauperwaltung der Ruhr, Schneider, Gf, Grfgistger,. g. v. Peter Hodiamont, Erwarb, beim, Lagerist, Waids. 11."--cx-Pinke, Handlungsgeh, Breitestr. 169.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Friedr. Griezat, Nacher, Subbelratversv., 7. p. Paul Hock, Straßenreisender, Alteburgerstr.20."Beren., Want zugs, Tagel, bahnschaffn., Alteburgerstr. 133.- Heinrich, V.-. Zementarbeiter, Ohmchladosgplotz. 9.- Auna, T. v. Nikolaus Wirz, Em weichserhof 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerolstein, 28.April 1905.(Eig. Drahtber.) In der vergangenen Nacht stürzte ein Student aus Köln namens Berger aus einem Fenster des Hotels Zur Post. Der Verungluückte wurde heute morgen tot aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>J. wurde ein seinen Eltern wohr zimmer befindliche weckte ein Streicht ich seine Türe öff eder ein brennen rug:"Was woll auf ihn. Sie wol sprungen war, set Architekten zwar vorne entzwei, es auf den Fingern Einbrecher ließen und liefen auf de seine herbeigeeilte die Brust erhielt, figur rang. Er uu greifen, fand Er schlug den Ei den bei dem Hie oden liegenden der Getroffene an sie sich von dem werke wohnende, "Geben Sie acht, blicke war der hinab und gew Auch der zweit daß die Einred aufgedruückt, du öffnet hatten. amerikanischen durchsägt, dann eine Anzahl Ir 14 Mark an Ge sie einen Sekret Inhaltes bemäc etwas über 40 goldenen Traur zwei Kinderuhr fand einen abg Turfüllung des Dabei war der bruchdiebstahl verhandelt geg einen Schlosser geständig, beh Schlosser, sond verübt. Der zweiundzwanz Kaufmann ar inter dem N schiedene Ein er habe sei einer Wirtsch versuchte die Dietrich die stiegen sie du gelangten die Leitung ab 1 die Thekenso Marken, auß eine Flasche in der Küche Nacht stattete wohnenden 2 Sekretär, st Schlips mit loupe und z nächste Einbdier wurde und aus der Jeder erhielt verkauft. T das Nebenga aus einem Geld und Vorstecksnad Kellner. D 23.--24. Se zwei silbern und eine Z mann Wer! er jedoch, 1 andern wur und der Ke und der Ki Konditor, ebenso der C0 Ger tellier au Karnevals zu, einen verdiene u richten hal er sich in Der Vertr der Klägen machen gebeut wurde ab untergehn über Kün digungsze wurde, K Verantwortl. Redactern: für den allgemeinen Weil: B. Reuter. für den Anzeigen- und Reklamenteil: C. Olle, alle in Köln un, herhbeigeite Mutter von einem der Kerle einen Schlag gegen Ssaunr rang. Er eilte zu einen Garderobestäuder, um einen werke wohnende, mit Licht. auf. de, Tagt gufschiegm seinen Eugenie de, Sescsthach esechale ac eschereige die heisse ie Einbrecher das Fenster einer verschlossenen Souteraintitr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>ache. dane helse Ke do, esen Ceichetl elichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>einen Setreiht, wat, einem Ttenzter hier 400 Mr. deutsches und ldh ber 40. De quis, Hhialsen zund eine Handene, Hastete ud De saug de Haschashgecheishent, linte der Kalsage ihe. Gin. un Sel-sehgapteke chiche P hoite den Gusdeuch zeiche iüt den setändig, behauptete oog, I. Vu, Ih, ermittelten Diebsgenonen scheschsicel Selache ai. Keaslcle asi een aes dan Aanten Seise Alch. eget, oee e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bunschest, ad, Hertlene rigas hier und Beiz Tausch ve. Hechtes hastile an dant stase eine. Von dot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>de Thekenschublade erbrochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>. on, zine Flasche Kognak, Karken, außeadem stahlen sie 500 3..--, nisten Zigarrenund eine Flasche Münsteränder, Awer ugen,e un, an der folgenden der Rüche eim Fezutgraggnate mit.90 u, guf er Hallptstraße ude beteten, bie Aähier eine, besuch ab, Sie erbrachen zierden bveuden, ahlen Daraus eine Brieftasche mit Papieren, einen " einer abldenen Nadel, ein Portemonnaie, eine Jorngaldong Kneifer außeadem einen Ueberzieher. Der Woschwendauschute meisterschule) 82 Schüler(26 Abiturienten), Maschinenbauschule"Merigeziet Schiler 42 Abiturienten), Königönigliche Baugewerkschule 25, Chieri/g Bhziturisenten), Städtische liche Bauhandwerkerschule 19,Fchiser IS Abturtengapgn 59 Tages, Meisterkurse, in den L,o. gprezrn und 27 Tischlern, Werigensenschassen Huso, Kreodigensenschasten nahmen 26 hin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die durchgehende hei getaßgr..1, Köin engenührt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Lese, de den Aetzsho ien Lost elstheilen, Zin Liber Hdächen und ein Par Strüpfe, ein Paket enthaltend die zu Ostern nach der Breslauer Gez,) Atan der hiesigen Garnison. Die Soldaten-- sieben-- welche etwa acht Tage lang isoliert bleiben Tolle, Perder,.Wilhelm III. auf dem Heumarkt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
