<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>390497</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der kommandierende General des 7. Armeekorps, Frhr. v. Bissing, ist heute hier eingetroffen und im Hotel du Nord</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadttheater. Das Publikum wird darauf aufmerksam gemacht, daß, vielfachen Wünschen entsprechend, die Aufführungen des Schillerzyklus im Alten Stadttheater von Mittwoch ab um 6 Uhr beginnen. Ausgenommen ist die Doppelvorstellung des Wallenstein am Sonntag den 21. d.., der erste Teil beginnt nachmittags um 3 Uhr, der zweite Teil(Wallensteins Tod) abends.30 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Freiwillig gestellt hat sich gestern der hiefigen Kriminalpolizei der Kesselflicker Johann Koch, der von der Staatsanwaltschaft zu Cleve wegen Mordes steckbrieflich verfolgt wird. Koch hat am 29. April auf einem Felde bei Neukirchen den Schirmflicker B. Schäffer erschossen. Er behauptet, in Notwehr gehandelt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Der Eisenbahnsekretär Rechnungsrat Ambose, erster Bureaubeamten der hiesigen Betriebsinspektion I, konnte in den letzten Tagen auf seine fünfzigährige Tätigkeit im Staatsdienst zurückblicken. Aus diesem Anlaß ist dem Jubilar der Rote Adler- orden vierter Klasse verliehen und seitens seiner Mitarbeiter eine Feier im Fränkischen Hofe veranstaltet worden. Dieser Feier wohnten einige Oberbeamte und viele Beamte des außern und innern Dienstes bei. Hr. Regierungs- und Baurat Cloos, sein früherer und Hr. Bau- und Betriebs-Inspektor Barschdorff, sein gegenwärtiger Vorgesetzter, beglückünschten und feierten den Jubilar in längeren Ansprachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vergiftung. Vorgestern trank eine Frau aus der Salmstraße infolge Familienzwistigkeiten Essigessenz und verstarb dieselbe gestern infolge Vergiftung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Veränderung bei den Justizbehörden. Infolge Geschäfts überhäufung hat bei dem hiesigen Landgericht noch eine neunte Kammer für Zivilprozeßsachen und eine fünfte Kammer für Handelssachen, bei dem Amtsgericht eine zweite Abteilung für Zwangsvollstreckungen in das unbewegliche Vermögen und eine neunte Abteilung für Grundbuchsachen errichtet werden müssen. Zugleich sind die Geschäfteräume der fünf Kammern für Handelssachen in das dem Justizgesäude gegenüber gelegene neuerbaute Möltgensche Haus, Burgmauer Nr. 32--, in welchem sich bereits die Justizhauptkasse befindet, verlegt worden. Die Sitzungen dieser Kammern finden jedoch nach wie vor im Justizgesäude statt. In dem Gerichtslokal Glockengasse 9 werden zurzeit umfangreiche bauliche Veränderungen vorgenommen. Aus dem bisherigen Saale B werden mehrere Zimmer und aus den Räumen der Konkursabteilung ein neuer Saal hergestellt. Während der Bauzeit, die voraussichtlich vom 22. Mai bis 17. Juni d. J. dauern wird, müssen die Sitzungen der Schöffengerichtsabteilungen VI3, VI 4 und VI 5 im Schwurgerichtssaal des Justizgesäudes abgehalten werden. Die gewonnenen neuen Räume werden der Abteilung III 1 für Konkursſachen sowie der Abteilung II2 für Zwangsversteigerungssachen übewiesen. Das Amtsgericht besteht alsdann aus 57 Abteilungen, von denen 43 in von der Justizverwaltung angenieteten Häusern untergebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Den russisch-japanischen Krieg machte ein Redner des Internationalen Friedensbureau in Bern, Hr. Rich. Feldhaus, zum Gegenstande eines interessanten Vortrages, den er vor vielen Zuhörern in der Lese hielt. Nach allgemeinen Ausführungen über die wirtschaftliche Schädigung und die Greuel eines modernen Krieges ging der Redner zu einer eingehenden Schilderung des russisch-japanischen Krieges über und seinen ungeheuren Verheerungen, die auf die Anwendung der modernsten kriegstechnischen Erfindungen zurückzugühren sind. Anschaulich schilderte Redner das Elend der Verwundeten, die Verwüstung der Städte und des Landes, die schlimmen Einfaüsse des Kriegslebens auf die Soldateska. Vom Schlachtfeld hinweg lenkte Redner die Aufmerksamkeit seiner Zuhörer auf Verschläge zur Verhütung der modernen Kriegsgreuel, besonders auf die Schaffung von Schiedsgerichten, durch welche die Zwistigkeiten der Völker ohne Blutvergießen beigelegt würden. Lebhafter Beifall zeugte von der Wirkung des Vortrages, nach welchem mehrere Szenen aus dem Kriegsleben im Bilde gezeigt Rülpelhaftes Benehmen. Gestern abend.30 Uhr stieg ein älterer Geistlicher am Dom in einen Wagen der Straßenbarn. Kaum hatte er Platz genommen, als zwei Männer ihn zur Zielscheibe ihres Spottes nahmen. Der geistliche Herr hörte die beleidigenden Aeußerungen ruhig an bis zum Altenmarkt, wo er sich erhob und den Schaffner unter dem Beifall mehrerer Fahrgäste um Schutz ersuchte. Als der Schaffner an der Haltestelle Waidmarkt sich anschickte, einen Schutzmann zu rufen, nahmen die Helden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Don der Kriminalpolizei. Gewarnt wird vor einem Schwindler, der sich bei Juwelieren Auswahlkollektionen wertvoller Ringe vorlegen und mit in seine angebliche Wohnung geben läßt. Als Sicherheit übergibt er dem Juwelier ein Sparkassenbuch, worin die wirkliche geringe Einlage durch geschickte Fälschung zu einer den Wert der Ringe üübersteigenden gemacht ist.-- Beim zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, befindet sich eine ovale Silberplatte mit dem Monogramm L.., welche aus einem Diebstahl zu stammen scheint. Der Eigentümer kann sie, bei genannter Dienststelle in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Taschendiebe scheinen, wie nunmehr bekannt wird, am Sonntag bei Gelegenheit der Immakulatafeier gute Geschäfte gemacht zu haben. Es sind nämlich bei der Kriminalpolizei eine große Anzahl Taschendiebstähle, welche im Dom, auf dem Domhof und vor der Mariensäule ausgeführt worden sind, angemeldet worden. U. a. wurde am Sonntagnachmittag im Dom einem Rechtsanwalt aus Würzburg eine wertvolle goldene Uhr nebst Kette</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Erwischte Dieb. Gestern nachmittag beinerkte in der Cäcilienstraße ein Fuhrmann, wie ein Mann eine Ballen Tuch trug. Der Fuhrmann schöpfte Verdacht und holte zwei Schutzleute herbei. Beim Erscheinen der Beamten warf der Mann den Ballen von sich und ergriff die Flucht. Die Schutzänner verfolgten jedoch den Mann und nahmen ihn fest. Der Ballen Tuch, im Werte von etwa 200., rührt jedenfalls von einem Diebstahl her.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern nachmittag kam in der Zugasse ein Mann zu Fall und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestern abend fiel in einem Hause auf der Aachenerstraße eine Frau in den Keller und erlitt schwere Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Als in der Christophstrße heute vormittag ein Rentner aus einem Hause treten wollte, fiel er so englücklich zu Boden, daß er einen Schädelbruch erlitt-- In einer Fabrik an der Bonnerstraße fiel einem Mann ein eiserner Träger auf den Leib, wodurch er schwer verFast 800 Reservisten, die von der Uebung aus süddeutschen und reichständischen Garnisonen zurückkehrten, trafen heute morgen in zwei Sondernügen auf dem Kölner Hauptbahnhof ein. Ein Teil der Reservisten blieb hier, der andere Teil fuhr mittels Sonderzug in das Industriegebiet weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln. 16 Mai1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule N.-465--59, 40, gezu Bauch.25--42, Haliseisel,; 5h</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln-Rippes, 16.Mai1905. Am nächsten Sonntag, nachmittags 3 Uhr, findet die feierliche Einführung unseres neuen Pfarrers, des Hrn. Pastor Rosellen statt. Derselbwird an der Ecke der Neußer- und Kempenerstraße begrüßt. Die Prozession, an der sich die sämtlichen katholischen Vereine beteiligen werden, zieht alsdann über Neußer-, Wilhelm- und Auguststrße zur Kirche. Abends 8 Uhr ist im Tivolisaale große Fester sammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Unbeaufsichtigte Kinder verursachten gestern an der Dürenerstraße durch Spielen mit Streichtölzer einen Mansardenrt. Eine Schlägerei, die in vergangener Nacht in der Sternen gasse stattfand, endete mit erheblichen Kopfverletzungen eines BeStraßenbahnwagen gefunden wurden: eine Essig kanne, ein Paket enthaltend Vavak. ein Kneifer, ein Eßtessel, ein Paket enthaltend eine Schürze, Bluse und Bürste, ein Ueberzieher, zwei Paar Handschuhe, ein Messer, ein Regenschirm, ein Paket enthaltend einen Anzug, ein Paket enthaltend eine Schürze, ein seidenes Taschentuch, ein Paket enthaltend Stoffmuster. Die Gegenstände find abzuholen im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Von den feindlichen Geschwadern.(Drahtber.) London, 16.Mai1905. Einem Dampfer zufolge, der am 12. Mai in Moji angekommen ist, wurde am 11. Mai zwischen 8 und 11 Uhr morgens unter dem 32deg8 Grad nördlicher Breite und dem 129?deg Grad östlicher Länge Geschützfeuer gehört. Es wurde eine durch Schüsse verursachte Erschütterung wahrgenommen, doch war infolge des Nebels die Aussicht beschränkt. Ein nach der angegebenen Richtung fahrendes japanisches Torpedoboot wurde gesichtet.-- Es wurde festgestellt, daß die Baltische Flotte auf französischem Gebier eine Station für drahtlose Telegraphie errichtet Hülfe derselben wurden Nachrichten über Saigon nach St. Petersburg gesandt.-- Saigon, 15.Mai1905. Admiral Jonquieres telegraphiert aus Nha-Trang, daß er alle Buchten der Küste bis Touraine besucht, aver kein einziges russisches Kriegsschiff angetroffen habe.-- Die Flotte, die wieder auf der Höhe der Honkohebucht erschienen und gestern ganz früh dort vor Anker gegangen war, ist alsbald in nördlicher Richtung weiter gedampft. Seitdem ist kein russisches Kriegsschiff gesehen worden.-- London, 16.Mai1905. Wie Daily Chronicle aus Hongkong vom 15. Mai meldet, wurden auf der Höhe von Kap Rock(Hongkong) in vergangener Nacht zwölf Kriegsschiffe gesichtet, auf denen die Lichter verlöscht waren. Die Nationalitaät und die Bestimmung der Schiffe &amp;am Vom Landkriegsschauplatz.(Drahtber.) St. Petersburg, 15.Mai 1905. St. Petersburger Telegraphen Agentur. General Linewitsch telegraphiert unterm 13. Mai: Eine unserer Abteilungen ergriff am 3. Mai die Offensive. Bei Chimiautse kam es mittags zum Kampf. Eine andere auf dem Marsch von Nauchanchentse nach Chimiautse begriffene Abteilung wurde beim Herauskommen aus einem Engpaß mit Gewehrfeuer vom Feinde empfangen. Das Gefecht begann gegen mittag. Die Japaner führten Artillerie ins Treffen. Unsere Abteilungen zogen sich, nachdem die Aufklaärungen beendet waren, zurück.-- Ein zweites Telegramm Linewitschs vom 14. Mai besagt: Eine russische Abteilung, die nach Ecdagau dirigiert worden war, zog sich, als sie von 700 Mann feindlicher Truppen umgangen worden war, gegen Ludagoa zurück, vertrieb aber den Feind aus Erdagau, nachdem sie Verstärkungen erhalten hatte, und zwang ihn, sich in kleinen Abteilungen nach Südsüwest zurückzuziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
