<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390434</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 24. d. M. feiern die Eheleute Joh. Jos. Lemm und Anna geb. Kining, Köln-Bayenthal, Alteburgerstraße wohnhaft, das goldene Ehejubiläum. Die Feier findet auf Wunsch des Jubelpaares im engsten Familienkreise statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Der Dramaturg der Vereinigten Stadttheater, Dr. Simchowitz, wird seinen fünften Schillervortrag am Sonntag den 26. d.., mittags pünktlich 12 Uhr, im großen Gürzenichsaale halten. Eintrittskarten sind, wie üblich, an der Kasse des Alten Theaters am Freitag den 24. und Samstag den 25. d. M. kostenfrei erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Schreiner wegen schweren Diebstahls, eine Dirne wegen Unterschlagung, ein Schreiber wegen Zuhälteren, ein Anstreicher wegen schweren Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestohlene Böre. Bei einem wegen Diebstahls festgenommenen Manne wurde eine dunkelrote Lederöre mit zwei feuerroten Druckenöpfen vorgefunden. Die Böre enthält einen größeren Geldbetrag. Der rechtmäßige Eigentümer möge sich im Geschäftszimmer des 3. Kriminalbezirks Lützowstraße 41 melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 20 März1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hen.50-.00, Maschinenstroh(Roggen).30, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh &amp; Köln, 20.März1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierung kommission. Auftrieb: 697 Ochsen, a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>hs."" 7-hrag H 72 h sunda fleischige, nicht Ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes gemästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 64-66, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 58-60, d. mässig genährte Kühe und Kalben 52-54. 71 Bullen: a. vollfleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren. 65, b. vollfleischige jüngere 61 bis 63, c. massig genährte jüngere und ältere 57-59, d. gering genäurte jun: gere und ältere 52-54, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Beste Ochsen und Kühe, die nur schwach vertreten, sehr gesucht. Mittel und geringe Qualitäten sowie Bullen langsam und Ueberstand hinterlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Um die Bekämpfung des Rädchenhandels in unserem Vaterlande auf eine breitere Basis zu stellen, hat das nationale Komitee zur Bekämpfung des Mädchenhandels in Berlin eine Agitation eingeleitet, die sich zunächst auf eine Reihe deutscher Großstädte erstreckt. Am Samstag abend hielt aus diesem Grunde Hr. Major a. D. Wagner im großen Gürzenichsaale vor einer zahlreichen Zuhöverschaft von Herren und Damen aller Stände und Konfessionen einen Vortrag über die Ziele des Komitees und seine bisherige Tätigkeit. Er widerlegte einleitend die falsche Ansicht, daß es nicht in allen großen Städten Mädchenändler gebe, und daß es darum wenigstens hier oder dort sich erübrige, gegen ihr Treiben vorzugehen. Das Komitee habe in den wenigen Jahren seines Bestehens schon 163 Mädchenändler in Deutschland festgestellt. Als Wurzel des unstreitig also vorhandenen Uebels bezeichnete er die doppelte Moral von Mann und Frau, sowie die Tatsache, daß die jungen Mädchen zu vertrauensselig den sich ihnen nahenden Mädchenändlern glauben. Redner skizzierte dann die Geschichte der Bewegung gegen die Mädchenändler, die eigentlich erst 1899 auf Anstoß von England aus ins Leben trat. Damals wurde auch das deutsche Nationalkomite geründet, dessen Tätigkeit der Herr Major nun eingehend schilderte. Er zeigte, wie es Erhebungen über die Zahl deutscher Mädchen in ausländischen Bordellen eingeleitet hat, und führte an Beispielen vor, mit welchem Raffinement die Mädchenändler ihre Opfer zu betören wissen, und wie schwer es sei, ihnen beizukommen. Trotzdem habe das Komitee durch das Entgegenkommen deutscher Behörden manches erreicht. Die Folge waren Gegenmaßregeln der Mädchenändler, die das Nationalkomite auf finanziellem, strafrechtliche und politischem Gebiet bekämpften und einzuschüchtern versuchten, glücklicherweise erfolglos. Was nun die Wege zur Bekämpfung des Mädchenhandels angeht, so wies der Herr Vortragende nach, daß die Aufhebung der Bordelle sich nicht erreichen lasse, obschon natürlich das Komitee Gegner derselben sei. Der Kampf müsse vielmehr an der Quelle, beim Handel, direkt einsetzen. Er 2 Eine Schillerfeier zur Erinnerung an den hundertährigen Todestag des Dichters veranstaltete der Volksverein für das katholische Deutschland in Ehrenfeld. Es lag eine erwartungsvolle Stimmung über der Menge der Erschienenen, die im Lobau dicht gedrängt sich zusammengefunden hatten. Hr. Hub. Kochs entbot den Gästen herzlichen Willkomm. Dann führte Hr. Mittelsollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Schwindler, welcher als Arzt Dr. Classen, Dr. v. Karnak oder Grüneuberg sich hier umhertrieb und in Geschäften sowie vei Privatleuten Betrügereien verübte, wurde nunmehr in der Person eines einundzwanzigährigen Kommis aus Euskirchen in einem Restaurant an der Hohestrße verhaftet. Der Schwindler hatte zeitweilig auch die Uniform eines Militäarztes getragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Streite verletzt. Auf der Hülfswache vom Roten Kreuz in der Maximinenstrße suchten zwei Männer Hülfe, die in vergangener Nacht bei einer Schlägerei auf dem Buttermarkt verletzt worden waren. Der eine hatte erhebliche Wunden am Hinterkopf davongetragen und der andere eine Verletzung an der Stirn und einen Naſenbeinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brandälle. Gestern abend entstand in der Schildergasse ein Kellerbrand. Die Feuerwehr war eine Stunde tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Am Sonntagvormittag hatte die Feuerwehr einen Gardinenbrand in der Bechergasse zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Störung des Straßenbahnverkehrs entstand heute mittag kurz vor 12 Uhr in der Marzellenstrße. Vor der Mariahimmelfahrtskirche riß ein Schutzdraht der Oberleitung. Alsbald erschien von der Weißbüttengasse her ein Turmwagen, worauf der Schaden provisorisch wieder soweit ausgebessert wurde, daß die zahlreichen Straßenbahnwagen, die sich angesammelt hatten, wieder durchfahren konnten. Die Verkehrstörung, die einen großen Menſchenauflauf verursacht hatte, dauerte etwa 25 Minuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>170 Obdachlose erhielten durch die Polizei Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Conünstlerverein. Der 31. Vereinsabend, der an Donnerstag den 23. d.., abends 8 Uhr, im großen Gürzenichsaale stattfindet, wird besonders durch die Mitwirkung des Domchores von großem Interesse sein. Der Domchor wird unter Leitung des Herrn Domkapellmeister Cohen Werke von Palestrina, Marenti, Lotti, Fel. Americo und Orl. di Lasso vortragen. Ferner wirken mit Frl. Ida Dahlmann(Gesang), Prof. Franke(Orgel) und W. Laming aus Karlsruhe(Cello). Für Nichtmitglieder kostet die Karte 2 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
