<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>390480</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Störung der Kommunionfeier verursachte gestern in der Pfarrkirche St. Martin eine Frau, welche ihre Kinder; einen Knaben und ein Mädchen, gegen den Willen der Geistlichkeit an die Kommunionbank führen wollte. Die Kinder, welche den Kommunionunterricht nicht besucht hatten, wurden von ihrer Mutter in die Reihe der Erstkommunikanten geschoben, so daß sie vom Schweizer zurückgewiesen werden mußten. Die Geistlichkeit hatte den nach den ersten Stunden des Vorbereitungsunterrichtes zurückgewiesen, da er unreif erschien. Die Mutter hielt daraufhin auch das Mädchen trotz wiederholter Bitte von seiten der Geistlichkeit vom Unterricht fern, weil nach ihrem Wunsch beide Kinder gemeinsam zur h. Kommunion gehen sollten. Als nun die Kinder gestern früh trotzdem festlich gekleidet unter den Erstkommunikanten sich einfanden, mußten sie zurückgewiesen werden.. 1. dam olban</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. Gestern vormittag hat sich auf dem Avoit einer Gastwirtschaft in der Friedrich Wilhelmstrße ein unbekannter, anscheinend dem Handwerkerstande angehörender Mann durch einen Revolverschuß in den Kopf getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mordversuch. Der 34jährige Sohn eines an der Simon Meister-Straße wohnenden Postschaffners geriet gestern abend mit seiner Mutter in Streit und versetzte ihr mit einem Stocke einen Schlag ins Gesicht. Der Vater eilte zur Abwehr hinzu. Da zog der ungeratene Sohn einen Revolver und feuerte mehrere. Schüsse ab, durch die der Vater leicht, die Mutter aber, der eine Kugel in die Leber drang, schwer verletzt wurde. Die Frau wurde ins Hospital gebracht, wo sich ergab, daß die Verletzung nicht lebensgefaährlich ist. Nach der Tat ist der Bursche, ein häufig vorbestraften und übel beleumundeten Mensch, geflüchtet und bis jetzt, trotz eifriger Nachforschungen, nicht ermittelt worden. Die Kriminalpolizei besitzt schon von früheren Anlässen her seine Photographie. Den bedauerns werten Eltern wendet sich die allgemeine Teilnahme zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brandälle. In der Nacht zum Sonntag entstand in einem Hause am Weidenbach ein Zimmerbrand, ebenso in einem Hause an der Severinstrße. In der Roonstraße hatten Kinder einen Möbeiwagen, der ausgeladen war, in Brand gesteckt. In sämtlichen Fällen griff die Feuerwehr helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Straßenbahnwagen gefunden wurden acht Regen schirme, ein Leimtopf, eine Büchse mit Erbsen, ein Paket Wäsche, ein Kneifer, ein französisches Wörterbuch, ein Paket Kleidungsstuücke, zwei Paar Handschuhe, ein Paket mit Badenützen, ein Paket enthaltend eine Schürze, zwei Gebetücher, zwei Herrenüte, ein Rosenkranz, ein Portemonnaie mit Inhalt. Die Gegenstände sind abzuholen im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kreis-Kriegerverband Köln, Stadt und Land, hielt gestern nachmittag in der Glückauf-Halle hierselbst eine außserordentliche Verbandsversammlung ab, in welcher 55 Vereine mit 77 Stimmen vertreten waren. Die Verhandlungen vom stellvertretenden Vorsitzenden, Hrn. Hauptmann d. L. Derichsweiler, mit einem Hoch auf den Kaiser eröffnet. Der bisherige erste Vorsitzende, Hr. Hauptmann d. L. a. D. Erscheit hatte aus Gesundheitsücksichten und wegen Ueberſäufung mit Geschäften sein Amt niedergelegt, wovon die Versammlung mit lebhaftem Bedauern Kenntnis nahm. Durch Zuruf wurde der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Hauptmann Derichsweiler, zum ersten, und Hr. Oberleutnant d. L. Nagelschmid, bisher Beisitzer, zum zweiten Vorsitzenden gewählt. Die Gewählten nahmen die Wahl mit herzlichen Dankesworten an. Als Beisitzer wurde der Vorsitzende des Landwehrvereins, Hr. Kleine, gewählt. Es folgte eine eingehende Besprechung des Hauptpunktes der Tagesordnung für den Abgeordnetentags des Kriegerbundes in Kiel, betr. Reformplan des Bundesvorstande: wonach in Zukunft 30 Pfg. Beitrag pro Mitglied und Jahr an den Bund zu leisten sind. Dafür gehört jeder Verein der Unterstützungskasse des Bundes an, was bisher nicht der Fall war. Von diesen 30 Pfg. fließen 20 Pfg. in die Unterstützungskasse, 4 Pfg. in die Witwenkasse und 6 Pfg. in die Verwaltungskasse. Der Reformplan wurde mit allen gegen zwei Stimmen gebilligt. Die Kreisverbände von Düsseldorf, Euskirchen und Rheinbach haben die Pläne ebenfalls gutgehenßen. Außer der Tagesordnung wurde noch die Organisation der Fechtschulen besprochen. Eine Beschlußßfassung soll nach Erledigung dieser Angelegenheit auf dem Abgeordnetentages in Kiel erfolgen. Ferner wurde beschlossen, den Ver mählungstag des deutschen Kronprinzen, der Ehrenvorsitzender des treußischen Landeskriegerverbandes ist, durch einen Kommers im Gürzenich am 5. Juni festlich zu begehen. Die Jruhja.x versamlung des Verbandes findet am 28. Mai in Widdersdorf statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>An die Wirte-Innung Köuns wurde vom Vorstande des katholischen Kreuztündnisse folgende Eingabe gerichtet: In der letzten Sitzung des katholischen Kreuztündnisse wurde der Vorstand beauftragt, dahin zu wirken, daß in den Wirtschaften Köuns allgemeiner als bisher alkoholfreie Getränke, und zwar nicht bloß Mineralwasser, sondern auch andere Ersatzgetränke zu maßigen Preisen vorrätig gehalten würden. Wir entledigen uns dieses Auftrages, indem wir die Wirte Köuns bitten, dem Wunsche der Mitglieder des Kreuztündnisse und vieler anderer Mitürger zu entsprechen. Dadurch würden dieselben nicht bloß unseren Bestrebungen auf Reform der Trinksitten entgegenkommen, sondern auch in ihrem eigenen Interesse hand ln; denn es ist klar, daß diejenigen, die die alkoholischen Getränke aus irgend einem Grunde mere#die Zahl derselben wächst immer mehr-- mit Vorliebe solche Lokale aufsuchen und zu Vereinssitzungen benutzen, in denen Ersatzgetränke zu haben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Tornado. Laredo(Texas), 29.April1905. Gestern abend wütete hier ein Tornado mit starken Regenüssen und Hagel. Viele Gebäude wurden ganz zerstört, bei anderen wurden die Dächer heruntergerissen; bei dem Einsturz einer Anzahl baufälliger Häuser kamen gegen 25 Merikaner um.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
