<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>390426</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betrug. Ein Gelegenheitsarbeiten hatte sich verschiedene Quittungskarten verschafft, die Marken angelöst und die Entwertungszeichen durch eine Flüssigkeit entfernt. Die Marken verkaufte er einem Bäcker, der sie weiter in den Verkehr brachte. Der Gelegenheitsarbeiten kam in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>. Brandälle. In vergangener Nacht brach in einer Schuh fabrik an der Kempenerstraße Feuer aus, welches in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferner hatte die Wehr gestern abend in der Schemmergasse einen Kaminbrand zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 13 März1905. Fruchtmarkt. Saathafer M. 15,80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hen .60-.30, Maschinenstroh(Roggen) 4,40, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizeidirektion, mann, 1200 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, Dienstkleidung, Höchstgehalt 1600.; Bonn, Oberbürgermeisteramt, 18 Polizeisergeanten, 1400 M. Gehalt und Dienstkleidung, Höchstbetrag 2000 M; Breach(Saar), Bürgermeisteramt Bischmisheim zu Breach(Saar), Vollziehungsbeamte bei der Gemeindekasse, 900 M. jährlich, Dienstkleidung, Höchstgehalt 1200.; Lamscheid, Bürgermeisteramt Oberwesel, Förster, jährlich 1200 betrag 1600.; Engelskirchen, Bürgermeisterei, Polizeidiener, 1200 M. jährlich; Gressenich, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant und Gemeindebrandmeister, 900 M. jährlich, steigend bis 1200 MIllingen(Bezirk Trier), Bürgermeisteramt Uchtelfangen zu Illingen (Bezirk Trier), Vollziehungsbeamte, Amts- und Kassenbote, etwa 1350 M. jährlich; Kaldenkirchen, Hauptzollamt, Amtsdiener, 900 M. Gehalt, steigt auf 1200.; Königswinter, Polizeiverwaltung, Polizeidiener für die Stadt- und Landürgermeisterei Königswinter und Gefangenenärter, 1200 M. Gehalt jährlich, Kleidergeld, Dienstwohnung; Saarbrücken, Hauptsteueramt, Amtsdiener, 900., steigt auf 1200.; Stromberg(Hundsück), Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 60 bis 70 M. monatlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Landbriefträger, 800 M. Gehalt, Wohnungsgeldzuschuß; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 bis 1500 M. jährlich; Wittlich, Gefängnis, Hülfsaufseher, 900 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Mittwoch den 15. d. M. gelangt im Alten Theater eine Novität zur Aufführung, Ludwig Fuldas vieraktiges Schauspiel Maskerade. Die Hauptrollen liegen in den Händen der Damen Scholtz, Lossen, Hertwig und der Herren Borchardt, Heber, Siebert und Alten. Die Regie führt Hr. Lenoir.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueber den Ausbruch der Tollwut im hiesigen Stadtgebiet erfahren wir noch, daß ein inzwischen tollwutkrank befundener Hund eines hiesigen Offiziers am 2. Februar d. J. auf dem Neumarkt durch einen sich ohne Halsband und Maulkorb umhertreibenden Spitz gebissen und so angesteckt worden ist. Seitdem sind bereits mehrere andere Hunde, die aus den verschiedensten Stadtteilen herrühren, der Seuche zum Opfer gefallen. Aller Wahrscheinlichkeit nach ist die Ansteckung dieser Tiere auf denselben Hund zurückzugühren, der im ersten Stadium der Erkrankung auch noch andere Hunde gebissen haben dürfte. Wir können daher allen Hundebesitzer nur raten, ihre Hunde genau zu beobachten und beim Auftreten verdächtiger Erscheinungen, die regelmäßig mit einem veränderten Benehmen der Tiere einsetzen, einen Tierarzt zu Rate zu ziehen. Wie wir weiter hören, sollen angesichts der bestehenden großen Gefahr für Menschen und Tiere alle Verstöße gegen die erlassenen Spermaßregeln mit voller Strenge geahndet und gegebenenfalls die verbotswidrig frei umherlaufenden Hunde auf polizeiliche Anordnung sofort getötet werden. Die drei durch den wuthkranken Hund des Offiziers gebissenen Personen haben sich in die Behandlung der Wutschutzabteilung des Instituts für Infektionskrankheiten zu Berlin begeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Untersuchung der aus demn Polizeibezirke auszufuührenden Hunde erfolgt mit Ausnahme von Sonn- und Feiertagen vormittags von 11 1/2 --12 1/2 Uhr im Polizeiräpsidium, Zimmer Nr. 5, woselbst zu diesen Zeiten ein Tierarzt anwesend sein wird. In den übrigen Zeiten untersuchen die folgenden Tierärzte in ihren Wohnungen, sofern sie anwesend sind, Hunde: Kreistierarzt Dr. Profe, Hansaring 50, Polizeitierarzt Dr. Unterhößel, Hermann Beckerstraße 11, Beschauamtsvorsteher Tierarzt Dr. Nese, Duffesbach 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>(# Berichtigung. In Nr. 52 des Local-Anzeigers befindet sich eine von dem un-Lokalberichterstatter eingeschickte Notiz über einen Straßenbahnunfall in der Friesenstrße, bei dem ein Mädchen einen Oberschenkelbruch erlitten haben soll. Von dem Unfall ist dem Straßenbahnpersonal nichts bekannt. In Nr. 63 wird vom gleichen Berichterstatter gemeldet, daß in der Maximinenstrße ein Mann von einem Straßenbahnwagen gefallen sei; die Meldung ist nicht richtig, der Mann ist vielmehr auf dem Mauritiussteinweg im Wagen über seinen Stock gestolpert und gefallen, wobei er sich an dem Griff seines Stockes im Gesicht verletzte. 19 Zusammensöße. Vorgestern abend stieß auf dem Sachsenrina ein Radfahrer mit einem Geschäftswagen zusammen, wobei der Radfahrer stürzte und sich nicht unerhebliche Verletzungen am Kopfe sowie im Gesicht zuzog. Ein Schutzmann leistete die erste Hülfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Zwirnerstraße stießen gestern abend zwei Während der eine der der andere mit dem Radfahrer zusammen, wobei beide stürzten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Ende eines Knabenstreites. Gestern abend gerieten in der Richard Wagnerstrße zwei Knaben in Streit. Einer der Knaben warf seinen Gegner zur Erde, wodurch derselbe einen Armbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht zum Sonntag wurde der Schaukasten vor einem Hause am Leystapel erbrochen und sechs wertvolle altdeutsche Krüge aus demselben gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Warnung. Ein Kommis, 21 Jahr al., aus Euskirchen, verübt in letzter Zeit fortgesetzt Betrügereien, indem er sich als Arzt Dr. Claßen, Dr. v. Carnap oder Dr. Grüneberg ausgiebt und in einem der hiesigen Hospitäler angestellt sein will. Vielfach geht er in Uniform eines Militäarztes und gibt an, bei einem Truppenteil in Kalk oder Deutz zu dienen. Signalement: 1,70 Meter groß, gesetzt, dunkeles kurz geschnittenes Haar, volles Gesicht, Anflug von Schnurrbart, hat auf der linken Wange drei künstlich hergestellte Studentenschmisse. Sachdienliches wolle man beim fünften Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17, angeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt gestern im Konzertsaale der Bürgergesellschaft seine Monatsversammlung ab, welche der Vorsitzende Hr. Serv. Weyland mit herzlicher Begrüßung eröffnete. Die langen Tischreihen boten durch die zur Verlosung bestimmten zahlreichen blühenden Azaleen, Palmen usw. einen prächtigen Anblick und deuteten auf den näher rückenden Frühling hin. Hr. Kunst- und Handelsgärtner Josef Vaß hielt einen auf reicher praktischer Erfahrung geründeten Vortrag über die Behandlung der Weinstöcke in Haustärten und an Mauern. Die vielfach laut werdenden Klagen über die geringe Fruchtbarkeit solcher Nebstöcke hätten ihren Grund einesteils in der mangelhaften Pflege, anderseits in der schlechten Wahl der Sorten, als wenn immer nur frügreifende in Betracht kommen müßten. Jeder Fachmann werde da gerne mit gutem Rat an Hand gehen. Der Redner wies zum Schlusse darauf hin, daß es jetzt sehr an der Zeit sei, die in Kellern usw. üüberwinterten Pflanzen an die frische Luft und ans Licht zu bringen. Die Ausführungen fanden dankbare Anerkennung. Hr. Kalender, welcher nunmehr seit 30 Jahren in liebenswürdigsten und uneigennuützigster Weise die Kasse geführt hat, wurde vom Vorsitzenden in herzlichsten Worten gefeiert. Drei Herren, die sich durch Einführung zahlreicher neuer Mitglieder verdient gemacht haben, wurden mit einer schönen Pflanzenprämie bedacht. Den Schluß der Versammlung bildete die Freiverlosung der von Hrn. P. J. Roßbach gelieferten Pflanzen unter die 180 anwesenden Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
