<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390404</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der goldenen Hochzeit der Eheleute Zimmermann in Köln-Braunsfeld wurde die kirchliche Feier durch Gesangvorträge des Doppelquartetts des Kölner Männerchores Concordia gehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Liebstähle. Ein am Mauritiuswall wohnender Stellmacher entdeckte vorgestern abend bei seiner Heimkehr, daß in seiner Wohnung eingebrochen und aus dieser eine Anzahl Kleider, Wertsachen und eine Zither gestohlen waren. Als Täter wurde sein Zimmernachbar, ein Väcker, ermittelt, der einen Teil der Sachen bereits veräußert hatte. Er kam hinter Schloß und Riegel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus einem Geschäfte an der Hohestrße wurde gestern ein wertvolles Jackett gestohlen-- Aus dem Flur des Hauptpostamtes kam gestern wieder ein Fahrrad abhanden, ebenso wurden in der Roonstraße und in der Merheimerstraße Fahreäder gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Königsplatz wurde in ein Bureau eingebrochen, verschiedene Pulte gewaltsam geöffnet und aus denselben eine Uhr nebst Kette und eine Anzahl Invalidenmarken gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein weiterer Einbruch geschah in einem Bureau an der Dasselstraße. Den Dieben sielen aber bloß 50 Pfg. und einige Postwertzeichen in die Hände Englücksälle. Gestern nachmittag kam in der Cäcilien- straße ein Junge beim Spielen zu Fall und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Luxemburgerstraße wurde gestern abend ein Mann von einem Narrenbaum in den Rücken gestoßen, wodurch er nicht unerhebliche Verletzungen davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern vormittag stießen An der Linde zwei Radfahrer zusammen, wobei beide stürzten und einer einen Schlüsselbeinbruch erlitt." Feuer entstand gestern in einer Schreinerei an der Loreleystraße dadurch, daß Hobelspaähne und eine Hobelbank in Brand gerieten. Die Feuerwehr löschte den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 22 Febr. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hen.20-.00 Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Pfandbr. d. Preuss. Centralbodenkr.-.-O. v. 1899 101.20 404% desgl. v. 1899, urkdb. b. 1909103.10 Stellennachweis für kaufmännische Angestellte. Seit längerer Zeit haben zwischen der Handelskammer und den Vertretern der hiesigen Organisationen der kaufmännischen Angestellten Verhandlungen betreffend Errichtung eines Stellennachweises stattgefunden, die nunmehr soweit gediehen sind, daß die Eröffnung eines solchen für den 1. April in Aussicht genommen ist. Man hofft, daß die Stadtverordneten-Versammlung einen Beitrag zu den Kosten bewilligt, dies um so mehr, als dieser Nachweis im wesentca Vereiusgte Sichitheater, Veu. Ishesgr auch, V. 2l,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>haug, Klug u. Sorg. Die Lasosgele. ige. he en den der Damen Dennery, Pester-Prosty, Welden, sowie der Herren Batz, Liszewski, Köhler, Kutzner, Bauer und Möhring. Hr. Mühl 58 In Cantans Panoptikum an der Hohestrße begegnet die seit dem 15. Februar zu einer sechzehntagigen Hungerkur eingemauerte Claire de Serval einem noch größeren Interesse wi seiner Zeit Riccardo Sacco. Die Befürchtungen, daß sie der untervonmenen Sache nage genasen, wied, sich, wodöse Zeiomnnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erwischte Daletotdieb. Gestern nachmittag wurde in einer Wirtschaft am Mühlenbach einem Manne der Ueberzieher gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rheinhöhe am 22. Februar, morgens 11 Uhr:.10 m.+.04.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Hautpflege Mitte de unübertroffene, nicht Gear. 1869. Weinfroßhandlung C. Brandenburg, Ger. 1869.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Nämaschinen-Reparatur-Wirkstätte Adam Kroch(Inh. Heinr. Kroch). Meazunturt, mo- 5 7. 2 Konzert- und Theaterltbosncher. Ihr erfrischender Mame gesetzlich geschüms Geschmack benimmt die Trockenheit im Hals, ihre schleimeösenden Eigenschaften bewähren sich bei Husten und Heiserkeit. In den Apo b. u P/C5,a- Hk-.: Bestandteile: Succ. Liquor. Gummi arab. Sach. Ol. Menth. a .B. Cäcilia Wolkenburg, die mit dem Kölner Männergesangverein in engster Verbindung stehende bekannte Theaterdirektorin, hat mit der neuen Operette: Der Reichstag zo Kölle 1505 oder Kaiser Max en der Brauergaffel, die am kommenden Samstag, 25. Februar, im Alten Stadttheater aufgeführt wird, anscheinend einen guten Wurf getan. Wenigstens wird uns das von denjenigen, die den Proben beiwohnten, versichert. Das Operettenpersonal der Dame setzt sich zurzeit aus ebenso spielgewandten, wie gesanglich geschulten Kräften zusammen und steht unter der Leitung eines ganz besonders hervorragenden Dirigenten. Daß der Dirigent schwarz ist, dürfte die koloristische Wirkung der Musik des Gegensatzes halber nur steigern. Die Regie hat sich bemüht, fur Partie den rechten Darsteller zu finden, und deshalb verschiedene stimmgewaltige Künstler gewonnen, die von den Sängern mit Re als die bedeutendsten Kenner des Rechtes gepriesen werden, währe die Juristen sie ihrerseits als die hervorragendsten Sänger rühmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Verschüttet. Bei den Ausschachtungsarbeiten für den Neubau der Handelshochschule am Agrippina-Ufer stürzte heute mittag Erdreich zusammen, wobei ein Erdarbeiter verschüttet wurde. A# man ihn aus seiner Lage befreit hatte, zeigte es sich, daß der Mann schwere innere Verletzungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>einstimmig entschiedenen Einspruch ein gen die Erhöhung der Umsatz- und Einfuhrung ort## steuer. Beide Steuern, letztere besonders, würden hier mit Ausnahmen nur kleine Bauern treffen, die ihr ererbtes und sauer erworbenes Land, meistens noch verschuldet, unter den großten Opfern bis jetzt erhielten mit der Aussicht, es bei besserer wie bei der bevorstehenden Entfestigung von Deutz, Brücken-, Hafen, Bahn- und andern Bauten, günstig zu veräußern, sich ihrer brucke. den Schuldenlast zu entledigen und ihren Kindern ihr Fortkommen in etwa zu erleichtern und ihnen, sozial wirken,, selbständige Existenzen zu schaffen. Dasselbe trifft auch auf die vielen Handwerker und Fabrikarbeiter zu, die in und kleinen eignen Parzellen ihren Bedarf an Kartossel und Gemüse selbst decken. Diese Leute mit einer erhöhten Umsatz- und einer, wenn auch mäßigen Wertzuwachssteuer bei nötigem Verkauf zu treffen, empfinden wir als eine harte und ungerechte Sonne belastung. Bei gewerbsäßigen, Großspekulanten mag eine n Steuer etwa am Platze sein; Poll hat keine solchen und moge mn die bäuerlichen Verhältnisse, wie auch bei der Eingemeindung feierlich versprochen, respektieren. Gleichzeitig die zu bauende elektrische Bahn so zu legen, daß dieselsg#ri, mindestens die im Mittelpunkt gelegene Post bzw. Salmstraße berührt, sei es auch in Form einer Schleife, die keine erheblichen Mehrkosten verursacht und wieder zur Steabuggrzczape ee könnte. Besser und billiger ware unser alter Vorschlag, sie von Fort Rauch aus über Kirchweg, Mittelpfad, Salmstraße, straße, alter Damm auf Ensen und Porz zu zu legen. Eine Bahnverbindung, die das dichtbevoölkerte Alt-Poll nicht berührt, würde#s# als zwecklos und nicht nutzbringend erweisen, weshalb wir dring die angegebene Strecke empfehlen."(Anm. d. Red.: Bei eingehen: derem Studium der Wertzuwachssteuerordnung in der sist geplanten Form werden die Poller Bürger fino. dat ausgesprochenen Befürchtungen unbegraündet sind. Tagte Hr. Jui rat Kaufen in der Stadtverordneten-Versammlung vom 11,0, 1. von der Kölner Bürgerschaft im allgemeinen mit Recht, daß 99 Proz ruhig über die Wertzuwachssteuer schlafen ihr nicht betroffen werden, so gilt das von der Poller Bürgerschaft gewiß nicht minder. Es sei nur daran erinnert, daß der in der Vergangenheit erzielte Wertzuwachs überhaupt nicht und kunstigym jeder Wertzuwachs bis zu 10 Proz. nicht besteuert wird, und daß bei einem Veräußerungspreis bis zu 1500 M. pro Morgen eben falls keine Wertzuwachssteuer erhoben wird.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
