<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>390451</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rheinische Zeitung kommt nochmals auf die Kehrichtabfuhrgebühr zurück und behauptet zur Irreührung ihres Lesepublikums, wir seien"mit großem Wortschwall" über die Behauptung des Socialistenblattes hergefallen, daß die"Mieter die Kehrichtabfuhrgebühr dem Zentrum verdanken. Das ist echt sozialdemokratische Polemik! Wir haben in unserer Auseinandersetzung eine solche Behauptung nicht einmal eines Wortes gewürdigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Druckereifaktor Heinr. Büttgenbach und dem Obermaschinenmeister August Gratsch hierselbst wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Neubau der Pauluspfarrkirche dürfte im Früsommer in Angriff genommen werden. Städtische Arbeiter sind augenblicklich damit beschäftigt, auf dem Kirchengrundstück am Sachsenring, zwischen der Vorgebirgs- und Kleingedankstraße, die Bäume zu entfernen. Entwurf und Plan, deren endgültige Genehmigung durch die kirchliche Behörde und die Baupolizei noch aussteht, stammen bekanntlich von Hrn. Baumeister Matter, der beim bezüglichen Wettbewerb den ersten Preis erhalten hat. Die Kirche soll im spägotischen Stil erbaut werden. Die reich auszugestaltenden Fassade mit dem Haupteingang wird gegen den Sachsenring schauen und von zwei schlanken Türmchen flankiert sein. Mit einer Breite des Mittelschiffes von 15 Metern wird die Kirche die breiteste der Kölner Kirchen sein. Auch das Querschiff ist sehr geräumig geplant, ebenso wie die Choranlage. Der Turm soll sich ähnlich wie bei St. Martin über dem Chor erheben und in drei Thurmhelme auslaufen. Auf der Evangelienseite soll sich an den Hauptbau eine malerische Sakristei anlehnen, auf der anderen Seite eine kleine Kapelle,"Paulus-Gedächtniskapelle" genannt zur Erinnerung an den Erzbischof Melchers. Bekanntlich erhält die dem Apostel Paulus zu weihende Kirche ihren Namen zur Erinnerung an den Erzbischof Paulus Melchers. Als der in Rom verstorbene Erzbischof hier beigesetzt wurde, beschlossß man, statt wie anfänglich geplant, ein Denkmal, eine Kirche zu errichten und sie Paulskirche zu nennen, um die Erinnerung an ihn in seiner Residenzstadt festzuhalten. Die Kirche kann gut 3000 Personen fassen und entspricht so voll den Bedürfnissen der seit 1901 bestehenden Pauluspfarrei, die bisher mit dem überaus beschränkten Raum der Mariahilfkirche in der Rolandstraße auskommen mußte. Die Bauzeit ist auf drei Jahre festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An der Agneskirche wird der äußere Schmuck augenblick lich in bemerkenswerter Weise ergänzt. An dem baldachinartigen Aufbau des Hauptportals werden sechs Figuren ausgestellt, welche die h. Agnes, die Patronin der Kirche, ferner die hh. Ursula und Helena sowie die hh. Papst Julius und Antonius darstellen. Im Innern des Portalbaues wurden bereits früher die Statuen der hh. Theodor und Eduard angebracht. Die aus Tuffstein gehauenen Figuren zeigen einen flotten, frischen Entwurf, der in sorgsamer, formenschöner Ausführung sich präsentirt. Kraftvolle Linienührung, die sich nicht in Details verliert, paßte den Figurenschmuck dem monumentalen Charakter der Kirche mit gutem Erfolg an; die scharf herausgearbeiteten Gesichtsformen lassen auch jede einzelne Figur als ganzes, in sich abgeschlossenes Kunstwerk erscheinen. Herr Bildhauer Algermann hat mit diesen Schöpfungen wieder prächtige Proben seines künstlerischen Könnens abgelegt. Die Statuen werden auf Veranlassung des Hrn. Dr. Röuckerath, des Stifters der Kirche, Stadttheater. Der Spielpla des Neuen Theaters ist dahin abgeändert worden, daß am Freitag den 7. d. nicht Lucia von Lammermoor, sondern die Oper Hoffmanns Erzählungen aufgeführt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Pferd scheute gestern mittag in der Maximinenstrße vor einem vorbeifahrenden Eisenbahnzuge; es lief in rasendem Galopp durch die Domstrße bis zur Machabäertraße, wo zwei beherzte Männer es zum Stehen brachten. Glücklicherweise ist bei dem Vorfall niemand zu Schaden gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßenraub. Eine Dame, die Miete eingeholt hatte, trug ihr Portemonnaie mit etwa 70 M. in einem Handtäschchen. An der Ecke der von Werthstraße entriß ihr ein Mensch das Täschchen und entfloh. Er hatte glücklicherweise nur den Bügel in der Hand, der Beutel selbst war ihm entfallen. Einem Zivilisten gelang es, den gefährlichen Burschen aufzuhalten. Er wurde der Polizei 5 Straßenbahnunfall. Gestern abend sprang auf der festen Rheinbücke ein Fahrgast der Staßenbarn von einem in Bewegung befindlichen Triebwagen ab, geriet unter den Anhägewagen und wurde schwer verletzt. Man brachte ihn mit der Straßenbarn nach Deutz, wo er im Hospital Aufnahme fand. Hier mußte ihm das linke Bein abgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln,.April1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu.50-.00, Maschinenstroh(Roggen) 4,40, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,90, Krummstroh .00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Katholischen Bügerverein Koln-Nippes hielt am Sonntagabend Hr. Gymnasiallehrer Bornewasser einen Vortrag über den Schutz der männlichen schulentlassenen Jugend. Wie in der vorigen Versammlung des Vereins Hr. Kaplan Georges sich auf den Schutz der weiblichen Jugend beschränkt hatte, so beschäftigte Hr. Bornewasser sich nur mit der männlichen, insbesondere der gewerblichen Jugend. Redner führte die bisher gemachten Anfange auf diesem Gebiete der Füsorgetätigkeit an und erwähnte die seit 1900 kräftig fortgeschrittene staatliche Fürsorgegesetzgebung. Aber heute seien die Institutionen, welche die gesamte Jugend in ihrer Füsorge umfassen, noch gering. Zumeist beschränke sie sich auf die verwahrloste Jugend. Das genüge nicht. Zur Neuregelung auf diesem Gebiete bedürfe es allerärts eines Mittelpunktes, der die schulentlassenen Jugend nach einem dreifachen Gesichtspimkte betrachtet, und zwar: 1. die normale, 2. die gefährdete und 3. die verwahrloste Jugend. Diesen Mittelpunkt der Füsorge will in Nippes die bekannte Kommission zur Füsorge der schulentlassenen männlichen Jugend sein, deren Vorsitzender der Redner ist. Derselbe beschränkte sich in der Begründung der Notwendigkeit der Organisation der Fürsorge auf Darlegung der Veränderung in den wirtschaftlichen Verhältnissen und ihrer Folgen, um die sozialen Aufgaben zu skizzieren, die der Mitarbeit aller Einsichtigen harren. In vierfacher Hinsicht rete der Junge ins volle Leben: 1. in das religioöse Leben, indem er aus der bisherigen sorgsamen Leitung heraustritt und mehr auf sich selbst gestellt ist, 2. in die Verführungen und Gefahren des Geschlechtslebens, 3. in das gesetzliche Leben und 4. in das Arbeitsleben. Degegenüber erstrebt die Füsorgetätigkeit für den Jungen eine gesicherte Stellung, einen tadellosen Charakter, eine reine Seele im gesunden Körper und ein glaubensstarken, religioöses Gemüt und Herz. Als Mittel gab der Redner an: Einwirkung auf Berufswahl und Stellenvermittelung, Betrachtung der Wohnungsfrage, der Wirtschaftlichkeit in bezug auf Verwendung des Lohnes, Hinzuziehung der Alkohol- und Sittlichkeitsfrage, die Hebung des Jünglingsvereins, Sorge für Unterhaltung, Belehrung und Spiel. Andere Aufgaben erwachsen bezüglich der defekten und verwahrlosten Jugend. Der Redner richtete zum Schluß einen warmen Appell an die Mitürger, mitzuarbeiten an der Lösung dieser großen sozialen Aufgabe. Der Vorsitzende, Hr. Böhm, sprach dem Redner herzlichen Dank aus und skizzierte die Tätigkeit der Kommission, die jeden Sonntagmorgen von 11 bis 1 Uhr in der Restauration Brücken, Neußertraße, bereit ist, Wünsche der Eltern entgegenzunehmen und ihnen mit Rat und Tat zur Hand zu gehen. Die Kommission hat bereits weit über das Gebiet der Stadt Köln Beachtung gefunden; von allen Seiten kommen Aufragen über ihre Einrichtung und Wirksamkeit. Es entwickelte sich dann eine angeregte Diskussion, zu deren Schluß die Versammlung 25 M. als Beitrag für die Kommission bewilligte. Das vorgesehene politische Referat mußte ausfallen, da der Redner am Erscheinen verhindert war. Es soll aber, wie der Vorsitzende bemerkte, in zukunft angesichts der neuesten Vorgänge im politischen Leben demselben wieder mehr Aufmerksamkeit geschenkt werden. Der Vorstand hat an die Zentrumsfraktion des Stadtverordnetenkollegiums eine Eingabe gerichtet bezüglich der im Etat vorgesehenen Straßenbaulosten in 1905.06, in dem beispielsweise für Lindenthal weit mehr als doppelt so viel vorgesehen sei als für Nippes, und dabei seien in der für Nippes angesetzten Summe von 143160 M. zwei Drittel für Riehl bestimmt. Wenn auch der Etat bewilligt sei, so sei doch zu hoffen, daß noch das eine oder andere gemacht werde. An der für den 14. Mai vorgesehenen Huldigung sie gestärkt, daß sie ohne weichliches Mitleid mit sich selber, ohne fruchtlose Träumerei ihre Gedanken auf dem Vergangenen weilen lassen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Bauernverein(Protektor Prinz Ruprecht von Bayern) feierte am 1. und 2. April das Fest seines fünfundzwanzigährigen Bestehens. Eingeleitet wurde dasselbe durch einen Begrüßungskommers am Samstagabend im Pschorrbräu. Zur Hauptfeier versammelten sich am Sonntag in den festlich geschückten Räumen des Viktoriasaales die Ehrenäste, Mitglieder und Freunde des Vereins sowie eine Anzahl Offiziere des Beurlaubtenſtandes der bayerischen Armee. Nach einleitenden Musikvorträgen begrüßte der Vorsitzende, Hr. Hans Roch, die zahlreiche Festversammlung und dankte besonders dem Hrn. Gouverneur Frhr. v. u. zu Egloffstein für sein Erscheinen. Dann folgte ein von Hauptmann Bruno Reichsgraf von Holnstein aus Bayern(Ehrenpräsident des Vereins) verfaßter und von Frl. Fries vom Residenztheater und Willy Maus gesprochener Prolog, der eine Huldigung des Bayerlandes an den Prinzregenten darstellte. Den Trinkspruch auf den Kaiser brachte Hr. Oberzollrath Heller aus, während Hr. Karl Freiherr v. Perfall, Ehrenmitglied des Vereines, die Festrede hielt. Seine Worte gipfelten in einem Hoch auf den Prinzregenten. Hr. Freiherr v. u. zu Egloffstein feierte die Tapferkeit der bayerischen Armee, welche zu erfahren er als junger Leutnant bei Sedan Gelegenheit gehabt habe. Sein Glas weihte er dem Bauernverein. Nun folgte die Beglückünschung seitens der Bauernvereine von Elberfeldbarmen, Düsseldorf, Hagen, Bonn, sowie der hiesigen Vereine der Hessen, Sachsen, Thüringer, Mecklenburger, Westfalen, Rheinprälzer usw. Schriftlich gratulierte der Bauernverein in Chemnitz. Die einzelnen Vereine stifteten dem Jubelvereine hübsche Erinnerungen in Form von Fahnenschleifen, Pokalen, Fahnenägeln usw. Oberlehrer Freiberger widmete dann den Damen ein dreifaches Hoch. Frl. Thea Myrrhe sang Lieder von Mendelssohn, Leffel und Franz, wofür ihr reicher Beifall zuteil wurde. Hr. Otto Beck, Direktor des Bonner Stadttheaters, trug einige originelle Dialektdichtungen vor, welche die Festversammlung auf das angenehmste unterhielten. Weiter machte sich der Kölner Männerchor unter Leitung seines neuen Dirigenten Hrn. Fedor Berger durch den Vortrag einiger Lieder um das Gelingen des Festes verdient. Nicht unerwaähnt mögen bleiben der Vortrag des Konzertes für Flöte von Heitemeier durch das Mitglied der Trenkschen Kapelle Vockerodt sowie die humoristischen Vorträge der Herren Henle und Blatzheim. Hr. Feß dankte im weiteren Verlaufe des Abends dem Vorstand für die Vorbereitungen zu dem schönen Feste. Dem Prinzregenten und dem Prinzen Ruprecht wurden Huldigungstelegramme gesandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>## Der Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde hielt Sonntag vormittag im Stapelhause unter dem Vorsitz des Geheimrat Dr. Lent seine Generalversammlung ab. Nach dem Jahresbericht, den Dr. Janson erstattete, schenkte der Verein außer seinem jährlichen Beitrag die drei Gruppen Mäusebussard, Wespenbussard und Wanderfalk. Von Geschenken von Mitgliedern sind zu nennen eine Sammlung von Schmetterlingen aus Neuguinea, die etwa 100 Kilogramm schweren Schalen von Riesenmuschel(beides von Hrn. Kürpers-Loosen geschenkt), ein schwarzer Hase von Hrn. Fr. Grüneberg, das Bild des verstorbenen Geheimrat Gustav von Mallinckrodt, geschenkt von seinen Nachkommen, und eine von Hrn. Eug. Pfeifer gestiftete Büste des Mineralogen Werner. Das Museum wurde im verflossenen Jahre von etwa 50000 Leuten besucht, an den Vorträgen des Direktors Dr. Tilburg über die Mineralien und ihre Verwendung nahmen 1920 Personen teil. Auch die neun Wintervorträge fanden rege Teilnahme und großes Interesse; es sprachen die Herren Lemke, Rumpen, Löwe, Bermbach, Pleßner, Janson, Schrammen, Mathes. Dem Verein gehören zurzeit 10 Ehrenmitglieder, 211 ordentliche und 35 außserordentliche Mitglieder an. Nach der Rechnungsablage des Hrn. Kommerzien rat Dr. Schnitzler beträgt das Guthaben des Vereins heute 3683.; zu Revisoren wurden die Herren Fr. Grüneberg und Kommerzienrat L. Hagen erwählt. Die aus dem Vorstande satzungsgemäß ausscheidenden Herren Lent, Scheibler, Schorn, Herwegen, Schnitzler, Pauli, Jansen wurden durch Zuruf wiedergebählt; an Stelle des auf Wunsch ausscheidenden stellvertretenden Vorsitzenden Hrn. Justizrat Jansen wurde einstimmig Hr. Beigeordneter Laue gewählt. Endlich wurde in Aussicht genommen, aus Vereinsmitteln ein in Sanders Präparatorium in Arbeit befindliches Wisent zu erwerben; der"Auerochs" bewohnte ehedem auch unsere Wälder, findet sich heute aber nur noch in wenigen Exemplaren im Walde von Bialowicza in Littauen und im Kaukasus. Eine andere Schaugruppe, die das Leben unserer Rheinfische darstellen soll, wird bald fertiggestellt sein und im Obergeschoß seinen Platz finden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In Anbetracht des gemeinützigen Zweckes sei der Verein zu weiterer Unterstützung allen Naturfreunden angelegentlich empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
