<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>390483</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die ungeteilte Unterrichtszeit an den Volksschulen war seitens der hiesigen Ortsgruppe des deutschen Lehrerverbandes zum Gegenstande einer Eingabe an das Obervurgermeisteramt gemacht worden. Die Petenten stützten sich dabei auf die wissenschaftlichen Untersuchungen bedeutender Männer über die angeblich schädlichen Einwirkungen des Nachmittagsunterrichts auf den körperlichen und geistigen Gesundheitszustand unserer Jugend als auch auf die günstigen Erfahrungen, die man angeblich an denjenigen Orten gemacht haben will, wo die ungeteilte Unterrichtszeit bereits eingeführt ist. Es wurde schließlich gebeten, auch hier mit der ungeteilten Unterrichtszeit einen Versuch zu machen. Die Ermittelungen haben ergeben, daß die Angaben über die Versuche in einzelnen Städten mindestens ungenau waren, indem dort entweder überhaupt keine Versuche stattgefunden hatten, oder aber nach einem solchen zu dem Vor- und Nachmittagsunterricht man wieder zurückgegriffen. Die hiesige Schuldeputation hat nunmehr den Antrag der versuchsweise Einführung abgelehnt. Maßgebend für dies Entscheidung waren sowohl pädagogische, wie soziale, aber auch finanzielle Gesichtspunkte. Die ungeteilte Unterrichtszeit könne nur da die guten gesundheitlichen und unterrichtlichen Ergebnisse, die ihr von ihren Verfechtern nachherühmt werden, zur Folge haben, wo alle, insbesondere die sozialen Verhältnisse der zunächst beteiligten Volksklassen auf, diese, Eitgrichteme zugeschrähen seien. So wie die Dinge in den meisten Großstädten, auch in Köln, lägen, würde der bloße Vormittagsunterricht schwere Gefahren, wenigstens für den größten Teil der dann jeder Aufsicht entbehrenden Schuljugend, in sich schließen und die Schule auf die Erziehung der Kinder nicht in der bisherigen Weise einwirken können. Auch das Familienleben werde, wenigstens soweit die Arbeiterbevölkerung in Betracht komme, dadurch höchst nachteilig beeinflußt werden. Abge sehen davon, daß man namentlich den Kindern des ersten und zweiten Schuljahres vier und den anderen Schulkindern fünf hintereinander folgende Unterrichtsstunden nicht zumuten könne, sei zu berücksichtigen, daß auch die Lehrperſonen, insbesondere die Lehrerinnen, ohne Schädigung für p.-Henungggelfrang ernd und mit Erfolg nicht fünf Stunden nacheinander zu unterrichten in der Lage seien. Die Aenderung dürfte somit die Anstellung zahlreicher weiterer Veyrpersenmen### wendigen Folge haben. Hierbei sei bemerkt, daß seinerzeit das Provinzial-Schulkollegium den Leitern derjenigen höheren Lehranstalten, an welchen zu bestimmten Jahreszeiten nur vormittags unterrichtet wird, die Pflicht auferlegte, keine Lehrperson fün Stunden nacheinander zum Unterricht heranzuziehen. Bekanntlich hat auch die Düsseldorfer Schuldeputation gegenuber dem gleichen Gesuch dortiger Lehrer auf einen ablehnenden Standpunkt sich gestellt und diesen wesentlich mit Rücksicht auf die wirtschaftlichen Verhältnisse begründet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Dem Apotheker Gustav Forster zu Kalk ist die Konzession zur Fortührung der Marien-Apotheke in Kalk, Hauptstrße 100, erteilt worden. Die Lehrer Albert Söhnchen zu Kray, Fritz Breitbach, zu Köln, Karl Even in Wermelskirchen, Heinrich Dehnet zu Wiebelsheim, Franz Sproß zu Winterlich, Matthias Schmitt zu Büscheich, Karl Sturm zu Castellaun, Wilhelm #ort. Margareta Marques zu Bevdurg, klihtner Wchierurngag," Düanwald, Amalie Kausch zu Baron und Katharina Schneider zu Morsbach sind zu Classenlehrerinnen an der städtischen Volksschule in Köln, der Schulamtsbewerber Anton Beckers aus Köln zum Lehrer an der katholischen Volksschule zu Kalk, die Schulamtsbewerberinnen Elisabeth Eberhard und Wilhelmine Stemmeler aus Köln-Ehrenfeld sind zu Classenlehrerinnen an der städtischen Volksſchule in Köln, Elisabeth Darius aus Köln zur Lehrerin an der katholischen Bolbschule zu Stammheim, Margareta Hügers zur Lehrerin an der katholischen Volksschule zu Kalk, Hedwig aus Köln zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln, Klara Birkner zu Greifswald zur Lehrerin an der evangelischen Volksschule zu Kalk ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntagsfahrt nach Wiesdorf--hitdorf--Hons. Die Mütheimer Dampfschiffahrts-Gesellschaft läßt an allen Sonntagen und Feiertagen, nachmittags 3 Uhr, ab Station Schiffbarücke einen Dampfer rheinabärts mit Anlaufen der Stationen Wiesdorf und Hitdorf bis Zons fahren. Die Rückfahrt von Zons erfolgt 72 Uhr, die Ankunft in Köln erfolgt 9 3/4 Uhr."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Motorschrittmachung bei den großen Dauer-Rennen um den Preis von Riehl und das goldene Rad vom Rhein am Sonntag den 7. c. liegt in besten Händen. Für den Franzosen Eugene Bruni führen Drioli(Paris) und der Italiener Bianci, der vorährige Trainer des Amerikaners Iwer Lawson. Denke hat die bekannten Berliner Dunkel und Germelmann zur Verfügung, während Schmitter in dem Pariser Penny wohl den besten Chauffeur der europäischen Radrennbähnen besitzt. Als zweiter Schrittmacher wird Schnitters Landsmann Gipfels bereit stehen. Die Fahrer verfügen über 14--22 HP starke de Tionmotore. Das Ausbleiben des einen oder anderen Schrittmachers ist ausgeschlossen und somit ein sportlich befriedigender und interessanter Verlauf gesichert. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sterbefall. Gestern vormittag starb nach längerem Leiden der Geheime Sanitätrat Hr. Dr. Wolfgang Broicher im 70. Lebensjahre. Der Verstorbene war Stabsarzt der Landwehr und Inhaber des Eisernen Kreuzes sowie der Denkmünzen der Feldzüge aus den Jahren 1866 und 1870/71. Herr Broicher wirkte über 40 Jahre segensreich als Arzt am städtischen Waisenhaus und als langeähriger Arzt der städtischen Berufsfeuerwehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Oeffentliche Belobigung. Der Handlungslehrling Matthias Harkamper in Köln hat die vierährige Tochter des Kaufmannes und Armenpflegers Paul Kres, die am 14. März d. J. von einem die Straße Martinsfeld entlang fahrenden Straßenbahnwagen erfaßt worden war, mit Entschlossenheit und Selbstaufopferung aus großer Lebensgefahr gerettet. Der Regierungsräsident bringt diese brave Tat, die alle Anerkennung verdient, im Amtsblatt lobend zur öffentlichen Kenntnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wohltätigkeitslotterie. Der Herr Obereräsident der stützung bedürftiger Schulkinder im September d. J. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in dem Stadtkreise Köln zu vertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>## Brandälle. Gestern nachmittag wurde die Feuerwehr nach der Friedrich-Wilhelmstrße gerufen, wo in einem Hause Fett übergekocht war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gleich darauf rief man die Feuerwehr nach der Lohsestraße in Nippes wo ein Zimmerbrand ausgehn Englücksälle. Gestern nachmittag siel m der Herzog. straße ein Mann hin und erlitt einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Alexianerstraße trug ein Mann durch Hinfallen einen Armbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In Mügersdorf fiel gestern nachmittag einem Manne eine eiserne Schiene auf den Fuß, wodurch dieser</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Schuhwarengeschäft an der Schildergasse wurde in der vergangenen Nacht eingebrochen, wobei mehrere Paar Schuhe gestohlen wurden. Die Diebe öffneten die Haustüre mittels Dietrichs und gelangten dann durch ein Glasdach in die Wirkstätte und in den Laden. In der Nacht zum Dienstag war ebenfalls in dem Schuhwarengeschäft eingebrochen und mehrere Paar Schuhe gestohlen worden. Der Bestohlene hatte nach dem ersten Einbruch ein Sicherheitsschloßß an der Ladentür anbringen lassen, worauf die Diebe nun in der vergangenen Nacht durch daglasdach in den Laden drangen. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Erwischte Taschendieb. Ein Fuhrmann stahl gestern in der Sternengasse an einem Schaufenster einem neben ihm stehenden Manne Geld aus dem Seitensäschchen seines Rockes. Der Tiev konnte festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Tagelöhner wegen Diebstahls ein Tagelöhner wegen Zuhälteren, ein Arbeiter wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, ein Fuhrknecht, ein Kellner und ein Reisender auf Grund Haftbefehls, ein Schreiner wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Hehlerei, ein Metzger wegen Unterschlagung, ein Fuhrmann wegen Taschendiebstahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Sittenpolizei nahm 17 Frauenspersonen wegen Umher. un..Ma1905. Schlachtviehmarkt. Gmticher Beriet.) Auftrieb: 799 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saug. kälber M. 77, Doppellender bis 88, b. 68-72, c. 55-64.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>K Köln,.Mai1905. Fruchtmarkt, Saathafer M. 16,10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Heu.20 .80, Maschinenstroh(Roggen).60, Richtstroh(Flegeldrusch) 5,30, Krummstroh 4,20 die 100 Kn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
