<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>390438</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Akademie für praktische Medizin erblickt ihre vornehmste Aufgabe in der Fortbildung der praktischen Aerzte. Am 15. Mai beginnt wieder ein zweiöchiger Fortbildungskursus für auswärtige Aerzte. Es werden Vorträge und Demonstrationen gehalten über innere Medizin, Kinderkrankheiten, pathologische Anatomie, Chirurgie(hier besonders zu erwähnen die Extensionsbehandlung der Knochenbruüche von Bardenheuer und die Behandlung der tuberkelösen Gelenkaffektionen mittels Stauung von Bier), Orthosädie, Cystoskopie, Genäkologie und Geburtshülfe, Haut- und Geschlechtskrankheiten, Hals-, Nasen- und Ohrenkrankheiten, Augenheilkunde, Psychiatrie, Hygiene und Biologie, endlich soziale Medizin. Der Akademie sind sieben verschiedene Anstalten zugewiesen, von denen das städtische Bürgerhospital 510 Betten, das Augustahospital 480 Betten, die Krankenanstalt Lindenburg gleichfalls 480 Betten, das Kinderhospital 100 Betten, die Augenheilanstalt 50 Betten und die Hebammenlehranstalt 70 Betten umfaßt. Jedem praktischen Arzt, der sich zwei Wochen von seinen Berufspflichten frei machen kann, ist somit an der Kölner Akademie reichlich Gelegenheit geboten, die neuesten Errungenschaften der medizinischen Wissenschaft kennen zu lernen. Es sei bemerkt, daß im Bürgerhospital in letzter Zeit eine Operationskammer nach Sauerbruch eingerichtet worden ist und in dem Lichtinstitut der Krankenanstalt Lindenburg die Behandlung der Hautkranken mit Röntgenstrahlen, Radium und Finsenlicht durchgefuührt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Perſonalnachricht. Herr Dr. Rondorf, langeähriger Assistenzarzt am Bürgerhospital bzw. Augustahospital, wurde als Oberarzt an das St. Josefshospital in Kalk berufen. Hr. Dr. Rondorf wird seine neue Stelle am 1. April d. J. antreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Hauskehrichtabfuhr findet nach einer Bekanntmachung des Fahrpark-Inspektors an dem Feiertag Mariä Verkündigung, 25. März d.., wie gewöhnlich statt. Diese amtliche Bekanntmachung zeigt wieder, wie wenig Rücksicht man seitens der städtischen Behörden auf die katholischen Feiertage nimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 24 März 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hen.40-.10, Maschinenstroh(Roggen) 4,20, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Raufmannsgericht. Ein Reisender klagt gegen eine Firma auf Zahlung von 225 M. Kündigungsentschädigung und 65 M. Spesen. Der Kläger hatte den Auftrag, Luxemburg und ElsaßLothringen zu bereisen. Gegen den Willen der Firma brach er jedoch die Tour ab und wandte sich nach dem Norden. Die Firma erklärte sich aber schließlich mit einem Versuch einverstanden und schrieb später dem Kläger, er solle nach Köln zurückkehren, während das Reisegeld einsandte wurde. Der Kläger fuhr aber statt nach Köln nach Seinemünde. Dann wurde er entlassen. Die Klage wurde abgewiesen, weil Kläger den wiederholten Anordnungen der Firma keine Folge leistete. Hierdurch war die kündigungslose Entlassung berechtigt. Die Spesenforderung mußte abgewiesen werden, weil der Kläger schon mehr Spesengelder empfangen, als ihm zustand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Verkäuferin verlangt von einer Firma 165 M. Kündigungsentschädigung. Die Firma bestritt, die Klägerin entlassen zu haben. Diese erblickt ihre Entlassung in einem Brief, worin es heißt:"Sie haben heute heimlich das Geschäft verlassen, und so halten wir es wohl für am rathsamsten, wenn Sie überhaupt ganz zu Hause bleiben, denn pflichtvergessenen Personal können wir nicht in unserem Geschäft dulden." Hierin soll nach Aussage der beklagten Firma keine Entlassung liegen, und die Klägerin würde wieder eingestellt worden sein, wenn sie gekommen wäre. Vergleichsweise wurden 90 M. gezahlt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Verkäuferin verlangt 42 M. Kündigungsentschädigung. Sie sei durch grobe Beleidigung durch den Geschäftsinhabers gezwungen worden, die Arbeit niederzulegen. Es wurde festgestellt, daß der Beklagte gesagt:"Sie gemeines, ordinäres Frauenzimmer". Der Firmeninhaber wurde verurteilt im Sinne der Klage, es liege eine grobe Beleidigung vor, die zum sofortigen Austritt berechtige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk, 23.März1905. Die wegen Verdachts der Tötung des Schlossers Max Römer von hier in Köln in Untersuchungshaft befindlichen Peter Will, Paul Rick und Matthias Gebert wurden heute vormittag mittels Gefangenenwagens nach der Wohnung des Getöteten überführt und der vom neuen Friedhof in dieselbe zurückgebrachten Leiche gegenühergestellt. Eine Gerichtskommission war zur Inaugenscheinnahme der Oertlichkeit miterscheinen. Die Beschuldigten bezichteten sich gegenseitig der Tat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Herr Kammeränger Karl Mayer veranstaltet am Mon tag den 27. d.., abends 7 1/2 Uhr, im Rokokosaale des Hotel Disch ein Konzert, zu dem Irma Null(Alt) aus Lüttich, August Day (Tenor) aus Trier, Königlicher Musikdirektor Arno Krögel sowie ein Damenchor ihre Mitwirkung zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>e Liebstähle. Gestern wurde eine Dienstmagd festgenommen, welche ihrem Prinzipal an der Breitestrße Wäsche stahl, indem sie mittels Nachschlüssel den Schrank öffnete, und dem Personal, indem sie die Schließkörbe aufschnitt, Schmucksachen und Geld entwendete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Thorwege an der Luxemburgerstraße wurden aus einem verschlossenen Kastenwagen zwei Säcke Kaffee gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Aus einem Flur an der Richard Wagnerstrße kamen sechs Kokosmatten abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königliche Polizeidirektion, sieben Schutzänner, 1200 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, freie Dienstkleidung(Uniform), Höchstgehalt 1600 M. -- Ahrweiler, Bürgermeisteramt, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1000., ferner Brennholzentschädigung von 100 M, entsprechende Brennholzabgabe sowie freie Dienstwohnung zum Werte von 250 M. gewährt. Gehalt steigt bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, Königliches Polizeiräpsidium, 16 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, 240 M. Wohnungsgeldzuschuß, freie Dienstkleidung, Höchgehalt 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Dülken(Stadt), Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1050 M. Gehalt, Mietsentschädigung, 100 M. Kleidergeld, Höchstgehalt 1350 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eschweiler, Bürgermeisteramt, Nachtschutzmann, 900 M. Gehalt, 100 M. Wohnungsgeldzuschuß und 100 M. Kleidergeld, Höchstgehalt 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Eschweiler, Bürgermeisteramt, Feldhüter und Hülfspolizeidiener, 800 M. Gehalt, 100 M. Wohnungsgeldzuschuß und 75 M. Kleidergeld, Höchstgehalt 1100 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kaldenkirchen, Hauptzollamt, Amtsdiener, 900 M. Gehalt, 72 M. Wohnungsgeldzuschuß und 60 M. Dienstbekleidungszuschuß, Gehalt steigt auf 1200 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kaldenkirchen, Bürgermeisteramt, Stadtsekretär, 1000 M. Gehalt jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Kreuznach, Königliches Amtsgericht, Kanzleigehülfe(Lohnschreiber), monatlich 50 bis 70 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Neuß, Bürgermeisteramt, städtischer Verwaltungssekretär, 2000 M. Gehalt jährlich, steigt bis 3400 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Saarbrücken, Garnisonlazarett, Hausdiener, 800 M. Gehalt, steigt bis 1100 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Schweich, Bürgermeisteramt, Bürgermeistereipolizeidiener, 900 M. Gehalt, 70 M. Kleiderkasten und etwa 150 M. Nebeneinkommnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Siegburg-Mülsdorf, Bürgermeisterei Menden, dritter Polizeidiener, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Troisdorf, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, 360 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Wiebelskirchen, Bürgermeisteramt, zweiter Sekretär, 900 M. jährlich Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Aachen, Landbriefträger, 800 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
