<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>390463</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder gefallen, nachdem er in der abgelaufenen Woche die Höhe von.03 Meter erreicht hatte. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 3,60 Meter, 2 Köln, 15.April1905. Ostermontag den 24. d. M. und Dienstag den 25. d. M. hält der Kölner Rennverein sein dieseähriges Aprilmeeting ab. Für die insgesamt zwölf Konkurrenzen, die mit 60 000 Mark und zwei Ehrenpreisen eine reiche Dotierung aufweisen, liegen 168 Unterschriften vor. Vor allem heiß umstritten wird zweifellos der Preis des mit 20000 M. dotierten Großen Kölner Frühjahrshandikaps, des am Ostermontag zum Austrag kommenden Hauptereignisse, denn es wird auf 16 Teilnehmer gerechnet, von denen eine Anzahl in bezug auf die Klasse gleichwertig sind. Von den sechs Rennen eines jeden Tages sind je drei Flach- und drei Hindernisrennen. Besonders die letzteren, die bekanntlich durch ihren abwechslungsreichen Verlauf auf das Publikum stets den größeren Eindruck machen, werden aller Voraussicht nach starke Felder aufweisen, da sie im Durchschnitt 14 Unterschriften vereinigen. Erwähnt sei noch, daß der Verein für seine dieseährige Saison, die außer den Aprilrennen noch das September-Meeting am., 3. und 4. September sowie das Oktober-Meeting am 22., 23. und 29. Oktober umfaßt, wieder Abonnementskarten zum ersten Platz ausgibt, deren Preis sich einschliefßlich einer Damenkarte für diese Tage auf 33 M.(Städtische Kartensteuer einbegriffen) stellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>v er icht in I 1 wegen der Erhöhung der Steuer beim Halten nung zunächst im 8, wegen ve,.), eine Erfarung darüber, edrever uim gf, i teichen, gehörig betrachtet werden sol. Neu wer als zum gleichen Bonin#.,.,, 9 inger Person an mehreren wird dabei benimm;, I5 Hunde gehalten werden, diese als zu einem Stellen des Stadtvezerts Vun, v., Zuch die Steuerbefreiung Hausstande gezört, besteder, urden jedoch grundsätzlich da nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>T den Gegenstand und die Art des Gewerbebetriebs gewährt, wo durch den Oevensty, aus gesundheitlichen Rücksichten die Verwendung von Bunden--.--ziht, wenn die Hunde 2) bedenklich erscheint., Der gehalten werden, für den der Freischein richt mehr zu dem Zwey, 9 Zie Ordnung aufgenommenen Bestimmungen dess 2 der Polizeiverordnung über das Umherlaufen *#* Kölner Verkehrsverein. Eine Reise um die Welt bietet der Kölner Verkehrsverein am Mittwoch den 19. d. M. seinen Mitgliedern mit Familienangehörigen und seinen Freunden. An diesem Abend wird Herr Ingenieur Franz Schultz unter Vorführung einer großen Zahl interessanter Projektionsbilde im großen Saale der Bürgergesellschaft den Anwesenden diese Reise beschreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Süd hält am Palinsonntag, abends 8 Uhr, seine zweite große Agitationsversammlung im Ainohause ab. In derselben erfolgt die Aufnahme der in der letzten Zeit in der Pfarrei St. Severin geworbenen Mitglieder. Ferner wird Hr. Pater Konrad O. S. F. einen Vortrag halten. Auch findet große Verlosung von Büchern und Bildern statt, deren Ueberschußß zur Unterstützung dürftiger Kommunionkinder der Mitglieder verwandt wird. Der Verein veranstaltet in der Karwoche wie alleährlich, von Mittwoch ab bis Ostersonntag einschliefßlich um 8 1/2 Uhr in St. Severin Exerzitienvortrage, wozu die Mitglieder sowie auch die Männer und Jünglinge des südlichen Die sich anschrießende Diskussion war eine rege und gab dem Redner noch Gelegenheit, manche Fragen in ausgiebigster Weise zu beautworten. Aus dem Berichte des Vorsitzenden entnehmen wir, daß dieser Bezirk dank der Rührigkeit seiner Vertrauensänner seit Ende Januar seine Mitglieder um 40 Proz. vermehrte, so daß er heute ihrer 133 zuher."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Oeffentliche Vorlesungen an der Handelshochschule zu Köln. Die städtische Handelshochschule veröffentlicht in der vorliegenden Nummer das Verzeichnis der öffentlichen Vorlesungen, die in dem aus 26. d. M. beginnenden Sommersemester außer den ausschrießlich für Studierende der Hochschule bestimmten Vorlesungen und Uebungen gehalten werden. Das Verzeichnis ist, wiederum auf das reichhaltigste ausgestattet; es enthält 25 verschiedene Vorlesungen, die für die weitesten Kreise von Interesse sind. Auch finden wiederum die von dem Dozenten Schmalenbach gehaltenen Handelstechnische Besprechungen und die Versicherungstechnischen von Dr. Moldenhauer, in denen Kaufleute bzw. im Versicherungsfache mancherlei nützliche Anregungen geboten werden, statt. Wir machen auch an dieser Stelle darauf aufmerksam, daß die Zahl der Teilnehmer an den kunstgewerblichen Führungen aus räumlichen Gründen beschränkt werden muß; es werden dayer für die Teilnehmer vom 26. April ab besondere Karten im Kunstgeausgegeben, auf Grund deren die Hörerkarte gelöst Der Kölner Wohltässigkeitsverein hatte auf Freitagabend seine Mitglieder zur 28. Generalversammlung eingeladen, die der Vorsitzende, Hr. Otto Arnold Engels leitete. Dem erstatteten Geschäftsbericht ist zu entnehmen: Wegen der verhältnisäßig milden Witterung im vergangenen Winter wurde von der Tronnung der Küchenanstalt Abstand genommen, jedoch trat als Ersatz werfür eine reichlichere Unterstützung an Brot, Kleidungsstuücken, Bettzeug und Heizmaterial ein. Insbesondere wurde ein größerer Betrag zur Anschaffung guter wollener Decken verwendet, womit vielen Bedürftigen eine große Wohltat erwiesen werden konnte. Die Kleiderkammer wird von den Unterstützungsbedürftigen vor wie nach sehr in Anspruch genommen, so daß oft wegen Mangel an Vorräten den Gesuchen keine Berücksichtigung zu teil werden konnte. Es muß daher den Gönnern die Bitte ans Herz gelegt werden, überfluüssige getragene Kleidungsstuücke in gewohnter Weise bereit stellen zu wollen. Dieselben werden von den Boten des Vereins abgeholt. Den verstorbenen Mitgliedern Rechtsanwalt Dr. Scheif und Jakob Hohl wurde ein warmer Nachruf gewidmet. Die Einherstordenen Bitgeredein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>wurde ein warmer Nachruf gewidmet. nahmen des Vereins betrugen 55 459., die Ausgaben 42091., mithin, bleibt ein Bestand von 13368 M. Das Vermögen des Ver eins beziffert sich auf 40.968 M. Dem Kassierer, Hrn. Heimann wurde Entlastung erteilt. In den Vorstand wurden wiedergebäh die Herren: Amtsgerichtsrat Dr. Fleck, Professor Mertz, urchitelt Odenkirchen, Emil Pickert, Dr. Weidemann, negewählt wurden die Herren Franz Daniels, Alex. Lindgens und Baumeister P. Thelen. Hr. Amtsgerichtsrat Fleck dankte in warmen Worten den Mitgliedern des Vorstandes, die sich in hervorragender Weise an den Arbeiten des Vereins beteiligten und wies dann nochmals auf die Gepflogenheit des Vereins hin, nicht nur Geldspenden, sondern Gaber in Naturalien, wie Brot und Kleider, den Bedürftigen zukommen zu lassen. Gerade durch solche Gaben wurden die Bedürftigen mit guter Ware versehen, die sie anders kaum bekommen, und für den Verein besteht Gewißheit dafür, daß die Zuwendungen zu dem richtigen Zwecke verwendet werden, was bei Geldspenden nicht immer de Fall sei. Damit wurde die Versammlung geschlossen. (1) Die Kölner Ochsenmetzger-Innung hielt gestern abend eine Generalversammlung ab. Der stellvertretende Obermeister Horn verlas ein Schreiben des Obermeisters Geuer, der seit zehn Jahren der Innung vorstand, worin mitgeteilt wurde, daß Herr Geuer durch anhaltende Krankheit gezwungen sei, sein Amt Obermeister niederzulegen. Es wurde ferner mitgeteilt, daß sich sieben Lehrlinge der Gesellenprüfung unterzogen hätten. Ueber den Prämienmarkt referierte Hr. C. D. Horn. Auf seinen Antrag beschlossß man, den Prämienmarkt ganz fallen zu lassen und dafür alle vier bis fünf Jahre eine größere Mastvieh-Ausstellung in Köln zu veranstalten. Nach dem 1. Juli will Kälbermarktes von Donnerstag auf Freitag eintreten. Bei hörde soll beantragt werden, die Montags-Käübermärkte statt um 7 Uhr um 8 Uhr beginnen zu lassen. Auf die Eingabe der Innung an den Polizei-Präsidenten, an den Samſtagabenden in den Sommerbis 10 Uhr abends für Neßer zu, gestatten, ist keine Antwort eingetroffen. Der Vorsitzende soll in dieser Sache weitere Schritte unternehmen. In den Vorstand wurden die Herre Horn und Gräfen wieder- und die Herren Otto Schmitz und Jean Weber negewählt. Einem verungluückten Arbeiter eines Viehkommissionärs bewilligte man eine Unterstützung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
