<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>390474</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Den pensionierten Eisenbahnzugührern Philipp Müller und Anton Schäfer, dem pensionierten Eisenbahnlademeister Robert Opitz und dem pensionierten Eisenbahnnachtwächter Heinrich Haeres ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schillervortrag. Hr. Dr. Simchowitz wird seinen sechsten und letzten Schillervortrag am Sonntag den 30. April, mittags 12 Uhr, im großen Gürzenichsaale halten. Eintrittskarten werden wie üblich am Freitag den 28. d. M. und Samstag den 29. d. M. an der Kasse des Alten Theaters kostenfrei ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heranziehung zur Umsatzsteuer. Zwei Brüder, alleinige Inhaber einer offenen Handelsgesellschaft in Köln, haben in dem Gesellschaftsvertrag vereinbart, mehrere Grundstücke, an denen ihnen grundbuchlich das Miteigenthum, und zwar jedem zur Hälfte, zustand, in die Gesellschaft einzubringen. Nach erfolgter Auflassungserklärung wurde die Gesellschaft als Eigentümerin der Grundstücke in das Grundbuch eingetragen. Darauf zog der Oberbürgermeister sie zur Umsatzsteuer heran. Die Ordnung vom 23. März 1895 sieht bei Uebertragung eines im Stadtbezirk von Köln belegenen Grundstückes auf einen anderen u. a. durch Rechtsgeschäft unter Lebenden die Entrichtung einer Umsatzsteuer vor. Mit dem Einspruch und demnächst der Klage beantragte die Gesellschaft ihre Freistellung von der geforderten Steuer. Der Bezirksausschußß wies die Klage ab. Der hiergegen eingelegten Revision hat das Oberverwaltungsgericht den Erfolg versagt. Es nahm folgenden Standpunkt ein: "Bei einer offenen Handelsgesellschaft ist das Gesellschaftsvermögen ern von dem Privatvermoögen der Gesellschafter gesondertes Vermögen. Subjekte dieses Sondervermögens sind zwar die Gesellschafter, aber dem einzelnen steht weder ein nach ideellen Quoten geteiltes Miteigenthum, noch ein nach Quoten geteiltes Antheilsrecht an dem Inbegriff des Vermögens, sondern nur ein zeitlich wechselnder und erst bei seinem Austritt genau zu bestimmender Anspruch auf einen Wert- oder Summenbetrag zu. Die Gesamtheit der Gesellschafter hat das Eigentum an den zum Gesellschaftsvermögen gehörenden Sachen. Es folgt hieraus, daß, wenn ein Gesellschafter ein ihm gehöriges Grundstück in das Gesellschaftsvermögen einbringt, hierin eine der Auflassung bedürftige und somit nach bewirkter Auflassung der Umsatzsteuer unterliegende Veräußerung zu sehen ist. Denn das Grundstück steht nach der Einbringung in das Gesellschaftsvermögen im ungeteilten Eigentum der Gesellschafter, so daß eine bestimmte Quote des Eigentums an dem eingebrachten Grundstücke im Sondereigentum des einbringenden Gesellschafters nicht zurückbleibt. Ganz dasselbe aber ist der Fall, wenn die sämtlichen Gesellschafter ein in ihrem Miteigenthum zu ideellen Teilen stehendes Grundstück in die Gesellschaft einwerfen. Es ist deshalb auch in diesem Falle anzunehmen, daß auf seiten der einzelnen Gesellschafter eine im Wege der Auflassung sich vollziehende Beräußerung an die Gesellschaft vorliegt und daß das Grundstück erst durch Auflassung an sie ein Teil des Gesellschaftsvermögens wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Unter dem Titel"Bahnen der Stadt Köln" erschien der Taschenfahrplan für das Sommerhalbjahr 1905. Demselben ist ein Uebersichtsplänchen der Stadt Köln sowie der näheren Umgebung von Köln beigeügt. Der Taschenfahrplan ist von den Schaffnern der Straßanbahnen, der Kleinbahnen Köunrath, Köln-Frechen und der Köln-Bonner Kreisbahnen, sowie auf den Stationen der genannten Bahnen zu 10 Pfg. erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>## Schlägereien. Gestern abend entstand auf dem Krummen Büchel eine Schlägerei. Einer der Beteiligten wurde von seinem Gegner mit einem Messer in den Kopf gestochen und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Spulmannsaaise kam es gestern abend zu einer Keilerei, wobei ein Mann eine schlimme Schulterverletzung davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern abend erlitt im Sionsthal ein Mann bei iner Schlägerei nicht unerhebliche Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ausschreitung. Vorgestern nachmittag wurden zwei junge erschen, die sich in Begleitung zweier Madchen befanden, weger ungebührlichen Benehmens aus einer Wirtschaft an St. Agatha entfernt. Die Burschen, welche in der Wirtschaft Gläser zerbrochen hatten und diese nicht bezahlen wollten, versuchten nun wieder gewaltsam in das Lokal zu dringen. Ein Schutzmann brachte einen der Burschen zwecks Feststellung seiner Personalien zum Polizeiräpsidium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schneider wegen Embruchsdiebstahls, zwei Hausknechte wegen Diebstahls, ein Schlosser, ein Arbeiter, ein Maurer und ein Zementierer auf Grund Haftbefehls, ein Bäcker wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Reisender wegen Unterschlagung, ein Hausdiener wegen Hehlerei, ein Schweizer wegen Fahrraddiebstahls, eine Dienstinagd wegen Diebstahls, eine Stundenarbeiterin wegen fortgesetzten Diebstahls zum Nachteile ihres Arbeitgebers, ein Hufschmied und ein Kommis auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei einer Razzia am Dom und auf der Hohestrße wurden 19 Frauenspersonen wegen Umhertreibens festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stiftung von Bremst. Aus dieser Stiftung, welche zur Ausstattung armer Waisengädchen von guter Führung bestimmt ist, sollen im laufenden Jahre vier Portionen von je 600 M. vergeben werden. Bewerberinnen haben ihre Gesuche bis zum 15. Mai d. J. an das städtische Waiſenamt hier einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln, 26 April1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hen 7,40-.80, Maschinenstroh(Roggen).60, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh .20 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
