<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>390459</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfall. In vergangener Nacht wurde am Eigelsteinerthor ein Bewohner der Melchiorstraße von seinem Schwager hinterücks überfallen und mit einem eisernen Gegenstande schwer am Kopfe verletzt. Der Verletzte, welcher zur Erde stürzte, wurde auch noch von seinem liebenswürdigen Anverwandten mit dem Fuße ins Gesicht getreten. Ein Schutzmann und ein Freund des Ueberfallenen brachte; den fast Bewußlosen zur Hülfswache in der Maximinenj Köln-Ehrenfeld, 12.April1905. Konferenzvortrag bericht. London, 12.April1905. Daily Mail meldet aus Singapore: Die russischen Schlachtschiffe, welche am Samstag vor Singapore vorbeifuhren, wurden von den britischen Marine- und Militärbehörden als die Linienschiffe Alexander III., Borodino, Kias Suwaroff, Orel, Ossljabja, Navarin, Sissoiweliki festgestellt. Hingegen meldet eine Depesche des Daily Telegraph aus Singapore, daß ungeachtet aller gegenteiligen Meldungen nur das Schlachtschaff Sissoo-Weliki am Samstag Singapore passierte. Kein Schiff vom Typ des Zäsarewitsch ist bei dem Geschwader gewesen. Der britische Kreuzer Thetis ist nach derselben Depesche auf eilige Order aus Penang gestern in Singapore eingetroffen und wartet, wie angenommen wird, dort auf die aus Hongkong entsandte Abteilung des britischen Geschwaders. Ein Telegramm des Daily Mail aus Hongkong meldet, das amerikanische Schlachtschaff Wisconsin mir vier Torpedobootszerstörern gehe demnächst nach Manila.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von der japanischen Flotte.(Drahtber.) Washing ton. 11.April1905. Reuter. Der amerikanische Gesandte in Tokio, Griscom, telegraphierte dem Staatsdepartements, er sei davon in Kenntnis gesetzt worden, daß Kelung(Hafen auf Formosa) für fremde Schiffe bis auf weiteres geschlossen sei. Man glaubt hier, dies bedeute, daß der Admiral Togo Kelung als Flottenbasis benutzen wolle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Seeschlacht im Süchinesischen Meer?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>E Sig, 12.via30s. Fruchtmarkt. Kaser A. 14.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neu 7/60.00, Maschinenstroh.(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,90, Krumm stroh 4,00 die 100 Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sürth bei Köln, 10.April1905. Aehnlich, wie in Nr. 288 der Köln. Volksztg. aus Bechen berichtet wird, hat man auch hier in vergangener Woche bei nächtlichem Einbruche in die Pfarrkirche verschiedene Türen und Schlösser demoliert, den eisernen Geldschrank in der Sakristei sehr beschädigt und Opferstöcke aus den Wänden herausgerissen. Schrank und Opferstöcke konnten trotz augenscheinlicher gewaltiger Anstrengungen nicht geöffnet werden. Den Einbrechern ist nichts in die Finger gefallen. Die in letzter Zeit häufig vorgekommenen Einbruchsversuche in Kirchen und Häusern in der Gegend von Köln scheinen auf eine Einbrecherbanden hinzuweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neues Erdbeben in Indien.(Drahtber.) Simla, 11. April1905. Reuter. Gestern abend und heute morgen wurden wiederum Erstöße versürt. Die Beunruhigung ist sehr groß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Japanische Rüstungen.(Drahtber.) Tokio, 11.April 1905.(Reuter.) Japan ist dabei, dem russischen Plane der Reorganisation der Armee in der Mandschurei durch umfassende Vorbereitungen zu begegnen, indem es seine gegenwärtigen heiten verdoppeln, stellenweise verdreifachen will. Man nimmt an, daß im Herbst die japanischen Streitkraäfte üver eine stark seien, einschliefßlich der tatsächlichen Feldarmee von 700000 Mann. Die Japaner sind völlig überzeugt, daß sie## in nehmen und besetzt halten und gleichzeitig gegen die Russen im Der Kaiser in Korfu. In Korfu machte der deutsche Kaiser gestern einen Besuch auf dem englischen Flaggschiff Bidwark. Das Torpedoboot Sleipnir fuhr der griechischen Jacht,--.--" Amphitrite, auf der sich König Georg und die königliche Zarte Hault Familie befanden, entgegen. Um 12 Uhr traf die Amphitrite wieder im Hasen ein. Friedrich Karl salutirte, die Mannschaften Na, der kleine Kerl ist erkältet. Hals gerötet, aber kein Belag. Ich bin nun nicht für Tränkchen und Tee. Kaufen Sie lieber eine Schachtel Sodener Mineralpastillen, aber die echten von "Fay". Kosten übrigens nur 85 Pfg. Die Pastillen wenden Sie nach Vorschrift an-- Gebrauchsanweisung liegt ja bei-- und dann sollen Sie sehen, daß sehr schnell alles wieder in Ordnung ist.-- Adieu, mein Junge! Deine Mama soll dir nur immer fleißig Fays"Sodener" geben! d gestrige konnten n Hr. Pfarr Vortrag i Ausführu wurden, rein und weiß, nach welcher jede Dame verlangt, erzielt man sicher nur durch das nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
