<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>390442</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jendrosch&amp; Co. Charlottenburg 5. No. 44 C0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern nachmittag gegen 5 1/2 Uhr fuhren einige Fuhrleute auf der Neußertraße in der Richtung nach Köln. Als ein Straßenbahnwagen vorbeifuhr, trat einer der Fuhrleute zur Seite und wurde von dem Wagen umgeworfen. Der Fuhrmann erlitt einige nicht erhebliche Verletzung am Gesicht, an den Beinen und Armen und wurde ins Vinzenzhospital in Nippes gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mißhandlung und Sachbeschädigung. Gestern nachmittag schlug in seiner Wohnung an der Spulmannsgasse ein Tagelöhner das Küchengeschirr entzwei und mißhandelte dann seine Frau und Tochter mit einem Axtſtiel und drohte beide mit einem Brotmesser zu stechen. Herbeigeeilte Schutzleute nahmen den Mann fest und brachten ihn ins Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rißbrauch kindlicher Barmherzigkeit. Am Sonntagnachmittag passierte ein Mann, während es heftig regnete, mit nackten Füßen die Straße Vor St. Martin. Bald hatte sich eine große Kinderschar um ihn versammelt und der Mann erzählte mit trauriger Miene, daß ihm Schuhe und Strümpfe gestohlen worden seien. Die Kleinen liefen zu ihren Eltern und erzählten von dem armen Manne, der barstß durch den Regen über die Straße gehen muß. Alsbald erschienen allein fünf Kinder, welche je ein Paar Stiefel dem Manne übergaben, mehr wie ein halbes Dutzend Kinder brachten Strümpfe, viele Butterbrote, und es war rührend anzusehen wie mehrere der Kleinen ihre Ersparnisse sich zu Hause erbaten, um sie dem armen Manne zu übergeben. Ueber und über bepackt zog der so reich Beschenkte dankend von dannen. Derselbe Mann stand gestern gegen Abend wieder mit nackten Füßen in der Bürgerstraße und erzählte gerade einigen um ihn stehenden Kindern, daß ihm Schuhe und Strümpfe gestohlen worden seien. Wo haben Sie denn die gestern Vor St. Martin erhaltenen fünf Paar Stiefel? fragte ihn jemand, der den Mann schon am Sonntag beobachtet hatte. Traurig erwiderte der Aermste: Die sinn mer och gestelle wohne und ging dann schleunigst weiter. Der neue Trick scheint etwas einzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche außer den bereits früher angeführten Bildern noch folgende ausgestellt: Das größte Schiff der Welt, der Dampfer Kaiserin Auguste Viktoria der Hamburg-Amerika-Linie; ein Neujahrsfest in Buchara, Russisch-Zentralasien; ein russischer Verbandplatz in einem mandschurischen Dorfe; eine russische Feldäckerei in der Mandschurei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zillardkünstler Georg Pfeiler, einer der besten Spieler, welcher die hervorragendsten Meister schlug und bis jetzt unbesiegbar blieb, produziert sich im Cafe Runge, Hohestrße 9, am Mittwoch den 29. März, 9 Uhr abends. Georg Pfeiler gibt dem besten Amateur auf 1200 Points 1000 vor. Außeadem produziert Pfeiler nach der Partie eine große Serie der kompliziertesten Kunstund Fantasiestöße, unter anderen Masseestöße, Vor- und Zurückäufer usw., welche nachzuspielen bisher noch keinem Meister gelang. Den Kölner Freunden des edlen Billardspieler bietet sich somit an diesem Tage ein genußreicher und interessanter Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine großere Störung des Straßenbahnbetriebs entstand gestern nachmittag in der Ludwigstrße dadurch, daß der Fuhrmann eines beladenen Speditionswagens in die Straße, welche gegenwärtig teilweise aufgebrochen wird, hineinfuhr, wobei das Fuhrwerk gegenüber der Passage in eine Aufbruchstelle geriet und dort stecken blieb. Nach vergeblichen Bemühungen des Fuhrmanns, den Wagen aus der Aufbruchstelle herauszuschaffen, wurde an einem Triebwagen der Straßenbarn der Speditionswagen befestigt und von dem Triebwagen, der in Bewegung gesetzt wurde, aus der Aufbruchstelle herausgezogen. Die Betriebsstörung dauerte etwa 15 Minuten. Es hatten sich während dieser Zeit mehr als zehn Straßenbahnzüge der Nippeser-, der Sechzig-, der Kalter- und Mülheimerbahn angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Metzgergeselle wegen Diebstahls, ein Metzger wegen Betrugs, eine Verkäuferin wegen Taschendiebstahl, ein Kaufmann wegen Betrugs, ein Dreher wegen Logisdiebstahls und Betruges, ein Küfer wegen Diebstahls, ein Schuhmacher auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Kommis, der Bettelbriefe schrieb und durch falsche Vorspiegelungen die Adressaten um Darlehen zu prellen suchte. Der Mann beschäftigte sich auch mit der gewerbsäßigen Anfertigung von falschen Zeugnissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 28.März1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M. 1,43--.55, do. vom Bauch 1,22-1,38, Kalbfleisch 1,52-- .69, Hammelfleisch 1,27-.68. Schweinefleisch 1,69--1,80, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,00-0,00, Speck, geräuchert.56-1,62.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 28.März1905. Fruchtmarkt. Hafer M. 14,60-- Heu 7,50-- 9,10, Maschinenstroh(Roggen) 4,20, Richtstroh(Flegeidrusch) 4,70, Krummstroh.80 die 100 Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmord. Ein früherer Kaufmann hat sich in vergangener Nacht zwischen 2 und 3 Uhr aus dem Fenster seiner auf dem Hunnenücken 3. Etage belegenen Wohnung gestürzt und ist infolge eines Schädelbruchs sofort gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Verein zur Förderung des Naturhistorischen Museums hält seine Generalversammlung am Sonntag, 2. April, mittags 12 1/4 Uhr, im Museum(Stapelhaus) ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Lehrer-Jubiläum. Am 6. April d. J. feiert der Leiter der Volks- und Mittelschule an der Gravenreuthstraße in Ehrenfeld, Hr. Rektor Rudolf Rademacher, sein silbernes Amtsjubiläum. Nicht nur durch seine anerkannt facheännische Leitung der in Köln einzig dastehenden Schule, die durch eine der Volksschule ungegliederte Mittelschule den Bedürfnissen des gewerblichen Mittelstandes Rechnung trägt, sondern auch durch sein opferwilliges Eintreten für die Förderung der Kirchenbaufrage und für die Unterstützung der Arbeitslosen im Winter erfreut sich der Jubilar weitgehender Sympathieen in den Kreisen der Aehrenfelder Bürgerschaft. Lehrer- wie Bürgerschaft rüsten sich im Verein mit der Geistlichkeit, den Ehrentag des Jubilars durch eine Abendfestlichkeit im Lobau zu verherrlichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der vierte Bezirk des Volksvereins für das katholisch: Deutschland in Ehrenfeld hielt am Donnerstag seine zweite dieseährig Versammlung in der Restauration Hoven, Venloerstraße, ab, die stark besucht war. Der Vorsitzende konnte feststellen, daß auch diesmal wieder mehrere Herren erschienen waren, welche noch außerhalb des Volksvereins ständen. Dieselben erklärten später ihren Beitritt. In seinem Vortrage gab Hr. Lahr einen Einblick in verschiedene politische Tagesfragen und erntete mit seinen zeitgemäßen Ausführungen lebhaften Beifall. Als zweiter Redner des Abends besprach Hr. Kochs unsere heutigen Aehrenfelder Verhältnisse und betonte, daß es heute mehr denn je Pflicht eines jeden katholischen Mannes sei, für unsere Sache einzutreten. An die beiden Vorträge schloß sich eine lebhafte Diskussion an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Rheinische Männergesangverein wird sein fünfundzwanzigähriges Jubelfest am., 3. und 4. September mit einem großen Sängerfest begehen, zu welchem die namhaftesten Gesangvereine Rheinlands und Westfalens erscheinen werden. Ein Arbeitsausschußß erledigt die Vorarbeiten, wie auch ein aus ersten Bürgerkreisen bestehender Festausschußß für eine glänzende Ausführung des Programms sorgt. Weiteren Bürgerkreisen ist der Jubelverein bekannt durch die verschiedenen hervorragenden Preise, die er sich errungen hat, sowie durch seine alleährlichen erhebenden Trauerfeiern an den Kriegerdenkmälern Melatens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ehrenfeld, 22.März 1905. Der vierte Bezirk des Volksvereins für das katholische Deutschland hielt gestern abend seine regelmäßige Bezirksversammlung in der Restauration Hoven, Venloerstraße, unter dem Vorsitz des Herrn H. Schmitz ab. In längeren Ausführungen behandelte Hr. Lahr die wichtigsten augenblicklichen politischen Aufgaben, Handelsverträge, Toleranzantrag, Schulkompromiß, Berggesetznovelle und die Verschärfung der konfessionellen Gegensätze. Lebhafter Beifall folgte den volkstümlichen Ausführungen, denen sich eine recht rege Diskussion anschlossß, in welcher besonders der Vorsitzende des Volksvereins Ehrenfeld, Hr. H. Kochs, die notwendigen Konsequenzen für Ehrenfeld zog. Die nächste Versammlung soll auf besonderen Wunsch der Mitglieder in der Restauration Schmitz, Lichtstralße, stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
