<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>390408</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verdächtiger Tod. Auf der Alten Mauer am Bach brach vorgestern nachmittag ein 25 Jahre alter Tapezierer bewußtlos zusammen und starb bald darauf in seiner nahegelegenen Wohnung. Der Tapezierer hatte kurz vorher mit einer Dirne von der Alten Mauer am Bach, deren Zuhältr er ist, eine erregte Auseinandersetzung gehabt. Da die Verm tug ausgesprochen worden war, daß der Tapezierer von der Di u vergiftet worden sein könnte, wurde die Dirne festgenommen. Die Leiche wurde zum iciishaf gebracht. Die Obduktion wird die Todesursache nicht eingetroffen. Die schnelle Abnahme des heißen Wassers in der Nordgalerie verandaßte in Brig die Annahme, die Durchbohrung sei heute nachmittag vollzogen worden; diese Annahme ist wahrscheinlich richtig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gondo(Kanton Wallis), 24.Febr.1905.(Drahtber.) Der Durchstich der letzten Wand des Simplon-Tunnels ist heute früh .40 Uhr erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>** Ueberschwemmung.(Drahtber.) Bari, 23.Febr.1905. Infolge wolkenbruchartigen Regens ist ein Teil der Stadt überschwemmt; Militär und Feuerwehr sind an den Rettungsarbeiten beteiligt. Es ist schwerer Schaden angerichtet, und man arbeitet daran, einen Damm am Hafen zu durchstechen, um ein Ablaufen des Wassers zu ermöglichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bari, 24.Febr.1905. Die Ueberschwemmung geht langsam zurück. Einige Personen sind umgekommen; auch befindet sich noch eine Anzahl Häuser in Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueber das Problem der Thalbildung sprach am Samstag Hr. Prof. Dr. Sigm. Günther von der technischen Hochschule in München auf Veranlassung der Gesellschaft für Erdkunde und des Naturwissenschaftlichen Vereins in Köln. Wir stehen nicht meyr auf dem Standpunkt Alexander v. Humboldts und Leop. v. Buchs, die die Thalbildung wesentlich auf vulkanische Kräfte zurückührten. Die Kräfte, denen die Täler ihre Entstehung verdanken, sind nach jetziger Ansicht zweifacher, tektonischen und erosiver Natur. Da die Temperatur des Weltraumes, durch welchen die Erde schwebt, wahrscheinlich sich dem absoluten Nullpunkt,-- 2410 nähert, so muß eine fortgesetzte Wärmeabgabe und infolgedessen eine andauernde Verkleinerung der Erde stattfinden. Die Erdoberfläche schrumpft also zusammen, wodurch unter Einwirkung seitlichen Druckes oder von Kräften, die sich nach unten bemerkbar machen, in den Hochebenen Faltungen entstehen und zu Falten- bzw. Massengebirge werden. Massengebirge sind der Schwarzwald und die Vogesen, und die Einbruchssenkung zwischen beiden ist die Rheinebene. Ebenso ist der asiatisch-ostafrikanische Graben entstanden, der vom Jordan mit den drei Seen zwischen dem Palästina- und den syrischen Gebirge aus bei Akaba in das Rote Meer eintritt und durch Ostafrika mit seinen den Grabenbruch füllenden Seen hindurchgeht. Durch seitlichen Druck entstandene Faltengebirge sind die Alpen, die Apenninen, die Karpathen, der Kaukasus usw. Die zweite Kategorie talbildender Kräfte sind die erosiven, die nivellierender, zerstörender Natur sind, deren bedeutendste bekanntlich das fließende Wasser ist: daneben machen sich noch in den Ländern, wo der Wind stets in derselben Richtung weht, die bewegte Luft und das Eis des Hochgebirges als Erosionskräfte bemerkbar. Die neueste Theorie der Bildung der sogenannten Durchbruchsäler, d. h. der Erscheinung, daß ein Fluß ein Gebirge harten Gesteins durchbrochen hat, statt ihm auszuweichen, nimmt an, daß sich solche Täler nur bilden, wenn der Fluß älter ist als das Gebirge, das sich aus irgend einem Grunde langsam aus der Ebene erhoben hat und vom Wasser durchsägt werden konnte. Der Rhein durchfließt zunächst ein tektonisches Flußtal, tritt dann in einen Grabenbruch und bei Bingen in ein Durchbruchstal, das bis in der Nähe von Bonn anhält. Als Regel für die Thalbildung kann aufgestellt werden: Das rinnende Wasser schlägt eine Leitlinie ein, die ihm durch die großen tektonischen Bewegungen der Vergangenheit vorgezeichnet worden ist. Die Ausführungen des Vortragenden fanden reichen Beifall der Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>** Der Simplondurchſtich wurde für die letzte Nacht erwartet und wird wohl inzwischen, wenn alles gut gegangen ist, erfolgt sein. Eine Meldung darüber ist allerdings noch nicht eingetroffen, das ist aber nicht auffällig, wie sich aus folgender Nachricht schweizerischer Blätter ergibt: Gondo(am Simplon), 23.Febr. 1905, vormittags: Seit gestern fallen hier ungeheure Schneemassen. Der Verkehr zwischen Selle und Gondo ist deshalb sehr schwierig geworden. Möglich, daß der Telegraph infolge der Schneemassen unterbrochen wird. In allen Fällen werden die Durchschlagstelegramme versätet eintreffen. Heute, Donnerstag, morgens 7 Uhr, war man mit den Durchschlagarbeiten bei den letzten vier Metern angelangt. Bereits gestern abend machten sich Gase bemerkbar, di Anzeichen, daß man bei der anderen Seite angelangt sei, und der Bohrer brachte etwa 30 Sekundenliter Wasser, wie man vermurer aus dem Norostollen. Infolgedessen bei Ingenieuren und Mineuren lebhafte Bewegung. Man erwartet den Durchschlag heute nacht gegen 2 Uhr. Große vorsorgende Einrichtungen sind getroffen, damit die auf der Nordseite angestauten Wassermassen beim Durchbruch kein Englück anrichten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bern, 23.Febr.1905. brayiver.) Die bis 7 Uhr abends bei der Schweiz rischen Depeschenagentur über die Durchbohrung des Simplontunnels eingegangenen Meldungen sind widersprechend. Eine Depesche aus Gondo, wonach der Durchbruch erfolgt ware, ist noch Andacht zu Ehren des b. antonius von Palau.--..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- St. Jakob: Abds. 6 Kreuzwegandacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>St. Andreas: Anfang der 7 Freitage zu Ehren der 7 Schmerzen Mariä. Morg.9 Hochamt, nachm. 5 1/2 Kreuzweg, 6 Andacht und Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>St. Michael: Abds. 8 1/2 Kreuzweg-Andacht mit Vortrag für Männer und Jünglinge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Herz Jesu-Kirche: 1. Freitag im Monat. Morg., 81 Segenshachamt zu Ehren des h. Herzens-Jesu; abds. 6 1/2 Herz-Jesu-Andacht und Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>St. Kunibert: Anfang der 7 Freitage zu Ehren der schmerzhaften Mutter. Abds. 6 Andacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>St. Aposteln: Abds. 8 3/4 Anbetung und Huldigung des Männervereins vom h. Sakrament rait, Parserenz immer, St. Alban: Abds. 6 Herz-Jesu-Andacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>St. Maria-Himmel di. Alban: bds...-- Nach derselben Abbitte zum göttlichen sollten alle Mütter ihren in der Entwicklung befindlichen Kindern als Morgengetränk geben. Erhältlich in Apotheken, Drogenhandlg. usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Weiden, Richmodstrße Nr. 31. Fernsprecher 7662.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des VIII. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königliche Polizeidirektion, vier Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, freie Dienstkleidung(Uniform), Höchstgehalt 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eitorf(Sieg), Bürgermeisteramt, zweiter Bürgermeistereisekretär, 1050 M. jährlich bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Hennef, Königliche Regierung Köln, Gefangenenaufseher beim staatlichen kleinen Gefängnis, 250 M. jährlich und freie Dienstwohnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Mersch Kreis Jülich), Bürgermeisteramt, Polizei- und Bürgermeistereidiener, 300 M. Gehalt und 30 M. Kleidergeld jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Neuwied, Polizeiverwaltung, zwei Polizeisergeanten, 1400 M. Gehalt jährlich, 60 M. Kleidergeld, Gehalt steigt bis 1900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Sulzbach(Kreis Saarbrücken), Bürgermeisteramt, Feldhüter, 360 M. jährlich. Warden, Bürgermeisteramt Hoengen, Feldhüter und Nachtwächter, 800 M. jährlich, 60 M. Kleiderentschädigung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königliche Eisenbahndirektion Köln, drei Nachtwächter für den Stationsdienst, 800 M. diäarische Jahresbesoldung, steigt bis 1000 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königliche Eisenbahndirektion in St. Johann Saarbrücken, Fahrkartenausgeber, zunächst 1200., steigt bis 1600 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königliche Eisenbahndirektion in St. Johann-Saarbrücken, Stationsportier, zunächst 900 M. Jahresbesoldung, steigt bis 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>u Fahrraddiebstähle. Vorgestern abend wurde in der Glockengasse einem Hausknecht sein Fahrrad gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Am Lindenthalürtel wurde einem Herrn ein Fahrrad, das er von einem Freunde entlehnt hatte, entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>i0 Englücksälle. Im Hafen fiel gestern abend einem Arbeiter ein eiserner Träger auf das Bein, wodurch der Mann einen Unterschenkelbruch davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Gestern nachmittag fiel in einem Hause am Wonentollernring ein Mann die Treppe herunter und erlitt erhebliche Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Ein Rellerbrand entstand gestern abend in einem Hause an der Drachenfelsstraße. Die Feuerwehr löschte den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Ein gefährlicher Scherz. In der vergangenen Nacht war von einem Fuhrparksangestellten in der Nnostraße an einem Bretterzaun ein Haufen Stroh zusammengefegt worden. Ein Vorübergehender erlaubte sich nun den Spaß, das Stroh in Brand zu stecken. Durch den hellen Feuerschein und den dichten Rauch aufmerksam gemacht, eilte ein Schutzmann herbei, dem es mit großer Mühe gelang, das Feuer zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>a Strafkammer. Ein junger Mann sollte sich in der Neustadt an einem kleinen Mädchen vergangen haben. Die Strafkammer erachtete das Kind für glaubeürdig und verurteilte ihn zu sechs Monaten Gefängnis. Nachdem der Angeklagte drei Monate verbüßt hatte, gelang es seinem Verteidiger, das Wiederaufnahmeverfahren durchzusetzen. Es wurde in der zweiten Verhandlung nachgewiesen, daß das Kind ein lügenhaftes Ding sei. Dies bestätigte die Großmutter des Kindes, die früher nicht vernommen worden war. hatte ihr Kind für durchaus brav und wahrheitsliebend erklärt. Der junge Mann wurde freigesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>31</number>
      <text>In der Niehlerstraße versetzte ein Tagelöhner ohne jede Veranlassung einem anderen Tagelöhner einen Messerstich. Der Messerheld behauptete, er habe Notwehr geübt. Dagegen erklärte der Verletzte, er habe vorher garnicht mit dem Angeklagten gesprochen. Dieser sei plötzlich auf ihn zugenommen und habe ihm den Stich verletzt. Das Gericht bestrafte den Messerheld mit neun Monaten Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>32</number>
      <text>Ein Fabrikarbeiter wurde wegen schwerer Körperverletzung zu funfzehn Monaten Gefängnis und ein Schmied zu drei Monaten Gesängnis verurteilt.-- Zwei siebzehnährige Tagelöhner zogen sich je zwei Gefängnis zu. Sie hatten im Januar zweimal den Zaun Meter Wasserleitungsrohr und eine Wasseruhr.-- iin der Bismarckstraße wurde von einem Wagen ein Ballen Baumwollwaren, von einem anderen Wagen, während der Fahrt durch die Stadt, ein Kübel Süßrahmbutter entwendet.-- Aus einem Wartesaal des Hauptbahrhofes kam ein Ueberzieher abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>33</number>
      <text>Ein Geistespestörter. Gestern nachmittag wurde in einem Lokale an der Poststrße ein geisteskranker Mann, der angeblich aus einer Irrenanstalt bei Waldbaöl entsprungen war und ein langes, offenes Messer in der inneren Brusttasche bei sich trug, zu seiner eigenen Sicherheit durch einen Schutzmann festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>34</number>
      <text>Köln, 24.ber.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M.45--91, uo. vom Bauch.22-.37, Kalbfleisch.53 .73, Hammelfleisen 132-.73, Schweinefleisch.58-1,72, alles einschl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>35</number>
      <text>Große Karnevals-Gesellschaft. Erbprinz Adolf und Prinz Moritz zu Schaumburg-Lippe werden mit dem Korps Borussia aus Bonn am Sonntag den 26. d. M. hier eintreffen, um nachmittag der Sitzung der Großen Karnevals-Gesellschaft im Prunksaale der Bürgergesellschaft beizuwohnen. Diese Sitzung beginnt schon um .30 Uhr, nicht wie sonst um 4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>36</number>
      <text>C Gewerbegericht. Ein Tapezierer klagte gegen einen au händler auf Zahlung von 17 M. Lohntest. Der Beklagte führte an, daß er diese 17 M. von dem Kläger noch zu bekommen habe weil dieser dafür einen Ueberzieher erhalten habe. Das Gericht verurteilte den Althändler zur Zahlung der 17., und zwar auf Grund dess 115 der Gewerbe-Ordnung, wonach Gewerbetreibende verpflichtet sind, den Arbeitern ihre Löhne in bar auszuzahlen; sie dürfen den Arbeitern keine Waren kreditiren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>37</number>
      <text>Für eine hiesige Firma war ein Monteur in Witzbolden beschäftigt. Die Firma beorderte diesen zurück und entliessß ihn dann. Hierzu glaubte sich die Firma berechtigt, weil mit dem Monteur ausdruücklich Ausschlußß der Kundigung vereinbart war. Der Monteur klagte auf Ent schädigung für versäumte Zeit, für Fahrgeld usw. Das Gericht sprach dem Monteur die Entschädigungsansprüche zu. Wenn auch Ausschlußß der Kündigung vereinbart war, mußte die Firma doch in vorliegendem Falle dem Kläger rechtzeitig Bescheid sagen, dan er aufören müsse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>38</number>
      <text>Ein Friseur klagte gegen seinen Arbeitgeber auf 10,80 M. Lohn. Dieser erhob Widerklage auf Zahlung von 21 M. Entschädigung, weil der Kläger ohne Kündigung ausgetreten war. Der Gehülfe bemerkte, er sei ausgetreten, weil er nach 9 Uhr noch habe putzen sollen. Die Widerklage wurde für gerechtfertigt erachtet, jedoch muß der rückständige Lohn ausbezahlt werden, weil eine Aufrechnung unstatthaft ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>39</number>
      <text>kölch Verzälösche vum Professor Lax Preis 5 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
