<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390465</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Drin und Prinzessin Adolf von Schaumburg-Lippe trafen heute mit dem Schnellzuge gegen 12 3/4 Uhr nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhren mit dem-Zuge 12,56 Uhr nachmittags nach Bückeburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Gebäude für die Handwerksausstellung ist im Rohbau nahezu vollendet. Seine langgestreckte Front zieht sich gl. wirkend am Rheinufer entlang und füllt die zwischen dem E bahndirektionsgebäude und der Machabäertraße bestehende Lücke im Stadtbild vortrefflich aus. Der Mittelbau, der von zwei hohen Türmen flankiert ist, hebt das Gebäude stark hervor und läßt den Charakter des Baues als Ausstellungshalle deutlich hervortreten Hunderte von fleißigen Händen sind noch mit der Vorwendung der Dachdeckerarbeiten, der Fertigstellung und dem Verputz der Facheände sowie der inneren Ausgestaltung beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für den hiesigen Tierschutzverein trafen vergangene Woche wieder 20 ungarische Esel hierselbst ein, die an ländlich Bewohner billig und zu leichten Zahlungsbedingungen abgegeben werden, damit die Benutzung von Hunden als Zugtiere möglich es Die sämtlichen Verieselungswagen des Fuhrparks sind seit drei Tagen in Benutzung genommen, darunter befinden sich nunmehr zwei, welche elektrisch betrieben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Böswillige Alarmierung. In der Nacht zum Sonntag wurde die Feuerwehr böswillig nach dem Venloertor gerufen. gelang leider nicht, den übermütigen Täter zu ermitteln. X Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde in der Martinstrße bei Gelegenheit der Anfahrt zum Gürzenichkonzerte ein fünfähriger Knabe von einer Taxameterdroschke überfahren und schwer verletzt. Er wurde mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital hoffnungsvolles Bürschchen. Am Samstagmittag stahl in einem Geschäfte an der Severinstrße ein etwa 13jähriger Knabe aus der Ladentheke 24 M. Der Junge leugnete anfangs be Tat, auch fand man bei einer Leibesvisitation kein Geld vor. Nach längerem Zureden gestand das Bürschchen schließlich dem Beamten ein, das gestohlene Geld in den Anlagen aus dem Sachsenring versteckt zu haben. Der Betrag wurde an der angegebenen Stelle Englücksälle. Am Samstagabend wurde auf der Severinstrße eine etwa 70 Jahre alte Frau von einem Jungen umgerannt und erlitt dadurch einen Beinbruch.-- Auf der Aachenerstraße fiel ein Mann beim Abladen von Säcken von einem Wagen und zog sich einen Knöchelbruch zu.-- Auf der Bonnerstraram ein Metzger zu Fall und trug einen Fußbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
