<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390469</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betreffend die Sonntagsruhe erläßt der Herr Regierungsräsident folgende Bekanntmachung. Vom 22. April d. J. ab treten für den Umfang des Regierungsbezirks Köln an Stelle der Bestimmungen unter Ziffer c der Bekanntmachung vom 23. März 1895 (A. Bl. Stück 13) betreffend Ausnahme von dem Verbote der Sonntagsarbeit im Bäcker- und Konditorgewerbe folgende Vorschriften, die in den Arbeitestätten zum Aushang zu bringen sind: Während der Beschäftigungszeit sind sämtliche Arbeiten gestattet. Während der Ruhezeit dürfen die Arbeiter beschäftigt werden: 1. in Bäckereien mit Arbeiten, die zur Vorbereitung der Wiederaufnahme der regelmäßigen Arbeit am nächsten Tage notwendig sind, sofern sie nach 6 Uhr abends stattfinden und nicht länger als eine Stunde dauern. 2. in Konditoreien mit der Herstellung und dem Austragen leicht verderblicher Waren, die unmittelbar vor dem Genuß hergestellt werden müssen(Eis, Creme und dergl.). Die Ausnahmen sind gestattet an allen Sonn- und Festtagen. Die Dauer der zulässigen Arbeitszeit ist auf 12 Uhr nachts bis 8 Uhr vormittags festgesetzt. Während des Weihnachts-, Östern- und Pfingstfestes darf in der Zeit von 8 Uhr vormittags des ersten Feiertags bis 8 Uhr abends des zweiten Feiertages eine Beschäftigung von Arbeitern mit Ausnahme der nach 1 und 2 zulässigen Arbeiten nicht stattfinden. Zu C 2: diejenigen Arbeiter, welche noch nach 12 Uhr mittags beschäftigt worden sind, müssen an einem der nächsten sechs Werktage von mittags 12 Uhr ab von jeder Arbeit freigelassen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Berlin, 20 April1905.(Drahtber.) Generalleutnant v. Trotha meldet aus Kub, daß am 13. April eine Kaffernlande von 15 Mann am Aschoub, südlich von Nachas, durch eine Bastardpatrouille aufgehoben wurde. Der Führer der Bande war Kapitän Juck, der im Oktober 1904 den Farmer Hermann ermordete. Neun Kaffern sind gefallen; Gewehre und einiges Vieh wurden erbeutet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Maria im Kapitol sind die Restaurationsarbeiten der nördlichen Chorapsis zum Abschlußß gelangt durch die Vollendung der Marienkapelle. Auch diese hat wie die ganze Apfide Hr. Maler Köp neu ausgeschückt. Seiner reicheren Ausstattung wegen bildet das Chörchen das Juwel sowohl dieses Seitenflaügels als der ganzen Kirche. Vor einigen Jahrzehnten erhielt die Kapelle den heutigen prachtvollen Altar, auf welchem, umgeben von vier ampeltragenden Engeln, in kostbarem Rahmen das Gnadenbild Maria vom guten Rate aufbewahrt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, freie Dienstkleidung, Höchstgehalt 1600 M. Bonn, Militäbauamt, Nachtwächter für Neubau,.50 M. täglich. Kirn, Polizeiverwaltung, Nachtschutzmann, 700 M. jährlich, etwa 200 M. Nebeneinnahmen. Koblenz, Königl. Gefängnis, drei Gefangenaufſeher, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. jährlich. Koblenz, Königl. Gefängnis, Schreiber, 75 M. monatlich Remuneration, Höchstgehalt 1200 M. Saarbrücken, Königl. Gefängnis, Hülfsaufseher, 90 M. monatliche Diäten, Höchstgehalt 1910 M. St. Johann-Saarbrücken, Königl. Polizeidirektion, neun Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. jährlich. Siegburg, Stadtverwaltung, zwei Polizeisergeanten, je 1000 M. Gehalt, Wohnungsgeldzuschuß, Kleidergeld, Höchstgehalt 1800 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, Wohnungsgeldzuschuß und u. U. Theuerungszulage, Höchstgehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Beyengasse von der Mechtildis- bis Rosenstraße und die Bayenstrße von der Biber- bis Dreiönigenstraße vom 25. April ab auf fünf Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art Verkehr Sstörunge:. Infolge Zerrenßens eines Schutzdrahtes der elektrischen Leitung der Straßenbarn auf der Aponelnstraße mußte dort der Bahnbetrieb gestern abend von 7,40 bis .10 Uhr abends unterbrochen werden.-- An der Ecke Marzellenstrße und An den Dominikanern stieß ein Straßenbahnwagen mit einem Bierwagen zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köin, 19.Apil1905. Senlachtvienmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 1309 Halber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) beste Saug- und kälber M. 78, Doppellender bis 86, b. 70-72, c. 52-65.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein vermißtes Kanonenboot.(Draytver.) Madrid 20.April1905. Das Kanonenboot Maria Molina ist am 15. d. M nach Teneriffa abgegangen und wurde am 18. in Cadix erwartet ist aber bisher nicht eingetroffen. Zwei Kreuzer sind abgesand worden, um es aufzusuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Liederabend. Am 26. April wird die bekannte heimische Patent- und techn. Bureau 7oe. Friedr. Sasse, Perleupfahl 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nordseeäder Wittün und Sattelnüne auf Amrum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>erste seitens des Hrn. Professors Riechstätter über die Dogmen des sicherungen empfehlen sich Unglaubens am 25. d.., abends.30 Uhr, statt. Das zeitgemäße Festrede halten und wirken die Schüler der oberen Klassen des Gymnasiums, der katholische Arbeiterverein sowie der Verein jugendlicher Arbeiter und der Männergesangverein bei der Feier mit.-- In einer hiesigen Fabrik erlitt ein Arbeiter bei Ausübung seines Berufes eine erhebliche Quetschung des rechten Oberschenkels und ein anderer eine Quetschung der linken Hand.-- Heute vormittag wurde einem in Vingst wohnenden jungen Manne das Fahr rad gestohlen, als er ins hiesige Rathaus sich begab und sein Rad" auf den Eingangshof des Rathauses gestellt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
