<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>390416</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.März1905. Prof. Josef v. Mering in Halle, der zum Professor der Akademie für praktische Medizin und an Stelle des Professors Dr. Miakowski zum leitenden Arzt der inneren Abteilung des hiesigen Augustahospitals berufen worden war, hat es nunmehr endguing abgelehnt, dem an ihn ergangenen Rufe Folge zu geben."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinz Arthur von Connaught ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen. Heute morgen 9 Uhr fuhr der Prinz nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>88 Obdachlose erhielten bei der Polizei Unterkommen. + Köln,.März1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>/" lflehmagt) und heie Sangans Vororten und Umgebung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bringst,.März1905. Vergangene Nacht brachen Diebe hier in eine Wirtschaft ein. Sie erbeuteten eine Anzahl Flaschen Likör, Kisten Zigarren und Pakete Tabak. Ferner nahmen sie ein Barometer und die Billardälle mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruchsversuch. In der vorvergangenen Nacht gegen 4 Uhr wurde in der Straze an Obenmarspforten die fast fingerdicke große Schaufensterscheibe eines Lotteriegeschäfts gewaltsam entzwei geschlagen. Dem Dieb, der anscheinend bei der"Arbeit" gestört worden ist, fiel nur ein kleiner Holzteller mit 25 bronziertem Zweipfennigstücken in die Hände. Eine Anzahl im Schaufenster ausgestellte wertvollere Münzen ließ er unberührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend kam am Oberländer Ufer ein Flaschenbierhändler beim Besteigen seines Wagens zu Fall und wurde überfahren. Der Mann erlitt so erhebliche Verletzungen an der rechten Hand, daß er sich zu einem Arzte begeben mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.März1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..45-.59, do. vom Bauch.22-.38, Kalbfleisch.53.73, Hammelfleisch.31-.72, Schweinefleisch 1,67-1,75, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert.53-.60. gesalzen 0,00-0,00, Schweineschmalz 0,00--0,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 3 Marz1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu 7,40-.00, Maschinenstroh(Roggen) 4,20, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
