<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390403</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 21.Febr.1905. Der Rhein ist seit gestern abend nur noch wenig gestiegen. Heute vormittag 9 Uhr zeigte der hiesige Pegel .06 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 21. Febr.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..45-.57, do. vom Bauch 1,22-1,37, Kalbfleisch 1,53--- 1,73, Hammelfleisch 1,32-1,73, Schweinefleisch.58-1,72, alles einsah. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.00, Speck, geräuchert.52-1,62.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K Köln, 21.Febr.1905. Fruchtmarkt. Weizen M. OC.OO, Roggen.00,00 Hafer 14,70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lieu 7,20--9,00, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh (Flegeldrusch).40, Krummstroh 3,80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Poll, 21.Febr.1905. Der Rheinische Bauernverein, Ortsverband Poll, hielt am Sonntag bei Hrn. Bitzer eine gutbesuchte Versammlung ab. Herr Hakenberg gab einen Jahresückblick. Er klagte über die seit der Eingemeindung erfolgten Polizeiverordnungen, die sich auf die Zustände der Höfe erstreckten. Auf eine Beschwerde habe die städtische Polizei unterm 6. d. M. entgegenkommend geantwortet, daß dem Antrag des Bauernvereins auf Milderung der an die Poller Hausbesitzer ergangenen Aufforderung auf Abstellung von baulichen Mißständen durch Verlängerung der gestellten Fristen entsprochen werden soll. Großen Erfolg hatte der Verein auf genossenschaftlichem Gebiet. Noch nie hat er so große gemeinsame Bestellungen gemacht wie im verflossenen Jahre. Auch die Auskunftsstelle hat sich in vielen Fällen bewährt. Prinzipiell wichtige Fragen werden im Interesse der Mitglieder durch den Verein ausgetragen. Geschäftlich wurde noch mitgeteilt, daß der Landwirtschaftliche Verein zugunsten obstarmer Vororte, zu denen auch Poll zählt, eine größere Summe ausgeworfen habe; es können infolgedessen Obstaäume zur Hälfte des Preises abgegeben werden. Dann erörterte die Versammlung die neuen städtischen Steuern, speziell die Wertzuwachssteuer. Man nahm eine Resolution an, die sich gegen die Wertzuwachssteuer entschieden ausspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Da Rußland jetzt im Mittelpunkt des Interesses steht, so hat Direktor Hüls es für angezeigt gehalten, einen neuen Zyklus von St. Petersburg auszustellen. Die Absicht, Rußland der westlichen Zivilisation näher zu bringen, bewog Peter den Großen 1705, an der Mündung der Newa eine neue Residenz zu gründen. Etwa 80000 Arbeiter waren unausgesetzt tätig, das Zarenschloß nach wenigen Monaten fertig zu stellen. Bald erhoben sich auch Privateäuser um die neue Residenz, und Ende des 18. Jahrhunderts zählte die Stadt schon beinahe 100000 Einwohner, und Kirchen, Paläste und Museen entstanden in der folgenden Zeit in großer Zahl. Da Petersburg also keine große Vergangenheit hat, so besitzt es keine alten Bauten, aver viele Denkmäler, wie das Peter des Großen, Kaiser Pauls u. a. Außer Petersburg bringt der Zyklus Ansichten vom Schlosse Zarskoje-Selo dem gegenwärtigen Aufenthalt des Zaren und seiner Familie. Mit Interesse wird man das Arbeitszimmer des Zaren, sowie die großen Prunksäle sich ansehen. In dem Palais Peterhof bekommt man auch die intimeren Gemächer, so das Schlafzimmer des Zaren und der Zarewna zu sehen. Der Zyklus schließt mit einem Ausblick über die Newa zu den Festungswerken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Die Kriminalpolizei meldet: Bei einem der Hehlerei verdächtigen Burschen wurden zwei neue Piket-Kartenspiele in Originalverpackung vorgefunden, die aus einem Diebstahle herzuühren scheinen. Der Eigentümer möge sich beim vierten Kriminalbezirk, Maybachstraße 30, melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei einem in Düsseldorf wegen Paletotdiebstahls festgenommenen Manne wurde das Los Nr. 39957 der Braunschweig-Lüneburger Landeslotterie und zwei Schlösser, die anscheinend von einem Koffer herrühren und aufgebrochen worden sind, vorgefunden. Die Sachen stammen offenbar aus einem Diebstahl her. Sachdienlich Angaben wolle man an den zweiten Kriminalbezirk. Altenbergerstrße 7, machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Arbeiten an den Gasund Wasserzuleitungen die Brückenstraße von Hohe- bis Ludwigstrße vom 24. d. M. für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter. Pron--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Logisdieb. Ein Tagelöhner suchte gewerbsäßig jede Nacht ein anderes Logis auf, um dann Schlafgenossen zu bestehlen. Die gestohlenen Sachen verkaufte er in den Pennen an Arbeiter. Die Polizei kam ihm auf die Spur und nahm ihn in einem Hause beim Verkauf gestohlener Kleider in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stüizelberg bei Dormagen, 20.Febr.1905. Gestern feierte die hiesigen Eheleute Schreinermeister Ferdinand Nix und Gertrud geb. Hecker unter großer Teilnahme der Familienmitglieder und der Einwohnerschaft das Fest der goldenen Hochzeit. Die Jubilare, welche im Alter von 81 und 84 Jahren stehen, erfreuen sich noch einer beneidenswerten Rütigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Essen, 20.Febr.1905. Als frecher Schwindel des beteiligten Bahntärters hat sich das Caternberger Eiſenbahnattentat herausgestellt. Der Bahntärter hat die von ihm auf dem Geleise entdeckte Schwelle selbst angebolzt, um die Prämie zu erhalten, die in solchen Fällen von der Eisenbahnverwaltung gewährt wird. Die Staatsanwaltschaft hatte auf die Ermittelung des Täters 3000 M. Belohnung ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Großes Grubenunglück.(Drahtber.) Birmingham (Alabama), 21.Febr.1905. In der Virginia-Grube, Eigentum der Alabama Steel and Wire Company, fand eine Explosion statt, durch welche 107 Personen das Leben eingebüßt haben sollen. Viele andere sind angeblich noch verschüttet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Böswillig alarmiert wurde in der vergangenen Nacht gegen 3 Uhr die Feuerwehr von der Ritterstraße aus. Es gelang leider nicht, den übermütigen Täter zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
