<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390435</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern der Köln. Volksztg. ist zurzeit u. a. ein Bildnis des gestern gestorbenen preußischen Ministers von Hammerstein ausgestellt.." 7es neue evangelische Kinderheim an der Vondelstraße, das von dem Kölner evangelischen Frauenverein errichtet ist, wurde am Montagnachmittag im Beisein von Vertretern der geistlichen und weltlichen Behörden eingeweiht. Die Gesamtkosten für die Anstalt, die etwa 60 Kinder aufnehmen kann, belaufen sich, abgesehen vom Grunderwerb. auf rund 100000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Panorama International stellt vom 19. März bis 2. April einen neuen Zyklus die Weltausstellung zu St. Louis aus. Es ist eine Märchenstadt, die man in 56 prachtvollen Aufnahmen da sieht. Die einzelnen Nationen haben sich überboten in Herstellung palastartiger Bauten. Durchschnitten wird diese Wunderst idt durch breite Avenuen, Kanäle, Seen usw. Alle Plätze, Promenaden sind belebt von zahlreichen Menschengruppen. Feenhaft ist die große Festhalle, vor der unzählige Statuen, Gruppen usw. aufgestellt sind. Auch das Deutsche Haus kann sich sehen lassen. Interessant ist das Philippinendorf und die equestrische Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern nachmittag wurde in der Minoritenstrße ein junger Mann von einem Wagen überfahren und nicht unerheblich an einem Bein verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern nachmittag kam auf der Severinstrße ein junger Mann über eine Apfelsinenschale zu Fall und erlitt einen komplizierten Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>in der Brühlerstraße wurde gestern nachmittag ein Pfisterer während der Beschäftigung von einem Wagen umgefahren, wodurch der Mann eine erheblich blutende Stirnwunde davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unterschlagung. Ein junger Angestellter einer hiesigen Versicherungsgesellschaft unterschlug vor einigen Tagen der Gesellschaft erwa 180 M. und flüchtete damit. Der junge Mann hat sich nun am Sonntag der Polizei in Emmerich selbst gestellt. i Erwischt. In der vergangenen Nacht gelang es in der Domstrße einem Revierschutzmann, zwei Diebe, die in eine Restauration eingebrochen und mehrere Kistchen Zigarren und Zigaretten, sowie etwa 10 M. Wechselgeld aus der Thekenschublade entwendet hatten, auf frischer Tat zu ertappen. Einer der Diebe wurde festgenommen, während der andere leider entkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einen großen Menſchenauflauf verursachte gestern abend auf der Severinstrße eine etwa zwanzigährige angetrunkene Frauensperson. Sie trieb allerlei Unfug, schlug an einer Wirtschaft eine Fensterscheibe entzwei; dem einschreitenden Schutzmann verweigerte sie die Angabe ihrer Personalien, griff ihn tätlich an, schlug und biß nach ihm und zerkratzte ihm das Gesicht. Die sich wie wahnsinnig gebärende Person mußte schließlich von vier Männern zum Polizeikommissariat im Sionsthal getragen werden. Auf der Severinstrße hatte sie wiederholt versucht, sich vor einen herankommenden Straßenbahnwagen zu werfen. Infolge großen Menschenauflaufs, der auf der Severinstrße bei dieser Gelegenheit entstand, mußten ab und zu die Straßenbahnwagen und Fuhrwerke halten. Mehrere Schutzleute hatten große Mühe, die bis zum Polizeikommissariat gefolgte große Menschenmenge, darunter auch viele Kinder, auseinanderzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Katholischer Frauenbund. Am Mittwoch den 22. März, nachmittags 5 Uhr, wird im Weißen Saale der Bürgergesellschaft der fünfte Vortrag des Zyklus sozialer Vorträge gehalten. Herr Professor Dr. Stein(Bonn) spricht über das Thema: Stellung des Katholischen Frauenbundes zu den wissenschaftlichen Bestrebungen in der Frauenwelt. Auch Herren können dem Vortrage beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>O Fußballsport. Am Sonntag siegte die erste Mannschaft des Köln-Nippeser Fußballklub 1904 über die erste Mannschaft des Kölner Fußballklub Rheinland im Wettspiel mit:0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Meisterschaftsspiel zwischen Duisburger Spielvereine und Kölner Fußballklub 1899 mußte infolge des heftigen Gewitterregens abgebrochen werden und wird voraussichtlich am 16. April im Weidenpescher Park ausgetragen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 21.März1905. Wie in der gestrigen Kreistagssitzung mitgeteilt wurde, betragen die Einnahmen des Landkreises Mülheim 270 765., die Ausgaben 218 489 M. er Kreishaushaltsplan für 1905 ist in Einnahmen und Ausgabe auf 257000 M. festgesetzt worden. Der sich auf 89336 M. beziffern Fehlbetrag des Haushaltsetats soll durch eine Kreisumlage vor 25 Proz. auf die direkten Staatssteuern gedeckt werden. Bei der Sparkasse beträgt der Bestand an Einlagen 16677747., der Reservefonds 1 111 568 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern früh stieß auf der Subbelrather- straße ein Straßenbahnwagen mit einem gefüllten eisernen Faßwagen der Firma Weiler ter Meer zusammen, wobei der Vorderperron des Straßenbahnwagens eingedrückt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 21.März1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..45-.57, do. vom Bauch.22-.38, Kalbfleisch.55--- .73, Hammelfleisch.27-1,72, Schweinefleisch 1,67-1,78, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert.52-1,62. gesalzen 0,00-.00, Schweineschmalz 0,00-0,CO das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln, 21 März1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heu 7,50-.00. Maschinenstroh(Roggen) 4,30, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh .00 dia 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter hat auf Sonntag den 26. d.., mittags 12 Uhr, eine außserordentliche Hauptversammlung einberufen mit der Tagesordnung: Sitzungsänderung. Die Versammlung, zu der die Patrone, Ehrenmitglieder und Versicherten eingeladen sind, wird im Viktoriasaale, Severinstrße 226, abgehalten. Die im laufenden Geschäftsjahr Versicherten haben Zutritt gegen Vorzeigung der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Städtische Sparkasse. Die Annahmestellen VI, Ehrenstrße Nr. 100, ist aufgehoben. Die in der Nähe neu errichtete Zweigstelle Aachenerstraße Nr. 1, am Neuen Stadttheater, bewirkt Einlagen und Rückzahlungen in gleicher Weise wie die Hauptsparkasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Das bisherige Progymnasium zu Köln-Ehrenfeld (Gymnasium i. Entw.) ist durch Ministerialerlaßß vom 28. Februar auf Grund der am 8. und 9. Februar d. J. abgehaltenen ersten Reiferüfung als vollberechtigtes Gymnasium anerkannt worden; von den 16 Oberprimaner erhalten 15 das Zeugnis der Reife. 12 der Abiturienten sind katholisch, 3 evangelisch. Als künftigen Beruf haben angegeben: 1 katholische Theologie, 3 Rechtswissenschaft, 4 Philologie, 1 Germanistik, 1 Mathematik und Naturwissenschaften, 1 Chemie, 2 Technik, 1 Eisenbahnfache, 1 Landwirtschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Besetzung von Kaiynan durch die Japaner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der russische Rückzug. Der Reuterschen Korrespondent im Hauptquartier Kurokis meldet, daß dessen Armee die japanische Avantgarde bei der ununterbrochen fortgesetzten Verfolgung der Russen bildet. Alles deutet darauf hin, daß die Russen nicht vor Charbon ihren Rückzug einstellen werden. Ehe sie Stieling räumten, setzten sie die Eisenbahnstation und die Vorratslager in Brand. Die Räumung der starken Stellung, auf deren Befestigung soviel Arbeit und Geld verwendet worden war, erregte in der japanischen Armee freudiges Staunen. Man entnahm daraus, daß die Niederlage eine noch gründlichere gewesen sein müsse, als man angenommen hatte. Am ersten Tage des Rückzuges nahmen sich die Russen noch die Zeit, ihre Toten zu beerdigen. Später hielten sie sich mit dieser Arbeit nicht mehr auf. Am Dienstag machten sie einen kurzen Halt in den Verschanzungen auf dem Nordufer des Hun, räumten dieselben jedoch nach weistündiger Verschießung. Die Beute der Japaner und die Kriegsgefangenen scheinen während des Rückzuges nicht zahlreich zu sein. Dies läßt darauf schließen, daß dieser Rückzug durchaus geordnet vor sich geht. Es ist bemerkenswert, daß ein bisher unbestätigtes Gerücht sogar von einer ernsten Niederlage der japanischen Avantgarde spricht.[Vermutlich ist dies eine Wiederholung der Kuropatkinschen Meldung über den ersten mißrungenen Versuch der Japaner, sich der Befestigungen von Stieling zu bemächtigen.] Die Armee Kurokis eroberte die Fahnen des 5. und des 19. Schützenregiments. Die erstere trägt die Inschrift: Geschenk des Kaisers, 1834. Die Chinesen empfingen in Stieling die japanischen Generale mit einer Ehrencompagnie und mit vielen Fahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Rückzugsgesecht.(Drahtber.) St. Petersburg, 21.März1905. Die St. Petersburger Telegraphenagentur meldet aus Goutjuling vom 20. d..: Seit heute früh hört man Kanonendonner aus der Gegend zehn Werst südlich von Stieling. Das ist unterständlich, da die Russen, wie oben gemeldet, Kaigan, 40 isomerer nordlich von Stieling, geräumt haben.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Kuropatkin bleibt wirklich auf dem Kriegsschauplatz; diese zunächst wenig glaubhaft klingende Meldung wird durch folgenden Drahtbericht bestätigt: St. Petersburg, 20.März 1905. Von maßgebender Seite wird gemeldet, daß Kuropatkin zum Führer der ersten Armee ernannt worden sei.[Daß Kuropatkin sich die Möglichkeit, auf dem Kriegsschauplatze tätig zu bleiben, durch die Unterordnung unter einen bisher ihm untergebenen General erkauft hat, wird die Achtung vor ihm als Soldaten und Patrioten auch bei seinen schärfsten Kritikern wieder erheblich stärken.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Kunstversteigerungen. Durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) gelangt vom 24. März bis 1. April die Miniaturensammlung des Hrn. Albert Waffe zu Hamburg, eine der größten deutschen Sammlungen dieser Art, zur Versteigerung. Sie umfaßt die meisten europäischen Schulen, von der Zeit des 16. bis zum 19. Jahrhundert, besonders reichhaltig ist die französische Schule vertreten. In einer besonderen Abteilung sind die Dosen vereinigt, die im Geschmack des 17. und 18. Jahrhunderts, meist mit Email oder Elfenbeinminiaturen usw. geschückt sind. Weiter sind Porzellanmalereien, Elfenbeine, Münzen, Medaillen, Buchse usw. vorhanden. Im Anschlusse an diese Sammlung gelangt die Gemäldesammlung Waffe zur Versteigerung, in der sich eine große Vorliebe für das Porträfach und die Landschaftsmalerei kundgibt. Am letzten Tage der Versteigerung, dem 1. April, schließt sich noch die Versteigerung einer kleinen ausgewählten Kollektion alter und neuer Meister aus verschiedenem Besitze, Baron v. Wrangel, Jakob Fitzinger aus Koblenz u. a. an. Hier stehen im Mittelpunkt des Interesses die Werke der religioösen Kunst. Zwei gut erhaltene Altarlügel in Art Matthias Grüwald bzw. de Schule Schongassers und ein bis jetzt noch unbekanntes Werk Rubens': Brustbild des h. Hieronymus. Die Madonna verbildlichen uns die Werke Balestra und Mabuse, von Landschaften verdiener Canale, Gruter besonders hervorgehoben zu werden. Am 12. Apri findet die Versteigerung der Japan-Sammlung des Baron v. Wrangel, sowie eine Kollektion von Antiquitäten aus verschiedenem Besitze statt. Gegen Ende April wird die Versteige rung der Kupferstichsammlungen von Guerard, zweiter Teil Metz, u. a. stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Grubenexplosion.(Drahtver.) Pest, 21.März1905. Bei einer Grubenexplosion im Bergwerk der Gebr Guttmann Drenkova(Süungarn) fanden 12 Bergleute den Tod, zwei wurden lebensgefaährlich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Großes Brandungück.(Drahtber.) Brockton(Massachussets), 21.März1905. Infolge einer Kesselexplosion in der Groveschen Schuhfabrik, in der etwa 600 Personen beschäftig! waren, stürzte das Gebäude ein. Der Brand griff auch auf die Nachbarsäuser über. Bis jetzt sind 60 Leichen zutage gefördert worden. Etwa 50 Personen sind verletzt worden. Man glaubt, daß sich noch mehr Leichen unter den Trümmern befinden. Der Schaden wird auf eine Million Mark geschätzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Rheinhöhe am 21. März, morgens 11 Uhr: 3,77 m.+.17.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
