<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390470</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die städtische Handelshochschule gibt soeben einen von Hrn. Prof. Dr. Eckert erstatteten Bericht über die beiden Studienjahre 1903 und 1904 heraus, da mit Abschlußß des letzteren zu Ostern d. J. zum zweiten Male ihr auf vier Semester berechneter Studiengang beendet ist. Somit sind am 1. Mai vier Jahre seit ihrer feierlichen Eröffnung der Hochschule verflossen. In der Gerichtszeit wurde der Lehrtörper wieder beträchtlich erweitert, dementsprechend der Lehrplan und die Lehrmethode weitergestaltet, und ebenso wuchs die Zahl der immatrikulieren Studierenden ständig. Als Erfolg der letzten Jahre bezeichnet der Bericht, daß nicht nur die Berechtigung, sondern auch die Entwicklungsähigkeit der Handelshochschule in der rheinischen Metropole erwiesen wurde. Was zunächst den Lehrtörper der Hochschule angeht, so übernahm infolge des Weggang des Hrn. Prof. Dr. Schumacher Hr. Prof. Dr. Eckert das Amt des Studiendirektor. Drei neue Lehrstühle für im Hauptamte tätige Dozenten wurden geschaffen; verdoppelt wurde die Zahl der Lektoren, die unter Leitung erfahrener einheimischer Pädagogen im Sprachunterricht tätig sind. Demgemaäß setzte sich zu Ende der Berichtsjahre der Kreis der akademischen Lehrer zusammen aus elf Inhabern etatsäßiger Lehrstühle, vier hauptamtlich wirkenden Lektoren und einem Assistenten. Dozenten im Nebenamt waren 42 zu zählen. Bezüglich der Studierenden stellt der Bericht fest, daß sie sich mit Fleiß, Eifer und Verständnis ihren Pflichten gewidmet haben. Immatrikuliert waren ihrer zuletzt 252, Hospitanten zählte die Hochschule 80. Die Gesamtzahl der Besucher belief sich auf 1523. Eine Uebersicht über die Vorbildung der immatrikulieren Studierenden zeigt, daß die Zahl der Abiturienten im stärkeren Wachstum begriffen ist, doch hat sich das Verhältnis der Kaufleute mit Einjährig-Freiwilligenzeugnis und mehrährigen praktischer Vorbildung zu den Abiturienten nicht verschoben. 1 1/2 /63 Studierende bestanden Abschlußßprüfungen. Der Bericht tritt weiter u. a. für die Zulassung von Ausländern im Prinzip ein und sagt: In dieser Freigabe der besten Errungenschaften unseres Erkennmisstrebens liegt auch eine Ausstrahlung der akademischen Freiheit, auf die wir mit Recht so stolz sind, von der wir aber nicht inkonsequent Andersühlende oder gar Mitstrebende fremder Herkunft ausschrießen dürfen. Den Heimatsverhältnissen nach kangen von den 252 immatrikulieren 96 aus der Rheinprovinz(daixunter 39 aus Köln). Der Bericht gibt weiterhin einen Ueberblick über die Unterrichtsgegenstände, um sich dann den öffentlichen Vorlesungen zuzuwenden, die aus allen Kreisen der Bevölkerung, befonders den oberen und mittleren Schichten des Bürgerthums besucht wurden; nur der Kleinhandwerker- und Arbeiterstand ist verhältnisäßig schwach vertreten. Zum Schluß sei erwähnt die Besprechung der Bibliothek, die bereits 12000 Bände zählt, und der Sammlungen der Handelshochschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Monat April, welcher anfangs die Anbilden winterlicher Witterung in reichem Maße fühlen ließ, hat sich in seinem Verlauf gebessert, wenn auch nach den beiden warmen Tagen der vorvergangenen Woche die Temperatur wieder merklich gesunken ist. In der Nacht zum Freitag sank das Quecksilber im Thermometer wieder bis nahe an den Nullpunkt(+ 1,6 Grad Celsius); nachmittags betrug die Temperatur+ 11 Grad Celsius. Möge trotzdem den Öostertagen angenehme Witterung beschieden sein!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern abend entstand an der Ecke der Breitestrße und Drususgasse eine Verkehrstörung dadurch, daß ein Wagen der Straßenbarn die Weiterfahrt versagte. Ein später in derselben Richtung fahrender Triebwagen schob ihn vor sich her, wodurch die Verkehrstörung beseitigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurde ein Damen-Trauring, gezeichnet Bark 585,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>M. F. M. 1902. Die Eigentümerin kann ihn beim 2. Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Anglücksälle. In einer Fahrradfabrikm Klettenberg geriet gestern ein Mann in eine Transmission und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Betrieb an der Brückenstraße geriet gestern nachmittag ein Mann mit einem Arm in eine Maschine und verletzte sich dabei nicht unerheblich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Mitzerstraße kam ein junger Mann mit einer Hand in die Kette eines Fahrrades, wobei ihm ein Fingerglied abgequetscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern nachmittag stürzte am Oberländer ufer ein junger Mann von seinem Motorfahrrad und erlitt erhebliche Verletzungen am Unterarm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern vormittag wurde, an der Hohepforte ein Mädchen von einem Radfahrer überfahren; außer nicht unerheb. lichen Kopfverletzungen erlitt es einen Armbruch. 1 Verhaftete Diebe. Gestern nachmittag verhaftete die Kriminalpolizei einen Mann, der Uhren und Ringe versetzt hatte und über deren Herkunft er sich nicht ausweisen konnte. Vermutlich rühren die Gegenstände aus einem Diebstahl in G her. Der Festgenommene ist ein bereits vorbestraften Mensch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf der Venlverstraße wurde gestern nachmittag ein etwa dreißig Jahre alter, anscheinend taubstummer Mann verhaftet, der in Ehrenfeld gebettelt und dabei eine Joppe gestohlen hatte. Im Panorama International, Breitestrße 96, ist Oster. sonntag noch die neue Wanderung durch das Riesengebirge mit den prachtvollen Winterlandschaften zu sehen. Von Ostermontag an gelangt ein abwechslungsreicher Zyklus von Rom zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text># Strafkammer. Zwei jungen Leuten von hier, einem Kommis und einem Volontéär, erschien Herumlaufen und dem Pferdesport huldigen, angenehmer als zu arbeiten. Der Kommis fuhr häufig im Wagen, den Groom in feiner Livree hinten aufsitzend, und um seinen noblen Passionen folgen zu können, erschwindelt er sich das dazu nötige Geld. Er stellte Wechsel aus, auf denen er die Akzente fälachte und die er mit nachgemachten Gummistempeln abstempelte. Auf diese gefälschten Wechsel erhob er Darlehen. Er gab gewöhnlich an, er habe die Wechsel für beim Pferdverkauf verdiente Provision erhalten. Auf diese Art erlangte er etwa 900., wofür er sich feinste Garderobe anschaffte, flott lebte und Sekt kneipte. Der Volontéär sollte ihm bei dem Anfertigen von zwei Wechseln durch Rat und Tat geholfen haben. Einen Kutscher beschwindelte der Kommis um ein Reitpferd. Er brachte den Volontéär zu dem Kutscher und sagte, er sei ein sehr solventer Herr aus der Lintgasse Der Volontéär besah das Pferd und fuhr im Taxameter hinterher, als der Kommis das Reitpferd vorritt. Der Kutscher konnte nicht folgen und blieb zurück, während der Kommis zum Volksgarten ritt, wohin er einen Reflektanten bestellt hatte, dem er den Gaul fur 250 M. verkaufte. Der Kutscher hatte 560 M. dafür verlangt Bei einem Kaufmanne zu Ehrenfeld borgte der Kommis auf zwei gefälachte Wechsel 700., und eine Menge auf Kredit gekaufter Zigarren wurden von ihm bei einem Onkel versilbert. Der Volontéär bestritt die gegen ihn erhobene Anklage. Das Gericht sprach ihn mangels ausreichender Beweise frei, betonte jedoch, es liege gegen ihn der allerdringendste Verdacht vor. Der Kommis erhielt fünfzehn Monate Gefängnis. Es mag noch erwähnt werden, daß der betrogene Kutscher für sein Pferd nichts erhalten hat als-- eine Zigarre, die ihm der Volontéär huldvollst bei der Vorführung des Gauls überreichte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Buchhalter beging schmählichen Vertrauensbruch, denn er unterschlug der Firma, bei dere angestellt gewesen, vor und nach etwa 4000 M. Die Strafkammer verurteilte ihn zu neun Monaten Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Strafkammer. Zwei schon oft bestrafte Burschen, ein Hausdiener und ein Verputzen, schlichen sich in der Goltsteinstraße in ei Modewaarengeschäft und stahlen dort einen Regenschirm und verschiedene andere Dinge im Werte von 35 M. Auf der Straße vielen sie durch ihre vollgestopfte Taschen und einer von ihnen durch einen schleppenden Gang zwei Feldhütern auf. Diese nahmen sie est. Der Verputzen leistete Widerstand und gab auch einen falschen Namen an. Dafür erhielt er eine Gesamtstrafe von zwei Jahren und einer Woche Zuchthaus. Der andere kam mit achtzehn Monaten Zuchthaus davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>St. Johann(Saar), 22.Aprill905.(Eig. Drahtber.) II Alpenwald bei Sulzbach starb gestern ein Kind an Genick* Dortmund, 21. April1905. Die Genickstarre ist auch jetzt innerhalb des Stadtgebietes aufgetreten. In das Krankenhaus wurde ein siebzehnähriger Mann eingeliefert, bei dem ärztlicher seits die Genickstarre festgestellt worden ist.1176</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Bochum, 21.April1905. Heute wurde bei einem dreiährigen Kinde im evangelischen Krankenhause die Genickstarre fest Rheinhöhe am 21. April morgens 11 Uhr:.12.--.10 schwächlich, rhachitisch, skrophelös usw. sind. Der Et####en; ntr man lese die Gutachten der Aerzte. Erhältlich das 1/2 Kilo M. Apotheken, Drogerie usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kreisturnfest des Kreises Rheinland. In der am 19. d. M. abgehaltenen Sitzung des Wohnungs-Ausschusses wurde beschlossen, einen Aufruf an die Mitürger betreffend Zuwendung von Quartieren bzw. Geldunterstützungen zu versenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Schreibstube für Stellenlosen des hiesigen Gefängnisvereins hat ihr bisheriges Lokal, alte Post Nr. 25.27, an das neu errichtete Kaufmannsgerichte abtreten müssen und befindet sich von Öosterdienstag ab in dem ihr von der städtischen Verwaltung zur Verfügung gestellten Lokale Martinstrße 27. Eingang Kaufhausgasse. Aufträge für jede Art von Schreibarten, handschriftlich oder mit Schreibmaschine hergestellt, sind erwünscht und werden von dem Vorsteher der Schreibstube, Hrn. Heinrich, gern entgegengenommen. Für schnelle und tadellose Ausführung der übertragenen Arbeiten wird garantiert. Geübte Arbeitskraäfte für Kontor und Bureau werden auch tageweise zur Aushülfe gestellt. Die Aufträge werden auf Wunsch abgeholt und die Arbeiten nach Erledigung ins Haus gebracht. Die Preise sind niedrig. Die Schreibstube wird von so vielen Beschäftigungslosen in Anspruch genommen-- manchmal sind 25 bis 30 Personen zugleich beschäftigt,-- daß oft Arbeitswillige wegen mangelnder Arbeit haben zurückgewiesen werden müssen. Der Vorstand des Vereins läßt deshalb seine Mitglieder, Freunde und Gönner um fleißige Benutzung der Schreibstube durch Ueberweisung von Aufträgen an dieselbe dringend bitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Reisender wegen Unterschlagung, ein Zementarbeiter wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Diebstahls von Bleiröhren aus Neubauten, ein Hausdiener wegen Diebstahls, ein Hausknecht auf Grund Haftbefehls, ein Fabrikarbeiter wegen schweren Diebstahls, ein Schlosser wegen Betruges, ein Schlosser wegen Zuhälteren, ein Friseur wegen schweren Diebstahls. ein Büreaugehülfe wegen Unterschlagung, ein Bäckergeselle wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Bautechniker wegen Diebstahls, eine Dienstmagd wegen schweren Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, 22 April1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr."Heu.40-.80, Maschinenstroh(Roggen).60, Richtstroh(Flegeldrusch).30, Krummstroh .20 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
