<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>390482</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue Orgel für die Dominikanerkirche. Bei den augenblicklich in der Dominikanerkirche stattfindenden Vorträgen des Hrn. P. Bonaventura machte sich in dem überfüllten Gotteshause wieder das Fehlen einer ausreichenden Orgel unangenehm bemerkbar. Diesem Mangel abzuhelfen, ist Fräulein Joh. Sire gebeten worden, ihr mit so großem Beifall ausgenommenes Konzert zu wiederholen. Dasselbe wird am Donnerstag den 11. Mai im Konzertsaal der Bürgergesellschaft stattfinden. In Anbetracht des schönen Zweckes werden die in Umlauf gesetzten Listen sich zweifellos schnell mit Zeichnungen bedecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Militär-Invaliden-Prüfungsgeschäft im Landwehrbezirks Köln findet in der Zeit vom 16. bis einschliefßlich 27. Mai d.., jedesmal 8 Uhr vormittags beginnend, auf dem Bezirkskommando statt. Militäinvaliden, welche inbezug auf Iuvalidität oder Erwerbsundähigkeit usw. nur zeitig anerkannt und deren Invalidenverſorgung nur bis Ende Oktober 1905 bewilligt ist, erhalten besondere Gestellungsbefehle. Bis zu diesem Termin anerkannte Militäinvaliden, welche einen solchen Befehl bis zum 10. Mai nicht erhalten haben, haben sich dieserhalb auf Zimmer 33 des Bezirkskommandos, vormittags zwischen 8 und 12 Uhr zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wohltätigkeitsfest. Zum Besten des deutschen National, komitees zur internationalen Bekämpfung des Mädchenhandels veranstaltete dieser Tage die Dramatische Gesellschaft Urania unter dem Vorsitz des Hrn. Werner Leiser ein Wohltätigkeitsfest. Programm war ein gewähltes und reichhaltiges und die Vorträge konnten ohne Ausnahme als gelungen bezeichnet werden. Besonderes Lob verdienen die Damen: Klein, Kaufmann, Lindenbaum, Lohse Samuel, Schneider, Heimann und Winterhoff sowie die Herren: Heinemann, Hillebrandt, Day, Löweinberg, v. Pee, Schumacher und Osinski, welche sich teils durch Gesangs- und Musik-, teils durch theatralische Vorträge verdient gemacht haben. Der Saal war am besetzt und es ist wohl anzunehmen, daß der Kasse des deutschen Nationalkomitees zur internationalen Bekämpfung des Mädcherhandels ein guter Reingewinn zufliesßen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim am Rhein,.Mai1905. In der hiefigen St. Marie Himmelfahrtskirche wurden von dem jüngst eingeführten Herrn Pfarrer Förster 205 Knaben und 238 Mädchen zum Tische des Herrn geführt, in allem also 443 Kinder. In der Herz Jesu-Kirch, waren der Erstkommunikanten 174 und zwar 92 Knaben und 82 Mädchen, in der St. Mauritiuskirche des Rektorat Buchheim hatten 40 Knaben und 50 Mädchen, also 90 Kinder dies hohe Glück, Somit gingen in der Bürgermeisterei Mülheim am Rhein in allem 337 Knaben und 370 Mädchen, insgesamt 707 Kinder zum ersten Male zum Tische des Herrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Zoologischer Garten hielt heute mittag unter dem Vorsitz des Präsidenten des Verwaltungsrates orn. Landrat a. D. C. v. Wittgenstein ihre ordentliche Generalversammlung ab. Aus dem Berichte des Direktors Hrn. Dr. Wunderlich ist hervorzuheben, daß der Bestand des Gartens am 31. Dezember v. J. sich auf 2169 Tiere in 684 Arten bezifferte, die einen Buchwerk von 71643 M. hatten, während der wirkliche Wert 174040 M. beträgt. Für Neuerwerbungen wurden 34397 M. verausgabt und dafür 787 Tiere in 192 Arten angekauft. Die wichtigsten derselben sind: zwei Riesenschlangen, Nadjahenten und Spaltfußßgänse, Viktoriakrontauben, ein Wisent, ein Bantengstier, ein Luchs, eine abeffinische Löwin und ein großer Orang-Utang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Das Institut hat schon verschiedene Cyklen von den italienischen Seen gebracht, aber noch keinen so schönen, wie die jetzt zum ersten Male ausgestellte Wanderung am Gardasee. Es ist schon öfters hervorgehoben, daß der photographischen Kunst, wie sie bei den Aufnahmen für das Institut Hüls angewandt wird, die Darstellung des Wassers vortrefflich gelingt. Sowohl die spiegelglatte Fläche, wie das bewegte Wellenspiel des Sees können natürlicher nicht wiedergegeben werden, wie man es hier sieht. Auf dieser Wanderung trifft man eine ganze Anzahl kleiner italienischer Dörfer und Städte von prägnanter Charakteristik an, u. a. Rezecco, berühmt durch die Verteidigung der Oesterreicher gegen die Garibaldianer(1866). Alsdann Solferino; von dem Hügel des Kastells aus überblickt man die weite Ebene, auf der 1859 um die Selbständigkeit Italiens gekämpft wurde. Sehr malerisch ist die Ortschaft Garda am See gelegen, desgleichen St. Vigilia mit herrlichen Parkanlagen und einer großartigen Cypressenallee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf den Wochenärkten herrschen für unsere Hausfrauen noch immer unerfreuliche Zustände. Die Zufuhren sind klein und somit schnell vergriffen; deshalb werden außserordentlich hohe Preise für alle Artikel gefordert, so daß die Klagen der Hausfrauen allgemein sind. Was sonst für wenige Pfennige zu erstehen war, muß jetzt mit Groschen bezahlt werden, so z. B. Suppengemüse, Knollengewaächse und dergleichen. Auch die neuen Frühemüse, die jetzt schon auf den Märkten erscheinen, sind hoch im Preise. Am gestrigen Hauptmarkttage waren in der Hauptmarkthalle die von den Landleuten zugefuührten Vorräte schon sehr früh verkauft, und wer seinen Bedarf daselbst nicht früh gedeckt hatte, war auf die Händler angewiesen, welche selbstverständlich auch h he Preise beanspruchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schillerfeier. Die Stadtverordnetenversammlung hat bekanntlich beschlossen, für die Kinder der oberen Klassen der Volks und Mittelschulen im Alten Stadttheater das Schauspiel Wilhelm Tell von Fr. v. Schiller zur Aufführung bringen zu lassen. Diese Freivorstellungen, im ganzen sechs, finden in der Zeit vom 11. bis 26. Mai statt. Insgesamt werden 8000 Kinder diesen Vorstellungen beiwohnen. Den Schülern und Schülerinnen der höheren Schulen sind für die in der Zeit vom 10. bis 27. Mai gleichfalls im Alten Stadttheater zur Aufführung gelangenden Schillerschen Dramen besonders günstige Einlaßbedingungen gewährt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Neben den Dauerrennen um den Preis von Riehl und das goldene Rad vom Rhein, die Bruni, Denke und Schmitter am Start sehen, gelangen am Sonntag den 7. d. M. auf der Radrennbahn an der Riehlerstraße auch interessante Fliegerrennen zum Austrag. In einem Meilenfahren, Handicap und Ausscheidungsfahren starten u..: Mariä A. Rossini(Turin), Meiſterfahrer von Italien; Julius Bettinger(Ludwigshafen), Meiſterfahrer von Deutschland; Willi Schweitzer(Duisburg), Sieger im Begrüßungsfahren am 9. April; Karl Reimer(Ludwigshafen), Meiſterfahrer der Pfalz; Beyenburg, Roerig, Unecht, Tacke u. a. mehr, insgesamt 30 Fahrer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fünf Messerstiche in den Kopf erhielt ein Lagerarbeiter, der auf dem Eigelstein mit andern wegen eines Mädchens in Streit geraten war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueberfahren wurde heute morgen ein kleines Mädchen, welches an der Sandkaul Milch geholt hatte, von einem Metzgerwagen. Das Kind schien schwer verletzt zu sein. Es mußte von der Englücksstelle fortgetragen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Glück beim Englück. In der Nacht zum Dienstag fiel am Bayenwerft ein junger Mann im betrunkenen Zustande die etwa sechs Meter tiefe Werftmauer hinunter auf einen in der sogenannten Einfahrt liegenden Haufen Sand dicht vor dein Rheinauhafen. Schutzleute, die den Vorfall bemerkt hatten, hoben den anscheinend Schwerverletzten auf, wobei sich herausstellte, daß er mit einer leichten Verstauchung des Beins und eines Arms davongekommen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Revolverheld. In der vergangenen Nacht schoß am Kaiser Friedrich-Ufer ein Mann aus Stettin aus einem scharf geladenen Revolver auf zwei Personen. Ein Schutzmann nahm den Revolverheld fest. Man fand bei ihm eine großere Anzahl scharfe Patronen vor. Der Revolver sowie die Patronen wurden beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eine Schlägerei entstand in der vergangenen Nacht gegen 11 Uhr in einem Hause auf dem Katharinengraben. Nach Angabe einer Frau drang ein in demselben Hause wohnender Tagelöhner in ihr verschlossenes Zimmer ein und mißhandelte sie. Mehrere Personen schlugen den Angreifer zu Boden, wodurch er eine schwere klaffende Wunde über dem linken Auge und mehrere Wunden am Kopfe davontrug. Herbeigeeilte Schutzleute hielten die Streitenden auseinander und stellten die Ruhe wieder her. Es trugen bei dem Streite mehrere Personen Verletzungen davon. Ein Schneider wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Volksverein fur das tatyolische Deutschland, Pfarre St. Maria im Kapitol. Die Mitglieder des Vereins werden zu der am Donnerstag den 4. Mai, abends 9 Uhr, in der Restauration des Hrn. Lölgen, Hohepforte(auch Eingang Mühlenbach), stattfindenden Monatsversammlung des Pfarrvereins freundlichst eingeladen: Hr. Kaplan Kremer wird über den Streik sprechen. Bei der Aktuellität dieses Themas darf wohl auf recht zahlreichen Besuch gerechnet werden. Keiner möge sich zurückhalten lassen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
