<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390494</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Festgenommen wurde gestern in Lindenthal ein Füsorge##gling, der im Dezember v. J. aus einer Anstalt entsprungen war Anleihe der Rheinprovinz 000.00 desgl. 101.30 desgl., Reihe III und IV. 99.50 desgl., Reihe X, XII-XVII, 3 1/2 % Anleihe d. Stadt Düsseldort 99,10 3 1/2 % Köln-Mindener Eisenbahnrämienscheine 149,10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pfandbr. d. Preuss. Centralbodenkr.-.-G..1890 101.10 1899, urkdb. b. 190. 103.00 96.20 96.30 unkündbar bis 1900 96,; 4# Pfdkr. d. Rh.-Westf. Bodenkredit-Bank 100.75 desgl., Reihe VII, unkünde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Königl. Güterabfertigung in Rippes teilt mit: Vom 15. d. M. ab wird die An- und Abfuhr der in Köln-Nippes bahnamtlich abzuholzenden und zuzustellenden Eil- und die bisher der Fuhrunternehmer H. Eichel bewirkt hat, dem Kohlen und Kartoffelnändler Theodor Düscheidt, Nippes, Holbein Ronfervatozium der Musik in Köln. Zweite Prüfungsgramm bestand aus, drei Oder-Aben. In. dan. Heiten, ul Garten)-Akt aus Faust sang Jakob Decker(Klasse Wolff) den Faust. Der aussichtsvoll junge Tenorist besitzt musikalische Intelligenz, schöne Mittel und Geschmack. Allerdings muß der Ton noch freier gebildet werden. Ida Richter(Klasse Frl. Schauseil) hat eine sehr günstige äußere Erscheinung und eine wohlgeschulte singt mit Geschmack, aber etwas kühl. Magdalena Gau(Klasse Haase) konnte in der Partie der Frau Marthe Schwertlein ihre wohlklingende Altstimme nur wenig zur Geltung bringen, wozu ihr wohl später noch Gelegenheit geboten werden wiro. A# zte Konr. Schreiber(Klasse Wolff), daß er eine kräftige Baßstimme besitzt, die er schon gut zu behandeln versteht. Anna Humznel (Klasse Haase) hat Stimme und Talent und sah als Sichel hübsch aus. In den Szenen des ersten Aktes von Hans Heiling sang Heinr. Schmitz(Klasse Wolff) den Heiling mit schöner gesunder Baritonstimme und natürlicher Empfindung. Anna Rintelen(Klasse Wolff), welche die Anna fang und Johanna Eckermann(Klasse ie schlüssel in das hinter dem Laden gelegene Wohnzimmer, erbrachen sämtliche Schubladen und stahlen daraus u. a. eine wertvolle goldene Herrenuhr nebst Kette, eine goldene Damenuhr nebst Kette, goldene Ohrringe und sonstige Schmucksachen im Gesamtwerte von etwa 600 M. In dem Wohnzimmer hatten die Diebe alles durchühlt und durcheinander geworfen. Von den Dieben fehlt jede Kölner Gartenbau-Gesellschaft. Der Saal des Volksgarten-Restaurants war gestern in einen von Maienzauber durchwobenen Hain verwandelt worden. Besonders der kleine Saal prangte in duftiger Jenzschönheit. Eine Fülle von Baumen zog sich in malerischer Gruppierung an den Wänden entlang, da und dort eine freundliche Laube, eine Lauschige, Rische freilassend, un denen sich Tischrunde von fröhlichen Menschen zusammenfanden. Zwischen zarterünen Birkenzweigen uno frischem Tannenerün lugte mit seinen stark duftenden Blüten üppiger Flieder hervor. Den Mittelpunkt des kleinen Saales nahm ein großer rasenplatz ern, zu blütenbedeckte Bäume übeschatteten und Tulpe, Maßlieb tiefütterchen, Pfingstrose, Rhododendron und Verglßmeinnicht Cauon durchmohen Auf den leichten Bauden blütenbedeckte Bäume übeschatteten und Tulpe, Maßliebchen, Stieffütterchen, Pfingstrose, Rhododendron und mit ihren köstlichen Farben durchwoben. ug der kaufe zweigen wiegte sich manch Vöglein, im Grafe streckte sich der faute Tachs, drollige Haschen machen ihre Mäsuchen, und vor den Stimmengewirr der fröhlich plaudernden Menschen floh erschreckt Stimmengewirr der fröhlich plaudernden Meuschen floh erschreckt ein Eichhörnchen in die Laubkrone einer Birke. Ueber dem farbensatten, frühlingsfrohen Bild schwebte der rosige Schein vieler Lampions und hüllte den märchenhaften Hain in ein trauliches Licht. Wohl begründet war der Dank, der Hr. Prof. Schrammen bei seinen Begrüßungsworten den dieses Kunstwerkes abstattete, vor allem dem Kunst- und Handelsgärtner Hrn. Rob. Flügel, dem die Idee des Märchengartens zu verdanken ist, ferner Hrn. Obergärtner Rausch von der Flora und vielen anderen Herren vom Gärtnerfach, die sich an der herrlichen Ausschlückung beteiligten. Mit dem Volksliede Der Mai ist gekommen fanden die Anwesenden für ihre Maistimmung den richtigen Ausdruck. Hr. Bocheneck sang mehrere Soli mit eurem Gelingen, Hr. Rettich zeigte in der Declamationskunst eine vollendete Schulung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für die Instandhaltung des ehemaligen Kinderheim des Evangelischen Frauenvereins in der Landsbergstraße, schenkte Frau Kommerzienrat Vorster 10000 M. Durch da. Geschen w der Plan, das ehemalige Kinderheim zu einem Knabenheim einzu richten, baldige Verwirklichung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Bekannt lich hat in Ehrenfeld der Volksverein für das katholische Deutschland es in die Hand genommen, Volksbildungsabende zu veranstalten. Am 19. März fand der erste dieser Abende, eine Schillerfeier, unter großer Beteiligung statt. Am 21. d. M. wird als zweiter Abend eine Frühlingsfeier veranstaltet. Es werden Solis, Deklamationen, Chorlieder und gemeinschaftliche Lieder vor getragen, bei welchen Vorträgen hauptsächlich Lenz und Mai behandelt werden. Das Programm, welches ein schönes und reichhaltiges ist, ist nunmehr fertiggestellt und gelangt am 14. und 21 d. M. gegen Vorzeigung der Mitgliedskarte des Volksvereins für 1905 vormittags zwischen 11 und 1 Uhr im Lobau, Philippstraße Nr. 37, zur Ausgabe. Es werden auf jede Mitgliedskarte zwei Programme zu 20 Pfg, verabfolgt. Da nur eine beschränkte Anzahl von Programmen ausgegeben werden kann, moge man sich recht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Katholische Freuzbündnis. Am Montagabend.30 Uhr findet eine Versammlung des katholischen Kreuztündnisse im Gesellenhause statt, zu der jedermann Zutritt hat. Hr. Pfarrer Jansen von St. Agnes wird in einem Vortrage die religioösen Grunde zur Förderung des Kreuztündnisse besprechen. Außeadem sind wichtige Mitteilungen betreffend den Verein zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
