<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>390439</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oberrealschule. Durch Verfügung des Herrn Ministers der geistlichen, Unterrichts- und Medizinalangelegenheiten vom 10. März 1905 sind die Lateinklassen der Oberrealschule, Humboldtstraße 41, als Realprogymnasium anerkannt worden. Den acht Untersekundanern, die zur Schlußprüfung am 17. Februar 1905, welche unter Vorsitz des Herrn Geheimen Regierungsrat Provinzialschulrath Dr. Buschmann stattgefunden, zugelassen worden waren, ist allen das Zeugnis der Reife zum einjährig-freiwilligen Militädienst erteilt. Mit Östern 1905 wird die Oberſekunda eröffnet, so daß Ostern 1908 dem Ausbau zum Realgymnasium entgegengesehen werden dari.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Reichshallentheater finden morgen Sonntag den 26. d. M. die beiden letzten Sonntagsvorstellungen des unerreichten Universaleünstlers Sylvester Schäffer jr. und seiner Elite-Gesellschaft statt zwar nachmittags 4 Uhr zu kleinen Preisen und abends 8 Uhr zu gewöhnlichen Preisen. Es sollte niemand versäumen, sich die phänominalen Leistungen des jugendlichen Künstlers Sylvester Schäffer jr. anzusehen, da derselbe nur noch wenige Tage auftritt, um alsdann sein Gastspiel in London zu beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Der am Donnerstag 30. März, stattfindenden Sitzung liegen u. a. folgende Vorlagen zur Beschlußßfassung vor: Ueberlassung von Räumen zur Abhaltung von praktischen Kursen für ältere Handwerker, Bewilligung eines Beitrages an den Kölner Verkehrsverein, Kanalisirung eines Teiles der Subbelratherstraße, Anderweite Fassung der Ziffern 3 und 4 der Ordnung betreffend die Erhebung von Kartensteuern und Lustbarkeitssteuern, Anderweite Fassung der Baupolizei-Gebührenordnung, Bewilligung der zweiten Baurath für das Wasserwerk Hochkirchen, Größere Straßen- und Wegearbeiten in den Vororten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche nachgenannten Photographien ausgestellt: Minister Freiherr von Hammerstein in seinem Arbeitszimmer; General Linewitsch, der neue Oberbefehlshaber der Armeen in der Mandschurei; Freiwilligen-Korps des Roten Kreuz vor der Ausreise zum Aufstand in Süwestafrika am 17. d..; ein Feldlager in Süwestafrika; Start zum Eröffnungsrennen in Strausberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Hundeſperre. In der Herzogstrße wurde am Mittwoch ein junger Mann von einem ohne Maulkorb umherlaufenden Hund(Spitz angefallen und in den Daumen gebissen. Der Arzt übewies nunmehr den Mann dem Hospital zur Beobachtung, was dem Arzt mit Rücksicht auf die herrschende Tollwut geboten erschien. Diese Nachricht legt allen Hundebesitzer von neuem die Mahnung nahe, die polizeilichen Vorschriften bezüglich der Hundeſperre gewissenhaft einzuhalten und so schweren Gefahren für die Mitmenschen vorzubeugen. Es wäre erwünscht, daß zufällige Zeugen solcher Vorfälle sich den Verletzten bekannt geben wollten, damit diese ihre Ansprüche gegen die unachtsamen Eigentümer bissiger Hunde geltend machen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Katholischer Frauenbund. Am Montag den 27. März, nachmittags 5 Uhr, wird im Weißen Saale der Bürgergesellschaft der sechste Vortrag des Zyklus sozialer Vorträge gehalten. Hr. Dr. Ph. Hoppert(Köln) spricht über das Thema: Bedeutung der katholischen Weltanschauung für das soziale Wirken. Auch Herren können dem Vortrage beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verein für wissenschaftliche Vorträge. Am Montag den 27. März, abends 7 1/4 Uhr, hält im großen Gürzenichsaale Herr Professor Dr. Max Friedlaender(Berlin) einen Vortrag über: Rovere Schumanns Leben und Werke. Frau Professor Dr. M. Friedlaender wird auf einem Bachschen Flügel ihren Mann begleiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
