<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>390432</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinzessin Viktoria von Schaumburg-Lippe traf gestern ni dem Zuge um 2,49 nachmittags auf dem Sübahnhof ein,ging in die Stadt, machte verschiedentliche Besorgungen und fuhr mit dem Schnellzuge um 6,25 nach Bonn zuruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet 78 In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche mehrere Bilder aus der Wüste Sahara ausgestellt, ferner photographische Ansichten eines neuen Rennsports für Deutschland, die Jacht Hamburg, welche an dem Kampf um den Amerikapokal teilnahm, ein auf italienischen Bahnen eingeführtes Automobil, neue Bilder vom Kriegsschauplatz und den Unruhen in Rußland, das Bildnis des Erfinders des Kehlkopfspiegel, Manuel Garcia, und die Photographie des gestern verstorbenen Bischofe Dr. Josef Georg v. Ehrler in Speier. 227--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 15. v. M. 70415 248.; bis zum 15. d. M. wurden daß am 15. März 1905 ein Gesamtbestand von 70588135 M. vor4 Im Reichshallen-Theater finden heute Sonntag zwei Vorstellungen statt. Sowohl nachmittags 4 Uhr zu kleinen Preisen, als auch abends 8 Uhr zu gewöhnlichen Preisen werde, de. phänominale Universaleünstler Sylvester Schäffer jr. und die übrigen neuen Spezialiaäten auftreten. Am Montag den 20. d. M. setzt Sylvester Schäffer sein Gastspiel fort. Sylvester Schäffer jr. findet vor wie nach staunende Bewunderung. Der vielseitige Künstler übertrifft in der Tat alles, was bisher auf der Spezialiaätenühne aufgeführt wurde. In den einzelnen Darbietungen zeigt er sich auf den verschiedensten Gebieten als Virtuose, mag er nun als Taschenspieler, Jongleur, als Schnellmaler, Schulreiter oder als Schütze usw. oder als Athlet auftreten. Seine hohe künstlerischen Befähigung zeigt sich aber nicht nur in körperlichen Leistungen, sie drückt sich auc ngg"beßr der gostüme tung hin aus in dem virtuosen Violinspiel. Die Wahl der Kostüme und der reichen Szenerie ist stets eine glückliche.-- In der erster Abteilung des Programmes ist ein Wechsel eingetreten. Die Konzertund Operisängerin Carmel Rio verfügt üver ein reiches Repertoire. Die fidelen Gesangs- und Instrumentalvorträge der Pariser Straßensänger und Opernparodisten erfreuen sich falls, nicht minder die akrobatischen Tänze der Geschwister Vernici. P. Pylades führt seine neueste Erfindung auf dem Gebiete der Optik und Elektrizitaät durch einen plastographischen Illusionsakt vor Im Panorama International ist von heute ab als N heit die im Sommer des Vorjahres stattgehabte amerikanische Weltebesdung n. s Zu der Rothe in der gestigen Nummer wird ius noch mitgeteilt, daß auch der Eisenbahn-Zivilsupernumerax Hr. Emmert aus Hordorf sich um die Rettung des Mädchens a Rheine verdient machte, indem er Hru. Eckardt, auf der Werf mauer liegend, seinen Stock bot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hart gestraft. Gestern nachmittag machten sich in Follerstrße mehrere Knaben an einem Brodwagen zu schaffen. Al der Kutscher des Wagens auf der Bildläche erschien, sprang einer der Knaben, der auf dem Bock saß, hinunter, kam aber zu Fall und brach einen Fuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>V Volksverein für das katholische Deutschland(Ortsgruppe Ehrenfeld). Wie uns mitgeteilt wird, sind alle verfügbaren Plätze für die heutige Schillerfeier im Lobau in Ehrenfeld vergeben; es findet eine Abendkasse nicht statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der nächste Abend wird am 0) Fußzballspor, Im Weidenpescher Park wird heute nachmittag das Endspiel des Kölner Fußballklub und des Duisburger Spielvereine um die Meisterschaft in Rheinland-Westfalen ausgetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Windthorstbund Ehrenfeld. In der am Mittwoch den 15. März abgehaltenen Monatsversammlung wies der Vorsitzend auf den 14. März, den Todestag des unvergaßlichen Zentrumsührers Windthorst hin, worauf Herr Dech(Köln) als Referent des Abends der Versammlung ein Bild über das Leben und Wirke Windthorst als Politiker und üüberzeugungstreuer gezeichneter Darlegung gab, dem die Versammlung den berechtigten Beifall nicht versagte. Dem Vortrage schloß sich eine längere Debatte an, wobei besonders die letzten politischen Ereignisse beEn Eisenbahn-Frauenverein. Im Anschlugß an den hiesigen Eisenbahnverein hat sich unter dem Vorsitz der Frau Eisenbahndirektionspräsident Breitenbach ein Eisenbahn-Frauenverein gebildet, dem bereits eine größere Anzahl von Ehefrauen und weiblichen Angehörigen der Eisenbahnvereinsmitglieder beigetreten ist. Der Eisenbahn-Frauenverein wird im wesentlichen eine caritativi Tätigkeit entfalten und bestehen die gestellten Aufgaben in erster Linie in der Wöchnerinnenüsorge, der Sorge für arien Kranke und Sieche, für Witwen und Waisen usw., wobei in erster Reihe die Angehörigen des Eisenbahn-Frauenvereins Berücksichtigung finden sollen. Da der Eisenbahnverein zu Köln heute bereits annähern 5000 Mitglieder zählt, so ist zu hoffen, daß auch der Fisenhahgfrauenverein in Kürze eine große Mitgliederzahl erhalten wiro. Der jährliche Beitrag ist auf 50 Pfennige bemessen. In seiner letzten Hauptversammlung hat der Eisenbahnverein für das Geschäftsjahr 1904/05 bereits einen ansehnlichen Zuschußß bewilligt und ist ein solcher auch seitens der Eisenbahnverwaltung zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat in der Galerie des Kuppelsaales ein Prospekt der Stadt Köln aus dem Jahre 1531 Aufstellung gefunden. Der Plan ist angefertigt nach dem berühmten Holzschnitt des Anton Woensam von Worms und bietet auch für den Laien Gelegenheit zu interessanten Vergleichen. Im Vortragsaale erfreut sich noch immer die Montaldotruppe mit ihrem dressirten Geflügel der Aufmerksamkeit der Besucher. Im Kölner Hännerchen-Theater in Auerbachs Keller wird allsündlich die Räubergeschichte Tünnes in Paris aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftete Einbrecher. Die Kriminalpolizei verhaftete gestern einen Installateur und einen Tagelöhner, die in der Roonstraße einen schweren Einbruchsdiebſtahl ausgeführt hatten. Bei der Haussuchung wurde eine Menge gestohlener Sachen vorgefunden Straßenraub. Ein Mann von auswärts, der in Geldverlegenheit geraten war, wollte hier seine Uhr und goldene Kette versetzen. Zwei Männer, die er nach einem Pfandverleiher fragte, erboten sich, ihn zu begleiten. An der Alten Mauer am Bach riß ihm plötzlich einer seiner Begleiter Uhr und Kette von der Weste und nahm Reißaus. Sein Komplizen lief hinterher, und es gelang beiden, zu entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern vormittag wurde im Tom einer Dame, welche der Priesterweihe beiwohnte, das Portemonnaie mit etwa 16 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
