<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>390486</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag den 11. Mai stattfindenden Sitzung befinden sich u. a. folgende Punkte: Beitritt der Stadt zum Eifelverein. Kredit zum Empfange des britischen Komitees für das Studium ausländischer Städte-Einrichtungen. Kredit zur Errichtung von Versuchszellen für Müllverbrennung. Ausbau des Niederläoderufers und Werftes von der Frohngasse bis zur Mütheimer brücke. Vorlage über die Herstellung von Sammelkanälen in den äußeren Vororten. Aenderung der Hundesteuerordnung. Bewilligung eines Kredits von drei Millionen zu Grundstücksankäufen. Statut der Pensionsanstalt des städtischen Orchesters. Ermäßigung der Gebühren für die Benutzung des Stadtschuldbuches. Vorlage über den Umbau der Frechener Bahn. Vorlage über den Bau einer Kleinbahn nach Porz. Plan und Kostenanschlag für ein Gasthaus am Königsforst. Plan und Kostenanschlag für den Erweiterungsbau des Verwaltungsgeräudes in der Rosenstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>350 bis 400 Meter freie Spannung soll die neue Eisenbahnrücke erhalten, welche im Süden der Stadt Köln erbaut wird; nach den Mitteilungen in Nr. 122 wird diese Brücke bekanntlich ohne Strompfeiler errichtet werden, und da der Rhein dort die eingangs angegebene Breite hat, wird die neue Brücke besagte freie Spannung erhalten müssen. Die beiden Bogen der Düsseldorfer Brücke spannen je nur 180, der Mittelbogen der Bonner Brücke 190 Meter. Auf dem Kontinent wird die neue Brücke ihres gleichen nicht haben. Die neuen Eisenbahnanlagen werden auch zur Folge haben, daß der"unterirdische" Schlund, der vom Domchor nach dem Rhein führt, noch um ein gutes Stück verlängert wird, ist doch bereits ein entsprechender Häuserkomplex an der Johannisstraße und Trankgasse zu diesem Zweck für den Abbruch bestimmt worden. Die Verbindung zum Rhein an einer Seglervereine sowie Schießverein für Krieger und Schützen) die Mitwirkung der Vereine zugesagt hatten, wurde beschlossen, die Veranstaltung im Stadtwalde am Sonntag den 2. Juli abzuhalten, und die Vorführungen der Wassersportvereine auf dem Rhein auf Sonntag den 9. Juli zu verlegen. Dank der Opferwilligkeit der Kölner Bürgerschaft ist das rein vaterländische auf Gesundung von Körper und Geist gerichtete Unternehmen auch in finanzieller Hin&amp; Kölner Verkehrsverein. Vor kurzem brachten wir die Nachricht, daß im August d. J. eine Blumen-Liebhaberausstellung in der Flora stattfinden solle, und daß bei dieser Gelegenheit der Verkehrsverein die Anregung gegeben habe, es möchten die Flora, die Gartenbaugesellschaft, der Verschönerungsverein und der Verkehrsverein zusammentreten, um etwas wirklich Sehenswuürdiges zu leisten. Heute fand nun der Beschlußß des Zusammengehens der vier Vereine durch den Beitritt des Verschönerungsvereins, dessen Bestrebungen, das Bild der Stadt durch Ausschlückung der Vorgärten, Balkone und Fenster zu verschönern, recht in den Rahmen des Unternehmens passen, seine endgültige Bestätigung und steht jetzt zu hoffen, daß durch das einmütige Zusammenarbeiten der vier Vereine etwas Bedeutendes geleistet werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kaiserliche Oberpostdirektion teilt uns mit, daß auf dem Bahnsteige des Hauptbahrhofes ein zweiter Fernsprechautomat demnächst aufgestellt werden soll. Der Verkehrsverein hatte einen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Genossenschaftskurse. Der dieseährige Kursus für Kreditgenossenschaften wird in der Zeit vom 17. bis 29. Juli und derjenige für Rohstoff- und Werkgenossenschaften vom 7. bis 19. August stattfinden. Die Anmeldungen zur Teilnahme sind bis zum 1. Juni d. J. an Herrn Gewerbeschulrat Direktor Romberg zu richten. Der Zweck der Kurse ist bekanntlich, den Teilnehmern jene Kenntnisse und Fertigkeiten beizubringen, die zur Einrichtung und Leitung von Kredit- sowie Rohstoff- und Werkgenossenschaften erforderlich sind. Angesichts der großen öökonomischen Bedeutung des genossenschaftlichen Zusammenschlusses kann der Besuch der vortrefflichen Kurse, die nicht nur von der Handwerkskammer, sondern auch von der Stadt Köln und dem Ministerium für Handel und Gewerbe unterstützt werden, nicht genug empfohlen 6 Die Witterung war in den letzten Tagen recht rauh und veränderlich. Der Himmel war meistens bedeckt und ließ nur dann und wann einen Sonnenstrahl durch, dem dann wieder ein Regenguß folgte. Die Windrichtung schwankte beständig zwischen Nordost, Nordwest und Süwest. Die mäßige Temperatur hat sich aber gestern merklich gehoben. Das Thermometer zeigte um die Mittagszeit+ 16,9 Grad Celsius, nachmittags+ 20 Grad. Das Barometer war aber wieder stark gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schule und Haus. Einen unerfreulichen Beitrag zu dem Kapitel Schule und Haus und eine treffende Charakteristik von Eltern, wie sie nicht sein sollen, liefert ein Briefchen, das einem hiesigen Lehrer in die Schule gebracht wurde und wörtlich folgendermaßen lautet:"Wehrte Herrn Lehrer. Teile Ihnen hierdurch mit das die Kinder sagen Sie wollten es dem C. Lehrer und dem Herrn Rector sagen das mein Sohn Peter... geraucht hat nun möchte ich Ihne sagen das er rauchten darf und ich ihn dazu die Erlaubnis gegeben habe. Achtungsvoll Peter... und Frau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Rhein ist wieder gestiegen, nachdem der Wasserstand in der verflossenen Woche bis auf 2,77 Meter zurückgegangen war. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,93 Meter gegen 2,82 Meter Personalien. Die Referendare Dr. Harten, Dr. Kaul und Kader wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die großen internationalen Rennen, deren Clou das Zusammentreffen von Bruni, Denke und Schmitter bildet, beginnen heute nachmittag 4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall spielte sich vorgestern nachmittag auf dem Rhein in der Nähe des Pionier-Uebungsplatze ab. Dort kippte plötzlich ein Nachen um, wobei der in dem Nachen sich befin dende Mann in das Wasser fiel. Er hatte jedoch die Geistesgegenwart, sich an dem Nachen, der rheinabärts trieb, festzuhalten und so lange um Hülfe zu rufen, bis mehrere Pioniere, welche gerade in der Nähe übten und den Vorfall bemerkt hatten, mir Nachen zu Hülfe kamen und ihm Rettung brachten. Auch schafften die wackeren Pioniere den Nachen ans Land.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
