<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>390452</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aitroheih. uod, Aitreg matz versetzt wird. Das Landgericht Röhrenform das Patent Nr. 51.59 verte., der Widerklage, daß zu Köiln hatte die Klage Aber stattgeben, Die gegen dieses Urteil eine Patentverletzung vort--,nutzung wurde durch Entscheidung bes 8. Zivilsenants des Kölner Oberlandesgerichts vom 8. März.3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>der Firma noch eine kurze Frist, bis woxt verlangten. Man Prtärung uu den Vorderungegugen einer so geringen Forderung der, dis Haucheäalt eile Kelck eigeiete lch 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das für das Steuerjahr 1905 vorläufig ermittelte Steuer-Soll beträgt an Einkommensteuer 5649628., das Vorjahr von 5 285 789 M. mithin mehr 363 884., und an Ergänzungssteuer 1 035 570,50., gegen das Vorjahr von 911 430,40., mithin mehr 124 140,10 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Aehrenfelder Postgesäude steht vor einem dringend notwendigen Erweiterungsbau. Da die bisherigen Räumlichkeiten dem Verkehr nicht mehr genügen, hat die Postverwaltung das Haus Rotehausstraße Nr. 4 käuflich erworben, um hierauf einen Neubau zu errichten, der sich im Aeußern ebenso wie das Hauptgebaäude in einfacher Ziegelverblendung repräsentieren soll. Der neue Bauplatz ist räumlich so ausgedehnt, daß das Postgesäude um das doppelte vergrößert wird. Die Schalter werden in den neuen Flügel verlegt und die Remise wird als Paketschalter eingerichtet. Der gesamte Erweiterungsbau, der gleichzeitig auch einen großen inneren Umbau des jetzigen Postgesäudes im Gefolge hat, wird sich auf ein Jahr erstrecken. Mit den Arbeiten wird in kurzem begonnen werden."" 2 Gegen den Alkoholmißbrauch. Der Arbeitsausschußß des Kölner Kreuztündnisse ladet die katholischen Männer und Frauen zu den öffentlichen Vorträgen 1. Die Wahrheit über den Alkohol (Redner Herr Dr. med. Schmüderich, praktischer Arzt, Herten), 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Grober Unfug. In der vorvergangenen Nacht verübten in den Anlagen in der Bachemerstraße gegenüber dem Alexianerhospital eine Anzahl Burschen ruhestörenden Lärm und rissen Warnungstafeln usw. aus der Erde. In letzter Zeit treibt sich in den Anlagen vielfach allerlei Gesindel umher, das fast fortährend die Nachtruhe stört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Geisteskrank. Gestern abend gegen 8 Uhr stellte sich auf dem Hauptbahnhof ein angeblicher Kellner aus Bonn der Bahnhofspolizei mit der Angabe, er habe in einem Walde bei Bonn ein Mädchen erschossen. Da der Kellner anscheinend geisteskrank war, wurde er zu seiner eigenen Sicherheit in Haft genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fleckenwasser-Schwindel. Vom 4. Kriminalbezirk, Maybachstraße 30, wurde vor einiger Zeit ein Betrüger festgenommen, welcher gelbliches Pulver und Chlorkalkwasser in braunen und weißen achteckigen Fläschchen mit der Etikette"Dr. Hubers Filol hinterläßt keine Flecken" versehen, zum Preise von--3 Mark verkaufte. Pulver und Wasser haben einen Wert von je 2 Pfg. Beides soll zum Vertilgen von Flecken aus Stoffen dienen. Die Geschädigten wollen sich bei obengenanntem Bezirk umgehend melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mansardendiebstahl. Aus einem Manſardenzimmer an der Gereonswühlengasse wurde gestern eine lange goldene Kette, ein älteres Erbstück sowie ein Amethyst-Armband und 14 M. bar, die in einem Koffer aufbewahrt waren, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vortrag. Der Direktor der Vereinigten Stadttheater, Hr. Max Martersteig, wird am Mittwoch den 12. April, abends 8 Uhr, im Saale des Hotel Disch einen Vortrag über Hypnose und Schauspielkunst halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stenographisches. Der Kölner Bezirksverband stenographischer Vereine nach Stolze-Schrey eröffnet am Samstag den 8. d. M. in Lindenthal, Lindenthaler Hof, Dürenerstraße einen neuen Anfängerkursus für Damen und Herren.(Siehe Anzeige in dieser Nummer.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueber Zweravölker sprach am Samstag im Verein für Anthropologie Hr. Dr. phil. Profe. Zwerggestalten kennzeichnete der Vortragende als Menschen von einer Größe von--1 1/2 Meter, mit auffallend dickem Kopfe, kugelfoörmigem Schäoelbau, faltiger Haut und greisenhaften Aussehen. Vereinzelt finde man solche Menschen bei allen Völkern und zu allen Zeiten, als isolierte Völkertämme aber heutzutage nur noch in Afrika. Wenn auch Virchow der Annahme zuneige, als seien die heutigen Zwergeöl er Afrikas entartete Bestandteile benachbarter Stämme, so glaubte Redner doch nach den neuesten Ermittlungen über die zu beiden Seiten des Aequators vorkommenden, sich durch Farbe, Haarwuchs und Lebensweise wesentlich von den umwohnenden Völkertämmen unterscheidenden Zwergeölkern der obigen Ansicht Virchows entgegentreten zu dürfen, daß sie also nicht degenerierte Abarten, sondern vielmehr Reste einer Urbeölkerung oder doch einer älteren Bevölkerung seien. Ferner die Tatsache, daß man in Amerika sowie in verschiedenen Gegenden Europas, bei Verona, Schaffhausen, Lausanne, Gräber gefunden, deren Leichen zum dritten Teil Pygmaäen seien, stütze die Ansicht auffallend, daß die vorhandenen Zwergeölker Reste einer bestimmten Rasse seien und lasse der Vermutung Raum, daß dergleichen Völker in der prähistorischen Zeit häufiger gewesen seien. Ohne Zweifel habe auch die Sage von den Pygmaäen hierin ihren Grund, wenn auch erst bei Herodot bestimmte und von mythischem Beiwerk freie Angaben über kleine Menschen unter der mittleren Größe vorkommen. Der Vortragende fand lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Reichstag erledigte am Mittwoch debattenlose einige Rechnungssachen und beschäftigte sich dann in erster Lesung mit dem Entwurfe einer Maß- und Gewichtsordnung. Durch denselben sollen an Stelle der polizeilichen Revisionen einheitlich für das ganze Reich zwangsweise periodische Nacheichungen eingeführt werden. In der Debatte erklärten sich Redner aller Parteien grundsätzlich mit der Vorlage einverstanden. Bedenken bestanden nur nach der Richtung, ob durch die anderen Gesetze vorgesehene Verstaatlichung der Eichämter nicht eine unzulaässige Schädigung der Kommunen herbeigefuührt werde, und weiter wurde angeregt, die Ermächtigung des Bundesrats, das Gesetz auch noch auf andere als im Gesetz selbst genannte Maß- und Gewichtsvorschriften auszudehnen, an die Zustimmung des Reichstags zu knüpfen. In diesem Sinne sprach sich namentlich der Aba. Engelen(Zentr.) aus, der gleichzeitig beantragte, zur Erledigung der Detailfragen die Vorlage einer Kommission von 21 Mitgliedern zu übeweisen. Der Antrag wurde nach unerheblicher weiterer Debatte angenommen. Hierauf beschäftigte sich das Haus mit Petitionen, die fast sämtlich debattenlose nach den Beschlüssen der Kommission erledigt wurden. Nur zu einer Petition betr. die Einführung einer besonderen Eidesformel für Dissidenten hielt der Abg. Hoffmann-Berlin Soz.) eine längere Rede, in der er die Abschaffung des Eides überhaupt sowie speziell des religioösen Eides forderte, da dieses einen Gewissens- und Glaubenszwang bedeute. Der Kommissionsbeschluß, die Petition dem Reichskanzler als Material zu übeweisen, wurde schließlich angenommen. Als Material wurden weiter übewiesen Petitionen um Ausdehnung der Verpflichtung zu einer geordneten Buchführung auf die Handwerksmeister und Kleingewerbetreibenden, Petitionen betr. die Ueberwachung der Vivisektion, betr. die Arbeitszeit der Gastwirtschaftsgehülfen, betr. Unfallüsorge für die einer organisierten Feuerwehr nicht angehörenden Personen, betr. anderweitige Regelung der Rechtsverhältnisse der gewerblichen Gärtner. Eine Petition betr. Errichtung von Arbeitskammern wird zur Erwägung übewiesen, desgl. eine Petition betr. Pensionsversicherung für Privatangeſtellte. Eine Petition betr. reichsgesetzliche Regelung der Arbeits-, Ausbildungs- und Kündigungsverhältnisse der Rechtsanwalts- und Notariatsgehülfen wird zur Berücksichtigung übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
