<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390437</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Den Aerzten Dr. Robert Hall, Dr. Heinrich Lehmann und Dr. Heinrich Sonnenschein wurde der Charakter als Sanitätrat verliehen. Der Lehrer Josef Matzerath ist zum Lehrer an der städtischen mittleren Knabenschule II, die Schulamtsbewerbern Martha Zäh zur Lehrerin an der katholischen Volksschule zu Kalk ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Der Spielpla des Neuen theaters ist dahin abgeändert worden, daß am Samstag nicht Hoffmanns Erzählungen, sondern Der Trompeter von Säkkingen gegeben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Aehrenfelder Freiwillige Feuerwehr begeht am 20. August d. J. das Fest ihres fünfundzwanzigährigen Bestehens. Bis vor Jahresfrist der alleinige Schutz für den großen Aehrenfelder Löschbezirk, hat dieselbe sich stets durch opferfreudiges Eintreten für ihre bedrängten Mitmenschen und rastlose Tätigkeit bei jeder Gelegenheit ausgezeichnet. Auch heute noch steht dieselbe jeden Augenblick bereit, der Berufswehr in uneigennuützigster Weise im Falle außerordentlicher Inanspruchnahme beizuspringen. Für den guten Geist, welcher in der Freiwilligen Wehr herrscht, spricht auch der Umstand, daß dieselbe heute noch mehrere Gründer in ihrer Reihe hat. Die vorbereitenden Schritte zur würdigen Begehung des Jubelfestes sind schon in die Wege geleitet; man darf der wackeren Wehr wohl einen schönen Verlauf desselben wünschen und hoffen, daß auch die Behörde ihrem aufopferungsvollen Wirken Anerkennung nicht versagen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: Eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Stallschweizer wegen versuchten Diebstahls, ein Invalide wegen Hehlerei, ein Hausierer, ein Kaufmann und ein Schreiner auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der auf folgende Weise Betrügereien ausführt: Er sucht in irgend einem besseren Restaurant nach seinem Vetter, dem Assistenzarzt Dr. N. Da der Herr Vetter nicht da ist, klagt er dem Oberkellner sein Leid; er sei in großer Verlegenheit, sei in einer Gesellschaft gewesen und reiche mit seinem Gelde nicht aus, der Vetter sollte ihm helfen. Nun bittet er den Oberkellner um ein Darlehen unter Ueberlassung seiner angeblich goldenen Uhrkette als Pfand. In zwei Fällen bekam er auch das Gewünschte. Später stellte sich heraus, daß die Kette unecht ist und der angebliche Assistenzarzt überhaupt nicht existiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Rheinische Dampfkessel-Ueberwachungsverein in Düsseldorf hat den Verein der Industriellen des Regierungsbezirkes Köln auf dessen Antrag betreffend die Errichtung einer vollwertigen Geschäftsstelle in Köln geantwortet, daß sein Vorstand am 15. März beschlossen habe, ein Zweigbureau in Köln zu errichten und den zweitältesten Ingenieur, der Stellvertreter des Oberingenieurs sei, mit dessen Leitung zu beauftragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Geleisarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Venloerstraße in Bickendorf von km 3,55 bis kmn 3,65(vom Melatenbickendorfer-Weg bis 40 Meter westlich der Rochusstraße) vom 23. März ab auf acht Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; ferner werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten, Neueindeckung makadamisierten Fahrbahnen mit der Dampfwalze die Riehlerstraße vom 1. April bis 20. April, der Linienwall vom 11. April bis 2. Mai, der Zülpicherwall vom 25. April bis 8. Mai, der Bonnerwall von Zuweg bis Vorgebirgstraße vom 27. April bis 15. Mai, die Mainzerstraße von Maternus- bis Trajanstraße vom 4. Mai bis 18. Mai d. J. gesperrt, und behufs Ausführung von Geleisarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen die Ludwigstrße von der Minoritenstrße bis zur Brückenstraße vom 23. März ab auf drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Glück beim Englück. In der Auguststrße siel ein zweieinhalbähriges Mädchen zum Fenster der zweiten Etage hinaus. Das Kind fiel zuerst auf einen Schuppen und dann durch das Dach zur Erde neben einen dort arbeitenden Schlosser. Es blieb unverfehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köin 23.Mär21905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht. Auftrieb: 729 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 76, Doppellender bis 88, b. 68-72, c. 54-64.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Am Freitag den 31. d. M. findet abends 1/2 9 Uhr im Prunksaale der Bürger. gesellschaft ein apologetischer Vortrag des Hrn. Professors Dr. Schell(Würzburg) über Babel und Bibel statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einen Vortragsabend veranstaltet der Volksverein für das katholische Deutschland(Herz-Jesupfarre) am Sonntag den 26. d. ., abends 8 1/2 Uhr, im Volksgarten. Es werden u. a. sprechen der Guardian Hr. P. Conrad, Hr. Pfarrer Kremer(über seine Romreiſe) und Hr. Nostrat Bruns(Vortrag über Konstantinopel mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe hält seine 20. ordentliche Generalversammlung am Mittwoch den 29. d.., abends 9 Uhr, im Quatermarktsaale des Gürzenichs ab. Nach Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten finden allgemeine Besprechungen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Theatralische Wohltässigkeitsverein Hansa veranstaltet am Sonntag den 9. April, abends 8 Uhr, im Viktoriasaale einen Wohltätigkeitsabend zum Besten der Armen des St. Vinzenzvereins von St. Alban. Der Verein wird ein neues Schauspiel Albrecht Widerstein von Raoul Wohnen zum ersten Mal aufführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Poulheim, 19.März1905. Heute fand im Saale des Herr Stauff eine sehr gut besuchte Versammlung zur Feier des ersten Stiftungsfestes des hiesigen katholischen Arbeitervereins St. Josef statt. Eine schöne Lichtbildervorführung von 104 Bildern über Palästina mit einer Erklärung der Geschichte des Heiligen Landes und seiner merkwürdigen und erhabenen Stätten machte einen tiefen Eindruck auf alle Anwesende. Möge der junge Verein, der in kurzer Zeit seines Bestehens schon 100 Mitglieder zählt, immer mehr Mitglieder gewinnen und sie in religioöser und sozialer Hinsicht wie bisher fördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Pittsburg, 22.März1905.(Draytver.) Der Fluß Monongahela erreichte heute morgen einen Stand von 29 Fuß über Null. Viele Mühlen in verschiedenen Teilen des Bezirks Pittsburg sind niedergerissen: Tausende von Leuten sind beschäftigungslos; Hunderte haben ihre Wohntäuser verlassen müssen. Inzwischen hat sich das Wasser etwas verlaufen. Die Ortsindustrien haben einen Schaden von ungefähr einer Million Dollar erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
