<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>390446</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Deutz sollte heute mittag 12 Uhr der erste Durchbruch des Festungsürtels, und zwar an dem in der Achse der Siegburgerstrße belegenen Teile der Umwallung vorgenommen werden, wobei die Vertretungen der städtischen und militärischen Behörden, sowie die Musikkorps der Kürassiere und Pioniere mitwirken sollten. Die Mitteilung hatte, wie uns mitgeteilt wird, bei vielen unserer Deutzer Mitürger freudige Bewegung hervorgerufen, und die liebe Jugend hatte sich auf den musikalischen Ohrenschmaus, den die beiden ob ihrer Leistungen besonders geschätzten Kapelle ihnen bereiten sollten, besonders gefreut. Sogar der Himmel schien Freude darüber zu empfinden, daß der sehnlichste Wunsch der Deutz-Kölner endlich seiner Erfüllung entgegengehen sollte; denn die Sonne leuchtete nach langer Regenperiode wieder einmal freundlich auf das allen Fortschritt und jede Entwickelung hindernde Festungsgelände hernieder. Indes wurde aus der Feier nichts, voraussichtlich weil der-- erste April an maßgebender Stelle für einen so wichtigen Akt als geeigneter Tag nicht erachtet werden kann. Mögen unsere Deutzer Mitürger sich trösten: einmal wird Wunsch doch in Erfüllung gehen. Von einem Deutzer erhalten wir zu obiger Meldung folgendes Poem, das allerdings auf Forschönheit keinen Anspruch erhebt: Weil man ihn glaubet zu beglücken Mit der Entfestigung und Brücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus einer Mansarde an der Saarstraße wurden eine Uhr und Kette, 50 M. bar und Wäschestücke gestohlen.-- aus einer Wohnung an der Bismarckstraße wurden drei wertvolle Brillantringe gestohlen, aus einem Flur am Hansarina ein Fahrrad, Marke Brennabor, und von einem Hause in der Eintrachtstraße ein Fahrrad, Marke Bebber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Grober Unfug. In vergangener Nacht wurde das Schaufenster eines Zigarrenladens an der Ecke der Breitestrße uno Drususgasse, wahrscheinlich mittels eines Stockes, eingeschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber Berücksichtigung auswärtiger Firmen bei städtischen Unternehmungen wurde in letzter Zeit mehrfach geklagt, z. B. in einer Sitzung des Stadtverordnetenkollegiums und in einer Versammlung der Maler- und Anstreicher-Innung. Die Düsseldorfer Firma, die hauptsächlich bei Vergebung der Mauerarbeiten für die neue Hauptmarkthalle berücksichtigt und deshalb ebenso wie die Stadtverwaltung von hiesigen Firmen und Meistern angegriffen wurde, schreibt uns nun: Unsere Absicht, verschiedene Ausführungen gegen unsere Firma, welche in letzter Zeit die Oeffentlichkeit beschäftigten, schweigend hingehen zu lassen, können wir leider nicht durchühren, weil immer wieder Behauptungen aufgestellt werden, die den Tatsachen nicht entsprechen. Es wird z. B. in jenen Artikeln wiederholt gesagt, wir zahlten hierselbst keine Steuern. Dem gegenüber haben wir zu erwidern, daß wir gleich vom Anbeginn unseres Betriebes bis heute Gewerbesteuer zahlten, und zwar wurden wir direkt nach Maßgabe unseres Düsseldorfer Betriebes weingeschätzt und zur Steuer herangezogen. Im übrigen wird unsere Eigenschaft als Kölner Bürger durch nichts abgeschaächt, indem unser Vertreter auch hier seinen Wohnsitz hat, während wir den uns aus dem hiesigen Betriebe zustehenden Gewinn auch als Einkommen in Köln deklarirt haben und versteuern. Ferner möchten wir noch bemerken, daß wir generell weder billiger noch teurer sind als die Konkurrenz, im allgemeinen ortsübliche Preise haben, die Mehrzahl unserer Aufträge aber den von uns vorgelegten Entwürfen zu verdanken haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>St. Marien-Hospital für arme unheilbare Kranke an St. Kunibert. In Ergänzung unserer gestrigen Mitteilung sei noch berichtet, daß in der letzten Vorstandssitzung außer die Genannten noch die Herren Wilh. Harperath und Dr. jur. Albert Ahn neu in den Vorstand gewählt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Blumenliebhaber-Ausstellung in der Flora. Ein Unternehmen, ebenso interessant und lehrreich für jeden Freund der Pflanzenwelt, wie erzieherisch für die Jugend, ist, wie schon kurz gemeldet, für diesen Sommer(</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>14. Augustin der Flora geplant. Die Ausstellung soll in erster Linie die Blumenliebhaberei fördern, es wird daher vor allem auf die Beteiligung aus allen Liebhaberkreisen gerechnet. Einem jeden ist Gelegenheit gegeben, seine von ihm gepflegten Lieblinge zu zeigen, seine Erfahrungen mit den anderen Ausstellern auszutauschen und so wieder neue Liebhaber zu erwerben. Diejenigen, welche im Besitz größerer Sammlungen einer Pflanzengattungen sind, wie z. B. Kakteen, Begonien, Farren usw. werden in einer besonderen Abteilung bei vorteilhafter Aufstellung das Resultat ihrer Mühen zeigen können. Von dem Kreisgericht werden alle Einsendungen geprüft und bewertet werden. Für die Kreise der Herrschaftsärtner sind Sonderaufgabe gestellt, unter Berücksichtigung des in den Privateärtnereien meistgepflegten Pflanzenmaterial. Die Ausstellung von Pflanzen der Schulkinder wird eine Sonderabteilung bilden, ebenso diejenige von Bildereien aus Wald, Wiese und Feld. Hier wird, da nur von Laien gefertigte Bindestücke zugelassen werden, namentlich den Damen einmal Gelegenheit geboten, Fertigkeit und Geschmack in der Zusammenstellung von Feld- und Waldblumensträußen und ähnlichem öffentlich zu zeigen. Auch die Ausstellung von Blumenmalereien und sonstigen Darstellungen aus der Pflanzenwelt soll dem Endzwecke des Unternehmens, der Förderung der Liebe zu Blumen und Pflanzen, dienen. Für Gartenausstattungsgegenstände aller Art ist reichlicher Raum vorgesehen. Zur Teilnahme an dem Ausstellen und an dem Preisausschreiben ist die ganze Bürgerschaft Köuns aufgefordert. Anmeldungen nimmt die Geschäftsstelle der Ausstellung(Bureau der Flora) entgegen, welche auch auf Wunsch das ausführliche Programm nebst Ausstellungsordnung postfrei zusendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die beiden Betrüger, vor denen jüngst im Local-Anzeiger gewarnt wurde, weil sie einen Angestellten eines Restaurants durch schlau ersonnene Manipulationen um das Geld für die Zeche und das Wechselgeld betrogen hatten, sind nunmehr in den Personen eines Händlers und eines Reisenden festgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Diener wegen schweren Diebstahls, ein Fourageändler wegen Betrugs, ein Schlossergeselle wegen Unterschlagung, ein Schlosser und ein Arbeiter wegen Zuhälteren, ein Schreiner wegen Schleichdiebstahls, ein Schlosser wegen Beiülfe hierzu, ein Kaufmann wegen Betrugs, eine Verkäuferin wegen Taschendiebstahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>65 Obdachlose erhielten durch die Polizei Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln,.April1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heu 7,50-.10, Maschinenstroh(Roggen) 4,50, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,80-5,00, Krummstroh 4,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Efferen, 31.März1905. Heute vormittag stürzte auf der Luxemburgerstraße ein Mann infolge Scheuen des Pferdes von einem Milchwagen und erlitt außer einer Verletzung am Ohr noch einen Schulterbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zu den Friedensgerüchten.(Drahtber.) St. Petersburg, 31.März1905. Zu einer Meldung der Londoner Times: Rußland und Japan hätten den Präsidenten Roosevelt zum Vermittler gewählt, die Verhandlungen seien bereits im Gange, und man könne bald die Einstellung der Feindseligkeiten erwarten, bemerkt die St. Petersburger Telegraphen-Agentur:"Hier ist nichts darüber bekannt." [Auch aus Washington wird gemeldet: Von zuständiger Stelle wird die Times-Meldung, daß Präsident Roosevelt von Rußland und Japan zum Vermittler erwählt worden sei, für unbegraündet erklärt.] als Hafer und Haferpräparate und wird vorzüglich von schwachem Magen, empfindlichem Darm, Rekonvaleszenten, Nervösen, Kindern usw. vertragen. Erhältlich das 1. Kilo M. 3 in Apotheken, Drogerie usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Zachert, Königliche Polizeidirektion, Schutzmann, jährlich 1200., 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung, Höchstgehalt 1600 M. Bonn, Rheinische Provinzialverwaltung(Provinzial-Heil- und Pflegeanstalt), Gärtner, jährlich 600 M. und freie Station, Höchstgehalt 1000 M. Koblenz, Rheinstrombauverwaltung, Hülfsbote, 1000 M. Remuneration jährlich. Münstereifel, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, 150 M. und die aufkommenden Gebühren jährlich. Neuerburg(Kr. Bitburg), Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe(Lohnschreiber), durchschnittlich 60 bis 65 M. monatlich. Neuenkirchen(Reg.-Bez. Trier), Bürgermeisteramt, Bureauassistent, 1140., Wohnungsgeldzuschuß. Neuwied, Bürgermeisteramt, zwei Polizeisergeanten, je 1400 M. jährlich, 60 M. Kleidergeld, Höchstgehalt 1900 M. Rheydt(Bez. Düsseldorf), Stadtverwaltung, Bureauanwärter, 1300., nach Anstellung 1500., steigend bis 2650 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Brieftraäger, 900 M. und Wohnungsgeldzuschuß. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, 800 M. Gehalt, Wohnungsgeldzuschuß, Höchstgehalt 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Wilhelmsplatz in Nippes erhält gegenwärtig auf der Süseite, wo der Marktverkehr sich zumeist abspielt, eine frische Stecke in Kleinschlag. Die Ueberſchüttung desselben mit eurem Sand wäre zu wünschen. Die im pergungenen Herbst an der Ostseite errichtete Bedürfnisanstalt ist nun auch mir einer Pflanzenanlage umgeben worden. Sehr zu wünschen wäre hier gewesen, wenn die vor dem Eingang gelegene Schutzwand ein gut Stück höher gemacht worden ware, da von den Etagen des gegenüberliegenden Hauses der Blick ungehindert in die Anstalt hineinällt. Der Marktverkehr, der den Winter hindurch ziemlich schwach war, hat sich mit der besseren Jahreszeit gehoben und wird bald ein sehr reger werden. Den Händlern und Käufern würde die Anlage eines Wasserhydranten sehr angenehm sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>der heutigen Fruchtböre war das Geschäft im Anfang leblos; gegen Ende machte sich aber etwas Kauflust bemerkbar. Von Mais und Gerste wurde zu höheren Preisen verschiedenes umgesetzt; insbesondere war La Plata-Mais bei schwachem Angebot, sehr fest. In Roggen, Weizen und Hafer düretten nennenswerte Umsätze nicht erzielt worden sein. Futterminel lagen bei behaupteten Preisen sehr fest. Das Geschäft in Mehl war ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, Benesisstr. 60, H. Krause; 1 X Deutz, Tempelstr. 26, Herr 2o." * p; Fuchs; Bayenthal, Herr Röhrig, </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Königliche vereinigte Maschinenbauschule. In den ersten Tagen des Monats April(und des Monats Oktober) beginnen neue Lehrkurse an den hiesigen vereinigten Maschinenbauschule. Die Königliche höhere Maschinenbauschule hat den Zweck, Betriebs- und Konstruktionsbeamte heranzubilden und künftigen Besitzern und Leitern maschinenindustrieller Anlagen Gelegenheit zum Erwerbe der erforderlichen technischen Kenntnisse zu geben. Zur Aufnahme in die unterste Klasse ist erforderlich entweder ein Zeugnis über den erfolgreichen Besuch der Untersecunda einer höheren Lehranstalt und zweiährige Praxis oder das Bestehen einer Aufnahmepruüfung und dreiährige Praxis. Das Reifezeugnis der höheren Maschinenbauschule dient als Nachweis der vorgeschriebenen technischen Kenntnisse für die Annahme a) als technischer Sekretärsaspirant bei der Kaiserlichen Marine, d) als Anwärter für die Laufbahn zum Eisenbahn-Betriebs-Ingenieur oder zum maschinentechnischen Eisenbahnsekretär bei der StaatseisenbahnVerwaltung. Auf der Königlichen Maschinenbauschule (niedere) soll vornehmlich Leuten mit längerer praktischer Erfahrung Gelegenheit gegeben werden, sich eine abgeschlossene technische Bildung anzueignen, die sie zur Verwendung als technische Beamte, insbesondere Werkmeister, Maschinenmeister und Leiter kleinerer eigener oder fremder Betriebe geeignet macht. Für die Aufnahme in die unterste Klasse der Maschinenbauschule ist eine gute Volksſchulbildung und vierährige Praxis erforderlich. Inhaber des Reifezeugnisse der Maschinenbauschule sind zur Ablegung der Aichmeisterprüfung berechtigt. Auch werden Bewerber mit diesem Reifezeugnis bei der Annahme für den Werkmeisterdienst an den Staatseisenbahnen vorzugsweise berücksichtigt. Die Kurse dauern an beiden Schulen ohne Unterbrechung des Lehrganges zwei Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kölner anthropologische Gesellschaft. Am Samstag den 1. April d.., abends.30 Uhr, hält Hr. Dr. O. Profe einen Vortrag über Pyginaen in Europa im obern Saale der Restauration Schoß, am Hof. Gäste sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
