<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>390586</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oeffentliche Belobigung. Der 14 Jahre alte Schüler Anton Caspar in Mülheim am Rhein hat am 28. Juli d. J. mit Mut und Entschlossenheit den Schüler Johann Hehn vom Tode des Ertrinkens im Rhein gerettet, was im Amtsblatt lobend zur öffentlichen Kenntnis gebracht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Oeffentliche Ausſpielung. Der Herr Obereräsident der Rheinprovinz hat dem Vorstande des Vogelschutz- und Kanarienzuchtvereins Canaria Cöln 1881 die Erlaubnis erteilt, gelegentlich der im Januar k. J. in Köln stattfindenden Jubiläumsausstellung eine öffentliche Ausſpielung von Kanarienögeln zu veranstalten und die Lose-- Eintrittskarten-- in den Stadt- und Landreisen Köln und Mülheim abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>h der eht man durch den Konzertsaal hindurch, wo eine Reihe werden. Gehe wan vus),</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>, so bietet sich vor der Treppe aus Lorberäume den Aeg weisen, ig Zurch ein Gewoge tropischer ung v"Lusschmückung durch Pflanzen doch ein einheitliches Bild geschaffen, indem die brennenden Tülinien geschickt verdeckt wurd. Der erste Raum ist im übrigen als Wintergarten ausehen,: allerlei Zimmerögel aufgenommen, die sich sels auf Tischen dem Pescher, zeigen, keils in den Zweigen der Des elfte Kain ebe eie, Lischnstnich, Die ie eue de.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>den Gartenfreund wichtigen Gegenstände vorzuühren. fur den Gartensreun,.9 Kaum, welcher Blumenmalevon hier gelangt way. vergl. beherbergt. Aus eseubedeckten 7, kan die gemalten Blumen hervor, mit Vasen in Verbindung gebracht, die mit lebenden Blumen gefüllt sind, gleichsam s wallten die gemalten Blumen mit den lebenden wetteifern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>betritt man die große Halle. Auch sie mußte sich ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aauastenaulstekling, ist weche, Kunsegzs östl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
