<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>390525</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die internationalen Radrennen am Sonntag den 18. Juni werden im 75 Kilometer-Rennen um den großen Sommerpreis die ersten Stehen am Start sehen. Zum erstenmal in dieser Saison erscheint Weltmeisters Thaddäus Roll am Start, dessen Zusammentreffen mit Willi Schmitter mit Spannung erwartet wird. Roll befindet sich in vorzüglicher Form, so daß man sich auf einen scharfen Kampf zwischen den beiden Matadoren gefaßt machen kann. Zu Roll und Schmitter gesellt sich noch der Dresdener Kurt Rosenöcher. In Dresden schlug Rosenöcher den Engländer Tommy Hall und Dickentmann, an 1. und 4. Juni schlug er in Hamburg über 10, 50 und 100 Kilometer dreimal Günther. Die Besetzung: Roll, Schmitter, Rosenöcher im großen Sommerpreis gewährleistet auch am 18. Juni vorzüglichen Sport.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder soweit gestiegen daß die Schiffbarücke auch für beladenes Laſtfuhrwerk wieder freigegeben werden konnte. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,60 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K Köln, 10.Juni1 905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hen 7,30-.20, Maschinenstroh(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh .40 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Altphilologischen Verein hielt Oberlehrer Roß (Ehrenfeld) einen Vortrag über die Ausgrabungen in Novaesium. 1887--1900 fanden auf den Rat von Konst. Könen bei Grimmlingshausen, eine halbe Stunde südöstlich von Neuß, durch das Bonner Provinzial-Museum Ausgrabungen statt, die das besonders durch Tacitus bekannte römische Standlager Novaesium an den Tag förderten und uns ein üüberraschend deutliches Bild seiner Anlage und Bauten ermöglichten. Auf Grund der Ausgrabungen zusammen mit unserer bisherigen Kenntnis der Geschichte des Niederrheins, lassen sich drei Perioden in der Geschichte des Lagers unterscheiden. Um das Jahr 25 n. Chr. angelegt, dient es bis 69 n. Chr. erst der 20., dann der 16. Legion als Garnison. Im Februar 70 räumt es diese Legion vor den aufständischen Batavern, die es schleifen und verbrennen. Nach einigen Monaten wird es neu aufgebaut und der 6. Legion als Garnison übewiesen. Diese errichtet nun manche von größerer Bequemlichkeit zeugende Neubauten, zumal da durch Verlegung der früher hier auch lagernden Hülfstruppen viel Raum leer geworden war. Als im Jahre 105 die 6. Legion versetzt wird, bleibt nur ein Wachkommando von einigen hundert Mann für den Zolldienst und die Gränzpolizei zurück. Das Lager gerät ganz in Verfall. Im 3. Jahrhundert baut sich für kurze Zeit eine Reiterschwadron, die die Einfälle der Franken abwehren soll, ein kleines Kastell auf den Trümmern. Nach dieser Zeit ist der Ort kaum bewohnt; das heutige Neuß tritt in seine Rolle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Nippes hielt gestern abend in der Restauration Desia eine Sitzung ab, die der zweite Vorsitzende Hr. Wucherpfennig leitete. Die von der Verbandsleitung vorgelegten neuen Satzungen für den Verband der Windthorstbunde Deutschlands wurden durchberathen und gutgehenßen. Anträge für den Vertretertag, der vom 17. bis 19. Juni d. J. in Köln abgehalten wird, sollen nicht gestellt werden. Als Vertreter zu dem Vertretertag wurden die Herren Wucherpfennig und Derworta gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Promenadenkonzert. Am ersten Pfingsttage, den 11. Juni, findet bei günstiger Witterung auf Veranlassung des Verkehrsvereins ein Promenadenkonzert am Hansaplatz von 12--1 Uhr statt. Das Konzert wird ausgeführt von der Kapelle des Bergischen Feldartillerie-Regiments Nr. 59 unter Leitung des Hrn. Stabstrompeter Robert Mensch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die internationalen Radrennen am Sonntag den 18. Juni werden im 75 Kilometer-Rennen um den großen Sommerpreis die ersten Stehen am Start sehen. Zum erstenmal in dieser Saison erscheint Weltmeisters Thaddäus Roll am Start, dessen Zusammentreffen mit Willi Schmitter mit Spannung erwartet wird. Roll befindet sich in vorzüglicher Form, so daß man sich auf einen scharfen Kampf zwischen den beiden Matadoren gefaßt machen kann. Zu Roll und Schmitter gesellt sich noch der Dresdener Kurt Rosenöcher. In"Dresden schlug Rosenöcher den Engländer Tommy Hall und Dickentmann, an 1. und 4. Juni schlug er in Hamburg über 10, 50 und 100 Kilometer dreimal Günther. Die Besetzung: Roll, Schmitter, Rosenöcher im großen Sommerpreis gewährleistet auch am 18. Juni vorzüglichen Sport.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 10.Juni1 905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu 7,30-.20, Maschinenstroh(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh .40 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Nippes hielt gestern abend in der Restauration Desia eine Sitzung ab, die der zweite Vorsitzende Hr. Wucherpfennig leitete. Die von der Verbandsleitung vorgelegten neuen Satzungen für den Verband der Windthorstbunde Deutschlands wurden durchberathen und gutgehenßen. Anträge für den Vertretertag, der vom 17. bis 19. Juni d. J. in Köln abgehalten wird, sollen nicht gestellt werden. Als Vertreter zu dem Vertretertag wurden die Herren Wucherpfennig und Derworta gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hr. Reichstags- und Landtagsabgeordneter Trimborn ist durch Verfügung des Ministers für Gewerbe auf die Dauer von fünf Jahren zum Mitglied der allgemeinen Abteilung des ständigen Beirats für das gewerbliche Unterrichtswesen und die Gewerbenörderung berufen worden. Unser Abgeordneter darf hierin eine Anerkennung seiner erfolgreichen Bestrebungen auf dem Gebiete der Gewerbenörderung erblicken. Haben dieselben doch wesentlich zur Errichtung des Landesgewerbeamtes beigetragen, dem der nun berufene Beirat zur Seite gestellt ist. 5 Die Gräsin von Flandern, Schwester des verstorbenen Fürsten von Hohenzollern, kam gestern abend mit dem Nordexpreßzuge von Brüssel hier an und fuhr mit demselben Zuge nach Verlin weiter.-- Die französische Mission zur Hochzeit des Kronprinzen traf heute mit dem Nordexpreßzuge um.00 Uhr vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit demselben Zuge nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Feldhüter Josef Feldgen in Poll wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>## Der Zoologische Garten hat ein Pfingstgewand angezogen, das hoffentlich gutes Wetter zur richtigen Geltung kommen läßt. Die gärtnerischen Anlagen sind in tadelloser Beschaffenheit, und die Blumenbeete und Pflanzungen erfreuen jeden durch ihre Sauberkeit und geschmackvolle Anordnung. Der Hauptwert liegt aber in der Eiersammlung, und die Verwaltung des Gartens scheut bekanntlich keine Kosten, um seltene und interessante Tiere zu beschaffen. So hat die Ende vorigen Jahres getaufte Wiſentkuh jetzt einen Gefährten erhalten, der aus den Forsten des Fürsten Pleß zu Mezrozitz in Oberschlesien stammt. Der Wisent war früher wie der Auerochse über ganz Europa verbreitet. Während dieser aber völlig ausgerottet ist, gelang es, kleine Herden des Wiſents vor dem völligen Aussterben zu bewahren, von denen die größte, einige hundert Stück umfassende, in den kaiserlichen Forsten von Bjelewjesha des russisch-litauischen Bezirks Grodno lebt. Auch die nächsten Verwandten des Wiſents, die nordamerikanischen Bisons, gehen dem gleichen Schicksal entgegen. Die ungeheueren Herden derselben, welche noch in den 70er Jahren des vorigen Jahrhunderts in den endlosen Prärien zwischen Alleghany- und Felsengebirge umherstreiften, sind der sinnlosen Mordlust des amerikanischen"Kulturmenschen" zum Opfer gefallen, und es leben jetzt bereits mehr Bisons in der Gefangenschaft als in der Freiheit. Auch unser Garten besitzt einen schönen Bestand dieser wertvollen Rinder, der sich jetzt durch die Geburt zweier Kälber noch vermehrt hat. Diese unterscheiden sich von den alten Tieren durch die lebhaft rotbraune Färbung, die erst mit zunehmender Größe in die dunkele schwarzbraune der Eltern übergeht. Auch ein junger Büffel trägt zur Belebung der vielen Rindergehege bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Vorigen Sonntag wurde der Garten in den fünf Vormittagsstunden von 14940 Personen besucht, so daß die vier Kassen im Durchschnitt 3000 Menschen in jeder Stunde einliefßen. Bei gutem Wetter werden diese Zahlen in den Pfingsttagen voraussichtlich noch übertroffen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die durchgehenden Bureaustunden im hiesigen Justizdienste gehen mit dem 1. Oktober d. J. zu Ende: es wird dann, dem Verlangen der meisten Beamten entsprechend, die alte Arbeitszeit, mit einer Mittagspause, wieder eingeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Früh verdorben. Der zwölfeährige Sohn eines hiesigen Schneidermeisters erhob gestern nachmittag bei einem Kunden seines Vaters einen kleineren Geldbetrag, verjubelte diesen und trieb sich noch um Mitternacht auf der Straße herum, wo er von einem Schutzmann aufgegriffen und nach Feststellung der Personalien zu seinen Eltern gebracht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In Straßenbahnwagen gefunden wurden: ein schwarzer Beutel, eine schwarze Schürze, ein Paketchen enthaltend Besatzlitze, ein Paketchen enthaltend zwei Hefte, zwei Regenschirme, ein Paket enthaltend Kleidungsstuücke und Schuhe und vier Roleausstangen. Die Gegenstände sind abzuholen im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Zur Warnung. Vorgestern abend gesellte sich in der Johannisstraße ein ungefähr 35 Jahre alter, besser gekleideter Mann, der ein lahmes Bein hatte, zu einem fünfzehnährigen Mädchen und begleitete es bis zum Deutschen Ring. Unterwegs machte der Mensch dem Mädchen allerhand Anträge, versprach ihm einen größeren Betrag und einen schönen Fingerring. Als das junge Mädchen ihm eine derbe Antwort gab, suchte er schleunigst das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Fahrraddiebstähle. Gestern wurde aus einem Hause an der Hochstadenstraße ein Fahrrad Marke"Deutschland" gestohlen, vom Hofe eines Hauses an der Moltkestraße ein solches Marke"Cito" und vor einem Hause an der Mozartstraße ein solches ohne besondere Marke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Diebstahl. In der vergangenen Nacht wurde in einem Neubau an der Schillingstraße eingebrochen und den dort beschäftigten Anstreichern sämliches Handwerkszeug und Farbe gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Verhaftet wurde gestern abend ein Mann von auswärts, der sich in ein Haus am Deutschen Ring eingeschlichen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Die Sittenpolizei hält wieder Streiftüge ab. Es wurden an einem Abend 38, am folgenden 4 Frauenspersonen wegen liderlichen Umhertreibens festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Englück. Gestern nachmittag gegen 5 Uhr stürzte in einem Neubau an der Iltisstraße in Ehrenfeld eine bis zur ersten Etage fertiggestellte Steintreppe ein, zwei Arbeiter mit sich in die Tiefe reißend. Ein dritter vermochte sich noch im letzten Augenblicke an einem Flaschenzuge festzuhalten, aus welcher mißlichen Lage er von der schnell alarmieren Feuerwehr befreit wurde. Die beiden abgehtürzten Arbeiter, von denen der eine einen Schädelbruch erlitt, wurden noch lebend in das nahegelegene St. Franziskushospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern mittag wurde Unter Goldschmied ein Knabe von einer Taxameterdroschke überfahren und erheblich verletzt. Den Kutscher soll an dem Unfalle keine Schuld treffen, da der Kleine in vollem Lauf gegen das Pferd, das er nicht gesehen, rannte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>handwerksausstellung Köln. Hatte die Ausstellung bei ihrer Eröffnung noch einen etwas unfertigen Eindruck auf den Besucher gemacht, so vervollständigt sich jetzt das Gesamtbild nach jeder Richtung. Der Besucher sieht die Ausstellung von Stunde zu Stunde förmlich wachsen, immer mehr rundet sich das Ganze. Immer mehr kommt auch die vorzügliche, feinberechneten Einteilung und Gruppierung des Baues zur Geltung. So einfach und gediegen der Bau im Innern gehalten ist, ebenso wirksam ist die äußere Schauſeite, bei deren Entwurf auf das Städtebild, in dem die Cunibertskirche ein hervorragendes Merkmal bildet, großzügig Rücksicht genommen wurde. Die Ausstattung des Hauptportals ist, wie schon hervorgehoben wurde, in stark moderner Richtung gehalten. Eine solche Konzession an den modernen Stil mag eine gewisse Berechtigung haben bei dem Gedanken an das moderne Mittel einer großen Ausstellung, dessen sich das Handwerk zur kräftigen Betonung seiner Eristenzähigkeit bedient. Die Gruppierung der Ausstellungsgegenstände ist in der Weise angeordnet, daß die Hauptfaäche der großen lle das Kölner Kunsthandwerk einnimmt, daran schließen die Sammelausstellungen der einzelnen Kreise und rößerer Orte an. An der Hinterwand sind die Maschinen und Kleinmotoren aufgestellt, an der Verlängerung der Penzgasse zieht die vollständig eingerichtete Musternäckerei die Aufmerksamkeit auf sich. Auch die Meisterkurse, sowie Gesellenund Meistersücke sind hier untergebracht. Ein Blick über das Ganze zeigt bei Abteilung A Kölner Handwerk sehr reichhaltige Kollektivausstellungen der Innungen, die z. T. in sehr gefälligen Pavillons, hübschen Kojen oder sonst in malerischer Anordnung sich aneinander reihen. Abteilung B Sammelausstellungen der Landkreise des Regierungsbezirkes Köln umfaßt gut beschickte Kollektivausstellungen, die vom Stand des Gewerbes auf dem Lande, vor allem in kleinen Städten, ein üüberraschend erfreuliches Bild geben. Sehr reichhaltig ist hier Honnef mit seinen vereinigten Innungen vertreten, auffallend schwach Bonn, die größte Stadt des Regierungsbezirkes außer Köln. Der hintere Teil des Baues an der Machabäertraße, der reich gegliedert ist, wird in der Hauptsache vom Kunstgewerbe eingenommen. Eine Fülle kunstgewerblicher Schätze ist hier in einem engen Raum zusammengebracht, aber eine verstängnisvoll waltende Hand hat die für den Genuß erforderliche Sichtung vorgenommen. Das Auge ermüdet nicht an langen Reihen von Kunstgegenständen, es ist eine erquickende Abwechselung und Mannigfaltigkeit vorhanden. In dieser Hinsicht wirken besonders die Innenansichten der verschiedensten, komfortabel mit künstlerischem Geschmack ausgestatteten Zimmer und Gemächer. Immer neue Momente, immer andere Motive, alles aber zeugend von ernstem Fleiß und großem Können. Es bleibe einer kritischen Würdigung vorbehalten, hier einzugehen. Die kirchliche Kunst hat eine auf Einzelheiten einzugehen. Die kirchliche Kunst hat würdige Heimstätte in der Sakristei und ihren Nebenäumen gefunden. Hier findet der Beschauer einen seltenen Formenreichtum, eine Fülle von Anregung und künstlerischer Wirkung. Stunden-, ja tagelang kann die kunstgewerbliche Abteilung allein den Freund und noch mehr den Kenner des Kunstgewerbes fesseln, seine Aufmerksamkeit ununterbrochen in Anspruch nehmend. Die Ausstellung wird während der Pfingstfeiertage das Ziel von Tausenden sein. Trotzdem bekannt war, daß die Ausstellung noch nicht ganz fertig war, wurde sie am Eröffnungstage von 597 zahlenden Besuchern und 325 Besuchern mit Dauerkarten betreten, am folgenden Tage von 783 zahlenden und 220 Besuchern mit Dauerkarten. Es ist en worden, nunmehr auch Knipskarten, die siebenmal zum berechtigen, auszugeben zum Preise von 3 M. Die große, durch reiche Klangülle sich auszeichnende Orgel wird an Wochentagen von 11--1 Uhr, an Sonn- und Feiertagen von 2 1/2 --4 Uhr gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Flora. Im prächtigsten Pfingstkleid, in dem vollen Farbenreichtum des Früsommers prangt die Flora. Die Sommerlbeete ist beendet, und der in den nicht wenig zum gedeihlichen Wachsen der eingesetzten Pflanzen beigetragen. Die beiden großen Beete im vorderen Parterre bilden auch in künstlerischer Hinsicht wieder die Glanztücke der schönen Anlage. Um sie gruppieren sich in wirkungsvollen Linien die reichen Anpflanzungen von Blumen und farbigen Blattpflanzen aller Art, während einzelne große Pflanzen mit ihren prächtigen Blättern an geeigneten Stellen dem Auge willkommene Ruhepunkte geben. Auch das Roſenparterre steht. einen lan bepflanzung der zahlreichen Blumenb letzten Tagen so reichlich gefallene Regen hat Auge willkommene Ruhepunkte geben. jetzt in voller Blüte und die zahllosen Knospen versprechen * *-- Das  wieder als Anziehungspunkt für alle Naturfreunde. Die interessante Pflanze gedeiht prächtig; die Blätter haben bereits einen Durchmesser von 1,20 bis 1,50 Meter und bald wird die herrliche Blume aus dem Wasser auftauchen. Im früheren Kamelienhause ist eine große Agavengruppe untergebracht worden und zeigt die vorteilhafte Aufstellung die einzelnen Pflanzen in ihren bizarren Formen. In den Schauhäusern sind noch die englischen Geranien und Lilien vorherrschend und lohnt sich der Besuch dieser Hallen, in denen freilich auch teilweise eine an die Tropen gemahnende Temperatur das üppige Wachstum befördert. In den Parkanlagen sind jetzt viele Bäume und Sträucher mit gefälligen aber deutlich lesbaren Namensschildern versehen worden, welche Einrichtung gewiß von vielen, die der Natur gern ein eingehendes Interesse widmen, freudig begrüßt werden wird. An den beiden Pfingsttagen ist das Eintrittsgeld vormittags auf 20 Pfg. herabgesetzt, um jedermann die Möglichkeit zu geben, an den Feiertagen dem schönen Institut einen Besuch abzustatten. An beiden Tagen finden sowohl vormittags wie nachmittags und abends Konzerte des Flora-Orchesters statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Eigentümer gesucht. Bei dem fünften Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17, befindet sich ein Sack, enthaltend erwa fünf bis sechs Pfund Tabak, welcher vermutlich aus einem Diebstahl herrührt. Der Sack ist gez. 91948. Kossak. Allem Anscheine nach stammt der Tabak aus einer Fabrik, denn derselbe befindet sich noch in rohem Zustande(unzertrennte Blätter.) am Ein König der internationalen Taschendiebe. Ein alter Verbrecher, sowohl in bezug auf seinen"Beruf" als auch auf sein Lebensalter, ist der nun hier im Hospital liegende Engländer Henry M. Er ist bereits 78 Jahre alt und hat in seinem Leben mehr als dreißig Jahre im Zuchthause und Gefängnis gesessen. Seine Spezialiaät war der Diebstahl von Brieftaschen in-Zügen, auf Schiffen und in ersten Hotels. Seine Bestrafungen erfolgten in allen Teilen der Erde und unter den verschiedensten Namen. Zuletzt wurde er von einem Detektive verfolgt, am hiesigen Bahnhofe abgefaßt und erhielt wegen Diebstahls, mit Rücksicht auf sein hohes Alter, nur neun Monate Gefängnis, die er in Siegburg verbüßte. Von dort kam er mittellos nach Köln in der Absicht, nach London weiter zu reisen. Hier wurde er in hülflosem Zustande aufgefunden und dem Hospitale übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Ein Danktelegramm des Zaren.(Drahtber.) St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Die amerikanische Neutralitaät.(Drahtber.) Washington,.Juni1905. Der Gouverneur der Philippinen teilte dem Kriegssekretär Taft telegraphisch mit, daß die russischen Schiffe der Aufforderung, den Hafen innerhalb 24 Stunden zu verlassen, nicht Folge geleistet hätten und daß sie infolgedessen der Bewachung des Admirals Train unterstellt worden seien. Dieser habe die erforderlichen Schritte getan, um die Schiffe zu internieren. Sie befänden sich gegenwärtig hinter dem Wellenbrecher im Bereich der Geschütze der amerikanischen Kriegsschiffe Ohio und Monadnock. Admiral Train werde die Maschinen der russischen Schiffe gebrauchsundähig machen und von den Geschützen die Verschlußßstücke entfernen lassen.-- Admiral Train meldet aus Manila, daß die russischen Schiffe interniert und die Offiziere und Mannschaften gegen ehrenwörtliche Zusage, nicht mehr am Kriege teilzunehmen, freigelassen worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>Schöffengericht. Gegen die Absperrungsmaßregel zur Verhütung der Verbreitung der Hundetollwut soll sich ein Brennereibesitzer zu Stommeln wissentlich vergangen haben, indem er seinen Hund zur Zeit der Hundeſperre frei umherlaufen ließ. Der Angeklagte behauptet, der Hund sei bloß auf seinem hinter dem Hause gelegenen Grundstück umhergelaufen. Das Gericht nahm an, daß der Angeklagte der Meinung gewesen, der Hund dürfe auf seinem Terrain frei umherlaufen, verneinte die Frage des wissentlichen Vergehens und setzte 10 M. Geldstrafe fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>31</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom.Junii 905. Weizen hies., M. 00.00. fremder 18.30-19.25: Roggen, hiesiger, M. 16,25--16,75, fremder 16.3017,00; Hafer, hiesiger, M. 15,00--15,50, fremder 14.50-17,00; Gerste, "attergerste, M. 13,30-14,00, Brenngerste 14,00-14,75, Braugerste, hiesige 00.00, fremde 00,00: Mais, grober, M. 12,20-13.50, mittel 14,50-16,00, Cinquantino 00,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>32</number>
      <text>Köln, 10.Juni1905. Mit Rücksicht auf die mit den Frühzügen Reisenden sei darauf aufmerksam gemacht, daß in der hohen Domkirche sowohl am Pfingstsonntage wie am Pfingstmontage bereits eine stille h. Messe um 4 3/4 Uhr gelesen wird. Weitere stille h. Messen sind um 5 Uhr(mit Predigt), 6 Uhr, 6 3/4 Uhr, 7 1/2 Uhr, 8 Uhr, 9 Uhr, 11 Uhr(mit Predigt). Das feierliche Pontificalamt findet an beiden Tagen um 9 1/4 Uhr statt. Am ersten Pfingsttage wird der Herr Kardinal um 1/4 vor 7 Uhr abends die Festpredigt im Dome halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>33</number>
      <text>-- Heilig Kreuz-Kirche(Lindenstraße): Sonntag u. Montag um 9 Hochamt. Abends 6 Rosenkranz, Predigt und feierlicher Segen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>34</number>
      <text>Im Juni ist jeden Abend 7 1/4 Herz Jesu-Andacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>35</number>
      <text>St. Maria Himmelfahrt: 4. Sonntag zu Ehren des h. Aloysius.Morg. 9 Aloystanische Messe mit Segen, 10 Hochamt, 11 1/2 letzte h. Messe. Nachm. 5 Komplet u. Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>36</number>
      <text>Minoritenkirche: Nachm. um 5 Betstunde der marian. Kongregation für Dienstädchen, ebenso Montags</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>37</number>
      <text>In St. Aposteln während des Monats Juni jedentag 6 1/2 Herz Jesu-Andacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>38</number>
      <text>Kirche der Ursulinen während des Monats Juni an allen Tagen abds. 7 Andacht; am 11., 18., 25., 30. Juni und am 2. und 7. Juli mit Predigt zu Ehren des h. Herzens Jesu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>39</number>
      <text>St. Cäcilien: Nachm. um 2 Kongregationsversammlung der Marian. Männer-Sodalität.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>40</number>
      <text>-- Herz Jesu-Kirche: Abds. 8 1/2 in der Herz Jesu-Andacht Vortrag für den Mütterverein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>41</number>
      <text>St. Maria-Himmelfahrt: 5. Freitag zu Ehren des h. Franziskus-Xaverius. Morg. 6 Segensmesse, 9 Hochamt. Nachmittags 5 Andacht mit Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>42</number>
      <text>In der Franziskanerkirche (Ulrichsgasse) findet die nächste Versammlung der Mitglieder des 3. Ordens erst am Dreifaltigkeitssonntage statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>43</number>
      <text>St. Aposteln: Abds 9 Sühne-Andacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer u. Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
