<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390504</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Alkoholvergiftung. Am Samstagabend wurde auf dem Waidmarkt ein unbekannter Mann in sinnlos betrunkenem Zu stande auf der Straße liegend aufgefunden. Der Mann, welcher eine blutige Wunde am Hinterkopf hatte, wurde zu seiner eigenen Sicherheit zum Polizeikommissariat im Sionsthal gebracht, wo ihm zunächst die Wunde verbunden wurde. Hierauf wurde der Betrunkene, welcher seine Personalien und Wohnung nicht anzugeben imstande war, in die Sistierzelle gebracht, damit er seinen Rausch ausschlafen könne. Als man nach einigen Stunden einen festgenommenen Mann in die Sistierzelle eingesperrten wollte, fand man den Betrunkenen tot vor. Ein herbeigerufener Arzt stellte fest, daß der Mann anscheinend an Alkoholvergiftung verstorben war. Der Verstorbene ist ein dem Arbeiterstande angehöriger Mann im Alter von 35--40 Jahren. Er war zuletzt auf dem Mühlenbach mit noch einem anderen Manne, der ebenfalls betrunken war, gesehen worden. Die Leiche, bei der sich keine Papiere oder sonstige Erkennungszeichen befanden, wurde nach dem Friedhofe in Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>800 bis 900 Personen hatten sich gestern zum zweiten volkstümlichen Radrennen eingefunden. Der Kölner Mauß verteidigte die Armbinde, vom Kölner Sportplatz gegen Braun(Elberfeld) und gewann sie zum zweiten Male. In den Fliegerrennen zeigte sich der Duisburger Schweitzer den Kölner Fahrern überlegen. Die einzelnen Resultate sind folgende: Ermunterungsfahren Vorläufe und Entlauf über 800 Meter. Preise 15, 10, 5 M. Unecht(Köln) in 1 Min. 43 3/5 Sek., 2. Odendahl(Köln) 2 Längen zurück, 3. Kaß(Köln). Mai-Preis, 3 Vorläufe über 800 Meter, Entlauf über 1200 Meter. Preise 30, 20, 15, 10 M. 1. Pütz (Köln) in 2 Min. 91/8 Sek., 2. Roerig(Köln), 3. Schweitzer(Duisburg), 4. Odendahl(Köln). Schweitzer wurde Erster, mußte aber wegen allerdings ungewollten Schneidens auf den dritten Platz verwiesen werden. Ausscheidungsfahren 4000 Meter. Preise 20, 15, 10, 5, 5 M. 22 Fahrer starten, wovon 5 stürzten. 1. Schweitzer(Duisburg) in 10 Min. 27 1/8 Sek., 2. Sittard (Aachen), 3. Unecht(Köln), 4. Reul(Aachen), 5. Kaß(Köln). Die Armbinde vom Kölner Sportplatz. Dauerrennen mit Motorschrittmacher. Preise 200, 100 M. 1. Lauf 10 Kilometer. 1. Mauß(Köln) in 11 Min. 17 4/8 Sek., 2. Braun(Elberfeld) 390 Meter zurück. 2. Lauf 20 Kilometer. 1. Mauß(Köln) in 22 Min. 49 1/ Sek., 2. Braun(Elberfeld) 2 3/4 Runden zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 21.Mai1905. Der Katholische Gesellenverein, von dessen Wirksamkeit wohl selten etwas in die Oeffentlichkeit tritt, faßt nichtsdestoweniger seine im stillen wirkende soziale Tätigkeit im Geiste seines Stifters auf. Im Laufe des Winters hat derselbe unter seinen Mitgliedern einen gutbesuchten Kursus in der Buchführung, verbunden mit kaufmännischen Rechnungswesen und brieflichem Geschäftsverkehr abgehalten. Neuerdings werden nun an den sonntäglichen Versammlungsabenden im Vereinslokale, Restauration Keller, Venloerstraße, Vorträge veranstaltet werden, die sich speziell mit der Handwerkerfrage befassen sollen. Auf diese Veranstaltung sei mit besonderem Nachdruck hingewiesen. Alle Handwerker, auch wenn sie nicht Mitglieder sind, sind an diesen Abenden dem Vereine sehr willkommen. Mögen recht viele dieser Einladung Folge leisten. Der erste Vortrag findet am Sonntag den 28. Mai, abends 9 Uhr, statt und es wird die geschichtliche Entwickelung und der gegenwärtige Stand der Handwerker hehandelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 22.Mai1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu 7,10-.60, Maschinenstroh(Roggen) 4,60, Richtstroh(Flegeldrusch).10, Krummstroh .20 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 22.Mai1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Noterungskommission. Auftrieb: 622 Ochsen, darunter 75 von der Berliner Ausstellung. a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahre, M. 80, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 69-71, c. mässig genährte junge, ältere 64-67, d. gering genährte jeden Alters 57-- 60. 476 Kühe, a. vollfleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtvereins-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der katholische Bügerverein Köln-Sülz hatte am Somtagabend zu seiner weltlichen Immaculata-Feier eingeladen. Wohl über 1000 Personen füllten den großen schönen Saal von Breuer, Berrenratherstraße. Hr. Thinkötter bot einen herzlichen Willkommgrußß und verband damit eine herzliche Werbung für den noch jungen Bügerverein. Auf die höchsten Vertreter der geistlichen und weltlichen Macht hinweisend, klangen seine geistreichen Worte aus in einem Hoch auf Papst und Kaiser. Es folgten die Deklamationen Sei gerüßt von Weber und Die wandelnde Glocke von Goethe, sehr gut vorgetragen von einem Mädchen und einem Knaben. Der Quartettverein Köln-Sülz brachte unter Hrn. Schlatmanns Leitung den schwierigen Zöllnerschen Chor Drei Worte des Glaubens mit großer Präzision und warmer Empfindung zur Aufführung und erzielte mit dieser prächtigen Darbietung stürmischen Beifall. Hr. Prof. Simonis legte in einer längeren Festrede dar, weshalb gerade das Dogma der Unbefleckten Empfängnis mit so großer und allgemeiner Teilnahme und Begeisterung von der ganzen katholischen Welt beim 50. Jahrestage seiner Proklamation gefeiert worden sei. Auf die weltgeschichtliche Bedeutung des Dogmas eingehend, führte Redner dessen segensreiche Folgen für das katholische Glaubensleben anschaulich vor Augen. Nach seiner Mahnung, das Bild Mariens stets im Herzen zu tragen, hob sich der Vorhang der Bühne und zeigte ein von bengalischem Licht üvergossenes Bild: Huldigung an Maria; die Damen Kreutzberg und Wolf hatten sich um die Stellung desselben besonders verdient gemacht. Hr. Pfarrer Beckers lud dann zu einer Sammlung für den Glockenfonds mit der erfreulichen Mitteilung ein, daß zwei Wohltäter bereits 100 resp. 500 M. für die Marienglocke gespendet hätten; diese Summe reiche aber höchstens für den Klöppel der Glocke, die wenigstens 25 Zentner schwer werden solle. Die Nikolausglocke zu Ehren des Pfarrpatrons sei bereits gesichert, indem ein Einwohner dafür zuerst 500, dann nochmals 1000 M. gespendet und sich dann erboten habe, für die Kosten der ganzen Glocke aufzukommen. Außer einer Josefsglocke soll noch eine St. Petersglocke beschafft werden. Die mittlerweile erfolgte Sammlung ergab 200 Mark. Diese, sowie der Ertrag des Abends, der sich auf über 100 Mark beziffern wird, flitzen als Jubiläumsspende der Pfarre dem Fonds der Immakulataglocke zu. Hr. Domkapitular"Dr. Blank verband mit einem Hinblick auf den gelungenen Abend den Dank speziell gegen den Festredner Pros. Simonis. Das Fest selbst sei ein Dokument der Einheit der Gemeinde Sülz. Der Kirchenchor sang den traulichen Schubertschen Chor Ave Maria, worauf Hr. Thinkötter den Dank des Vereins allen Beteiligten für ihre Mitwirkung um das Zustandekommen des schönen Abends aussprach. Hr. Pfarrer Beckers widmete dem rührigen Vorsitzenden des Bürgervereins, Hrn. Thinkötter, warme Worte der Anerkennung sowohl für seine Verdienste um das Fest als auch wegen der trefflichen Leitung, welche er dem Verein bisheran hat angedeihen lassen. Das gemeinsame Lied O sanctissima beendete den glanzvoll verlaufenen Festabend im Drin und Prinzessin Adolf zu Schaumburg-Lippe trafen gestern nachmittag um 6,04 Uhr mit dem Schnellzug von Bonn auf dem hiefigen Hauptbahnhof ein und fuhren mit dem Schnellzuge 6,24 Uhr nach Essen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das"Mailüfters" machte sich gestern in recht unangenehmer Weise bemerkbar; während des ganzen Vormittags herrschte eine recht erhebliche Kühle, die nachmittags durch den fast unausgesetzt herrschenden rauhen Wind noch unangenehmer sich gestaltete. Der Verkehr wurde dadurch sehr beiträchtigt. Die Straßenbarn hatte sich umsonst auf starken Zuspruch eingerichtet. Die Restaurationsärten blieben verödet, da man beim Aufenthalt in denselben mindestens eine starken Schnupfen sich geholt hätte. Heute früh zeigte das Thermometer gleichfalls einen für die Jahreszeit recht niedrigen Stand: um 5 Uhr+ 4 Grad Celsius. Gegen 10 1/2 Uhr ging ein mit starkem Hagel durchsetzter Regen nieder. Ob die"Eisheiligen" sich versätet haben?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur Warnung für Eltern diene folgender Englücksfall. Am Samstagnachmittag hatte eine in einem Hause am Katharinengraben wohnende Frau ihre Wohnung auf der zweiten Etage verlassen und ihre drei Kinder im Alter von drei Monaten bis viereinhalb Jahren allein ohne Aufsicht gelassen. Das älteste Kind, ein Knabe, war auf das dem Hofe zu gelegene Fenster geklettert und hatte sich auf die an der Fensterbank angebrachten Holzplatten, auf denen Wäsche hing, gelegt. Die Latten brachen plötzlich durch und der Kleine stürzte kopfüber zum Fenster hinaus auf den Hof, wo er bewußtlos liegen blieb. Der jüngere Knabe, im Alter von etwa drei Jahren, begab sich nun, um zu sehen, wo sein älterer Bruder geblieben war, auch ans Fenster, bekam das Uebergewicht und stürzte gleichfalls zum Fenster der zweiten Etage hinaus auf den Hof. Hausbewohner trugen die Kinder zu einem Arzt. Der ältere Knabe hatte eine Gehirnerschütterung davongetragen und wurde ins Kinderhospital gebracht, während der andere Knabe, der mit einer leichten Verletzung am Knie davon gekommen war, wieder in die Wohnung geschafft wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Erwischt. In einem Geschäftshause an der Hohestrße verkaufte am Samstagnachmittag eine Verkäuferin für eigene Rechnung an eine Frau Waren im Werte von etwa 6 M. und ließ sich 2 M. dafür von der Frau bezahlen. Der Betrug wurde bemerkt und die Verkäuferin sowie die Frau durch einen Schutzmann de Kriminalpolizei zugefuührt.-- Am Samstagabend wurde in einem Warenhause an der Hohestrße ein junger Mann, ein stellenlosen Bäcker, auf frischer Tat erwischt, als er seidene Blusenstoffe stahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Rellerbrand entstand gestern abend in der Friesen straße. Die Feuerwehr löschte den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jusammenstoß. Gestern nachmittag stießen in der Bayenstrße zwei Radfahrer zusammen. Einer derselben zog sich eine Verletzung am Knie und der andere eine Handverletzung zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das Huhn als Friedensstifter. Ein junger Ehemann von hier, der mit seiner Frau einen kleinen Meinungsaustausch gehabt hatte, suchte die Differenzen dadurch auszugleichen, daß er ihr abends ein Suppenühnchen für den Sonntag kaufte. Auf dem Heimwege kehrte er noch in ein Restaurant ein, wo er eine Partie Billard spielte, während er das sauber in Papier eingewickelte Huhn auf den Tisch legte. Zu Hause angekommen, übergab er seiner Frau das Paketchen mit dem Bemerken:"Davon kannst du morgen mal ein feines Süppchen machen." Die junge Frau öffnet erwartungsvoll das Paket und warf dieses dann in den Kohlenkasten. Der Ehemann war sprachlos über das Gebahren seiner besseren Hälfte, die sich solche"unpassende Scherze" verbat und schmollend das Wohnzimmer verließ."Aber was ist denn los," rief der Mann, und gewahrte, als er das Paket aus dem Kohlenkasten nahm, daß sich darin abgenagte Knochen und Fleischreste befanden. Sofort eilte er ins Restaurant zurück, wo er von dem Diebstahl bzw. dem schlechten Scherz erzählte, und sein Huhn heraushaben wollte. Man deutete ihm aber an, daß dieser gewiß unpassende Streich ganz undöglich in dem Restaurant passiert sein konnte. Es waren an dem Abend nur alte Stammtäste anwesend, von denen man mit Recht nicht annehmen konnte, einen so schlechten Scherz zu machen. Der Ehemann sagte sich aber, daß er in keinem anderen Hause gewesen und schloß daraus, daß unbedingt einer der Gäste das Huhn fortgenommen haben mußte. Und nun die sonderbare Auflösung dieser Huhngeschichte. Seit langer Zeit verkehrt allabendlich in fraglichem Restaurant ein Herr, der einen Hund besitzt, und der Kellner weiß, daß er dem Herrn eine Freude damit machen kann, wenn er ihm aus der Küche einige Knochen und Fleischreste für den Hund mitgibt. So macht ihm denn jeden abend der Kellner ein Paketchen zurecht und legt es auf den Tisch nächst dem Billard. Der gute Herr kam gestern abend zur gewohnten Zeit an seinen Stammtisch und sagte zum Kellner:"Hä hätt et effer nitt gefresse, dä merkt et glich, wenn so en Hohn nitt mieh fresch eß". Also hatte der Stammgast in dem guten Glauben, es handele sich um ein Paketchen für seinen Hund, das Hühnchen mitgenommen, während der andere die abgeleckten Knochen seiner Frag für ein feines Süppchen nach Hause brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Kleine Rat der Großen Karnevalsgesellschaft un deren Senatspräsident, Fritz Böhle, folgten gestern(Sonntag) einer Einladung des Korps Borussia in Bonn zum Diner. An diesem nahmen die sämtlichen aktiven Mitglieder des Korps, darunter Erbprinz Adolf und Prinz Moritz zu Schaumburg, sowie Prinz von Bentheim teil. Während des Mahles begrüßte der erste Chargierte des Korps, Hr. von Prittwitz und Gaffron, die Kölner Gäste und überreichte ihnen als äußeres Zeichen der Freundschaftsbande, die das Korps mit der Großen verbindet, einen silbernen Prachthumpen. Präsident Jörissen nahm den Humpen mit Dank für die Große Karnevalsgesellschaft entgegen und trank mit seinen Kollegen auf das fernere Bestehen, Blühen und Gedeihen des Korps. Der Humpen, vom Hofjuwelier Joh. Dix in Bonn gefertigt, trägt die Widmung:"Der Großen Karnevalsgesellschaft Köln-- das Korps Borussia" und das in eleganter Arbeit ausgeführte Wappen des Korps.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Badorf, 21.Mai1905. Das Fest der goldenen Hochzeit begingen gestern hierselbst unter reger Beteiligung der Verwandten, Nachbarn und Freunden die Eheleute Adolf Breidenbach und Ursula geb. Leisten. Der Judelbräutigam zählt 77, die Jubel braut 78 Jahre. Vom Kaiser ging den alten Leutchen das übliche Geldgeschenk von 50 M. zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
