<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390540</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oberbürgermeister Becker wurde vom Minister für Handel und Gewerbe als Mitglied der allgemeinen Abteilung des ständigen Beirats für das gewerbliche Unterrichtswesen und die Gewerbenörderung berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewerbeschulrat Romberg, der Direktor der gewerblichen Fachschulen, wurde vom Minister für Handel und Gewerbe zum außerordentlichen Mitgliede des Landesgewerbeamtes berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oeffentliche Belobigung. Der neunährige Schüler Walter Schulte aus Köln hat am 17. August 1904 die Dienstmagd Anna Mönch aus Dueberg, Kreis Hattingen, unter erheblicher eigener Lebensgefahr vom Tode des Ertrinkens gerettet, wofür er im Amtsblatt der Königlichen Regierung im Namen des Königs auf Allerhöchsten Befehl öffentlich belobt wird. Die Verleihung der Rettungsmedaille am Bande wird solange ausgesetzt, bis Schulte das achtzehnte Lebensjahr vollendet haben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>". Ertrunken. Vorgestern fiel ein vierähriges Kind von einem unterhalb der Mütheimer Schiffbarücke ankernden Schiff in den Rhein und ertrank</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern nachmittag ritt ein Knecht aus Niehl mit einem Pferde in den Rhein zur Schwemme. Als sich das Pferd im Wasser überschlug, fiel der Knecht von demselben, verschwand in den Wellen und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer entstand gestern nachmittag gegen 4 Uhr in dem zum Haus Riehlerstraße 348 gehörigen Stallgebäude dadurch, daß ein sechsähriges Kind mit Feuerzeug spielte. Trotz des schnellen und eifrigen Eingreifens der Feuerwehren aus Köln und Nippes ergriff das Feuer bald auch einen anstoßenden Schuppen. In den großen Heu- und Strohvorräten fand es reiche Nahrung. Das Großvieh konnte rechtzeitig gerettet werden, vom Federvieh der größte Teil. Gegen 8 Uhr war das Feuer gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>X Unfälle. Gestern vormittag und auch am Nachmittag gerieten je ein Gepäcktäger am Hauptbahnhof zwischen den Hauptaufzug, wobei einer der Verungluückten mit einer leichten Verletzung davonkam, während der andere bedenklich verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Von einem Hunde wurde gestern abend in der Lungengasse eine Näherin in den Arm gebissen und erheblich verletzt.-- Ein Düsseldorfer Herr stürzte in der Brüsselerstraße, als er mit seinem Motorrad gegen einen Handwagen fuhr, zur Erde und trug eine erhebliche Stirnwunde und eine Verletzung am Knie davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ausschreitung. In der Nacht zum Donnerstag gerieten in der Follerstrße mehrere Personen wegen einer Geringeügigkeit in Streit, wodurch ein großer Menſchenauflauf entstand. Der einschreitende Schutzmann wurde von den Streitenden beschimpft, bedroht und hart bedrängt. Es hatten sich inzwischen etwa 200 Personen in der Follerstrße und auf dem Weichserhof eingefunden. Aus der Menge wurde mit Mülleimern auf den Schutzmann geworfen: verschiedene ergriffen darauf auch schon die an den Haustüren stehende Mülleimer, um sie auf den Beamten zu werfen. In demselben Augenblick kamen dem hart bedrängten Beamten, der gezwungen war, mit blanker Waffe vorzugehen, zwei andere Beamte zur Hülfe, wodurch es gelang, zwei der Streitenden festzunehmen. Bei ihrer Vorführung zur Wache leisteten die Festgenommenen heftigen Widerstand. Erst nach Verlauf von etwa einer Stunde konnte die Ruhe wieder hergestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfall. Gefährlichen Strolchen fielen gestern abend gegen 9 1/2 Uhr zwei Damen und zwei Herren aus der Aachenerstraße am Bremberger Wäldchen in die Hände. Die harmlos von ihrem Ausfluge zurückkehrende Gesellschaft wurde plötzlich von vier Leuten überfallen und mit gefüllten Flaschen mißhandelt. Als sich die eine Dame über ihren infolge einer schweren Kopfverletzung bewußtlos zu Boden gesunkenen Ehemann warf, um ihn gegen weitere Mißhandlungen mit ihrem Körper zu schützen, wurde die Aermste von den rohen Patronen mit Füßen und Fäusten bearbeitet. Erst das Erscheinen einer zweiten Gesellschaft verscheuchte die Unholde. In Vingst wurde sofort polizeiliche Anzeige erstattet, und glaubt man dort, das Kleeblatt, das kurz vorher schon ein ruhig seines Weges gehendes junges Mädchen schwer belästigt hatte, zu kennen. Hoffentlich entgehen dieselben nicht einer empfindlichen gerechten Strafe. Dem Ehepaar kam bei dem Ueberfall ein Stock und ein Sonnenschirm, jedes mit echt silberner Krücke, abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 23.Juni1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch. von der Kenne M..48-.61, do. vom Bauch.28-1,42, Kalbfleisch.58 .80, Hammelfleisch.48-1,77, Schweinefleisch 1,77-1,85, alles eins Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.0O, Speck, geräuchert.73-.80, gesalzen 0,00-.00. Schweineschmalz.00-.OO das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern nachmittag von seinem Fuhrwerk ein Fuhrmann in der Bonnerstraße. Er erlitt einen Bruch des Unterschenkels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schwerer Unfall. In der vergangenen Nacht fiel auf dem Kaiser Wilhelmring ein Mann aus einer Droschke und erlitt anscheinend einen Schädelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern vormittag geriet an der Ecke Burgmauer und Margarethenkloster ein Berieselungswagen mit einem Wagen der Straßenbarn zusammen. Der Berieselungswagen erlitt Beschädigungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Adenau, Bürgermeistereisekretär, 1000 M. Gehalt, Höchstgehalt 1600 M. Gymnasium.-Gladbach, Oberbürgermeisteramt, 1100 M. Anfangsgehalt, freie Wohnung und Brand. Neuwied, Bürgermeisteramt, Bureauassistent, 1000 M. Gehalt. Simmern, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, etwa 60 M. monatlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 800 M. Gehalt, Wohnungsgeldzuschuß, Höchstgehalt 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Trier, Landbriefträger, 800 M. Gehalt, Wohnungsgeldzuschuß, Höchstgehalt 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion Köln, vier Stationsportiers, je 900 M. Jahresbesoldung, Höchstgehalt 1200 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in St. Johann-Saarbrücken, Bahnsteigschaffner, 900 M. Jahresbesoldung, steigt bis 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>K Köln, 23.Juni1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Hien 7,00-.40, Maschinenstroh(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch) 5,70, Krummstroh .40 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Rülheim a. Rh., 22.Juni1905. Die StadtverordnetenVersammlung beschlossß gestern die Einrichtung eines städtischen Arbeitsnachweises und eine Rechtsauskunftsstelle sowie die Errichtung einer städtischen Sparkasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Bringst, 23.Juni1905. Gestern abend wurde hier ein Mann von mehreren anderen Personen überfallen, mißhandelt und so erheblich verletzt, daß er dem Bürgerhospital in Köln zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
