<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>390510</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Freitag den 2. Juni stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben. Bewilligung eines Beitrages an den Eiselverein zur Bezeichnung von Touristenwegen im Königsforst. Lauernde Verlegung des Kleinviehmarktes von Freitag auf Donnerstag. Errichtung einer neuen Bedurfnisanstalt aus dem Rudolfsvlatz und Versetzung der alten nach dem Platze vor dem Mastrichter Tor. Errichtung neuer Klassen bei mehreren Volksschulen. Vorlage betreffend Sondertarife und Beförderungsbedingungen für die Nather Kleinbahn. Neues Regulativ für die Untersuchung des nicht im Schlachthofe ausgeschachteten frischen Fleisches nebst Gebührentarif. Neuer Gemeindebeschlußß betreffend den Schlachtzwang in Con und die Untersuchung des vorgenannten Fleisches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stellennachweis für kaufmännische Angestellte. Der son der Kölner Handelskammer in Verbindung mit der Stadt übin, dem Arbeitsnachweis und neun kaufmännischen Vereinen in das Leben gerufene Stellennachweis hat mit dem 25. d. M. seine nigkeit begonnen. Die Geschäfteräume befinden sich Martinstrße 27, parterre, und sind Werktags von 10--1 und--8 Uhr für den Verkehr mit den Interessenten geöffnet. Es macht sich eine Nachfrage nach gut qualifizierten Bewerbern bemerkbar und durfte es im Interesse der letzteren liegen, sich der Neueinrichtung möglichst zu bedienen. Die sorgeältigste Behandlung der eingehenden Aufträge wird durch geschulte Beamte gewährleistet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwimmunterricht. Um auch den unbemittelten Einwohnern Gelegenheit zum Erlernen des Schwimmens zu geben, hat die Verwaltung der städtischen Bäder in den Anstalten an der Fleischmengergasse und in der Rheinbadeanstalt am Kaiser Friedrichuser die Erteilung des Schwimmunterricht angeordnet. Vgl. die Bekanntmachung im Anzeigenteile.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Spazierfahrten auf dem Rhein. Verandaßt durch den großen Anklang, den die im vorigen Jahre eingelegten Abendfahrten gefunden haben, wird die Mütheimer Dampfschiffahrtsaktiengesellschaft in diesem Sommer auch an Nachmittagen solche Fahrten bis Wesseling veranstalten. Diese Fahrten werden von ärztlicher Seite wegen der gesundheitlichen Vorteile, die sie gewähren, besonders empfohlen. Näheres enthält der vorliegender Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei Schulte ist nur bis Sonntagabend die Glückwunschadresse ausgestellt, die Rektor und Senat der Universität Bonn dem Kronprinzen zu seiner Vermählung gestiftet haben. Die Ausführung war dem Düsseldorfer Maler Robert Seuffert, einem geborenen Kölner übertragen, der seinen Mitürgern bestens bekannt ist durch seine Beteiligung an den Ausstellungen Kölner Künstler im Gewerbemuseum. Der Text ist in altertümlicher Schrift auf vier Pergamenttafeln eingetragen. Am Kopfe der Adresse thront im Purpurmantel die Gestalt der Alma mater Bonnensis. Die Schrifttafeln sind umrahmt von kunstvoll verschlungenem Rankenwerk, aus dem lustige Putten hervorlugen. An passender Stelle sind die Vorderansicht, die Aula und ein Hörsaal der Universität angebracht, ferner der Fechtboden und der LawnTennis-Platz. Seuffert hat sich seines ehrenvollen Auftrages in sinn- und geschmackvoller Weise entledigt. Zur Aufbewahrung der Adresse dient eine kunstvoll gearbeitete Lederkappe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine große Renschenansammlung entstand gestern mittag an der Ecke Severinstrße-Löwengasse. Einem dort wohnenden Bienenüchter war ein Vienerschwarm entflohen und hatte sich die dort stehende Gaslaterne als Asyl erwählt. Der Eigentümer fand einen Käufer für die Bienen, der sie von der Laterne herunterholte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche wieder gestiegen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,85 Meter gegen 2,59 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet wurde gestern mittag von Beamten der Sittenpolizei auf dem Katharinengraben ein in der Nächelsgasse sich aufhaltender von der Polizei gesuchter Mensch aus Kalk wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
