<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>390514</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kreisturnfest. Die einzelnen Ausschüsse, bei denen die Vorbereitung für das Fest liegt, hatten sich gestern zu einer Sitzung in der Lese versammelt, um eingehenden Bericht zu erstatten über die bis jetzt geleisteten Arbeiten. Ueber die Tätigkeit des Wohnungsausschusses berichtete Hr. Stadtverordneter Brems. Nach seinen Ausführungen hat der Wohnungsausschuß eine ungeheure Arbeitslast bewältigt und auch seitens der Stadt- und Militäverwaltung ein großes Entgegenkommen gefunden. Leider kann dies von der Bürgerschaft nicht gesagt werden. Bis jetzt war es Sitte, auf jedem größeren Turnfeste im deutschen Vaterland die Wettturner in Dreiquartieren-- nur Schläfstätte-- unterzubringen; diese Sitte scheint in Köln nicht beibehalten werden zu können; denn die Anmeldungen dieser Freiquartiere sind so spärlich erfolgt, daß kaum ein kleiner Teil der 500 Wettturner vorgemerkt werden kann und Köln in Bezug auf Gastfreundlichkeit weit hinter der kleinsten Kreisstadt des Rheinlandes zurückstehen wird. Seitens des Baulente Wr. Josef Schmitz die Pläne und Voranschläge der zu errichtenden Bauten vor, konnte jedoch definitiven Beschlußß Mailand aufält, selbst den Diebstahl verübt hat. Degegenüber stellen wir folgendes fest: 1. Ein Jesuitenkloster oder Kollegium oder Seminar oder eine ähnliche von Jesuiten geleitete Anstalt gibt es in Eszek nicht und hat es vor fünf Jahren nicht gegeben. 2. Einen Jesuitenpater Baretta oder ähnlichen Namens gibt es in Mailand oder sonstwo in Italien nicht. 3. In Görz(Oesterreich-Ungarn) existiert gegenwärtig ein Studierender(nicht Pater) des Jesuitenordens, der bis August 1904 im Mailänder Jesuitenkolleg einige Jahre Präfekt der Zöglinge war und Karl Beretta(nicht Baretta) heißt. Dieser gegenwärtig in Görz weilende Theologiestudent hat in dem Diebstahlprozeß gegen den Schlosser Kehler vor Gericht ausgesagt, er sei dem Kehler im Gang des Jesuitenkollegs zu Portare bei Fiume(Ungarn) am Tage des in diesem Kolleg verübten Diebstahls begegnet. 4. Die kirchenfeindlichen Blätter behaupten, Beretta weigere sich, den ungarischen Gerichten sich zu stellen, um mit den Personen konfrontiert zu werden, die ihn des Diebstahls beschuldigen. Tatsächlich aber hat der seit August 1904 in Görz, also auf öösterreich-ungarischem Gebiet weilende Student Beretta keinerlei gerichtliche Zitation erhalten. 5. Wenn Kehler ein Jahr vor Verbüßung seiner Strafe aus der Haft entlassen wurde, so geschah dies lediglich deshalb, weil er sich während seines vierährigen Aufenthaltes im Gefängnis tadellos geführt hatte. ca und ihr Geburtstag fällt in die Blütezeit. Aber trotzdem wünschte sie sich nur zu Weihnachten stets ein paar Schachteln Fays Sodener Mineral-Pastillen, und die Eltern erfüllen den vernünftigen Wunsch gern. Denn Elschen ist ein zartes Kind und gegen den Wechsel der Witterung sehr empfindlich. Da tun denn die echten Fays Sodener brillante Dienste, und die Eltern schreiben's den kleinen Dingern zu, daß ihr Liebling immer wohlauf ist. Alle Apotheken, Drogen- und Mineralwasserhandlungen haben Niederlagen zu 85 Pfg. per Schachtel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verliehen wurde dem pensionierten Eisenbahn-Zeichner erster Klasse Klemens Greve zu Köln-Deutz das Allgemeine Ehrenzeichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Verkehrstörung entstand heute früh in der Marzellenstrße dadurch, daß ein Pferd eines Kohlenwagens zu Fall kam und erst nach längerer Zeit wieder auf die Beine gebracht werden konnte. Die Straßenbahnwagen mußten ihre Fahrt unterbrechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommene Juwelenschwindlerin. Bekanntlich trat in letzter Zeit hier eine feingekleidete Dame auf, die sich in Juwelengeschäften kostbare Schmucksachen vorlegen ließ, sich auf bessere hiesige Familien berief und beim Aussuchen von Sachen teure Gegenstände verschwinden ließ. In Düsseldorf hatte die Person denselben Schwindel betrieben. Von Köln wandte sie sich nach Koblenz, woselbst es gestern gelang, dieselbe zu verhaften. In ihrem Besitze fand man u. a. einen in Köln gestohlenen Juwelenschmuck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bestrafte Roheit. Gestern abend gegen 10 1/2 Uhr wurden auf dem Holzmarkt mehrere Herren, die mit ihren Damen spazieren gingen, von drei Burschen aus der Spulmannsgasse ohne jegliche Veranlassung angerempelt und überfallen. Die Herren packten aber die Burschen und prügelten sie gehörig durch. Durch den Vorfall war auf dem Holzmarkt ein Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hitzſchlag. Heute vormittag gegen 11 Uhr wurde An den Dominikanern ein etwa fünfzigähriger, dem Arbeiterstand angehöriger Mann aus Holland anscheinend von einem Hitzſchlag betroffen. Nachdem man ihm im Postgesäude die erste Hülfe geleistet hatte, wurde er ins Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Aellerbrand entstand in vergangener Nacht in einem Hause an der Großen Brinkgasse. Die Feuerwehr war eine Stunde lang tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 31.Mai1905. Fruchtmarkt. Hafer 16,00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hen 7,30-.60, Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch).30, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 31.Mai1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 793 Kälber. a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 83, Doppellender bis 95. b. 74-78, c. 60-68. 1219 Schweine, a. vollfleischige der feineren Rassen und deren Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren M. 68, vorgezeichnete M. 69, b. Fleischige M. 64--65, c. Gering entwickelte, sowie Sauen und Eber M. 56--60 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. Gute fleischige Tiere ziemlich lebhaft, Sauen und kleinere leichte Ware schleppend, etwas Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Fußballsport. Einstimmig wurde auf dem vorigeährigen Bundestag des Deutschen Fußballbundes Köln zum Orte der dieseährigen Tagung gewählt, die denn auch an den Pfingsttagen stattfindet. Zu diesem Bundesfest des Deutschen Fußballbundes, der 1900 geründet, jetzt 14 Spielverbände mit über 300 Vereinen und 12000 Mitgliedern umfaßt, werden aus allen Teilen Deutschlands die Vertreter der einzelnen Vereine und die Freunde des Fußballsports erwartet. Die Kölner Bundesvereine, an der Spitze der Kölner Fußballklub 1899(E..), der Ballspielklub und der Kölner Fußallverein, denen sich Borussia, Rhenania und Spielvereine zugesellen, werden es sich nicht nehmen lassen, ihren Gästen ein Bild rheinischer Gastlichkeit und rheinischen Frohsinns zu geben. Neben den Verhandlungen des Bundestages wird u. a. ein großer Festkommers in der Bürgergesellschaft veranstaltet. An beiden Festtagen werden auf dem Spielfelde des Kölner Fußballklub 1899 (E..) Muster-Wettspiele ausgetragen. Am ersten Tage treffen die zwei besten deutschen Mannschaften zusammen im Kampfe um den Meiſtertitel von Deutschland, während am Montage die 99er eine erstklassige belgische oder französische Mannschaft zu Gast haben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Katholisches Krenzündnis. Am Montag fand die übliche Versammlung statt. Der Vorsitzende unterbreitete der Versammlung den Entwurf zu einem demnächst zur Verteilung gelangenden Flugblatte, welcher allgemein beifällige Aufnahme fand. Für markante Kürze dieses Flugblattes sowie für ein gemäßgtes Auftreten im allgemeinen sprach Hr. Bezirkspräses Schüller. Inbetreff Trinker-Füsorge und Trinker-Errettung will man sich an die Herren Pfarrer wenden, und soll dann diese Angelegenheit als eine der vornehmsten Aufgaben des Bündnisse energisch in die Hand genommen werden. Die erste feierliche kirchliche Aufnahme soll am Sonntag nach Johannes dem Täufer in der Pfarrkirche Maria im Kapitol stattfinden. Anmeldungen hierzu sind Marienplatz 17 zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Apologetischer Vortrag. Am nächsten Freitag wird in St. Aposteln Hr. Prof. Schwarz wiederum einen seiner so beliebt gewordenen apologetischen Vorträge halten. Diesmal lautet das Thema: Die Wunder Jesu vom medizinischen Standpunkte aus betrachtet. Der Vortrag beginnt punkt 9 Uhr,.45 Uhr wird der Rosenkranz gebetet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
