<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>390521</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feiert heute der portugiesische Konsul, Herr Hugo Roeder, Inhaber der Weinfroßhandlung Joh. Ad. Roeder, Filzengraben 4, mit seiner Gemahlin Emilie, geb. Schmitz. Das Jubelpaar erfreut sich seltener geistiger und körperlicher Rütigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volkstümliche Vorstellungen, zu welchen der Eintrittspreis 25 Pfg. beträgt, veranstaltet die Direktion der Abessinier-Schaustellung am morgigen Mittwoch, dem letzten Tage ihrer Anwesenheit in Köln. Wer noch nicht Gelegenheit hatte, diese interessanten exotischen Gäste zu sehen, dem kann ein Besuch bestens empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An der St. Cunibertskirche wurden in der letzten Zeit kleinere Herstellungsarbeiten am Aeußern der Chorapsis vorgenommen. Gegenwärtig zeigt sich der Helm des südlichen Turmes fast bis zur Spitze ohne Bekleidung; er soll neu eingedeckt werden, zu welchem Zwecke auf der Höhe des Turmes umfangreiche Gerüste errichtet wurden. Die neue Sakristei, sowie die neue Pastorat, von der man einen schönen Ausblick auf den Rhein genießt, sind im Aeußern fertiggestellt. Auch die innere Einrichtung schreitet vorwärts. An Stelle der bisherigen unansehnlichen Mauer, die am Kaiser Friedrich-Ufer das Grundstück der Kirche abschloß, wird eine gefällige Eisenumfriedigung mit Steinpfeilern errichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch ein Automobil getötet wurde gestern auf dem Großen Griechenmarkt ein fünfähriger Knabe. Eine Motordroschke fuhr dem Kinde über die Brust. Die Verletzungen waren so schwere, daß der Knabe noch auf dem Transport zum Bürgerhospital verstarb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. In den Anlagen an der festen Rheinbücke wurde gestern nachmittag ein 60--65jähriger Mann erhängt aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Messerstecherei. In der vergangenen Nacht entstand in der Areselverstraße unter mehreren Personen eine Schlägerei, wobei das Messer die Hauptrolle spielte. Ein Mann wurde durch drei Messerstiche in den Kopf schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Doll,.Juni 1905. Eine unverhoffte Freude wurde den hiesigen Eheleuten Anton Domm hierselbst zuteil, indem ihr Sohn, der als vierzehnähriger Knabe mit Missionaren nach Amerika gegangen war, nach 13 Jahren nunmehr in das Elternhaus zurückgekehrt ist. Er besuchte in Amerika mehrere höhere Schulen, studierte im Benedictinerstift Neumarkt Theologie und wurde später als einziger deutscher Priester in Columbus(Ohio) angestellt. Unser Ort hatte aus Anlaß seiner Rückkehr am Samstag Festschmuck angelegt und abends wurde ein prächtiges Feuerwerk abgebrannt. Vom Kirchenchor Cäcilia, sowie vom Männergesangverein Mülheim a. Rh., der Konkordia und den übrigen Poller Vereinen wurde ihm eine Serenade dargebracht. Da er am Sonntag zum ersten Male in Deutschland, uno zwar in seinem Geburtsorte, die h. Messe las, wurde eine Feier, ähnlich der Primizfeier, veranstaltet. Am Abend wurde ihm zu Ehren eine größere Feier im Saale von Paffendorf veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In große Aufregung gerieten gestern abend die Gäste einer Wirtschaft in der Nächelsgasse. Dort war ein dreißigähriger Mensch von auswärts mit einer Frauensperson, mit der er vorher zusammen gezecht hatte, in Streit geraten. Dabei zog der Mensch einen Revolver aus der Tasche, hielt diesen der Frauensperson vor bie Brust und drohte mit Erschießen. Mehrere Gäste halsen dem Wirt, dem Manne die Waffe zu entreßen; der Fremde fiel zu Boden und zog sich eine Kopfwunde zu. Die Frauensperson ergriff hierauf ein Bierglas und versuchte dieses der Wirtin an den Kopf zu werfen, wurde aber durch die Gäste daran verhindert. Ein herbeigeeilter Schutzmann brachte den Revolverhelden, sowie die Frauensperson zum Polizeikommissariat in Sionsthal. Durch den Vorfall war in der Nächelsgasse ein großer Menſchenauflauf 1 Englücksälle. Gestern abend kam auf dem Holzmarkt ein etwas angetrunkener Mann aus Deutz zu Fall und zog sich außer einer blutigen Stirnwunde noch erhebliche Verletzungen an der Schulter zu.-- In der Follerstrße fiel gestern abend ein fünfähriger Junge von einem Flaschenbierwagen und trug anscheinend eine Gehirnerschütterung davon.-- Gestern abend wurde in der Sternengasse ein Junge von einem Hund ins Bein gebissen und nicht unerheblich verletzt.-- Auf der Aachenerstraße stürzte eine Frau die Treppe hinunter und zog sich einen Beckenbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Taschendiebstahl. In vergangener Nacht wurde einem Arbeiter aus Porz, der im Wartesaal dritter und vierter Klasse auf dem Hauptbahnhofe eingeschlafen war, das Portemonnaie mit übee 40 M. gestohlen. Der Dieb konnte leider nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln,.Juni1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu 7,30-.20, Maschinenstroh(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh .20 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Juni1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..45-.58, do. vom Bauch.25-.42, Kalbfleisch.50.72, Hammelfleisch.28-.77. Schweinefleisch 1,77-.85, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,CO. Speck, geräuchert.60-.70, gesalzen.00-.C0. Schweineschmalz.CO-.O das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Fußballsport. Der Kölner Fußballklub 1899 hat, um den zahlreichen Besuchern des Pfingsten hier tagenden Bundestages des Deutschen Fußballbundes neben den beiden besten deutschen Mannschaften auch eine hervorragende ausländische Mannschaft zeigen zu können, den Rotterdamer Klub Sparte gebeten. Bereitwillig hat dieser Verein, der wohl augenblicklich die beste holländische Mannschaft stellen kann, angenommen. Es stehen somit auch für den zweiten Feiertag recht interessante Kämpfe bevor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Fulda,.Juni1905. Der Brand des Domes scheint doch ernster gewesen zu sein, als es nach den uns zuerst zugegangenen Meldungen angenommen werden konnte. Ein Augenzeuge berichtet uns: Das Englück, das wir um 11 Uhr verhütet glaubten, ist dennoch geschehen. Nach der beruhigenden Mitteilung, daß der Brand erstickt sei, zerstreute sich langsam gegen 11 Uhr die ungeheuere Volksmenge. Da ertönten fünf Minuten vor 12 Uhr neue heftige Feuersignale. Ein Blick durch das Fenster zeigte den Turm, in dem die Hosanna(Glocke aus dem 16. Jahrhundert) hing, eingehüllt in eine dichte Rauchsäule. Nach wenigen Minuten brachen die Flammen aus allen Fugen hervor. Der ganze Thurmhelm brannte. Eine funkenreiche Feuergarbe strömte zum nächtlichen Himmel, glühende Schiefersücke weit umherstreuen. Vom Nachbarturme aus suchte die Feuerwehr dem brennenden Turme Wasser zuzufuühren Man mußte sich aber darauf beschränken, die auf das Mitteldach niederstürzenden brennenden Holstücke zu löschen. Eine Viertel, stunde nach Ausbruch des Brandes tönte die Hosanna. Sie gesprungen. Ein leichter, von Süden wehender Luftzug trieb die Funken fort vom Hauptschiffe."Wohin wird sich der Thurmhelm mit dem schweren Kreuze neigen?" Diese Frage beschäftigte die angstvollen Zuschauer. Bald rückte die Mannschaft der Artillerie im Laufschritt an. Es stürzten schon einige schwere Balken nieder auf dem Dache aufschlagend und auf dem Domplatze krachend zerbersten. Da schwankt der Helm und neigt sich langsam nach der günstigen Seite, dem Domplatze zu. Funken stieben umher. Um 12 1/2 Uhr ist auch der Glockenstuhl zum Teil in sich zusammengesunken, zum Teil auf das Dach des Schiffes niedergehtürzt, Die Feuerwehr ist eifrig bemüht, den brennenden Dachstuhl des Mittel- und linken Seitenschiffes zu löschen. Zehn Minuten nach 1/2 1 Uhr hört die gaffende Menge den Sterbeton der Bonifatius: glocke. Der Turm sendet einem glühenden Hochofen gleich Funkengarben mit schwankender Heftigkeit empor. Das Gebälk sinkt langsam in sich zusammen. Den Bemühungen der Fuldaer Feuerwehren gelingt es, den Dom zu retten. Im Innern hatte man, auf das Schlimmste gefaßt, das Allerheiligste und alles, was die Altäre an Wert besaßen, geborgen. Das ausgebrannte Mauerwerk des Turmes, die umherliegenden Brandtümmer, im Innern die Verwüstung durch die Ausräumung und das eingedrungene Wasser geben Zeugnis von dem Schrecken einer Nacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Erdarbeiter wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Kutscher wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Bäcker, ein Metzger, ein Reisender, ein Dütenfabrikant und ein Bautechniker auf Grund Haftbefehls, eine Dienstmagd wegen Meineids, ein Zuschläger wegen Verleitung zum Meineide, ein Sattler wegen Zuhälteren, ein Stukateur wegen Entziehung der Polizei-Aufsicht, eine Putzmacherin wegen Logisbetrugs, ein Klempner und ein Tagelöhuer wegen Diebstahls in einem Neubau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wasserärme am 6. Juni, morgens 7 Uhr: 16deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
