<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>390524</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtbibliothek(Gereonskloster 12, Erdgeschoßß) bleibt nachts 1 der Benutzungsordnung in der Woche nach Pfingsten behufs Reinigung geschlossen. Die Benutzung der Patentschriften erleidet keine Unterbrechung, bleibt aber beschränkt aus die Zeit von--1 und--6 Uhr. Der Verleihung von Werken der Handbibliothek des Lesesaale steht für die Dauer der Ferienzeit nichts entgegen. Von Montag den 19. Juni ab ist die Stadtbibliothek dem Publikum wieder geöffnet, und zwar der Lesesaal: Montags bis Freitags von 10--1 und--8 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr; das Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11--1 und--6 Uhr. Die Benutzung der Bibliothek ist unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung, gestattet. Näheres besagt die Benutzungsordnung, welche in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach außerhalb auch als Drucksache versandt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stiftungen. Der portugiesische Konsul Hugo Roeder und Gemahlin haben aus Anlaß ihrer goldenen Hochzeit dem Kölner Heilstättenverein für die Lungenkrankenheilstätte Augusteviktoria-Stiftung in Rosbach 20000., dem Kölner Wohltässigkeitsverein, dem Wohltässigkeitsverein Meisterschaft und dem Wöchnerinnen-Asyl je 1000 M. und dem Elisabethverein in Marialyskirchen 300 M. übewiesen. Ebenso wurden die älteren Angestellten und die Arbeiter des Hauses I. A. Roeder und das Dienstpersonal mit wertvollen Andenken bzw. Geldgeschenken bedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Durchfahrt von Schiffen und"fahrzeugen durch die Rütheimer Schiffbarücke ist am Fronleichnamsfeste am 22. Juni bei Gelegenheit der Feier der Mütheimer Gottestracht von 11 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fürst Gadolin, deutscher Botschafter in Paris, traf heute mit dem Berliner Nachtschnellzuge um.06 vm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Schnellzuge um.56 vin. nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Konservatorium der Musik. Heute abend 7 Uhr findet im großen Saale der Bürgergesellschaft die zweite der dieseährigen Opernvorstellungen statt. Zur Aufführung gelangen die beiden ersten Akte ans Die lustigen Weiber von Windsor, die Szene im Försterhause aus Frischütz, sowie die Brautgemachszene im dritten Alt aus Lohengrin. Die musikalische Leitung hat der Direktor, Hr. Generalmusikdirektor Steinbach, während die Spielleitung in den Händen des Hrn. Oberregisseurs Thoelke, Lehrer am Konservatorium, liegt. Das Orchester besteht mit Ausnahme einiger Bläser aus Schülern des Konservatoriums. Da der Ertrag dem Schülerunterstützungsfonds zufliesßt, so ist wohl schon aus diesem Grunde ein zahlreicher Besuch dieser Aufführung seitens aller Musikfreunde zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Proviantamt ersucht uns, mitzuteilen, daß es den Ankauf von Heu der neuen Ernte ausgenommen habe. Das Heu darf auch unmittelbar von den Wiesen zur Einlieferung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Für beide Pfingstfeiertage ist der Eintrittspreis vormittags von--1 Uhr auf 20 Pfg. ermäßigt worden. Ferner ist während der Pfingstferien für Schüler vormittags der Eintritt auf 10 Pfg. festgesetzt. Ausgestellt ist bis zum ersten Feiertage die interessante Reise durch Marokko. Von Pfingstmontag an sind die deutschen Nordseeäder: Borkum, Norderney, Helgoland, Wyk, Westerland zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Meineid und Verleitung zum Meineid. Der Kriminalpolizei zu Ehrenfeld stellte sich ein Dienstädchen mit der Selbstbeschuldigung, vor dem Untersuchungsrichter einen Meineid geleistet zu haben und zwar aus Furcht vor einem Arbeiter aus Berzdorf, der in einer Aehrenfelder Fabrik beschäftigt sei. Es handelte sich um ein Sittlichkeitsverbrechen und der Arbeiter hatte dem Mädchen gedroht, wenn es die Wahrheit sage, werde er es umbringen. Das Mädchen beschwor zuerst aus Furcht die Unwahrheit, hat aber gleich nachher, von Gewissensbissen geplagt, seine Tat eingestanden. Das Mädchen sowie der Arbeiter wurden festgenommen, das Mädchen aber wieder in Freiheit gesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Rudolfplatz stießen gestern nachmittag zwei Straßenbahnwagen zusammen, wobei sie leicht beschädigt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>u9 Selbstmordversuche. Gestern abend brachte sich an der Goldenen Ecke ein. Friseur von hier einen Revolverschuß in den Kopf bei. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern abend versuchte am Leystapel eine Frau sich in den Rhein zu stürzen. Auf das Hülfegeschrei ihres 15jährigen Sohnes, der die Mutter festhielt, eilten mehrere Passanten hinzu, denen es nur mit großer Mühe gelang, die Frau von ihrem Vorhaben abzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verhaftet. In der Nacht zum Donnerstag wurde einem Arbeiter, welcher auf einem Dampfer nach Köln fuhr, aus dem Koffer ein Betrag von ungefähr 200 M. gestohlen. Der Dieb, ein Keiner, wurde im Laufe des gestrigen Tages auf dem Hauptbahnhof verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln,.Juni1 905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..45--.58, do. vom Bauch 1,25-.42, Kalbfleisch.50-- .72, Hammelfleisch.28-.77, Schweincilcisch 1,77-.85, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,00-.CO. Speck, geräuchert 1,60-.,70, gesalzen.00-.00, Schweineschmalz.00-.CO das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln,.Juni1905. Fruchtmarkt. Hafer 15,30</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heu 7,308.20, Maschinenstroh(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh .40 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kalk,.Juni1905. In einer an der Hauptstrße belegenen Wohnung eines Straßenbahnangestellten fiel ein angefündetes Spirituskochöschen um, wobei der brennende Spiritus über den Körper des Wohnungsinhabers sich ergoß. Dieser erlitt erhebliche Brandwunden, so daß er dem Hospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zur Geschichte der Taschenuhr. Im Kölner Kunstgewerbemuseum veranstaltet die weltbekannte Fabrik von Präzisionstaschenuhren von A. Lange&amp; Söhne in Glaseütte bei Dresden in Verbindung mit dem Sammler Hru. Robert Pleißner vom 7. bis 9. Juni eine Ausstellung von Meisterwerken der Uhrmacherkunst von einst und jetzt. Köln hat bis unlängst auch eine kostbare Sammlung historischer Uhren beherbergt als Eigentum des verstorbenen Sammlers Ghewalt, welche im Jahre 1902 noch in der kunsthistorischen Abteilung der Düsseldorfer Ausstellung zu sehen war. Die Pleißnersche Sammlung ist allerdings vollständiger und einheitlicher; sie umfaßt Uhrwerke aus der Zeit von 1500 bis 1830, angefangen mit den großen Dosenuhren Peter Helles, welche ein kunstvoll durchbrochenes, prächtig graviertem Gehäuse zeigen. nische Fortschritte im Uhrwerk werden an den Mustern aus der Zeit Heinrichs IV. erkennbar. Mit Ludwig XVI. erhält die Taschenuhr endgültig ihre Gestalt, wenn auch das Format über menschlich ist. Ihre Größe gestattete aber eben darum verschiedenen dekorativen Künsten eine reichlichere Betätigung. Die Ciselier-, Gravier-, Emailarbeiten und die Ausstattung mit Edelsteinschmuck nehmen in der Luxusperiode Ludwigs XV., welche zu dem großen Umsturz führte, einen weiteren Aufschwung, Hals und Ring zum Anhängen der Uhr sind unter Ludwig XVI. unnatuürlich lang und steif, unter dem Kaiserreich werden sie dagegen flach. Es ist auch die Zeit, in der die deutsche Erfindung endlich in Deutschland auf heimatlichem Boden wieder zu Ehren kam. Es war die Biedermeierzeit, welche die platten, heute wieder als ganz moderne"Kavalieruhren" auftauchenden Uhren für feftgespannte Westentaschen liebte. Die deutsche Uhrenerzeugung nahm ihren Wiederaufschwung hauptsächlich in den Städten Bautzen und Dresden, wo Kindermann, J. T. Schumann und Fr. Gutkaes die deutsche Uhrmacherkunst wieder erfaßten. Doch erst deren Nachfolger, Adolf Lange, gelang es, die deutsche Uhrenindustrie zur Blüte zu bringen. Er siedelte 1845 nach dem Städtchen Glaseütte im sächsischen Erzgebirge über und legte dort den Grundstein zu einer Industrie, die sich unter seiner tataräftigen Leitung immer weiter ausdehnte. Heute genießen die Präzisionstaschenuhren der von ihm geründeten Firma A. Lange&amp; Söhne, wie gesagt, Weltruf. Eine besondere Abteilung zeigt die Entwickelung der Langfuhr in ihren einzelnen Bestandteilen, wie ihrer äußeren Form bis zur modernen Vollendung, die das Entzuücken auch der Fachleute bildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeiräpsidium, drei Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt, Wohnungsgeldzuschuß, freie Dienstkleidung, Höchstgehalt 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Engers(Rhein), Polizeiverwaltung, Hülfspolizeidiener und Fluchüter, 800 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kalk, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1500 M. Gehalt, Höchstgehalt 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Kastellan, Bürgermeisteramt, Gemeindeempfänger, 2400 M. pensionsähiges Gehalt, 900 M. Dienstunkosten, Maximalgehalt 3000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Saarbrücken, Königl. Polizeidirektion, Schutzleute für Tages- und Nachtdienst, je 1200 M. Anfangsgehalt unv Wohnungsgeldzuschuß, Höchstgehalt 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Saarlouis, Garnisonlazarett, Hausdiener, 800 M. Gehalt, Höchstgehalt 1100 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
