<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>390593</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die fünfzigährige Doktorjubelfeier begeht am tatiana 1855/56 legte er das Staatsexamen ab. Hierauf trat er als sährig-freiwilliger Arzt beim Gardeürassierregiment ein. Nach bfeskebtepgurch den Hinwoesk, auf. de Gründung des Nieder ascete). schelch el eischeise beame ele ase 15s und sür dez, Deuschen I Weitere Meisterkaurst,, Siharzie Fa. Shähole koche Sa, bscher(Trchbesbauer begiunen d. Oktober K. 3a, Jer ichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>in ihrer gestrigen Vollversammlung Stellung zu der Frage 49 Meähigungsnachweises. Der Vorsitzende, Fritz Figge, gerichtete über den Gang der Verhandlungen und das Zustandeonnen der beresfender Gesehenürfe, ung, an er ecghasern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Futa-Ausstellung. Mehr als 11000 Personen besuchten ahletten Sonntag die Futa-Schaustellung neben dem Hohenzollern. garten. Das eigenartige ethnographische Bild, das sich den 3 schauern dort bietet, fesselt alt und jung in gleicher Weise. Erregen das Interesse der Erwachsenen namentlich die Szenen aus dem afrikanischen Volksleben, so ergötzt sich dle Jugend an den Kämpfen mit Schwert, Speer und Schild und an dem Karawanenüberfall in der Wüste. Die Direktion der Schaustellung hat die Einrichtung getroffen, daß während der Ferienzeit an den Dienstag-, Donnerstag- und Freitagnachmittagen Schüler in Begleiten Erwachsener zu bedeutend ermäßitem Entree zur Schau, der Flor" findet am Donnerstag den heit der Handwerkskammertagung in Köln ein Gartenfest statt, bestehend in großer Beleuchtung der Parkanlagen und Feuerwerk von der bewährten Meisterhand des Kunstfeuerwerkers Hilger kemer. Um das Fest zu einem richtigen Volksfest zu gestalten und gleichzeitig den weitesten Kreisen Gelegenheit zur Besichtigung im großen Germaniapreis über 100 Kilometer erstmalig den eng lischen Champion Tommy Hall(London) an den Start bringen. Hall, der Sieger im Goldenen Rad von Hannover, war verschiedentlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Castan Panoptikum(Hohestrße) weist für den Monat August ein größeres Spezialiaäten-Programm auf. In jeder Abteilung ist eine Neuheit zu schauen. Im Vortragssaale präsentirt sich Rosa Wedstedt als Riesin; ferner sind hier die kinemato graphischen Aufnahmen vom rheinischen Turnfest und eine verungluückte Luftballonfahrt zu sehen. Im Irrgarten stellt sich die durchsichtige Griechin mit der durchschossenen Brust vor. stellung macht einen großen Eindruck, weil man glaubt, sich in einem Saale zu befinden, der einige tausend Menschen faßt. Weiter werden in der Schreckenskammer mysteriaöse Katakomben vorgefuührt, indem man vom Leben zum Tobe und wiederum zum Leben zurückenördert werden kann. Trotzdem diese Vorführung ernst erscheint, erregt sie doch große Heiterkeit, wenn das Skelett mit dem lebenden Kopf erscheint. In Auerbachs Keller führt das Kölner Hänneschentheater seine Faxen vor, betitelt Ein Turnerfest vor 100 Jahren. Diese Vorstellungen finden allgemeinen Beifall und werden vom Publikum mit Applaus belohnt. Da die Eintrittspreise die gleichen geblieben sind, so ist der Besuch des Panoptikum jetzt, zur Fremdenölner Liederkranz. Der Besuch der Ausstellung der dem Verein gelegentlich des goldenen Jubelfestes von nah und fern zugegangenen Geschenke(Krystallpalast, Schildergasse 107109) war gestern ein sehr reger. Die reichhaltigen und prachtvollen Gaben fanden allenthalben großen Beifall. Die in geschmackvollen Arrangement zusammengestellten Geschenke können heute und morgen(9. und 10. August nachmittags von--7 Uhr noch besichtigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die goldene Medaille erhielten bei Gelegenheit des Kongresses des Verbandes Freier Vereinigungen selbständiger Barbiere, Friseure und Perückenmacher Deutschlands in Dortmund die Firma J. Herz, Damenfriseur, Hohenzollernring 2d, sur hervorragende Firmen wurde vor wenigen Wochen in. Mäinz auf einer Ausstelg Mlilikrisches. Das Pionier-Latalgn. Nr.10, Nelchzes ober halb Köuns bei Züdorf eine Brückenbau-Uebung abgehalten hat, nimmt bis zum 17. August an einer großen Belagerungs-Uebung teil, an welcher auch die Truppen der hiesigen Garnison beteiligt sind. Am 17. August kehrt das Bataillon wieder nach seinem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein schwere Automobilunfall hat sich vergangene Nacht gegen 12 Uhr auf der Bonner Chaussee nahe der militärischen Ringstraße ereignet. Der Betriebsmeister Paul Peters von der Allgemeinen Betriebs-Aktiengesellschaft für Motorfahrzeuge, hier, kehrte mit vier Herren in einem Motorwagen nach Köln zurück und fuhr an der genannten Stelle in voller Geschwindigkeit gegen einen quer über die Chaussee gestellten Möbeiwagen. Die Lenkstange seines Gefährts drang dem Betriebsmeister in den Unterleib, so daß die Eingeweide hervortraten. Ein Arzt leistete ihm in einer nahegelegenen Wirtschaft die erste Hülfe, doch stark er schon bald nach seiner Ueberſührung ins Bürgerhospital. Die übrigen Wageninsassen kamen mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
