<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>390548</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Perſonalnachricht. Zum Mitgliede der Kaiserlichen Disziplinarkammer hierselbst wurde Hr. Oberlandesgerichtsrat Liertz ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Handwerksausstellung Köln 1905 wurde gestern (Peter und Paul) von 4056 zahlenden Personen besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Gardinenbrand entstand am Mittwochabend in einem Hause an der Pantaleonstrße; das Feuer wurde vor dem Eintreffen der Feuerwehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vingst. Sonntag 2. 7. morgens 1/2 11 Uhr bei Flohe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfug. In der vergangenen Nacht wurden auf der Niehlerstraße an einer Anzahl Gaslaternen die Scheiben entzwei geworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>&amp;a Englücksälle. Auf dem Großen Griechenmarktkam ein Kind zu Fall und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Agrippastraße fiel ein Junge hin und brach einen Arm, ebenso in der Sternengasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem Filzengraben wurde ein Mann von einem Hund in eine Hand gebissen und nicht unerheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Neubau an der Schildergasse fiel gestern nachmittag einem Mann ein schwerer Stein auf einen Arm, wodurch dieser gebrochen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern nachmittag wurde auf dem Riehlerwall ein Bierkutscher überfahren, wobei er schwere innere Verletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern mittag schlug in der Aachenerstraße einem jungen Mann die Kurbel eines Automobile gegen den Arm, wodurch dieser gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln, 30.Juni1905. Fruchtmarkt. Hafer 16,50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hen 7,20-.30. Maschinenstroh(Roggen).10, Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 30.Juni1 905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..48-.61, do. vom Bauch.28-.42, Kalbfleisch.58-- .80, Hammelfleisch.48-.77. Schweinefleisch.77-.85, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,00-0,00, Speck, geräuchert.73-1,81, gesalzen 0,00-.00, Schweineschmalz.00-.0O das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Personalien. Die Lehrer Kurt Noack zu Hellwig, Hermann Contzen zu Scherpenzeel und Otto Schmitt zu Hermersdorf sind zu Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln Dom 22. rheinischen Bundesschießen in Bonn. Bei der gestern abend stattgefundenen Preisverteilung wurden von jeder Festscheibe die ersten 15 Preise bekannt gegeben. Von der Schützengesellschaft Köln-Nippes, die bekanntlich beim Gruppenschießen am vergangenen Sonntag den ersten Preis erhielt, errangen die Mitglieder F. Hartstang auf Festscheibe Protektor den ersten Preis(Silberpokal des Kronprinzen), A. Kellermann den 15. Preis, ferner auf Festscheibe Bonn die Mitglieder W. Maretsch den 11., F. Niedek den 15. Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>u9 Einbruchsdiebstähle. Am Donnerstagnachmittag wurde in einem Hause am Waidmarkt während der Abwesenheit der Hausbewohner eingebrochen und aus dem Vertiko drei Sparkassenücher mit einer Gesamteinlage von etwa 3400., sowie verschiedene Schmucksachen, u. a. Armbänder und Uhrketten, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Aus dem Keller eines Hauses am Habsburger Ring wurden für 300 M. Weine gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gerettet. Beim Spielen stürzte gestern nachmittag ein kleiner Junge in den Stadtwaldteich, gerade an der tiefen Stelle der Bahnstation. Kurz entschlossen sprang ein Herr dem Kleinen nach und " Eine größere Ausschreitung fand vergangene Nacht in  Bockletünd statt. Als um 12 Uhr die Straßenlaternen ausgeuöscht worden waren, entstand zwischen einer Anzahl Burschen eine größere Schlägerei. Die beiden in Bockletünd stationierten Schutzleute waren bald zur Stelle, und es gelang ihnen, drei der Hauptstäter abzuaühren. Die Schutzleute wurden arg bedrängt und mit Biergäsern geworfen. Der Transport ging, weil in Bockletünd kein Arrestlokal ist, nach Ehrenfeld, und als die Polizei sich weit genug entfernt hatte, ging der Tanz erst recht los. An verschiedenen Stellen des Ortes entstanden jetzt Schlägereien, wobei mehrere Personen, einer schwer, verletzt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Das dritte Sinfoniekonzert des städtischen Orchesters findet nächsten Dienstag den 4. Juli d. J. im Gürzenich unter Mitwirkung von Fräulein G. Wybauw aus Brüssel statt. Das Programm enthält nur Werke französischer Tonsetzer. Das Eintrittsgeld wird auf 1,50 M. festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Bau- und Pfarrverein St. Ursula veranstaltete am Montagabend eine Kirmesfeier, zu der eine überaus große Zahl von Pfarrgenossen erschien. Den Stempel drückte Hr. Kaplan Dr. Kruchen dem Feste auf, als er der Einigkeit in der Pfarre St. Ursula sein Hoch widmete. Die wertvolle Mitwirkung des Kirchenchore von St. Ursula fehlte auch bei diesem Feste nicht; seine Liedergaben bestanden in den Chören Auf den Bergen von Abt, Die Kapelle von Kreutzer, Röslein, wann blühst du auf von Regert und Türkisches Schenkenlied von Mendelssohn. Das dankbare Publikum verlangte eine Zugabe. Mit besonderem Lobe seien die Sopransolo von Frl. A. Lappa erwähnt; ihr edles, glockenhelles Organ kam in den Liedern In deines Auges blauen Tiefen von Ernst Wolff, Die Bekehrte von Max Stange und Herzensfuühling von F. von Wickede zu klangvoller Wirkung. Hr. Paul König bereitete den Zuhörern durch seine ausgezeichneten Baritonvorträge große Freude, während sich vier Herren vom Männergesangverein mit Frl. Lappa zu einem trefflichen Quintett vereinigten. In gemeinschaftlichen Liedern, die Hr. Thomas Floßdorf verfaßt hatte, trat der Humor in seine Rechte; auch in dem Kölner Schwank Böckteröck von Fritz Hönig kam sonniger Humor zur Geltung dank der vorzüglichen Leistungen der Mitspielenden. Die von Hrn. Lehrer Schmitz vortrefflich geleitete Kirmesfeier endigte mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Aehrenfelder Quartett-Verein(Dirigent Herr Heinrich Pütz) begibt sich am nächsten Sonntag auf den Gesangwettstreit nach Godesberg. Er wird in der ersten Stadtkasse mit fünf Vereinen, worunter die Essener Cäcilia(70 Sänger), die Harmonie Aachen(140 Sänger) und der Männergesangverein Dortmund(96 Sänger) gefürchtet sind, mit 80 Sängern konkurrieren. Um seinen Freunden und Gönnern zu zeigen, wie er zu dem bevorstehenden Kampfe gerüstet ist, hatte der Verein am Mittwochabend zu einer öffentlichen Probe im Fränkischen Hof eingeladen, die sehr zahlreich besucht war. Das Hauptinteresse bildete selbstverständlich der Preischor(Zehnwochenchor) Des Sängers Fluch(Uhland) von dem Godesberger Komponisten Bungard-Wasen. Der Chor, der Herrn Professor Schwartz gewidmet ist, weist eine Menge von Schwierigkeiten auf, erfordert ein gutes Stimmenmaterial und ist teilweise sechs- und achtstimmig. Die Haupttonart ist Es-moll. Der Verein wurde mit dem Chor, der musikalisch keine allzu große Bedeutung beanspruchen kann, im ganzen gut fertig. Ausgezeichnet wurde der herrliche selbstgehählte Chor Schlachtruf und Gebet von Sobre bearbeitet von A. v. Othegraven zum Vortrag gebracht, ebenso die beiden kleinen Liedchen Ritters Abschied von Joh. Kinkel und die Königskinder bearbeitet von Jos. Schwartz. Die Darbietungen fanden stürmischen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Scheiben-Schützen-Verein(e..) feiert in diesem Jahre sein 31. Stiftungsfest und verbindet mit diesem ein großes Schützen- bzw. Volksfest. Zu diesem Zweck hat der genannte Verein in diesem Jahre eine mitten in Ehrenfeld an der Vogelsangerstraße liegende etwa 10000 Quadratmeter große Festwiese erworben. Außeadem wird ein etwa 600 Quadratmeter großes Festzeit errichtet, in welchem Konzert und Tanzmusik statt# In der Vereinigung katholischer mittlerer Beamten hielt der Herr Oberlehrer Schumacher am Dienstag den dieseährigen Schlußvortrag mit Lichtbildern, und zwar führte er seine jüngst unternommene Italien-Reise mit der ewigen Stadt Rom den zahlreichen Zuschauern vor Augen. Der stellvertretende Vorsitzende konnte das zweite Vereinsjahr als ein recht zufriedenstellendes bezeichnen, da nicht allein die im abgelaufenen Vereinsjahr abgehaltenen 16 Vorträge alle recht gut besucht waren, sondern auch die Zahl der Mitglieder wiederum eine größere geworden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Odessa, 30.Juni1905. Gestern nachmittag fand die Beerdigung des Matrosen Omeltschuk statt. Der Sarg wurde von acht Matrosen, Kameraden des Verstorbenen, getragen. Voran ging die Geistlichkeit, eine zahllose Menge folgte; auf dem Wege, den der Zug nahm, war weder Polizei noch Militär. Die Beisetzung erfolgte auf dem Militäfriedhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>St. Petersburg, 29.Juni 1905.(Drahtber.) St. Petersburger Telegraphenagentur. Nachdem im Publikum und in der Presse widersprechende Gerüchte betr. die Uebergabe der Panzerschiffe Kaiser Nikolaus., Orel, Admiral Senjavine und Großadmiral Apraxin aufgetaucht sind, teilt der Generalstab mit, daß Admiral Nebogatoff und die Kommandanten der genannten Schiffe bei ihrer Rückkehr nach Rußland in den Anklagezustand versetzt werden unter der Anschuldigung des Verbrechens, das im Artikel 279 des Marinestrafgesetzbuches vorgesehen ist. Die Schuldig gefundenen werden dort mit Dienstentlassung, Degradation oder Todesstrafe bedroht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Die Ferien des Stadtausschusses dauern vom 21. Juli</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Rühlanlage in der Hauptmarkthalle. Die mit besonderen Kühl- und Gefrierabteilungen versehene Anlage nimmt alle einschlägigen Gegenstände auf. Die in verschiedener Größe vorhandenen Zellen werden jahres-, monats- und tageweise abgegeben. Die Kühlung geschieht während des ganzes Jahres. Jede gewünschte Auskunft erteilt der Halleninspektor der Hauptmarkthalle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Karten- und Lustbarkeitssteuer. Dem Vernehmen nach hat die von der Stadtverordnetenversammlung am 10. Februar 1905 beschlossene und vom Bezirksausschußß am 16. März 1905 genehmigte Ordnung betreffend die Erhebung von Kartensteuern und Lustbarkeitssteuern im Bezirke der Stadt Köln nunmehr auch die höhere Genehmigung gefunden und wird in den nächsten Tagen in Kraft treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Ueber die Bevölkerungsbewegung der Stadt Köln teilt das Statistische Amt mit: Gleichwie im Vorjahre ist im Berichtsmonate entgegen der Regel, wonach mit dem Eintritt in die wärmere Jahreszeit die Sterblichkeit zunimmt, eine Verminderung der Zahl der Sterbenälle von 658 und 555 in den beiden Vormonate auf 548 erfolgt. Die(auf 1000 Einwohner und das Jahr berech nete) Sterbeziffer blieb mit 15,2 noch hinter dem im Vorjahre er reichten Tiefstand(16,1) der Maisterblichkeit in den letzten zehn Jahren zurück, während ihr Durchschnittswert innerhalb dieses Zeitraumes 19,7, ihr höchster Wert(im Mai 1896) 24,4 betragen hatte. Zurückzugühren ist diese günstige Gestaltung der Sterblichkeitsverhältnisse namentlich auf das seltenere Auftreten von Kinderkoämpfen(0,83) gegen 1,77 im Durchschnitt des letzten Jahrzehnts), Masern(0,08 gegen 0,66), Lungentuberkulose(2,02 gegen 2,49) und Lungenentzuündung(1,19 gegen 1,98) als Todesursache. Auch gegen den Vormonate haben diese Krankheiten(abgesehen von Lungentuberkulose) weniger Opfer gefordert, während insbesondere die Zahl der Sterbenälle infolge von Darmkatarrh und Brechdurchfall gestiegen ist.-- Die Bevölkerungszunahme betrug 1838 Personen(gegen 1334) im Mai des Vorjahres). Sie setzte sich zusammen aus einem Ueberschußß der Lebendgeborenen über die Verstorbenen von 762(718) und einem Mehrzuzug von 1076(616) Personen. Die Zahl der Einwohner bezifferte sich Ende Mai auf 425808.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>c. Von der Kriminalpolizei. In den letzten Wochen erschien bei mehreren Leuten ein Reisender, angeblich im Auftrage der Firma M. Holler&amp; Co. in Köln, um Bestellungen auf Photographievergrößerungen entgegenzunehmen. Er ließ sich eine Anzahlung von 3 M. geben, eine Zusendung des Bildes ist aber nie erfolgt. Etwaige Geschädigte, die bisher noch keine Anzeige erstattet haben, mögen eine solche beim nächstgelegenen Kriminalbezirk abgeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>In dem Besitze eines festgenommenen Etagendiebes wurden ern schwarzer Gehrock, ein Jackettrock, rotkarrierte, ein Jackettrock, Pfeffer- und Salzfarbe, zwei dunkle Westen, ein Paar wollene Strümpfe 0 S gezeichnet, eine leere Zigarrenkiste El Ideal Jos. Feinhals gezeichnet vorgefunden. Diese Sachen rühren zweifellos aus einem Diebstahl her und wird der rechtmäßige Eigentümer gebeten, sich umgehend beim fünften Kriminalbezirk, Mechtildisstr. 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>K Köln,.Juli1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>31</number>
      <text>Heu, altes.20-- .30, Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).80, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>32</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 30.Juni1 905. Werden hies., M. 00.00, fremder 18,30-19.25; Roggen, hiesiger, M. 00,00-00,00, fremder 16.30--- 17.00: Hafer, hiesiger, M. 15,25--15,75, fremder 14.40-17,00; Gerste, Futtergerſte, M. 13,30--14,00, Brenngerste 00,00, Braugerste, hiesige 00.00, fremde 00.00: Mais..grober, M. 13,50--13,90, mittel 14,50-16,50, Cinquantino 00,00, alles die 100 Kilo.""" Weizen mehl, 000, ohne Sack, M. 22.50--22,75, Roggenmehl, 0, mit Sack, 21,00--21,50: Kleie, mit Sack, 9,00-.50, Grand, mit Sack,.50-- 10.00, Bollmehl, mit Sack, 11,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>33</number>
      <text>Köln, 30.Juni1905. Hr. Kardinal Fischer fuhr heute nachmittag um.25 Uhr mit Hrn. Geheimsekretär Dr. Jansen zur Spendung der Firmung und zur Visitation über Düren nach Bedburg. Am Freitag, den 7. Juli, trifft der Herr Kardinal wieder hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>34</number>
      <text>Köln, 30.Juni1905. Die Kgl. Eisenbahndirektion gibt bekannt Wegen starker Inanspruchnahme der Betriebsmittel kann Anträgen auf Fahrpreisermäßigung für gemeinschaftliche Reisen größerer Gesellschaften an Sonn- und Festtagen in der Zeit vom 15. Juli bis zum 30. September d. J. nicht entsprochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>35</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Pfarre St. Jakob, hielt am Montagabend im Saale des Herrn Höhner, Blaubach 2, einen gut besuchten Vereinsabend ab. Unter den Gästen hatte sich auch Herr Pater Altmöller aus Kamerun eingefunden. Hr. Kaplan Buschhausen sprach über Land und Leute Japans. Hr. Buscher hatte die Freundlichkeit, den Vortrag mit Lichtbildern zu erläutern. Am Schlusse dankte Hr. Rehfeld den Herren in herzlicher Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>36</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania in Lindenthal feiert in den Tagen vom 1. bis 3. Juli das Fest seines 25 jährigen Bestehens, mit dem er die Weihe der Vereinsfahne und einen nationalen Gesangwettstreit verbindet. Heute Samstagabend findet im Stadtwald-Hauptrestaurant die Weihe der neuen Fahne statt. Am Sonntag, morgens 9 Uhr, begibt sich der Verein in die Pfarrkirche zum Hochamt, um 11 Uhr ist Festzug und nachmittags beginnt das Preissingen, das auch noch den Montag in Anspruch nimmt.(Im übrigen vergl. den Anzeigentheil.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>37</number>
      <text>Personalien. Dem Senatspräsidenten Anhaeuser beim hiesigen Oberlandesgericht ist die nachgesuchte Dienstentlassung mit Pension erteilt. Die Referendare Karrenberg, Dahn und Forsch- bach wurden zu Gerichtsassessoren ernannt. Dem Gerichtsschreiber, Sekretär Weyers hierselbst wurde der Charakter als Kanzleirgt verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>38</number>
      <text>Nächtlicher Ueberfall. In der vorvergangenen Nacht purde ein Herr mit seiner Braut, als er von Bayenthal kommend, innerhalb der Umwallung die Bonnerstraße zu erreichen suchte, etwa in der Mitte zwischen den beiden Toren von drei Männern überfallen, mit einem Stein zu Boden geschlagen und mit Stöcken bearbeitet, bis er flüchtete. Die Dame wurde dann von den Kerlen ergriffen und zu vergewaltigen versucht, sie setzte sich aber heftig zur Wehr. Beim Herannahen eines Radfahrers suchten die Kerle schleunigst das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>39</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Das Rennen um den großen Preis vom Rhein, welches am Sonntag den 9. Juli über 10, 30 und 50 Kilometer mit Motorschrittmachern zum Austrag gelangt, wird sich durch das Zusammentreffen von Schmitter und Günther zu einem bemerkenswerten Sportereignis gestalten. Das Rennen gewinnt noch weiter an Bedeutung durch den Start des besten Franzosen Cesar Simar. Schmitter, Günther, Simar werden sich gewiß einen erbitterten Kampf liefern. Im kleinen Preis vom Rhein über 10 und 30 Kilometer wird u. a. Willi Mauß, der Sieger vom Nibelungenpreis vom 28. Mai am Start erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>40</number>
      <text>F Für die Blumen- und Pflanzen-Ausstellung rheinischer Gartenfreunde, die vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>41</number>
      <text>14. August 1905 in der Flora abgehalten wird, laufen die Anmeldungen privater Blumenliebhaber sehr zahlreich ein, sodaß das Zustandekommen einer höchst interessanten Ausstellung heute schon gesichert erscheint. Um den Blumenfreunden, welche bis jetzt noch die Anmeldung von in ihrem Besitz befindlichen, ausstellungsürdigen Pflanzen versäumt haben, hierzu noch Gelegenheit zu geben, hat der Arbeitsausschußß die Anmeldefriſt bis zum 15. Juli verlängert. Ausgenommen ist hiervon der Wettbewerb für Balkon-Ausschlückung usw., der, nachdem jetzt schon mehr als 50 Anmeldungen dazu eingelaufen sind, in den nächsten Tagen endgültig geschlossen werden muß. Es ist zu hoffen, daß sich auch die im Rheinland so zahlreichen und leistungsähigen Herrschafts-Gärtnereien in noch weiterem Umfange beteiligen werden. Es darf wohl als eine Ehrenpflicht der Gartenbesitzer gelten, bei diesem auf die Verbreitung der Blumenliebe abzielenden Unternehmen nicht hinter den auf die Pflege von Zimmerpflanzen sich beschränkenden Blumenfreunden zurückzustehen, welch' letztere der Ausstellung das lebhafteste Interesse entgegenbringen. In Köln und Umgegend wie im weiteren Rheinlande besteht eine große Anzahl von Privateärtnereien, welche bezüglich ihrer Leistungen nicht hinter den angesehensten Handelsgärtnereien und Gartenbau-Instituten zurückzustehen brauchen und, der besonderen Vorliebe ihrer Besitzer entsprechend, oft ihre Tätigkeit auf Spezialkulturen richten, denen sich die Handelsgärtner nur in beschränktem Maße widmen können. Einen Teil dieser sonst nur einem kleinen Bekanntenkreise zugänglichen Schätze einmal Tausenden von Gartenfreunden zu zeigen, erscheint so dankenswert, daß die Besitzer die kleine Mühe und die wenigen Kosten, die sich auf die Transportkosten beschränken, nicht scheuen sollten, zumal die Herrschaftsärtner fast ausnahmslos mit Freuden alles besorgen, sobald ihnen nur die Genehmigung der Besitzer erteilt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>42</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Deutz hielt am Dienstag den 27. Juni im oberen Sälchen der Gastwirtschaft Abels, Freiheitstraße, eine gut besuchte Versammlung ab, in der zunächst die Delegierten des Bundes zum verflossenen Vertretertag Bericht über diesen erstatteten. Den zweiten Teil des Abends bildete eine kleine Abschiedsfeier für den scheidenden geistlichen Beirat des Bundes, Hrn. Rektor Spoelen, den man zum Ehrenmitglied ernannte. Eine Sammlung zum Besten des neuen Rektorat an der Mülheimerstraße ergab ein erkleckliches Sümmchen. Beschlossen wurde noch, daß in den Sommermonaten alle vier Wochen Sitzungen abgehalten werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
