<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>390546</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerksausstellung Köln 1905. Der Herr Minister für Handel und Gewerbe hat den in seinem Ministerium beschäftigten Oberregierungsrat Franke beauftragt, in Gemeinschaft mit dem Direktor Feyerabend aus Hannover die Ausstellung am 4. Juli zu besichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blutvergiftung. Ein an St. Agatha wohnender Mann wurde vor einigen Tagen von einer Katze in die Hand gebissen. Der Mann beachtete die Wunde der Geringeügigkeit halber nicht weiter, bis sie infolge eingetretener Blutvergiftung bedenklich anschwoll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Plötzlicher Tod. Gestern nachmittag wurde in einem Hause in der Blindgasse ein etwa zwanzigähriges Mädchen, die Tochter eines Lokomotiveührers aus Nippes, von einem Herzschlag betroffen; es starb gleich darauf.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erwischt. Gestern abend wurde in einem größeren Geschäftshause an der Hohestrße ein Mann auf frischer Tat erwischt, als er eine Handtasche stahl. Ein Schutzmann brachte den Dieb zur Kriminalpolizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rülheim a. Rh., 27.Juni1905. Die auf heute nachmittag 5 Uhr anberaumte Stadtverordneten-Sitzung war beschlussßunfähig. Von seiten der Zentrums-Stadtverordneten waren 12, von den Liberalen nur 3 Herren erschienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kneller's Nachf., Schildergasse 105A, Peter Kuth, Breitestrasse 18. Richard Möller, Hohestrasse. Ad. Rick Nachf., H. J. Eder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Drüfung. Bei der am 24. bis'26. d. M. bei der Königlichen Regierung hierselbst abgehaltenen Prüfung der Bewerber um Königliche Kreisrentmeisterstellen bestanden die Prufung unter anderem die Herren Regierungs-Steuersekretär Kluge und Eich antssekretär Tempelhof aus Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Panorama International(Breitestrße 96) geht in dieser Woche die Reise in die französische Schweiz, an den Genfer See. Besucht werden die elegante Fremdenstadt Genf, Montreux mit seinen schönen Villen, Lausanne, Vevey, Ouchy, Tritet und der Naja-Gletscher. Im Fluge sieht man in vorzüglich gelungenen Aufnahmen mancherlei Denkmaäler, Gebäude, Schlösser und Burgen, so das alte malerisch im See gelegene Schloß Chillon. Die Naturschaönheiten des Genfer Sees, seiner Ufer, Gebirge und Täler, sowie das Wildromantische der Gletscherpartien sind berühmt und aulaährlich das Ziel zahlreicher Touristen."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße gehen die interessanten Vorführungen der maurischen Truppe ihrem Ende entgegen. Vom ersten kommenden Monats ist die Truppe anderweitig verpflichtet, wer also die Gesellschaft in ihrer morgenländischen Tracht und in der getreuen Wiedergabe der Beduinen-, Haften-, Sklaven- und Feuertänze noch nicht gesehen, wer sich noch nicht an der orientalischen Ausstattung erfreut, der moge die nächsten Tage benutzen zu einem Besuch des Panoptikum. Vor allem fesselt der Tanz der fünf Odalisken und die lebenden Bilder. Nicht minder interessant sind die Gesänge und Kriegsspiele, welche die 78 Fü den Zeitkartenverkauf hält die Straßenbarn, wie im Anzeigenteile bekanntgegeben wird, am Freitag und Samstag ihre 6 Die Klasenfreguenzen der Volksschulen, 3, B2egen hei Sommerhalbjahres weisen im ersten Aufsichtsbezirt 1897 Knaben, 7718 Mädchen, zusammen 15615 Kinder auf in 150 Knaben- un 145 Mädchenklassen. Der zweite Aufsichtsbezirke umfaßt 9737 Knaben und 10 269 Mädchen, zusammen 20 006 Kinder in 149 Knaben- und 153 Mädchenklassen. Dem dritten Aufsichtsbezirke gehören an 8629 Knaben und 9529 Mädchen, zusammen 18158 Kinder in 136 Knabenund 146 Mädchenklassen. Die Zahl der Volksschüler der Stadt Köln überhaupt beträgt 26263 Knaben und 27 516, Mädchen, zusammen also 53779 Kinder in 435 Knaben- und 444 Mädchenklassen. Diese Zahlen enthalten einen Zuwachs gegen das Vorjahr von 695 Knaben und 917 Mädchen, im ganzen von 1612 Kindern und von 47 Mädchen- und Knabenclassen. Die Zahl der Lehreräfte ist gleichfalls um 47 gestiegen und zwar von 977 auf 1024.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Julius Langenbach-Stift, Künstlerheim für deutsche Musiklehrerinnen und Musikerwitwen, findet am., 4. und 5. Juli ein Basar zum Besten der Stiftung statt. Vielen von den hiesigen außerordentlichen und ordentlichen Mitgliedern der Stiftung wird es vielleicht eine Freude sein, sich an dieser Veranstaltung werktätig zu beteiligen, und nimmt die langeährige Vertreterin, Frl. Vertha Paga, Flandrischestraße 22, dankbarst Basarspenden in Empfang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
