<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>390518</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Albert von Belgien kam gestern abend als Hochzeitsgast des Kronprinzen mit dem Nordexpreßzuge hier an und fuhr mit demselben Zuge nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag den 8. Juni stattfindenden Sitzung stehen u. a folgende Punkte: Bewilligung eines Zuschusses für die Tagung des Rheinischen Handwerkerbundes; Uebernahme einer Garantieſumme seitens der Stadt für das Kreisturnfest des Kreises Rheinland; Abgeänderter Bauplan für die Herz Jesu-Kirche; Bauplan für die St. Paulskirche; Antrag Kaufen und Genossen betreffend Vermehrung der Schuldeputation um je einen Geistlichen der beiden Konfessionen und einen Volksschullehrer; Antrag Krings und Genossen betreffend einen Zusatz zur Umsatzsteuerordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewerbegericht. Ein Bildhauer war bei einem Stukkaturmeister zum Tagelohn von 10 M. beschäftigt. Er war für zwei, höchstens drei Wochen angenommen. Diese Zeit war vorüber, als ihm am 30. März der Arbeitgeber sagte, er müsse--8 Tage aussetzen, weil Parkettleger im Bau seien. Es sei noch für etwa 6 bis 8 Tage Arbeit vorhanden, er könne mal anfragen, wann er wieder anfangen solle. Der Beklagte bemerkte, daß er dem aber hinzugefuügt habe, wenn Kläger andere Arbeit bekommen könne, möge er sie nur annehmen. Der Bildhauer fragte wiederholt an und erhielt am 10. April den Bescheid, der Meister habe bereits jemand, der die Arbeit fertig mache. Hierauf klagte der Bildhauer auf Zahlung einer Entschädigung von 60 M. für sechs Tage. Dieser Betrag wurde dem Kläger zugesprochen unter folgender Begründung: Der Beklagte konnte den Kläger, nachdem die Zeit, für die er augenommen, verstrichen war, sofort entlassen. Hiervon hat er aber keinen Gebrauch gemacht, sondern erklärt, Kläger müsse aussetzen, es sei noch mehr Arbeit da. Hierdurch war nach Erledigung des alten ein neuer Vertrag zustande gekommen, von welchem der Beklagte nicht nachträglich einseitig zurücktreten konnte. Der Kläger hatte keine Veranlassung, sich um andere Arbeit umzusehen, da ihm ja die Fertigstellung der Arbeit übertragen und er wiederbestellt war, um sich zu erkundigen, wann er die Arbeit fortsetzen könne. Da die Höhe der Forderung nicht bestritten ist, war der Beklagte zur Zahlung von 60 M. zu verurteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Höheiberg bei Kalk,.Juni1905. Heute vormittag stieß hier ein Radfahrer mit einem Milchwagen zusammen, wobei der Radfahrer von seiner Maschine stürzte und sich einen Schlüsselbeinbruch zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flucht der Hottentottenührer über die Grenze?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme am 3. Juni. abends 7 Uhr: 15 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche ein Truppentransport auf der elektrischen Straßenbarn in Berlin veranschaulicht. Ferner ist ausgestellt das Bild des Befehlshabers der russischen Flotte im Stillen Ozean, des Viceadmirals Birilew, des Kommandanten der Festung Wladiwostok des Generalleutnants Kasbeck, des Bruders der Braut des deutschen Kronprinzen, des Großherzogs Friedrich Franz IV. von Mecklenburg-Schwerin, der Mutter der Braut des deutschen Kronprinzen, der Großherzogin-Witwe Anastasia von MecklenburgSchwerin, eine Abbildung der französischen Abordnung zur Hochzeit des deutschen Kronprinzen, die Photographien des Kronprinzen und seiner Braut im Alter von 10 Jahren, der Kaiser im Gespräch mit dem kürzlich aus Süwestafrika zurückgekehrten Oberst Keimling bei der Enthüllung des Kaiser Friedrich-Denkmals in Charlotten- burg, eine Darstellung des Unfalles bei der Automobilfernfahrt Rom-Mailand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>S. v. Johann Fluß, Anstreicher, Weideng. 67</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Maria, T. v. Peter Lauer, Bureaubeamte., Lupusstr. 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dietrich, S. v. Maxim. Groen, Tapezierer, Friesenwall 71.- Sophia, T. v. Matthias Dreckel, Stuckart., Balthasarstr. 67.- Johannes, S. v. Julius Oestreich, Schlosser, Probsteigasse 9A. Katharina, T. v. Johann Richartz, Eisenbahnarb., Ewaldistraße.- Franziska, T. v. Karl Klein, Schlosser, Weideng. 66.- Helene, J. v. Karl Stender, Uhrmacher, Weideng. 14.- Luise, T. v. Johann Keller, Reisender, Eintrachtstr. 67. Katharina, T. v. Peter Heyartz, Kutscher, Gr. Neug. 20." Emilie, T. v. Johann Rautenberg, Maurer, Silvanst..- Wilhelm, S. v. Johann Feuser, Tagel., Isabellenstr. 29. Gertrud, T. v. Friedrich Salomon, Lagerarm,, Elsaßstr. 15. T. v. Johann Kuye, Zuschläger, Aachenerstr. 75.- Alfred, S. v. Wilhelm Standacher, Kaufmann, Johannisstr. 50.- Anna. T. v. Wilhelm Meid, Anstreicher, Zülpicherw. 32</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Amalie, T. v. Karl Schnitz, Hausknecht, Weſerthal 5.. Jakob, S. v. Friedrich Schillings, Straßen.-Wagen., Vondelstr. 35.- Agnes, T. v. Josef Hieronymus, Fensterputzer, Klappergasse 1.. Hedwig, T. v. Benediktus Cecchini, Rohrleger, Pantaleonswall 47.-- Elisabeth, T. v. Franz Wolff, Tagel., Merovingerstr..Klara, T. v. Josef Real, Schlosser, Goltsteinstr. 50." Adolf, S. v. Karl Korn, Fabrikarb., Bonnerstr. 472.- Philipp, S. v. Eduard Wolff, Manufaktur.-Händl., Bonnerstr. 23.- Agnes, T. v. Bernard Lang, Grundart., Annost. 58."- Margareta, T. v. Karl Kelter, Rektor, Brunostr. 19.Helene, T. v. Nikolaus Eisenbarth, Handlungsgeh., Zwirnerstr. 4. Arthur, S. v. Gottlieb Heldmann, Verputzen, Biberstrße 25.- Michael, S. v. Karl Herrmann, Stadt-Kassenkassierer, Trutzenberg 25.- Gertr., T. v. Wilh. Morgenroth, Eisenb.-Diätar, Steinstr. 22.-- Bertr., T. v. Adam Schmidt. Schuhmacher, Waisenhausg. 57.- Johanna, T. v. Gottlieb Gerhardt, Handles.-Geh., Zülpicherstr. 11.- Peter, S. v. Leon. Nutzen, Schreiner, Friedenstre 32.- Wilh., S. v. Wilh. Giesen, Schlosser, Engelbertstr. 14. Friedr., S. v. Karl Scheeren, Schlosser, Roonstr. 22.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>- Helene, T. v. Laurenz Clever, Tagel., Perlengr. 40</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Georg, S. v. Arnold Hohn, Handles.-Geh., Luxemburgerstr. 47.. Josef, S. v. Wilh. Schütz, Tagel., Burgunderstr. 51." Helene, T. v. Josef Wirtz, Brieftraäger, Leystapel 15.- Helena, T. v. Anton Klein, Tagel., Spulmannsg. 53.- Karoline, T. v. Peter Schmitz, Viktualienhdlr., Buttermarkt 28.Ernst, S. v. Reinhold Rechenberg, Oberkellner, Richartzstr. 4.- Friedr., S. v. Bernh. Nidecken, Telegr.-Leit.-Aufs., Alte Wallg. 13.- Josef, S. v. Franz Thernes, Maschinist, Ehrenstr. 68. Katharina, T. v. Albert Becker, Tagel., Filzengr. 14.- Josef, S. v. Paul Werner, Tagelöhner, Luxemburgerwall 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Anton Kürpers, 11., Biberstr..-Heinr. Schmedes, 2., Ehrenfeld, Ottostr. 56.- Margareta Hergarten, 1., Goldg. 19.- Wwe. Anna Kath. Doetsch, geb. Bachem, 79., Allerheiligenstr. 12.- Joh. Robens, 3., Follerstr. 58.- Theresia Bilstein, geb. Krelaus, 59., Blindg. 25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gottfr. Schiffer, Geschäftskutscher, verh., 30., Bickendorf, Subbelratherstr. 301.- Friedr. Kops, Schreiner, unverh., 26., Blindg. 37.- Wwr. Moses Tiefenthal, Rentner, 89., Weberstr. 23.- Marg. Willeken, 4., Martinstr. 10.- Wwe. Elise van Loon-Behr, geb. Schad, 63., Genterstr. 27.- Maria Lauer, 3., Lupusstr. 2, Heiraten. Gerh. Döres, Feuerwehr., v. Sevelen, u. Berta Gern, v. Obscherninken.- Franz Schmitt, Bäcker, Walporzheim, u. Klara Schachmann. v. Dritten Hästen b. Solingen.- Jakob Freischem, Versuch.-Beamte, u. Kathar. Mertens, geb. Lohmar, beide v. hier.-Heinr. Stegers, Verkäufer, v. Düren, u. Maria Herzog, v. hier.- Anton Schmitz, Rentner, v. Wichheim, u. Anna Hüges, geb. Hemmerde, v. hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
