<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>390555</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>10 25 Jahre in der Armenpflege. Am 1. Werren Glasermeister Wilhelm Seeberger, Auf That, und der Fabrikant Josef Enge Stadt und überausgeführtes Diplom unter Oberstleutnant a. D. Thome sprach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>M. feierten die dem Brand wohn1. Unter Goldschmied wohnhaft, ihr fünfundzwanzigjahriges Jubiläum als Armenpfleger im Armenbezirk. Aus diesem Anlaß wurden den beiden Herren mancherlei verdiente Ehrungen zuteil. Anfangs dieser Woche erschien Wr. Beigeordneter Dr. Greven, Hr. Oberstleutnant a. D. Thome und Hr. Bezirksvorsteher Streifer in den Wohnungen der beiden jubilare. Hr. Beigeordneter Dr. Greven überbrachte die Gluckünsche des Hrn. Oberbürgermeisters und der leichte beiden Herren ein künstlerisch einer herzlichen Ansprache. Hr. Oberstleutnant den Jubiliren im Namen der Armendeputation und Hr. Armenbezirksvorsteher Streifer im Namen der Armenpfleger des 26. Bewirke die Glückünsche aus. Den beiden Jubiliren gingen aus Bekanntenkreises an ihrem Ehrentage viele Glückwunschschreiben von nah und fern zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstjubiläum. Herr Schlosser Arnold Breuer, Escherstraße 65, feierte heute sein 25jähriges Dienstjubiläum bei der Känigl. Eisenbahnwerkstätte in Nippes. Der Jubilar wurde von seinen Vorgesetzten und Kollegen in entsprechender Weise begluckwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handwerks-Ausstellung Köln 1905. Das gestern stattgehabte Orgelkonzert in der Handwerks-Ausstellung war außserordentlich stark besucht. Hr. Organist Commans von St. Alban beherrschte mit einer gewissen Virtuosiät das ihm noch vollständig fremde Werk. Besonders gut gelang im das Die Himmel rühmen des Ewigen Ehre von Beethoven und das Ave Maria von Abt. Er ließ dann einige von im selbst componierte Lieder folgen und bewies damit, daß er auch auf dem Gebiete des Volksliedes Außerordentliches zu schaffen versteht. Sehr zu Hülfe kam dem Vortragenden das vorzügliche, von Meister Johannes Klais(Bonn) gebaute Werk. Am Sonntagmittag von 12 bis 1 Uhr wird Hr. Organist Brach von St. Kunibert in der Ausstellung ebenfalls einen Orgelvortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>recht lei einen A musik des nfanterien Paul selungsre Fliegende Holländer.-- Als ei erwies sich am Donnerstag in Volksgarten die Regiment sonierenden 2. Lothringischen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Leichenund. Heute vormittag landete in der Nähe der Mütheimer Schiffbarücke eine unbekannte männliche Leiche, die Stichwunden am Hals bzw. hinter dem Ohr aufwies.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sachbeschädigung. In der Nacht zum Donnerstag gertrümmerte auf dem Krummenüchel ein häufig vorbestraften Mensch aus Uebermut an einen Möbelgischäft mit einem Steine ein Schaufenster im Werte von 200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein netter Familienvater. Gestern abend mißhandelte in der Köhlhoffstraße ein Arbeiter fortgesetzt seine Familie und gertrümmerte verschiedene Haushaltungsgegenstände. Durch das Hinzukommen seiner erwachsenen Söhne, welche den Streit schlichten wollten, erlitt der Mann blutige Verletzungen am Kopfe. Ein herbeigerufener Schutzmann nahm den Mann, der bereits am Mittwochnachmittag wegen Mißhandlung seiner Familie eingesperrt, aber später wieder entlassen worden war, fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Anfall bei der Feuerwehr. Gestern nachmittag kam ein vor den Leiterwagen der städtischen Feuerwehr gespanntes Pferd während der Fahrt zu Fall und zog sich einen Bruch des Fußes zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. In der vergangenen Nacht verletzte sich in einem Hause an der Peterstrße ein Schreiner durch einen Revolverschuß an der Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern vormittag in einem Hause an der Venloerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>u# Verhaftet. Gestern abend nahm die Kriminalpolizei zwei junge Burschen von auswärts fest, die ihrem Prinzipal eine goldene Uhr nebst Kette gestohlen hatten und dieselbe in einem Althändlergeschäft zum Verkauf anboten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einem berüchtigten Hause an der Kleinen Witschgasse wurden gestern abend zwei und in der Follerstrße eine Dirne festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln,.Juli1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heu, neues.80-- .40, Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch) 6,00-.20, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln..0uli1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..48-.60, do. vom Bauch.37-.48, Kalbfleisch.58-- .77, Hammelfleisch.33-.77, Schweinefleisch.77-.85, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert.77-.81, gesalzen.60-.00, Schweineschmalz.00-.OO das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Säuglingsmilchanstalt der Stadt Köln, zu deren Errichtung die Stadtverordneten jüngst 17000 M. bewilligt haben, wird am 15. Juli d. J. eröffnet werden. Sie ist eine Wohlfahrtseinrichtung, die im Kampfe gegen die Säuglingssterblichkeit den unbemittelten Volkskreisen beistehen soll. Verdorbene Milch ist bekanntlich eine der häufigsten Ursachen für die meist zum Tode führenden Ernährungsstörungen im ersten Lebensjahre. Zu billigem Preise soll deshalb eine einwandfreie Milch in trinkfertigen Portionen geboten werden. Eine Tagesration umfaßt je nach dem Alter des Säuglings 6 bis 8 Fläschchen. Jedes Fläschchen enthält genau eine Mahlzeit. Mehr als sechs-, höchstens achtmal täglich sollen Säuglinge nicht zu trinken bekommen, sonst treten infolge Ueberſütterung Ernährungsstörungen ein. Der Preis einer Tagesration beträgt 22 Pfg. Ausgabestellen für die Milch befinden sich im Bürgerhospital, im Augustahospital, in der Krankenanstalt Lindenburg, im Waisenhause, im Kinderhospital, im Invalidenhause, dem Deutzer Hospital, in der städtischen Augenheilanstalt, dem Hospital De Noel. Die Abgabe der Milch erfolgt nur an solche Personen, welche nicht mehr als 2000 M. Einkommen haben. Man will damit vermeiden, daß den bereits bestehenden Molkereien, die schon längere Zeit Säuglingsmilch vertreiben, Konkurrengemacht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>m Englücksälle. Am Dienstagmittag stürzte an der Mütheimer Heide ein junger Mann von einem Kirschbaum und erlitt so schwere Verletzungen, daß er gestern im Bürgerhospital starb</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Als gestern nachmittag ein Mann die abschüssige Bolzengasse mit einem Handwagen hinunterfahren wollte, geriet letzterer ins Rollen, so daß der Mann die Herrschaft über das Fuhrwerk verlor. Der Handwagen fuhr in eine von der Mütheimer Heide kommende Gruppe Soldaten der 1. Kompagnie des 65. Infanterieregiments. Mehrere Soldaten wurden beiseite geschleudert und einer wurde von dem Wagenbau so erheblich verletzt, daß eine Gehirnerschütterung eintrat. Der Verletzte wurde ins Garnisonlazarett gebracht. Sein Zustand soll bedenklich sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Zwei jugendliche Ausredßer von hier wurden in einem Düsseldorfer Hotel festgenommen. Sie hatten sich entschlossen, in Mexiko als Trapper zu leben, und zu diesem Zweck die Kassen ihrer Eltern um 3500 M. erleichtert. Durch ihre großen Geldausgaben (sie hatten bereits die Fahrſcheine nach Mexiko bestellt und sich mit Waffen versehen) hatten sie sich verdächtig gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
