<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>390587</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>K Köln,.Aug.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hen.60-6,80, Maschinenstroh(Roggen) 4,40, Richtstroh(Flegeldrusch) 5,10, Krummstroh Kc.Ang.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise, Rindfleisen, von der Keule M..50-.67, do. vom Bauch.33-.47, Kalbfleisch.53--- .77, Hammelfleisch.38-1,77, Schweinefleisch 1,83-1,92, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert.77-1,33, gesalzen 0,00-.00, Schweineschmalz.00-0,00 das Ku."% Kaninchen(wilde) 0,00-0,00. Enten 2,00-.50, Hähne, alte.50-.80. junge 1,00-2,00, Hühner, alte.50-2,00,junge.50-2,00, Tauben, alte.40, das Kil. Landeier.00-2,20, Kisteneier.50--.00 die 25 Stück. Kartoffeln(neue) weisse 7,20-8,00, rote .00-0,00, Nicken 7,60-.40 die 100 Kil. Blumenkohl.25-.30, Rotkohle .08-0,20, Weisskohl.08-.20 das Stück. Zwiebeln 0,12-.14, Kirschen, sauere.86-.00, Heidelbeeren.32-.50, Bohnen, grune zum Einmachen 0,12-.16 d. Kil., Essäpfel 34,00-36,00, Kochäpfel 28,00-30,00 d. 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An der Kölner Akademie für praktische Medizin wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>der Zeit vom 23. Oktober bis 11. November d. J. ein Fortbildungskursus für auswärtige praktische Aerzte abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Den Neubau der Krankenanstalt Hindenburg betreffend hat der Kölner Baugewerkenverein mit einer Eingabe an das Oberbürgermeisteramt sich gewandt. Es wird darin im Interesse s Kölner Handwerks und damit möglichst viele Meister speziell Baugewerksmeister bzw. mittlere Bauunternehmer an den Arbeiten teilnehmen können, gebeten, in Erwägung zu ziehen, oo die Arbeiten statt in zwei, wie angeblich beabsichtigt, in mehreren Losen verheben werden könnten. Die Gleichmäßigkeit des zur Verwendung kommenden Materials werde darunter nicht leiden, da durch die mit den hiefigen Syndikaten bzw. Händlervereinigungen abgegossenen Lieserngsberträige die Glaichätigkeit des Materials mter allen Umständen garantiert sei. Der Wunsch wird wesentlich mit der durch die Bauspekulation verursachten ungünstigen Lage des baugewerbe begründet."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Handwerks- Ausstellung Köln 1905. Heute, Freitag abend 6 Uhr, gibt Herr Hermann Inderau ein Orgelkonzert, in dem Herr Karl Oertel(Violoncell) mitwirkt. Am Sonntagvormittag von 11 1/2 bis 1 Uhr veranstaltet Herr Organist Allekotte von St. Ursula ein Harfenkonzert mit Orgel- und Cellobegleitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf eine dreißigährige Tätigkeit in der Eisenbahn-Hauptwerksätte Deutzerfeld konnten heute die beiden Zuschläger Peter Kluth aus Kalk und Matthias Sinzig aus Poll zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Billiger Sonntag bei den Futa. Einem alten Kölner Brauche sich anschrießend, hat auch die Direktion der Futa-Schaustellung sich entschlossen, den Vormittag des ersten Sonntags im Monat billig zu machen. Das Eintrittsgeld zu den Futa beträgt am 6. August von früh 8 Uhr bis nachmittags 1 Uhr pro Person 20 Pfg. Neben den breitesten Schichten der Bevölkerung nimmt uch die Gelehrten- und Künstlerwelt lebhaftes Interesse an der schaustellung. Wiederholt waren Vertreter königlicher Museen zu studienzwecken bei den Futa anwesend. Der bekannte Tterbild auer Fritz Kretschmer aus Dresden hat zwei Gruppen in Arbeit, peren Vorwürfe der Futakarawane entnommen sind, die eine einen speerschwingenden schwarzen Reiter darstellend, die andere den ##warzen Doppelpaukenschläger auf seinem Kameel. Beide Gruppen bereits der Vollendung entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>der Teich am Deutschen Ring, in dem die eingesetzten Forellen alle erkrankt sind, ist gestern abgewischt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Riesenkraftwagen passierte gestern abend die Stadt. es war dies die dem Herrn Rasquin zu Dormagen gehörige Dampfdreschmaschine, welche sich selbstätig fortbewegte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
