<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>390536</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Leiche des Majors v. Witzmann trifft am Dienstag im schwiegerelterlichen Hause des Verstorortzugzuchgraße 14. bier ein von v. als die feierliche Besetzung am selben Tage, 14chron Schweden, gierigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blumen- und Pflanzen-Ausstellungrheinischer Gartenfreunde vom 3. bis 14. August 1905 in der Flora. Um Mißverständnissen vorzubeugen, sei nochmals auf das Wesen dieser Verunstaltung hingewiesen. Dieselbe unterscheidet sich von sonstigen Gartenbau-Ausstellungen grundsätzlich dadurch, daß die pan gärtner, welche dort die große Mehrzahl der Aussteller zu bilden ##flo#en diesmal von der Beteiligung ausgeschlossen find. Von gärtnerischen Fachleuten sind lediglich die Herrschaftsärtner sowie eher. Aise schele ecioscen. Like, Gase lhuaste hertzte Gesechen is, h/t Jur Aitgrt möge pedro der unter seinen Planzen Geschsichtele der Kasteiung Gvirtand der Kdor) werden, weiche Die heitere Seite des Gesanges kam in den Liedern. Das Aixelein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>aun geascheucke. Jas Zuditam übershiltete, die Herren tit, zur Oder Mignon von Tho--.su, mustergiltig zum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Nechtsschutzstelle für Frauen, unentgeltliche Sprechvie Pecztzschutzstere, imöch Machabderstraße 7(Schule) stunde von--7 Uhr jeden"Mittnacht,Wachahtztraßg miechoge und jeden Donnerstag hergitngstrag, in Dieser und der nächsten die Sprechstunden in der Nnostraße in bies.., ausfallen, In</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln. 180 umi1905. Der Hr. Kardinal-Erzbischof Fischer oo), der Häuser zu voller Geltung kommen konnte. Durch Beschuuck der Bayer Zu over Vergu von Fersteraltaren hatten die Anwohner der von den Prozessionen berührten Straßen ihrer Anteilnahme an den Feiern sinnigen Ausdruck verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Hr. Franz Alberty aus der Fleischmengergasse feierte am 16. d. M. sein fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum als Beamter der städtischen Marktverwaltung. Aus diesem Anlaß wurden ihm mancherlei Ehrungen zuteil. Die Kollegen veranstalteten dem Jubilar am Sonntagabend im Saale des Hotels Gutenberg auf dem Hunnenücken eine hübsche Feier, zu der sich der Marktinspektor Hr. Schneider, der neue Markthalleninspektor Bredahl, sowie die übrigen Vorgesetzten und die Kollegen des Jubilars eingefunden hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Bandwerksausstellung wurde am gestrigen Sonntage von 4910 zahlenden Personen besucht. Sehr viel werden die seit acht Tagen eingeführten Knipskarten(8 Nummern für 3.) auch von Familien benutzt. Am nächsten Mittwoch darf jeder zahlende Besucher ein Kind frei mit in die Ausstellung nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a. Selbstmorde. Gestern abend hat sich am linksseitigen Rheinufer unterhalb der Mütheimer Schiffbarücke in Riehl ein Hausdiener aus Nippes erschonfen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der vergangenen Nacht sprang gegenüber der Biberstrße eine Frauensperson in den Rheinauhafen Vermißt. Der Handlungslehrling Josef Krüll, geboren am 11. September 1888 zu Köln, hat am 14. d. M. seine elterliche Wohnung, Neußertraße 272, hierselbst verlassen und ist nicht zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Sonntag gegen 1 Uhr entstand in der Glasstraße in Ehrenfeld eine Schlägerei, in deren Verlauf ein etwa 20jähriger junger Mann durch einen Messerstich in die Lunge lebensgefaährlich verletzt wurde. Der Täter wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>i0 Englücksälle. Gestern nachmittag gegen 5 Uhr fiel auf der Alten Mauer am Bach aus der Höhe der zweiten Etage ein Ballen Lumpen auf die Straße, wobei ein vorübergehender Mann getroffen wurde. Der Englückliche erlitt schwere innere Verletzungen und anscheinend Rückgratverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Hause auf der Alten Mauer am Bach stürzte gestern nachmittag ein kleines Mädchen mit einem Topf heißen Kaffees die Treppe hinunter und zog sich schlimme Brandwunden an der Brust und an den Beinen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Leichenund. Gestern vormittag landete am Kaiser Friedrich- Ufer gegenüber dem Thürmchenswall eine Kindesleiche. Verletzungen hatte sie nicht. Sie wurde nach dem Nordfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Entgleisung. Gestern vormittag entgleiste auf der Luxemburgerstraße ein Personenzug der Köln-Bonner Kreisbahn infolge falscher Weichenſtellung. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>i Einbruchsdiebstähle. Gestern nachmittag drangen Diebe in ein Geschäftshaus am Ferkulum ein und stahlen aus der Ladenkasse etwa 50 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der vergangenen Nacht wurde in drei Geschäften auf der Hohestrße eingebrochen und zwar in zwei Schuhgeschäften und in einem Möbelgischäft. In allen Fällen stahlen die Diebe das Wechselgeld. Zwei der Tat verdächtige Männer und eine der Hehlerei verdächtige Frau wurden noch während der Nacht 49 Plötz) Tad. Gestern mittag wurde in der Florastraße ein etwa 28jähriger Musiker aus Nippes von einem Blutsturz befallen; er starb gleich darauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Verhaftete Diebe. Auf Veranlassung mehrerer Personen wurde in vergangener Nacht an der Hohepforte ein Mann verhaftet, den man für den Raubtörder hielt, der in Heilbronn eine Bäckersfamilie ermordete. Der Festgenommene konnte sich jedoch durch eine Invalidenkarte legitimieren und wurde deshalb wieder entlassen. In einem Cafe an der Hohepforte wurde der Mann von einem anderen verdächtigen Menschen in auffallender Weise zu seiner Freilassung beglückünscht, so daß die Gäste des Cafes alsbald wieder Verdacht schöpften und einen Schutzmann aufmerksam machten. Nun ergriffen die beiden Männer die Flucht; dem Beamten gelang es aber, den vorher Verhafteten in der Friedrich Wilhelmstrße wieder festzunehmen. Auf dem Polizeiräpsidium entpuppte sich der Fremd zwar nicht als der Heilbronner Raubtörder, wohl aber als ein langgesuchte Einbrecher, ein stellenlosen Kutscher aus Aachen, der in Kassel, Köln, Düsseldorf und Bonn sich umhergetrieben und Liebstähle verübt hatte. Man fand bei ihm etwa 30 Schlüssel und in seinem Koffer an der Bahn viele Gegenstände, die aus Liebstählen herrühren. Der andere Mann, welcher entkommen ist, hatte mit dem Verhafteten gemeinsam Einerüche in Köln und Bonn verübt. Bei dieser Gelegenheit bekam die Polizei auch Kunde von einer Diebesbande, die in einem Hause an der Großen Neugasse ihren Unterschlupf hat. Schutzleute überraschten heute früh die gefährliche Bande und führten sie, drei Männer und einige Dirnen, ins Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Feuer. In vorvergangene Nacht entstand in einem Lager an der Venloerstraße durch Unvorsichtigkeit ein Feuer, welches leicht größere Dimensionen hätte annehmen können. Ein Beamter der Wach- und Schließgesellschaft alarmiert die Feuerwehr, welche nach zirka einstündiger Arbeit wieder abrücken konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Straßenraub. In der Nacht vom 17. zum 18. d. wurde ein Herr in der Machabäertraße von zwei Kerlen überfallen. Es wurde ihm die goldene Uhr mit Kette entrissen. Einem Wächter der Wach- und Schließgesellschaft, welcher auf das Hülferufen herbeieilte, gelang es, einen der Strolche festzunehmen und der Polizei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>K K öin, 19.0 um 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Reu 7,20-.60, Maschinenstroh(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Köl- 10 uni1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 602 Ochsen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 79, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästele 74-75, c. massig genährte junge, ältere 70--72, d. gering genährte jeden Alters 64-67. 384 Kühe; a. volllleischige, ausgeuüstete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00. b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 71--72, ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 65-68, d. mässig genährte Kühe und Kalben 59-62. 131 Bullen und Jungrinder; a. volllleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 73, b. vollfleischige jüngere 69-70, c. massig gonährte jüngere und ältere 65-67,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>gering genährte jüngere und altere 60-63, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Beste Ware gesucht, ältere Ochsen langsam geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Die gestrigen Radrennen waren wiederum von 10--12000 Personen besucht, die ob des gebotenen Sports wohl auf ihre Kosten gekommen sind. Der Liebling der Kölner Sportsfreunde, Willy Schmitter(Köln) gewann beide Dauerrennen überlegen vor Roll (München) und dem Dresdener Rosenöcher. Die einzelnen Resultate Eröffnung-Handikav. 3 Vorläufe und Entlauf über 2000 M. Preise 40, 25, 15, 10, 5, 5 M. bar. 1. Conrad (Hannover) ohne Vorgabe in 3 Min. 14 1/8 Sek., 2. Rossini(Turin) mit 15 Meter Vorgabe, 3. Althoff(Hannover) ohne Vorgabe, 4. Lockert(Hamburg) mit 30 Meter Vorgabe, 5. Lettard(Aachen) mit 50 Meter Vorgabe, 6. Pütz(Köln) mit 15 Meter Vorgabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Furchtbares Grubenunglück.(Drahtber.) Jusowka (Gouvernement Jekaterinoslaw). Bei einem Grubenunglück im Schachte Iwan der Russo-Donez-Gesellschaft sollen gegen 500 Menschen umgekommen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
