<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>390596</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reichshallen. Die Ausstattungsposse Eine Spritztour durch Köln übt eine große Anziehungskraft aus, denn allabendlich ist das Theater ausverkauft. Sonntagabend wird die Spritztour zum neunten Male aufgeführt, nachmittags das Sensationsstück Tünnes und Schäl auf dem russisch-japanischen Kriegsschauplatze zum letzten Male, und zwar zu kleinen Preisen gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßeinbau, arbeiten(Umpflasterung der Fahrbahnen) sind vom 7. d. M. ab die Häbergasse und die Frankfurterstraße auf die Dauer von drei Wochen, die Spinnmühlengasse(enger Teil) auf die Dauer wonach Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt. 2 1 Verhaftet. Die Kriminalpolizei verhaftete vier Burschen welche dieser Tage zwischen dem Benloertor und Ehrenfeld zwei Herren, einen Pastor und einen Hülfsprediger, überfallen und be. raubt hatten. Die Herren wollten, wie erinnerlich, den Burschen zu Hulfe kommen, da sie anscheinend in krankem Zustande####</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Besten des Militär-Frauenvereins Köln veranstalteten die vereinigten Musikkorps der Festung am Dienstagabend im Volksgarten wiederum ein Konzert. Daß sich diese Massenmusiken beim Publikum einer großen Beliebtheit erfreuen, bewies der sehr starke Besuch. Der erste Teil des Programms, der von den Kavalleriekapellen tadellos bestritten wurde, wies folgende Stücke auf: In Treue fest zu Kaiser und Reich, großer Jubelfest. marsch von Louis Stettfeld, Ouvertüre zur Oper Raymond von Thomas und Große Fantasie aus der Oper Traviata von Schreiner. Im zweiten Teil hatte die Infanterie das Wort, und zwar umfaßte ihr Programm ausschrießlich Wagnersche Musik. Das Liebes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland, Sektion; In einer am Mittwochabend abgehaltenen Versammlung der Vertrauensänner wurde von Herrn Brüls ein Vortrag gehalten über die Bedeutung der katholischen Presse in Köln und Vororten. Der Redner warf einen kurzen Rückblick au die Entwicklung der Presse in Köln überhaupt und der katholischen insbesondere. Hieran annüpfend wies er die schwierige Stellung der katholischen Presse und ihre Aufgaben in der Jetztzeit nach und mit der Hervorhebung der Pflichten des Publikums gegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>volitischen Internen verschloß mir der Herborhedung der Feichten rrr die seine religioösen, wirtschaftlichen und politischen Interessen ver tretende Presse. An den Vortrag schloß sich eine ausgedehnte Besprechung, in der manche beachtenswerte Gesichtspunkte zutage gefördert wurden. Der Vorsitzende der Sektion Nippes, Hr. Architekt Dexwort, teilte mit, zur planäßigen und wirksamen Agitation werde eine Neueintheilung der Vertrauensännerbezirke vorgenommen. Nach Mitteilung des Geschäftsührers wird am 10. September im Thierschen Saale eine große Volksversammlung stattfinden, zu der auch Frauen Zutritt haben. Es wird voraussichtlich ein Vortrag von seiten eines Arztes über Pflege des Säuglings und ein Vortrag politischen Inhalts gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Li Schützengesellschaft Köln-Kippen hatte in diesen Tagen ihre Mitglieder zu einer Festversammlung vereinigt, in welcher die Sieger auf dem 22. Rheinischen Bundesschießen entsprechend gefeiert wurden. Der Vorsitzende des Kölner Schützenverbandes H. Kampmann sprach namentlich seine Anerkennung darüber aus, daß der Verein den Mut gehabt, beim Wetzschießen der rheinischen Städte eine Gruppe gegen die besten und ältesten rheinischen Schützengesellschaften ins Feld zu schicken. Er dankte den fünf Gruppenschützen für ihr wackeres Verhalten, wodurch sie den ersten Preis davontrugen. Nicht minder wurden auch die übrigen zahlreichen Preisschrützen, namentlich der erste Sieger der Freihandfestscheibe F. Hartstang, der den Pokal des deutschen Kronprinzen errang, W. Maretsch, der auf der Freihandscheibe den vom Kölner Schützenverband gestifteten Silberpokal erhielt usw. Die vielen und wertvollen Preise sind von heute ab für einige Tage im Schaufenster der Uhren- und Goldwarenhandlung Carl Gies, Sechzigstraße, ausgestellt und dürften allgemeines Interesse hervorrufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Blumen- und Pflanzen-Ausstellung rheinischer Gartenfreunde(.--14. August in der Flora).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Liste der stimmberechtigten Bürger liegt von Dienstag den 15. d. M. bis einschliefßlich Dienstag den 29. d. M. im anwohner-Kontrollamt, Sandbahn 1, erster Stock, von morgens 8 bis mittags 12 1/2 Uhr und nachmittags von 3 1/4 bis 7 Uhr zu jedermanns Einsicht offen. Während dieser Zeit kann jeder Einwohner der Stadtgemeinde gegen die Richtigkeit der Liste bei dem betreffenden Beamten mündlich oder bei dem Oberbürgermeister schriftlich Einwendungen erheben. Mit Rücksicht auf die in diesem Herbst stattfindenden Stadtverordnetenwahlen empfiehlt sich für die Mitglieder der Zentrumspartei, namentlich für dieEnigen der zweiten Wählerabteilung, die genaue Durchsicht der Wählerlisten. In diesem Jahre gehen die Mandate folgender Herren 34 Ende: Billstein, Dünner, Gerissen, Mönnig und Trimborn, belche seitens der dritten Wählerabteilung gewählt wurden; Kyll, Moritz, Scherer und Schulz, welche seitens der zweiten Wählereoteilung gewählt wurden; Mann, Neven-DuMont, Nockher und Stollwerck, die seitens der ersten Wählerabteilung gewählt wurden. Außberdem sind für die Herren Stübben(zweite Wählerabteilung), Leth und Stelzmann(erste Wählerabteilung) Ergänzungs- bau. Ersatzwahlen vorzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Böser Kinderbank. Am Kunibertskloster zankten sich mehrere Kinder um einen am Boden liegenden Baumast. Eines derselben schlug dabei seinem Spielgenossen, einem achtährigen Jungen, so heftig einen Ast gegen den Kopf, daß er eine klaffende Wunde am Hinterkopf davontrug. Als die Bürschchen sahen, was ihr Gefährte angerichtet hatte, nahmen sie sämtlich schleunigst Reißaus. Ein Herr nahm sich des verletzten Kleinen an und brachte ihn zur Hülfswache in der Maximinenstrße, woselbst er einen Notverband erhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 12.Aug.1905. Fruchtmarkt. Weizen, neuer M. 16,50-16,75 Roggen, neuer 13.76-14,00, Futtergerſte(ausl.) 00,00--00.00, Hafer(ausl. 00.00-00.90</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu.50-5,80, Maschinenstroh(Roggen) 4,00. Richt stroh(Flegeldrusch) 4,10, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
