<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>390576</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>klara. Der unaufhaltsam strömende Regen machte am Sonntag leider wieder das Abbrennen des angefündigten Feuerwerks undöglich; dasselbe wird nunmehr, vorausgesetzt, daß die Witterung es eben zuläßt, am Mittwoch den 26. d.., abgebrannt werden. Der Eintrittspreis beträgt nur 50 Pfg., und die Besucher des verregneten Festes am Sonntag haben an diesem Tage gegen Vorzeigung ihrer Billette nochmals freien Eintritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geffken für die Einladung des Dozentenkollegiums. Er warf einen Rückblick auf die wichtigsten Ereignisse im verflossenen Semester und kommandierte zuletzt einen Salamander auf Blühen und Gedeihen der Handelshochschule. Hr. Kurtz leerte Glas auf das Wohl der Dozenten und das Gedeihen studentischen Vereine. Der Lektor der französischen Bijoux gab dem Wunsche Ausdruck, daß der Handelshochschüler im nächsten Semester sprache Prof. Besuch französischer die deutschen und französischen Handelshochschüler einander näher bringen möge. Ein Vertreter der Leipziger Handelshochschule entbot Grüße seiner Leipziger Kommilitonen. Die Fidelitas hielt die Teilnehmer noch lange in feuchteröhlicher Eintracht zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zu dem Englücksfall auf dem Gereonsbahnhof schreibt uns der schwer geprüfte Vater des verstorbenen Knaben: Die beiden Kinder waren mit etwa sechs andern Kindern, wie es an dieser Stelle fast jeden Tag vorkommt, durch das große Tor am Kümpchenshof auf den Bahnhof gelaufen, um dort zu spielen. Ich habe meine Kinder vor dem Betreten des Bahnhofs schon häufig gewarnt und Sie auch öfters gestraft; aber wo bekanntlich ein Kind hinäuft, da folgen die andern, trotz allen Ermahnungen, viel zu schnell. Auf dem Prellbock wuchsen außer Gras auch einige kleine Blümchen, welche von den Kindern bemerkt wurden. Nachdem die Blümchen gepfluückt waren, bemerkte mein Sohn Otto noch einige auf der Erde unter dem Wagen. Als er dieselben holen wollte, kamen in demselben Augenblick ein paar Wagen heran und überfuhren beide Kinder. Mein Sohn ist seinem Leiden bereits in der folgenden Nacht erlegen das arme Mädchen leidet noch. Und warum all dieses Leid? Es ist ja ein Wunder, daß nicht noch mehr Kinder überfahren worden sind, weil an diesem Tor kein ständiger Wächter ist, der Unberufene zurückweisen könnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. In der Ehrenstrße wollten zwei Jungen ein Faß Wein eine Kellertreppe herunter befördern; das Faß schlug aber um und einer der Knaben wurde schwer am Unterleib verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestürzter Radfahrer. In der Venloerstraße stürzte ein Radfahrer, wobei ihm das Rad einer vorüberfahrenden Karre über den Fuß ging; er erlitt eine bedenkliche Verletzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 25.Juli1905. Fruchtmarkt. Hafer M. 16.10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
