<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>390509</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Im Laufe der Woche werden sich vom hiesigen Publikum verabschieden: Frl. Hofmann als Ameris in der Aufführung der Aida am Dienstag den 30., Frau Pester-Prosty und Herr Gröbe in der Aufführung der Götterämmerung am Mittwoch den 31., Frl. Lossen in der Aufführung der Braut von Messina am Dienstag den 30. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu der Beraubung eines Eisenbahnpassagiers bei Brühl schreibt uns die Kgl. Eisenbahndirektion: Durch die Presse ging den letzten Tagen die Mitteilung, daß am 20. Mai abends vor Brühl ein Passagier vierter Klasse im Zug beraubt und aus diesem herausgeworfen sei. Die sofort eingeleitete Untersuchung macht es sehr wahrscheinlich, daß es sich um lügenhafte Angaben eines Betrunkenen handelt. Dieser wurde am Morgen des 21. Mai in trunkenem Zustande nördlich Brühl in der Nähe des Bahndammes von Bahnbewachungspersonal beobachtet. Das Zugperſonal ist jede Kenntnis des Hergangs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 25.Mai1 905. Weisen hies., M. 00.00 fremder 1840-19.25: Roggen, hiesiger, M. 16,00-16,20, fremder 16.5017.00; Hafer, hiesiger, M. 14,80-15,25, fremder 14.50-17.00; Gerste, Futtergerſte, M. 13,30-14,00, Brenngerste 14,00-14.75, Braugerste, hiesige .000, fremde 00,00: Mais, grober, M. 12.40-13.50, mittel 14,50-16,00, Cinquantino 00,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 27.Mai1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>rien 7,30-.50. Maschinenstroh(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).30, Krummstroh .30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dem Dombaumeister von Köln, Königl. Regierungs- und Laura B. Hertel, ist in Anerkennung seiner großen Verdienste un die kirchliche Baukunst von Papst Pius X. das Komturkreuz um St. Gregorius-Orden verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der kommandierende General des 8. Armeekorps Deines, ist gestern abend hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hr. Jean Jörissen, der Präsident der Großen Karnevalsgesellschaft, ist in vergangener Nacht infolge Herzlähmung im Alter von 45 Jahren gestorben. Als Nachfolger des Hrn. Wildt hat Hr. Jörissen mehrere Jahre lang die größte und vornehmste karnevalsgesellschaft Köuns geleitet und ist dadurch in den weitesten reisen bekannt geworden. Er verfügte über eine ungewöhnliche dichterische und rednerische Begabung; diese in Verbindung mit großer persönlicher Liebenswürdigkeit und sonnigem, nie verletzendem Humor befähigte ihn, seine Gesellschaft der Höhe zu erhalten nd ihr zahlreiche neue Freunde, selbst aus den höchsten Kreisen, zuführen. Besonders hoch ist es dem Verstorbenen anzurechnen, daß er mit aller ihm zu Gebote stehenden Kraft bemüht war, die Auswüchse des Karnevals zu beseitigen. Der Gemeinheit machte er leine Konzession, und jede Zweideutigkeit war ihm zuwider. Er war ein Ehrenmann, dessen früher Heimgang allseitiges Bedauern hervorruft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) hält am Sonnig pünktlich 11 1/4 Uhr Herr Dr. Janson den fünften Vortrag über Die Anpassung der Tiere an die parasitische Lebensweise(mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße fin den die Vorführungen der seit der vorigen Woche dort gastirenden Maurischen Truppe allseitig das lebhafteste Interesse. In der Schreckenskammer ist neu eine naturgetreue Darstellung der Ermordung des Armenvorsteher Sikora durch das Ehepaar Franziska und Heinrich Klein in Wien 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schlägerei. In der Klappergasse entstand gestern nachmittag zwischen zwei Männern wegen deren Frauen eine Schlägerei, wobei das Messer gebraucht wurde. Einer der Männer erlitt durch Messerstiche so erhebliche Verletzungen am Kopf und im Nacken, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte. Schutzleute nahmen den Hauptstäter, nachdem ihm auf der Revierwache im Sionsthal eine Kopfverletzung verbunden worden war, fest. Durch die Schlägerei entstand in der Klappergasse ein großer Menſchenauflauf.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gerettet. Gestern mittag fiel auf einem im Rheinauhafen liegenden Schiffe der Kapitän desselben durch Ausgleiten hin, schlug mit dem Kopf auf die Kante des Schiffes auf und fiel dann in den Rheinauhasen. Zwei Matrosen des Schiffes fuhren dem mit den Wellen Kämpfenden sofort mit einem Nachen nach und brachten ihm noch rechtzeitig Rettung. Durch den Fall auf die Schiffskarte hatte sich der Kapitän eine blutige Verletzung hinter dem Ohr zugezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein betrunkener Radfahrer blieb gestern in der Krefelderstraße mit seiner Maschine in dem Straßenbahngeleise hängen, kam dicht vor einer Droschke zu Fall und erlitt außer erheblichen Verletzungen im Gesicht einen Bruch des Handgelenkes. Der Kutscher konnte rechtzeitig halten, so daß der Radfahrer vor dem Ueberfahrenwerden behütet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im sechsten Polizeirevier wurden 358 Gewerbetreibende revidiert. 219 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königlichen Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 14 Gewerbetreibende wurden 57 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Aus dem Rhein gezogen. Gestern abend fiel ein elfähriger Junge in der Nähe der Mülheimerheide in den Rhein und verschwand in den Wellen. Auf die Hülferuf der Spielkameraden eilten drei in der Nähe weilende Männer herbei, welchen es nach großer Anstrengung gelang, den Bewußlosen ans Land zu bringen. Nachdem der Gerettete sich vom Schrecken erholt, wurde er zur elterlichen Wohnung in Riehl gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Jusammenstoß ereignete sich gestern in der Peterstrße zwischen einem Hundefuhrwerk und einer Privatdroschke. Es wurden dabei die Schutzbleche des Wagens stark beschädigt. Ferner wurde das Schaufenster eines Ladens gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern abend gegen 10 Uhr kamen mehrere Arbeiter mit einem mit schweren Leitern beladenen Handkarren die Maximinenstrße in rasendem Tempo heruntergefahren und stießen gegenüber der Kostgasse gegen die Kante des Bürgersteiges, wodurch ein Rad gebrochen wurde und die Leitern und Bretter auf das Straßenbahngeleise fielen. Die Straßenbarn mußte deshalb längere Zeit die Weiterfahrt unterbrechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>z# Gestohlen wurde gestern einem Herrn beim Besuche des Abessinierdorfes am Riehlertor die goldene Uhr nebst Kette</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Am Perlengraben wurde von einem in einem Flur stehenden Garderobenhalter ein Ueberzieher entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In der von Werthstraße stahl ein Mann ein in einem Laden stehendes Rad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>&amp;a Englücksälle. Gestern abend stürzte in der Vondelstraße ein Junge von seinem Fahrrad und erlitt einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>In einem Hause am Eigelstein stürzte ein Mann die Treppe hinunter und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Heute vormittag fiel in einem Geschäft an Obenmarspforten einem Manne ein Eisen auf den Kopf, wodurch der Getroffene schwere Verletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Gestern vormittag glitt am Dom ein Herr von auswärts auf einem Gemüseblatt aus, fiel zu Boden und erlitt erhebliche Schulterverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Abgefaßt. Eine in der Merovingerstraße wohnende Frau schickte gestern ihr vierähriges Töchterchen in einen Laden und schaute vom Fenster aus dem Kinde nach. Sie gewahrte, daß ein junger Bursche sich an das Kind heranmacht, und nichts Gutes ahnend, lief die Frau auf die Straße, wo sie fand, daß der Mensch dem Kinde das Geld aus dem Portemonnaie genommen hatte. Sie suchte nach dem Burschen und es gelang ihr, denselben aufzufinden und verhaften zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
