<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390599</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Br. Geheimrat Dr. kent hat außer den bereits erwähnten Schenkungen aus Anlaß seines fünfzigährigen Doktorjubiläums uch der Hülfskasse der rheinischen Aerztekammer 2000 Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bier angekommen und im Hotel du Nord abgestiegen sind im Laufe des gestrigen Tages: der Chef des Ingenieur- und Pionierkorps Generalleutnant v. Beseler, der Kommandeur der 52. Infanteriebrigade Generalmajor v. Schmitt, der Kommandeur der 26. Kavalleriebrigade Generalmajor Frhr. v. Starkloff, der Kommandeur der 27. Kavalleriebrigade Generalmajor Frhr. v. Röder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Handwerksausstellung wurde am gestrigen Sonntage von 6140 zahlenden Personen und 275 Abonnenten besucht. An Bereine, Fortbildungsschulen und Behörden wurden in der letzten Woche 9316 Eintrittsscheine abgegeben. Morgen, Dienstag nachmittag von 5 bis 7 Uhr findet nochmals ein Orgelkonzert statt, in dem Hr. Gustav Busch jr. Kompositionen von Händel, Gallaertz, Mozart, Mascagni, Mendelssohn und Kremser vortragen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Julius Einödshofer hat sich gestern in zwei Konzerten im Volksgarten verabschiedet. Namentlich das Abendkonzert war vortrefflich besucht. Das Programm trug hauptsächlich einen volkstümlichen Charakter; eine Reihe wohlgefaälliger Walzer, Märsche, Gavotte und Lieder von Einödshofer befand sich darunter. Einödshofer ist wie Strauß groß in der Erfindung hübscher Melodien, dabei versteht er geschmackvoll zu instrumentieren; sein Orchester ist mit ihm auf das innigste verbunden. Ungemein prickelnd bei den Vorträgen des Einödshoferschen Orchesters ist die rhythmische und dynamische Ausarbeitung. Die Künstlerschar wurde mit Beifall überhäuft, sodaß Einödshofer fast nach jeder Nummer eine Einlage machen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Ornis-Garten findet am Mittwoch den 16. August, wie aus dem Anzeigenteile ersichtlich ist, das letzte Abendkonzert in dieser Woche statt. Der Musikverein Loreley wird unter Leitung des Stabstrompeter a. D. Herrn Ranold für reichliche musikalische Abwechselung Sorge tragen. Der Köln-Nippeser Quartettverein unter der Leitung seines Muſikdirigenten Herrn A. Thelen wird verschiedene Chöre vortragen. Zum Schluß wird der ganze Garten illuminiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Handwerksausstellung Köln 1905 wird am Sonntag den 20. d.., vormittags 11 Uhr, offiziell geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines war bis Sonntagabend auf 2,39 Meter zurückgegangen gegen 2,50 Meter am Abend vorher. Die Schiffbarücke mußte für beladenes Laſtfuhrwerk wieder gesperrt 0 Ungetreuer Unecht. Als am Samstagabend ein Knecht für seinen in Ehrenfeld wohnenden Herrn einen höheren Geldbetrag einkassirt hatte, ließ er in der Schildergasse Pferd und Wagen seines Herrn stehen und verschwand mit dem Gelde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Raubanfall. In der vergangenen Nacht wurde in der Sternengasse ein junger Mann angeblich von drei Burschen überfallen, mißhandelt und des Portemonnaies mit etwa 10 M. Inhalt beraubt. Die Täter sind leider entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zu wüsten Ausschreitungen kam es vergangene Nacht gegen 2 Uhr vor einer Wirtschaft auf dem Eigelstein. Eine Anzahl junger Burschen von Kranenbäumen waren wegen eines Mädchens so heftig aneinander geraten, daß schließlich zum Messer gegriffen wurde, wobei ein 18 Jahre alter Schlosser einen schweren Stich unterhalb des Auges erhielt. Ein Schutzmann trennte die Kampfsähne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine wackere Tat. Durch unvorsichtiges Vorgehen beim Baden im Rhein geriet gestern früh an der Mütheimer Brücke ein vierzehnähriger Junge in Lebensgefahr. Er verlor den Boden und trieb nun, verzweifelt um sich schlagend, den Strom hinunter. Der Schiffer eines vor Anker liegenden Schifssbootes hatte den Vorgang beobachtet, ruderte dem Ertrinkenden nach. und es gelang ihm, ihn zu erreichen und dem sicheren Tode zu entreßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der sechste deutsche Handwerks- und Gewerbekammertag fand einen würdigen Abschlußß durch eine am Samstag unternommene Rheinfahrt. Als der Salondampfer Overstolz um 119 Uhr morgens das Signal zur Abfahrt gab, hatten sich Geheimrat von Seefeld, Geheimrat Spielhagen, die Abgeordneten Jacobssitter, Metzner und Euler, sowie einige hundert Handwerksmeister, seils mit ihren Damen, an Bord eingefunden. Bei Remagen machte der Overstolz kehrt und fuhr bis nach Honnef zurück, wo die Insassen von dem Bürgermeister und den Stadtverordneten empfangen ud zum städtischen Kurhaus geleitet wurden: Auf der Terrasse u den herrlichen Anlagen wurde ein exquisites Festmahl eingenommen, während die Kapelle konzertierte. Hier wurde noch manches Hoch ausgebracht, und dann ging es zu Fuß zum Drachenfels. dach Köln zurückgekehrt. wurde auf der Terrasse der Ausstellung Schied genommen, und die fremden Gäste waren voll des Lobes iber alles Dargebotene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>d Unfälle. Am Oberländer-Ufer fielen einem Arbeiter mehrere Säcke mit Zement auf ein Bein, wodurch dieses gebrochen purde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auf dem Bahnhof Gereon stürzte einem Arbeiter eine schwere Kiste auf das Bein, das gleichfalls gebrochen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>der Achterstrße fiel ein Mann in einen offenen Wirtschaftskeller und erlitt schwere Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Bei einer Pazzia wurden 15 Frauenspersonen wegen Umhertreibens festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Kriminalpolizei meldet: Vor einigen Tagen wurden in Essen zwei Bauernänger festgenommen, die ihre Opfer auf dieselbe Weise hineinlegten, wie die vor kurzem hier festgenommenen beiden Betrüger. Der eine Bauernänger fand im Beisein seines Opfers ein Portemonnaie unter einer Zeitung in einer Wirtschaft, was der andere absichtlich liegen gelassen hatte. Die beiden teilen den Inhalt, und der Fremde wird verandaßt, einen anscheinend wertlosen Zettel, der sich im Portemonnaie befand, zu zerrenßen. Nachher meldet sich der zweite Bauernänger, verlangt sein Portemonnaie und vermißt nun den angeblichen Scheck über 60 M. Der Fremde muß dann bezahlen. Die beiden in Essen Festgenommenen, haben diesen Trick auch hier bei verschiedenen Personen angewandt, ohne daß Anzeige erfolgt ist. Die auf diese Weise Betrogenen wollen beim nächstgelegenen Kriminalbezirk melden. Es wird hierbei bemerkt, daß die Betrogenen sich nicht strafbar gemacht haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 13.Aug.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 419 Ochsen, darunter 54 Weideochſen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 82, b. Junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 79-80, c. mässig genährte junge, ältere 74-76, d. gering genährte jeden Alters 68-72. Weidecchsen M. 70-77. 403 Kühe, darunter 10 Weidenühe; a. vollfleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 76--77, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 74-75, c. altere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 69-71, d. mässig genährte Kühe und Kalben 64-66, Weidenühe 66---72. 64 Bullen; a. vollfleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren. 75, b. vollfleischige jüngere 72-73, c. massig genährte jüngere und ältere 69--70, d. gering genährte jüngere und ältere 64-66, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. In Ochsen ruhig, in Kühen und Bullen ziemlich lebhaft. Geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln, 14.Ang.1905. Fruchtmarkt. Weizen, neuer M. 00.00-00,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 14 Aug.1905. Der hiesige Pfarraäcilienverein. im Jahre 1855 geründet, feierte gestern sein goldenes Jubelfest. Vormittags wohnten die Mitglieder in der Maria-Himmelfahrtskirche einem Hochamte bei, wobei sie recht wirkungsvoll die Messe Ave Maria von Franz Neues vortrugen. Nach der kirchlichen Feier versammelten sich die Vereinsmitglieder im kath. Gesellenhause, wo der Dirigent des Vereins, Hr. Musiklehrer Peter Hofzimmer, und der Vereinspräsident, Hr. Wilh. Nolden, gefeiert wurden und ersterem, der seit 36 Jahren den Verein geleitet, als Geschenk die künstlerisch schön ausgeführte Büste Beethovens mit Ständer, letzterem, der seit zehn Jahren dem Vereine als Präsident vorsteht, eine kostbare goldene Taschenuhr von seiten des Vereins überreicht wurden. Nachmittags 4 Uhr fand im Schützenhause ein Festkonzert statt. Die Kapelle des 16. Infanterieregiments eröffnete das Konzert mit der Jubelouvertüre von C. M. v. Weber. Dann trug Hr. Jos. Krahe einen schwungvollen Festspruch vor. Der Jubelverein sang die großen Chöre: Hymne an den Gesang von Fr. Hegar, Römischer Triumphgesang von M. Bruch und Cäsar am Rubikon von Fr. Liszt. Die trefliche Schulung der Sänger trat dann auch noch bei den beiden Volksliedern: Der Schweizer und Wohin mit der Freud, beide von Fr. Silcher, glänzend hervor. Der Operisänger Jakob Decker trug die Gralserzählung aus der Oper Lohengrin von R. Wagner vor und erntete großen Beifall. Nach dem Römischen Triumphgesang ging der Festakt vor sich. Herr Pfarrer Förster brachte in beredten Worten ein Hoch aus auf Papst und Kaiser, die Förderer des Kirchengesanges und des deutschen Volksliedes. In Vertretung des Oberbürgermeisters gratuliere Herr Beigeordneter Dr. Löhe namens der Stadt und ließ den Jubelverein hochleben, und dann folgten die Beglückünschungen einer ganzen Reihe von Vereinen. übends 8 Uhr begann das Festkonzert, welches wiederum die Kapelle des 10. Infanterie-Regiments mit einer hübschen Musikpiece einleitete. Dann traten die Vereine Sängermund Mülheim a. Rh., sangertreu von hier, Männergesangverein Kalk, Concordia von hier, Orpheus vou hier, Liederkranz von hier und Männerquartett Mulheim a. Rh. auf und trugen je zwei Chöre, einen größeren Chor und ein Volkslied, vor. Die Leistungen waren durchängig gut, einzelne sogar vorzüglich, alle fanden reichen Beifall; ebenso Dr. Konzertsänger Jean Lecker, der für seinen trefflichen Bortrag der Ballade Archibald Douglas von C. Löwe sich einen mächtigen Lorbeerkranz errang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
