<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390595</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Botel du Nord sind abgestiegen der Gesandte der Vereinigten Staaten von Amerika in Berlin, Charlemagne Tower und Familie, Oberquartiermeiſter Generalleutnant Frhr. v. Gall uno der Kommandeur der 28. Division, Generalleutnant v. Pfuel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum 50jährigen Doktorjubiläum des Geh. Sanitätsrath Prof. Dr. Lent fanden sich gestern mittag Vertreter staatlicher und städtischer Behörden, Vereinigungen usw. zur Beglückünschung des Jubilars in seiner Wohnung ein. Als Vertreter des Obereräsidenten überreichte Hr. Obereräsidialrat Wallraf dem Jubilar den ihm verliehenen Kronenorden zweiter Klasse mit der Zahl 50. Hierauf überbrachte Regierungsräsident Dr. Steinmeister seine Glückünsche. Stadtverordneter Schultz überbrachte die Glückünsche der liberalen Fraktion des Stadtrats, Oberbürgermeister Dr. Becker die Glückünsche der Stadt, wobei hervorgehoben wurde, daß der Kultusminister den Jubilar zum Rat der Akademie ernannt habe. Geh. Sanitätrat Prof. Dr. Bardenheuer wies darauf hin, daß nachts 15 die Mitglieder berechtigt seien, verdienstvolle Mediziner dem Minister als Mitglieder des Rates der Akademie für praktische Medizin vorzuschlagen. Um sich den Rat des Hrn. Lent zu sichern, habe man sich an das Kultusministerium gewandt, das dann auch die Ernennung verfügte. Gleichzeitig überreicht der Redner einen Blumenkorb namens des Lehrerkollegiums der Akademie. Hr. Lent bemerkte, daß er in eine unangenehme Situation durch diese Ehrung gekommen sei. Ein großer Teil seiner Kollegen habe die Akademie geradezu für verderblich bezeichnet. Redner bezeichnete auch seinen Standpunkt und wandte sich namentlich dagegen, daß dort keine Militärärzte zugelassen werden sollen. Weiter überbrachten Glückünsche für die Rheinische Aerztekammer Geheimer Sanitätrat Dr. Schönemann, für den Allgemeinen ärztlichen Verein Sanitätrat Dr. Boese, für den Bezirksverein Köln Gey. Sanitätrat Prof. Dr. Bardenheuer, für die"Dunkle Stunde Sanitätrat Dr. Keller, für den Leipziger Verband Dr. M. Schulte, für den Euskirchener Aerztevereine Sanitätrat Dr. Weber, für den Aachener Bezirksverein Geh. Sanitätrat Dr. Jonen, für die Gesellschaft für öffentliche Gesundheitspflege Geh. Sanitätrat Dr. Gärtner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Blumen- und Pflanzen-Ausstellung rheinischer Gartenfreunde. Wie schon kurz gemeldet, wird am Samstag den 12. d.., vormittags 9 Uhr, die Sonderausstellung für Blumenbinderei eröffnet. Die zahlreichen Anmeldungen zu derselben lassen erwarten, daß die ganze Ausstellung dadurch in den letzten Tagen sich den Besuchern in ihrem schönsten Gewande zeigen und eine überreiche Fülle des Sehenswerthen bieten wird. Am Samstagnachmittag 4 Uhr findet im Wintergarten die Verkündigung des Urteils der Kreisgerichte statt; die zahlreichen wertvollen Ehrenpreiſe-- außeadem kommen noch Geldpreise und Medaillen zur Verteilung-- sind in der Ausstellung zur Schau gestellt. Abends veranstaltet die Flora zu Ehren der an dem Zustandekommen der Ausstellung beteiligten Vereine ein Gartenfest mit Beleuchtung und großem Feuerwerk. Sonntagabend findet zum Schlusse nochmals eine Beleuchtung statt. Montagabend wird die Ausstellung ge(9 Ueber die Einrichtung von Aquarien und Terrarien hielt am Donnerstagnachmittag im Anschlugß an die Blumen- und Pflanzenausstellung in der Flora Herr Ludwig Eppens einen Vortrag. Redner führte aus, daß die modernen Verhältnisse, besonders in der Großstadt, den Menschen zum vollen Naturgenußß nicht kommen lassen, daß der Mensch vielmehr innerhalb seiner vier Mauern festgehalten werde. Um sich einigen Ersatz zu verschaffen, verpflanze der Mensch ein kleines Stück Natur ins eigene Heim. Der Vortragende gab nun eine ausführliche Darlegung über die Einrichtung von Terrarien und Aquarien, wobei er als die Hauptsache betonte, die Schaffung der Vorbedingungen, unter denen die eingesetzten Tiere leben können. Wenn diese Grundbedingungen erfüllt seien, dann zeigten sich die Tiere dankbar und helfen sich selbst weiter. So geben die Wasserpflanzen den Sauerstoff ab, den die Fische brauchen, während sie den Stickstoff aufnehmen, den die Fische ausatmen. Beide Teile seien aufeinander angewiesen. Durch eingehende praktische Vorführungen gewannen die Darlegungen des Redners an Anschaulichkeit, und das Publikum zeigte sich für das Gebotene sehr dankbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der internationale Verein der Gasthofbesitzer hat durch seinen Vorsitzenden, Herrn Hoyer, Köln, an den Herrn Reichskanzler eine Eingabe betr. Aufhebung der gewerbsäßigen Stellenvermittlung, sowie an den Herrn Verkehrsminiſter eine solche in Sachen Personen-Tarifreform gesandt, die letztere befürchtet von der geplanten Reform die Einführung des Fahrpreises für eine Reihe von Schnellügen und damit eine Abnahme des Verkehrs. Darunter würden in erster Linie die Hotels leiden, und gerade sie seien doch durch den großen Aufwand, den ein modernes Hotel verlange, auf den Massenbesuch angewiesen. Es wird darum eine Vermehrung der billigen Fahrkarten unter Hinweis auf die Reiseabonnements der Schweiz usw. gefordert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der bekannte Schachmeister Schlechter gab vorgestern im Vereinslokale des Kölner Schachclubs, Ulrepforte, eine Vorstellung, zu welcher sich die Schachfreunde zahlreich eingefunden hatten. Herr Schlechter hatte gleichzeitig 19 Partien zu spielen, von welchen er neun gewann, vier remis machte und sechs verlor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines steigt infolge der vielen Niederschlaäge sehr stark. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,36 Meter gegen 2,00 Meter am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Fabrikarbeiter wegen eines Sittlichkeitsverbrechens, ein Dienstädchen wegen Diebstahls, ein Arbeiter wegen Zuhälteren, ein Agent und ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Anstreicher, ein Reisender und ein Metzger auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei einer Razzia am 9. d. M. wurden acht, am 10. d. M. 13 Frauenspersonen wegen Umhertreibens festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eigentümer gesucht. Beim dritten Kriminalbezirk, Lützowstraße 41, steht seit dem 25. Juli eine neue gelbe Doppelleitern für Anstreicher, die aus einem Diebstahl herrührt. Ein kleines viereckiges. Brechschild, auf dem jedenfalls der Name des Eigentümers stand, ist abgerissen. Der Eigentümer möge sich bei dem obengenannten Kriminalbezirk melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag entstand in einem Pferdestall in der Pfälzerstraße Feuer. Es ist Heu und Stroh verbrannt, ein Pferd erlitt Brandwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schwer verletzt aufgefunden wurde heute früh auf dem tiefliegenden Kinderspielplatz in den Anlagen am Kümpchenshof ein 61jähriger Mann. Er war die fünf Meter hohe Mauer hinabgehtürzt und hatte sich dabei innere Verletzungen zugezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine Bande von Straßeräubern hat die Kriminalpolizei dingfest gemacht. Es sind dies vier Burschen im Alter von 17 bis 22 Jahren, die in der letzten Zeit am Glacisweg am Gladbachertor den Passanten auflauerten, mehrere Leute auch überfielen und beraubten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Haushaltungsschule Köln-Nippes im St. Josefsstift (Thüringerstraße 32) erteilt gründlichen Unterricht im Kochen, Nähen und Bügeln. Ueberdies beginnt im Oktober ein Zuschneidekursus. Der Unterricht wird bei ganz niedrigem oder gänzlich erlassenen Schulgelde Sonntags von 1/2 10 bis 1/2 12 Uhr erteilt. Besonders erwerbetätige Mädchen, denen ihre Berufsarbeit eine Beschäftigung mit häuslichen Arbeiten undöglich macht, seien auf diese treffliche, von den staatlichen und städtischen Behörden begünstigte Haushaltungsschule aufmerksam gemacht.(Vergl. An# Gefährliches Kinderspiel. Eine Anzahl Knaben spielten gestern im Felde Krieg. Dabei schleuderte ein Knabe einen schweren Stein gegen den"Feind" und traf einen achtährigen Knaben an den Kopf; der Junge brach bewußtlos zusammen. Eine Frau verband die stark blutende Wunde, worauf der Verletzte in das Krankenhaus gebracht wurde. Es soll wenig Hoffnung vorhanden sein, dem Knaben das Leben zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 11.Aug.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise., Rindfleisch von der Keule M..52-.63, do. vom Bauch 1,32-.47, Kalbfleisch.58. 1 76. Hammelfleisch.43-.77, Schweinefleisch 1,80-1,93, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.O9-%,O9, Speck, geräuchert.77-./87, gesalzen 0,00-0,00, Schweineschmalz.00-.0O das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 11 Aug.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu.50-.80, Maschinenstroh(Roggen).00, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh Wetterverient der deutschen Seewarte. Hamburg, II.Aug.1905 Ein Luftdruckmaximum von über 767 Millimeter liegt vor dem Kanal, ein Minimum von unter 744 Millimeter über Mittelschweden. In Deutschland das Wetter wolkig und meist kühler. Fast überall war Gewitter und Regen zu verzeichnen---prognose der Seewarte: Ziemlich kühles, teilweise heiteres Wetter wahrscheinlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
