<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>390545</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Stadtbauinspektor Schilling wurde von der Stadtverordnetenversammlung in Trier zum besoldeten technischen Beigeordneten gewählt. Hr. Schilling wird Leiter des gesamten Bauwesens.[In Köln wird man Hrn. Schilling ungern scheiden sehen.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stiftung. Hr. Otto Volkmer konnte gestern auf eine fünfundzwanzigährige Arbeitszeit in der Eau de Cologne- und Darfümeriefabrik Ferd. Mühens, Glockengasse 4711, zurückblicken. In Anerkennung seiner Dienste empfing der Jubilar seitens der Herren Prinzipale ein namhaftes Geldgeschenk, von seinen Mitarbeitern eine goldene Uhr. Bei dieser Gelegenheit übewies Hr. Ferd. Mühens der Unterstützungskasse für erholungsbedürftige Arbeiter zu den bereits früher bewilligten 25000 M. weitere 10000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schenkungen. Zum Andenken an ihren verstorbenen Sohn Alfred hat, wie die Köln. Ztg. berichtet, Frau Emil Oelbermann zugunsten der hiesigen evangelischen Gemeinde wiederum bedeutende Schenkungen gemacht, und zwar: Zum Emil Oelbermann-Fonds weitere 250000 M. zum Zweck der unentgeltlichen Verpflegung männlicher Kranken; für verschiedene Zwecke im ganzen 47000., und zwar 25000 M. für die innere Ausschlückung der Lutherkirche auf dem Wormserplatz, je 5000 M. für die Diakoniekasse, für die evangelische Kinderbewahranstalt im nördlichen Stadtteil, für die Krankenkasse des evangelischen Arbeitervereins und für die evangelische Militägemeinde, je 1000 M. für das Vorasyl in Lindenthal und für besonders bedürftige erkrankte Kinder der evangelischen Gemeinde. Aus den Gerträgen des Kapitals für den Emil Oelbermann-Fonds soll die unentgeltliche Verpflegung männlicher Kranken eingeführt werden, wie solche seit einigen Jahren durch die Kölner Frauenülfe bei weiblichen Kranken ausgeführt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. In vergangener Nacht wollte ein Mann am Kaiser Friedrich-Ufer in den Rhein springen. Hinzukommende Leute hatten große Mühe, den Mann von seinem Vorhaben zurück zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Von der Kriminalpolizei. Gestern abend wurde ein Schlächtergeselle festgenommen, der in einem Goldwarengeschäft in der Breitestrße beim Aussuchen einer goldenen Herrenuhrkette eine solche in seiner Tasche verschwinden ließ. Es ist anzunehmen, daß er auch noch andere Geschäftsleute auf diese Weise betrogen hat und wollen sich derartig Geschädigte beim nächsten Kriminalbezirk melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Bureau des vierten Kriminalbezirks Maybachstraße 30 befinden sich sieben weiße Kartons mit Näh- und Maschinenseide, welche anscheinend aus einem Diebstahl herrühren. Der rechtmäßige Eigentümer kann dieselben während der Bureaustunden in Empfang nehmen.... i Köln, 27.Juni1 905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..48-.61, do. vom Bauch.28-.42, Kalbfleisch.58.80, Hammelfleisch.48-.77, Schweinefleisch 1,77---1,85, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00. Speck, gerüuchert 1,73-.80, gesalzen 0,00-0,C0, Schweineschmalz 0,00-.00 das. Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 27.Juni1905. Fruchtmarkt. Keine. Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu..20-.20 Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch).60-6,CO. Krummstroh.40 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Zeitpunkt der Friedensverhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kheinöhe am 27. Juni, morgens 7 Uhr: 2,53 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>.03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wasserärme am 27. Juni, morgens 7 Uhr: 16 1/2 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
