<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390570</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abgestiegen sind gestern im Hotel du Nord Oberquartier meister Generalleutnant Frhr. v. Gall und der Kommandeur der 61. Infanteriebrigade Generalmajor Bendemann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Säuglingsmilch. Manche Mutter wird wohl erleichtert aufgeatmet haben, als sie hörte, daß sie endlich für ihren Liebling geringes Entgelt eine einwandfreie Milch erhalten könne, und mancher Dank aus innerstem Herzen wird unserer Stadtverwaltung geworden sein. Seitens der Presse wurde noch vor wenigen Tagen berichtet, daß es dank der vorzüglichen Einrichtung möglich sei, auch der größten Nachfrage gerecht zu werden. Leider scheint dieses nun doch nicht der Fall zu sein. Meine Frau begab sich heute zu der Ausgabestelle im Franziskushospital an der Schönsteinstraße, um für meinen noch nicht acht Monate alten Jungen Milch zu erhalten. Es wurde ihr dort aber mitgeteilt, daß wegen der überaus geizen Nachfrage die Milch nur für Kinder bis zu sechs Monaten abgegeben werden könne. Worin ist der Grund zu suchen? Kaum besteht eine solche lang erwünschte Wohlfahrtseinrichtung, die mit verhältnisäßig großen Mitteln ins Leben gerufen worden ist, so haften ihr auch schon Mangel an; oder ist die Ursache darin zu suchen, daß die eine Ausgabestelle in der Schönsteinstraße für unteren dichtbevoölkerten Vorort Ehrenfeld nicht genugt, bzw. dort nicht gefun Milch hingeschafft werden kann? Es ist mir aufgefallen, ihrem Kampfe gegen diese Politik in jeder Weise nachdru klich. unterstützen. Die Versammlung hält es für eine Pflicht der Gemeinde, bei Kalamisäten, wie sie die gegenwärtige Fleischteuerung darstellt, nicht untätig zuzuschauen. Das Stadtverordnetenkollegium wird ersucht, durch den perry Oberbürgermeister die Initiative zum Vorgehen der Städte behufs Herbeiührung der Aufhebung der Grenzsperre zu ergreifen. Außeadem wird das Stadtverordnetenkollegium ersucht, die Fleischversorgung der Stadt durch die Stadtverwaltung zu organisieren, wie dies z. B. durch die Stadtverwaltung Wiens in letzter Zeit mit bisher gutem Erfolge geschehen ist. Die Versammlung ersucht den Herrn Oberbürgermeister, diese Resolution dem Stadtverordnetenkollegium in dessen nächster Sitzung in Ein Früho nach Dellbruück? Die Firma Walther&amp;Co. in Kalk, welche ihre Fabrikanlage von Kalk nach Dellbruück verlegt, hat sich an die Eisenbahndirektion gewandt um Einlegung eines Frühuges, der um.30 Uhr ab Kalk über Deutz--Mülheim nach Dellbruück(Ankunft 7 Uhr) fährt. Die Eisenbahndirektion hat ihre Zusage an die Bedingung gernüpft, daß eine Beteiligung von mindestens 100 Personen nachgewiesen wird. Personen, welche an dem Zuge ein Interesse haben, mögen bei der genannten Firma ihre Namen niederlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bandwerksausstellung Köln 1905. Die Mannschaften des dritten Bataillons des Infanterie-Regiments Freiherr v. Sparr (3. Westfälesches Nr. 16) besuchten gestern vormittag Kompagnie- weise, unter Führung von Offizieren, die Ausstellung. Großes Interesse und viel Verständnis zeigten die jungen Krieger für die in Betrieb befindlichen Kleinmaschinen aller Art.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von einem heftigen Windstoßß wurde gestern nachmittag auf dem städtischen Spielplatz vor dem Lindentor, wo das Kreisturnfest stattgefunden hat, ein Bierzelt erfaßt und über die Einfriedigung auf die Bachemerstraße geschleudert. Die Telegraphenleitung, Straßenlaternen und ein Teil der Anlagen an der Bachemerstraße wurden beschädte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>trafen uptbahnsterungs. nehreren r Hand  ein von enen Oren Herrisstellung gkeit bei Ebeler Jubilars begehen. chmückten sparkassen e Arbeitsauerkunst, #restaurant Wohl des irmann tung der privaten res 1906 Breuer sschule in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sozialeinberufen ie Ursache normaler eichen ZuMeist. Er gesetzes und in sollten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zustand aus alles r auch der Wort genommen ia erblick agrarischen und Staat mitwirkung n anderen sie LebensWeise geevölkerung gezwungen #r Bevölke. gegen die betriebene nokratie in sücklichste zu cht der Geschteuerung enkollegium Initiative Aufhebung tadtverorddurch die die Stadtger geschehen leister, diese ster Sitzung alther&amp;amp; Co. rück verlegt, gung eines hlheim nach zu hat ihre tigung von , welche an  iten Firma mannschaften er v. Sparr Kompagnie- uig. Großes ger für die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
