<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>390557</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Säuglingsmilchanstalt der Stadt Köln wird am 15. Juli d. J. eröffnet. Sie ist dazu bestimmt, den wenig bemittelten Volkskreisen im Kampfe gegen die Säuglingssterblichkeit zu helfen. Die beste Nahrung für jeden Säugling ist die Muttermilch. Jede Mutter erweist ihrem Kinde die größte Wohltat, wenn sie selbst stillt. Brustkinder sterben selbst im heißen Sommer zehnmal, ja zwanzigmal weniger als künstlich genährte Kinder. Kinder, die leider von der Mutter nicht gestillt werden können, müssen die denkbar beste Kuhmilch als Ersatz bekommen. Das erstrebt die Sänglingsmilchanstalt der Stadt Köln. Für 22 Pfg. wird jedermann, dessen Einkommen nicht höher ist als 2000., die für einen Säugling täglich notwendige Nahrungsmenge geliefert und zwar in trinkfertigen Portionen von--7 Fläschchen. Jedes Fläschchen enthält eine trinkfertige Mahlzeit. Die Mutter hat das Fläschchen nur anzuärmen und den Sauger auf das Fläschchen zu setzen. Milchausgabestellen sind errichtet: im Bürgerhospital, Peterstrße; Augustahospital, Zülpicherstraße 47; in der Lindenburg, Gleuelerstraße 88; im Kinderhospital, Buschgasse 2; Waisenhaus, Perlengraben ohne Nummer; in der Augenheilanstalt, Gereonswall 114; in der Freidank des Schlachthofes; im Invalidenhaus, Quentelstraße--6; Hospital de Noel, Pantaleonswall 65. Anmeldungen sind unter genauer Angabe der Adresse und des Alters der Säuglinge umgehend, am besten mündlich an die gewünschte Ausgabestelle zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Markt in St. Ursula. Die städtische Marktverwaltung hat in Uebereinstimmung mit der Polizei die Erlaubnis erteilt, daß an den Hauptmarkttagen ein Teil der Verkäufer in der Straße Am Salzmagazin ihre Ware zum Verkauf ausstellen können. Diese Einrichtung wird sowohl von Käufern wie von Verkäufern, die den Markt am Ursulaplatz besuchen, freudig begrüßt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die großen internationalen Radreifen beginnen heute nachmittag punkt 4 Uhr. Bei dem in Aussicht stehenden erstklassigen Sport, vor allem durch das Zusammentreffen Schmitter, Günther, Simar hervorgerufen, dürfte die Rennbahn wieder einen Massenbesuch erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Anglücksfall. Gestern nachmittag stürzte aus einem Fenster der zweiten Etage eines Hauses in der Sechzigstraße in Nippes ein etwa zweieinhalbähriges Mädchen auf die Straße und erlitt so schwere Verletzungen, daß es bei seiner Ankunft im Vinzenzhospital starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Gestern vormittag entstand in einem Möbelgischäft in der Bayardsgasse Feuer. Die Feuerwehr griff helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
