<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>390531</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hütet die Kinder. Gestern nachmittag wurde ein vierähriges Mädchen in einer Wassertonne, die im Garten des elterlichen Hauses an der Nievenheimerstraße stand, ertrunken aufgefunden. Die Wassertonne stand dicht an einem Lattenzaun. I# mutlich ist das Kind auf diesen Zaun geklettert, um in dem Wa zu plätschern, hat dabei aber das Gleichgewicht verloren, so dag in die Tonne siel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend wurde in einem Geschah an der Hohestrße einer Frau aus Bayenthal die Börfe mit üb13 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Untreue. Gestern abend wurde in einem Geschäftshause der Hohestrße eine Verkäuferin auf frischer Tat erwischt, als s Schmucksachen stahl. Bei einer bei der Verkäuferin abgehalten Haussuchung fand man eine Anzahl in dem Geschäfte gestohlener Gegenstände vor. Die ungetreue Verkäuferin wurde der Kriminalpolizei zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Kutscher auf Grund Haftbefehls, ein Schreiner wegen Diebſta ein Fiehrmann wegen Unterschlagung, ein Kaufmann wegen Unter schlagung, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, eir Schlosser wegen Fahrraddiebstahls, ein Fuhrmann und ein Schiffs knecht wegen Taschendiebstahl, ein Kellner und ein Hausdiener wegen Hehlerei, ein Tagelöhner wegen schwerer Körperverletzung, ein Dreher und ein Arbeiter wegen Straßenraubes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Bei einer durch die Sittenpolizei abgehaltenen Streife wurden 19 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Oersonalnachricht. Dem Obergärtner der Flora, Herrn Rausch, wurde der Titel Garteninspector verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama International. Der dieseöchentliche Zyklus bringt in 50 Aufnahmen Ansichten der deutschen Nordseebäder Borkum, Norderney, Helgoland, Wyk auf Föhr und Westerland auf Sylt. Das ganze Badeleben von der Ankunft der Passagiere bis zu der Abreise spielt sich da ab. Man sieht die Kurhäuser, die Hotels, Kirchen, Leuchtetürme usw. Auch das Leben am Strande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat die zurzeit dort weilende orientalische Truppe seit einigen Tagen ihr Programm bedeutend erweitert, wodurch ihre Vorführungen noch an Interesse gewonnen haben. Die Vorführungen beginnen jetzt mit dem Kabylengesang, daran schließt sich ein Tanz. Selika, die Tochter der Wüste, bietet den entzuückenden Feiertanz. Es folgt der große Tamburintanz der Merom. In dem Durtanz mit Gesang produzieren sich Zorah und Amar. Die ganze Truppe vereinigt sich sodann zu dem wilden Beduinentanz und stellt zum Schluß ein hübsches lebendes Bild, das mit dem Hintergrunde die Fernsicht von Marokko von überaus malerischer Wirkung ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftete Einbrecher. Vor einiger Zeit trieben sich hier zwei gefährliche Einbrecher umher, die zu Berlin in Goldwarengeschäften Einbruchsdiebstähle verübt hatten und hier in Köln ihren Raub veräußerten. Als die Kriminalpolizei den Burschen auf der Ferse war, gelang es ihnen eine Droschke zu erreichen und die Flucht zu ergreifen. Die Einbrecher wandten sich nach Elberfeld, verübten dort wieder in einem Goldwarengeschäfte einen Einbruch, indem sie in die Decke des Ladenlokals ein Loch brachen und sich durch dieses in den Laden hinunterliefßen. Hierbei wurden die Burschen aber abgefaßt und verhaftet. Einer derselben ist ein Kölner, der andere ein auswärtiger Hausknecht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K. Gefunden wurden: in der Schildergasse ein Geldbeutel mit größerem Inhalt, im Stadtwald ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Mastrichterstraße eine silberne Herrenuhr, in einer Droschke ein Damenschirm, auf dem Salierring ein goldener Ring, auf dem Gereonsdriesch eine Brille, in der Siegburgerstrße in Deutz zwei Strohmüte, in der Achterstrße eine Handkarre, in der Escherstraße ein Gelöstück, in einer Wirtschaft an der Antwerpenerstraße ein Gelöstück, in der Mariengartengasse zwei Gelöstücke, in der Landgrafenstraße zwei Herrenhemden, in der Roonstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, in einer Droschke eine Düte mit Kaffee, in der Freiheitstraße in Deutz ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Frohngasse ein Portemonnaie mit größerem Inhalt, in einer Droschke ein Spazierstock, in einer Wirtschaft Unter Goldschmied eine Nickeluhr und eine Krawattennadel, in der Urbanstraße in Deutz ein Regenschirm, in einer Droschke ein Spazierstock, in der Enggasse ein großes Bund Schlüssel. Die Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17 zu melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In Straßenbahnwagen wurden gefunden: ein Paket enthaltend einen Normalanzug, ein Täschchen enthaltend ein Tuch, eine Flasche und ein Portemonnaie mit Inhalt, eine Schachtel mit Zigaretten, zwei Schlüssel, ein Gürtel, ein Paketchen enthaltend fünf Herrenbinden, drei Regenschirme, ein Sonnenschirm, zwei Paar Handschuhe, drei Portemonnaies mit Inhalt. Die Gegenstände sind abzuholen im Fundbureau Weißbüttengasse 35--43.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rohe Ausschreitungen, wie sie vielfach in der Humboldt kolonie vorkommen, brachten auch in vorvergangene Nacht wieder die Bewohner der Kolonie in große Aufregung. Eine Anzahl rauflustiger Burschen, teils aus Kalk, überfielen einen von einem Ausfluge heimkehrenden jungen Mann, warfen ihm einen Sack über den Kopf und mißhandelten ihn. Als die Mutter des Ueberfallenen ihr Fenster öffnete und sich ins Mittel legte, bewarfen die rohen Patrone das Haus mit Ziegelsteinen, sodaß keine Scheibe ganz blieb. Die Steine flogen in die Zimmer, bis in die Betten der Kinder hinein. Der einzige dort diensthabende Schutzmann war machtlos und mußte erst seinen ebendort stationierten Kollegen, der Tagesdienſt gehabt hatte, aus dem Bette holen, mit dessen Hülfe es gelang, die Ruhe wieder herzustellen. Hierbei zeigte es sich wieder, daß der Wunsch der Anwohner nach Verunehrung der Polizei daselbst nur zu berechtigt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Unterbrechung des Straßenbahnverkehrs entstand gestern abend auf der Riehlerstraße dadurch, daß eine beladene Steinkarren aufschlug und auf das Geleise fiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln, 15.uni1 905. Fruchtmarkt. Hafer 15,30</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Hen 7,30-8,60, Maschinenstroh.(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln 15.Juni1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Austrieb; 700 Kälber, a, Peinst Mezg, Galigischugo und beste Saugfrhr. v. Thielmann erklärte sich, als im März 1903 ein solches Projekt im Reichstag zu Erörterung gelangte, entschieden der Tag des Einzuges des Kronprinzenpaares in Potsdam ist jetzt, laut einer Mitteilung des Hofmarschallamtes an den Oberbürgermeister von Potsdam, vom 26. Juni auf Dienstag den 20. Juni verlegt worden. Infolgedessen hat man in Potsdam sofort mit der Ausschlückung der Einzugsstraße begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Japans Menschenverlust zur See.(Drahtber.) London, 15.Juni1905. Wie der Daily Telegraph aus Tokio meldet, betragen die Gesamtverluste zur See während des Krieges an Toten 221 Offiziere und 1782 Mann, an Verwundeten 170 Offiziere und 1497 Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die ungenügende Antwort Rußlands.(Drahtber.) washington, 14.Juni1 905. Meldung des Reuterschen Bureaus. In den amtlichen Kreisen werden Zweifel laut, ob die Antwort Rußlands Japan genügen würde. Präsident Roosevelt stellte die Note des Grafen Lamsdorff dem japanischen Gesandten Takahira zu, welcher sie nach Tokio üvermittelte. Präsident Roosevelt erwartet stündlich die Antwort eine Stockung der Verhandlungen in Abrede.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>* Der Ort der Friedensverhandlungen.(Drahtber.) Washington, 13.Juni1905. Amtlich wird erklärt, die russische und die japanische Regierung ziehen Washington, Haag oder Genf als Orte, in denen die Friedensverhandlungen stattfinden sollen, in Erwägung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>St. Petersburg, 14.Juni1905. Nach einer Meldung aus Washington, die von Kreisen ausgeht, die der russischen Botschaft nahestehen, hat Haag die größte Aussicht Begegnungsort der russischen und japanischen Bevollmächtigten zu werden, da die Stadt Sitz des internationalen Schiedsgerichtshofes und nicht Hauptstadt einer Großmacht ist, so daß sie mehr als andere Städte von diplomatischen Einfaüssen frei ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Tokio, 14.Juni1 905. Reuter. Heute ist hier der Bericht des japanischen Gesandten in Washington, Takahira, eingegangen, in welchem dieser davon Mitteilung macht, daß die russische Regierung ihren Botschafter in Paris. Nelidoff, zum Bevollmächtigten für die Einleitung der Friedensverhandlungen ernannt und als Zusammenkunftsort für die beiderseitigen Bevollmächtigten Paris in Vorschlag gebracht habe. Die japanische Regierung wird ihre Zustimmung nicht dazu geben, daß die Bevollmächtigten in Paris zusammentreffen, einerseits, weil Paris die Hauptstadt eines mit Rußland verbündeten Reiches ist und anderseits wegen der großen Entfernung und der damit verbundenen Verzögerung. Man erwartet, daß Japan einen Ort in der Nähe des Kriegsschauplatzes vorschlagen wird. Der japanische Bevollmächtigte ist noch nicht bestimm Wetterbericht der deutschen Seewarte. Hamburg, 15.Juni1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Wasserärme am 15. Juni, morgens 7 Uhr: 16deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Generalleutnant v. Einsingen, der Kommandeur der 27. Division, ist gestern im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>3000 Militäurlauber, teils aus Köln, teils aus dem Industriegebiet, wurden gestern vom hiesigen Hauptbahnhofe aus in sieben Sondernügen nach ihren Garnisonen in Elsaß-Lothringen befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
