<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390571</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der russische Minister Witte, russischer Abgesandter zu den Friedensverhandlungen in Washington, traf heute mit dem Nordexpreßzuge St. Petersburg--Paris um 8 Uhr vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit demselben Zuge um</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die neue Lustbarkeit- und Billetstener-Ordnung ist nunmehr in Kraft getreten. Namentlich die kleineren Wirte werden dieselbe begrüßen, da die Steuersätze für sie wesentlich geringer normiert sind als in der bisherigen Ordnung, welche in der Größe des Lokals keinen Unterschied machte. Die Wirte können sich eine weitere Ermäßigung dadurch verschaffen, daß sie auf Grund dess 6 der Ordnung bei dem Oberbürgermeisteramt die sogenannte Pauschalbesteuerung beantragen, wobei an Stelle der tarifeäßigen Einzelbesteuerung für die sämtlichen Veranstaltungen bis zu einem Jahre ein Gesamtsteuerbetrag vereinbart wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Wegen des zu erwartenden großen Andranges während des Verkaufs der Zeitkarten werden in ber Zeit vom 25. d. M. bis einschliefßlich 5. nächsten Monats Schüler- und Ordenskarten an der Kasse der städtischen Straßanbahnen nicht verabfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>u d damit die öffentliche  der Verpachtung der Restauration des Neuen Stadttheaters an den Oberkellner der Restauration des hiesigen Hauptbahrhofes, Karl Staat, für die Zeit vom 1. September 1905 bis 81. August 1911 einverstanden. Die Jahrespachtsumme beträgt 15000 M. Ein zwischen der Stadt und den Eigentümern der Hauser Schildergasse 17--21 vereinbarten Vergleich wurde gutgehenßen. Die Gehälter der Beigeordneten Brugger, Dr. Hesse, Dr. Matzerath, Dr. Fuchs und Schmitz wurden um je 600 M. erhöht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vermißt wird seit Montagnachmittag ein blonder dreieinhalbähriger Junge aus Deutz. Das Kind war mit schwarzem Höschen, schwarzen Socken, gestreifter Bluse, blauer Ledererägeruchürze und Knopfstiefeln bekleidet. Die besorgten Eltern bitten alle diejenigen, die über den Verbleib des Kindes Auskunft geben können, nach Deutz, Siegburgerstrße 52, erste Etage, Mitteilung zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfall. Vorgestern abend gegen halb elf Uhr bemerkte ein Herr in den Anlagen am Kaiser Wilhelmring hinter sich einen Mann, der mit aufgeschlagenem Rockkragen, den Hut ins Gesicht gezogen, in gebückter Stellung auf ihn zu kam. Der Mann erfaßte den Herrn, warf ihn zu Boden und mißhandelte ihn in scheußlichter Weise. Hieran beteiligte sich auch eine Frauensperson, die sich in Begleitung des Kerls befand. Auf das furchtbare Geschrei des Mißhandelten eilte ein Schutzmann und ein Wachtmeister herbei, worauf das saubere Pärchen die Flucht ergriff. Der Herr war übel zugerichtet und hatte an Gesicht und Händen blutige Wunden. lieber seine Gegner vermochte er keine Angaben zu machen. Der Schutzmann begleitete ihn nach seiner in der Gladbacherstraße ge legenen Wohnung. Kaum hatte sich der Beamte entfernt, als das Pärchen abermals im Hausflur des betreffenden Herrn erschien und diesen bedrohte. Auf Umwegen gelang es der Frau des Bedrohten, das Haus zu verlassen und einen Schutzmann zu holen. Dieser tellte die Perſonalien des Paares fest. Es war ein Schlosser mit seiner Ehefrau, und zwar derselbe Schlosser, der in vergangener Poche in demselben Hause mit einem Kollegen und einem Anstreicher in den Keller eingebrochen war, um zu stehlen, aber an ein Diebstahl durch das Dazwischenkommen der Hausbewohner verhindert wurde. Da der Herr sich nicht erklären kann, wie er sich den Haß des Einbrecher zugezogen hat, so wird angenommen, daß dieser so in Wut geraten ist, weil der Einbruchsdiebſtahl miße Ein gefährlicher Schwindler ist in der Person eines hiesigen Arbeiters verhaftet worden. Der Mann suchte die Angehörigen von verhafteten Leuten auf, gab sich für einen Gefängnisaufseher aus und ließ sich für die Verhafteten Geldbeträge einhändigen, die natürlich nie in die Hände derselben gelangten. Wenn sich die Gelegenheit bot, stahl der vermeintliche Essbutter.30-.50, Kcchbntter 2,10-2, 20 das Kil. Landeier.00-.25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>er. 4 on dia an Stück. Kartoffeln(neue) weisse 7,60-.00, ros 10-0415, Messkcohf.210-.45 uis Stick. Triecbein G ziC, G 42, Lärc se süsse.36-.50, do. sauere C,54-0,80., Heidelbeeren.55-0/44</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
