<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>390534</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kuns Habpansientbehrlich, 1 Original-Pack</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fürst Karl von und zu Löwetstein ist gestern nachmittag im Hotel Viktoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die großen internationalen Rennen mit Roll, Schmitter, Rosenöcher beginnen heute nachmittag punkt 4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dom Wetter. Die Temperatur hielt sich seit Beginn des Monats Juni in mäßigen Grenzen. Am Freitag aber stieg das Thermometer bis+ 24,6 Grad Celsius. Gestern zeigte es um 11 Uhr vormittags schon 25 Grad Celsius, später nachmittags + 27 Grad. Bis auf das heftige Gewitter mit gewaltigem Platz- regen am Donnerstag herrschte heiterer Sonnenschein. Bei Südwind war das Barometer gestern im Fallen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. In der vergangenen Nacht wurde in ein Friseurgeschäft in der Herzogstrße eingebrochen. Den Dieden sielen Friseurartikel sowie ausläindisches Geld in die Hände. Von den Tätern, die mittels Nachschlüssel in den Laden gelangt find, fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerichtliche Ortsbesichtigung. Heute nachmittag um 4 Uhr fand auf der Sebastianstraße in Niehl durch eine Gerichtskommission eine Besichtigung der Stelle statt, an der am Sonntag den 4. Juni, abends, der 19 Jahre alte Dachdecker Johann Lierenfeld aus der Katzengasse in Niehl im Streite von dem Schlosser Karl Dieser aus Stammheim erstochen wurde. Der Täter wurde durch Schutzleute an den Tatort geführt. Auch waren Zeugen des Vorfalles geladen worden. Es hatten sich viele Neugierige auf der Sebastianstraße eingefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
