<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>390506</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Permanente Anstellung. Eis M. Weiden, Richmodstr. 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Evangelischen Krankenhaus-Verein scheint es zu schweren Differenzen gekommen zu sein, wie aus einem Bericht -- die am Montag stattgehabte Hauptversammlung hervorgeht. der von Regierungsbaumeister Senz erstattete Rechenschaftsbericht stellt fest, daß das zurückliegende Geschäftsjahr ein bewegtes, von vielen Sorgen getrübtes gewesen sei. Eine vorübergehende Trübung des guten Einvernehmens mit der Diakonissenanstalt Kaiserswerth führte die zeitweilige Kündigung des Vertrages herbei."Es ist aber in den ersten Monaten des neuen Geschäftsjahres gelungen, zurch gegenseitiges Entgegenkommen und Aufklaären die Mißverändnisse wieder beizulegen." Den eigentlichen Grund der Differenzen kann man aus dem ausführlichen Versammlungsbericht des Stadt-Anzeiger nicht ersehen, ungünstige Kassenverhältnisse scheinen iber daran einen nicht unerheblichen Anteil zu haben. Die vereinnahmten Kur- und Pflegekosten betrugen 89992 M. gegen 1249 M. im Vorjahre, die Betriebskosten 103 560 M. gegen 25721 M. im Vorjahre. An einmaligen Schenkungen gingen ein 12209 M. gegen 30 860 M. im Vorjahre. Die Mitgliederbeiträge gingen von 12 845 M. auf 12001 M. zurück. Der Rechenschaftsbericht gab Anlaß zu längerer Debatte. Als Herr Meß, Mitglied des Aufsichtsrates, ein kleines Bild davon geben wollte, wie im Aufsichtsrate gearbeitet werde, tönten ihm allseitig Protest- und Schlußrufe entgegen. Die Ergänzungswahl des Aufsichtsrates rief eine lebhafte und mitunter sehr erregte Debatte hervor. Es schieden aus die Herren Pfarrer Regensburg, Ernst Haenel, Gustav Abich, Regierungsbaumeister Senz, Kommerzienrat Schmalbein, Karl Theodor Deichmann und Hermann Bötticher. Kommerzienrat Oehme ermahnte(wir folgen weiter dem Bericht des StadtAnzeiger) zum Frieden, sonst ergäben sich ernste Befürchtungen wegen des Krankenhauses. Er sei überrascht gewesen, als ihm wie auch vielen anderen ein Schreiben zugegangen sei, worin von schweren Kämpfen geredet werde. Er habe gemeint, daß Einigkeit in Vorstand herrsche und daß die Differenzen ausgeglichen seien; umsomehr habe ihn dieses Schreiben überrascht. Die evangelische kirche sei in schwerer Bedrängnis; wohin sollte sie kommen, wenn ihre Glieder nicht einig seien. Hrn. Pastor Regensburg rechnete er als hohes Verdienst an, wie er für den Krankenhausbau gearbeitet habe, aber er könne ihm den Vorwurf nicht ersparen, daß einesteils das evangelische Krankenhaus zu groß angelegt sei, dann, daß er bei dem Konflikt mit dem Damenkomitee nicht vermittelt habe. Pfarrer Regensburg erwiderte, er müsse die Vorwürfe zurückweisen. Alles, was an dem Krankenhause gearbeitet worden sei, sei gemeinsame Arbeit des ganzen Vorstandes gewesen, betreffe ihn also nicht allein. Die hervorgerufene Mißstimmung mit dem Damenkomitee sei durch ein Schreiben an den Vorstand hervorgerufen worden. Er habe sich gehütet, in dieser Sache zu verhandeln, damit ihm später nichts in die Schuhe geschoben werden könnte. Wie solle er weiter für ein gutes Wort reden? Wenn es wahr sei, daß im Aufsichtsrat ein Antrag eingegangen sei, der den Einfluß des Presbyteriums auf das Krankenhaus beseitigen wolle, so gehe dieser Vorschlag nur durch Kampf und Streit. Dann sei auch der Kampf mit Kaiserswert wieder da. Hier ständen sich zwei Weltanschauungen gegenuber: er könne kein gutes Wort geben, weil er nicht dazu in der Lage sei. Regierungsbaumeister Senz hielt das Krankenhaus fur nicht zu groß; es habe ihn aber sehr traurig berührt, daß nach den Aeußerungen des Pfarrers Regensburg im Aufsichtsrate von Vertragen nicht die Rede sein könne. Durch den erwähnten Vorschlag solle nicht der Einfluß des Presbyteriums untergraben werden. Dieser Antrag gehe dahin, daß die Zahl der Aussichtsratsmitglieder von 14 auf 18 erhöht werde; davon sollten sechs Patrone sein, unbeschadet des jetzt auch schon satzungsmäßigen Bestandes von acht Presbytern. Herr Meß versuchte noch einmal, mit Unterstützung des Pfarrers Regensburg, Mitteilungen über die Tätigkeit des Aufsichtsrats in seinem Sinne zu machen; ihm wurde, als er ankündigte, vorlesen zu wollen, was brieflich im Protokoll verzeichnet stände, unter fortgesetzten Protest- und Schlußrufen vom Vorsitzenden das Vort entzogen. Bei der schließlichen Wahl erhielten Stimmen: Regierungsbaumeister Senz 354, Ernst Haenel 292, Gustav Abich 292, Pastor Regensburg 268, Kommerzienrat Schmalbein 193, hermann Wilms 190, Fritz Wendland 190, Hermann Bötticher 186, karl Theodor Deichmann 185, Pastor Jatho 119. Adolf Achenbach 84, Oberlandesgerichtsrat Müller 83 Stimmen. Die sieben erstgenannten herren sind gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Zu der Wallenstein-Trilogie am Sonntag den 28. d. M. sind Doppelbillette nur noch zu M. 2,50 zu haben. Der Verkauf der Einzelbillette im ersten Parkett und Balkon zu volkstümlichen Preisen, soweit dann noch deren vorhanden sein werden, sowie der Galeriebillette beginnt am Freitag, 5 Uhr nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Neu ausgestellt findet man seit Montag Bilder aus Cochinchina, der durch den Aufenthalt der russischen Flotte daselbst vielgenannten französischen Besitzung. Der Zyklus bringt Ansichten der wichtigeren Städte: Saigun, Bien-Hoa und Anko-Ton. Unter den 2323 499 Einwohnern der Kolonie befinden sch etwa 73234 Katholiken, die in Saigun eine sehr schöne neue Kirche Besitzen. Die Franzosen haben in Stadt und Land eine große Ltigkeit entwickelt; in Saigun gibt's einen botanischen Garten, boulevards und ansehnliche staatliche Gebäude, auf dem Lande breite Straßen und Kanäle. Die Bevölkerung ist unansehnlich, eber, wie aus den ruinenhaften alten Tempel- und Palast-Bauten # entnehmen, nicht unbegabt. Das Land ist sehr wasserreich und vird häufig von Ueberschwemmungen heimgesucht. Die Vegetation u sehr üppig, man trifft da auf prachtvolle Waldungen, Riesenkaume usw. Der Zyklus enthält dann auch viele malerische Landund Flußszenerien, deren Aufnahme sehr gelungen ist. Auch ein emamitisches Theater, überhaupt vieles Merkwürdige und Eigenartige kommt man in dieser interessanten Reise zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Cantans-Panoptikum an der Hohestrße hat in der Schreckensimmer das Mörnerpaar Klein, dessen Probeß vor wenigen Tagen Wien die Gemüter in Bewegung hielt, aufgestellt. Bekanntlich " Frau Klein zum Tode und Heinrich Klein zu acht Jahren Ußeren Kerkers verurteilt worden. Mit Abscheu verurteilt der Beschauer die grauenvolle Tat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zusammenstoßß. In der Hohestrße stieß gestern ein Fuhrwerk an einen Handwagen, wobei der Handwagen gegen ein Schaufenster geriet und die Scheibe gertrümmerte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Sittenpolizei veranstaltete in den beiden letzten Tagen Razzien, wobei 43 Frauenspersonen wegen Umhertreibens festgenommen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Beschlagnahmt wurde ein aus einem Diebstahl herrührendes Fahrrad. Dasselbe ist gezeichnet H. Staats. Der Eigentümer kann sich auf dem Fundbureau des Kgl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse Nr. 30, Zimmer 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag glitt ein Schlosser, der bei den Reparaturen an der Eisenbahnrücke beschäftigt war, ab, und zog sich eine schwere Verletzung des Schienbeines zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 24.Mai1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu 7,00-.60, Maschinenstroh(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).40-.00, Krummstroh.30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
