<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>390515</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rezitationsabend. Auf vielfache Anregung aus dem Publikum wird Fräulein Lina Lossen von den vereinigten Kölner Stadttheatern am Donnerstag den 1. Juni 1905 im Rokokosaale des Hotel Disch unter Mitwirkung des Hrn. Dr. Reuß vor ihrem Scheiden aus Köln einen Rezitationsabend veranstalten. Die vielen Verehrer der trefflichen und allbeliebten Künstlerin werden gerne die Gelegenheit wahrnehmen, durch zahlreiches Erscheinen ihren Dank für die vielen genußreichen Stunden auszudrücken, die sie durch ihr künstlerischen Wirken so vielen bereitet hat. Näheres befindet sich im Anzeigenteile des Kölner Local(5 Zum Reklamewesen. Unlauterer Wettbewerbim Reklamewesen, lautet das Thema, das eine gestern abend im Friesenbräu abgehaltene Versammlung beschäftigte. Zahlreiche Inſerenten des Kölner illustrierten Theater- und Vergnügungsanzeigers(Direktion der Frankfurter Reklame-Gesellschaft) führten Klage darüber, daß die Gesellschaft ihren Verpflichtungen den Inſerenten gegenüber nicht nachkomme. Der Anzeiger solle täglich an den Theatern verteilt werden. Dieses geschehe nicht regelmäßig und an Sonn- und gesetzlichen Feiertagen überhaupt nicht. Der Anzeiger solle ferner das offizielle Theaterprogramm bringen, es sei aber festgestellt, daß Straßenbahnunfall. An der Griechenpforte üüberschritt gestern nachmittag ein älterer Mann die Straße und wurde in diesem Augenblicke von einem vorüberfahrenden Straßenbahnwagen zur Erde geschleudert, wobei er eine leichte Kopfverletzung erlitt." 12 Jusammenstoß. Gestern mittag stieß auf der Weyerstraße ein Möbeiwagen mit einem Handwagen, auf dem sich Möbel befanden, zusammen. Hierbei fiel von dem Handwagen eine Nämaschine auf die Straße und wurde gertrümmert. Durch den Vorfall entstand ein Menſchenauflauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schiffsunfall. Gestern mittag ist im Rhein der Güverdampfer Industrie 22 der Rhein- und Seeschiffahrtsgesellschaft zum größten Teil gesunken. Der Dampfer war gestern von Ruhrort hier eingetroffen und sollte heute nach Mannheim fahren. Die Befrachtung war zum größten Teile erfolgt, als plötzlich in dem Augenblicke, da der dieser in der Tausend Zentnern Mehl und Zucker, etwa 250 Fässern Oel und u. a. mit Eisenwaren befrachtet. Da der gesunkene Dampfer dicht am Rheinwerfte liegt, so bildet er ein großes Hindernis für die Schiffe, welche dort beladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>50jähriges Amtsjubiläum des Rektors Anton Die gestrige Jubelfeier wurde durch ein feierliches Hochamt in der Kirche St. Maria im Kapitol eröffnet. Die kirchliche Feier wurde insbesondere erhebend durch die Preismesser von Franz Witt, welche unter Leitung des Lehrers Odendahl in schöner, korrekter Weise zum Vortrag kam. Die Schulfeier zu Ehren des Jubilars begann um 1/2 12 Uhr in der Turnhalle am Elogiusplatz. Außer der Schullehörde und Geistlichkeit hatten sich die Lehrperſonen, sämtliche Schulkinder der Pfarre St. Maria im Kapitol und eine große Anzahl Gäste eingefunden. Nach dem von einem gemischten Chor, bildet aus den Schülern und Schülerinnen der obersten Schulklassen, gesungenen Liede: Erschall! o Gesang, trat eine Deputation von je drei Mädchen aus den einzelnen Schulklassen mit prächtigen Blumenspenden vor den Gefeierten und eines der Kinder sprach ein passendes Glückwunschgedicht. Schulrat Dr. Brandenberg richtete hierauf eine Ansprache an den Jubilar. Heute werde dem Jubilar die Dankbarkeit seiner heutigen und ehemaligen Schüler zuteil. Aber auch der Staat und die Stadt habe das erfolgreiche Wirken des Jubilars anerkannt und es sei dem Redner eine Genugtuung, dem Jubilar den verliehenen Kronenorden zu überreichen. Aber auch die Stadt Köln habe es sich nicht nehmen lassen, ihre Dankbarkeit zu zollen. Die Stadtverordneten-Versammlung habe des zeitigen Dienſteinkommens festzustellen. Herr Schmitz stehe nunmehr 29 Jahre unter dem Redner im Amte, und während dieser langen Zeit habe er Gelegenheit gehabt, ihn sowohl als Mensch wie als Lehrer und Rektor wegen seiner Pflichttreue schäzen zu lernen. Mit bewegten Worten dankte Rektor Schmitz. Hierauf überbrachten die einzelnen Klassen der Knaben in Versen ihre Glückünsche und Blumenspenden dar, und der Jubilar wandte sich nun an die Gerechtigkeitssinn des Jubilars und das gute Verhältnis zu den Lehrern betonte. Als Geschenk der Lehrerschaft überreichte er ein künstlerischen Marienbildnis. Herr Weißmantel überbrachte die Glückünsche des Komitees der ehemaligen Schüler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine allgemeine lehrerkonferenz der drei Schulaufsichtsrie der Stadtgemeinde Köln fand gestern nachmittag zu Ehren des goldenen Lehrerjubiläums des Hru. Rektor Anton Schmitz und Haupt- und Turnlehrer Heinrich Schnaß im großen des Gürzenich statt, der aus diesem Anlaß hübschen Pflanzenschmuck mit der Büste des Kaisers in der Mitte trug. Zahlreiche Ehrenäste und sämtliche Lehrerjubilare der Stadt wohnten mit der gesamten Volksschullehrerschaft der Versammlung bei. Mit dem Besang: Stimmt an die Saiten von Händel, den ein mächtiger gemischter Chor mit feuriger Begeisterung zum Vortrag dachte, wurde die Konferenz eröffnet. Dann hieß Hr. Schulrat Dr. Brandenberg die Lehrerjubilare herzlich willkommen. Ihre Zahl sei jetzt auf sieben gestiegen. Redner gab dann ein Bild von der Wirksamkeit der Jubilare. Hr. Schnaß ist ein Kölner Kind und wirkte nach seiner Ausbildung an den Schulen St. Gereon und St. Aposteln bis 1876. Im Jahre 1864 machte Hr. Schnaß den Kursus für Turnlehrer an der Zentralturnlehreranstalt in Berlin mit und wurde dann im Jahre 1876 Turnlehrer an mehreren städtischen höheren Lehranstalten. 1884 übernahm Hr. Schnaß die Oberleitung des Turnweſens der städtischen Volksschulen, wirkte aber auch von 1861 bis 1904 an der städtischen Präparandenanstalt. Hr. Rektor Anton Schmitz hat als langeähriger Schatzmeister an der Entwicklung des Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Vereins lebhaften Anteil genommen. Der Redner hob dann die große Pflichttreue der Jubilare hervor, welche auch von Staat und Stadt anerkannt worden sei. Beide Jubilare seien mit dem Kronenorden ausgezeichnet und von der Stadt durch Ueberreichung eines Ehrengeschenkes und der Zusicherung eines höheren Rühegehaltes geehrt worden. Auch die Lehrerschaft wolle nicht zurückbleiben und habe beiden Jubiliren ein persönliches Andenken gewidmet, aber auch eine gemeinsame Ehrung bereiten wollen. Mit einem Soch auf die Jubilare schloß der Redner. Hr. Rektor Schmitz dankte in herzlicher Weise für die ihm bereitete Ehrung und wünschte der Kölner Volksschule und ihrer Lehrerschaft weiteres Blühen und Gedeihen. Nach einem zweiten Liedervortrag für Männerchor beglu wischte der Vorsteher des Kolner Lehrer- und Lehrerinnenvereins Hr. Rektor Schiffelmann die Jubilare im Namen des Festausschusses. Die Lehrerschaft habe zur bleibenden Ehrung derselben eine Stiftung errichtet, deren Zinsen solchen Lehrperſonen zugute kommen soll, die früher in den Ruhestand getreten sind und daher ein geringes Ruhegehalt beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Gefahr bei Gemüsekonserven. Es hat sich herausgestellt, daß in Gemüsekonserven auch bei Luftabschluß Spaltpilze sich zu entwickeln vermögen, deren giftigen Stoffwechselproducte die menschliche Gesundheit in ähnlicher Weise wie das sogenannte bieischgift zu schädigen geeignet sind. Da der Verdacht vorliegt, daß durch Bespritzung oder Begießung von Pflanzen mit jauchehaltigen Flüssigkeiten die giftbildenden Keime au dieselben gelangen und auf ihnen unbeschadet ihrer Lebensähigkeit eintrocknen, erscheint es erforderlich, gegenüber der Anwendung von Jauche in der Gemüseucht zur Vorsicht zu mahnen und auf die Gefahren hinzuweisen, welche der menschlichen Gesundheit erwachsen, sobald aüche unmittelbar mit den oberirdischen Pflanzenteilen in Befahrung kommt. Auch andere durch Spaltpilze hervorgerufene Muschlichem Krankheiten, wie Typhus und Ruhr, können auf diesem Tege Weiterverbreitung finden. Es wird daher bei Verwendung voir Jauche und jauchehaltigen Flüssigkeiten möglichst darauf zu ichten sein, ein Besprengen und Bespritzen der Pflanzen zu vermeiden, was übrigens auch mit Rücksicht darauf schon geboten ist, 84 der Pflanzenwuchs und die Früchte dadurch nachteilig beeil 1/2 % werden. Es ist ferner geboten, bei der Zubereitung der Sächlengemüse auch im Haushalte zur Vermeidung und Beseitigung von Verunreinigungen mit peinlichster Sauberkeit und Sorgfalt zu verfahren. Es empfiehlt sich insbesondere, dieselben einer gehörigen Erhitzung auszusetzen, welche geeignet ist, etwa hineingelangte giftige Keime zur Abtötung zu bringen. Der Inhalt von Büchsen, die bei der Oeffnung einen verdächtigen Geruch erkennen lassen, ist zu Genußzwecken untauglich und darf vor allem ohne vorausgegangene abermalige Erhitzung als Salat usw. keine Verwendung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Bau des neuen Dolizeiprästadiums am Neumarkt, dessen Fundamente und Kellermauern während des Winters fertiggestellt worden sind, ist weit vorgeschritten. Das Mauerwerk hat schon teilweise das erste Stockwerk erreicht. Der monumentale Bau wird in romanischen Formen aus bayrischem Muschelkalkstein ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Aellerbrand entstand gestern früh auf der Venlverstraße. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
