<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390538</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Begräbnis Wißmanns. Die Leiche, die gestern in Köln eintraf, wurde im Hause der Witwe des Geh. Kommerzienrates Langen an der von Werthstraße aufgebahrt. Es waren im Trauerhause Kränze und Beileidstelegramm eingegangen seitens des Kaisers, des Prinzregenten Luitpold von Bayern, des Herzogs Joh. Albrecht zu Mecklenburg, der Herzogin Elisabeth Johann Albrecht zu Mecklenburg, des Fürsten Wied, des Reichskanzlers Fürsten Bülow, der Fürstin Hohenlohe, des Kriegsminister v. Einem, des Staats sekretärs Frhrn. v. Richthofen, des Obereräsidenten Nasse, Ministerialdirektor Dr. Stuebel, des Gouverneurs v. Bennigsen, des Offizierkorps des 2. Garderegiments zu Fuß, sowie der Zentralstelle der Kolonialgesellschaft und ihrer Unterabteilungen; außeadem des Oberbürgermeisters Becker sowie verschiedener Städteverwaltungen. Kardinal Fischer sandte von Kirchherten aus ein Beileidstelegramm. Zwei Kompagnien des Infanterieregiments Nr. 5o mit der 21 Uhr aur Franornarode auf und präsenregimentsmusik zogen um 3 1/2 Uhr zur Trauerparade auf und präsentierten, als der blumengeschmückte Sarg in den Leichenwagen gehoben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>9 Darche menon murren hinter den Pompaanien hie wurde. Vor dem Leichenwagen wurden hinter den Kompagnien die aus Berlin gesandte Fahne des Vereins der Schutztruppe und auf einem Kissen die zahlreichen Orden des Verstorbenen getragen; ein Offizier der Kgl. Leibgendarmerie trug den Kranz des Kaisers. Hinter dem Wagen schritten der amtierende evangelische Diviſionspfarrer Kliche, der im Trauerhause eine zu Herzen gehende Ansprache gehalten hatte, dann die Angehörigen des Verstorbenen, darunter sein neunähriges Söhnchen. Es folgten Kolonialdirector Dr. Stübel(Berlin) als Vertreter des Reichskanzlers, sowie des Fürsten Bülow persönlicher Adjutant Hr. v. Schwarzkoppen, ferner im Auftrage des Königs der Belgier Graf'Aspremont-Lynden in Begleitung des Hrn. Konsuls Stein, Generalleutnant, Gouverneur Frhr. von und zu Eglossstein(Köln), Generalleutnant z. D. v. Liebert (Berlin), Divisionskommandeur v. Ploetz(Köln), Generalmajor Frhr. v. Fritsch(Köln), Bezirkskommandeur Oberst Gaddus (Köln), Oberst Schuch(Köln), Oberst v. Plüshow(Köln), ein Stabsoffizier des 2. Garderegiments zu Fuß, Oberstleutnant z. D. v. Prittwitz und Gaffron(Köln), zwei Offiziere vom Oberkommando der Schutztruppe, Oberlandesgerichtspräsident Ratjen(Köln), Regierungsräsident Dr. Steinmeister(Köln), Polizeiräsident Wiegmann, Oberpostdirector Kriesche, Landrat Minten, Vertreter der Stadt Köln, die Abgeordneten Trimborn und Vorster, Provinzial P. Acker(Knechtsteden) als Vertreter der katholischen Missionen, der Afrikareisende Eugen Wolf, viele Offiziere und sonstige Leidtragende. Dichtgedraängte Menschenschaaren säumten die Straßen ein, die der Trauerkondukt passierte. Als der Sarg ins Grab, das in der Mitte des neuen Friedhofes Gelaten liegt, gesenkt wurde, gaben die Soldaten eine dreimalige Ehrensalve ab. Kränze wurden am Grabe noch niedergelegt im Auftrage des württembergischen Generals Graf Zeppelin und der Geographischen Gesellschaft München. Der Afrikareisende Eugen Wolff legte einen Kranz von Edelweibß und Alpenrosen aus Bayerns Bergen nieder und widmete dem Verstorbenen einen herzlichen Nachruf. Er wies darauf hin, daß Gouverneur v. Wißmann nun ruhen werde im Boden Köuns, ihn mit Rat und Geld bei seinen Unternehmungen unterstützt Wertstand am 20. Juni 1905. Deutsche, seschsanleibe 930 3 1/2 % Preussische Consols[101-30/4% desg. v. 1899, urkdb. b. 1909 10 3, 25 4% Anleihe der Rheinprovinz 103.40/3 1/2 % desgl., unkündbar bis 1906 96.40 3 3/4 % desgl. 101,00|4% Pfdkr. d. Rh.-Westf. Boden3 1/2 % desgl., Reihe III und IV, 99.501 kredit-Bank 100.75 31228 desgl, Rel).,, Z 1 g0.|4 2 degi, Reibe VI, jg 100 /10 3 1/2 % desgl., Reihe XIX 99,40/4% desgl.,.VIII, urkdb..1910 101, 90 3 1/2 3% desgl. 94,604% desgl.,.IX,unkünde.b. 1912102 50 4% Anleihe d. Prov. Westfalen 000,003 1/2 % desgl.,.VI, unkünde. b. 1908 96.90 habe. Er pries den Toten als den Mann mit dem goldenen Herzen, den alle, die in Afrika tätig waren, ob Weiße oder Schwarze, ob Offiziere oder Beamte, ob Missionare oder Kaufleute liebten. Generalleutnant z. D. v. Liebert sandte als der älteste Offizier der deutschen Schutztruppe dem Toten die letzten Grüße in die stille Gruft. Oberlandesgerichtspräsident Ratjen legte namens der Deutschen Kolonialgesellschaft einen Kranz am Grabe nieder. Die Zahl der Männer, die in den deutschen Kolonien ihre Kraft und ihr Leben eingesetzt haben, sei allmählich eine stattliche geworden, aber unter 3 1/2 % Anleihe d. Stadt Düsseldort 3 1/2 % Köln-Mindener Eisenbahn000.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handwerksausstellung Köln 1905. Vielfachen Wünschen entsprechend, hat die Ausstellungsleitung sich entschlossen, Vereinen und Gesellschaften bei Abnahme von 100 Eintrittskarten 20 Proz. Preiseräßigung zu gewähren. Diese Eintrittskarten werden in Blocks von 100 Stück zum Preise von 40 M. ausgegeben und haben auch Sonntags Gültigkeit. Für Familien oder kleinere Gesellschaften empfiehlt es sich, Knipskarten mit acht Nummern für 3 M. zu lösen. Der Einzeleintrittspreis beträgt 50 Pfg. Mittwochs hat jeder zahlende Besucher ein Kind frei. Die Ausstellung ist täglich geöffnet von morgens 8 Uhr bis abends 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Drüfung der Referendare. Bei der heute am Oberlandesgericht abgehaltenen Prüfung der Referendare haben die Rechtscandidaten Ernst Rotes aus Köln, Max Hasenkamp aus Neviges und Hugo Hölthofer aus Pferdsfeld das Examen 10 Ein schwerer Englücksfall ereignete sich gestern nachmittag in einem Neubau an der Riehlerstraße. Tort stürzte ein Bauarbeiter aus beträchtlicher Höhe in die Tiefe und erlitt schwere innere Verletzungen, sowie Wunden am Kopf. Der Verletzte, dessen Zustand bedenklich ist, wurde in bewußlosem Zustande ins Alexianerkloster gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. Gestern morgen verhaftete die Kriminalpolizei in der Thieboldsgasse einen Mann wegen Einbruchdiebstahls. Bei demselben fand man Gegenstände vor. die aus einem Diebstahl in einem Friseurgeschäft in der Herzogstrße herrührten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erwischte Fahrraddieb. Einem Bäckergesellen, der sein Fahrrad einen Augenblick an der Hauptpost hingestellt hatte, wurde das Vehikel gestohlen. Er eilte zum Hauptbahnhofe und kam gerade recht, um den Dieb, einen 16jährigen Burschen aus Ohligs. der durch die Bahnsteigsperre wollte, zu ergreifen und der Polizei zu übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerettet. Von einem Floße gegenüber der Frohngasse stürzte gestern nachmittag ein Schiffer in den Rhein, konnte sich jedoch so lange über Wasser halten, bis ein Kollege ihn mittels eines Bootsgasexplosion. In der vergangenen Nacht gegen 12 Uhr entstand in einem Hause an der Sechzigstraße in Nippes eine Gasexploſion. Die herbeigerufene Feuerwehr beseitigte schnell jede</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern vormittag wurde in Bayenthal ein Junge von einem Fuhrwerk überfahren und schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 21.Juni1 905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu 7,20-.50, Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh Gflegeldrusch).70, Krummstroh Köln, 21 Juni1 905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 813 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 78, Doppellender bis 92, b. 70-73, c. 60-65.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die fünfte Hauptversammlung der Präsides der katholischen Jugendvereinigungen Deutschlands wird am 5. und 6. Juli d. J. in der Bürgergesellschaft hierselbst abstaken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
