<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>390551</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Br. Oberbürgermeister Becker vollendet am 12. Juli d. J. sein 70. Lebensjahr. Ein von der Stadtverordnetenversammlung gewählter Festausschußß richtet an die Mitürger die Bitte, sich mit ihm zu festlicher Begehung dieses Tages zu vereinen. Es ist beschlossen worden, am 12. Juli im großen Festsaale des Gürzenich ein Festessen zu veranstalten. Eine Liste zum Einzeichnen liegt auf dem Rathause, Zimmer 31, auf, wo auch die Karten zum Essen ver abfolge werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Festkommers der Allgemeinen Vereinigung der Handelshochschule zu Köln beschlossß am Samstagabend die Veranstaltungen gelegentlich der Grundsteinlegung der Handelshochschule. Eine glänzende Korona, darunter Gouverneur Generalleutnant von und zu Egloffstein, Oberbürgermeister Becker, Regierungsräsident Dr. v. Steinmeister, Landeshauptmann Dr. v. Renvers, Polizeiräsident Wiegmann, Graf Beissel v. Gymnich, Vertreter der Uni versioät Bonn, die Dozenten an der Handelshochschule hatten an der Ehrentafel Platz genommen; den Saal füllten die jetzigen und früheren Studenten bis zum letzten Platz, ein reizender Damenflor schmückte die Galerie. Unter dem schneidigen Präpsidium des Studiosus Walb nahm der Kommers einen in allen Teilen vorzüglichen Verlauf. Studiosus Mohr begründete das Kaiserhoch. Studiosus Adrian begrüßte die illustren Gäste, in deren Namen Gouverneur von und zu Egloffstein dankte und mit jugendlicher Begeisterung einen Salamander auf die Studenten der Handelshochsule kommandierte. Der Stadt Köln mit ihrem echt rheinischen Frohsinn und ernsten Streben galten die Worte des Studiosus Walb. Dies gab Herrn Oberbürgermeister Becker Veranlassung, auf die Vorteile hinzuweisen, die Köln aus dem Besitz der Handelshochschule erwachsen. Bisher fühlten die Kölner nur instinktiv, was eine Musenstadt bedeutet, aber die Liebe zur Handelshochschule steigere sich von Jahr zu Jahr. Durch den Handel war Köln groß, durch den Niedergang des Handels war es wieder klein geworden; wenn es in unserer Zeit wieder groß geworden ist, so muß doch anerkannt werden, daß ein geistiges Gegengewicht nötig ist. Dem heutigen Tag messe er eine ungeheure Bedeutung bei; er bekunde, daß Köln eintrete für die dauernde Erhaltung der Handelshoch schule. Das Gebäude, zu dem heute der Grundstein gelegt wurde, werde der geistige Mittelpunkt Köuns werden, dafür bürge der Geist der Dozenten und der Studenten. Stets möge man den Geist ernsten Strebens und der Wissenschaft hochhalten. Herr Studiendirektor Prof. Dr. Eckert richtet Dankesworte an das Kuratorium für die Sorge, die es stets der Handelshochschule entgegen brachte. Das Kuratorium hat in all seinen Gliedern die Verbreitung, Gründung und Wortgestaltung der Hochschule aufs günstigte beeinflußt und befördert. Es habe dazu beigetragen, daß der Parteikampf die Hochschule nicht berühren konnte; es sei ihm zum guten Teil zu danken, daß die Kölner Hochschule beider Fraktionen Gunst im Stadtparlament genieße. Dies sei besonders wertvoll; denn von jeder Hochschule gelte im höchsten Sinne ein Wort, das Bismarck ähnlich einmal im Reichstage angewandt habe: Eine Hochschule soll und kann nur parteilos regiert werden. Besonderen Dank sprach Redner Hrn. Oberbürgermeister Becker aus. Wie er beim rastlosen Aufsteigen Köuns überall als der treibende Mittelpunkt der Beratungen und sicherer Leiter der Durch führung aller Pläne erscheine, so sei auch die Handelshochschule ein glänzender Zeuge seines erfolggekrönten Schaffens. Oberbürgermeister Becker habe in Fortührung der Gedanken Gustav v. Mevissen richtig erkannt, daß gerade in einer Epoche wirtschaftlicher Fortschritte den Bürgern auch für ihre idealen Interessen ein fruchten Kriegshafen Pola zu verbringen.. gen ee ertrunken. Gestern morgen ist am Pionierübungsplatz in er Pferdebursche eines Hauptmanns beim Bäden im Rhein barer Mittelpunkt geschaffen werden müsse, der für Gedeihen des Gemeinwesens die Verbindungsbruücke zwischen der materiellen und geistigen Kultur schlagen sollte. Mit seltener Weit sicht und Energie sei er in richtiger Erkenntnis der Bedürfnisse der Zeit gerade im rechten Momente für die Errichtung einer selbständigen Handelshochschule eingetreten. Er habe nach deren Gründung in den jetzt neun Semestern des Bestehens ihrer stets wachsenden Anforderung immer liebevoll sich angenommen und seine reichen Erfahrungen in den Dienst unserer Ideale gestellt. Freuen wir uns, daß ein so guter Vater an der Spitze der Handelshochschule steht, hoffen wir, daß der Mann als verantwortungsvoller Führer uns noch recht lange in dieser Stellung erhalten bleibe, dessen weitausgreifendem Wirken wir so viel verdanken. Ein feuriger Salamander wurde auf das Wohl des Oberbürgermeisters gerieben. Hr. Stadtverordneter Dr. v. Mallinckrodt widmete den Dozenten, Hr. Prof. Dr. Geffcken den Herren Prof. Dr. Vetterlein und Stadtbaurath Heimann anerkennende Worte. Prof. Dr. Schumacher, der frühere Studiendirektor der Handelshochschule, überbrachte zunächst herzliche Grüße und Glückünsche des Rektors der Universität Bonn, der zu seinem Bedauern durch die satzungsgemäß am 1. Juli vorzunehmende Rektorenwahl am Erscheinen verhindert sei. Redner wies dann eindringlich auf die Notwendigkeit hin, daß die befruchtende Wirkung des Wirtschaftslebens der Handels hochschule nie fehlen dürfe, und kommandierte zum Schluß einen Salamander auf die rheinische Industrie und den rheinischen Handel. Damit war die Reihe der offiziellen Ansprachengeschlossen, und nun trat die Fideliter in ihre Rechte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>handwerksausstellung in Köln 1905. Am Samstagnachmittag besichtigten 220 Studierende der Königl. Maschinenbauschule Köln, unter Führung ihrer Lehrer, die Ausstellung. Am gestrigen Sonntag wurde die Ausstellung von 4584 zahlenden Personen besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oesterreichische Marinesoldaten-- ein Kapitän, zwei Offiziere und 55 Unteroffiziere und Mannschaften-- trafen am Samstag auf der Durchreise hier ein und stiegen im Hotel Billstein ab. Die Soldaten besichtigten gestern Köln und fuhren abends nach England weiter, um von dort zwei Torpedoboote zum öösterreichischen Kriegshafen Pola zu verbringen. . Erst ertrunken. Der Ertrunkene hieß Lyseak und stammte aus Posen In Rodenkirchen ertrank gestern nachmittag ein 16jährige Eine wüste Schlägerei entstand in der Nacht zum Sonntag an der Ecke Holzmarkt und Klappergasse unter Anwohnern der Klappergasse. Der Streit, an dem sich Männer, Frauen und halbüchtige Burschen beteiligten, pflanzte sich bis mitten in die Klappergasse fort. Mehrere Schutzleute stellten die Ruhe wieder her und brachten mehrere Beteiligte zwecks Feststellung der Personalien zur Wache, 10 Englücksälle. In einem Hause am Kleinen Griechenmarkt stürzte ein Junge die Treppe hinunter und trug außer Verletzungen am Kopfe noch einen Armbruch davon.-- Auf dem Großen Griechenmarkt zog sich ein Mann durch Hinfallen einen Armbruch zu.-- Gestern abend wurde in der Burgunderstraße ein Kind von einem Radfahrer überfahren und erheblich am Kopfe verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Schmiedegasse von der Merheimerstraße bis zum Güterbahnhof in Nippes(nördlich vom Nordfriedhof) vom 4. Juli ab auf vier Monate für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie Festgenommen wurden: eine Näherin wegen Diebstahls, ein Goldarbeiter wegen gewerbsäßiger Hehlerei von Goldsachen, eine Verkäuferin wegen Diebstahls, ein Fabrikarbeiter wegen Fabrikdiebstahls, eine Dirne wegen Diebstahls und Unterschlagung, ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Fuhrmann wegen Fahrraddiebstahls, ein Buchhalter wegen Zuhälteren."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein kleiner Brand entstand gestern in einer Fabrik an der Bonnerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln,.Juli1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu, altes 7,00.30, Maschinenstroh(Roggen) 5,20, Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh 4,50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verliehen wurde dem Eisenbahnsekretär Philippi bei dem Uebertritt in den Ruhestand der Charakter als Rechnungsrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Leichen-Fledderer. In der vergangenen Nacht wurde auf dem Hauptbahnhof einem Manne aus Holthausen, der auf einer Bank eingeschlafett war, die Uhr und Kette gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Rheinhöhe am 3. Juli, morgens 11 Uhr: 2,38 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>.06.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wasserärme am 3. Juli, morgens 11 Uhr: 19deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
