<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>390581</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Mittwoch den ? August stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vor  lagen zu beschäftigen haben: Bewilligung eines Beitrages für den Handwerks- und Gewerbekammertag, Stiftung eines Ehrenpreises für die Ausstellung rheinischer Gartenfreunde, Beschaffung eines neuen Krankenwagen für ansteckende Kranke, Vertrag betr. den Ausbau des Königin Luisenplatzes, Antrag Nockher und Gen. Errichtung eines Gymnasiums in Lindenthal, Anfrage Billstein betr. Aenderung des Straßennamens Pantaleonswall, Skizze für den Erweiterungsbau der Talgschmelze im Schlachthofe, sofortige Aufstellung eines kleineren Umformens in der Umformerstation, Plan und Kostenanschlag für die Herstellung des Leipziger Platzes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von der Rehrichtabfuhrgebühr. Die Frage, oo Offi40 Goldenes Jubiläum des Kölner Liederkranz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erwischte Diebin. Eine Frau, welche in Hotels putzte, stahl dort in letzter Zeit Silbergeschirr. Bei einer bei ihr von der Kriminalpolizei vorgenommenen Haussuchung wurde eine Menge gestohlenen Gutes vorgefunden und beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Heute mittag fuhr ein Motorzweirad, als es einem Wagen der Straßenbarn auf dem Kaiser Wilhelmring auswich, gegen einen Radfahrer. Beide Fahrer stürzten, ohn Schaden zu nehmen. Während jedoch das Motorrad unbedeutend beschädigt war, wurde das Vorderrad des Zweirades gertrümmert, m Vermißt. Heute morgen hat das neun Jahre alte Mädchen Aennchen Sax seine elterliche Wohnung, Lütticherstraße 23, verlassen, um sich in die höhere Töchterschule an St. Lyskirchen zu begeben. Das Kind ist jedoch nicht in der Schule gewesen und auch bis heute nachmittag nicht wieder in die elterliche Wohnung zurückgekehrt. Alle bis nachmittags angestellten Erkundigungen blieben erfolglos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Mitte. Ueber Daniel'Connel den großen Führer der irischen Katholiken, sprach in der letzten am Freitag stattgefundenen Sitzung Hr. Stud. phil. Nolte. Nachdem er in gedrängter Kürze die Bedrückung der katholischen Iländer unter Heinrich VIII. und Elisabeth, Cromwell und Wilhelm von Oranien geschildert, die dieselben nahezu politisch und wirtschaftlich völlig rechtlos gemacht hatte, entwarf er in großen Zügen ein Bild des Werdeganges'Connells, der durch sein Talent, seine volkstümliche Redeweise, seine untermüdliche selbstlose Tätigkeit im Dienste seines, gerade wegen seines treuen Festhaltens am katholischen Glauben so hart bedrängten Volkes Großes für das letztere gewirkt und sich die Anerkennung der gesamten katholischen Welt erworben hat. Die Zuhöverschaft dankte dem Redner durch lebhaften Beifall und auch diesmal gestaltete sich die annüpfende Aussprache recht 6) Kartellverband der katholischen Vereine Köuns. Unter dem Vorsitz des Hru. Geheimrat Roeren tagte am Freitagabend in der Bürgergesellschaft die Delegiertenverſammlung des Kartellverbandes der katholischen Vereine Köuns. Hr. Kaufmann Schönen erstattete als Kassierer den Kassenbericht pro 1903/04, der mit einem Bestand von rund 650 M. baschließt. Aus den Versammlungen ist hervorzuheben der einmütig gefaßte Beschlußß, im Winterhalbjahr zwei größere Versammlungen abzuhalten, und zwar sind hierür Anfang Oktober und die Fastenzeit in Aussicht genommen. Mit der Vorbereitung wurde eine engere Kommission betraut, die der Delegiertenverſammlung mit bestimmteren Verschlägen näher treten wird. In Ehrenfeld und Deutz haben sich Ortskartelle der dort bestehenden katholischen Vereine gebildet; durch deren Anschlugß an den Kartellverband hat dieser eine wesentliche Stärkung erfahren. Zum Schluß befaßte man sich neben Fragen der Organisation mit Anregungen aus der Versammlung, von denen diejenige auf Errichtung von Lesezirkeln einer besonderen Kommission übewiesen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Blumen- und Pflanzen-Ausstellung rheinischer Gartenfreunde 3. bis 14. August in der Flora. Die Ausstellungsleitung hat beschlossen, den sämtlichen Ausstellern, also auch denjenigen, welche nur einzelne selbstgezogenen Pflanzen oder Blumenbindereien zur Ausstellung bringen, Dauerkarten für die ganze Ausstellungs- zeit zu bewilligen. Die Teilnehmer an dem Wettbewerb für Balkonausschmückung usw. in der Stadt erhalten Freikarten für den Prämiierungstag, Samstag den 12. August, an welchem Tage auch die Eröffnung der Bindereiabteilung und abends ein größeres Gartenfest mit Beleuchtung und Feuerwerk stattfindet, welches die Aktiengesellschaft Flora zu Ehren der drei anderen beteiligten Vereine, Kölner Gartenbau-Gesellschaft, Kölner Verkehrs-Verein und Kölner Verschönerungs-Verein, veranstaltet. Die Karten werden den Ausstellern in den nächsten Tagen zugesandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche u. a. eine Photographie des russischen Friedensdelegierten Minister von Witte ausgestellt. Ferner sieht man dort Bilder: des vom Kaiser als Schellenbaumträger für das 1. Garde-Regiment angeworbenen Marokkaner, des durch die Kgl. preuß. Gestüftsverwaltung angekauften Beschälerstalls des Gestüts Römerhoff, eines schweren Geschützes, wie es auf dem Kriegsschauplatz in Position gebracht wird, und des Einzugs des Herzogs Karl Eduard von Sachsen-Koburg-Gotha in Koburg. Acht Ansichten betreffen die Weltausstellung in Lüttich. Der Platz vor der Moschee Hamidieh in Konstantinopel dürfte als Ort des Bombenattentats auf den Sultan Interesse finden. Von loke armer schulpflichtige Kinder der St. Ursulapfarre verwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>die Bautätigkeit in Mügersdorf steigert sich. Von acht neuen Häusern werden einige schon bald, andere vor dem Winter bezogen. Mit zehn anderen Neubauten dürfte bald begonnen werden, darunter fünf in der Vitalisstraße, die von der Aehrenfelder Wohnungsgenossenschaft unternommen werden. In richtiger Voraussicht der baldigen Entwickelung unseres Vorortes ist das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Overath, 28.Juli1905. Ein Jagdächter schoß auf dem Wehstand einem Kinde, welches Waldbeeren pflückte, eine Schrotladung in den Rücken. Der Jäger will das Kind für ein Reh angesehen haben. Es ist wenig Hoffnung vorhanden, das schwerverletzte Kind am Leben zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>chse eansge hete, Gelie ik ie hesche Eisonhahntarifreform der reisenden Kaufmannschaft erdachse, hnünden. Er ersucht, von der Personentarifreform in der Kilogramm, eventuell besondere Vergünstigungen bei der Beforderung der Muster der reisenden Kaufleute. 3. Beseitigung des 'Per Wasserstand des Rheines war bis Freitag abend bis Dach bongnde Gieng aud eier iun beig, Hastähinzie stehenden Heerzug gefahren. Drei Wagen entgleisen, zwei Personen wurden leicht verletzt. Der Betrieb ist durch den Unfall nicht gestört worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein neuer Gaunertrick wird von einer Schwindlerbande die wahrscheinlich ihren Sitz im Nordwesten Berlins und in Char rottenburg hat, in der Provinz und besonders in Ost- und Westpreußßen angewandt. Die Bande geht bei dem Schwindel folgender maßen vor: Bei einfachen Leuten erscheint ein junger Mann, der in einem Kasten anscheinend einen photographischen Apparat bei sich führt, und sucht diese zu bewegen, sich photographieren zu lassen. Meist gelingt ihm dies. Nach erfolgter Aufnahme läßt der junge Mann sich einen Vorschuß von drei bis vier Mark geben, der ihm ebenfalls bereitwilligst ausgehändigt wird. Er entfernt sich dann mit dem Bemerken, daß die fertigen Bilder in einigen Tagen eintreffen würden unter gleichzeitiger Erhebung des Restbetrag durch Nachnahme. Das Nachnahmepaket tritt auch ein, aber in ihm befinden sich keine Photographien, sondern eine Anzahl Papp iben, je nach der Größe des bestellten Quantums. Das Geschäft der Gauner geht glänzend, wie die vielen bei der Polizei eingelaufenen Anzeigen beweisen. Hier in Berlin operiert die Bande mit fliegender Wohnung, nach der unter der Adresse des Wirtes, der nie weiß, mit wem er es zu tun hat, die Nachnahmesendungen adressiert werden. Die letzte dieser fliegenden Wohnunge; befand sich bei einem in der Erasmusstraße wohnhaften Arbeiter Melitz, der wie vom Donner gerührt war, als die Po lizei bei ihm Nachforschssngen anstellte. Der Vogel, das heißt der Expedient der Photographien, war bereits ausgeflogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
