<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>390594</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>handelsminister Möller traf gestern mit dem-Zuge Ssel--Holland um.04 nachmittags hier ein und fuhr mit dem Sonellzuge.33 nachmittags nach Bielefeld weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber Vorgärten sprach am Mittwochabend Herr Gartenwiettor Encke anläßlich der Blumen- und Pflanzenausstellung #reinscher Gartenfreunde in der Flora. Redner verbreitete sich ##nachst über den praktischen, gesundheitlichen und über den ästhetiachen Wert der Vorgärten und über die Vorbedingungen für ihre #llige. Falsch sei es, vor den Vorgärten noch Baumreihen anzu##den, wie es früher in der Volksgartenstraße geschehen war. Hier###cch werde den Vorgärten Licht und Luft benommen. Auch müßten Vorgärten selbst, wenn sie mit Bäumen bepflanzt werden sollten, ##e Mindestbreite von--4 1/2 Meter haben, und dabei seien Bäume lichten Kronen, wie Akazien, Birken, Rotdorn zu bevorzugen. # der Anlage des Vorgarten müsse mit den gegebenen Verhälesen, insbesondere mit der Belichtung gerechnet werden. Redner ## dann praktische Winke für die Bepflanzung in sonnigen und #utigen Lagen. Wenig angebracht sei in Vorgärten das sogenannte Teppichbeet, welches nur selten wirklich schöne Formen aufweise und sich der Hausarchitektur gewöhnlich schlecht anpasse. Die Hauptsache sei doch, daß man sich an den Blumen selbst er,reue, und gerade in der Mannigfaltigkeit liege ein besonderer Reiz. Von solchen Gesichtspunkten sei er, Redner, auch bei der Bepignzzung der öffentlichen Anlagen ausgegangen. er vertrete die sicht, daß diese nicht nur zur Repräsentation gegenüber den Fremden, sondern vor allem auch zur Freude der Anwohner und zur Erziehung der Jugend da seien. Von großer Wichtigkeit sei neben der richtigen Auswahl der Pflanzen für den Vorgarten ferner die Art des Bodens, und es sei eine üübelangebrachte Sparsamkeit mancher Hausbesitzer, welche bei der Anlage die Beschaffung guter Gartenerde für unnötigen Luxus hielten. Hinsichtlich der Einrichtung der Vorgärten werde häufig der Fehler begangen, daß man zu viele Bäume pflanze, namentlich könne man oft eine zu große Anzahl von Kugelakazien antreffen, welche bald einen dichten, unschön wirkenden Laubkranze um das Haus bildeten. Dagegen sei es sehr zu empfehlen, einzelne Bäume nahe an das Vorgartengitter zu pflanzen, welche dann in die Straße hineinragten und zugleich den besten Ersatz für eine regelmäßige Baumallee bildeten. Dabei dürften freilich hohe Bäume, wie Ulmen, Platanen, nur vereinzelt Verwendung finden. Als Mangel bezeichnete es Redner, daß die nebeneinanderliegenden Vorgärten meist ohne gegenseitige Rücksichtnahme angelegt würden. Jedenfalls gebe es für den Städtebauer auch eine Vorgartenfrage. Möglich wäre z. B. die Losung, daß anstatt des dicht an das Haus berangerückten Vorgarten schmale Pflanzstreifen zwischen Bürgersteig und Fahrdamm angelegt würden. Diese Anordnung würde vielleicht in solchen Straßen besonders angebracht sein, die halb Wohn- halb Geschäftstraßen seien. Redner schloß seine interessanten Ausfüh rungen mit dem Wunsche, daß die Ausstellung auf die Anlage und Pflege der Vorgärten einen günstigen Einfluß ausüben mogen F Blumen- und Pflanzen-Ausstellung rheinischer Gartenfreunde in der Flora. Am Freitag den 11. d. M. findet abends 6 Uhr der letzte der von den Ausstellungsbesuchern mit wachsendem Interesse besuchten Vorträge im Nebensaale des Wintergartens statt. Herr Garteninspector Rausch wird über das für die Bewohner der Großstadt besonders anziehende Thema Haustärten sprechen. Am Samstagmorgen wird die Sonderausstellung fur Blumenbinderei eröffnet; am selben Tage findet die Verkündigung der Prämiierungen in allen Ausstellungsgruppen statt. Näheres hieruber wird noch bekannt gemacht. Abends veranstaltet die Flora zu Ehren der an der Ausstellung mitbeteiligten Vereine: der Kölner Gartenbau-Gesellschaft, des Kölner Verkehrsvereins und deKölner Verschönerungsvereins ein Gartenfest mir Beleuchtung und Feuerwerk. Dem volkstümlichen Charakter des ganzen Unternehmens entsprechend, ist der Eintrittspreis auch an diesem Festtage auf nur 50 Pfg. für Flora und Ausstellung zusammen fest gesetzt, am Sonntag den 13. d. M. aber ist der Vormittag dem Massenbesuche gewidmet und der Eintrittspreis demgemaß in den Stunden von 7 bis 12 Uhr auf 20 Pfg. ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>c Zusammensöße. Gestern vormittag stieß auf dem Mühlenbach, Ecke Matthiasstraße, ein Privatautomobil mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Das Automobil wurde hierbei leicht be schädigt, Personen wurden nicht verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Oberläoderufer stießen gestern mittag zwei Radfahrer zusammen, wobei beide zur Erde stürzten und der eine sich einen Schulterbruch zuzog. d. Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten Neupflasterung der Fahrbahn-- die Mastrichterstraße von Brabauterstraße bis Hohenzollernring vom 14. August c. auf 13 Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie Untreue. Ein Kartoffelnändler in der Weidengasse schickte gestern einen Arbeiter mit einem Karren Kartoffeln zum Verkaufe aus. Bis 1 Uhr vergangene Nacht war er noch nicht zurückgekehrt Die angestellten Recherchen ergaben, daß der ungetreue Knecht da Pferd in der Witschgasse untergestellt und den Erlös aus den Kartoffeln, 30., unterschlagen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>O Unfälle. In einem Neubau am Neumarkt stürzte eine Treppe zusammen. Ein Treppenleger fiel herunter und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Mann, der sich zum Ausruhen am Rheine auf eine steinerne Treppe gesetzt hatte, fiel herunter und zog sich einen Schädelbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 10.Aug.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hlen.50-6,80, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldruscln.40, Krummstroh Köln, 10 Aug.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 781 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 80, Donpellender bis 90, b. 74-76, c. 60-70.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zum Ausstand der Dachdecker, Bauklempner und Inſtallateure. Die Kommission der Freien Vereinigung der Arbeitgeber des Dachdecker- und Bauklempnergewerbes tagte gestern abend im Krystallpalast. Der Vorsitzende, Obermeister H. J. Buchheim. führte aus: Die Arbeitgeber dieser Gewerbe könnten undöglich von einer 9 1/2 stündigen Arbeitszeit, die abends 7 Uhr ende, absehen, schon deshalb nicht, weil die anderen Bauhandwerker, wie Maurer und Zimmerleute ebenfalls bis 7 Uhr abends arbeiteten. Auf Grund dieser Arbeitszeit sei ein Mindestlohn von 50 Pfg. pro Stunde zugesagt worden. Dieses komme einem Tagelohn von 4,75 M. gleich, während der frühere Mindesttagelohn für Gesellen, die zwei Jahre die Lehrzeit beendet, nur 4,50 M. betrug. Im übrigen seien mehrere Zugehtändnisse gemacht, u. a. sei auch ein prozentualer Zuschlag auf die bisherigen Löhne zugesichert worden, wenn man sich in den Hauptpunkten: Arbeitszeit und Minimallohn, einige. Der Vorsitzende verlas sodann ein Schreiben des Königlichen Gewerbegerichts, in welchem sich letzteres als Einigungsakt zur Schlichtung der Differenzen anbietet. Die Kommission äußerte ihre Zustimmung und beantwortete das Schreiben sofort in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Rechtsauskunftstelle für Unbemittelte wird am 23. d.., mittags 12 Uhr, eröffnet werden; als Geschäfteräume für dieselbe ist die zweite Etage im Verwaltungsgeräude Goldschmied 38 eingerichtet worden. Daselbst sind auch der Rechtsauskunftstelle für Frauen mehrere Zimmer eingeräumt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gasanan! Wenn Ihnen der Inhalt Ihres Hausfrauen: Leinenschrankes lieb und wert ist, Sie nur das garantiert unschädliche, die Wäsche schonende Seifenpulver mit dem Schwan.-- Ueberall zu Vorzügliches Nähr- und Vorbeugungsmittel gegen Brechdurchfall und Darmkatarrh bei Kindern."7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
