<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390526</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Festspiele im Neuen Stadttheater zu Köln. In Anbetracht dessen, daß die Festspiele im Neuen Stadttheater zu Köln in der zweiten Hälfte des Monats Juni stattfinden, erscheint es zweckdienlich, darauf hinzuweisen, daß das Theater eine großartige Ammoniak-Kädteanlage besitzt, durch welche es möglich wird, auch an schwülen Sommertagen dem Zuschauerraum eine mäßige Menge kühler und vor allen Dingen trockener Luft zuzufuühren. Die Kühlanlage wurde von den Firmen Humboldt(Kalk) und Käuffer&amp; Cie.(Mainz) eingerichtet. Dieselbe beruht auf dem Prinzip der Ammoniak-Eismaschinen und wirkt in der Weise, daß durch verdampfendes flüsiges Ammoniak stark abgekuühltes Salzwasser in einem Rohrsystem zirkuliert, an welchem die in den Zuschauerraum einzublasenden Luft vorbeistreichen muß, wodurch sie Gelegenheit hat, sich abzuaühlen und ihren überfluüssigen Feuchtigkeitsgehalt in Form von Schnee an den Rohren niederzuschlagen. Um den Salzwasserühlern einen Teil ihrer Arbeit abzunehmen, läßt man die Luft zunächst ein Rohrsystem passieren, in welchem gewöhnliches kühles Brunnenwasser zirkuliert. Dieser Vorkühler ist imstande, 82000 Kubikmeter Luft mit einer Anfangstemperatur von 26 Grad Celsius auf 18 Grad herunterzukühlen, während das Salzwasserrohrsystem eine vorgebühlte Luftmenge von 52000 Kubikmeter auf 12 Grad abzuaühlen und auf 60 Proz. Feuchtigkeitsgehalt zu trocknen vermag. Die Lufttemperatur im Zuschauerraum kann hierbei bis zu 20 Grad und auf den Galerien bis zu 24 Grad erniedrigt werden. Selbstverständlich ist innerhalb der angegebenen Grenzen die weitgehendste Regulierung möglich. Da die genannten Luftmengen bei vollbesetzte Hause noch einen stündlichen Wechsel von 40 Kubikmeter für jede Person im Zuschauerraum und von 60 Kubikmeter auf den Galerien bedeuten, so wird auch an chwülen Tagen der Aufenthalt im Theater ein angenehmer sein ** Festspiele zu Köln 1905. Zu den sechs Vorstellungen im Neuen Stadttheater hat Hr. Hoflieferant Schorn den Garten und die Restauration mit den Hallen ausschrießlich den Besuchern der Festspiele bis nach der letzten Pause reserviert. Ueber den jeweiligen Zeitpunkt und die Dauer der Pausen wird demnächst Näheres bekannt gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das zweite Sommersemphoniekonzert findet wegen des Niederrheinischen Musikfeste nicht am Dienstag, sondern am Mittwoch den 14. Juni, abends 8 Uhr, im großen Gürzenichsaale statt 5 Gewerbliches Fachschulwesen. Nach dem soeben erschienenen Jahresbericht über die Königlichen Vereinigten Maschinenbauschule, die im verflossenen Schuljahr auf ein fünfundzwanzigähriges Bestehen zurückblicken konnten, besuchten im Wintersemester die Maschinenbauschule 82 und die höhere Maschinenbauschule 135 Schüler, von denen 59 respektive 33 aus Köln waren. Die Zahl der Abiturienten betrug im Sommersemester 23 bzw. 18, im Wintersemester 26 bzw. 23. Die Königliche Baugewerkschule hatte eine Frequenz von 236 Schülern und 31 bzw. 42 Abiturienten. Die Bauhandwerkerschule besuchten 18 Schüler. Acht bestanden die Abgangsprüfung. Die Kunstgewerbe- und Handwerkerſchule der Stadt Köln unterrichtete in vier Abteilungen im Wintersemester zusammen 61 Schüler in Tagesklassen, außeadem in Abend- und Sonntagsklassen im Sommer 455, im Winter 516 Schüler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Monat Juni hat bis jetzt recht veränderliche Witterung gebracht. Die ersten Tage desselben brachten große Hitze. Dann folgten mehrere Regentage mit geringer Temperatur; nachdem der Himmel sich dann etwas aufgeklaärt, begann der gestrige Tag mit einem ausgiebigen Landregen, der bis nachmittags anhielt. Das Thermometer zeigte gestern um die Mittagszeit nur+-- 15 Grad Celsius, später nachmittags-- 17 Grad bei niedrigem Barometerstand. Der Wind sprang nachmittags von Nordost nach Südost um.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzelline 37, ist das Bildnis des Fürsten Bernhard v. Bülow ausgestellt. Ferner sind folgende Darstellungen ausgehängt: die siegende Yacht Atlantic nach ihrer Ankunft vom Rennen um den Ozeanpokal bei Kap Lizard, König Oskar II. von Schweden, die Begrüßung der japanischen Gäste durch das Berliner Publikum, die Abschiedsfeierlichkeiten in Schwerin, der Einzug der Herzogin Cäcilie zu Mecklenburg-Schwerin in Berlin, die in den Grund gebohrten russischen Linienschiffe Knuäs Suwarow, Imperator Alexander III. und Borodino.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der St. Vincenzverein, Abteilung Jugend-Füsorge, bittet uns, darauf aufmerksam zu machen, daß er fortährend arme verlassene Kinder, welche zu verwahrlosen drohen, bei gutgesinnten katholischen Familien unterzubringen sucht. Gutgesinnte Familien, welche solche arme Kinder von--12 Jahren, besonders auch Knaben, kostenlos in Pflege nehmen wollen, mögen ihre Adresse an Hrn. Franz Rody, Händelstraße 41, gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bodenlose Roheit zeigten wieder einmal halbüchtige Burschen, die sich am Freitagnachmittag zwischen--6 Uhr in der Ulrichgasse umhertrieben. Eine junge Dame, die vom Sachsenring aus die Straße passierte, wurde unversehens von einem dieser Buben mit einem spitzen Gegenstande, einem Pfriemen oder Federmesser, in die Schulter gestochen. Nach dieser Heldentat tummelten die Burschen, als ob nichts geschehen sei, weiter und ergriffen erst dann, aber schleunigst, die Flucht, als sie bemerkten, daß man sich anschickte, sie zu verfolgen und zur Rede zu stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld,.Juni1905. Die am Mittwochabend unter dem Vorsitz des Hrn. Färber im Lobau tagende Monatsversammlung des Windthorstbundes erfreute sich eines guten Besuches. Hr. Weber hielt ein interessantes Referat über Post und Postwesen, wobei die Entwickelung der Post von ihren ersten Anfängen bis auf die Jetztzeit und ihre große Bedeutung für den Handels- und Geschäftsverkehr in anschaulicher Weise geschildert wurde. Das Referat, eine Frucht des beendeten Rednerkursus, fand allgemeine Anerkennung. Ueber den Gauverbandstag in Aachen berichtete der Vorsitzende, und wurden im Anschlugß hieran die Anträge des Vertretertages der Windthorstbunde Deutschlands sowie die von der Verbandsleitung entworfenen neuen Verbandssatzungen durchberathen. Als Delegierte für den Vertretertag wurden der Vorsitzende Hr. Färber und Hr. Brehm gewählt. Des weiteren beschlossß man den Beitritt zum Verband Arbeiterwohl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein Polyhymnia richtete an den Reichskanzler Fürsten Bülow anläßlich dessen Erhebung in den Fürstenstand ein Glückwunschtelegramm. Der Fürst dankte auf telegraphischem Wege in herzlichen Worten mit dem Bemerken, daß er sich noch gern des Genusses erinnere, den ihm die Polyhymnia auf Norderney seinerzeit bereitete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Männergesangverein Köln-Nippes. Durch das Hinscheiden Sr. Königl. Hoheit des Fürsten Leopold von Hohenzollern verlor der Verein seinen Protektor. Gleich nach Erhalt der Todesnachricht hat er deshalb eine Beileidsbezeugung telegraphisch der Frau Fürstin üvermittelt, in der er ausspricht, daß er, tiefbewegt durch die Kunde von dem Hinscheiden seines hohen Protektors, bitte, die aufrichtige und innige Anteilnahme des Männergesangvereins an dem Verluste entgegenzunehmen. Der Männergesangverein Köln-Nippes verliere in dem hohen Verstorbenen den allzeit warmen Vertreter seiner Interessen, dessen Andenken in der Geschichte des Männergesangvereins in unveraänglicher Erinnerung fortleben wird. Der Verein beabsichtigt ferner, eine Abordnung mit Fahne zu den Beisetzungsfeierlichkeiten nach Sigmaringen zu entsenden, welche gleichzeitig eine herrliche Kranzspende an der Bahrniederlegen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wanlo(Kreis Grevenbroich), 10.Juni1905. Hier vollende am nächsten Dienstag, 13. Juni, die Witwe Johann Schotten ihr hundertstes Lebensjahr. Die Greisin befindet sich noch verhältnisäßig wohl. Im benachbarten Keyenbera wohnt ein früherer Ackerer, der am 28. Juni 98 Jahre alt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueber die Schuldenlaſten britischer Orovinzialstädte wird dem Echo aus London geschrieben: Manchester hat die größten Schulden von allen englischen Provinzstädten. Dieselben betragen bei einer Einwohnerzahl von 400 000 21519000 Pfd. Sterl., dann rne### 4 8 859000 Pfd. Sterl., Birmingham mit 15113000 Pfd. Sterl., Leeds mit 13 454000 Pfd. Sterl., Sheffield mit 8597000 Pfd. Sterl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Auch ein Nachruf! In der Monatsversammlung des Nationalliberalen Vereins gedachte Hr. Professor Moldenhauer in warmen Worten des verstorbenen Stadtverordneten Stelzmann und äußerte dabei nach der Köln. Ztg. und dem Stadtan.:"Stelzmann ist gestorben als treuer Katholik, er hat bewiesen, daß man wohl liberal und national, aber doch katholisch sein kann. Das hier festzustellen, ist sehr viel wert, weil es uns von ultramontaner Seite immer bestritten wird, daß man katholisch sein kann, ohne zum Zentrum schwören zu müssen." Daß Hr. Stelzmann schon vor Monaten sich durch Empfang der h. Sakramente auf den Tod vorbereitet hat, war uns längst bekannt. Daß Hr. Moldenhauer diese Tatsache nachträglich parteipolitische ausschlachten, verrät einen Geschmack, um den ihn auch viele seiner eigenen Parteigenossen nicht beneiden werden. Wir haben sie absichtlich nicht erwähnt, um auch nicht den Schein einer derartigen Ausschachtung zu erwecken. Da wir gerade bei Hrn. Moldenhauer sind, sei noch ein zweites Diktum dieses Herrn erwähnt. In derselben Sitzung dankte er den Herren Neven und Kyll, weil sie bei dem Antrag des Zentrums betreffend die Schuldeputation den liberalen Standpunkt so mannhaft vertreten haben. Dabei leistete er sich nach derselben Quelle den Satz:"Wir sind den beiden Rednern zu herzlichsten Dank verpflichtet, daß sie den Grundsatz aller liberalen Männer, nicht nur der nationalliberalen, so treu gewahrt haben. Das Zentrum kann nun nicht mehr sischen gehen und Hrn. Kyll für sich in Anspruch nehmen. Hr. Kyll hat, so lange er hier ist, treu zu unserer Sache gestanden.(Lebhafte Zustimmung.)" Hat Hr. M. das wirklich gesagt? Dann möchten wir das Gesicht sehen, das Hr. Kyll bei Lektüre dieser wundersamen Mär aufgesetzt hat. Würdig schloß sich Hr. Dr. Johannes mit dem geistreichen Scherz an, Hr. Stadtverordneter Trimborn"werde auch hier zum Schrittmacher der liberalen Partei werden, wie es das Zentrum durch sein Vorgehen in der Schulfrage bereits geworden sei, besonders auch bei den katholischen Lehrern". Die Wortührer, mit welchen der Kölner Liberalismus geschlagen ist, scheinen ein unwiderstehliches Bedürfnis zu fühlen, den Löwenkampf gegen den Schuldeputationspastor noch lächerlicher zu machen, als er es schon war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gewerbliches Fachschulwesen. Nach dem soeben erschienenen Jahresbericht über die Königlichen Vereinigten Maschinenbauschule, die im verflossenen Schuljahr auf ein fünfundzwanzigähriges Bestehen zurückblicken konnten, besuchten im Wintersemester die Maschinenbauschule 82 und die höhere Maschinenbauschule 135 Schüler, von denen 59 respektive 33 aus Köln waren. Die Zahl der Abiturienten betrug im Sommersemester 23 bzw. 18, im Wintersemester 26 bzw. 23. Die Königliche Baugewerkschule hatte eine Frequenz von 236 Schülern und 31 bzw. 42 Abiturienten. Die Bauhandwerkerschule besuchten 18 Schüler. Acht bestanden die Abgangsprüfung. Die Kunstgewerbe- und Handwerkerſchule der Stadt Köln unterrichtete in vier Abteilungen im Wintersemester zusammen 61 Schüler in Tagesklassen, außeadem in Abend- und Sonntagsklassen im Sommer 455, im Winter 516 Schüler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Monat Juni hat bis jetzt recht veränderliche Witterung gebracht. Die ersten Tage desselben brachten große Hitze. Dann folgten mehrere Regentage mit geringer Temperatur; nachdem der Himmel sich dann etwas aufgeklaärt, begann der gestrige Tag mit einem ausgiebigen Landregen, der bis nachmittags anhielt. Das Thermometer zeigte gestern um die Mittagszeit nur+ 15 Grad Celsius, später nachmittags+ 17 Grad bei niedrigem Barometerstand. Der Wind sprang nachmittags von Nordost nach Südost um.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder gestiegen, nachdem derselbe in der verflossenen Woche bis auf 2,15 Meter gefallen war. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,76 Meter gegen 2,25 Meter vor acht Tagen. Weiteres Steigen ist zu erwarten, da der Oberrhein und die Mosel noch stark gestiegen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist das Bildnis des Fürsten Bernhard v. Bülow ausgestellt. Ferner sind folgende Darstellungen ausgehängt: die siegende Yacht Atlantic nach ihrer Ankunft vom Rennen um den Ozeanpokal bei Kap Lizard, König Oskar II. von Schweden, die Begrüßung der japanischen Gäste durch das Berliner Publikum, die Abschiedsfeierlichkeiten in Schwerin, der Einzug der Herzogin Cäcilie zu Mecklenburg-Schwerin in Berlin, die in den Grund gebohrten russischen Linienschiffe Knuäs Suwarow, Imperator Alexander III. und Borodino.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der St. Vincenzverein, Abteilung Jugend-Füsorge, bittet uns, darauf aufmerksam zu machen, daß er fortährend arme verlassene Kinder, welche zu verwahrlosen drohen, bei gutgesinnten katholischen Familien unterzubringen sucht. Gutgesinnte Familien, welche solche arme Kinder von--12 Jahren, besonders auch Knaben, kostenlos in Pflege nehmen wollen, mögen ihre Adresse an Hrn. Franz Rody, Händelstraße 41, gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Bodenlose Roheit zeigten wieder einmal halbüchtige Burschen, die sich am Freitagnachmittag zwischen--6 Uhr in der Ulrichgasse umhertrieben. Eine junge Dame, die vom Sachsenring aus die Straße passierte, wurde unversehens von einem dieser Buben mit einem spitzen Gegenstande, einem Pfriemen oder Federmesser, in die Schulter gestochen. Nach dieser Heldentat tummelten die Burschen, als ob nichts geschehen sei, weiter und ergriffen erst dann, aber schleunigst, die Flucht, als sie bemerkten, daß man sich anschickte, sie zu verfolgen und zur Rede zu stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld,.Juni1905. Die am Mittwochabend unter dem Vorsitz des Hrn. Färber im Lobau tagende Monatsversammlung des Windthorstbundes erfreute sich eines guten Besuches. Hr. Weber hielt ein interessantes Referat über Post und Postwesen, wobei die Entwickelung der Post von ihren ersten Anfängen bis auf die Jetztzeit und ihre große Bedeutung für den Handels- und Geschäftsverkehr in anschaulicher Weise geschildert wurde. Das Referat, eine Frucht des beendeten Rednerkursus, fand allgemeine Anerkennung. Ueber den Gauverbandstag in Aachen berichtete der Vorsitzende, und wurden im Anschlugß hieran die Anträge des Vertretertages der Windthorstbunde Deutschlands sowie die von der Verbandsleitung entworfenen neuen Verbandssatzungen durchberathen. Als Delegierte für den Vertretertag wurden der Vorsitzende Hr. Färber und Hr. Brehm gewählt. Des weiteren beschlossß man den Beitritt zum Verband Arbeiterwohl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein Polyhymnia richtete an den Reichskanzler Fürsten Bülow anläßlich dessen Erhebung in den Fürstenstand ein Glückwunschtelegramm. Der Fürst dankte auf telegraphischem Wege in herzlichen Worten mit dem Bemerken, daß er sich noch gern des Genusses erinnere, den ihm die Polyhymnia auf Norderney seinerzeit bereitete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Männergesangverein Köln-Nippes. Durch das Hinscheiden Sr. Königl. Hoheit des Fürsten Leopold von Hohenzollern verlor der Verein seinen Protektor. Gleich nach Erhalt der Todesnachricht hat er deshalb eine Beileidsbezeugung telegraphisch der Frau Fürstin üvermittelt, in der er ausspricht, daß er, tiefbewegt durch die Kunde von dem Hinscheiden seines hohen Protektors, bitte, die aufrichtige und innige Anteilnahme des Männergesangvereins an dem Verluste entgegenzunehmen. Der Männergesangverein Köln-Nippes verliere in dem hohen Verstorbenen den allzeit warmen Vertreter seiner Interessen, dessen Andenken in der Geschichte des Männergesangvereins in unveraänglicher Erinnerung fortleben wird. Der Verein beabsichtigt ferner, eine Abordnung mit Fahne zu den Beisetzungsfeierlichkeiten nach Sigmaringen zu entsenden, welche gleichzeitig eine herrliche Kranzspende an der Bahrniederlegen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Wanlo(Kreis Grevenbroich), 10.Juni1905. Hier vollende. am nächsten Dienstag, 13. Juni, die Witwe Johann Schotten ihr hundertstes Lebensjahr. Die Greisin befindet sich noch verhältnisäßig wohl. Im benachbarten Kreyenberg wohnt ein früherer Ackerer, der am 28. Juni 98 Jahre alt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Ueber die Schuldenlaſten britischer Orovinzialstädte wird dem Echo aus London geschrieben: Manchester hat die größten Schulden von allen englischen Provinzstädten. Dieselben betragen bei einer Einwohnerzahl von 400 000 21519000 Pfd. Sterl., dann kommt Liverpool mit 18859000 Pfd. Sterl., Birmingham mit 15113000 Pfd. Sterl., Leeds mit 13 454000 Pfd. Sterl., Sheffield mit 8597*000 Pfd. Sterl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Die Bauten des Proviantamtes an der Bayenstrße, welche schon teilweise in Benutzung genommen sind, sind nun im Rohbau vollendet. An dem riesenhaften wechsstöckigen Mehlspeicher an der Ecke Bayenstrße-Treibönigenstraße sind die Arbeiter gegenwärtig mit dem Ausfugen der Schauseiten und dem inneren Ausbau beschäftigt. Das hübsche Verwaltungsgeräude zwischen dem Mehlspeicher und dem Fruchtspeicher an der Bayenstrße ist bis auf die inneren Einrichtungen vollendet. Sämtliche Gebäude find in rotem Ziegelstein hergestellt und dienen dem Stadtteil zur Zierde. Demnächst wird mit der Regulierung der ausgedehnten inneren Höfe begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
