<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>390523</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Haubelshochschulkurse. In mehreren rheinischen Städten sind in letzter Zeit sogen. Handelshochschulkurse eingerichtet worden. Um bereits zutage getretene Zweifel über den Charakter dieser Kurse zu zerstreuen, teilt uns die Studiendirektion der Handelshochschule Köln mit, daß derartige Handelshochschulkurse rein private Veranstaltungen sind, mit denen die Handelshochschule nichts zu tun hat. Aus welchen Gründen die Veranstalter die Kurse"Handelshochschulkurse" genannt haben, ist nicht bekannt. Die Handelshochschule Köln veranstaltet Handelshochschulkurse außerhalb der Hochschule grundsätzlich nicht, weil sie eine wirklich nützliche Ausbildung von Kaufleuten lediglich durch Abendkurse nicht zu gewährleisten vermag, und weil eine intensive Tätigkeit der Hörer mit einer ordentlichen Erledigung der Tagespflichten sich kaum vereinigen läßt. Allerdings hält es die Handelshochschule Köln für durchaus empfehlenswert, wenn die elementaren Handelstächer, etwa nach dem Programm der höheren Handelsschulen, in Abendkursen behandelt werden. Sobald aber dieser Unterricht den umfassenden Stoff der Handelshochschule zu bewältigen versucht, wird er sich notwendigerweise in einer mehr schädlichen als nützlichen Oberflächlichkeit verlieren müssen. Aus diesen Gründen immatrikuliert die Handelshochschule bekanntlich nur solche Personen, welche sich dem Studium gänzlich widmen können, und verlangt außeadem den Nachweis genügender Reife(entweder das Maturum oder bei solchen, die nur das Einjährigfreiwilligen-Zeugnis besitzen, den Nachweis einer ordentlich absolvierten kaufmännischen Lehrzeit).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>" Kalk,.Juni 1909. In verflossener Nacht wurde auf der Hauptstrße ein mit leeren Selterswasserflaschen beladenes Fuhrwerk von einem Straßenbahnwagen am Hinterteil angefahren und zur Seite geschleudert. Außer einigen kleineren Beschädigungen am Geschirr des Pferdes ist ein größerer Schaden nicht entstanden. Gestern nachmittag fuhr in der hiesigen Kaiserstraße ein jugendlicher Radfahrer gegen ein Droschkenfuhrwerk. Ersterer stürzte zur Erde und zog sich einige unbedeutende Hautabschürungen an den Händen zu. Das Fahrrad geriet unter die Droschke und wurde total gertrümmert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einer auf dem Höheiberg belegenen Bäckerei wurde vor mehreren Nächten eingebrochen und eine Anzahl Backwaren entwendet. Ein gleicher Diebstahl ist auch vor einiger Zeit im selben Geschäfte ausgeführt worden; die Täter konnten bis jetzt nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der König von Dänemark fuhr heute mit dem-Zuge imn 12.27 mittags nach Wiesbaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Lehrer Franz Kreutz zu Stockheim st zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln erkannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Ortsgruppe Köln der Gesellschaft für Soziale Reform ersucht den Herrn Oberbürgermeister und die Stadtverordnetenversammlung, den Beschlußß vom 4. Mai 1905 betreffend Errichtung einer Milchsterilisierungsanstalt und Abgabe sterilisierter Milch dahin auszudehnen, daß diese Milch an alle Einwohner bis 2100 Mark Einkommen zum Marktpreis der gewöhnlichen Vollmilch abgegeben, und daß die Milch in trinkfertigen Portionen, wenn eben möglich, ins Haus geliefert wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntagsarbeit im Barbiergewerbe. Vom 10. Juni d. J. ab treten für den Umfang des Regierungsbezirks Köln folgende Vorschriften, die in den Arbeitestätten zum Aushang zu bringen sind, in Kraft: An allen Sonn- und Festtagen, mit Ausnahme des zweiten Weihnachts-, Öster- und Pfingsttage sind Ausnahmen gestattet; die Dauer der zulässigen Arbeitszeit erstreckt sich über den ganzen Vormittag und den Nachmittag bis 2 Uhr. Diejenigen Arbeiter, welche länger als drei Stunden gearbeitet haben, sind entweder an jedem dritten Sonntage für volle 36 Stunden oder an jedem zweiten Sonntage mindestens in der Zeit von 6 Uhr morgens bis 6 Uhr abends oder in jeder Woche während der zweiten Hälfte eines Arbeitstages und zwar spätestens von 1 Uhr nachmittags ab von jeder Arbeit freizulassen; wenn die Arbeiter durch die Sonntagsarbeit am Besuche des Gottesdienstes behindert werden, so ist ihnen an jedem dritten Sonntage die zum Besuche des Gottesdienstes erforderliche Zeit freizugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.Juni1 905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln,.Juni1905. Fruchtmarkt. Hafer 15.30</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hen.30-.20. Maschinenstroh(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).30, Krummstroh Kronprinzen. Der Nordd. Allgem. Ztg. zufolge überreichte Kardinal Kopp in der gemeldeten Audienz dem Kaiser ein eigenhändiges Glückwunschschreiben des Papstes. Das Vermählungsgeschenk des Papstes, welches Kardinal Kopp der Herzogin-Braut überreichte, ist eine Mosaitdarstellung der Aurora, von Guido Reni aus der päöstlichen Mosaikfabrik. Bei der Audienz hielt Kardinal Kopp eine Ansprache, in welcher er sagte, er überbringe im Auftrage des Papstes den Ausdruck jener innigen Gefühle liebevollster Teilnahme, womit der Papst heute des Kaiserhauses gedenke und für das hohe Brautpaar bete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Katholische Jugendvereinigungen. Für die fünfte General- versammlung der Präsides der katholischen Jugendvereinigungen Deutschlands, die am Mittwoch den 5. und Donnerstag den 6. Juli in der Bürgergesellschaft zu Köln stattfindet, wurde folgendes Programm aufgestellt. Dienstag, nachmittags 5 Uhr: Beratung der Diözesanpräsides. Mittwoch, morgens 8 Uhr: Heilige Geistmesse am Treibönigenaltare im Dom. Mittwoch morgens 9 Uhr: Bericht der Diözesanpräsides. 1. Referat: Zweck der Jugendvereinigungen und ihre Organisation. Von Dibzesanpräses Toggenburg(Münster). Mittags 1 Uhr: Gemeinschaftliches Mittagessen. Nachmittags 4 Uhr: 2. Referat: Konfessionelle Gestaltung der Jünglingsvereinigungen. Von Präses Dr. Pirna(Köln)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>3. Referat: Wie gewinnen wir die Jugend für unsere Vereine! Von Diözesanpräses Mirbach(Limburg). Abends 815 Uhr: Versammlung der Freunde der Bestrebungen zum Besten der heranwachsenden Jugend im Gürzenichsaale. Donnerstag, morgens 9 Uhr: 4. Referat: Wie ist die Dachausbildung der Mitglieder durch die Vereine zu gestalten? Von Präses Schweikart(Stuttgart)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>5. Referat: Die Religion in den Fortbildungsschulen. Wünsche bez. einer Wohnung in Privateäusern mögen bis zum 15. Juni an Herrn Rektor Pirna(Köln, Lehrlingshaus St. Joseph) eingesandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
