<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>390584</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leug Wsthachen bestolen. Die Mich st sehe, gutend berouet einem Steinen au-gepeinf huf diese wisch regelmäßig erhältst, doen 16h. Zastinde in der Leishzshentlich bourse den. ais den Sehlaegztsos erschielesr, Aritieshe ute ghenen." Bise Mlhkeonz 11 Uhr wieder zu kommen. Diese Mitteilung 9 v M i# zager bei einigen Müttern Tränen rief natürlich Entrüstung, ja sogar bei einigen Müttern Tranen hervor; aber alles Reden half nichts,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>den 3. August, vormittags 11 Uhr Die Abonnenten und Actionäre der *" zu der Auseer Die Futa-Schaustellung im Hohenzollerngarten an 5 am letzten Sonntag eines lebhaften Zuspruchs Riechtertor erfreute sich am oger. u. u, die Kinderwelt start welche an Kopf- un Bruststuücken der Pferde befestigt sind, wurden .: Sudan von Negern gefertigt und sind einfache Schmiedearbeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mieden, von, Log bat eizige ohsehteungersishehe bev un Hiese Zeit erschien, wurde mir der Bescheid,"es ist nichts reicht werden. Jc)--, gagg hat... uich Durchfall einstellte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schluß, de Schonies Ar' Grund des Wildschongesetzes vom 14. Juli 1904 hat der Bezirksausschußß zu Koln in seiner Sitzer vom 18. Juli beschlossen:"Iu. oguzerg, Regieruggsbezt, Höln wird für das Jahr 1905 der Schluß der Schonzeit für Rev hühner, Wachteln und schottische Moorühner auf Montag, den 21. Graust für Virk, Hasel- und Fasanenähne und-Hennen auf Freissug festgesetzt. Bis auf weiteres wird des Ende der Schonzeit für Drosseln(Krammetsögel) bis 30. September jeden Jahres einschliefßlich hinausgeschoben, die Schonzeit fu. Dachse gänzlich aufgehoben. Im übrigen gelten die gesetzlichen sah Ertrunken. Gestern nachmittag fiel auf dem Hofe eines Dm. Hottgg etzrgrfest hiezu, ein Kinder- und Familienfest ont ein Sr fat, t tzig Garten ist hierzu eigens dekoriert. An u Beigotang...-- Fischer-Knaben und"Mädchen schließt den Gestum der bigan au. Zon 4 Uhr an konvertiert das Musitkbeys des Westf, Dusart, Regts. Nr. 7 unter persönlicher Leitung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Danorang International. Für die laufende Woche Rauhe von Meisterwerken der Skulptur handelten die Frau.sonne..uh gegen 7 Uhr wurde auf dem von Rade stürzte, schwang sich schleunigst wieder auf seine Maschine ( Cabans Panoptikum hatt, Gester., Hersiaten Bils seche reichen Besuch, daß der Vortragssag.., aoghaltene Kreisturnfest erschienen. Die borzugtuch vestungen. z. uden lebhaften Beifall, nicht soen blucden does Juis und der abdicheigheser ech Auerbachs seher, wo spielte dabei die Hauptroute und erzielte mit eiden Beten hteicbot Kele den. Laut der Turterschat aud ub prach ven, Ltrettgrährend des Festes bewiesene Wohlwollen. Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Handelsminister Möller traf gestern mit dem Berliner -Zuge um.48 Uhr nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein, begab sich in die Stadt und fuhr mit dem Schnellzuge um 8 Uhr nach Koblenz weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten werden die Straßen Im Laach und Marsilstein vom 1. August dieses Jahres ab auf die Dauer von 7 Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
