<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>390564</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 14.Juli1905. Weizen hiesiger, M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>schwachem Besuch verlief der heutige Fruchtmarktsenr ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>n Köln, 15.Juli1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heu 5,80-.40, Maschinenstroh(Roggen).10, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh 4ro die 100 Kil." 1 Die frühesten heiligen Messen werden morgens um 5 Uhr im Dom und in der St. Josefskapelle(Streitzeuggasse)-- die spätesten um 11 1/2 Uhr in den Pfarrkirchen Herz-Jesu-Kirche, St. Ursula, St. Maria Himmelfahrt(Marzellenstrße), St. Aposteln und in Minoriten(am Sonntag, 16. Juli. 5. Sonntag nach Pfingsten.(Evang.: Von der ##harisäer Gerechtigkeit. Matthäus 5, 20--24.)-- Claudia.-- Kinder ##kommunion: St. Martin, St. Daul(Mädchen), St. Maria im #capitol und St. Alban.-- St. Alban: Abds. 6 Versammlung der Bruderschaft von der immer. Hülfe; nachm. 2 Segnung und Anlegung er Skapulier.-- St. Martin: Titularfest der St. Benediktus-Bruder- #haft mit 13stünd. Gebete, morg. 6 1/2 Hochamt; nachm. 3 Vesper, abds. 6 Komplet und Festpredigt.-- St. Maria im Kapitol: Erster der neun sonntage zur Verehrung Marias, der Mutter des guten Rates; morgens Hochamt mit Segen; abds. 6 Andacht zur Mutter des guten Rates -- Predigt.-- St Paul: Nachm. 4 Versammlung der Jungfrauenrongregation.-- St. Andreas: Nachm. 4 Danksagungs-Andacht der Jungfrauen-Kongr.-- St. Aposteln: Titularsest Aposteltheilung mit 13 tündigem Gebet. Nachm. 5 Festpredigt. An diesem Feste gemeinschaftliche Kommunion der Jungfrauen-Kongregation in der h. Messe um 112. Nachm. 4 1/2 Vereinsversammlung.-- St Mauritius: Morgens 7 ge##meinschaftliche h. Kommunion der Frauen- u. Jungfrauen-Kongregation, ##acht. 3 1/2 Andacht mit Pred. für die Jungfrauen-Kongregation.-- S t. Michael: Morg. 9 Auszug der Pfarrprozession. Die h. Messen Sind um 6, 6 3/4 , 7 1/2 Hochamt, 8 1/2 u. 11. Abds. 6 Komplet. Nach derselben Aufnahme in die Skapulier-Bruderschaft(heute Skapulierfest) und BeKleidung mit dem fünffachen Skapulier.-- Klosterkirche der Kar#leiterinnen(Lindenthal): Fest U. L. Frau vom Berge Karmel okapulierfest) mit 13 stünd. Gebet, um 6 u. 7 stille h. Messen, 10 Hochamt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># dienstag, 18. Juli. Arnold</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Herz Jesu-Kirche: Abds Fühneandacht zum göttl. Herzen Jesu fur Männer und Jüngling Mittwoch, 19. Juli. Vinzenz von Paul.-- Vinzenz-Kapelle Stolkgasse): Morg. 9 Hochamt; abds. Andacht mit Predigt.-- St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>zu Ehren der hh. 14 Nothelfer. Morg. 5 1/2 bis" stille h. Messe. hochamt, 10 1/2 letzte h. Messe. Nachm. 5 Andacht zu Ehren der hh. Not##leer mit Predigt. Abds. 9 Sühne-Andacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer u. Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Hochdruckgebiets von über.765 Millimeter liegt über-ugwesteurope ne Depression von unter 750 Millimeter über Nordrussland., In Deursgund ist das Wetter ruhig, vielfach heiter und trocken, aber ziemlich kund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fürst Bülow an Oberbürgermeister Becker. Der Reichskanzler Fürst Bülow sandte an Hru. Oberbürgermeister Becker zu dessen siebzigsten Geburtstag folgendes Telegramm: "Herzlichste Glückünsche zu dem seltenen Feste, das Sie nach siebzig "Herzlichste Ermrwulsche zu voneerrr. I"""" durch Arbeit wie durch Erfolg ausgezeichneten Lebensjahren feiern; die heutigen Dankesbeweise werden Sie mit berechtigter Genugtuung darüber erfüllen, wie Ihre untermüdliche Tätigkeit für das Vaterland und die Stadt Köln insbesondere allseitig geschätzt wird; moge Ihnen beschieden sein, noch lange in gleicher Frische und Thatkraft wie bisher das öffentliche Wohl zu fördern."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Dank des Oberbürgermeisters. Im Anzeigentheil dieser Nummer veröffentlicht unser Ehrenbürger, Herr Oberbürgermeister Becker folgende Danksagung:"Zu meinem 70. Geburtstage sind mir von allen Seiten, besonders aber aus der Bürgerschaft Köuns, so zahlreiche Glückünsche, Adressen und Blumenspenden zugegangen und sonstige Ehrungen erwiesen worden, daß es mir leider nur auf diesem Wege möglich ist, dafür meinen aufrichtigen, tiefgefuühlten Dank zu sagen. Alle diese Beweise von Liebe, Treue und Anhänglichkeit haben meinem Herzen sehr wohlgethan und werden mir unvergaßlich bleiben."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Erzherzogin Isabella von Oesterreich ist gestern mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Medaillen der Stadt Köln. Dem Vorstande der Handwerksausstellung Köln 1905 sind seitens der Stadt Köln zur Verteilung an Aussteller zwei goldene, sechs silberne und zwölf bronzene Medaillen zur Verfügung gestellt. Die Medaillen zeigen auf der Vorderseite den Adler der Stadt Köln und die Inschrift Ehrengabe der Stadt Köln. Die Aufschrift der Reversſeite lautet Handwerksausstellung Köln 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Handwerks-Ausstellung Köln 1905. Fur das nächste Orgelkonzert, das am Sonntag vormittag von 11 1/2 bis 1 Uhr stattfindet, ist Hr. Hermann Inderau, ein junger Künstler, der zurzeit als einjähriger Hoboiſt beim Artillerie-Regiment Nr. 7 dient, gewonnen. Hr. Karl Scheurer, ein begabter Violinspieler, hat seine Mitwirkung zugesagt. Aus dem von Hrn. Inderau aufgestellten Programm sind hervorzuheben: Das altniederdändische Dankgebet von E. Kremser, Toccata-moll von Joh. Seb. Bach, Largo für Violine und Orgel von Händel, Einleitung zum III. Akt aus Die Meistersinger von Richard Wagner, Andante aus dem Violinkonzert von F. Mendelssohn und Zug der Frauen aus Lohengrin von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 14.Juli 1905. In der heutigen Stadtverordnetensitzung, welche Hr. Oberbürgermeister Steinkopf leitete und welche auf alle Fälle beschlussßfähig war, waren erschienen die Herren Stadtverordneten: Selbach, Springtühl, Dr. Breinig, Pleß, Justizrat Pohl, Prof. Dr. Diderich. König, Feinhals, Krumm, Börsch, Laufenberg, Dr. Guilleaume, Langen, Lindgens, Lungstraß, Geuer, Martin, Dr. Pelzer. Die Versammlung beschlossß u. a. die Durchührung der Andregestraße bis zur Kalter- bzw. Danzierstraße. Die Gesamtkosten betragen 19 600 M. Ferner beschlossß sie die Vermehrung von zwei weiteren Schutzmannsstellen und bewilligte für die Sache der Arbeiterkolonie in der Rheinprovinz je 50 M. für die katholischen und evangelischen. Im letzten Jahre hat die Vorschule, welche bis jetzt eine Privatanstalt ist, einen Ueberschußß von 600 M. ergeben. Die Versammlung beifu, einen Ueberschußß von 500 Di. ergreum--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Angesichts des ##llung größerer Dir nur ein klei Schein(Köln) ##chromierten #rienen und ###rzeständer v</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In die gle ##nschen Aufbau A dem Meta iner Behandle #ite vorgehen ##zahl reicher ###nkevollen Ka Neiteuert. Die Attische Marmo# ##om zeigt die ##erlicher Stein #hrungen nicht den Gharatt d. Schmitz( nd Knieband n Wassenb ahnete Kanz vangelistenfigt nderen Weg v die Breuer heidenen Abm erg(Mürhein ich der Aufbau immensetzt. 2 Naßwerkforme die die gleich eile erfüllend. lebten entwarf Beichtstuhl für #of Mennig # Rincktale(Kö Aus, während I ant in spämi edicte und de unst gab au W. Lange ###vern und d Dieser Stelle bernateltürbe Louis hinger Immer eine ###teitirche Ki ###wurfe des ßes Intere richtungen: rwähnen ist üre in vergol herung und Ar erung. Die tabernakels, di n dem die sit euswert ist. altarleuchter ##erster und a ###oder Vergol #ders zu bebesonderes Ene Einrich ngen; nebe mückten Pa ien reich or mischen Ank geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Beifall luck ganz nte Forn n Nix( welchen d ##feste, eine ###tristeischraf in den be ard durch welchem diese ##nimmt ist, ###sicherer ##wahren, we Aus den? ftvollen u eren Mittel; Pinoritenkir bezeichneten ath. Geselle lem. Aug. uf. Im üb nommenen iberien, Bo mutige Gott usührung, Firma Gab rz. Wüsten, setzt uns de er Goldschn Seltsamer! Gertr. 6 it geschmack angeln. Alb sich mit * Säuglingssterblichkeit und städtische Kindermilchanstalt. Mit dem heutigen Tage beginnt für unsere Stadt die Entscheidung einer der wichtigsten Fragen betreffs der erschreckenden Säuglingssterblichkeit, die bisher eine unabwendbare zu sein schien. Daß unter den Waffen zu ihrer Bekämpfung die so wichtige Bereitstellung einer tadellosen Säuglingsnahrung bisher in den sämtlichen Großstädten Europas eine allgemeine Anwendung noch nicht findet, liegt sowohl in der ungemein großen Schwierigkeit, dem Sängling den leider so oft notwendigen Ersatz für die Mutterbrust in nur einigermaßen richtiger Form zu beschaffen, als an der Unkenntnis und Gleichgültigkeit der meisten betreffs der schweren Gefahren, die dem Kinde im ersten Lebensjahr in der künstlichen nährung während der heißen Monate drohen. Ein Blick in die Tagesblaätter zeigt uns täglich, daß von den täglichen Sterbenällen die Kinder unter einem Jahr über die Hälfte, fast zwei Drittel aller Gestorbenen ausmachen. So starben am 1. Juli in Kölnehrenfeld von 27 Verstorbenen allein 17 im ersten Lebensjahr, von 15 in Nippes am 3. Juli 11, d. h. mehr als 70 Proz. im ersten Lebensjahr. Und so überall in den heißen Tagen. Darum, ihr Mütter Köuns, gebt euren Neugeborenen die Brust wenigstens in den ersten 14 Tagen, wenn es aber irgendwie geht, wenigstens zwei Monate, besser aber sechs bis neun Monate. Denn von den Brustkindern stirbt keines mehr in der größten Hitze wie in den kühlen Zeiten. Wo aber dies versäumt wurde, wo es leider wegen Mangel an Nahrung nicht möglich ist, da heißt es schnell und vom ersten ##en Mittelpunkt seit einigen Tagen der Hauptteil einer für die ##noritenkirche bestimmten. von Wilh. Mengelberg(Utrecht)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Goldschmiede und Emailleure näher einzugehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>geschmackvollem, wie künstlerisch vollendeten Paramenten, Chor##enkeln, Alben, Rochette, Bumsen, Stolen gefüllt hat. Dieselbe Tame Anfang an: Saualinasmiich aus der städtischen Kindermischanstalt Für nur 22 Pfennige erhält jede Mutter, deren Einnahme im Jahr 2000 M. nicht üübersteigt, die beste nur denkbare künstliche Säuglingsnahrung, hergestellt aus bester Kuhmilch unter den günstigsten Bedingungen, ausreichend für einen Tag in 5 bis 7 trinkfertigen Einzelportionen. Und jeder Vater, dem an dem Leben seines Kindes Arrest. Er desertirte, wurde aber in Lennep wieder eingefangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße verdienen die Vorstellungen des augenblicklich dort weilenden Illusionisten Chambly besondere Beachtung. Er ist wirklich ein Künstler ersten Ranges und weiß seine Zuschauer und Zuhörer vom ersten Augenblick bis zum letzten Trick in regster Spannung zu halten. Mögen seine Uusionen dem geheimnisvollen Geisterkabinett angehören, mögen sie die dunkeln Geheimnisse der Inkas enthüllen oder mögen es materialisierte Gestalten sein, immer sind sie interessant und gewähren dem Besucher die angenehmste Unterhaltung. Auch die Vorführungen der Kinematographen bieten zurzeit eine Reihe neuer Nummern, unter denen besonders die verungluückte Luftballonfahrt und ein spanisches Stiergefecht erwähnt sein mögen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Roheit. Gestern abend wurde auf dem Übierling ein junger Mann, als er dort mit seiner Braut spazieren ging, ohne die geringste Veranlassung von mehreren Burschen überfallen und mit einem Stein in das Gesicht geschlagen, wodurch er eine schwere Verletzung über dem Auge davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Billige Butter. Als gestern eine Bauersfrau in der Maybachstraße in einem Hause einen Korb mit Butter und anderen Sachen im Hausflur niedersetzte, um ihre Kunden in den oberen Etagen zu bedienen, wurden ihr 15 Pfund Butter aus dem Korbe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Kriminalpolizei machte gestern eine an der Mütheimerstraße in Deutz wohnende Dame die Anzeige, daß sie am Sonntag den 4. Juni durch ein Opernglas beobachtet habe, wie ein Mann mit schwarzem Joppenanzug und Strohhut im Felde auf ein vor ihm liegendes lebendes Wesen, anscheinend ein kleines Mädchen, das furchtbar um Hülfe schrie, fortährend mit aller Kraft einschlug, bis die Hülferuf verstummten und der vorher bemerkte Widerstand auförte. Dann nahm der Mann den Strohhut des Kindes, zerrissß ihn in Fetzen und warf diese in ein Kornfeld. Von dem leblosen Körper machte der Mensch ein Paket und trug es dem Rhein zu. Die Dame schickte dem Kerl einen jungen Mann nach, der ihn fragte, was er in dem Paket habe, worauf dieser frech antwortete: Das geht Sie nichts an. Hierauf gab der junge Mann die Verfolgung auf. Die Tame hatte damals ihre Wahrnehmungen einem Schutzmann in Deutz mitgeteilt, dann aber von dem Vorgange nichts mehr gehört. Als sie gestern nun erfuhr, daß von dem 10jährigen Mädchen aus der Martinstrße Nr. 7, das am Tage vorher, am 3. Juni, so geheimnisvoll verschwand, noch nicht die geringste Spur entdeckt wurde, gab sie ihre Beobachtungen bei der Kriminalpolizei zu Protokoll. Beamte derselben nahmen sofort mit dem Vater des vermißten Kindes eine Durchsuchung des betreffenden Kornfeldes vor, ohne jedoch Teile eines Strohhutes zu finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Deserteure. Der Bursche eines Hauptmannes hielt sich, während dieser mit seiner Familie eine Reise unternommen hatte mit einem Kameraden und einem Zivilisten in der Wohnung des Hauptmannes auf, obschon ihm befohlen war. schlafen. Mittlerweile erhielt der Kamerad des Burschen drei Tage gegen sprechen, und ob nicht gegebenenfalls ein Antrag von mindestens e n s c h l u s s e s um 8 Uhr  ein Drittel der Ladeninhaber zugunsten des Ladenschluss auf Grund dess 138 f Abs. II horbeigeführt werden könne. Der Polizeiräsident hat nun seinerseits die Handelskammer um Aeusserung ersucht, wie weit die etwaigen Bestrebungen in dieser Angelegenheit gediehen sind, und welche Personen an der Spitze stehen. Die Ermittelungen der Kammer haben ergeben, dass in den Kreisen der Handlungsgehülfen solche Bestrebungen vorhanden sind. An der Spitze steht die"Soziale Kommission", welcher zwölf kaufmännische vereinigungen der Stadt angehören. Die Vorarbeiten sind soweit gediehen, dass in der allenächsten Zeit eine Umfrage an die Inhaber von Ladengeschäften ergehen soll. Alle Zweige, mit Ausnahme der Lebensmittelund Cigarrengeschäfte, sollen befragt werden; das Ergebnis soll der Kgl. Regierung üvermittelt werden. Der Handelsausschuns der Kammer empfahl, in dem Bericht an den Polizeiräsidenten die Bitte auszusprechen, der Ilandelskammer Gelegenheit zu geben, sich zu aussern, falls der Ladenschluss um 8 Uhr eingeführt werden sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Vertragsbruch und Arbeiterunterstützung in Esselin der gestrigen Sitzung der Essener Stadtverordnetenversammlung stand der Antrag des Oberbürgermeisters Weigert zur Beratung, gegebenen Falles 20000 M. aus städtischen Mitteln zur Unterstützung der von einer Ausſperrung betroffenen Maurer zur Verügung zu stellen.[Vgl. Lokalanz. Nr. 183 vom 7. Juli.] Bekanntlich hatte der Arbeitgeberbund für das Baugewerbe die Absicht kundgegeben, auch in Essen die organisierten Bauarbeiter auszusperren obwohl hier ein Tarifvertrag besteht. Der Oberbürgermeister wies nach, daß ein solches Vorgehen als Vertragsbruch zu betrachten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
