<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>390579</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bersenatrgtzfächter. Dem inechgineispon.., Klasse 6e 4. lasse, dem pensionierten, Eisenbahnladenzeister Moriz Betriebs-Genossenschaftskasse, e. G. m. v.., Cöln, Machabäesstrasse 42. Wir verzinsen Kapitalien in jeder Höhe von 20 Mark ab, Fettreicher also wascheräftiger schaumeräftiger kein Durchstoßen der Stäbe mehr Koffern"## tadelloser Sitz, Preis.-- Mk</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rosa Bernardi, 4 Ehrenstrße 4, Ecke Albertusstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>D. Kronenmoritz zeichens, pes und u Mülen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Se bent in Aoigech esgecee. asche Hoshasecalsianes estesche. elshesche Inschafung die Stiftung Heyer ermögliche. Gleichzeitig wird in der Lesehalle an der Rechtschule eine Sammlung von Führern für Reise- und Ausfuüge in die nähere und weitere Umgebung Köuns nebst den zugehörigen Karten und Meßtisch'lättern aufgelegt 2 die städtischen Volksschulen während der letzten 10 Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reginn des laufenden Sommerhalbjahres sind 1053 Schulklassen, schfseklich der Hülfs-, Ausl- und Waisenhausschulen, vorbanden ud zwar 47 Knaben, 454 Mädchen- und 152 gemischte Klasen Dr Wahre 1895 zählte die Stadt 683 Schulklassen und zwar 289 " Knaben-, 291 Mädchen- und 103 gemischte Klassen. Der Zugang  neuen Klassen beläuft sich demnach auf durchschnittlich 34 jährlich. Von diesen 1053 Schulklassen dienten 906 den Katholiken, 127 den Protestanten und 10 den Israeliten, im Jahre 1895 Katholiken, 78 den Protestanten und 8 den Israeliten. In Klanen unterrichten 542 Lehrer und 510 Lehrerinnen, gegen 361 bzw. 321 im Jahre 1895. Eine Klasse wird von den Aspirantinnen des Volksschullehrerinnen-Seminars verwaltet. Die Zahl der Schulkinder beträgt 54601. Davon sind 46897 katholisch, 021 evangelisch und 683 israelitisch. Im. Jahre 1895 waren 41131 Schulkinder vorhanden und zwar 35 758 katholische, 4801 evangelische und 572 israelitische. Die Durchschnittsfrequenz pro Klasse beträgt jetzt 52, während sie sich im Jahre 1895 auf 60 betaste verrcg und 1042 gegen 727 im Jahre 1895 vorhanden. Hieraus ist zu entnehmen, daß jetzt 11 Schulklassen mehr vorhanden sind als Klassenzimmer, während im Jahre 1895 noch 44 Klassenzimmer mehr vorhanden waren als Schulklassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>der Pferde ein Fuhrmann aus Stommeln unter die Räder seines</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
