<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>390541</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Schüller, Roettger und Baluschek wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) hält Herr Dr. Janson Sonntag, morgens 11 1/4 Uhr, den 7. öffentlichen Vortrag über Bau und Leben der Urtiere(mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>kölner Sportplatz. Am Sonntag den 9. Juli finden auf der Radrennbahn an der Riehlerstraße die fünften großen internationalen Radrennen der Saison statt. Es gelangen ausschrießlich Dauerrennen und Motorrennen zum Austrag. Das Programm bringt als Hauptrennen einen großen Preis vom Rhein über 10, 30 und 50 Kilometer mit Motorsührung um 2800, 1400 und 800 M. Baarpreise für Stehen der Extraklasse. Für Fahrer der-Klasse ist ein kleiner Preis vom Rhein über 10 und 30 Kilometer ebenfalls mit Motorsührung, dotiert mit 400, 200 und 100 M. ausgeschrieben. Des weiteren werden vier große Motorrennen ausG Von einem Postwagen überfahren wurde gestern abend auf dem Domhof ein Arbeiter. Der Mann trug eine bedeutende Verletzung des Unterkiefers, sowie einen Armbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Stammheimerstraße zwischen Hittorfstraße und dem alten Stammheimerweg weiterhin auf die Dauer von zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter, ferner behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten(Umpflasterung) die Dagobertstraße von Eigelstein bis Unter Kahlenhausen und die Arndtstraße auf drei Wochen sowie die Kaygasse a deck Bahen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>lechsteriseshesein eind Schie Vells au. Sehen, Hader bie die veritenen, ,H Schutztgenten namentlich auf der Vonnerstraße, 98 Gates,na, hgianter"Vn zu ein Heristener Trottoir der Vonnerstraße entlang, hinter Im.--7. Hen Mann Schaenann, der den Don on her entgegengesezten Seite ein stürmte vorwärts. Da kam von der entgeht, nun zwischen die anderer berittener Beamter, der..--... Rogen gehauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
