<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>390520</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem charakterisierten Schutzmannswachtmeister Peter Wagner zu Köln wurde das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erstochen. Gestern abend gegen 10 1/2 Uhr entstand vor einem Tanzlokale in der Sebastianstraße in Niehl unter mehreren Personen eine Streitigkeit, die sich bis in die Hillesheimerstraße fortpflanzte. Im Verlaufe des Streites wurde der 19jährige Dachdecker Johann Lierenfeld durch einen Messerstich in das Herz schwer verletzt und starb bereits nach einer Stunde im dortigen Krankenhaus. Ein Tagelöhner aus Niehl wurde durch drei Revolverschüsse schwer verletzt und ebenfalls ins Krankenhaus gebracht. Die Täter, junge Burschen aus Flittard a. Rh., konnten bis jetzt noch nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Gestern wurde ein Mann in der Marsiliusstraße im Keller seiner Wohnung erhängt aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erwischte Einbrecher. In einem Hause an der Holbeinstraße zu Nippes verübten vergangene Nacht zwei Kerle einen Einbruch. Der Hausbewohner wachte auf, und die Diebe ergriffen, als sie Geräusch hörten, die Flucht. Einer warf eine gestohlene Uhr von sich. Der Hausbewohner verfolgte die Einbrecher mittels seines Fahrrades, und es gelang ihm, in der Nähe des Schlachthofes einen einzufangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englücksälle. In einem Hause auf dem Severinswall explodierte am Samstagabend eine Spirituslampe, wodurch ein Mann schwere Brandwunden im Gesicht und an der Brust erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>-- In einem Neubau an der Schildergasse fiel am Samstagabend einem Manne ein schwerer Haustein auf ein Bein, wodurch dieses schwer verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern abend fiel am Thürmchenswall ein Mann von einem Karussell und erlitt außer erheblichen Kopfverletzungen noch einen Knöchelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Sternengasse fiel ein Mann hin und zog sich schlimme Schulterverletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Hause an der Buschgasse zog sich gestern avend eine Frau durch Sturz von der Treppe einen Schulterbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>un Ausschreitungen und Schlägereien. In der Nächelsgasse verübten in der vergangenen Nacht zwei junge Burschen allerlei Unfug und ruhestörenden Lärm. Da die Burschen von Schutzleuten bereits kurz vorher wegen Ruhestörung in der Klappergasse verwarnt worden waren, so wurden sie jetzt zwecks Feststellung der Personalien zur Wache geführt. Nachdem die Burschen dann wieder entlassen waren, verübten sie auf dem Katharingraben wieder Unfug und bedrohten eine Frauensperson mit einem harten Gegenstand. Schutzleute nahmen die Burschen fest und brachten sie nach dem Polizeikommissariat in Sionsthal, wo sie dann in die Sistierzelle eingesperrt wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gegen 1 Uhr in vergangener Nacht mißhandelte im Sionsthal ein junger Mann seine Geliebte in brutaler Weise, so daß die Polizei einschreiten mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Nnostraße entstand in der Nacht zum Sonntag ein Streit. Ein Schutzmann forderte wiederholt die Streitenden auf, weiterzugehen; hierauf fiel einer der Streitenden, ein achtzehnähriger Tagelöhner aus der Nnostraße, über den Schutzmann her, stieß ihn gegen die Brust und schlug ihn mehrere Male mit einem Stock über den Kopf. Alsdann lief der Mensch fort in seine Wohnung. Mehrere dem mißhandelten Beamten zu Hülfe gekommenen Kollegen holten den Mann aus seiner Wohnung heraus, um ihn zur Wache zu bringen. Unterwegs riß der Bursche sich los und entlief. Es gelang jedoch den Beantten, den Ausredßer wieder einzuholen. Er sträubte sich auf das heftigste, mit zur Wache zu gehen, ließ sich nachschleifen und schrie wie ein wildes Tier. Nachdem die Personalien des Burschen auf dem Polizeikommissariat im Sionsthal festgestellt worden waren, wurde er von dem Beamten, den er mißhandelt hatte, zum Gefängnis im Klingelpütz gebracht. Auch auf dem Wege dorthin setzte der Bursche seine Angriffe auf den Beamten fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>K Köln,.Juni1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Heu 7,30-.50, Maschinenstroh(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh .30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln,.Juni1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 908 Ochsen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 76, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 72-73, c. mässig genährte junge, ältere 66-68. d. gering genährte jeden Alters 60-62. 580 Kühe; a. vollfleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 70, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 67---68, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 62-54, d. mässig genährte Kühe und Kalben 58-60. 94. Bullen; a. vollfleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 68, b. vollfleischige jüngere 65---66, c. mässig genährte jüngere und ältere 62-63, d. gering genährte jüngere und ältere 58--60, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Güte jüngere Ochsen sowie Kühe ziemlich lebhaft, schwere Ochsen und Bullen langsam. In Ochsen Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Dachdecker- und Bauklempner-Reisterinnung ladet alle Dachdecker und Baukleinpner zur Teilnahme an der ordentlichen Sektionsversammlung der Rheinisch-westfälischen Baugewerksberufsgenossenschaft ein. Die Verhandlungen finden am Mittwoch, 7. Juni vormittags 10 Uhr im Volksgarten-Restaurant statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Monatsversammlung des Vereins für Gartenkultur und Botanik, welche gestern mittag im Konzertsaale der Bürgergesellschaft abgehalten wurde, war von 171 Mitgliedern besucht. Der Vorsitzende, Hr. Weyland, ersuchte die Mitglieder, sich recht zahlreich an der in der Flora in der ersten Hälfte des August veranstalteten Ausstellung für Blumenliebhaber recht zahlreich zu beteiligen. Anschrießend an den in der vorigen Versammlung gehaltenen Vortrag über rankende und Luftwurzeln werfende Pflanzen, wies der Vorsitzende auf die Phellodendron pertusum, die bei callaähnlichen Blüten eßbare Früchte zeitigen, und auf die Cordelia hin. Eingehend behandelte dann der Redner die Kultur und Pflege der Hortensien. Eine große Anzahl Pflanzen, darunter viele hübsche Hortensien aus der Kunst- und Handelsgärtnerei des Hrn. Peter Breinig(Mülheim) wurden unter die Mitglieder verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Katholische Volksverein Köln veranstaltete am Sonntag seinen ersten dieseährigen Familien-Sommerausfluge und zwar eine fröhliche Rheinfahrt mit dem großen festlich beflaggten Niederländer Frachtdampfer Hollandia nach Linz, Linzerhausen und Remagen. Nachdem die Ausfuügler im Dom der h. Messe beigewohnt hatten, verkündeten kurz vor 7 Uhr Böloerschüsse und die Klänge der Musikkapelle des Westfälischen Fußartillerie-Regiments die Abfahrt des Dampfers. Bei prächtigem Wetter herrschte während der Fahrt die fröhlichste Stimmung, welche durch Ueberraschungen verschiedenster Art noch sehr gehoben wurde. Um 12 Uhr wurde in Linz gelandet und ein Spaziergang unter Vorantritt der Musik zum Hotel Weinstock in Linzerhausen unternommen und dort zu Mittag gespeist. Um 4 Uhr wurde nach Remagen zum Besuche des Viktoriaberges abgefahren, welcher herrliche Aussichten und Gelegenheit zu Waldspaziergängen bot. Um 9 Uhr wurde die Rückfahrt angetreten, bei welcher auf dem Dampfer wieder die fröhlichste Stimmung zur Geltung kam; durch bengalische Beleuchtung verschiedener am Ufer des Rheinstromes liegender Kirchen und Ruinen und durch Abbrennen von Feuerwerksörpern wurde wieder reichliche Abwechselung erzielt. Kurz nach 11 Uhr abends landete der Dampfer wieder am Fuß des Kölner Domes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text># Katholischer Bügerverein Köln-Nippes. In der Monatsversammlung am Sonntagabend begrüßte der Vorsitzende, Hr. A. Böhm, in herzlichen Worten Hrn. Pfarrer Rosellen, den er über die Ziele und Zwecke des Vereins nicht erst aufzuklaären brauche, da im früheren Wirkungskreise desselben ein gleicher Verein bestehe. In schwerer Zeit geründet, habe der nun über 30 Jahre bestehende Verein als Glied des Zentrums stets seinen Mann gestanden; er müsse und werde auch für die Zukunft weiterbestehen. In dem Verein finde der Herr Pfarrer der Kirche treu ergebene Männer; neben und mit dem Pfarrer werde der Verein arbeiten, um ihm die schwere Bürde nach Möglichkeit zu erleichtern. In allen seinen Arbeiten und Kämpfen werde der Katholische Bügerverein stets die Sache im Auge behalten und nicht die Person bekämpfen, wie er auch konfessionelle Streitigkeiten vermeiden werde. Hr. Böhm verbreitete sich dann kurz über den Jahresbericht der Zentral-Sterbekasse Leo, der wieder sehr günstig laute; er lud zum Beitritt ein. Der in der jüngsten Sitzung gestellte Antrag, für die verstorbenen Mitglieder eine h. Messe lesen zu lassen, ist vom Vorstande beraten worden, er wurde von ihm befüwortet und von der Versammlung genehmigt. Einen anderen Antrag in Sachen der Streckenbezeichnungen an den Straßenbahnwagen Köln-Nippes bzw. Köln-Merheim wird der Vorstand den Stadtverordneten vorlegen mit dem Ersuchen, zu gelegener Zeit die Sache an zuständiger Stelle vorzutragen. Hr. Dr. Grunau(Köln) hielt hiernach einen sehr belehrenden Vortrag über das Dasein Gottes. Gestützt auf Erscheinungen und Einrichtungen der Natur, zog er den Unglauben vor den Richterstuhl des gesunden Menschenverstandes, an Hand der Ergebnisse der Wissenschaft von den Wirkungen auf die Ursachen schließend und so mit unerbittlicher Logik dartuend, duß eine allmächtige Hand alles geschaffen und alles weisheitsvoll lenkt. Dem Vortragenden wurde außer durch gespannteste Aufmerksamkeit durch Beifall herzlichst gedankt. Hr. Pfarrer Rosellen dankte in freundlichen Worten für die Einladung zu Versammlung und Mitgliedschaft des Vereins, dem er seine Sympathie entgegenbringe, dessen Versammlungen er so viel wie möglich auch besuchen und den er auch gern beraten unterstützen werde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In den beiden nächstfolgenden Monaten werden die Versammlungen des Vereins ausfallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Spurlos verschwunden ist seit Samstag ein vierzehnähriges Mädchen, welches von ihren in der Martinstrße wohnenden Eltern Samstagnachmittag um 5 Uhr zur Bismarckstraße geschickt wurde, um eine Bestellung zu besorgen. Das Kind ging wohlgemut und singend fort und ist seitdem nicht mehr zurück gekehrt. Alle Nachforschungen bei der Polizei und den Krankenäusern blieben ohne jeden Erfolg, so daß nur anzunehmen ist, daß das Mädchen einem Verbrechen zum Opfer gefallen ist. Die Bestellung in der Bismarckstraße ist nicht ausgeführt worden. Das Kind hatte ein frisches Aussehen, dunkelblondes Haar, dunkelblaue Augen, 1,50 Meter groß, dunkelblauen Kleiderrock, blaugraukariert Bluse, roten Lederürtel, Knopfstiefel und schwarze Strümpfe, weißen Hut mit schottischem Band. Wer über den Verbleib des ober geschilderten Kindes etwas weiß, wird gebeten, dem nächsten Polizeikommissariat oder Martinstrße 7 Mitteilung zu machen. Ein Bild des vermißten Mädchens liegt auf dem Bureau der Kriminal-Inspektion zu jedermanns Einsicht auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
