<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390573</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Eine Sitzung findet in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Allgemeine ärztliche Verein beschäftigte sich zu Anfang dieses Jahres mit der Säuglingssterblichkeit in hiesiger Stadt. Der Referent führte die große Säuglingssterblichkeit in der Hauptsache auf die schlechte Milchversorgung der Stadt und auf die mangelhafte Kontrolle der Milch zurück und stellte den Antrag: Der Allgemeine ärztliche Verein ersucht die Stadtverwaltung, für die Beschaffung einer einwandsfreien Säuglingsmilch Sorge zu tragen. Außer diesem Antrag, der einstimmig angenommen, wurde von einem Mitgliede der weitere Antrag gestellt, daß polizeiliche Bestimmungen betreffend die Säuglingsmilch überhaupt erlassen werden sollten. Zur Ausarbeitung solcher Bestimmungen wurde eine Kommission gewählt mit dem Auftrage, ein sog. Milch-Regulativ auszuarbeiten und dem Verein zur Beschlußßfassung vorzulegen. In der letzten Sitzung befaßte sich der Allgemeine ärztliche Verein mit der Frage der Ernährung des Säuglings, der Wöchnerin und stillenden Mutter. Diese Frage fand auf Grund zweier Referate eine eingehende Besprechung. In der Diskussion wurde bemerkt, daß dieser Gegenstand doch noch nicht so gelärt sei, wie dies vor einiger Zeit von anderer Seite in einer öffentlichen Versammlung ausgeführt, daß noch viele Differenzpunkte vorhanden seien. In seinem Vortrage kam der Referent auch auf die vor kurzem eröffnete städtische Säuglingsmilchanstalt zu sprechen. In der Diskussion wurde diese Anstalt einer scharfen Kritik unterzogen. Es wurde allgemein bedauert, daß man wiederum eine Einrichtung getroffen habe, ohne die Aerzteschaft resp. deren Ansicht zu hören. Von älteren Praktikern wurde es geradezu für überfluüssig und die Kosten(sowohl für die Stadt wie für die Abnehmer der Anstalt) unnötig erhöhend erklärt, daß man bei der Zubereitung das Biedertsche Rahmgemenge verwende. Nach Ansicht erster Autoritàäten auf dem Gebiet der Kinderheilkunde sei dies unnötig. Ferner wurde es übel vermerkt, daß man es bis heute noch nicht einmal für nötig erachtet habe, den Aerzten über die Art der Zusammensetzung und die Größe der Portionen der für die verschiedenen Altersstufen bestimmten Milch Mitteilung zu machen, sodaß die Aerzte auf diesbezügliche Aufragen nicht in der Lage gewesen, Auskunft zu erteilen. Es darf wohl erwartet werden, daß der neue ärztliche Beigeordnete die Fühlung mit seinen bisherigen Kollegen behalten wird, sodaß derartige berechtigte Klagen für die Zukunft ausgeschlossen sein dürften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Säuglingsmilch- Anstalt der Stadt Köln. Von der städtischen Verwaltung wird uns geschrieben: Da der Zuspruch ein so unerwartet großer ist, daß in den letzten Tagen die Nachfrage nicht voll befriedigt werden konnte, mußte für die nächsten Tage von der Herstellung der Milch für Säuglinge von mehr als sieben Monaten abgesehen werden, um die mehr gefährdeten jüngeren Säuglinge versorgen zu können. In etwa einer Woche wird die Tageserzeugung auf täglich 1000 Liter eryoht werden, sodaß dann die gestellten Anforderungen befriedigt werden können. Entgegen anders lautenden Mitteilungen sei bemerkt, daß die Milch nicht schreibt uns: tischer Seite beweist nacho Konsumverein der Geburts unter den d geründet.# können, habe Produkte der Parteigenosse für Parteiga die angeblich die sozialem 2 Die 1 deutschen g ihrem Eric deutlich her stagnirten. 1902: 6080 die Mitglie Der Mitgl 500 Mitglie christliche G ist der der dann dieSS die Tischler 1069 735 3421796 so bemerk der sogen als der rührig ist falen. Sei speziell di haften W. Flugblatt worin an sprüchen die einzig vereine Vorwurf "Agitatio und trieb der Hilf# hierüber der Hirs das Zei grünun Staatsbu habe. Di aber die Und eir volkspar digte in burg u Boden Glieder ziehen die Hir Arbeite jungen das Dr Tuncke wie se bericht Holzart pasteurisiert, sondern sterilisiert wird. Die Mischungen werden nach Angabe eines ärztlichen Sachverstaändigen zusammengestellt. Den Aerzten geht, wie wir hören, in diesen Tagen nähere Mitteilung über die Einrichtung der Säuglingsmilchanstalt, sowie über die Mischungen zu. Auch soll demnächst, sobald der Betrieb der Anstalt sich in normalen Bahnen bewegt, der ärztliche Verein zu einer Besichtigung eingeladen werden. Wenn darüber geklagt wird, daß Hausärzte wegen fehlender Information vielfach nicht in der Lage gewesen seien, ihren Klienten wegen des Bezugs der entsprechenden Alter des Kindes ergibt. Im übrigen kann jede Mutter an sämtlichen Ausgabestellen über die für ihr gesundes Kind passende Mischung Auskunft erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Cesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche eine Abbildung des Denkmals für Papst Leo XIII. im Lateran zu Rom ausgestellt. Ferner sind verauschaulicht Schiff Borodino und Admiral Uschakow am 27. und 28. Mai d. J. in der Seeschlacht von Tsushima; die Festhalle für das Eidgenösische Sängerfest in Zürich; die bei Gelegenheit des Nationalfestes in Paris von Patrioten mit Trauerkränzen geschückte Statue der Stadt Straßburg; ein Teil des Sultanspalastes, in welchem die Marokkokonferenz in Tanger stattfinden soll; eine Abteilung Kosaken beim Exerzieren; der Berliner Sieger beim Pferderennen, Slaby; ein im Zoologischen Garten in Berlin geborenes Giraffenbaby mit seinem Wärter, und der Sieger vom internationalen Dauerwettmarsch Lübben--Berlin, Richard Wilhelm, welcher die 100 Kilometer betragende Strecke in der Rekordzeit von 11 Stunden 58 Minuten 48 Sekunden zurücklegte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Handelsminister Möller besuchte heute nachmittag zum unter Führun.'s Hrn. Tomkapitnlars Prof. Schnütgen eingehend Orchesters im Gürzenich wird sich Hr. Konzertmeister v. Kolkkehlen. Der Kronprinz ließ darauf -moll-Konzert von Bruch als Sollst von Köln Mastuhen, Heuerwehre wor gich, Beschädigt wunden durch Feuer Balkenlage des Shedbaues gelöscht. Beschävige wurmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche anhaltend zurückgegangen. Gestern vormittag zeigte der Wasserärme am 22. Juli, abends 7 Uhr: 17 1/2 0 R Buon. und beo0s.2 Zeäiss haender und bas Autonobik besiegen priützliche Pay den Jwdil, Herede,fagrt., Die Schlächtersungen schleichen Auiauteriogrhiseriert um über Frantreich nas Arnerika burg iu Gornson vo0, tung einer Erbschaft,wax Pla, ntounwnen wor, D gare heit zu reichen Mann gebracht hat, zu der es im Lande der Vre,pen. Zurn sehenden Verwandten gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der bochyv.,., 22 ssiltsafe Heute sand die Tronnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hotel Rotes Haus in Straßburg wor die Straßd. Post erzählt, ein punischer Per#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>8" 101.25|4 2 desel. v. 1809, unlieb. b. 909 103.10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
