<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>390542</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerksausstellung Köln 1905. Der Vorstand hat oeschlossen, Schülern, die unter Führung von Lehrperſonen die stellung besuchen, den Eintrittspreis auf 25 Pfg. zu ermäßigen. Fachschulen sind von besonderem Interesse die ausgestellten praktischen Arbeiten der Meisterkurse der Stadt Köln, die Gesellestücke der Königlichen Hauptwerksätte Nippes, sowie ein Reihe von Kleinmaschinen und Musterwerkstätten, die täglich im Betriebe gezeigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wertzuwachssteuer. Wie wir von zuständiger Seite erfahren, hat der Provinzialra in seiner gestrigen Sitzung zu Koblenz den Beschlußß des Bezirksausschusses in Sachen der Wertzuwachssteuer ungestoßen und die von der Kölner Stadtverordnetenversammlung beschlossene Wertzuwachssteuerordnung genehmigt. Da an der Zustimmung des Ministers nicht zu zweifeln ist, dürfte die Einführung dieser Steuer in der nächsten Zeit zu erwarten sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist das Auffangen russischer drahtloser Depeschen durch Japaner während des Krieges dargestellt. Ferner ist veranschaulicht das am 24. Juni enthüllte Denkmal Kaiser Ludwigs des Bayern in München; die Photographie Wißmanns, der einem Jagdunfall in Steiermark zum Opfer fiel, und des neu ernannten ungarischen Ministerpräsidenten Freiherrn Geza von Fejervary; außeadem sind folgende Darstellungen ausgehängt: ein originelles Automobil im Blumenkorso in Paris; der Salon im neuen Hofzug des Kronprinzen; und die Begrüßung durch den Oberbürgermeister beim Einzuge des Kronprinzenpaares in Potsdam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Schießwoche 1905, die ohne jeden Unfall und Mißton verlaufen, wurde am Freitagabend um 7 Uhr auf dem Scheibenſtand des Schützenvereins in Mütheim geschlossen. Das Ereignis des Tages war, daß von den Wanderpreisen drei diesmal nach Düsseldorf sielen und zwar zwei an den Verein ehemaliger 39er, einer an die Teltschützen. Den Kölern und Mülheimern, die sie zu verteidigen hatten, mag diese Wendung nicht gerade erwünscht, aber der Sache selbst kann sie nur förderlich sein. Die Wanderpreise, von Fürstenhand zur Unterstützung des Unternehmens gespendet, sprechen auch draußen eine beredte Sprache, sie werden einer guten und vaterländischen Sache neue Freunde werben, und den einheimischen Kriegern und Schützen werden sie ein Ansporn bleiben, auf dem einmal eingeschlagenen Wege weiter zu schreiten. Dieser Hoffnung gab der Obmann des Schieß-Ausschusses, Herr Aler Becker, Ausdruck, als er den offiziellen Schluß des Schießens verkündete und allen Teilnehmern und Freunden den herzlichsten Dank abstattete. Namens der Auswärtigen sprach der Wanderpreis-Sieger, Herr Ehlebrecht(Düsseldorf). Die Preisverteilung findet, wie schon mitgeteilt, am Sonntag den 2. Juli, vormittags 11 Uhr, im Stapelhaus statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gewerbegericht. Zwei Anstreichergehülfen klagen gegen einen Anstreichermeister auf je 24 M. Reiseentschädigung. Der Beklagte habe in Belgien Gehülfen gesucht und die Kläger seien für sein hiesiges Geschäft angenommen worden. Die Kosten der Hin- und Rükreise sollten vergütet werden unter der Bedingung, daß die Gehülfen drei Wochen in Dienst blieben. Diese Bedingung sei von den Klägern nicht erfüllt worden, weil der Beklagte ihnen verschwiegen habe, daß in Köln Streik im Anstreichergewerbe ausgebrochen war. Wenn die Kläger Kenntnis hiervon gehabt, würden sie die Reise nicht angetreten haben. Der Beklagte bestritt, verpflichtet zu sein, Mitteilung vom Bestehen eines Streiken zu machen, wenn er Leute einstelle. Das Gericht entschied: Der Anspruch der Kläger würde nur dann gerechtfertigt sein, wenn sie zu der Annahme der Stelle durch Vorspiegelung einer falschen Tatsache oder durch eine arglistige Täuschung seitens des Beklagten verandaßt worden waren. Der Beklagte hat in seinem Antwortschreiben gesagt, er habe in Belgien annoncirt, weil unter den hiesigen von ihm beschäftigten Arbeitern es viele schlechte gebe, die er durch fähigere ersetzen wolle. Uebrigens haben die Kläger zugegeben, daß sie hier Kenntnis von dem Bestehen des Ausstandes erhielten, bevor sie den Dienst des Beklagten angetreten hatten. Die Klage ist daher kostenällig abzuweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zum Besten des Baufonds der St. Paulskirche gab der Kölner Männerchor am Donnerstagnachmittag im Volksgarten ein Konzert, welches erfreulicherweise einen recht zahlreichen Besuch aufwies. Bei dem herrschenden Winde gingen leider die Feinheiten der Gesänge verloren, und wer sich nicht in der Nähe des Musikpavillon ein Plätzchen gesichert hatte, mußte während der Gesangsvorträge vor demselben Posto fassen. Der Verein, den seit einiger Zeit Prof. Fedor Berger, Lehrer am Konservatorium, dirigiert, sang zunächst den prachtvollen Bauchschen Chor Vom Rhein. Die Sänger mußten sich außserordentlich anstrengen, um wenigstens einigermaßen die Fortestellen des Chores wirkungsvoll herauszubringen. Im zweiten Teile brachte der Verein zwei herrliche Chöre: Ave Maria von Abt und Abendfeuer von Attenhofer musternültig zum Vortrag; in dem ersteren sang neben Hrn. Hch. Müller (Tenor) Hr. H. Saß das Solo sehr wirkungsvoll. Nebenbei sei bemerkt, daß Hr. Saß, der dem Verein als Mitglied angehört und bisher an der Tüsseldorfer Oper wirkte, an das Theater in Heidelberg berufen worden ist. Das Rheinweinlied von Mendelssohn mußte wiederholt werden. Die vollzählig vertretene Trenkssche Kapelle spielte im Laufe des Konzerts mit gewohnter Musternültigkeit Ouvertüre zur Oper Iphigenie in Aulis von Gluck, Phantasie aus dem fliegenden Holländer von R. Wagner, Ouvertüre zur Oper Das Glöcklein des Eremiten von Maillard, Phantasie aus Carmen von Bizet usw. Erwähnt sei auch der virtuose Vortrag des Pikkolosolo des Hrn. Vockerodt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Warschau, 24.Juni1 905.(Drahtber.) Heute ist ein allgemeiner Ausstand eingetreten. Okrzeja, der am 26. März im Hofe der Pragischen Polizeiverwaltung eine Bombe zur Explosion brachte, ist zum Tode verurteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
