<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>390517</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unser Zoologischer Garten hat morgen seinen zweiten billigen Sonntag" in diesem Jahre und ist in den Vormittagsstunden von--12 Uhr für den auf 20 Pfg. ermäßigten Eintrittspreis zugänglich. Im Affenhause ist eine große Tribüne errichtet, die treppenörmig dem Käfig der Orang-Utans gegenüber emporsteigt und einen guten Einblick in den großen Glaseäfig derselben gestattet. Die beiden Orang-stans"Max und Moritz" haben sich in dem ersten Monat ihres Hierseins prächtig entwickelt und sind den ganzen Tag über in Tätigkeit. Ebenso lebhaft geht es in dem zweiten großen Glaseäfig zu. Hier ist es ein brasilianischer Spinnenaffe, der am meisten die Aufmerksamkeit der Beschauer auf sich zieht. Er hat nicht nur, wie schon der Name andeutet, lange und dünne Extremitaäten, sondern besitzt als fünftes Glied noch den für seine Fortbewegung außserordentlich wichtigen Greifschwanz. Mit ihm hängt er oft an der Gitterdeckel seines Käfigs und hat so Hände und Füße frei, um sich der Angriffe seiner Genossen zu erwehren. Diese sind dreierlei Kapuzineraffen, ebenfalls aus Südamerika, ein brauner, ein schwarzkappiger und ein weißmehliger. Namentlich letzterer ist eine wegen ihrer Seltenheit, Färbung und wolligen Behaarung besonders interessante Form. Eine weißdasige Meerkatze aus Liberia vervollständigt die schöne Gruppe. Am billigen Sonntage finden in den Vormittagsstunden drei Fütterungen der Seelöwen statt, und ebenso werden Löwen und Tiger ausnahmsweise vormittags gefüttert, so daß der Schaulust reiche Abwechselung geboten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) spricht Sonntagmorgen, pünktlich 11 1/4 Uhr, Dr. Janson über"Schutz- und Trutzeinrichtungen im Tierreich"(mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohen Straße bietet zu der jetzt beginnenden Reisezeit ein interessantes Frühjahrsprogramm, das neben den Fremden auch viele Einheimische anzieht. Besonderes Interesse erregen die Vorführungen der Maurischen Truppe. Die Ruhmeshalle bietet verschiedene neue Tableaux, die allseitigen Beifall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Roheit. Gestern abend wurde auf dem Frankenwerft in der Nähe der Schiffbarücke nach einem Automobil, in welchem drei Herren und eine Dame saßen, mit Steinen geworfen. Ein Steinwurf traf die Dame ins Gesicht, sodaß die Nase blutete. Es gelang aber, den Namen eines der Missetäter durch einen Schutzmann feststellen zu lassen. Ein großer Menſchenauflauf entstand dadurch. Ein internationaler Taschendieb, der mit dem unlängst abgeurtheilten Taschendiebe Abraham Wien alias Hirsch gemeinsame Sache machte, wurde gestern in einem-Zuge festgenommen. Der Mann bezeichnete sich als Juwelenhaändler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Widerrechtliche Verhaftung. Hr. Wirt Stephan Paffen, Weißgerbereckgasse und Perlengraben, ersucht uns, mitzuteilen, daß das Rencontre zwischen einem Wirt und Schutzleuten, das Gegenstand der Verhandlung vor der Strafkammer war, zwischen seinem Vorgänger, jetzigen Agenten W. Kehlenbach jr. und Polizeibeamten 4d Gestohlen. Am Domerstagnachmittag wurde im Zoologischen Garten einem älteren Herrn die goldene Uhr gestohlen. Es gelang leider nicht, den Dieb zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein unvorsichtiger Fahrradändler. Bei einem Fahrradändler in der Hahnenstrße erschien gestern ein junger um angeblich ein Rad zu kaufen. Als der Händler ihm gestattete, dasselbe zu probieren, fuhr der Bursche schleunigst davon, und ehe sich der Händler von seinem Schrecken erholt hatte, war der Betrüger seinen Augen entschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einen großen Menſchenauflauf verursachte gestern abend am Rothgerberbach eine betrunkene Frauensperson. Sie hatte sich dort in ein Haus eingeschlichen, setzte sich auf die Treppe und wollte das Haus nicht mehr verlassen. Herbeigerufene Schutzleute hatten große Mühe, die Frauensperson aus dem Hause zu entfernen und zu ihrer eigenen Sicherheit zum Polizeigefaängnis zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbruchsversuch. Gestern abend versuchten Diebe in einem Kolonialwaarengeschäft an der Severinstrße einzubrechen. Die Diebe gelangten durch einen Privateingang in das Haus und erbrachen dann die Ladentüre. Hierauf öffneten sie gewaltsam die Thekenschublade, in der sie jedoch nichts vorfanden. Alsdann erbrachen die Diebe die Türe zum Wohnzimmer und versuchten dort den Geldschrank zu öffnen. Als sie bei der"Arbeit" gestört wurden, 9 Die Adressen, welche die Stadt Köln dem kronprinzlichen Brautpaare und dem Kaiserpaare aus Anlaß der Hochzeit des Kronprinzen üversendet, waren vor Beginn der gestrigen Stadtverordnetensitzung zur Besichtigung aufgelegt. Die Adressen liegen in prachtvollen, reich ausgestatteten Mappen aus weitem Pergamentleder. Silbervergoldete Beschläge zieren die Mappen, bei der Adresse an das Brautpaar ein herabängendes Velum darstellend mit dem Kölner Wappen. Von zwei Querbalken, die das Velum durchziehen, trägt der obere in feiner Emailarbeit die Namer Wilhelm und Cäcilie. Unten sind das ebenfalls emaillierte preußische und mecklenburgische Wappen aneinander gelehnt. Reiches Filigranwerk kleidet am Rande die Mappen mit feinem Geschmack. Die Hauptfaäche der für das Kaiserpaar bestimmten Adressenmappe bedeckt das Kölner Wappen in sorgeältiger Ausführung. Links oben befindet sich das emaillierte Wappen des Kaisers, rechts oben jenes der Kaiserin, links unten der preußische, rechts der deutsche Adler. Mit der Herstellung der kunstvollen Ciselierarbeit war die Firma Gabriel Hermeling(Inhaber Kleefisch) betraut, welche die gestellte Aufgabe hinsichtlich Zeichnung und Ausführung mit bekannter Meister* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armee korps folgende Stellen zu besetzen: Ahrweiler, Bürgermeisteramt Gemeindeörster, Diensteinkommen 1200., ferner Brennholz abgabe sowie freie Dienstwohnung, das Gehalt steigt bis 2000 M. Bergisch-Gladbach, Polizeiverwaltung, zwei Feldhüter und Hutfspolizeisergeanten, je 100 M. jährlich. Kinzweiler, Gemeindekasse Kinzweiler in Alsdorf, Vollziehungsbeamte für die Gemeinde und Armenkasse, 180 M. jährlich. Saarbrücken, Königliches Gefängnis, Hülfsaufseher, 90 M. monatlich, Höchstgehalt 1900 M. Saarlouis, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. Gehalt, steigend bis Der Kölner Liederkranz gab am Himmelfahrtstage, nachmittags 4 Uhr, im Volksgarten ein Total- und Instrumentalkonzert, dessen Ertrag wie alleährlich zur Mithülfe für die innere Ausstattung der Herz Jesukirche bestimmt ist. Dem Besuche nach zu urteilen, muß dieser Ertrag recht erfreulich gewesen sein, denn schon zu Beginn der von dem prächtigsten Wetter begüngstigten Veranstaltung hatte sich der Garten fast gefüllt. Eröffnet wurde das Konzert durch vier mit gewohnter Präzision vorgetragene Musikstücke der Kapelle des Fußartillerie-Regiments Nr. 7 unter Leitung des königlichen Muſikdirigenten W. Trenks, worauf unter dem bewährten Dirigentenſtab des Hrn. Musikdirektors Peter Haas die ersten drei Männerchöre des Vereins folgten. Auf das einleitende Frühlingslied von Ottomar Neubner kam recht passend das an sprechende Hüttchen so traut von Johannes Pache und das Öosterlied von Jose Berr. Die nicht unwesentlichen Schwierigkeiten, die der letztgenannte größere Chor bietet, wurden von den Sängern spielend überwunden, und der Vortrag war tadellos. Auch die eigene Komposition des Dirigenten, mit welchen der zweite Gesangsteil begann, Germania auf dem Niederwald, wurde in kunstvoller Weise mit packender Steigerungswirkung vorgetragen; dankbar war man für die spätere Wiederholung des Chores, der dann noch besser verstanden und gewürdigt werden konnte. Die übrigen Darbietungen waren volkstümlicher Natur, wobei die Sangeskunst des Vereins ebenfalls in glänzender Weise in die Erscheinung trat: es handelte sich um Chöre von Neubner, Schwartz, Treget und Angerer. Der künstlerisch hochstehende Verein kann jedenfalls mit dem Erfolg seines ersten dieseährigen Konzertes in jeder Weise zufrichen seit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gießen,.Juni1905. Morgen beginnt vor dem hiesigen Schwurgericht der Probeß gegen Oskar Hadde, der angeklagt ist, in der Nacht vom 11. auf den 12. November 1904 den katholischen Pfarrer Thebes in Heldenbergen ermordet zu habenkirchen-Kalender.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>h. Kommunion; nachm. 3 Andacht und Predigt für die Mitglieder der Marian. Kongr. Abds. 7 Andacht und Predigt für die Mitglieder der Ehrenwache zu Ehren des h. Herzens Jesu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Während des Monats Juni an allen Tagen abds. 7 Andacht; am.,., 1I., 18., 25., 30. Juni und am 2. und 7. Juli mit Predigt zu Ehren des h. Herzens Jesu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Si. Maria Himmelfahrt: 3. Sonntag zu Ehren des h. Aloysius. Morg. 9 Aloysianische Messe mit Segen, 10 Hochamt, 11 1/2 letzte h. Messe. Nachm. 5 Andacht zu Ehren des h. Aloysius und Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Selig KreuzKirche(Lindenstraße): Abds. nach der Predigt Rosenkranzprozession.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im Juni ist jeden abend 7 1/4 Hel, Jesu-Andacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
