<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>390552</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärische Beförderung. Dem Gouverneur von Köln, Frhrn. von und zu Egloffstein, wurde der Charakter als General der Infanterie verliehen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sein 25jähriges Dienstjubiläum als Anstreicher bei der Kgl. Eisenbahn-Wirkstätte in Nippes feierte am Samstag Hr. Jakob Holthausen, Neußertraße 255. Dem Jubilar wurden bei dieser Gelegenheit von seiten der Vorgesetzten und der Mitarbeiter Glückünsche dargebracht. Hr. Kgl. Bauinspektor Weddigen richtete an den Jubilar eine herzliche Ansprache und überreichte ihm im Namen der Kgl. Eisenbahndirektion die 25jährige Dienstjubiläumsmedaille, sowie eine Anweisung auf ein Geldgeschenk.-- Gleichfalls auf eine 25jährige Dienstzeit konnten gestern die Oberpostschaffner Herren Wilhelm Kämper und Kaspar Vidua vom Bahnpostamt X zurückblicken. Bei einer im Hansasaal abgehaltenen Feier, zu der sich auch Vorgesetzte eingefunden hatten und bei welcher der Männergesangverein Köln-Niehl und der Kölner Zitherkranz mitwirkten, wurden die Jubilare beglückünscht und ihnen wertvolle Geschenke überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zu den Vaterländischen Festspielen. Von den Turnvereinen, deren Mitglieder am friedlichen Wettbewerb beim Stadtwaldfeste teilnahmen, steht der Allgemeine Turnverein bezüglich der Siegerzahl wie auch der Höhe der erreichten Punkte an erster Stelle. Es siegten von seinen Mitgliedern im Sechskampf: Emil Schütz, Karl Schütz, Jean Hartkopf und Beyerlink, im Kugelstoßen Max Lörnberg, im Sturmhochspringen Keim, im Steintoßen der Altersriegen Jean Falk. Die Jugendabteilung des genannten Vereins hatte folgende Sieger: Johann Scheuß, Peter Moschard, Marx und Zeck. Vom Kölner Turnverein wurden Sieger die Herren: Jean Degenhardt, Klemm, Karl Mahlberg, Wiesenthal, Willy Degenhardt, Bayer und Finster, vom Fechtund Turnklub Köln die Herren Heilmann, Entsch und Herwig, vom Turn- und Fechtverein Nippes die Herren Bouß und Greif, von der Jünglingsabteilung dieses Vereins Wilh. Dahl und With. Schmitz, vom Deutzer Turnverein Hr. Paffendorf, von der Jünglingsabteilung dieses Vereins Heinrich Schmitz und Wirtz, vom Raderthaler Turnverein Hr. Hüllmann. Die Vorturnerschaft des Friedrich Wilhelm-Gymnasiums stellte im Sturmhochspringen mit Hru. Lapp den ersten Sieger. Bei den Radfahrern siegten: Korso: 1. Radfahrerverein Rheno-Borussia, 2. Radfahrerverein Rheingold, 3. Radfahrerverein Schnecke. Reigenfahren: 1. Radfahrerverein Schnecke, 2. Radfahrerverein Schwalbe. Kunftfahren: H. Lockhoven(Allgem. Radfahrerverein Union). Duettfahren Lockhoven-Stüsser. Hindernisfahren(Jugendreizen) 1. F. Schmitz, 2. Fritz Hahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blumen- und Pflanzen-Ausstellung rheinischer Gartenfreunde 3. bis 14. August 1905 in der Flora. Neben Pflanzen und Pflanzengruppen sollen auch Bindestücke aus abgeschnittenen Blumen, sonstigen Pflanzenteilen, Gräsern usw. zur Ausstellung kommen. Vorzugsweise sind solche Bindestücke vorgesehen, deren Material nicht der gärtnerischen Blumenzucht entstammt, sondern in Wald, Wiese und Feld gesammelt ist. Bezüglich der Form bestehen keine Beschränkungen: Sträuße und Kränze, Blumen und Phantasiertücke jeder Art sind zulässig, nur muß unter allen Umständen die Anfertigung der Bindearbeit von Laienhand ohne facheännische Hülfe erfolgt sein. Auch Zusammenstellungen von Früchten, allein oder in Verbindung mit Blumenschmuck, können zur Ausstellung gebracht werden. Für diese Ausstellungsabteilung, welche wegen der Vergänglichkeit der Kunstwerke naturgemaäß auf wenige Tage beschränkt werden muß, ist der 12. bis 14. August bestimmt. Wertvolle Ehrenpreiſe gelangen auch hier zur Vergebung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln,.Juli1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heu, neues 6,00.80, Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh.50 die 100 Kil."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln,.Juli1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..48-.60, do. vom Bauch.37-.48, Kalbfleisch.58--- .77, Hammelfleisch.33-1,77, Schweinefleisch 1,77-.85, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.79-.97, Speck, gerüuchert.77-1,81, gesalzen.70--.75, Schweineschmalz.62-.65 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
