<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390533</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Besuch des britischen Komitees zum Studium ausländischer Städteeinrichtungen. Gestern nachmittag wurde die Besichtigung der städtischen Einrichtungen durch den englischen Ausschußz fortgesetzt. Zunächst wurde unter sachkundiger Leitung das neue Theater in Augenschein genommen, wobei der Erbauer des Theaters, Baumeister Moritz, in englischer Sprache einen längeren Vortrag über den Betrieb und den Bau von Theatern in Deutschland hielt. Hierauf erfolgte die Besichtigung des Schlachtund Viehhofes. Zum Schluß der Besichtigung sprachen die englischen Gäste ihren Dank aus und gaben der Hoffnung Ausdruck, daß sie mit so vollendeten sanitären Anlagen auch bald in England aufwarten könnten. Abends fand bei dem Vorsitzenden der englischen Abordnung, Lord Lyveden, im Hotel du Nord ein Abendessen statt, zu welchen außer den Spitzen der Behörden eine Anzahl Gäste geladen waren. Lord Lyveden brachte dabei ein Hoch auf den deutschen Kaiser und den König von England aus. Darauf wurde das Antworttelegramm des Kaisers auf das von Aachen aus abgesandte Begrüßungstelegramm des Ausschusses verlesen, das folgenden Wortlaut hatte:"Se. Majestät der Kaiser und König haben das aus Aachen abgesandte Begrüßungstelegramm des British Committee for the study or foreign municipal institutions gerne empfangen und haben geruht, mich zu beauftragen, den Herren den allerhöchsten Tank und zugleich die besten Wünsche für einen erfolgreichen und angenehmen Verlauf der Studienreise Die Nr. 25 der CO1Ovid. Sonntagsbeilage zum Kölner Local-Anzeiger, welche nur für die Abonnenten(monatlich 36. Pfg.) beigelegt wird, enthält u..: Op'r Wäg. Gedicht von J. Jörissen f. Das Reich der Wolken.] Neue Röerfunde in Köln.] Feuilleton: Wie ich den h. Geist erwartet habe. Eine Pfingsterinnerung von Joh. Peter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anläßlich des Vertretertages der Windthorstünde Deutschlands findet am morgigen Sonntagabend um 9 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft eine große Festversammlung statt, zu der der Festausschußß alle Freunde der Zentrumspartei einladet. Alle Vorbedingungen für eine eindrucksvolle Kundgebung sind gegeben. Als Redner sind für den Festabend vorgemerkt die Herren Abgeordneten Justizrat Trimborn und Amtsgerichtsrat de Witt und Hr. Kaplan Dr. Sonnenschein. Fürst Karl zu Löwetstein und eine größere Anzahl Abgeordneter haben ihr Erscheinen zugesagt. Auch Damen können an der Versammlung teilnehmen; für sie ist die Galerie reserviert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fur einen neuen Hochaltar in St. Aposteln ist bekanntlich ein Preisausschreiben veranstaltet worden, dessen Ergebnis nunmehr vorliegt. Den ersten Preis erhielt Hr. Goldschmied Zeumers(Düsseldorf), den zweiten Hr. Bildhauer Selig(Osnabrück), den dritten Hr. Goldschmied Jan Broom in Utrecht. Die vorgelegten Entwürfe waren fast sämtlich hervorragende Leistungen, aber nach dem Urteil des Preisgerichtes war keiner geeignet zur Ausführung. Somit ist die Altarfrage von St. Aposteln noch ungelöst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ud Brände. In einem Hause an der Thieboldsgasse entstand gestern abend gegen 8 Uhr ein Fußbodenband</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause an der Ehrenstrße brach ebenfalls ein Zimmerbrand aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zu dem räeselhaften Verschwinden eines Kindes wird weiter geschrieben: Heute sind bereits 14 Tage verflossen, seit das Hatte, Der ous Berschiennden des hendes kretarennse.----</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Prinzessin zu Schaumburg-Lippe traf gestern mittag 12,43 Uhr auf dem Sübahnhofe ein und machte hier Besuche. Um 3,07 Uhr reiste die Prinzessin vom Hauptbahnhof wieder nach Bonn zurück. In ihrer Begleitung befand sich der Erbprinz von Schaumburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Zu dem morgigen großen Rennen sind nunmehr alle Vorkehrungen getroffen. Das Zusammentreffen der deutschen Extra-Klasse Roll, Schmitter, Rosenöcher hinter ihren ausgezeichneten Motoren im 20 und 75 Kilometer-Rennen nimmt das Interesse aller Sportfreunde in Anspruch. Nicht minder spannend wie die Dauerrennen werden auch die Flieger-Rennen verlaufen; die Rennen beginnen auch bei ungünstiger Witterung punkt 4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>A Einbruchsdiebstähle. In ein herrschaftliches Haus an der Rheinaustrße wurde in der vorvergangenen Nacht eingebrochen. Den Dieben fielen verschiedene Schmucksachen in die Hände</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In derselben Nacht drangen Diebe in einen Schreibwarenladen in der Sternengasse, nachdem sie im Hausflur die elektrischen Drähte zum Laden abgeschnitten hatten, erbrachen alle Pulte und entwendeten einige Mark Wechselgeld, sowie eine Anzahl Freimarken. In beiden Fällen fehlt von den Dieben jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Promenaden-Konzert. Am Sonntag den 18. Juni findet bei günstiger Witterung auf Veranlassung des Kölner Verkehrsvereins ein Promenaden-Konzert an der Ulrepforte mittags von 12 bis 1 Uhr statt. Das Konzert wird ausgeführt von der Kapelle des Westfälischen Pionier-Bataillons Nr. 7 unter Leitung des Königlichen Musitdirigenten Hubert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Blitzschlag, der am Donnersnachmittag die Pfarrkirche in Nippes traf, hat, wenn auch nicht am Aeußern derselben, so doch im Innern, am Muttergottesaltar und der Kommunionbank, einigen Schaden angerichtet. Die Leitung ist über dem Hauptschiffe zerrissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Neue Kaligesellschaft in Köln. Am 14. d. M. wurde die"Kuter-Fallwerke..-." durch notariellen Akt mit dem Sitze in Köln gebildet. Das Aktienkapital beträgt 3250000 M. und wurde von den fünf Firmen: Wulkow&amp; Cornelien(Hamburg), Internationale Bohrgesellschaft(Erkelenz), Friedr. H. Krüger(Halberstadt), Joh. Obligschlaeger(Aachen), Gebr. Röchling(Saarbrücken) übernommen. Die Gesellschaft hat ein umfangreiches durch acht Salzmutungen gesichertes Jnteressengebiet im Oberbergamtsbezirk Halle erworben, welches mit dem Kaliwerke der Mansfelder Gesellschaft markscheider. Nach Erledigung der schon ziemlich weit gediehenen Vorarbeiten soll binnen kurzem mit dem Abteufen des Schachtes begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Getraldeborse vom 16.Juni1 905. Weizen hies., M. 00.00 Weizen mehl, 000, ohne Sack, M. 22.75--23,00, Roggenmehl, 9, mit Sack, -00-21.50; Kleie, mit Sack, 9,40-10,00, Grand, mit Sack,.75-- .25, Bollmehl, mit Sack, 11.00. alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 17.Juni1 905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Hen 7,20-.60, Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh .40 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 16.Juni1905. Angeregt durch die Soziale Korrespondenz des Volksvereins für das katholische Deutschland hat Herr Josef Schmitz es unternommen, im hiesigen katholischen Gesellenvereine in einer Reihe von Vorträgen das Handwerk interessierende Fragen, namentlich die Vorteile, die durch das Handwerkergesetz vom 26. Juli 1897 geschaffen worden sind, einer eingehenden Besprechung zu unterziehen. Der erste dieser Vorträge, der die geschichtliche Entwicklung und den gegenwärtigen Stand des Handwerks behandelt, hat am 28. Mai stattgefunden. Am künftigen Sonntag den 18. d.., abends 9 Uhr, wird genannter Herr nun im Vereinslokale des katholischen Geſellenvereins bei Keller, Venloerstraße, das Thema: Die Bedeutung und Vorteile der Handwerkerinnungen, insbesondere der Zwangsinnungen behandeln. Wir empfehlen auch heute den Handwerkern den Besuch dieser Versammlung, da der katholische Gesellenverein es sehr gern sehen würde, wenn möglichst viele Handwerksmeister ihr Interesse für die Bestrebungen, die zur Aufklaärung der Handwerkerkreise dienen sollen, durch Erscheinen bekunden würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Bringst, 16.Juni1905. Ein hiesiger Wirt fand heute morgen die Türen seines Lokales geöffnet. Die Spitzbuben, die hier an der Arbeit gewesen waren, hatten sich offenbar am Abend vorher einschliefßen lassen. Sie nahmen einige Zigarren und für eine Mark Briefmarken mit. An Geld fanden sie allerdings nur einen ganz geringen Betrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
