<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>390532</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Rang der Räte 4. Klasse wurde verliehen: den Professoren Anton Stelzmann am Aposteln-Gymnasium, Karl Brügemann am Gymnasium nebst Realschule zu Mülheim, Dr. Th. Anton Decker, Dr. Aug. Kesberg u. Dr. Karl Philios an der hiesigen Realschule, Herm. Ruppenthal und Ernst Löwe am Friedrich-Wilhelms-Gymnasium, Dr. Josef Pirin am Kaiser Wilhelms-Gymnasium und Dr. Ferd. Kaulen an der Handelsschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sein 25jähriges Dienstjubiläum als Aufseher bei der Städtischen Marktverwaltung feierte heute Hr. Franz Alberty, Fleischmengergasse 49. Der Jubilar, welcher den Feldzug 1870/71 mitmachte, erhielt im Gefecht bei Orleans das eiferne Kreuz zweiter Klasse. Von der Verwaltung und von seinen Kollegen wurde der Jubilar in üblicher Weise beglückünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Handwerksausstellung wurde in den ersten acht Tagen seit der Eröffnung von zusammen 17547 zahlenden Personen besucht. Am Donnerstag voriger Woche betrug die Gesamtbesuchsziffer 817, am Freitag 1108, am Samstag 1087. Am Pfingstsonntag kamen 4570 Besucher, darunter 3055 Einzelzahlen, 1040 Personen mit Knipskarten und 475 Abonnenten, am Montag 5140 Besucher, darunter 3708 Einzelzahlen, 848 mit Knipskarten und 584 Abonnenten. Am Dienstag betrug die Gesamt-Beſuchsziffer 2711, am Mittwoch 2114.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Flora. Am Samstag- und Sonntagabend finden in der Flora zwei Konzerte des Rofrschen Soloquartett statt. Das Gastspiel der beliebten Künstlervereinigung, welche seit längerer Zeit in ihrer Vaterstadt nicht mehr öffentlich gesungen hat, sich inzwischen jedoch auf Konzertreisen durch ganz Deutschland einen ruhmvollen Namen erworben, dürfte von den hiesigen Musikfreunden freudig begrüßt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>i Liebstähle. Gestern mittag wurde aus einem Hause Im Ferkulum eine goldene Damenuhr gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus einem an der Bonnerstraße in Bayenthal gelegenen Hause wurde vorgestern eine goldene Herrenuhr entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kalk, 16.Juni1905. Der Dirigent des Gesangvereins Männerquartett Kalk, der in Gevelsberg in der ersten Klasse die drei höchsten Preise erhielt, ist Herr W. Dienenthal, Musiklehrer in 10 Kalk, 16.Juni 1905. Heute vormittag siel in einer hiesigen Fabrik einem Arbeiter ein schwerer Gegenstand auf den Körper, wodurch der Mann außer schweren inneren Verletzungen noch einen Knöchelbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein deutscher Dampfer von den Russen in den Rund gebohrt.(Draßaber.) Flensburg, 15.Juni1905. Nach einem bei der Flensburger Dampfschiffahrtsgesellschaft von 1896 eingegangenen Telegramm ist der eiserne Schraubendampfer Tetartos, 1812 Registertons groß, am 30. Mai von dem russischen Hülfskreuzer Don auf der Reise von Japan nach Tientsin in der nordchinesischen See in den Grund gebohrt worden. Die Mannschaft ist gerettet und gestern in Batavia gelandet. Das Schiff hatte, wie die Gesellschaft dazu erklärt, keine Kriegs(9 Das britische Komitee für das Studium ausländischer Städteeinrichtungen traf gestern nachmittag, von Aachen kommend, wo ihm von der Stadtverwaltung ein herzlicher Empfang bereitet worden war, auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein. Als seinerzeit ein Kredit von 4000 M. zur Bewirtung der englischen Gäste bewilligt wurde, hatte man mitgeteilt, daß 100 bis 120 Personen zum Besuche ankämen. Auf dem Hauptbahnhof wurden bei der Ankunft rund 60 gezählt. Die Stadtverwaltung ließ es sich angelegen sein, den gern gesehenenen Gästen zu Ehren im Gürzenich einen festlichen Begrüßungsabend zu veranstalten. In dem mit den britischen und deutschen Farben sowie den alten Kölner Bannern geschückten großen Saale, der auch reiche Blumenzier aufwies, waren sieben Tische aufgestellt, teilweise mit den kostbaren Aufsätzen und dem Kronleuchter des Ratsilbers dekoriert. An der Ehrentafel hatten außer Hrn. Oberbürgermeister Becker mit dem Lektor Carpenter von der Handelshochschule als Dolmetsch u. a. die Herren Gouverneur Frhr. von und zu Egloffstein, Oberlandesgerichtspräsident Ratjen, Regierungsräsident Dr. Steinmeister, Provinzialsteuerdirektor Triest, Eisenbahndirektionspräsident Breitenbach, Oberpostdirector Kriesche, der englische Konsul Nießen Platz genommen; außeadem saß der Vorstand des britischen Komitees mit dem Vorsitzenden Lord Lyveden an der Ehrentafel. Die weiteren drei Tische waren besetzt von den Beigeordneten, den Stadtverordneten, städtischen Oberbeamten und einigen Bürgern. Die verschiedenen Uniformen der englischen Gäste boten ein buntes Bild. Auf der Galerie hatte man"in sehr entgegenkommender Weise" die Vertreter der Presse Platz nehmen lassen nach vorheriger Uebermittelung von Zutrittskarten, die aber überfluüssig gewesen wären, denn nach und nach sammelte sich auf der Galerie Publikum an, das ohne Karte Zutritt gefunden hatte. Das städtische Orchester brachte unter Leitung des Hrn. Generalmusikdirektor Steinbach das Vorspiel zu den Meistersingern zum Vortrag und später Beethovens Scherzo-Finale aus der-moll Symphonie Nr. V. Der Kölner Männergesangverein, den Hr. Prof. Schwartz selbst dirigierte, trug die Chöre Vom Rhein von M. Bruch, Innsbruck ich muß dich lassen von G. Jüngst und Zwiegesang von E. Kretzer vor. Am Anfang hatten die Sänger die englische Nationalhymne mit feiner Aussprache und korrekter Akzentuierung gesungen. Während des Essens begrüßte Oberbürgermeister Becker die Gäste als die Vertreter einer mächtigen und stammverwandten Nation, mit der wir durch so viele gemeinsamen Interessen verbunden seien und von der wir so viel gelernt hätten. Solche Gleichartigkeit der Interessen könne auch nicht durch vorübergehende politische Meinungsverschiedenheiten in Frage gestellt werden. Mit dem Wunsche, daß die Gäste mit ihren Damen sich in Köln recht wohl fühlen und eine angenehme Erinnerung mitnehmen möchten, fordert Redner die Kölner Herren zum Hoch auf die englischen Gäste auf. Lord Lyveden wies in seinen Dankesworten darauf hin, daß der begeisterte Empfang, den das Komitee in Aachen gesunden, hier übertroffen worden sei. Das Wort Rheinprovinz werde nunmehr für sie eine neue Bedeutung haben, die Zuneigung des verwandten Brüderstammes von der gleichen teutonischen Rasse. Wir glauben hier bei den großen Fortschritten auf municipalem Gebiet vieles lernen zu können. Während wir im Scharren des Domes weilen, werden wir die Werke der Gottesfurcht und der Menschenliebe zu sehen bekommen, welche dieses stattliche Bauwerk erstehen ließen und sich äußern in der Pflege der Kranken und Armen sowie der Sorge für das Wohl aller Bürger, ob hoch oder niedrig. Sir Thomas Brookehitching brachte hierauf mit launigen Worten einen Trinkspruch auf die Verwaltung und die Bürgerschaft der Stadt Köln aus. Dem gestrigen Festabend folgte heute vormittag die Besichtigung der Stadt, besonders der Hauptmarkthalle, der Hafenanlagen, der Elettrizitätswerke, der Feuerwache an der Vondelstraße, des Muſeums Wallraf-Richartz, des Kunstgewerbemuseum. Nachmittags wird das Neue Stadttheater sowie der Schlacht- und Viehhof besucht. Auch trug sich heute vormittag der Vorstand in das goldene Buch der Stadt Köln ein. Die Engländer zeigten sich allgemein von dem Empfange, der ihnen geworden, begeistert und hoch-- Gewitter. Gestern nachmittag zog ein stärkeres Gewitter mit gewaltigen Donnerschlägen über die Stadt, begleitet von einem langanhaltenden Platzregen. Später machten sich noch mehrere leichte Gewitter bemerklich. Die Abkühlung der Temperatur war kaum merklich. Während des Gewitters traf ein Blitzschlag den Blitzableiter am Kirchturm in Nippes, glücklicherweise ohne Schaden beträgt 59,9 Kilometer, gefahren von Willi Schmitter am 7. Mai 1905. Diese Prämie wird Roll, Schmitter, Rosenöcher ganz besonders anspornen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Störung des Straßenbahnbetriebes trat gestern nachmittag auf dem Kaiser Wilhelmring ein, wo ein Schutzdraht der elektrischen Leitung riß. Der Verkehr stockte etwa 40 Minuten lang."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein tragisches Ende nahm eine Rheinreise, die ein Fabrikant aus Amsterdam mit seiner Familie im Automobil unternommen hatte. In Köln wurden ihm seine beiden Hunde vom Hundeänger eingefangen. Der Holländer wurde hierüber sehr erregt und wollte mit dem Automobil nach Ehrenfeld zum Hundeänger fahren, um die Tiere wiederzuholen. In Ehrenfeld wurde der Fabrikant von einem Schlaganfall betroffen. Er wurde mit dem Automobil nach dem Franziskushospital gebracht, wo er bei seiner Ankunft bereits verstorben war. Wie der Arzt feststellte, ist der Fabrikant infolge starker Erregung am Herzschlag gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Anfall ereignete sich am Sonntagabend zwischen Merheim und Longerich. Ein junger Handlungsgehülfe kam mit seinem Freunde auf dem Rad von Longerich. Auf dem nicht sehr breiten Ackerwege kam ihnen ein Milchfuhrwerk entgegen. Statt nun, bis der Wagen vorbei war, hintereinander zu fahren, blieben die beiden nebeneinander. Hierbei kam der Handlungsgehülfe seinem Freunde ins Rad und wurde durch den Zusammenstoßß unter das Fuhrwerk geworfen. Die Räder gingen ihm über Brust und Knie, sodaß er erhebliche Verletzungen erlitt. Das Fahrrad ist vernichtet. Der andere geriet bei dem Zusammenstoßß in den Chausseegraben und kam mit dem Schrecken davon."" 2 Verhaftet wurde gestern abend ein Anwohner der Wahlenstraße zu Ehrenfeld wegen schwerer Kuppelei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Eröder-Markt in der neuen Markthalle, für den man die Sügalerie eingeräumt hat, ist gegenwärtig jeden Tag überreich beschickt. Dadurch sind die Preise, welche noch vor kurzem enorm hoch waren, merklich heruntergegangen. Auch Kirschen werden in großen Mengen zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Sommermarkts auf dem Heumarkt wird vom 16. d. M. ab wieder regelmäßig an den Hauptmarkttagen und nach Beda' auch an den übrigen Wochentagen stattfinden. Näheres über die Bedingungen ist aus der amtlichen Bekanntmachung im Anzeigenteile ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 15.Juni1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..45-.58, do. vom Bauch.25-.42, Kalbfleisch.50--- .72, Hammelfleisch.28-.77, Schweinefleisch.77-.85, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,00-.00, Speck, geräuchert 1,60-1,70, gesellen 0,00-0,00, Schweineschmalz C. CO0.00 zu verursachen, da die Leitung funktionierte. Der Schlag war so gewaltig, daß die Bewohner der Nachbarsäuser wie vor Schreck gelähmt waren, da sie glaubten, den Strahl in ihren Zimmern zu sehen. Ferner schlug der Blitz in einen frei auf dem Felde bei Bockletünd stehenden Heuschober und zündete, wodurch das Heu verbrannte.-- Ein Haus an der Krefelderstraße wurde von einem sogenannten kalten Schlag getroffen. Die ganze Dachrinne wurde vom Dache glatt abgeschnitten und fiel dicht vor die Füße zweier Knaben, glücklicherweise ohne sie zu treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Um das große 75 Kilometer-Rennen am nächsten Sonntag möglichst spannend zu gestalten, hat die Direktion noch eine Extra-Rekordprämie von 250 M. ausgesetzt für den Fahrer, welcher in der Stunde wenigstens 60 Kilometer fährt. Die bisher erzielte höchste Leistung in der Stunde auf hiesiger Bahn Essbutter 2,30-.40, Kochbutter 2,10-.20 das Kil. Landeier.80-2,25, Kisteneier.40--1,75 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 7,C0-.00, rote.00--- 10,00, Nieren 11,00-12,00. neue 20.00 die 100 Kil. Blumenkohl.,25-.30. Rotkohle O,CO-0,00, Weisskohl 0,00-.CO das Stück. Zwiebeln 0,12-0,14, Spargel 0,80-1,00, Kirschen,.50-.60, Erdbeeren.60--.70, Erbsen Kaninchen(wilde) 0,00-0,00, Enten.00-4,00, Hähne, alte.80--20. junge.50-2,00, Hühner, alte.80-.20, junge.,80-.20, Tauben, alte.40-- .45. junge.50, Gänse.50-6,00 das Stück."" 1 Aale 2,80-3,00, Barbe 1,20-.60, Bleie 0,60-.80, Hechte 1,60-.40, Kabeljau.80-.00, Karpfen 2,00-.40, Salm 3,00-5,60, Schellfische, grosse .70-.00, kleine.40---.60, Schleie M..40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>K Köln, 16.Juni1 905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Heu 7,30-.60. Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh .40 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Zwei jugendliche Seefahrer wurden bei der Insel Neumark in Gewahrsam genommen. Es waren zwei 13jährige Schulknaben aus Wandsbeck bei Hamburg, die nach Entwendung größerer Geldbeträge von ihren Eltern sich eines Zollkutter bemächtigt hatten und dann nach entsprechender Proviantirung elbabwärts gesegelt waren. Trotz schwerer See waren die Jungen bereits bis zur Insel Neumark gekommen, wo sie jedoch infolge der Brandung in Seenot gerieten und Hülfe bekommen mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Ladenpreise in Köln im Mai 1905. A. Marktpreise., Weizen 17.75, Roggen 15,45, Gerste 00,00, Halfer 16,07, Erbsen 25,00. Bohnen 31.94, Linsen 36.67, Kartoffeln.16. Richtstroh.63, Krummstroh 4,44, Heu.18, Rindfleisch im Grosshandel 125,60 die 100 Kil., von der Keule.51, desgl. vom Bauch.32, Schweinefleisch.80. Kalbfleisch.61, Hammelfleisch.51, Sperk.66, Butter.45, das Kil.: Eier 4,20 die 60 Stück: Milch.20 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ladenpreise: Brot M..25, Weizenmehl.31, Roggenmehl..29, Gerstengraupen 0,37, Gersten"e.00, Buchweizengrütze.00. Hafergruütze.51, Hirse.43, Reis, Java 0,48, Kaffee, Java-, mittler.19, desgl. gelber gebrannter.92, Salz.19, Schweineschmalz 1,64, Rindernierentalg .88 das Kil.: Essig, gewöhnlicher.13, Weinessig 0,28 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Greifenberg., den 21. Mai 1905. Meine Aaiipns 1 Tochter erkrankte am 27. September vorigen Vvgtgc! Jahres an innerer Entzuündung. Verschleimung des Magens, Blutarmuth durch viel Blutverluste, angegriffene Brust, vollständige Appetitlosigkeit und häufiges Erbrechen, dazu hohe Fieber. Medizin wollte der Magen nicht annehmen. Der Arzt, Herr Dr. Stelter, sagte mir, wenn ich meine Tochter noch einmal gesund sehen wollte, so müßte dieselbe kräftig essen; das war aber nicht möglich, denn der Magen nahm nichts oder nur sehr wenig an, infolgedessen war die Kranke bis zum Skelett abgemagert. Eines Tages sagte der Arzt, er lasse ein Stärkungsmittel kommen, mit der Hoffnung, daß es wohl helfen würde. Nach Empfang des Bison wurde dasselbe gleich nach Vorschrift zubereitet, der Magen nahm es an, das Fieber nahm ab und die Kräfte nahmen zu, und die größte Freude hatten wir am ersten Weihnachtsfeiertag, denn nach achttägigem Gebrauch des Bisons forderte die Kranke, und zwar am Weihnachtsfeiertage, ein Stückchen Brot und so fand sich der Appetit immer mehr. Bison ist auch genau nach Vorschrift verabreicht. Keine größere Freude konnte zu Weihnachten beschieden werden, als daß ich meinen Kindern, die in der Ferne weilten, die Wirkung des hochgeschätzten Bison mitteilen konnte. Es hat geradezu bei meiner Tochter Wunder gewirkt, denn ein jeder. der meine Tochter sah, gab mir zu verstehen, daß es wohl zu Ende gehe. So hat die Kranke die zwei Päckchen mit großartigem Erfolg verbraucht, und sei es durch Gottes barmherzige Hand und das Bison wieder soweit hergestellt, so daß dieselbe, wenn auch noch schwach, von der schwer heimgesuchten Krankheit, ihre häuslichen Arbeiten wieder übernehmen konnte. So gestatten Sie, Ihnen meinen innigsten Dank aussprechen zu dürfen; ich werde es nicht versäumen, bei allen meinen Bekannten und Verwandten Bison zu empfehlen. Mit aller Hochachtung und nochmals besten Dank zeichnet Albert Brockhausen, Schuhmacher. Unterschrift beglaubigt durch Königl. Preuß. Notar Johann Kornelius de Witt, Greifenberg P.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
