<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390537</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarber- ten wird der Niehlerkirchweg zwischen Niehlerstraße und der süwestlich gelegenen Projektstraße sowie die Kreuzung des Niehlerkirchweges mit der Niehlerstraße vom 15. Juni d. J. ab weiterhin auf die Dauer von zehn Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Aus dem gleichen Grunde wird die Straße Am Bildestöckchen zwischen Longericher- und Escherstraße vom 17. Juni d. J. ab auf die Dauer von vier Monaten für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für: Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für die Fronleichnamsprozession ist folgende Ordnung aufgestellt worden: Punkt.30 Uhr setzt die Spitze der Prozession sich in Bewegung. Es ist deshalb notwendig, daß die Abteilungen, welche vor dem Sanctissimum gehen, sich bereits gegen 8 Uhr an den nachbenannten Plätzen aufstellen. An den Kolonnaden des Domhotels die Kommunionknaben; am Erzbischöflichen Diözesen-Museum die Kommunionädchen; von Unter Taschenmacher bis Unter Goldschmied: 1. Polenverein(Männer und Frauen), 2. Dritter Orden vom h. Franziskus, 3. Frauen und Jungfrauen der Pfarreien, 4. Marineverein und Waisengädchen St. Gereon, 5. Marienheim, 6. Arbeiterinnenhospiz St. Johann, 7. Kongregation der Dienstädchen; von Unter Goldschmied bis Wallrafsplatz: 8. weibliche Orden, Franciskanerinnen, Dominikanerinnen, Schwestern der christlichen Liebe, Borromäerinnern, Binzentinerinnen, Augustinerinnen, 9. Jünglingskongregationen Herz-Jesu, St. Michael, St. Mauritius, St. Peter, 10. Stanislauskongregation, 11. Aloysianisches Bündnis, 12. Vereine jugendlicher Arbeiter, 13. Gesellenverein(nimmt Aufstellung in der Straße Unter Goldschmied), 12. Junggesellen-Sodalitas St. Alban, 15. Scharfenöveler-Bruderschaft(Deputation mit den Fahnen); vom Wallrafsplatz bis zum Tom: 16. Innungen, 17. Kongregation der Kaufmannslehrling, 18. Kongregation der jungen Kaufleute, 19. Bürger-Sodalität St. Martin, 20. Bürger-Sodalität St. Maria-Himmelfahrt, 21. Präparanden, 22. Gymnasiasten, 23. Beamtenverein; im Dom: 24. die männlichen Orden, 25. der Ordensklerus, 26. der Pfarrklerus, 27. der Domchor, 28. das Priesterseminar, 29. das Domkapitel, 30. das Sanctissimum, 31. die Honoratioren der Stadt; auf dem Domkloster vor dem Dom: 52. der Katholische Volksverein, 33. Kongregation aus St. Cäcilia, 34. Krankenunterstützungskasse St. Vinzenz von Paul, 35. der Dienstmannverein, 36. Arbeitervereine der Stadt Köln.-- Eine Aufstellung der Prozession um die Altäre findet nur an der vierten Station auf dem Domhofe statt. Es wird deshalb ersucht, an den drei ersten Altäre in der Prozessionsreihe zu verbleiben.-- Es wird abwechselnd nach Gruppen gesungen. Es darf der eine Chor nicht beginnen, während der vorhergehende oder nachfolgende noch singt. Sobald die Geistlichkeit mit dem Sanctissimum an den Stationen angelangt ist und solange die Feier am Altare dauert, dürfen die in der Nähe sich befindenden Gruppen weder singen noch laut beten.-- An der letzten Station auf dem Domhof treten die vom Domkapitel bestellten Musikkapelle vor der Domterasse zusammen und spielen nach Erteilung des Segens gemeinschaftlich das Lied Herr, großer Gott, Dich loben wir.-- Die Handhabung der Ordnung bei den Schulen, Bruderschaften und Vereinen bleibt den Vorstsiden derselben überlassen, diese aber haben den Anordnungen der Hauptordner der Prozession Folge zu leisten 0 Auszeichnung. Dem Eisenbahnrangiermeister Anton Antoni in Köln-Deutz ist bei seinem Uebertritt in den Ruhestand das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gartenfest in der Flora. Umfangreiche Vorbereitungen werden in der Flora für das am 24. d. M. gelegentlich der Festspiele stattfindende Gartenfest getroffen. Ueberall werden Verbesserungen und Reparaturen vorgenommen; unter Leitung des Garteninspectors Hrn. Rausch entstehen wunderbare Parterrearrangements, die zahlreichen Tempel und Kioske in den weiten Parkanlagen erfahren Ausschlückungen und Verschönerungen. Auf dem weiten um die Rotbuche gelagerten Rasenplatz wird an dem Tage selbst ein Tanzboden von großem Umfang errichtet sein. Die Illumination der Gartenanlagen verspricht eine besonders reiche zu werden und wird weit über das Maß des bisher bei ähnlichen 5 Böswillige Alarmierung. Gestern abend um 8,15 Uhr wurde die Feuerwehr böswilligerweise nach dem Deutschen Ring alarmiert. Die Feuerwehr erschien mit drei Wagen und der Dampfspritze. Von den Tätern-- zwei Schülerinnen-- ist eine ermittelt und zur Anzeige gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet wurde gestern abend auf dem Holzmarkt ein Mann, der beschuldigt wird, in einer Wirtschaft in der Poststrße dieser Tage mit einem anderen Manne einen Einbruchsdiebſtahl ausgeführt zu haben. In seinem Besitz fand man noch über 60 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Einem Monteur aus Mainz fiel in einem Neubau ein Stück Eisenrohr auf den Kopf und brachte ihm erhebliche Verletzungen bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Holzmarkt kam ein Gelegenheitsarbeiten zu Fall und erlitt einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbrecher. In vergangener Nacht versuchten Diebe in das Fahrradgeschäft von Hoppe am Hansaring einzubrechen. Sie hatten die Fensterscheiben bereits mit Seife beschmiert und eingedrückt, als sie überrascht wurden. Dreien gelang es, zu entkommen, während einer festgenommen werden konnte. In den Anlagen des Hansaringes hatten die Diebe ihre Vorbereitungen zu dem Einbruche getroffen. Man fand dort größere Quantitäten Seife.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ertappter Fahrraddieb. Als gestern vormittag sich ein 20jähriger Bursche auf ein an einem Hause in der Domftraße stehendes Fahrrad schwingen wollte, wurde er vom Eigentümer erfaßt und mit Hülfe eines hinzugekommenen Metzgers gehörig durchgepruügelt. Beim Herannahen eines Schutzmanns suchte der Dieb schleunigst das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 20.Juni1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hen 7,20-.80. Maschinenstroh(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh .40 die 100 Kil."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 20.Juni1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..45-.58, do. vom Bauch.28-1,38, Kalbfleisch.57 .77, Hammelfleisch.38-.77, Schweinefleisch 1,73-.83, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,CO. Speck, geräuchert 1,59-.77. gesalzen 0,00-0,00, Schweineschmalz.00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
