<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>390575</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Regierungsbaumeister des Hocha a--.. 8 bisher in Düsseldorf, ist der hiesigen Eisenbaufaches Bruck, bisher in. der bisherige Gerichtsassor bochcdbireitong, berwpiese, genamndirekion beschäftigt ist zum Niemack, bei der hiesitzen#. An Anerkennung langsäriger treuer Dien- ist dem Rottenührer Kraus(Gereon) und dem Schlosser Anton Vincenz(Deutz) das Allgemeine Ehrenzeichen eins Insilitärisches. Dem Major v. Haniel vom Stabe des e Eürasier-Regiments wurde unter Verleihung des Charakters als 8. Surgite g Abschied mit Pension bewilligt; Major</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u delt vom 8. Kürasier-Regiment ist unter Enthebung von v..#8#eskadronschef zum Stabe genannten Regiments Der Stetigtague un#####nenburg, Rittmeister im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gersecrcten:Seber. 8. d. v. uum Gacbranichest und Leutnant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leutnant Leis vom 8. Fußartillerie-Regiment in das 7. Fuß.# Das Monster-Konzert, welches die Regimentsmusiken der Mu- t- Perhgd dalcbegsce schealteseschnech le..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>marsch von Friedticg v.."i, zm weiten deutschen Lande ziecht Got.- Vorbie vont Steiss. Bb) Aung Schit, Der Hoheströche mancher Strom Hoheu, an stein von Hill Große harmonische u bergermarsch, Das ers.. Wiprecht, und Preußzenmarsch von Golde. Von großer Wirkung war besonders der Große</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>beche un I. uct u. Auu uug Alg Beseelung der aeltern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sogenann"., Leichenfledderer machen in der letzten Zeit wieder häufiger von sich reden. So hat einer in der Nacht zum Sonntag in der Großen Witschgasse einem schlafenden Betrunkenen sc" den Hut und 17 M. gestohlen. In der gleichen Nacht # versuchte ein Leichenfledderer auf dem Trutzenberg einen schlafenden Mann zu berauben, wurde aber ertappt und festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brand. In der Nacht zum Sonntag geriet in einem Hause # an der Burgunderstraße Müll in Brand. Die Feuerwehr beseitigte 2 Teiche gelandet. Die Leiche des seit Montag voriger Woche ährigen Kindes aus der Siegburgerstrße in Deutz wurde am Samstagmorgen in der Nähe der festen Brücke auf der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Falsch- Geld. Gestern morgen versuchte ein Mann ein 5 Treimarkstück an einem Bahnschalter in Zahlung zu geben, jedoch festgehalten und einstweilen der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
