<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>390562</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oeffentliche Belobigung. Der Tagelöhner Peter Fußhrlich hat am 3. Juni mit Mut und Entschlossenheit den dreizehnährigen Schüler Heinrich Preiß vom Tode des Ertrinkens im Kheinauhafen gerettet, was der Regierungsräsident lobend zur Slcptgi; Rheinische Zeitung schreibt:"Um die Konkurrenz schlagen, scheuen gewisse klerikale Blätter selbst nicht vor einer Verletzung kirchenbehoördlicher Verbote zurück. Am Sonntag ist von den Kanzeln ein von den deutschen Bischöfen in Fulda erlassenes gemeinsames pirtenschreiben verlesen worden. Datiert war vom 5. Juni, seine Verlesung aber war auf den 9. Juli festgesetzt, und die klerikale Presse hatte Anweisung, es erst nach der Verlesung zu veröffentlichen. So berichtet die Trierische Landeszeitung, die dann hinaufügt: auffälligerweise hat sich ein Kölner Blatt dennoch über diese Vorschrift hinweggesetzt.e Das Kölner Blatt ist die Kolnische Volkszeitung, die bekanntlich auch schon bei anderen Gelegenheiten bewiesen hat, daß sie den kirchlichen Behörden nicht denjenigen Respekt entgegenbringt, der sonst bei den Gläubigen als selbstverständlich gilt." Das ganze Gerede erledigt sich durch die Anmerkung, welche dem Abdruck des Hirtenbriefes im Kirchlichen Anzeiger für die Erzdiözese Köln(Nr. 13 vom 1. Juli)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>89 beigeügt ist:"Dieses Hirtenſchreiben ist in zwei Abteilungen am vierten bzw. fünften Sonntag nach Pfingsten von der Kanzel verlesen und darf vor dem 9. Juli nicht in der Presse veröffentlicht werden." Die Köln. Volksztg. hat sich genau an diese Bestimmung gehalten, indem sie die Veröffentlichung am Sonntag. 9. Juli, vornahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brückengela für Kraftfahrzeuge. Für die Benutzung der festen Rheinbücke und der Schiffbarücke wird vom 16. Juli a für Kraftfahrzeuge folgender Tarif festgesetzt: Für beladene Lastwagen 35 Pfg., für unbeladene 25 Pfg., fur Personenwagen mit Platzen für mehr als zwei Personen 25 Pfg., mit Plätzen für zwei Personen 15 Pfg., für einsitzige Kraftfahrräder 5 Pfg. Neben diesen Sätzen ist für jede Person mit Ausnahme des Führers das tarifeäßige Brückengela zu bezahlen. Kraftfahrzeuge, deren Radbeschläge hervorragende Kopfägel, Stifte oder Schrauben haben, zahlen die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kreisturnfest am. 15, 16. und 17. Juli. Jaf den zum Festplatz bestimmten städtischen Spielplatze vor dem Lindentore herrscht zurzeit ein reges Leben, und hundert fleißige Hände sind ##tätig, um einen würdigen Nahmen zu schaffen für ein Fest, das in #erner Linie bezweckt, die Bedeutung der deutschen Turnsache Köuns Büraerschaft in wechselvollen Bildern vor Augen zu führen. Vom #ndentore kommend, grüßt hochaufragend ein monumental wirken##des Einganastor den Besucher; von wehenden Wimpeln umgeben #licht der 38000 Quadratmeter umfassende Festplatz, durch geeignete Aösperrung unschsossen, in zweckmaäßziger Einteilung vor uns. und # läßt durch die gekrosfene Absperrung erst recht erkennen, weich schönen Jugend-Spielplatz unsere Vaterstadt besitzt. Vor dem im frischen Grün gelagerten Wärteräuschen erhebt sich ein Riesenbodium, auf welchem sich die Vorführung besonderer turnerischen Glanzleistungen der einzelnen Gaue und Vereine vollziehen wird. Lief und rechts von diesem Podium befinden sich zeltüberdachte Tribünen, welche den zahlreich geladenen Ehrenästen vorbehalten ## sind, und von wo aus man bequem das ganze turnerische Bild in sich aufnehmen kann. Der mittlere Teil des Mattes, wiederum ab# getrennt durch Eisengitter, dient zur Vorführung der Massenfreieübungen. Für die Unterhaltung sorgen auserlesene Musik# tabellen, und leibliche Stärkung ist in genügender und vortrefflicher Art in den geräumigen Wirtschaftszelten zu finden. Wir geben an dieser Stelle gern der Vitte der Festleitung an unsere Bürgerschaft Raum, durch Beflaggten der Häuser den fremden Turnerästen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>zeigen, daß sie in unserer Stadt gern gesehen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>als ob jede Mutter mit dem Bezuge der Nahrung aus der Säuglingsmilch-Anstalt alles erforderliche für ihr Kind geran habe und * daß nunmehr die Krusternährung ein überwundener Standpunct  * sei. Es soll den Müttern immer und immer wieder zum Bewußsein gebracht werden, daß die Muttermilch das beste sei und daß iede Mutter ihrem Kinde mit der natürlichen Ernährung die größte Wohltat erweist. Es steht fest, daß Brustkinder selbst im heißester Sommer nicht annähernd den Gefahren ausgesetzt sind, wie die lugftlich ernährten. Jede bedürftige Mutter erhalt zuverlastigen 1 kat über die zweckmaäßngste Ernährung des Kindes, wenn sie nich selbst stillen kann. Auch wird sie über die oft so wenig beachteten und doch so wichtigen Regeln über die Pflege des Säuglings unterrichtet. Wir machen alle Beteiligten darauf aufmerksam, daß die Beratungsstellen nur für gesunde Säuglinge bestimmt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>im Waisenhaus, Perlengraben ohne Nr.; in der Augenheilanstalt, Gereonswall 114; in der Freidank des Schlachthofes; im Inva### lidenhaus, Quentelstraße--6; im Hospital de Noel, Pantaleons## wall 65. In letzter Zeit sind noch dazugekommen: das St. Marinehospital. an Kunibert; das St. Vinzenz-Hospital in Nippes; das Hospital in Koln-Deutz; das St. Josefshaus in Bayenthal; das Wöchnerinnen-Asyl, Severinstrße; das Franziskus-Hospital in Köln Flora. Ein überaus seltenes Schauspiel genossen die Abendkonzertbesucher der Flora am Samstag, Sonntag und Dienstag, an welchen Tagen die Königin der Nacht(Cereus grandistorus) ihre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>wunderbaren Blumen öffnete. Die 30, Jent(gufte uber dauern nur gozen, rahmweißen Biuten von herrlichem## überdauern uun eine Nacht. Die Sonnenstrahlen des anderen Tages finden die Blüten schon wieder welk und geschlossen. Aber auch die Lotosblumen blühten neben der in diesem Jahre untermüdlichen Viktoria Regia, welche zurzeit zwei Blumen zusammen erschlossen hat.-- Am 19. Juli findet das zweite grope, Torg, ctuphgfet, stat,g#rer nach einer neuen, originellen Idee als Wasserpest. Der Kölner Schwimmverein hat seine Mitwirkung freundlichst zugesagt. Neben Fischerstechen und Reigenfahren findet auch Wettschwimmen und humoristische Vorführungen auf dem Wasser statt. Ein Festzug mit Verherrlichung der deutschen Flotte, Fischerinnen usw., sowie ein ixenreigen werden das Fest eröffnen. Den zweiten Teil füllen mehrere Vorstellungen des rühmlichst bekannten Künstlerpaares ean und Olga de Castell auf dem Gebiete der Zauberei und des Gedankenlebens aus. Der dritte Teil wird in Beleuchtung des Parkes und einer Fackelpolonäse bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
