<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390585</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Arbeiterinnenheim Haushaltungsschule in Ehrenfeld Nicht genug in der Oeffentlichkeit gewürdigt ist die frucht den geistlichen und weltlichen Behörden anerkannte Wirksamen..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Paul Diensthier, Klavierbauergeh., v. Barmen, u. Antoinette Goes hier." Franz Shiga, Musiker, v. Szabadka i. Ungarn, u. Johan Sallat, v. Sezsprem in Ungarn.- Christian Vogel, Schreiber, v. Stadlengsfeld, u. Anna Zaun, v. Gymnich.- Wilh. Mangold, Tagel., Heirats-Ankündigungen. Daul Breuer, Post-Assist., Huhnsg. 23, u. Marg. Leisten, Silvanst. 9.-- Max Fritz, gesch., Elektromonteur, u. Doroth Jansen, beide Thieboldsg. 39.- Friedr. Kahlscheid, gehülfe, Triererstr. 37, u. Maria Jung, Gr. Brinkg. 16--18,-- Ferdinand Schubäck, Maschinist, u. Agnes Bodley, beide Thurnmarkt 63.- Ernst steds. Tapezierergeh., Perlengr. 4, u. Josefine Ackermann, Weberstr. 9."Wilh. Reicher, Fabrikarb, Maximinenstr. 52, u. Anna Keretsumer, Josefstr. 41.-- Wilhelm Eckert, Architekt, Balthasarstr. 25, u. Elisabeth Sans, Balthasarstr. 48.- Joh. Welter, Bäcker, Neußerst. 200, u. Kath. Winter, Kreselderstr. 47.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>S. v. Adam Meter, Gartenarb., Marienstr. 54." Gertrud. T. v. Karl Schorsch, Fabrikarb., Hospeltstr. 13.- Sophie, T. v. Anton Koll, Schreiner, Subbelratherstr. 280.- Josef, S. v. Theodor Neunzig, Schlosser, Vogelsangerstr. 181</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wilhelm, S. v. Joh. Recktenwald, Schreiner, Stammst. 61.- Withelm, S. v. Wilh. Flieg, Fabrikarb., Subbelrather- straße 424.- Matthias, S. v. Matth. Müller, Schlosser, Simarplatz 13. Jakob, S. v. Matth. Keller, Tagel., Heliosstr. 4.- Barbara, T.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>den Aubestand der Charakter als Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>be" windthorstbund Ehrenfeld unternahm am Sonntag einen Ausflug nach Knechtsteoen, dem sich auch die Bundesmitglieder vor Röln und Abbes"ächstenag per Pale Pargarg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wilkens in liebenswürdigsten Weise die Teilnehmer eingeladen, sprach der Vorsitzende des Aehrenfelder Bundes, Hr. Färber, dem Gastgeber den Dank der Mitglieder aus, den letzterer mit einem Avvell zu treuem Festhalten an den idealen Bestrebungen der Windthorstbunde beantwortete. Durch Wiese und Wald ging es dann nach Knechtsteden, wo man noch so zeitig eintrat, um der Segens: andacht beiwohnen und eine kurze Andacht für den verewigten Führer Windthorst abhalten zu können. Unter Führung eines Paters und des Hrn. Stadtrat Wilkens fand hierauf eine Besichtigung der Abtei und Oekonomiegebäude usw. statt, die einen Einblick in die Aufgaben und das stille Wirken der Missionare gestattete. In der beim Kloster gelegenen Restauration vereinigten die Teilnehmer sich alsdann zu einer gemütlichen Sitzung, bei der manch ernste und weitere Perde, ostens Eisene, Vresheiser Keiles Stimmung den Rückweg nach Dormagen an, von wo ein Sonder zug die Bundesmitglieder wieder nach Köln brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ei. Gehs, der aus dem Schlacht- und Viehhof entlaufen war richtete gestern auf der Overbeckstraße in Rippes großes Unor, vi, e, gee., zunächst einem Kinde erhebliche Verletzungen kommenden Mann übe zu, lief dann gegen einen Bierwagen und entlief schließlich guer "uit beim Englück. Ein Junge von drei Jahren stürzte " dam Sausten der vierten Etage eines Hauses auf dem Rothen </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>den Einen Autant über dem sich ein Drahtgeflecht befand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
