<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>390508</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brieftaubenbesitzer. Hr. Joh. Schenk in Kept Cleve) teilt der Redaktion des Kölner Local-Anzeigers mit, daß ihm eine Brieftaube zugeflogen ist, welche den Stempel Anton Weber Köln trägt. Der rechtmäßige Eigentümer kann das Tierchen zurück 0 Kölner Sportplatz. Das Interesse für die großen Rad rennen am kommenden Sonntag ist ungemein groß. Die Radel unterzog in ihrer gestrigen Nummer dieselben einer eingehenden der Saison 1905. Frank Kramer und die Mehrzahl der Flieger sowie die Dauerfahrer mit ihren Motoren sind bereits eingetroffen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber 3000 Reservisten aus dem Industriegebiet sind gestern nachmittag in fünf Sondernügen teils über den Kölner Hauptbahnhof und teils über den Güterbahnhof Gereon und Eifelbahn nach den reichständischen Garnisonen befördert worden. Sämtliche Mannschaften wurden auf dem Bahnhof Kalscheuren denkend. Hr. Dr. Neubaur hielt hierauf einen Vortrag über das Thema Deutschland und seine Interessen über See. Ar den Vortrag schloß sich die Erstattung des Jahresberichtes. Die Abteilung ließ im abgelaufenen Juathro, awmurftrng ohhertegeiteiger beschlossß die Abteilung, der Hauptversammlung der Deutschen Kolontalgeselschgest, einen Antrag zur Angpise hie Phrhering demzufolge die Hoffnung ausgesprochen wird, daß die Forderung der Regierung auf Bewilligung der Auslandsschiffe, welche im Jahre 1900 auf 5 Jahre zurückgestellt wurde, wieder eingebracht wird. Die Einnahmen des Vereins setzten sich in der Hauptsache an den durchschnittlich 10 M. betragenden Beiträgen der 520 Mitglieder zusammen. Das Vermögen der Abteilung betrug am 1 Januar 1905 2350 M. Der Vorstand wurde durch Zuruf wieder(9 Zigarrenabschnitt-Sammelverein. Am Sonntag den 28. Mai findet hierselbst der Verbandstag der Rheinisch-Westfälischen Sammelverein zur Unterstützung armer Kinder statt. Mit demselben ist gleichzeitig die Feier des fünfundzwanzigährigen Bestehens des hiesigen Zigarrenabschnitt-Sammelverein verbunden, welcher während dieser Zeit über 11000 arme Koler Schulin darunter auch 246 Ferienkolonisten, mit kräftigen,geh-Herertmagg sonstigen Kleidungsstuücken unterstützen konnte. Die Beratungen 95. Der Verein der Sachsen und Thüringer hatte am 25 d. M. das Vereinslokal Peter Höfel, Neumarkt, mit einer grun und weißen Fahne geschückt anläßlich des Geburtstages des Königs August von Sachsen. Auf ein Glückwunsch-Telegramm an den König kam folgende Antwort: Seine Majestät lassen fur die, Gluctränsch allerhöchst seinen herzlichen Dank aussprechen, gez. v. Wikuli, Ober und Flügel-Adjutant. Der Verein wird sich am Sonntag den 4. Juni mit seinen Damen im Vereinslokal einfinden, um in gebührender Weise den Geburtstag des Königs von Sachsen zu feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Dachdecker- und Bauklempnerinnung hielt am Donnerſtagabend eine außserordentliche Generalversammlung ab, die der stellvertretende Obermeister H. J. Buchheim eröffnete. Er wies darauf hin, daß Obermeister Kaspar Hürtgen wegen lasting sein Amt niedergelegt habe; es sei deshalb eine Neuwahl vorzunehmen. Aus dieser ging Hr. H. J. Buchheim als gewählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cöln-Nippes, Gellertstraße 7, eingetragene Grundstück: Fur 91. Nr. 2598/90 usw., Steinbergerstraße 3, Hofraum,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wohnhaus mit Hofraum, 2,62 Ar groß, Nutzungswert am 6. Juni 1905, vormittags 9 1/2 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht, Glockengasse 9, Hinterhaus, Erdgeschoßß links, Königl. Amtsgericht, Abteil. II 1, Eöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Holweide, Bürgermeisteramt, Feldhüter, 480 M. Gehalt, Lechenich, Polizeiverwaltung, Feldhuter, 300 M. Gehalt, Malmedy, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1200 M. Gehalt, Neunkirchen, Bürgermeisteramt, Bureauassistent, 1140 M. Gehalt. steigt bis 1740., Saarbrücken, Königl. Landgericht, Kanzleigehülfe, 80 bis 100 M. monatlicher Verdienst, Viersen, Bürgermeisteramt, Nachtschutzmann, 1100 Vr., Hergitz,"steizherpostziretion Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Obexposthirertion Trier. Landbriefträger, 800 M. Gehalt, steigt bis 1000., Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion St. Johann-Saarbrücken, Stationsnachtwächter, zunächst 800.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>is Liebstähle. In der Engelbertstraße wurde eine Wohnung erbrochen und eine Partie Kleider gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Sudermannplatz wurde ein Fahrrad entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebe drangen am #.# l a t z durch das Oberlicht in einen Laden. Sie  erbeuteten 1250 M. Bargeld, Waren und Wechselgeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein geheimnisvoller Transport vollzog sich dieser Tage zu früher Morgenstunde in einer der Hauptstrßen der Stadt. Ein Dienstmann zog einen verdeckten Karren des Polizeiräsidiums, den mehrere Beamte in Uniform begleiteten. Daß der Karren unfehlbar vor jedem Geschäftshause anhielt, erhöhte den Reiz des Ge heimnisvollen, ebenso daß die Beamten in jeden Laden eintraten kurzer Zeit wieder zu erscheinen und mit dem Wagen weiter zu ziehen. Einige Passanten, die sich für die Sache besonders interessierten, vermuteten einen Selbstörder unter der Wagendecke, ind ihr Bestreben, den Schleier des Geheimnisvollen zu lüften, war sich ganz erklärlich. Doch die Beamten wiesen die Neugierigen mit strenger Miene von sich. Anders der Dienstmann, der im Schweiße seines Angesichtes den Karren zog. Ich darf jo eigentlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Störungen im Eisenbahnbetrieb) Infolge des Zusammenstoßßes des Luxuszuges Köln--Berlin mit fünf Güerwagen in vergangener Nacht bei Löhne(Vgl. Aus Westdeutschland) erlitten die Berlin--Kölner Schnellüge bedeutende Versätungen. Die um .42 vm. und 8 Uhr vm. hier fälligen Schnell- und Lurusüge trafen erst um 10.13 vm., 10.45 vm. und 10.50 vm. hier ein. Die Reisenden haben die Anschlaüsse nach Paris, Brüffel,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gruszuges wurden mit dreiständiger Versältung nach Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbehetrie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Von der Straßenbarn. In der Apostelnstrße lief gestern nachmittag ein vierähriges Gesez, Plöich, vggetzigg fahrenden Straßenbahnwagen auf das Geleise. Durch sofortiges Breinsen wurde der Wagen zum Halten gebracht und das Kind vor dem Ueberfahren gerettet. Als es sich nun aus dem Geleise entfernte, glitt es aus und fiel mit dem Kopf auf die Kante des Büraersteigs, wobei es sich leicht verletzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern im Vinzenzhospital in der Merheimerstraße das erwa dreiährige Mädchen, das an dem Eisenbahnübergang in der Nähe der Sechzigstraße vor einigen Tagen von einem Eisenbahnzuge erfaßt worden war und dadurch, daß es zur Seite geschleudert wurde, einen Schädelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schwerer Englücksfall. Gestern mittag fiel in einer Eau de Cologne-Fabrik an der Brandenburgerstraße ein 15jähriger Junge mit einem Eimer Wasser die Treppe herunter und zog sich schwere innere Verletzungen und Rippenbrüche zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köin, 26.Mai1908. Marktbericht, Durchschnittspreise, Rindfleisch, von der Keule M..45-.57, do. vom Bauch.24-.38, Kalbfleisch.52 4 20. Hammelfleisch.28-.73. Schweinefleisch.73-1,82, alles einen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Personalien. Ter Lehrer Wilhelm Meckel zu Herbornseelnach ist zum Classenlehrer und die Lehrerin Sibylla Berghoff zu Köln zur Hauptlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
