<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390501</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Zusammensetzung der städtischen Schuldeputation betreffend haben die Stadtverordneten der Zentrumspartei gestern dem Herrn Oberbürgermeister folgenden Antrag eingereicht:"Um den Geistlichen der beiden christlichen Konfessionen und ebenso der Lehrerschaft die Mitwirkung in der Schuldeputation grundsätzlich zu sichern, beschrießt die Stadtverordnetenversammlung, die Zahl der ernannten Mitglieder der Schuldeputation von 12 auf 15 zu erhöhen und demgemaäß die Ordnung des Volksschulwesens der Stadt Köln vom 24. September bzw. 13. Oktober 1875 dahin abzuändern, daß 1. im Satz lll Ziffer 3 das Wort zwölf durch fünfzehn ersetzt, 2. in diesen Satz folgender Zwischensatz eingefügt wird: Je eines der auf Vorschlag der Stadtverordnetenversammlung zu ernennenden Mitglieder muß der Geistlichkeit der beiden christlichen Konfessionen und dem Volksschullehrerstand entnommen sein." Direkte Rhein--See-Verbindung. Vor einigen Tagen meldeten wir das Eintreffen eines neuen Rhein-See-Dampfers der Gesellschaft Neptun in Bremen. Gestern ist dessen Schwesterschiff, genannt Latona, an der hiesigen Ladestelle bei den Vertretern Koll &amp; Rubach eingetroffen, und hat damit eine weitere Vermehrung der Flotte stattgefunden, ein erfreuliches Zeichen für den steigenden Verkehr und die Beliebtheit der direkten Rhein-See-Dampferlinien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadttheater. Vielfachen Wünschen entsprechend, wird am Sonntag den 28. d. M. in einer Nachmittags- und Abendvorſtellung im Alten Stadttheater der ganze Wallenstein noch einmal gegeben. Beide Vorstellungen finden zu volkstümlichen Preisen statt, doch werden Doppelbillette zu der ganzen Trilogie zu noch ermäßssigteren Preisen ausgegeben, so daß ein Platz im ersten Parkett usw. 2,50., im ersten Rang usw. 1,50., in der Kronenloge usw. 1,20 M. kostet. Diese Doppelbillette werden von Montag den 22. d. M. ab verkauft, Billette zu den einzelnen Vorstellungen, soweit dann noch Platz vorhanden sein wird, von Freitag den 26. d.., nachmittags 5 Uhr ab. Die Nachmittagsvorſtellung(Wallensteins Lager, Die Piccolomini) beginnt um 2 Uhr, die Abendvorſtellung(Wallensteins Tod) um.30 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) hält am Sonntagmorgen, 11.15 Uhr, Hr. Dr. Janson den vierten Vortrag über Verwandlung(Metamorphose) im Tierreich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Flora. Morgen ist wieder ein Billiger Sonntag, und wenn das Wetter freundlich ist, werden wieder vom frühen Morgen an große Scharen von Blumenfreunden nach der Flora hinauswandern, wo jetzt, zurzeit der Kastanienblüte, des Flieders und Goldregens, alles in üppiger Frühlingspracht steht. Besonders beinerkenswert sind die auf den Ecken des großen Parterres stehenden hochstämmigen Glycinen. Die den meisten wohl nur als kletternder Mauerschmuck bekannte Pflanze ist hier in Form hochstämmiger Bäumchen gezogen, an deren nur ein und einhalb Meter breiten Krone man je etwa 200 der blauen, duftenden Blütentrauben zählt. Von 11 Uhr ab konvertiert das Flora-Orchester. Dieses bietet am selben Tage noch zwei Konzerte, nachmittags von.30 Uhr bis.30 Uhr und abends von.30 Uhr bis 10 Uhr. Ebenso findet von jetzt an wieder außer dem regelmäßigen Nachmittagskonzert täglich Abendkonzert des so beliebten Orchesters bis 10 Uhr statt. Am nächsten Mittwoch den 24. Mai eröffnet die Flora ihre sommerlichen Veranstaltungen mit einem Kinder-Maifest, das der Jugend wieder Schönes und Neues bieten wird. Um.30 Uhr versammeln sich die Kleinen, und nachdem Blumen und Topfpflanzen unter sie verteilt sind, beginnt ein Blumenfestzug durch die Anlagen, an dem alle Kinder teilnehmen. Wer einen Sportwagen oder ein sonstiges Kinderfahrzeug besitzt und es mit Blumen festlich schmückt, kann mit ihm in dem Umzuge besondere Ehre einlegen. Preisspiele aller Art auf dem Kinderspielplatz schließen sich an, und das Auflassen von japanischen Wunderbomben auf dem großen Parterre beendigt den ersten Teil des Festes. Nach der Pause nehmen die Kinder im Konzertsaale Platz, wo sich der dem Andenken Schillers gewidmete zweite Teil des Programms abwickelt. Hr. Willy Benthien, früher Mitglied der vereinigten Stadttheater, hat sich gern zur Verfügung gestellt, um die Deklamation Schillerscher Balladen unter Vorführung entsprechender lebender Bilder zu übernehmen. Um 7 Uhr wird das Fest zu Ende sein. Im übrigen verweisen wir auf das im Anzeigenteile(Freitag und Sonntag) enthaltene Programm. Da nur eine beschränkte Zahl von Karten verausgabt wird, moge man sich frühzeitig mit solchen versehen, die im Vorverkauf zum ermäßigten Preise von 40 Pfg. an der Florakasse sowie in der Blumenhandlung Robert Flügel, Breitestrße 81, und bei Hrn. Tanzlehrer O. Guckeisen, Gertrudenstraße 2, zu haben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die zweiten volkstümlichen Rennen, welche morgen stattfinden, beginnen 4 Uhr nachmittags und werden interessanten Sport bieten. Das größte Ereignis der deutschen Flieger-Sportsaison wird sich indes kommenden Sonntag, den 28. Mai, auf der Radrennbahn an der Riehlerstraße abspielen. Im großen Preis der Stadt Köln wird der amerikanische Rennfahrer Frank Kramer gegen die besten Deutschen kämpfen. So meldeten bis jetzt u..: Henry Mayer(Hannover), Otto Meyer(Ludwigshafen), Weltmeisters Willi Arend. Außer dem mit 3200 M. dotierten großen Preis gelangen am 28. d. M. noch folgende Rennen zun Austrag; Flieger: Preis von der Loreley(175.), Trost-Aul" scheidungsfahren(80.), Großes Kölner Handicap(375.); für Stehen: Nibelungen-Preis über 10 und 20 Kilometer mit Motorsührung(600 M. bar). Meldeschluß ist Montagabend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beendigter Ausstand. Die Firma Blum&amp; Schloß teilt uns mit, daß der in Nr. 132 gemeldete Ausstand der in ihrem Betriebe beschäftigten Schreiner beendet und die Arbeit von allen wieder aufgenommen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine öffentliche Versammlung, die von den deutschen (Hirsch-Dunckerschen) Gewerkvereinen einberufen war, befaßte sich gestern abend mit Bergarbeiterfragen. Etwa dreihundert Personen, darunter viele Frauen, hatten sich eingefunden. Der Beginn der Versammlung war auf 8 Uhr angesetzt worden, doch wurde es 9 Uhr, ehe Frl. Christmann die Verhandlungen eröffnete. Zunachst unternahm es Frl. Christmann, Aufklaärung über den Bergarbeiterstreik im Ruhrreviere zu verbreiten; dann sprach Hr. Erkelenz (Lüsseldorf) über die Bergarbeitergesetzgebung und schließlich Dr. Ebeling(Berlin) über den Kohlenbergbau und seine Gesetzgebung. Nach Mitternacht gelangte folgende Resolution zur Annahme:"Die heutige öffentliche Volksversammlung in Köln, einberufen von den deutschen Gewerkvereinen, nimmt nach den Referaten über die Ursachen des Bergarbeiterstreiks, die Behandlung des Bergarbeiterschutzes im Landtage und die Lage der gesamten Berggesetzgebung mit Bedauern Kenntnis von der Art und Weise, wie die Regierungsvorlage betreffend den Bergarbeiterschutz im Landlage verstümmelt worden ist und nicht mehr den minimalste Anforderungen an einen modernen Arbeiterschutz entspricht. Die Versammlung erklart, daß die Beschlüsse des Bergarbeiter-Delegirtentages für Preußen, an dem die Vertreten aller Bergarbeiterorganisationen teilgenommen haben, das Minimum dessen sind, dem ein volksfreundlicher Mann zustimmen kann. Sollte ein Gesetz in diesem Sinne nicht angenommen werden, so verlangt die Versammlung, daß die Bergerbeiterschutzgesetzgebung dem Reichstage übewiesen wird. Die sammlung ersucht ferner angesichts des Umstandes, daß auf eine Aenderung der Berggesetzgebung im Augenblick nicht zu rechnen ist, das hohe Haus der Abgeordneten, sich im Sinne des Antrages Gamp entscheiden zu wollen, der der Verschleuderung der Mutungsrecht für die nächsten fünf Jahre Einhalt gebietet und eine Frist gewährt, innerhalb welcher eine gründliche Revision unseres Berggesetzes durch ueberweisung an den Reichstag vorgenommen werden kann."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zum Bierbopkott. Die Kartellkommission der freien Gevertschaften und die Vorstände der letzteren hielten gestern abend m Roten Löwen eine Versammlung ab, in der mit 110 gegen 1 kimme beschlossen wurde, den gegen die Ringbrauereien verhängten Boykott von heute an derart zu gestalten, daß nicht mehr die das vier der Ringbrauereien führenden Wirtschaften, sondern aushließlich das Bier als solches boykottiert wird. Zur Begründung dieser veränderten Beschlußßfassung wurde ausgeführt: Die frühere Bestimmung, wonach auch die das Ringier führenden Lokale vohtottiert waren, sei unter der Voraussetzung zu stande gekommen, daß der Kampf nur einige Wochen dauere. Nachdem sich aber zeige, daß der Kampf noch lange nicht beendet sein werde, müsse nan dem den Boykott befolgenden Publikum die Versammlungsdle, Erholungsstätten, Gastöfe usw. öffnen. Unter den veränderten umständen sei man in der Lage, dem Brauereiring nöthigenfalls i Jahr lang die Stange zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Husten und Dr. Wenderoth wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verliehen wurde dem pensionierten Eisenbahnzugührer Akolaus Kaiser zu Köln-Rippes das Allgemeine Ehrenzeichen. Stadttheater. Im Laufe der kommenden Woche werden sich " Joffer am Dienstag  Frl. Oberer Kühner, Herr Kupenmeister Anher, Fr. Pickert am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die interessanten Aufnahmen von Port Arthur, Szenen aus dem russischen und japanischen Kriegsleben und Land und Leute von Korea erregen großes Interesse. Am Sonntag, dem letzten Tage der Ausstellung, ist der Eintritt vormittags von 9 bis 1 Uhr auf 20 Pfg. ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text># Liebstähle. Einem Schlosser, der sich in der Nähe der Agneskirche zum Schlafen niedergelegt und mit seinem Rock zugedeckt hatte, wurde der Rock mit samt den Papieren und anderen Habseligkeiten weggenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Am Hauptbahnhof wurde einem Manne, der eingeschlafen war, die Uhr mit Kette gestohlen. Ferner wurde am Hauptbahnhof ein Fahrrad entwendet und am Hansaring eine Anzahl Kleidungsstuücke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Peterstrße wurde eine Geldkassette mit Schmucksachen gestohlen. Die leere Kassette fand man im Hausflur wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten(Umpflasterung der Fahrbahnen) werden die Ulrichsgasse von Perlengraben bis an den Stampfasphalt vor dem Franziskanerkloster vom 16. Mai bis 15. Juni d.., der Karthäuserhof von Severinstrße bis an St. Magdalenen und der Georgsplatz von Severinstrße bis Hausgrenze Georgsplatz 4/6 vom 16. Mai bis zum 30. Mai d. J. für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 19.Mai1 905. Weizen hies., M. 00.00--- 00.00, fremder 18.25--19.00; Roggen, hiesiger, M. 15.50-15,90, fremder 16.20--17,00; Hafer, hiesiger, M. 14,80-15,25, fremder 14.5017,00; Gerste, Futtergerſte, M. 13.20-14,00, Brenngerste 13,75---14,25, Braugerste hiesige, 00.00-00.00, fremde 00,00-00.CO: Mais, grober. M. 12,00-- 13.50, mittel 14,50-16,00, Cinquantino. 16,00-17,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>wie auch für junge Mädchen-- das bewährteste Kräftigungsmittel, um der Blutarmuth, Bleichsucht oder schlechtem Aussehen entgegen zu wirken. Kaffee und Tee sind fast wertlose Getränke, während Hausens Kasseler Haferkakao noch nach Stunden im Magen anhält und kein nervöses Hungergenühl aufkommen lässt. Nur echt in blauen Kartons a 1 Mk., niemals lose. g Dernspr. 796. Friedr. Sasse, Perlenpfuhl 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>die Kirche erhob sich schöner denn je über die sie umgebenäuser, obgleich erst einige Jahre seit dem Friedensschlusse wischen Deutschland und Frankreich verflossen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
