<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>390592</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Christian von Dänemark traf am Sonntag mittag mit dem Schnellzuge 12.12 von Vlissingen kommend auf dem Hauptbahnhofe ein und fuhr um 12.27 Uhr nach München weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u Ausstellung der Inbelgaben. Dem Kölner Liederkranz wurden anläßlich seiner goldenen Jubelfeier bekanntlich viele prachtvolle Geschenke überreicht. Diese sind heute, morgen und übermorgen, nachmittags von--7 Uhr, im Krystallpalast(Schilder10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>109) zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ihre goldene Hochzeit feierten am Samstag die Eheleute Kaufmann Wilhelm Krewet und Henriette geb. Platz, Vogteistraße 21 wohnhaft. Das Jubelpaar ist 72 bzw. 75 Jahre alt. Der Kaiser hat ihm die Ehejubiläumsmedaille verliehen, welche der Bezirkskommissar mit einem Glückwunschschreiben aus dem Geheimen Zivilfahinett überreichte. Die Feier beschränkte sich auf den engsten Familienkreis. Herr Kreiset war mehrere Jahre lang als Arien# Im Volksgarten veranstaltet am Mittwoch und Donnerstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erwischte Diebe. In der vorvergangenen Nacht versuchten in einer Konditorei auf der Venlverstraße zwei Männer einzubrechen. Sie wurden durch einen Gehülfen verscheucht. Beim Nachsuchen fand man sie auf dem Dache neben dem Kamin vor Sie wurden durch herbeigerufene Schutzleute festgenommen und hinter Schloß und Riegel gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Böser Sturz. Gestern nachmittag stürzte in der Martinstrße ein siebenähriges Mädchen von dem Treppengelaänder der zweiten Etage in den Flur hinunter und blieb mit schweren Kopfverletzungen liegen. Da man so schnell keinen Arzt erreichen konnte trug man die Kleine zum Bürgerhospital, wo ihr die erste Hülfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wäschediebstahl. In einem Garten am Deutschen Ring wurden ein Damenheind und ein weißer Damenunterrock gefunden; beide Teile rühren aus einem Wäschediebstahl her. Der rechtmäßige Eigentümer kann die Wäschestücke beim 4. Kriminalbezirk, Maybachstraße 30, in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Am Sonntagnachmittag wurden auf der ersten Etage eines Geschäftshauses auf der Severinstrße von Dieben, welche mit den Verhältnissen in dem betreffenden Hause aut vertraut gewesen sein müssen, u. a. zwei Damenuhren, ein Brillantring, zwei Zwanzigmarkstücke, Dessertbestecke und Schmucksachen im Gesamtwerte von über 500 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist heute vormittag der Brauer, der sich vor einigen Tagen in einer Brauerei an der Sternengasse schwer verbrannte.. K ee 8 1 Ueberfallen. Gestern abend wurde in der Geisselstraße m Ehrenfeld ein Mann angeblich von vier Burschen überfallen und durch vier Messerstiche so erheblich verletzt, daß er dem Burgerhofpital zugefuührt werden mußte.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brand. Verflossene Nacht fand in einem Hause am Marienplatz ein Zimmerbrand statt; die Feuerwehr war 10 Minuten tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueberfahren wurde am Samstagnachmittag in der Mauenheimerstraße zu Nippes die etwa dreiährige Tochter eines Eisenbahnarbeiters von einer beladenen Schuttkarren. Das Kind wurde am Körper, Armen und Beinen schwer verletzt. Man brachte es in das Vinzenzhaus. Am Aufkommen der Kleinen wird Straßenraub. Ein angetrunkener Arbeiter, der nachts durch die Anlagen am Salierring ging, wurde plötzlich rücklings derart auf den Kopf geschlagen, daß er besinnungslos zusammenbrach. Als der Mann wieder zu sich kam, war er seines Rockes, seiner Bar 0 Durch seine Widersetzlichkeit zwang auf dem Kl. Griechenmarkt ein Mann einen Schutzmann, blankzuziehen. Er wurde durch einen Säbelhieb am Kopfe verletzt. Im Bürgerhospital wurde ihm der erste Verband angelegt, worauf man ihn zur schaffte, um seinen Geisteszustand zu rufen. Der Verletzte war der Hauptheld einer Anzahl Burschen, die einen Mann belästigt hatten. Vier seiner Begleiter wurden später verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kleinbahn Köln--Rath--Königsforst. Mit dem 1. August d. J. ist bei dieser Kleinbahn die Beförderung von Stückütern in besonderen Güerwagen ausgenommen worden. Um 6,00 Uhr morgens, um 1,31 Uhr mittags und um.31 Uhr abends, ein Stückgutwagen in der Richtung von Köln-Museum nach Königsforst. Um 7,06 Uhr morgens, 2,32 Uhr mittags und 8,31 Uhr abends wird in der umgekehrten Richtung von Rath--Königs forst den Zügen ein Wagen zur Beförderung von Stückgutern angehängt. Weil die bereits veröffentlichten Beförderungsbedingungen noch vielfach unbekannt sind, dürfte es zweckmaäßig sein, hier die wichtigsten Bestimmungen nochmals kurz anzufuühren, zumal da wir überzeugt sind, daß mit der Einführung dieses Güterverkehrs manchen Ansprüchen und Wünschen, insbesondere bei den Bewohnern der von der Kleinbahn berührten Außenorme, entsprochen sein dürfte. Zur Beförderung mit der Kleinbahn werden zugelassen: eigentliche Stücküter, welche ausschrießlich nach dem Eilguttaris befördert werden, Markthut, Milch, Fahreäder. Die müssen mit Beförderungsscheinen aufgegeben, zu den Bahnagenturen angefahren und von dort abgeholt werden. Dies: Agenturen find: in Köln: Wirtschaft zum Salzbümpchen. An der Rechtschule; in Kalk: Wirtschaft von J. Seul, Hauptstrße 178; in schaft von J. Löffelsend; in Ostheim: Wirtschaft von Gottfried Schmitz; in Heumar: J. Schnell, Sandstraße 50; am Königsforst Restaurant Königsforst. Bei diesen Agenturen sind die näheren Beförderungsbedingungen, insbesondere der Tarif, einzusehen. Do als Mindestfracht für jede Eilstückgutsendung 50 Pig. erhoben werden(wofür tarifeäßig zwischen Köln und Rath bis zu 70 Kilogramm und zwischen Kalk und Rath bis zu 80 Kilogramm o. fördert werden können), so wird im allgemeinen dieser Satz zur Erhebung kommen. Besonders bemerkt werden muß noch, daß auf einen Beförderungsschein mehrere Frachtstücke an einen Empfänger aufgegeben werden können, die handelt werden. Die Zahlung der Fracht hat bei der Aufgabe zu erfolgen. Das Gut darf mit Nachnahme nicht belastet werden Für Markthut ist ein ermäßinter Tarif vorgesehen. Im Gegensatz zu den Stückütern werden die Markigüter, ebenso wie die Gefäße mit Milch sowie Fahreäder, nicht bei den Güteragenturen ausgeliefert und dort abgenommen, sondern sie müssen zu den Stück gutsagen von den Verfrachten selbst herangebracht und von dor abgeholt werden. Die Beförderung erfolgt auf Gepäckschein. Die Mindestfracht für Markigüter beträgt 30 Pfg., wofür bis zu 80 Kilogramm zwischen Rath und Köln und bis zu 90 K gramm zwischen Kalk und Rath befördert werden. Di leer nach der Versandstation zurückgehenden Marktörbe werder frachtfrei befördert. Die Beförderung der Milch geschieht gleich wie bei der Staatsbahn, unter Stundung der Beträge geger monatliche Abrechnung, auf Versandschein. Fünf Kannen zu u 20 Liter- 100 Kilogramm werden von Rath nach Köln zum Preist von 40 Pfg. und von Rath nach Kalk zu demselben Preise be fördert. Es wird monatlich ein Mindestgewicht von 500 Kilogramm berechnet und eine Mindestfracht von 5 M. erhoben, es entspricht dies einer durchschnittlichen Tagesbeförderung von zwei Kannen (zu je 20 Liter) von Rath nach Köln und von drei Kannen(zwei u je 20 Liter und eine zu 10 Liter) von Rath nach Kalk. Die Rückenörderung der leeren Gefäße erfolgt unter Frachtberechnung nach dem halben wirklichen Gewicht zu denselben Tarifsätzen, wie für die gefüllten Gefäße. Fahreäder werden in den Stückgutwagen der Bahn zum Einheitstarif von 50 Pfg. für das Rad befördert und müssen vom Inhaber des Rades zum Wagen herangebracht und von dort abgeholt werden. Die Beförderung von Gütern erK K ön..Aug.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr.-- Hes 5,60-.80, Maschinenstroh.(Roggen).20, Richtstroh Eflegeldruseld 4, 70-O,OC, Krumm## K SIg,-Aug.1908. Marktbericht. Durchschnitspreiss. Rindfleisch von der Keule M. 1,52-1,64, do. vom Bauch.35-.46, Kalbfleisch.58; .78, Hammelfleisch.42-.75, Schweinefleisch 1,80-1,87, alles eins Knochenbeilage, Rindernierentalg.09-0, O9., Speck, geränähert.73-.8 gesalzen 0,00-0,00, Schweineschmalz.00 0,00 das All.% Kaninchen(wilde) 0,00-0,00, Enten.00-.50, junge.00-.00, Hühner, alte.50-2,00, junge 1,50-2,00, Tauben, alte junge.50.60, Gänse 5,00-.00 das Stück." 1. B 0 Essbutter 2,40-.60, Kochbutter 2,20-.30 das Kil. Landeier.00-.27 Kisteneier.50-.00 die 25 Stück. Kartoffeln(neue) weisse.40-7,00, ros 0.000 m Nieren.60--.00 die 100 Kil. Blumenkohl.19-.25, Rotron .15-.20, Weisskopf O15-.20 das Stück. Zwiebeln.12-.14, Kirzchg, sauere 1,00--.10. Heidelbeeren 0,36--.40. Preiselbeeren.52-.60 u4 e 0-40.00, Kochäpfel 24,60-30.00 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Rheinhöhe am 8. Aug., morgens 11 Uhr:.94 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>.03. * Wasserärme am 8. Aug., morgens 11 Uhr: 19deg K</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>un a g Mein Sohn, 8 1/2 Jahre alt, leidet an Lähmung und Körverschwäche, so daß der Arzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>nicht begriff, wie das Kind Af noch leben konnte. Ich habe U! mit dem Kinde schon vieles versucht, aber alles vergebens. Ich wandte mich nun an Dr. Kirch und verordnete mir derselbe"Bison", Das ist meinem Kinde seine Rettung gewesen, denn es ist dem Gebrauch von"Bison" 27 Pfund wog, roich es jetzt 341 Pfund, es hat also 7 1/2 Pfund In. wier,Lzte,3 Pang gaus. Indem ich Ihnen im Namen meiner ganzen Familie meinen Dann spreche, zeichne hochachtend Wilhelm Jost, Krefeld, Friedhofstraße 39. Unterschrift beglaubigt: Der Polizeikommissar des Pol.-Komm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
