<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>390544</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuilleton des Kölner Total-Anzeigers. In der morgigen Nummer beginnen wir mit dem Abdruck eines neuen Romans, betitelt Pars diaboli(Des Teufels Anrecht) von Doris Freiin von Spättgen. Die äußerst spannende Handlung, verbunden mit einer flüssigen Darstellung wird das ganze Interesse des Lesers andauernd in Anspruch nehmen. Wir möchten hierdurch unsere Leser auf das neue Feuilleton heute schon nachrücklichste aufmerksam machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Handwerksausstellung Köln 1905 war am gestrigen Sonntage, trotz des am Mittag einsetzenden Regenwetters, von 5284 zahlenden Personen, einschliefßlich 600 Vereinsmitgliedern, besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. In vergangener Nacht stürzte sich am Trankgassenwerft ein junges Mädchen, welches in Begleitung eines jüngern Mannes war, in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In vergangener Nacht wurde in einem Kurz- und Weißwaarengeschäfte Unter Kahlenhausen eingebrochen. Die Diebe stahlen aus dem Wohnzimmer eine goldene Damenuhr mit Kette, erbrachen mit einem Brotmesser eine Kommode und nahmen hieraus mehrere Wäschestücke mit, außeadem entwendeten sie aus dem Laden zwei große Schachteln mit Kinderhemde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten der Bonnerwall vom Zuweg bis zur Vorgebirgsstraße vom 26. Juni d. J. ab auf fünf Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland Pfarre St. Jakob veranstaltet heute Montag abend, 8 1/2 Uhr, im Saale des Herrn Höhner, Blaubach 2, Ecke Hohepforte, einen Lichtbildervortrag über Japan. Mitglieder mit ihren Angehörigen sowie Freunde und Bekannte sind herzlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Kutscher und ein Hausburschen wegen fortgesetzten Diebstahles zum Nachteile ihres Arbeitgebers, zwei Artisten wegen Verdachts des Hoteldiebstahls, ein Handlungsgehülfe und ein Fabrikarbeiter wegen Diebstahls; zwei Lagerarbeiter wegen fortgesetzten Diebstahls zum Nachteil ihres Arbeitgebers, eine Witwe i Sei im Alexianerkloster in Lindenthal der mm den Abbruchsarbeiten eines Hauses an der Riehlerstraße von der zweiten Etage gestürzt war und außer Brustquetschungen noch Kopfund Rückgratverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern vormittag wurde vor einer Kirche auf der Severinstrße einer Frau das Portemonnaie aus der Tasche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 26.Juni1 905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Nacht zum Samstag wurden auf der Hohepforte drei Frauenspersonen wegen Umhertreibens durch Schutzleute festgenommen und in den Sistierzellen auf dem Polizeikommissariat im Sionsthal eingesperrt. Die Personen verübten jedoch in den Sistierzellen einen solchen Lärm, daß sie noch während der Nacht ins Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>hrg, der Straßenbarn. Amn Samstagnachmittag entstand auf der Aachenerstraße infolge Kurzschlusses an einem Anhägewagen der Straßenbarn mit lautem Knalle Feuer. Als man den Schaden behoben glaubte und der Fahrer den Strom wieder einschaltete, schlug mit furchtbarem Knalle die Flamme um den Fahrer herum, der die Geistesgegenwart besaß, den Strom sofort wieder abzustellen. Die Passagiere mußten in den folgenden Zug umsteigen der den ersteren, an dem der Triebwagen schadhaft geworden, vor sich her schob, um ihn in das Depot zu befördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestohlene Gegenstände. Gelegentlich einer Durchsuchung bei einer Person, die wegen Hehlerei festgenommen ist, wurde eine Menge anscheinend gestohlener Gegenstände gefunden. Es sind dies vornehmlich: Verbandstoffe, Damen-Zugſtiefel, weiße Taschenbücher gezeichnet 109, Hosenträger, schwarze Schürzenstoffe, Drahtstifte, Gummitrichter für Klosets, Gummischlauch mit Schrauben, eine elungsspritze, neuer Gummischlauch, Gürtel mit Perlen besetzt, "kleidchen, Damenkleiderſtoffe,-Reste, eine Orgel-- Leierkasten 1 Phonograph mit zehn Walzen, ein Karton Guttapercha, ein Opernglas, Roßhaare, Biber, Normalhemdenstoff, Normalhemden und-Hosen, Pfeifen und Cigarrenspitzen, 60 Dichtungsringe Uhrketten, drei goldene Damenuhren, eine goldene Brosche mit Frauenkopf, fünf Herrenuhren, eine goldene Herrenuhr mit"monogramm und Sprungdeckel, zwei goldene Ringe, zwei Paar goldene Ohrringe, zwei Broschen-- eine Granat, eine Altgeld--, ein Medaillon, Kolonialwaren und anderes mehr. Nach den bisherigen Ermittelungen haben Vallendiebe und Hausknechte ihren Raub daselbst abgesetzt. Ueber die Gegenstände gibt der 1. Kriminalbezirk, Rolandstraße 74, Auskunft, an welchen sich die Geschädigten wenden wollen und durch welchen die Sachen auch ausgehändigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Schützengesellschaft Köln-Nippes erhielt bei dem zur Eröffnung des 22. rheinischen Bundesschießens in Bonn gestern stattgefundenen Gruppenschießen-- Wetzschießen der rheinischen Städte-- mit ihrer Gruppe, bestehend aus den Schützen Look, Maretsch, Römlinghoven jun., Hartstang, Tack mit 719 Ringen den ersten Preis bei scharfer Konkurrenz. Die beste Einzelleistung von sämtlichen 75 Gruppenschützen erreichte H. Look(Nippes), der hierür eine besondere Prämie erhält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
