<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390567</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldenes Dienstjubiläum. Der bei der Königlichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eisenbahndirektion Koku beschäftigte Buchbinder, Hr. Hermann sunder, Auf dem Rothenberg 8 wohnhaft, feierte am.".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>und Kollegen großer Beliebtheit und Achtung,########n abetages wrrden Hen. Aühaber worivever, Hre gehete geige 1 Bertog u heresächster Weise beglüichwianscht, während ihm am Zuber ### rat Altmann, die übrigen Vorgesetzten, die Beamten und Aouegen ihre Glückünsche darbrachten. Aus Anlaßz des Zubellanes anstaltete die Kollegen zu Ehren des Jubilars in uug## goldenen Löwen auf der Ehrenstrße eine Festfeier. des Abends trafen viele Glückwunschtelegramme fur den Jubilar önigerätz der Charakter als Sekondeleutnant verliehen, Im Jahre 67 trat Hr. Adenauer als Supernumerar bei der Kgl. Regierung Wiesbaden ein, ging aber dann zum Justizdienste über. Im ein Kettwig ruklub Unterhosen(Turnborn).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Die Deutsche Landwirtschafts-Gesellschaft hat die Firma Fakobi Auer Söhne(Mauritiussteinweg) auf der dieseährigen Wander-Ausstellung in Munchen mit dem höchsten für Erzeugnisse der Edelbranntwein-Brennerei in Gruppe 8 Klasse 1 verliehenen Preise, der großen bronzenen Medaille, ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtische Säuglingsmilchanstalt. Das Verständnis für die Wichtigkeit einer einwandfreien Säuglingenahrung scheint in weiteren Kreisen immer mehr zuzunehmen. Die Anmeldungen für e Abgabe von Säuglingsmilch bei der städtischen Säuglingsmilchseh nun üher Erwarten ook. Wahwasser. Es gelang mehreren Schiffsangestellten, den Josef Schreier nach kurzer Zeit mittels Bootshaken zu retten, während der Kaufmannslehrling nach etwa 20 Minuten als Leiche gelandet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfallen. Eine auf dem Katharinengraben wohnende Frau, Mutter mehrerer Kinder, wurde am Samstagabend, als sie von der Arbeit nach Hause kam, im einer in demselben wohnenden Witwe und deren Liebhaber über fallen und blutig geschlagen. Die Frau flüchtete sich, da man Haustüre zugeschlossen hatte, durch das Fenster eines Parterre ge zukamen und sie aus den Händen ihrer Peiniger befreiten. Herb geeilte Schutzleute brachten die Straßenbahnunfall. In der Schildergasse gung ein Mann auf dem Bürgersteig so nahe an dem Gleis vorbei, daß er mit einem vorübergehenden Straßenbahnwagen in Berührung kam und zu Boden fiel. Er erlitt hierbei eine leichte Verletzung am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
