<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390539</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panoptikum. Die marokkanisch-arabische Gesellschaft des uled Bel Hadj, die in Cantans Panoptikum an der Hohestrße allsündlich ihre Vorstellung gibt, begegnet andauernd dem regsten Interesse von Einheimischen und Fremden. Die Truppe bietet in ihren Nationalkostümen, ihren Instrumenten und Waffen usw. einen schätzenswerthen Beitrag zur Vermehrung der Kenntnisse in der Völkerkunde. Die Truppe hatte die Ehre, vor dem Kaiser von Oesterreich, vor der Kaiserin Friedrich und vor dem Prinzregent Luitpold von Bayern aufzutreten, welche von dem Gebotenen sehr befriedigt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hoffnungsvolle Bürschchen. Drei 14jährige Bürschchen trieben sich seit einigen Tagen umher und schliefen während der Nacht in einem Keller am Severinskloster. Gestern früh gegen 6 Uhr wurden die Bürschchen in dem betreffenden Keller erwischt. Während zwei entkamen, wurde der dritte einem Schutzmann übergeben, der ihn seinen Eltern wieder zuführte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutzer Schützenfest. Da der Vorstand der St. Sebastianusschützen-Bruderschaft auf mehrmaliges Einkommen bei der Stadt um Beibehaltung des Schützenplatzes vor dem Siegburgertor, wenn auch nur für dieses Jahr noch, abschnägig beschieden wurde, befand sich die Schützengesellschaft wegen der Platzfrage in sehr mißlichen Verhältnissen. Wie sehr der Vorstand sich auch bemühte, irgend einen entsprechenden Platz vor dem Siegburgertor zur Abhaltung des Festes zu gewinnen, blieb dies doch undöglich und konnte leider den Wünschen der Bürger an der Siegburgerstrße nicht mehr entsprochen werden. Dem Vorstand ist es gelungen, einen 15 Morgen großen Platz für die Festlichkeit vor dem Mülheimertor an der Kalkerstraße auf lange Jahre zu erwerben. Durch das Entgegenkommen der höheren Behörde wurde die Abhaltung des Schützenfestes auf diesem Platze genehmigt. Der Platz ist von drei Straßen begrenzt und Haltestelle der elektrischen Bahnen Kalkehrenfeld und-Lindenthal, Mülheim. Die Lage ist die denkbar günstigte, und sollen auf dem großen Terrain außer dem etwa 2000 Quadratmeter großen Schützenzelt, welches in diesem Jahre in elektrischer Beleuchtung erstrahlen wird, großartige Dampfkarussells, Schau- und Krambuden aller Art errichtet werden. Somit wird das Fest nach allen Richtungen die voraufgegangenen übertreffen. Das Schützenfest wird gefeiert am 27., 28. und 29. August. Am Mittwoch den 30. August findet wie alleährlich Sedanfest mit ganz neuen Ueberraschungen und Spielen für die Kinder statt. Am Donnerstag den 31. August ist der rühmlichst bekannte Krönungsball mit den üblichen Zeremonien. In Anbetracht der großen Opfer und Mühen, welche die Bruderschaft bringen muß, um das uralte schöne Fest hochzuhalten, liegt es auch im Interesse der Bürgerschaft, nach besten Kräften die Bestrebungen der Gesellschaft zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Kalk, 21. Juni 1905. Im St. Josefs-Hospital fand ein Fuhrmann Aufnahme, der beim Schuttabfahren einen Bruch des Handgelenks erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Herlerstraße wurde in letzter Zeit einem betrunken im Hausflur liegenden Tagelöhner in zwei Fällen das Portemonnaie mit 5 bzw. 7,60 M. aus der Hosentasche entweune:-- In der Nacht zum 19. d. M. ist eine Trinkhalle erbrochen. ein Kistchen Zigarren entwendet und der Inhalt mehrerer Selterswasserflaschen ausgetrunken worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am 13. d. M. erschienen zwei junge Leute bei einem an der Rolshoverstraße wohnenden Kostwirt und baten um Kost und Logis mit dem Bemerken, sie hätten hier Arbeit erhalten. Sie fanden Aufnahme und stellten zwei mitgebrachte Fahreäder unter. Darauf entfernten sie sich, kehrten jedoch nicht mehr zurück. Der Kostwirt brachte die Räder zur Polizei. Die Ermittelungen ergaben, daß die jungen Leute aus einer bergischen Stadt ihrer K Hinterlassung der Kostschuld und unter unberechtigter Mitnahme fraglicher Räder durchgebrannt waren.-- Auf dem Höheiberg wurden in den beiden letztverflossenen Nächten von einem Hause die Dachrinne, das Abfallrohr und eine Bleipumpe gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Bergarbeiterschungesen im Herrenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schwurgericht. Wegen fahreäsiger Findestötung wurde heute die 25 Jahre alte Stundenarbeiterin Katharina Kaul zu 18 Monaten Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Ofarrverein von St. Aposteln hielt am Montagabend seine Kirmesfeier im dichtbesetzten Luisensaal ab. Den Vorsitz hatte Herr Reichs- und Landtagsabgeordneter Justizrat Trim born übernommen, der den Toast auf Papst und Kaiser ausbrachte Es folgten nunmehr abwechselnd Orchestervorträge der Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 65, Reden und gemeinschaftliche Lieder Unter Leitung des wackern Chordirigenten Hrn. P. Bougeard ang der Kirchenchor, verstärkt durch den Damenchor, in den Zwischenpausen verschiedene Chöre. Das Sopransolo von Frl. Käthe v. Hagen, das Tenorſolo von Hrn. Castello sowie das Cellosolo von Hrn. Wilh. Stumpf fanden stürmischen Beifall. Auch das Clavierkonzert für zwei Klaviere von den Herren Hüleemann und Zabelberg sowie das Solo für zwei Piccoloflöten fanden dankbare Zuhörer. Herr Pfarrer Saves dankte allen, zumal den Männern, für ihre große Beteiligung an der Pfarrprozession, und Herr Justizrat Schäfer feierte die Verdienste des Herrn Pfarrers Saves mit einem Hoch auf denselben. Herr Kaufmann Schönen brachte in sinnreichen Worten den Toast auf die Damen aus. Herr Pfarrer (Gummersbach) wünschte dem rührigen Pfarrverein ferneres Gedeihen. Der Vorsitzende des Vereins, Herr Kaplan Schlösser, dankte allen, die zur Verschönerung des Abends beigetragen. Er ernannte Herrn Justizrat Trimborn zum Ehrenmitgliede des Pfarrvereins. Ein flott gespieltes Terzett Ein fideles Gefängnis unter Leitung des Herrn Houben bildete den Schluß der so schön verlaufenen Kirmesfeier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Schießwoche 1905. Das sechste Wanderpreis- und Wetzschießen mit Militägewehren und Scheibenüchsen hat. als erste Abteilung der Vaterländischen Festspiele am Sonntag begonnen. In der durch Fahnen, Wappen und Laubschmuck festlich hergerichteten Schießhalle des Schützenvereins an der Berlinerstraße in Mülheim versammelten sich gegen 2 Uhr mit dem Schießausschuß zahlreiche Freunde des Schießsports, die durch den Obmann Herrn Alex Becker in einer kernigen Ansprache herzlichst begrüßt wurden. Es folgte dann die Abgabe der Ehrenschüsse, deren je drei im Namen des Kaisers, des Kronprinzen, des Großherzogs von Baden, des Erbgroßherzogs von Baden, des Fürsten zu Wied, des Grafen z Fürstenberg-Stammheim und der Kölner Wirteinnung gefeuert wurden. Dem Kaiser wurde in einem Huldigungstelegramm die Eröffnung des Schießens gemeldet. An den sechs Ständen, für die vier Festscheiben und zwei Punktſcheiben errichtet waren, begann dann ein recht reger Schießbetrieb, der sich bis zur Dunkelheit fortsetzte. Es sei hier nochmals bemerkt, daß jedes Mitglied eines Kriegervereine, einerlei ob dieser sich geschlossen beteiligt oder nicht, an dem Schießen auf die Wander- und Ehrenpreiſe sich beteiligen kann, bei vielen Preisen ist auch die Zugehörigkeit zu einem Kriegeroder Schützenverein nicht erforderlich, und aktive Sotoaten konnen ebenfalls matschießen. Diese sind von der Zahlung des Eintrittsgelde befreit; Unteroffiziere der 16er und 65er erschienen bereits zu diesem schönen Wettbewerb. Die Preise sind zum Tei! in dem Schaufenster der Württembergischen"Metallwarenfabrik, Ecke Hohestrße und Budengasse, ausgestellt. Das heute und Freitag den ganzen Tag, morgens und nachmittags von 2 Uhr ab fortgesetzt; Schluß Freitag, abend 7 Uhr. Die Preisler teilung findet in feierlicher Weise am Vormittag des Stadtwaldfestes, um 11 Uhr, im Stapelhaus statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
