<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>390507</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das St. Dinzenzhaus kann auf das abgelaufene Geschäftsjahr mit Befriedigung zurückblicken. Die anfangs des Jahres getroffene Vereinbarung der nicht städtischen Krankenanstalten betr. Erhöhung des Pflegesatzes der Krankenkassen von 1,50 auf 2 M. mußte bald fallen gelassen werden, da die städtische Verwaltung sich von diesem Vorgehen ausschlossß. Die Vereinbarung hatte für das Vinzenzhaus zur Folge, daß nur 5000 Pflegetage zu 1,50 M. gegen 18000 im Vorjahre zur Verrechnung kamen. Insgesamt betrug die Zahl der Pflegetage 44011. Dienstboten waren 1424 abonniert zum Preise von 4 M. Die Zahl der in Freibetten Verpflegten betrug 144 mit 6116 Pflegetagen. Außeadem wurden 4181 auszubilden. Die beiden dirigierenden Aerzte wurden an die medizinische Akademie berufen; Dr. Dresmann wurde zum Dozenten ernannt und Dr. Husmann wurde ein Lehrauftrag zu teil. Nach langen Verhandlungen mit der Regierung ist endlich der geplante Er, weiterungsbau genehmigt worden. Die Kosten werden über 200 000 m betragen. Außer dem Grund und Boden, sowie den Gebäuden, die mit 300000 M. Hypothekenschulden und 350000 Stiftungsgelder belastet sind, besitzt die Anstalt kein freies Vermögen. Das Haus hat daher fortährend mit finanziellen Schwierigkeiten zu kämpfen Da aber ein Stillstand auf dem Gebiete der Krankenpflege heute nicht möglich ist, muß der Vorstand trotz aller entgegenstehenden Schwierigkeiten den Umbau beginnen und er hofft ihn unter tätiger Mitwirkung der Mitürger zu vollenden. Die Einnahmen von 114712 M. werden von den Ausgaben um über 4000 M. übertroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 24.Mai1905. Heute nachmittag.30 Uhr und nachts 12 Uhr trafen die zwei Pilgersüge Köln--Lourdes mit etwa 1100 Pilgern gesund und wohl von Lourdes hier ein. Zugleich mit den Kölern waren 1000 deutsche Schweizer, 750 Straßburger und 350 Oesterreicher in Lourdes. Der Bischof von Lourdes-Tarbes, Msgr. Schaeffer, begrüßte die Kölner in einer besonderen Ansprache und besuchte alle etwa 90 Kranken des Zuges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>die letzte Aufführung des Schiller-Zyklus im Alten Theater Samstag den 27. d.(Demetrius und Lied von der Glocke) schon 5 1/2 Uhr beginnt. Zu dieser Vorstellung findet kein Billet#erkauf statt, da der Orchesterraum für die Kapelle gebraucht wird. zu der Wallenstein-Trilogie am Sonntag den 28. d. sind nur naoch Galleriebillets zu haben.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Kinderfest in der Flora ist für die kleine Welt jedesein Ereignis und besonders, wenn es im Wonnemonat Mai stattfindet. Freilich ließ der gestrige Tag hinsichtlich des Maibetters zu wünschen übrig, aber es blieb wenigstens trocken, und n übrigen bot die üppige Blütenpracht der Flora wohl einen reizenden Rahmen für ein Kinder-Maifest. Die Florakapelle ließ #en munteren Festmarsch erschallen und stellte sich dann an die eines farbenbunten Festzuges, der unter ihren Klängen um das große Parterre und dann durch den ganzen Garten zog, worauf Kinder mit Blumen reich beschenkt wurden. Hierauf gab es dem Kinderspielplatz, der Flaggenschmuck trug, Belustigungen hler Art, so daß es an Scherz und Kurzweil nicht mangelte. Eine hübsche Ueberraschung waren die japanischen Bomben, die vom großen Parterre aus abgelassen wurden. Der zweite Teil des Festes war als Schillerfeier gedacht und bot so auch den großen einige angenehme Stunden. Herr Schauspieler Willi Benthien uug die drei Schillerschen Balladen Die Bürgschaft, Der Taucher und Der Graf von Habsburg vor. Für jede Ballade waren drei lebende Bilder arrangiert worden, die den Inhalt der Gedichte in sehr gefälliger Weise erläuterten. Den Darstellern und vor allem dem Vortragenden, der auch die Bilder leitete, wurde reicher Beifall zu teil. Die Gäste hatten den Eindruck, daß die Floraverwalung schon mit dem ersten ihrer dieseährigen Feste einen guten Griff getan hat, und versprechen sich für die kommenden Veranstaltungen das beste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>m Liebstähle. Gestern wurde ein Bäckerlehrling dingfest gemacht, der die Gesellen seines Meisters ganz empfindlich bestohlen hatte. Geld, Uhren, Ketten, alles was für ihn erreichbar war, stahl er, bis er gestern endlich auf frischer Tat ertappt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text/>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln. 25.Mai1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hen 7,30-.50, Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh Köln. 25.Mai1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 616 Kälber, a. Feinste, Masi-(Vollmilchmast) und beste Saugderen Auftrieb: 610 Halber, a. Verste Besi- Ttounn kälber M. 85, Doppellender bis 98, b. 78-80, c. 65-74.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk, 24.Mai1905. Durch die hiesige Polizei wurde heute eine angeblich in Köln wohnende 24 Jahre alte Frauensperson wegen Erpressungsversuche festgenommen. Es wird ihr zur Last gelegt, einen Brief geschrieben zu haben, in welchem sie eine in Köln wohnende Witwe ersucht, ihr bis spätestens heute unter einem angegebenen Chiffrezeichen 300 M. postlagernd Kalk zu üermitteln, andernfalls sie in dem Briefe enthaltene ehrenührige Privat- und Familienverhaältnisse in die breite Oeffentlichkeit brächte. Die Witwe übergab den Brief einem Kölner Rechtsgesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten Verrenrathersrage von Aegidiusstraße bis Weſerthal m 29. Mai ab auf sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text># Ermittelt. Der am Samstagabend auf dem Waidmarkt Sinnlos betrunkenem Zustande aufgefundene und in der Nacht in Sistierzelle des zweiten Polizei-Reviers verstorbene unbekannte Nann ist jetzt von dessen Vater als der etwa 36 jährige Maurer dam Viehl von hier anerkannt worden. Englücksälle. Gestern nachmittag fiel in der Spichernire ein Anstreicher von einer Leiter und erlitt einen Arm221ch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Hause an der Großen Spitzengasse kurzte ein Mann die Treppe hinunter und zog sich einen Nasenleindruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Hause am Heumarkt siel ein Mann ei der Treppe und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gestern abend wurde einer Fabrik in Ehrenfeld ein Mann von einem Fuhrwerk verfahren und schwer an der Brust und am Kopfe verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Verfahren wurde gestern abend in der Bayenstrße von idem Radfahrer ein etwas angetrunkener Mann. Der Mann trug dei eine erhebliche Verletzung über dem Auge davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gestern scchmittag fiel in der Kleinen Spitzengasse ein Dienstmann schen das Rad eines Handwagen, wobei der Mann sich erhebliche verletzungen zuzog</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gestern nachmittag geriet in einer gerei in der Bonnerstraße ein Metzger mit einer Hand in " Maschine, wobei ihm der Mittelfinger je zweimal gebrochen Im Severinskloster wurde gestern abend einem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
