<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390572</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße erregen fortgesetzt die Vorführungen des holländischen Hoffünstlers Chambly das allgemeine Interesse. Chambly bereiste bereits die halbe Welt und hat fast in allen Hauptstädten Europas und Amerikas wie auch Indiens die größten Erfolge errungen. Hervorragend ist besonhrn. Theod. Feuser, Vereinsvers. im großen Saal. Vortr. d. Hrn. Präses. Karten zum ders das Tai-za-Wunder oder die geheimnisvolle Seelenwanderung, Besuch der Handwerksausstellung zum ermäßigten Preise von 20 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handelsminister Möller ist gestern abend hier eingetroffen und hat im Hotel Disch Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit feiern heute die Eheleute Ferd. Schmitz und Anna Maria, geb. Stock, Moselstraße 68 wohnhaft. Der Jubelbräutigam zählt 77 Jahre, die Jubelbraut 72 Jahre. Um 7 3/4 Uhr heute morgen fand in der Herz Jesu-Kirche die kirchliche Feier statt. Hr. Pastor Kremer hielt dabei eine zu Herzen gehende Ansprache. Vom Kaiser war die für Ehejubiläen festgesetzte Geldsumme durch die Post eingegangen. Die Nachbarsäuser in der Moselstraße haben Festschmuck angelegt. Das Wohnhaus der Jubilare weist eine sinnige Dekoration auf. Zur Vorfeier brachte gestern abend der Kalter Sängerchor eine hübsche Serenade dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) hält Sonntagmorgen, 11.15 Uhr, Dr. Jansen den neunten Vortrag über Tierische Schwämme.(Mit Lichtbildern.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reichshallentheater. Morgen(Sonntag) finden zwei Vorstellungen der Kölner Volksbühne Job-Classen statt uno zwar nachmittags 4 Uhr Familienvorstellung zu kleinen Preisen und abends 8 Uhr. In der Nachmittags-Vorstellung wird die Bauernposse Köln--Berlin gegeben, während abends 8 Uhr Die Luxbruder in Szene gehen. Die Preise für die Nachmittags-Vorstellung sind aus dem Inseratenteil ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Promenadenkonzert. Auf Veranlassung des Verkehrsvereins findet am Sonntag den 23. Juli bei günstiger Witterung ein Promenadenkonzert von 12--1 Uhr an der Ulrepforte statt. Das ein illusionistisches Kunntstück, das einen Brillanteffekt besonders der indischen Fakire und Magier bildet. Aus dem Staunen und der Bewunderung kommt der Besucher schier nicht heraus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine unfreiwillige Eisenbahnfahrt. Heute morgen um 4 1/2 Uhr wurde ein Schüler aus Rotterdam in dem von Oberhausen kommenden Personenzuge in einem Bremseräuschen vorgefunden. Der Knabe, der angab, er habe im Zuge gespielt, worauf sich der Zug dann plötzlich in Bewegung gesetzt hätte, wurde in polizeilichen Schutz genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 21.Juli1905. Weizen hiesiger, M. 00.00, fremder 18,00-19,00: Roggen, hiesiger,., 14,50-14,75, fremder 15,75-16,75: Hafer, hiesiger, M. 00,00, fremder 14.20-17,00; Gerste, Futtergerſte, M. 13,10-13,70, Brenngerste 00.00. Braugerste, hiesige 00.00; Mais, grober, M. 13,70-14,00, mittel 14,00-15,50, Cinquantino 15,5016.50, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 22.0 un1 905. Fruchtmarkt. Roggen(neuer) 14,50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hen .60---6,80, Maschinenstroh(Roggen) 5,00, Richtstroh(Flegeldrusch).30 Krummstroh 4,50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein Köln-Süd. Auf die Versammlung am Sonntagabend im großen Saale des Annohauses werden die Mitglieder ganz besonders aufmerksam gemacht. Neben dem Vortrag: Neue Tatsachen zu dem Satze: Religion ist Privatsache verlangt die Besprechung der Arbeitslosenählung sowie Angelegenheit des Vereinshauses zahlreiche Beteiligung. Die Versammlung beginnt punkt 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>( In der dritten Hauptversammlung des Kölner Klassenlehrervereins verlas der Vorsitzende, Lehrer Staß, den Wortlaut der im Auftrage des Vereins am 12. d. M. an den Hrn. Oberbürgermeister zum 70. Geburtstage abgesandten Glückwunschdepesche. Im Anschlugß daran hielt er eine herzliche Rede, in der er besonders die hervorragenden Verdienste des Hrn. Oberbürgermeisters um die Kölner Volksschulen, die Volksschüler und ihre Lehrerschaft kennzeichnete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Zahl der Vereinsmitglieder ist auf 315 gestiegen. Lehrer Peter Schaefer besprach die Wahl eines Klassenlehrers für die Vertretung der Kölner Classenlehrer in der städtischen Schuldeputation. Von den Verfügungen des Hrn. Ministers(über Vertretung der Lehrer im Schulvorstande) ausgehend, sucht Redner nachzuweisen, daß das Verlangen der Classenlehrer, neben einem Rektor auch einem Classenlehrer in der Schuldeputation Sitz und Stimme einzuraäumen, ebenso natürlich wie berechtigt sei. Als geeigneten Kandidaten, der den Anforderungen der Verwaltung, der Behörde und der Lehrerschaft in vollstem Maße entsprechen dürfte, nannte Redner das Vereinsmitglied Lehrer 55 Geschäftsbesichtigung. Am Freitag wie in den Vorjahren, etwa vo tu.,, Ix. Biedenfeld dem Kölner Hoch schule uner Leitung des Schzihmespfeng eimen Besuch Burean der Auskunftet.., Entzfangsraum für das Publikum,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ds, Hepzise gfalhtaßiteslu den Emp oier Buchhalterei, sodann auf das Archiv, die Stadtabtellung un, Lepition, um sich dann in der der dritten Etage die Kanzlei und Erpevt..;, zu finden wo der zweiten Etage im Redaktionskaute Herten ainen eva einstüindigen Pitrettor de, Howiaetz allgemeinen Ausführungen über die historische Vortrag hielt. Nach augen;, Krebiterkundigung wurden die Einentwicktung der, organisierten. Preovterrnno1g erläutert. Bei dieser richtungen des Instituts Schimtyelpi,8e Sorgfalt bei Auswahl der Gelegenheit erführen die Vera., Lig in vielen Städten zu den Angestellten und Vertrauensänner, Die uu 151 2n. Mg um.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>4 e bo. Beschaltar eher ethiat ue dien Shandenlole iu Tagelohn besggtu, verhalten die vollwertigen Tagelöhner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>cndgeng Weil der Arbeiter hat heute frug die Arbeit wieder aufgenommen,., G. Rolling waren in eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Oie Plateriszer usße Falsch des Beläche Kahnbewegung getreten un,., wenigen Tagen zusammen und Schlichtungstomziho,"vischen Arbeitgeber und Arbeitnehmern erzelt eier Eigung aptest, uden nd, um Montag den 24. Juli, Christlicher Boldarbetterp z# hefte Tommes eine außerabends 9 Uhr, findet im Lotte.u8 distichen Holzarbeiterbentich"Aht,schdeterzianngteue geriche über die Verhandlungen der uus beiden gekommenen Eingeborenen 5is zu Standesanst der iK echt, Po Zugäsg, Peöeh 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Katharina, L...Elisabeth, T. v. Andreas Karoline, T. v. Jakob Anton Post, Packer, vor. S. v. Johann Pering, Hausknecht, Buschjosef Reiser, Fabrikarb., Alteburgerstr. 50." Fabrikarb. Merovingerstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>T. v. Paul Kunze,"Kutscher, Lindenstr. 54.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>., Bachdacter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
