<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>390580</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinzessin Rupprecht von Bayern ist mit Gefolge im Kölner Getreideöre vom 28.Juli1 905. Weizen hiesiger, 17,00--17.50, fremder 18,00-19.00: Roggen, hiesiger, M. 14.30--14,60 fremder 15.50-16.50: Hafer, hiesiger, M. 00,00. fremder 14,00-16.50; Gerste, Futtergerſte, M. 13,10-13,70, Brenngerste 00.00. Braugerste, hiesige 00.00: Mais, grober, M. 13,50-14,00, Cinquantino 15.50-16.50 alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das interessante Völkchen der Juta, im Hohenzollerngarten, am Riehlertor, erfreut sich des regsten Besuches nicht nur der Bevölkerung von Köln, sondern auch der weiteren Umgebung. Es ist dies wohl darauf zurückzugühren, daß die Futa in ihrer ganzen äußeren Erscheinung, Kleidung und Bewaffnung so auffallend von allen fremden Völkerschaften abweichen, die bisher in Köln zur Schau gestellt worden sind. Sieht man die speerschwingenden schwarzen Reiter auf ihren feurigen Rossen blitzschnell dahinsausen, die helmartige Kopfbedeckung geschückt mit mächtigem Autilopengehörn, so wird man unwillkuürlich an die kriegerische Erscheinung der alten Germanen erinnert. Aber ebenso abweichend von der Schablone ist die Gewandung der schwarzen Frauen. Dasselbe läßt sich sagen von den oft dramatisch spannenden Vorführungen, die in Europa bisher unbekannte Sitten und Gebräuche der Negernölker Afrikas zur Anschauung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hromenadenkonzert. Auf Veranlassung des Verkehrsvereins findet am Sonntag den 30. Juli bei günstiger Witterung ein Promenadenkonzert am Kaiser-Friedrich-Denkmal von 12--1 Uhr statt. Das Konzert wird ausgeführt von der Kapelle des Westfälischen Infanterie-Regiments Nr. 53 unter Leitung des Kgl. Musikdirektors im Panorama International, Breitestrße 96, gelangt von Sonntag ab eine interessante Novität zur Ausstellung, nämlich die herrlichen Skulpturen und Meisterwerke aus dem Vatikan in Rom, welche in unerreichbarer Plastik und effektvoller Beleuchtung wiedergegeben und nur Erwachsenen zugänglich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Persenalnachricht. Dem Eisenbahnschlosser Anton Vincenz u1 Deutz wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die neuen Streckenkarten der Straßenbarn dürften, vor vegen ihres handlichen Formates, sich schnell den Beifall des Publikums sichern. Sie sind aus blaugrauem Leinenpapier recht sollerncht nur bebung. i ihrer so aufsher in speertzschnell chtigem sche Erreichend n. Lasen Verbräuche sverein ing ein --1 Uhr fälischen direktors Darunter stehen voller Name, Stand und Wohnung des Karteninhabers und endlich der Kartenpreis. Die Rückseite ist in. Felder mit eingedruckten Monatsnamen eingeteilt, die jeweilig, um der karte Geltung für den betreffenden Monat zu verschaffen, mit einer Art Freimarke beklebt werden. Die Marke zeigt das Kölner Stadtwappen, die Inschrift Bahnen der Stadt Köln und den Preis. Si wird mit einem einfachen Stempel versehen. Die inneren Kartenseiten enthalten die Beförderungsbedingungen. Man darf wohl sagen, daß die Verwaltung die Aufgabe, eine Karte zu schaffen, die die Unbequemlichkeit des jedesmaligen Vorzeigens möglichst wenig empfinden läßt, recht gut gelöst hat. Die Karte ist bequem lose in der Tasche zu tragen, so daß es nur eines müehelosen Griffes bedarf, wenn sie hervorgeholt werden muß. Der Abonnent erscheint in dieser Hinsicht auf jeden Fall dem gewöhnlichen Fahrgast gegenüber, der das Portemonnaie ziehen muß, im Vorteil. Vorsichtig werden allerdings die Raucher sein müssen, damit sie mit ihrer Zigarre der Herrlichkeit der Zelluloidhülse nicht ein vorzeitiges Ende bereiten. Und noch eins! Die Karten sind so prächtig darfümmert, daß ihr Besitzer die Motten für seinen Anzug kaum zu fürchten braucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Handwerks-Ausstellung Köln 1905. Das Orgelkonzer in der Handwerks-Ausstellung beginnt morgen, Sonntag, bereits um 11 Uhr vormittags. Es werden hauptsächlich Kompositionen von Joh. Seb. Bach und die Sinfonia pastorale aus dem Messias von Händel durch Hrn. Wilhelm Müller, einen früheren Schüler von Professor Franke, vorgetragen. In dem Largo von Händel und der Träumerei von Schumann wird Hr. Josef Paffendorf (Violoncell) vom Kölner Konservatorium mitwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Das neue Repertoiresück der Volksbühne Job-Classen: Tünnes und Schäl auf dem russisch- japanischen Kriegsschauplatze erweckt allabendlich schallende Heiterkeit. Morgen, Sonntag, finden zwei Vorstellungen statt und zwar nachmittags 4 Uhr zu kleinen Preisen die Posse mit Gesang: Der Wasserbaron und abends 8 Uhr das russisch-japanische</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße gehen die interessanten Vorführungen des Illusionistenpaares Chambly-Korde hrem Ende entgegen. Vom ersten nächsten Monats av sind sie anderweitig verpflichtet. Wer sich also noch nicht an den zahlreichen unionen erfreut, benutze die kommenden Tage zu einem Besuche des Panoptikum. Allein das Tanzer"Wunder" oder die geheimnisvolle Seelenwanderung ist des Besuches wert. Nicht minder ergötzt das Spiel der Odalisken und das geheimnisvolle Geisterkabinett. Auch die Vorführungen des Kinematographen sind gegenwärtig besonders interessant, so namentlich die aus einem Luftballon gemachten Aufnahmen. Daneben bietet das Kölner Hännerchen in Auerbachs Keller andauernd seine humorvollen Aufführungen und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Vorarbeiten zu den Radrennen, welche morgen auf der Rennbahn an der Riehlerstraße stattfinden, sind beendet. Es wird sich aller Voraussicht nach ein vorzüglicher Sport entwickeln. Sowohl die Stehen-Rennen mit Walthour, Dickentmann, Schmitter, als auch die Flieger-Rennen mit Otto Meyer, Vandenbom, Konrad Althoff, Richelmann, Schaefer, Reimer, Beyenburg, Gulden und 25 weiteren Fahrern sind erstklassig besetzt. Die Fahrer sind sämtlich bereits eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das dieseährige Kaisermanöver übt schon seine Vorwirkungen auch bei uns aus. Für die erste Hälfte des nächsten Monates ist bereits eine großere Einquartierung angesagt weitere Unterbringung von Truppenteilen werden nicht lange auf sich warten lassen. Hoffentlich finden unsere brave Soldaten diejenige herzliche Aufnahme, die sie verdienen, damit sie auch in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Betrug. Gestern kaufte auf dem Heumarkt eine Verkäuferin -- eine arme Witwe-- für über 10 M. Kartoffeln und beauftragte einen Gelegenheitsarbeiten aus der Schnurgasse damit, die Kartoffeln in ihre Wohnung in der Bechergasse zu bringen. Der Mann verkaufte die Kartoffeln jedoch in der Schnurgasse. Gestern nachmittag bemerkte die betrogene Verkäuferin den Gelegenheitsarbeiten in einer Wirtschaft in der Matthiasstraße. Sie holte einen Schutzmann herbei, der den Ungetreuen dem Kriminal-Kommissariat in der Mechtildisstrße zuführte. Den größten Teil des für die Kar toffeln erhaltenen Geldes hatte er bereits verausgabt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zusammenstoßß. Auf der Marzellenstrße stieß gestern nachmittag ein Straßenbahnwagen mit einem mit Sagemehlsäck beladenen Handwagen zusammen, wodurch letzterer erheblich be</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Nachweisung der allgemeinen Reservefonds (Baufonds) der preußischen Städte mir mehr als 100000 Einwohnern nach dem Etat für 1904 hat das Statistische Amt d Stadt Köln soeben herausgegeben.,"'irlesteg; ,e hacswpischt, hout Städte mit Angabe ihrer Fonds auf und stellt diese dann wiederum nach Verwaltungen zusammen. Schließlich wird noch eine vergleichende Uebersicht der Städte gegeben, die erkennen läßt, welcher Fondsbetrag und welche jährliche Fondsüüberweisung jeweils auf 1000 Einwohner entfällt. Eine große Verschiedenheit in der An sammlung der Fonds läßt namentlich diese letzte Zusammenstellung erkennen. Darnach stellte sich, auf 1000 Einwohner berechnet, der Fondsbestand am höchsten in Frankfurt a. M. mit 16841., Berlin 14737 M. usw., die jährliche Fondsüüberweisung ebenso in Frankfurt a. M. auf 5484, in Altona auf 3896 M. usw. Köln steht beide Male mit 2685 bzw. 457 M. unter den 25 behandelten Städten erst an 17. Stelle. 6626 00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln. 20.Juli1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heu 5,60-6,80. Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch) 5,10, Krummstroh .30 die 100 Kil."" 00 Kalk, 29.Juli1905. Eine Sitzung der Stadtverordnetenversammlung fand gestern abend unter dem Vorsitze des Bürgermeisters Algermann statt. Die Vertretung des Stadtrentmeisters wurde dem Kassenassistenten auf eigene Gefahr gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 29.Juli1905. Die, gestrige Stadtverordneten-Versammlung bewilligte für die vom 17. bis 19. September hier stattfindende landwirtschaftliche Ausstellung einen Zuschußß von 300 M. Hr. Gödde hatte gegen den Zuschußß gesprochen, weil man den Handwerkern einen Zuschußß zu den Kosten ihrer Beteiligung an der Handwerks-Ausstellung zu Köln verweigert hatte. Auch Hr. Pleß war gegen die Bewilligung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
