<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>390554</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Außer den großen Dauerrennen mir Schmitter, Günther, Simar usw. gelangen am Sonntag den 9. Juli vier große Motorrennen zum Austrag, welche alle Schrittmacher am Start versammeln werden. Durch die Teilnahme von Pegu, Otto, Pillas, Bianchi, Gipfels, Shiploscheck usw. ist ein äußerst scharfes und hochinteressantes Rennen zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blumen- und Pflanzen-Ausstellung rheinischer Gartenfreunde 3. bis 14. August 1905 in der Flora zu Köln. Der Arbeitsausschußß hat in seiner letzten Sitzung beschlossen, an Stelle der üblichen Medaillen zur Prämiierung eine Plakette herstellen zu lassen. Zur Erlangung eines künftlerisch wertvollen Modells soll ein engerer Wettbewerb zwischen mehreren namhaften und auf diesem Gebiete besonders bewährten Künstlern ausgeschrieben werden. Neben diesen Plaketten gelangen Kunstgegenstände, wertvolle Pflanzen, Geldpreise sowie Diplome zur Verteilung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Konsulatswesen. Der zum Konsul der Vereinigten Staaten von Amerika in Köln ernannte Herr Hiram I. Dunlop ist in dieser Amtseigenschaft anerkannt und zugelassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Unfälle. Gestern nachmittag stürzte ein Radfahrer, der im Straßenbahngeleise in der Venloerstraße stecken geblieben war und erlitt einen doppelten Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Güterbahnhof in Deutz fiel ein Schreiner bei der Arbeit von dem neuen Bedürfnisäuschen und brach ein Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u Englücksälle. In der Bachemerstraße fiel ein Junge hin und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Plankgasse stürzte gestern nachmittag ein Radfahrer und erlitt einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bauunfall. In einem Neubau an der Iltisstraße fiel ein Arbeiter durch einen Fehltritt aus der dritten Etage ins Erdgeschoßß; er wurde schwerverletzte ins Franziskushospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verirrt oder ausgesetzt? Am Dienstagnachmittag wurde in der Kleinen Witschgasse ein etwa 20 jähriges Knäblein aufgefunden und vorläufig von einer in derselben Straße wohnenden Frau in Pflege genommen. Das Kind ist hellblond, hat blaue Augen und war mit einem weißen Kleid und blaugestreifte Schürze bekleidet. Es wird heute dem städtischen Waisenhause übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Messer. In Ehrenfeld wurde in der vergangenen Nacht ein Mann im Streite durch einen Messerstich in den Hals schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bei einer Schlägerei, die gestern abend Am toten Juden entstand, wurden zwei Personen durch Messerstiche schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Wasserrohr-Verlegungsarbeiten der Richtweg sowie die Niehlerstraße vom 3. bis 10. Juli; behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Marienburgerstrage vom Oberläoderufer bis vor Haus 38 vom 3. Juli ab auf vier Wochen; behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Mastrichterstraße von Hohenzollernring bis Brüsselerplatz vom 10. Juli ab auf fünf Wochen; behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten in Nippes die Dormagener- straße und Christinastraße zwischen Holbein- und Kempener- straße vom 4. Juli ab auf sechs Wochen; die Titusstraße zum Teil vom 3. bis 15. Juli; die Meister Gerhardstraße vom 3. bis 29. Juli; der Gereonswall von von Werthstraße bis Kümpchenshof vom 10. bis 22. Juli.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
