<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>390597</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am nächsten Donnerstag stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Gegenstände: Annahme von Schenkungen a. für die Zenalstelle zur Füsorge für Lungenkranke, d. für das Historische museum, c. für die Ferienkolonie, für den Orchester- und Theaterpensionsfonds, sowie für das Museum für Naturkunde, Antrag Längs und Genossen betreffend Ermäßigung des Straßenbahnzahrpreises für Schüler und Schülerinnen während der Ferien, Verkauf eines Grundstückes an der Trajanstraße, Bewilligung von zachkrediten für die Handwerkerſchule an der Kunstgewerbeschule #ür 1904 und 1905, Plan und Kostenanschlag für eine Geleisschleife ner Konstantin- und Mindenerstraße, Plan und Kostenanschlag jur Aenderung der Geleiseanlagen auf der linksrheinischen Brückenrampe, Aenderung des Regulativs betreffend die Untersuchung des nicht im Schlachthofe ausgeschachteten frischen Fleisches, Errichtung mer weiteren Bureau-Assistentenstelle in der Registratur für sozialpolitische Angelegenheiten, Ortsstatut betreffend die Füsorge für beamte und Angestellte der Stadt infolge von Unfällen, Verwendung von Sparkassenüberschüssen aus 1904 für den Bau einer #badeanstalt in Ehrenfeld, Trennung der Verwaltungen der Feuerwehr und des Fuhrparks, sowie Umwandlung der Fuhrparksinspektorstelle in eine Directorstelle, Anfrage Rings betreffend die Badeeinrichtung im Fahrpark zu Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Orgelkonzert in der Handwerks-Ausstellung beginnt heute, Sonntagvormittag, 11 1/2 Uhr. Morgen, Montag, abend 6 Uhr wird nochmals der blinde Organist Commans von Et. Alban, dessen Orgelspiel stets mit großem Beifall ausgenommen wurde, einige Kompositionen volkstümlichen Charakters auf der Regel vortragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern mittag trank auf dem Süfriedhof ein etwa 23jähriges Mädchen aus Ehrenfeld Lyson. Das Nädchen wurde ins Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag gerieten auf dem Eigelstein drei beladene Wagen aneinander; ein 16jähriger Führer eines Handwagen wurde dabei zu Boden geworfen und erlitt innere Verhetzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Kalk, 12 Aug.1905. In der Kirchstraße wurde gestern vormittag ein siebenähriger Knabe von einem Geschützfahrzeug der feldartillerie überfahren, wobei er eine schwere Kopfverletzung Bruch des Armes erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern abend wurde am Postbbaude ein Fahrrad gesrohren-- Die Bäcker-Zwangsinnung ging gestern abend eine recht sinnige Feier. Sie galt den Herren sef Gelenberg und Matthias Hackenoroich, welche ihr jähriges Meisterjubilaum feierten. Herr Obermeister kurn begrüßte die Ehrenäste und feierte dann in einer herzen Ansprache die beiden Jubilare und überreichte ihnen das für * Gelegenheit gestiftete Diplom. Die beiden Jubilare dankten herzlichen Worten für die Ehrung. Sodann ging man zur leitan über, in deren Verlauf noch manches schöne Wort geron wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
