<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390530</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinzessin Woldemar von Dänemark traf gestern, von sevenhagen kommend, mit dem Hamburger-Zuge um 10.01 Uhr abends auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem -Zuge um 10.45 Uhr abds. nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Angekommen und im Hotel du Nord abgestiegen sind der kommandierende General des 15. Armeekorps Ritter Hentschel n Gilgenheimb, der Kommandeur der 30. Division, Generalleutnant Frhr. v. Hoiningen gen. Huene, der Generalmajor v. Hausen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Fabrikmeister Heinrich Esser und dem Vorarbeiter Adolf Bungartz hierselbst wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dienstjubiläum. Der städtische Maschinist Herm. Jakob Rüthaers an Lyskirchen Nr. 15 wohnhaft, feiert heute sein 25jähriges Dienstjubiläum bei der Hafenverwaltung als Dampfkranenführer. Seitens der Verwaltung sowie seiner Kollegen wurde der Jubilar entsprechend geehrt.." gieugehsimetten 6 Die Verkehrskontrolle l der Königlichen Eisenbahndirektion Köln wurde im Laufe voriger Woche vom Kaiser Friedrichufer 1 nach Deutz Schiffbarücken-Bahnhof verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>u Taschendiebe. Auf der Breitestrße kam am Montagabend im Gedränge einem Apotheker von hier eine wertvolle goldene Uhr nebst Kette abhanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Dom wurde an den Pfingsttagen mehreren Personen die Uhr bzw. die Portemonnaies gestohlen Ueberfallen. Gestern abend wurde am Kaiser Friedrichufer ein Mann überfallen und so übel zugerichtet, daß er dem Bürgerhrspital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rülheim a. Rh., 13.Juni1905. Heute vormittag lief auf der Düsseldorferstraße ein etwa 23jähriger polnischer Fabrikarbeiter gegen einen Straßenbahnwagen, wurde von diesem eine Strecke weit mitgeschleift und schwer am Kopfe verletzt. Der Bedauerns S"" Warlotzungon exheute abend gegen 10 Uhr seinen Verletzungen 6 Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter. Eine Versammlung der Patrone und Ehrenmitglieder behufs Vorstandswahl von zwölf Herren aus dem Kreise der Patrone und Ehrenmitglieder findet am Sonntag den 25. Juni d.., vormittags 11 Uhr, im Isabellensaale des Gürzenichs statt. Taran schließt sich um 11 1/2 Uhr die dieseährige ordentliche Hauptversammlung an, bei welcher Gelegenheit Bericht über das vergangene Geschäftsjahr erstattet wird. Zu dieser haben die Versicherten gegen Vorzeigung der Zahlkarte Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aenderung der Postschalterdienststunden. Bei den Postämtern in Köln-Longerich, Köln-Riehl, Köln-Schlachthof, Köln-Sülz und Köln-Zollstock wird fortan, zum ersten Male am 18. Juni, an den Sonntagen und gesetzlichen Feiertagen die bisherige Schalterdienststunde von 12--1 Uhr mittags auf die Zeit von 11 1/2 --1212</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Neben den Dauerrennen über 20 und 75 Kilometer, deren Ausgang durch das Zusammentreffen Roll, Schmitter, Rosenöcher mit Spannung erwartet wird, gelangen am Sonntag den 18. Juni einige interessante Flieger-Rennen zum Austrag: ein 10 Kilometer-Tandemfahren mit Punktwertung für jede Kunde, ein Mannschaft-Verfolgungsrennen und ein Serienhandikap. Die Besetzung ist eine gute, so daß auch bei diesen Rennen interessanter Sport zu erwarten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag sprang von einem Schiffe der Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft zwischen Trankgasse und Zoologischer Garten ein Mann in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>a Einerüche und Liebstähle. Einem Kölner Herrn wurde vorgestern zu Königswinter beim Besteigen eines Rheindampfer die goldene Uhr nebst Kette im Werte von 1000 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vorgestern nachmittag wurde in ein Schuhwarengeschäft an der Severinstrße eingebrochen und verschiedene Sachen gestohlen. Die Diebe versuchten mit einem Eisen den Geldschrank zu erbrechen, was ihnen indes nicht gelungen ist. Bei dem Einbruch ist vieles beschädigt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gestern wurde aus einem unverschlossenen Hausflur an der Triererstraße ein Fahrrad gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Nacht zum Montag entstand vor einem Tanzlokale auf der Weyerstraße zwischen mehreren Burschen eine Schlägerei, wobei einem der Beteiligten seine Uhr und sein Portemonnaie mit Inhalt abhanden kamen Später wurden die Sachen auf der Polizeiwache Ein abscheulicher Alersch lockte gestern nachmittag im Votgnischen Garten zwei junge Mädchen an sich und gab ihnen Aergernis. Es gelang, den unsauberen Patron der Polizei zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Pferdedieb. Gestern nachmittag bot ein Mann einem hiesigen Pferdemetzger ein noch ziemlich wertvolles Pferd zum Kauf au. Der Pferdemetzger, dem die Sache verdächtig vorkam, requirierte einen Schutzmann, und es stellte sich heraus, daß das Pferd einem auswärtigen Ziegeleiventzer gestohlen war. Der Dieb wurde festgenommen und der Eigentümer des Pferdes telegraphisch von dem Vorfalle in Kenntnis gesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Beim Fahrrasdiebstahl erwischt und verhaftet wurde gestern nachmittag in der Venloerstraße ein Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In der Altebergerstraße fiel gestern abend ein junger Mann von einem Milchwagen und trug einen Schulterbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>-- In der Großen Spitzengasse wurde einem Jungen von einem Metzgerwagen über einen Fuß gefahren, wodurch dieser gebrochen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>In einem Hause an der Weißgerbereckgasse fiel ein Kind von einem Stuhl und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Auf der Dürenerstraße in Lindenthal kam eine Frau zu Fall und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>In Straßenbahnwagen gefunden wurden: eine braune Handtasche, ein Sonnenschirm, eine gestrickte Tasche, ein Paket ent haltend eine Schurze, zwei Schlüssel, ein Gebetbuch und ein Gürtel,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
