<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390549</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom Wetter. In den letzten Tagen überboten sich die schwitzenden Menschenkinder in Klagen über die tropische Hitze, vor der man nirgends Schutz finden konnte. Das Thermometer hatte am Freitag gar eine Höhe von 31 Grad Celsius erreicht. Mensch und Tier lechzte nach Kühlung, die ein abends gegen 10 Uhr heraufziehenden Gewitter denn auch in Aussicht stellte. Aber der Regen, der eintrat, war nur sehr spärlich, das Gewitter ließ sich mit einigen Donnerschlägen hören und verzog sich dann, ein grelles Wetterleuchten im Westen als seine Spur hinterlassend. Die eingetretene Abkühlung war kaum merklich und wurde im Laufe des gestrigen Tages wieder vollständig aufgehoben. Immer höher stieg das Quecksilber bis zuletzt auf 31 Grad Celsius. Das war etwa um 3 Uhr. Von da ab überzog sich der Himmel langsam mit grauen Wolkenschichten, und es kam wirklich allen Pessimisten zum Trotz zu einem leichten Gewitter, dessen ziemlich starker Regen Abkühlung brachte. Das Thermometer fiel auf 24 Grad Celsius. Das war nach der Gluthitze des Nachmittags wenigstens einigermaßen eine Abkühlung und ließ die Brust wieder etwas freier aufatmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestürzt. Ein Radfahrer aus Mengenich stürzte am Donnerſtagabend zwischen Niehl und Merkenich so englücklich mit seinem Rad, daß er blutübertrömt liegen blieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien bzw. Bilder ausgestellt: Die Opfer des Bombenattentates auf König Alfons, Kapitän Schneider und die drei verwundeten Munizipalgardisten; russische Offiziere beim Frühstück in einem bombensicheren Kasino auf dem Kriegsschauplatz; der Herzog von Connaught führt bei der Hochzeit im englischen Königshaus seine Tochter in die St. Georgscapelle; eine Siegesfeier in Tokio; eine Trauerfeier für gefallene japanische Offiziere in Saseno und Leben und Treiben vor einem Hotel in Kairo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
