<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>390556</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>W Die internationalen Taschendiebe scheinen wieder in den -Zügen ihr Unwesen zu treiben. So wurde gestern einem Russen, der nach Kissingen zur Kur fahren wollte, die Böre mit ungefähr 400 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In einem anderen-Zuge wurde einem höheren Beamten das Portemonnaie entwendet, in dem sich zum Glücke nur der Freifahrschein befand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstjubiläum. Der Schmied Jakob Weinert aus Sülz konnte in voriger Woche auf eine 25jährige Tätigkeit in der Maschinenfabrik von Matth. Hilden in Sülz zurückblicken. Der Jubilar hat sich während dieser Zeit durch Treue und Fleiß ausgezeichnet und wurde von dem Inhaber der Firma und von seinen Mitarbeitern in entsprechender Weise geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Aluseum für Naturkunde(Stapelhaus) spricht Sonn tagmorgen pünktlich 11 1/4 Uhr Dr. Janson über Bau und Leben der Urtiere, 2. Teil.(Mit Lichtbildern.) ** Kölner Verkehrsverein. Das Haus Burgmauer 3, in dem das Vereinsbureau untergebracht ist, wurde in wirkungsvoller Weise wiederhergestellt, so daß es jetzt dem Tomvorplatze und der kapelle des Westfälischen Infanterie-Regiments Nr. 53 unter Leitung des Königl. Musikdirektors Granzow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein schwerer Englücksfall ereignete sich gestern nachmit tag in einem Neubau an der Melchiorstraße. Dort siel dem im Keller mit Ausschachtungsarbeiten beschäftigten Bauarbeiter Heinrich Weber aus der Merheimerstraße aus berrächtlicher Hohe ein Eisen auf den Kopf, wodurch der Mann einen schweren Schädelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zu dem Leichenund an der Mütheimer Schiffbarücke wird noch gemeldet, daß man es anscheinend mit einem Selbstörder zu tun hat. Man fand bei ihm Papiere, die Darmstadt als die Heimat des Toten erscheinen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Messer. Gestern abend wurde auf dem Mühlenbach ein Mann durch einen Messerstich in den Rücken schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestürzter Reiter. Gestern abend stürzte auf der Dürenerstraße am Stadtwald ein Reiter mit seinem Pferde und erlitt schwere Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Messerheld. Als in der vergangenen Nacht ein neunzehnähriges Mädchen vom Karthäuferwall mit zwei jungen Burschen die Severinstrße passierte, wurde es plötzlich von einem fünfundzwanzigährigen Burschen, dem früheren Liebhaber des Mädchens, zu Boden geschlagen und durch mehrere Messerstiche in den Kopf schwer verletzt. Der Messerheld wollte sich nach der Tat aus dem Staube machen, wurde jedoch am Perlengraben von einem Schutzmann festgenommen. Durch den Vorfall entstand ein großer Menſchenauflauf. # Kölner Getreideöre vom 7.Juli1905. Werden hies., M. 00.00  fremder 15,00-19.00: Roggen, hiesiger, M. C0.00-00,CO. fremder 16.0016.75: Hafer, hiesiger, M. 15.50. fremder 14.20-17.00; Puttergerste, M. 13.30-14.00, Breungerste. 00.00, Braugerste, hiesige 00.00. trende 00.00; A1.218, grober, A. 13.50-14.60, mnltel 14.00 15.50,(in914, ohne Sach 22.50-22.75, Roggenmehl, 0, mit, Sack, 00-21.50; Kleie, mit Sack,.00-9,50., Gran 10.80, Böllmehl, mit Sack, 11,00, alles die 160 Kilo Trotz fester aumndischer Berichte war das Geschäft am heutigen Fruchtmarkt bei seun##hem Besuch sehr ruhig. Nachfrage bestand nur für Hafer und Mais, welch letzterer in gesunder Ware weng vorhanden war. Futtermittel waren nach wie vor bei gutem Absatz preishaltend. Das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K K 8" 8Julizge Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Lieu, neues.80.40, Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kreuztündnis. Zur Gründung eines Centralverbandes der katholischen Vereinigungen gegen den Alkoholismus und der Diözesanverbände der Kreuztündnisse findet am Montag, 10. Juli, nachmittags 1/2 5 Uhr in der Bürgergesellschaft zu Koln eine Delegiertenverſammlung der verschiedenen katholischen Antialkoholvereine statt. Die Mäßtigkeits- und Enthaltsamkeitsorganisationen sowie Geistliche und Laien, die für die Betämpfung des Alkoholismus Interesse haben, werden auf die Versammlung aufmerksam gemacht. Die in Kürze stattfindenden nationalen und internationalen Kongresse machen eine rege Beteiligung an der Versammlung und dem Verbandstage besonders wünschenswert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Damenchor des Fernſprechamtes, unternahm am vorigen Sonntag auf dem Dampfer Deutschland mit Musik an Bord einen Sommerausfluge nach Rolandseck, an dem auch Hr. Oberpostdirector Kriesche mit seiner Familie und mehrere höhere Postbeamte teilnahmen. Beim Mahle im Kölner Hof wurde ein poetischer Prolog vorgetragen und durch den Vorsitzenden wurden die Gäste bewillkommt. Hr. Geheimrat Kriesche dankte in gewandter Rede mit einem Toast auf den Verein. Lieder und humoristische Vorträge taten ein übriges, die Stimmung zu heben. Nach Tisch vergnügten sich die Teilnehmer durch Spezialausflüge in die Umgegend, bis um 8 Uhr die Heimfahrt angetreten wurde. Der Ofarrverein von St. Mauritius feierte am Montag fast verhunden mit Rirmeskonferenzvortrag in St. Aposteln. Ganz außserordentlich groß war der Andrang zu dem gestrigen Konferenzvortrage des Hru. Prof. Schwarz. Einleitend schilderte der Redner, gestützt auf die besten statistischen Angaben, die ungeheure Zunahme der Verbrechen in unserem deutschen Vaterlande und wies auf die fürchterlichen Summen hin, welche die Steuerzahler allein für den Strafvollzug jährlich aufzubringen haben. Allgemein sei deshalb das Bestreben, das Verbrechen einludämmen. Die Wissenschaft erwarte vielfach das Heil von einem neuen besseren Strafgesetzbuche. Sodann wurde der Standpunkt beleuchtet, den die meisten Strafrechtslehrer an unseren Universitäten einnehmen. Sie leugnen oder bezweifeln wenigstens das Dasein Gottes und als Konsequenz die Freiheit des menschlichen Willens. Ist der Wille nicht meyr frei. so fällt der Begriff der Verantwortlichkeit und der Schuld. Tann aber darf der Vorbrechen nicht mehr bestraft werden, sondern die Gesellschaft hat nur das Recht, die Verbrecher bei möglichst humaner Behandlung ihrer Person für die Gesamtheit unschädlich zu machen, also nicht mehr Zuchthaus oder Gefängnis, sondern so eine Art Versorgungsanstalt für die Verbrecher. Dieser Standpunkt widerspricht unserem Empfinden. Redner schildert sodann den ungeheuren Zusammenhang zwischen Religion und Verbrechen und erblickt in der Religion zwar nicht das einzige, aber doch das hervorragendste Mittel zur Eindämmung des Verbrechens. Gewiß sei unser Strafgesetzbuch reformedürftig, aber ein noch so gutes Strafgesetzbuch werde nichts helfen, wenn die Religion nicht zu ihrem Recht komme. Besonders interessant waren die Ausführungen über den Zusammenhang der Verbrechen gegen die menschliche Autoritàät und des Meineides mit der Religion. Die Beweistührung war in allen Punkten klar und überzeugend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
