<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>390569</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz und Prinzessin von Schaumburg-Lippe haben fur heute nachmittag den Besuch der Handwerksausstellung Kreisturnfest. Auf das am Samstag von den Turnern an den Kaiser abgesandte Telegramm ist an Prof. Moldenhauer folgende Antwort erfolgt: Se. Majestät der Kaiser und König lassen den zum Kreisturnfest des Turnkreises Rheinland dort vereinigten Turnern für den Ausdruck treuer Ergebenheit bestens danken. Auf allerhöchsten Befehl der Geh. Kabinettsrat, in Vertretung: v. Valentini.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>handwerks-Ausstellung Köln 1905. Wir machen nochmals darauf aufmerksam, daß Mittwochs und Samstags jeder agende Besucher ein Kind frei mit in die Ausstellung nehmen harf. Für das am Donnerſtagabend von.15 bis.30 Uhr stattfindende Orgelkonzert ist nochmals Herr Organist Commans von St. Alban gewonnen. Derselbe wird unter anderem den Priestermarsch von Mozart und eine Phantasie über die Mondscheinsonate von Beethoven und das Ave Maria von Schubert zu Gehör bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>wird Frl. v. Pirch(Barmen) je eine Arie aus dem Dettinger Tedeum von Händel und aus dem Actus tragicus von Bach singen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage ist in dieser Woche das schottische Hochland zur Ausstellung 1 gebracht. Außer einer langen Reihe charakteristischer Landschaftsbilder ist die Hauptstadt Edinburg mit Denkmal Walter Scotts und Schloß Balmoral der Lieblingsaufenthalt der verstorbenen Königin Viktoria in verschiedenen Ansichten vertreten. Wohlerhaltene 1 Schlösser, verfallene Burgen sowie Ruinen zahlreicher Kathedralen und Abteien sorgen für die Romantik.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Karten- und Lustbarkeitssteuer. Im Anzeigenteile der 1 vorliegenden Nummer dieses Blattes wird die Ordnung betreffend die Erhebung von Kartensteuern und Lustbarkeitssteuern im Bezirk I der Stadt Köln veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine völkerschaftliche Schaustellung von besonders eigen I artigem Charakter wird vom 26. Juli ab im Hohenzollern * garten zu Köln-Riehl stattfinden. Der den Kölern von seinen Schaustellungen aus Samoa und Tunis wohlbekannte Ethnologe und Weltreisenden Karl Marquardt hat eine westsudanesische Karawane, eine Abteilung des merkwürdigen Futavolkes, nach Europa gebracht, die zurzeit mit großem Erfolge in Bremen ihre Vorführungen gibt. Die Futa, die lange Juhre mit den französischen Colonialtruppen in erbitterten Kämpfen gelegen haben, sind ein Mischvolk aus der unterworfenen Negerbevölkerung und einem heller gefärbten afrikanischen Volksstamme, den Fulbe, die erobernd bis weit in das Innere Afrikas vorgedrungen sind und vielen Völkern und Stämmen Herrscherfamilien gegeben haben. Ihre Religion ist die mohamedanische, ihre Schriftsprache das Arabische. Sie sind bisher noch niemals in der Oeffentlichkeit aufgetreten. Verwegene Reiter, die darfüßig und ohne Sporen ihre Rosse meistern, führen sie eine Anzahl auserlesener Pferde mit sich außeadem Wüstenkamele und sudanesischen Büffel. Einer ihrer Scheichs, der sich wie alle dortigen Fürsten die Bezeichnung Sultan beilegt, befindet sich nebst seinen schwarzen Frauen bei der Karawane. Die Vorführungen geben ein getreues Sitten- und Kulturbild aus dem dunkeln Afrika. Es gelangen unter anderem zur Darstellung: Der Einzug des Sultans, der Schlangen-(ein alter Fetisch-) Tanz, der Einzug der Sultanin, die auf einem hohen Plateau von Sklaven in die Arena getragen wird, des Sultans Hoffünstler, Schwert- und Sperrtänze, eine afrikanische Justizszene, die Verbannung böser Geister vor dem Hausbau, Siegestänze, der Ueberfall einer Karawane in der Wüste, Sklavenraub und Befreiung, schließlich ein festlicher Umzug der ganzen Truppe. namentlich die beiden vorletzten Nummern bieten, wie die Bremer Zeitungen berichten, Momente von dramatischer Wirkung. Die Karawane umfaßt 55 Menschen und Tiere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Geisteskrank. Gestern abend wollte am Kaiser Friedrich Ufer eine etwa fünfundzwanzigährige Frauensperson mit einem kleinen Kind, das sie auf dem Arm trug, in den Rhein springen. Es gelang mehreren Männern, die Frauensperson von ihrem Vorhaben abzuhalten und sie der Polizei zu übergeben. Sie wurde da sie anscheinend geisteskrank war, zur Lindenburg und das Kind ins städtische Waisenhaus gebracht 10 Englücksälle. In der Subbelratherstraße fiel ein Rann hin und brach einen Arm.-- In einem Hause am Bolswert zog sich ein Junge durch Sturz von der Treppe einen Unterschenkelbruch zu.-- in einer Fabrik an der Mülheimerstraße fiel gestern vormittag einem Manne ein eiserner Gegenstand auf den Kopf, wodurch der Getroffene einen Schädelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall bei der Straßenbarn. An der Ecke Richmodstrße und Streitzeuggasse fuhr gestern mittag ein Metzgerwagen gegen einen Straßenbahnwagen, so daß das Pferd mit seinem kopfe eine Seitenscheide gertrümmerte. Eine Insassin der Straßenbarn wurde durch Glassplitter an einer Hand verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Sperrung der Hillerstraße von Dürener- bis zur Wüllnerstraße vom 10. Juli ab auf vier Wochen und der Annastraße von Brühlerstraße ab auf 200 Meter vom 14. Juli ab auf vier Wochen verlängert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 12. Polizeirevier wurden 387 Gewerbetreibende revidiert. 193 derselben hatten ihre Gegenstände dem Kgl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 24 Gewerbetreibenden wurden 109 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Warnung vor einem Schwindler. Ein gutgekleideter Herr hat mit einer Liste, angeblich im Auftrage des Pfarrers, in St. Kunibert Beiträge zur Ausstattung der neuen Pastorat gesammelt. Es sei nachrücklich vor dem frechen Schwindler gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln, 19.Juli1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu.60-.80, Maschinenstroh(Roggen) 5,00, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Windthorstbund Köln(Mitte). Was wollte das Zentrum mit dem Toleranzantrage? lautete das Thema, welches Hr. Kaplan Dr. Kruchen in der letzten Sitzung vom 14. d. M. zum Gegenstande eines ebenso interessanten wie lehrreichen Referates gemacht hatte. Redner wies zunächst darauf hin, daß der katholischen Kirche als solcher zu Unrecht der Vorwurf der Intoleranz gemacht werde, da Intoleranz überhaupt durchweg kein Merkmal irgendeiner Konfession bedeute, vielmehr zumeist infolge historischer Entwickelung, abgeschlossener Lage einzelner Länder usw. zeitweise entstehe und sich teilweise sogar bis in unsere Zeit bemerkbar gemacht habe. Ebenso bedeute Toleranz nicht Anerkennung der Gleichberechtigung der religioösen, politischen u. dgl. Ueberzeugung vielmehr Duldung derselben. Was den Syllabus anbetreffe, so verurteile der betreffende Satz desselben zwar die Gewährung voller Freiheit für alle Religionen in katholischen Staaten, was aber im Hinblick auf religioöse und sittliche Anschauungen mancher Religionsgemeinschaften(Mormonen, Islam u..) jedenfalls auch vom allgemein christlichen Standpunkt aus berechtigt sei. Gerade aus den Erwägungen heraus, daß im Gegensatz zu früheren Zeiten im heutigen modernen Staate die einzige Verbindung zwischen Staat und Kirche gelöst sei, ersterer infolgedessen auch manche früher gewissermaßen begründete Rechte nicht mehr beanspruchen könne, hätten das Zentrum zur Einbringung des Toleranzantrages verandaßt, dessen Inhalt und Schicksal Redner in kurzen Zügen erörterte. Reicher Beifall und lebhafte Aussprache folgten den sachlichen und überzeugenden Ausführungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Nord unternahm am Sonntag seinen Sommerausfluge mit dem Extradampfer der Firma Gebr. Weber bis Rolandseck. Gerträgliche Temperatur herrschte auf dem Wasser, lustige Weisen der Hansemannschen Kapelle und fröhliche Lieder und allerlei Kurzweil erzeugten bald eine gemütliche Stimmung, die auch durch ein Gewitter mit Regen nicht beeintraächtigt wurde. Als gegen 7 Uhr die Ausfuügler sich im Kölner Hof sammeln sollten, öffnete Jupiter Pluvius leider wieder seine Schleusen, so daß man es vorzog, bald zu Schiff zu gehen. In fröhlichste Stimmung erfolgte die Rückfahrt von dem ohne Mißklang und Mißgeschick abgelaufenen Ausflug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland in Köln-Ehrenfeld. Der achte Bezirk hält am Donnerstag den 20. d.., abends .45 Uhr, bei Heukeshoven, Subbelratherstraße 178, seine zwölfte Sitzung ab. Unter anderem steht auf der Tagesordnung ein Vortrag: Wie sollen wir agitieren? In Anbetracht der Wichtigkeit des Vortrages und der bevorstehenden Wahlen wird ein reger Besuch zu erwarten sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
