<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390502</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>K Blumen- und Pflanzenausstellung rheinischer Gartenfreunde vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>14. August 1905 in der Flora. Wie schon kurz gemeldet, haben sich die Aktiengesellschaft Flora, die Kölner Gartenbaugesellschaft, der Kölner Verkehrsverein und der Kölner Verchönerungsverein zusammengeschlossen, um gemeinsam in den Tagen vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>14. August d. J. in der Flora eine Ausstellung zu veranstalten, die vornehmlich zeigen soll, was auch der nichtfachmännische Blumenfreund auf dem gärtnerischen Gebiete leisten kann. Den Besitzern von Privateärtnereien(nicht Handelsgärtnern) wird in einer Anzahl besonderer Ausschreiben reichliche Gelegenheit zu anregendem Wettbewerb geboten. Die von der beteiligten Kölner Gartenbaugesellschaft schon seit mehreren Jahren in dankenswerter Weise ins Werk gesetzte Prämiierung von Schulkindern für besonders liebevolle Blumenpflege, sowie Preisausschreibung für Balkonausschmückung, Pflege der Vorgärten usw. wird in diesem Jahre im Rahmen der genannten Ausstellung in erheblich größerem Umfange zur Ausführung kommen. Aus den obenerwaähnten vier Gesellschaften hat sich ein Arbeitsausschußß gebildet, welcher nunmehr das Programm der Ausstellung veröffentlicht und alle Blumenliebhaber Rheinlands und besonders der Stadt Köln zur Beteiligung einladet. Im Anzeigenteile der gestrigen Nummer ist das Programm auszugsweise abgedruckt. Die Geschäftsstelle der Ausstellung(Bureau der Flora) sendet auf Wunsch das ausführliche Programm kostenlos zu, auch wird vom Bureau der Flora über alle bezüglichen Fragen Auskunft erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>General v. Trotha hat auf die Köpfe der aufständischen Hottentottenührer hohe Preise ausgesetzt. In einer Proklamation hat er den Eingeborenen mit eindringlichen Worten das Törichte ihres Beginnens vor Augen geführt und sie zur freiwilligen Unterwerfung unter die deutsche Oberhoheit aufgefordert."Ihr müßt," heißt es dann,"mit der weißen Flagge mit all eurem Gefolge kommen, dann wird euch nichts geschehen. Ihr werdet Beschäftigung und Nahrung bis zum Ende des Krieges erhalten, worauf der große Kaiser eine neue Verwaltung des Landes im Frieden einrichten wird. Falls jemand glaubt, daß ihm nach dieser Ankündigung noch Milde erwiesen werde, soll er lieber das Land verlassen, denn wenn er wieder auf deutschem Gebiet gesehen wird, wird er erschossen werden, und so werden alle Rebellen ausgerottet werden. Für die Auslieferung, ob tot oder lebendig, der folgenden Personen werden folgende Preise ausgesetzt: für Hendrik Witboi 250 Pfund Sterling oder 5000 Mark, für den falschen Propheten Shaesman Scheppern 150 Pfund Sterling oder 3000. Mark, für Kornelius Frederik 100 Pfund Sterling oder 2000 Mark und für alle anderen schuldigen Personen 50 Pfund Sterling voer 1000 Mark." Diese Proklamation verrät vor allem, daß es mit der Niederwerfung der Hottentotten durch die deutschen Truppen noch weite Wege hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin, 20.Mai1905.(Drahtber.) Amtlich. Im Norden des süafrikanischen Schutzgebietes hov Oberleutnant Graf Schweinitz am Eisen, östlich von Elata, mehrere Hererolager auf und stieß am 11. Mai auf 200 bewaffnete Salatielleute, die nach einem heftigen Feuergefecht gezwungen wurden, die von ihnen besetzte Wasserstelze zu räumen. Der Feind verlor 14 Tote. Oberleutnant Graf Schweinitz ist leicht verwundet worden. Hauptmann Wilhelmi ist am 13. Mai mit dem Detachement Reibe von Elata zur Verfolgung vorgegangen. Der Herero Andreas, der von den Kamasbergen aus angeblich das Walfisch-Baygebiet zu erreichen suchte, ist jetzt am Nuuibelgebirge festgestellt worden; er wird durch Etappentruppen verfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Monat Mai brachte in#### jüngsten Tagen wieder recht veränderliche Witterung. Heller Sönnenschein, bedeckter Himmel und reichlicher Regen wechselten miteinander ab. Die Temperatur war aber in den letzten Tagen für die Jahreszeit schon recht hoch. Am Donnerstag zeigte das Thermometer als höchsten Stand + 22 Grad Celsius. Am Freitag sank die Temperatur wieder bis auf+ 17 Grad, um gestern wieder bis auf+ 20 Grad zu steigen Die Windrichtung war schwankend. Gestern herrschte Westwind bei fallendem Barometer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche anhaltend zurückgegangen. Gestern vormittag zeigte der hiesige Pegel 2,56 Meter, gegen 2,87 Meter vor acht Tagen. Abends war eine kleine Steigung eingetreten, bis auf 2,59 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erwischte Fahrraddieb. Gestern vormittag wurde einem Netzgergesellen in der Stephanstrße ein seinem Prinzipal gehöriges neues Fahrrad im Werte von etwa 190., das er für einige Minuten vor einer Haustüre hingestellt hatte, gestohlen. Der Bestohlene gab sich sofort auf die Suche nach dem Fahrrad und ging schließlich zur Gepäckannahmestelle im Hauptbahnhof, wo er sein gestohlenes Fahrrad wiederfand. Wie sich herausstellte, hatte das fahrrad ein gutgekleideter junger Mann dort kurz vorher aufgegeben. Man benachrichtigte sofort die Kriminalpolizei. Als nun der junge Mann das Fahrrad am Nachmittag an der Gepäckannahmestelle wieder abholen wollte, wurde er verhaftet. Der fahrraddieb ist ein etwa achtzehnähriger Kommis und der Sohn hiesiger angesehener Leute. Er gab an, er habe nach Troisdorf fahren und das Fahrrad dort verkaufen wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die sogenannte Personentarifreform.(Drahtber.) Stuttgart, 20.Mai1905. Die Kammer der Abgeordneten begann heute die Beratung des Eisenbahnetats. Im Laufe der Debatte gab der Minister des Auswärtigen, v. Soden, bezüglich der Personentarifreform die Erklärung ab, daß die kürzlich abgehaltene, von allen Eisenbahnverwaltungen beschickte Delegiertenverſammlung sich auf folgende Kilometersätze einigte: erster Klasse 7 Pfg., zweite Klasse 4,5 Pfg., dritte Klasse 3 Pfg. und vierte Klasse 2 Pfg. Ferner erreicht worden ist emne Einigung über die Abschaffung der Rückfahrkarten und über die Einführung eines nach Zonen zu bemessenden Schnellzugzuschlages, über dem gleichfalls nach Zonen zu bemessenden Gepäcktarif und über die Beibehaltung bzw. Beseitigung gewisser Begünstigungen. Bayern nahm eine Ausnahmestellung ein insofern, als es verschiedene Tarifsätze bei sich einführen, in einzelnen Zügen stets nur höchstens drei Wagenklassen führen und damit die vierte Wagenklasse vermeiden wollte, so daß es also zwei Arten von dritter Klasse, eine zum Dreipfennigsatze, die andere zum Zweipfennigsatze in Aussicht nahm. Wie die Durchührung dieses bayerischen Untersystem beim Grenzverkehr ohne Schwierigkeiten und ohne wesentliche Beläftigung des Publikums sowohl als der Verwaltung sich machen lassen werde, darüber möchte er sich nicht aussprechen. Zunächst habe er aber Bedenken. Jedenfalls habe er sich dem bayerischen Standpunkte nicht anschrießen können; erstens, weil eine Einigung sämtlicher Verwaltungen über den bayerischen Vorschlag ausgeschlossen war, zweitens, weil er auch gewisse prinzipielle Bedenken gegen die Durchührung dieses Systems habe, und drittens, weil sich Baden von Anfang an gegen den bayerischen Vorschlag aussprach und nach Lage der Sache aussprechen mußte. Der Minister fuhr dann fort, er habe keinen Zweifel gelassen, daß Württemberg durch die Annahme der vierten Wagenklasse ein Opfer bringe, daß es aber zu diesem Opfer bereit sei, falls dadurch eine Einheit der Tarife bei den deutschen Verwaltungen und gleichzeitig auch das Zustandekommen der Betriebsmittelgemeinschaft gesichert werde. Der Minister schloß: durch die Aenderung werde ein Zustand beseitigt, der nur allzusehr an die alte deutsche Zersplitterung und Zerfahrenheit erinnere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Handelskammer veröffentlicht in der heutigen Nummer des Kölner Local-Anzeigers eine Bekanntmachung über den neuerrichteten kaufmännischen Stellennachweis, dessen Geschäftsstelle sich Martinstrße 27 befindet und an Werktagen von 10 bis 1 Uhr vormittags und von 5 bis 8 Uhr nachmittags geöffnet ist. Hoffentlich bedienen sich auch die Prinzipale im Bedarfsfalle dieses Stellennachweises, der lediglich gemeinützige Zwecke verfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueber Adolf v. Menzel sprach am Dienstag Hr. Dr. Poppelreuter, der wissenschaftliche Assistent am Wallraf-Richartz-Museum auf Veranlassung der Stadt Köln im Isabellensaale des Gürzenichs. Er charakterisierte den Künstler, den viele für den größten deutschen Maler des 19. Jahrhunderts halten, im Kunstleben dieses Jahrhunderts. Zwei Menschenalter deutscher Kunst erlebte er und be stimmte darin in nicht unwesentlichem Maße die Richtung derselben. In seiner frühen Jugend hatte der Klassizismus im griechischeömischen Sinne seinen Höhenpunkt erreicht. Thorwaldsens Alexanderzug war 1815 ein modernes Werk; als Menzel 1830 nach Berlin üübersiedelte, war Schinkels Museum im streng klassischen Stil erst wenige Jahre alt. Dann gaben sich bald die ersten Merkmale eines Umschwunges zum Realismus kund; Millet, Courbet, Manet u. a. traten in den nächsten Jahrzehnten auf. Mit der Pariser Manet-Ausstellung 1868 und dem gleichzeitigen Erscheinen Liebermann schien dem Realismus der Sieg sicher. Dann verschaffte sich Uhde in den 1880er Jahren als Hellmaler Ansehen, und 1890 verhalf die Berliner Hellmalerausstellung dieser Richtung zu Anerkennung. Um den Umschwung in der Kunstauffassung zu kennzeichnen, betrachtet der Vortragende Bendemanns Trauernde Juden die 1831 geschaffen sind und Leibs 1870 gemaltes Porträt Pallenberg. Das erstgenannte Bild ist mit seiner strengen Symmetrie, Glätte, Zartheit, seinen korrekten Gewand- und Körperformen ein akademisches Werk, Leibs Bild ist zusammengesetzt aus einer Anzahl Gruppen von Flecken, die erst aus angemessener Entfernung betrachtet zu einer Bildwirkung kommen. Inmitten dieser kunstgeschichtlichen Entwickelung erwies sich Menzel als ein Bahnbrecher des realistischen Stiles. Schon in seiner ersten Periode, in den Illustrationen zu Kuglers Geschichte Friedrichs des Großen und zu den Werken dieses Königs zeigte sich in Menzel der Realist. Die Keime des Verherrlichers der Gegenwartskunst steckten schon in seinen großen Oelbildern der 1850er Jahre, der Tafelrunde und dem Flötenkonzert, und von Jahr zu Jahr steigerte sich seine Vorliebe für diese realistischen Augenblicksdarstellungen. Mit seiner Königskrönung sagte er 1861 der historischen Richtung endgültig Lebewohl und wandte sich ganz dem modernen Leben zu. Was auch seine Oelbilder auszeichnet, das Gedankenscharfe, das Witzige und die sprudelnde, allegorische, geistvolle Erfindung, ist eigentlich das Charakteristische für die Zeichnung, und Menzel ist in der Tat auch als Maler Zeichner geblieben, der den Gegensatz zwischen den Farben wie bei Schwarz und Weiß voll zur Wirkung brachte. Eine unerschoöpfliche Fülle von witzigen Einfällen hat er in seinen Gelegenheitsarbeiten, mit denen er anfangs sein Brot verdienen mußte, niedergelegt. Der Vortragende betrachtete dann in eingehender Weise das Verhältnis Menzels zu Böcklin. Man hat sehr scharfe Aeußerungen des Alten über den zehn Jahre Jüngeren kolportirt, deren Richtigkeit nicht kontrolliert werden kann. Aber daß er in einem inneren Gegensatz zu ihm stand, kann nicht wundernehmen. Böcklin vernachlaäessigte die Zeichnung zugunsten des Malerischen, und das konnte ihm Menzel nicht verzeihen. Wen von beiden man vorzieht, liegt auch in dem Stammescharakter und in dem individuellen Geschmack begründet; Hr. Dr. Poppelreuter glaubt, daß dem Rheinländer auf die Dauer der große Landschafter Böcklin mehr zusagen werde als Menzel. Im deutschen Nationalempfindens habe die Sehnsucht nach Italien stets eine große Rolle gespielt, und sie sei auch für Böcklin charakteristisch. Von dieser Sehnsucht hat Menzel nicht viel empfunden. Für ihn ist es bezeichnend, daß er in Italien sich auf den Markt in Florenz setzte und das dortige Leben malte. Seine Kunst ist eine Heimatkunst, die im Boden wurzelt. Man hat Menzel mit Rembrandt in Parallele gesetzt, weil auch dieser im 17. Jahrhundert die griech-römischen Antike gestürzt hat; aber in Anbetracht der Verschiedenheit der kunstgeschichtlichen Vorgänge in unserer Zeit und dem 16. und 17. Jahrhundert kann diese Parallele doch nicht vollkommen gezogen werden. Mit einer gewissen Verteidigung der Antike, die auch den neuzeitlichen Künstlern manche Anregung gegeben habe, schloß der Vortragende seine interessanten Ausführungen, für die das Publikum sich lebhaft bedankte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. M. 70429 103.; bis zum 15. d. M. sind dieselben durch Zuschreibung der Zinsen für das Etatsjahr 1904 in Höhe von 1886044 M. und durch Neueinzahlungen in Höhe von 3733319 M. auf 76548467 M. gestiegen. Abzüglich der 3788036 M. betragenden Rückzahlungen verblieb somit an letzterem Tage ein Bestand von 72 760 430 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
