<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>390529</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhafteter Dieb. Auf einer hiesigen Ziegelei hatte ein Ziegelarbeiter seinem Arbeitsgenossen eine Anzahl Kleider gestohlen; er kam gestern in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wasserbruch. Gestern abend entstand auf dem Übierling ein Wasserrohrbruch. Die Feuerwehr beseitigte schnell die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erwischt. In der Nacht zum Pfingstsonntag schlich sich auf der Hohestrße ein Mann in ein Haus ein, vermutlich um zu stehlen. Er wurde jedoch bemerkt und der Polizei übergeben. Wie sich herausstellte, hatte man es hier mit einem seit längerer Zeit von der Polizei gesuchten Menschen zu tun. Bei demselben fand man eine Anzahl Pfandscheine auf versetzte Fahreäder vor. Der Verhaftete gab zu, die Rader gestohlen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein rabiater Bursche. In der Nacht zum Pfingstsonntag drang in einem Hause an der Spulmannsgasse ein Lagerarbeiter in die Wohnung einer dort wohnenden Frau, mißhandelte die Frau, gertrümmerte ihr Mobiliar und warf ihr den Küche# herd um. Der Mann wurde durch Schutzleute zur Wache gebracht und nach Feststellung der Personalien wieder entlassen. Am Pfingssonntagabend drang der betreffende Lagerarbeiter wieder, nachden er die Zimmertüre erbrochen hatte, gewaltsam in die Wohnung der Ehefrau an der Spulmannsgasse ein, mißhandelte die Frau wieder, warf den Herd um und gertrümmerte in der Wohnung, was ihm in die Hände fiel. Herbeigerufene Schutzleute nahmen den Menschen fest und brachten ihn nun ins Gefängnis am Klingelpütz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die überlisteten Diebe. Zwei Männer schlossen sich gestern einem hier weilenden Franzosen an, worauf gemeinsam die Stadt besichtigt wurde. In der Nacht kampirten sie gemeinsam in dem alten Fort am Kaiser Friedrich-Ufer. Wohlweislich versteckte der# Franzose hierbei sein Portemonnaie und bemerkte auch bald darauf. daß seine Schlafgenossen ihm die Taschen untersuchten, ohne indes Wertvolles zu finden. Gestern morgen nun wanderten sie zum Bahnhof, wo der Franzose die Bahnhofspolizei knauffällig benachrichtigte, worauf die beiden Diebe, ein Kutscher und ein Schiffer, festgenommen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Reiche Ernte hatte gestern wieder am Hauptbahnhofe diebisches Gesindel. Es kamen verschiedene Portemonnaies und auch eine Handtasche abhanden. Leider konnte keiner der Diebe festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Gestern abend wurde in einen Geschäftshause in der Schildergasse eingebrochen. Den Dieben fielen etwa 6 M. Wechselgeld sowie eine Anzahl Freimarken in die Hände, welche sie aus der gewaltsam erbrochenen Thekenschublade stahlen. Die Diebe versuchten in den Bureauräumen den Geldschrank zu erbrechen, was ihnen jedoch nicht gelang. An einem in dem Laden stehenden Fahrrad wurde der Gummi zerschnitten, auch wurde der Telephondraht zerstört. Im Laden wurde alles durchühlt und durcheinander geworfen. Die Diebe sind später gestört worden und nach der Antonsgasse zu entkommen. Ein Angestellter der Wach- und Schließgesellschaft hatte auf seinem Rundgang verdächtiges Geräusch gehört. Als er sich in den Laden begab, waren die Diebe bereits verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Don einer Droschke überfahren wurde am Sonntagvormittag in der Schildergasse ein 6 1/2 jähriger Knabe; das Kind wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>% Das Messer. Am Pfingstsonntagabend gerieten auf dem Eigelstein mehrere Männer in Streit. Dabei wurde ein Mann durch Messerstiche im Rücken und im Gesicht schwer verletzt; er wurde ins Bürgerhospital befördert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der vergangenen Nacht entstand auf der Bonnerstrate unter mehreren Personen eine Schlägerei, wobei ein Mann durch einen Messerstich in das Bein erheblich verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Rütheimer Dampfschiffahrts-Aktiengesellschaft veranstaltet vom morgigen Mittwoch den 14. Juni ab wieder regelmäßige Vergnügungsfahrten nach Königswinter. Die jeden Mittwoch stattfindenden Fahrten werden durch den Salondampfer Stadt Köln ausgeführt. Näheres besagt die Ankündigung im Anzeigenteile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Roll, Schmitter, Rosenöcher bestreiten am Sonntag den 18. Juni außer dem großen"Sommerpreis" über 75 Kilometer noch ein 20 Kilometer-Rennen um den"Rhenaniapreis", welches mit 700 M. dotiert ist. Dieses Rennen wird sich aller Voraussicht nach zu einer besonders schnellen Fahrt gestalten. Die Rennen am 18. Juni beanspruchen ein um so größeres Interesse, als aus Plauen im Vogtlande gemeldet wird, daß Willi Schmitter dortselbst am Pfingstsonntag das goldene Rad von Plauen über 100 Kilometer gewann und dabei Roll und Günther einwandfrei schlug. Weltmeisters Roll, welcher in Plauen indisponiert sein wollte, will hier an Schmitter Revanche nehmen, so daß sich die Rennen am 18. Juni zu einem scharfen Kampfe Roll--Schmitter gestalten dürften, bei dem Rosenöcher allerdings ein gewichtiger Wort mitreden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Frecher Ueberfall. In der Nacht zum Montag wurde auf der Weyerstraße ein Reisender von hier von zwei Burschen überfallen und schwer mißhandelt. Bei dem Ueberfall kamen dem Reisenden seine Uhr sowie ein Portemonnaie mit etwa 25 M. Inhalt abhanden. Ein Etui, welches dem Ueberfallenen ebenfalls bei dem Ueberfall abhanden gekommen war, fand man bei einem der Täter im Stiefel versteckt vor. Die Männer wurden festgenommen und der Kriminalpolizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln, 13.Juni1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heu 7,30-.40, Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh .40 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
