<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>390588</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Landgraf von Hessen ist mit Gefolge hier eingetroffen hat im Hotel Großer Kurfürst Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>rotem Hintergrunde einen in lichter Gewandung gehaltenen engel, welcher ein Band trägt mit der Inschrift: Dachdecker- und Bauklempnermeister-Innung, Köln. In den unteren Ecken sino### Pappen der Dachdecker und Bauklempner angebracht, während der ubrige Raum ein charakteristisches Dessin in Form von altem Dachschiefer ausfüllt. Als Spitze der Fahnenstange ist in origineller eise der Dachreiter der Rathhauskapelle als Modell verwandt worden; während der Kamm einen Fünfjaß enthält, von welchem em gotisches Ornament sich veraüngend ausläuft und dessen Ende zin Drache als Wimpelhalter bildet. Kamm und Spitze sind aus unebenem vergoldeten Messing. Die Rückseite der Standarte zeigt ai goldfarbigem Seidenfond den Kölner Doppeladler mit dem indischen Wappen als Herrschild. Die Fahne macht einen voru Operettenmusik, wird auf seiner großen Konzert--Tournee, ihn durch ganz Deutschland, Holland, Belgien und England üihrte, wo er unter den glänzendsten Bedingungen auf Grund seiner vorigeährigen großen Erfolge wieder engagiert wurde, demnachst in unserer Vaterstadt konzertieren. Die Kapelle setzt sich aus 40 nur erstklassigen Musikern, unter denen sich die hervorragendsten Solisten befinden, zusammen; sie ist kein Streichorcheſter im landaufigen Sinne, sondern bildet eine Spezialiaät für sich, die es sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aufgabe gemacht hat, populäre Konzerte geradezu Assische auszufeilen. Wer Jul. Einöshöfer von seinen Konzerten ter noch nicht kennt, der kennt sicher sein Fata Morgana-Lied, seinen Berliner Frauenwalzer und das Couplet Haben sie nicht den kleinen sohn gesehn. Nach dem Ruf, der dem beliebten Komponisten und Dirigenten vorangeht, darf seinem Erscheinen in unserer Stadt 0 Kölner Sportplatz. Die.2" internationalen Rennen inden am Sonntag den 20. August statt. Das Hauptrennen bildet iin 100 Kilometer-Rennen, großer Germania-Preis, für Daherfahre der Extraklasse mit Motorschrittmachern. Außeadem gelangen einige</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zwanzig Pfennig-Mag im Zoologischen Garten. Diese inkündigung wird voraussichtlich morgen(Sonntag) vormittag von --12 Uhr große Scharen von Besuchern dem schönen Institute z führen, umsomehr, als sich die Gelegenheit, es zu solch maßidem kreise besichtigen zu können, nur noch zweimal in diesem Jahr jetzt. Die Eiersammlung ist in ständig fortschreitender Entwickung begriffen. Im Insektenhause ist einer neuen interessanten Welt zn Raum geschaffen worden, und die Sammlung der wechselwarmen Wirbeltiere, der Fische, Amphibien und Reptilien ist um zahlreiche formen bereichert worden. Das Vogelhaus, das diese beherbergt, nett infolge dessen große Abwechselung. Zwischen den farben nichtigen lebhaften Vögeln sehen wir hier die kräftigen Riesen langen, die in dem Jahre ihres Hierseins gewaltig herangewachsen uo Auch die Krokodile haben sich in ihren warmen Terrarien nächtig herausgefüttert und sind fast zu groß für diese geworden. hier den kleineren Stücken der Krokodilfamilie sind manche neue us Südamerika, Nordafrika und Australien hinzugekommen, und uns ist die Familie der Eidechsen durch manches schöne, seltene euch vermehrt. Die Riesengeckos, die Wasserleguan, der schöne Nächornleguan, ferner der australische Laubfrosch, die Riesenkröte, der Ochsenfrosch werden nicht verfehlen, die Aufmerksamkeit auf sich lenken, und bei genauer Betrachtung finden sich auch unter den kleineren Arten viele, die den aufmerksamen Beschauer lange fesseln 2 Freier Nachmittag. Ein Antrag, den mittleren, Kanzleiund Unterbeamten einen freien Nachmittag in der Woche freizugeben, ist vom Oberlandesgerichtspräsidenten genehmigt worden Die Auswahl dieses freien Nachmittags ist auf den Mittwoch und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armee korps folgende Stellen zu besetzen: Mülheim am Rhein, Polizei verwaltung, zwei Schutzleute, 100 M. Gehalt, Höchstbetrag 2000 M -- Steinfeld, Kreis Schleiden, Königl. Erziehungsanstalt, Aufseher 900 M. Gehalt und freie Wohnung, Gehalt steigt bis 1500 M. Blich, Bürgermeisteramt Vilich zu Beuel, Polizeisergeant, 900 M Gehalt, steigt bis 1400 M.-- Vöklingen a. d. Saar, Polizeier waltung, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1900 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion Köln, drei Fahrkartenausgeber, 1200 M. diäarische Jahresbesoldung, lsteiat bis 1600 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kassel. Oberpostdirektion Konstanz, Postschaffner, 900 M. Gehalt,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erwisch Ein Herr aus der Bonnerstraße, dem vor einigen Tagen sein Fahrrad gestohlen worden war, bemerkte gestern im Stadtwalde, wie ein junger Mensch sich auf dem gestohlenen Rade herumtummelte. Als er den Dieb festhalten wollte, polizei zu übergeben, warf dieser das Rad von sich und suchte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwer verbrannt wurde heute morgen ein Brauer, der in einer Brauerei an der Sternengasse in einen Malzbottich fiel. L Eine Reihe englücklicher Stürze werden wieder am gestrigen Tage gemeldet. U. a. fiel ein Fensterputzer in der Sternengasse von der Leiter und geriet mit der Hand in eine Scheibe; ein ähnliches Englück hatten ein Mädchen in der Hohestrße und ein junge m der Brüsselerstraße; beide trugen Kopfverletzungen davon. son der Agrippastraße stürzte ein Junge in heißes Oel und verbrannte sich schwer am Kopfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Haft kamen: Vier Männer wegen Nächtigen in einem Tagen, zwei Männer wegen Nächtigen an der Markthalle, ein 1Mann wegen Diebstahls, ein Mann wegen Zechprellerei, zwei Frauenspersonen auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Nippes,.Aug.1905. Die auf den 6. August geplante #ose Volksversammlung muß wegen eingetretener Hinder###e auf einen späteren Termin verlegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fürst Karl von und zu Löwetstein ist hier angekommen 4 Die Farre St. Beter veranstaltete am Montagabend im Festsaale des Colosseums ihre dieseährige Kirmesfeier, verbunden mit dem 16. Stiftungsfest des Pfarrvereins. Der Vorsitzende des letzteren, Hr. Religionslehrer Büllesbach, begrüßte herzlich die sehr zahlreich erschienenen Pfarreingesessenen, die den großen Saal bis in die äußersten Ecken und selbst hinauf bis auf die Galerien füllten. Er hob die besonders wieder im letzten Jahre so erfolgreiche Tätigkeit des Pfarrvereins hervor und feierte sodann die Pfarre als eine große, innig zusammengehtörige Familie mit ihrem geistlichen Vater, dem Pfarrer. Dem Hirten und der Herde galt das begeistert aufgenommene Hoch. Hr. Oberpfarrer Neuhöfer gab seiner Freude Ausdruck über die stattliche Versammlung seiner Pfarrkinder; er lobte ihre zahlreiche Teilnahme an der Pfarrprozession und den würdigen, fast allgemeinen Schmuck der Häuser bei der Gelegenheit; vor allem aber dankte er dem Pfarrverein und seinem Vorwande für dessen opferwilliges und eifriges Wirken, ihm widmete er sein Hoch. Der weitere Verlauf des Abends war in allen seinen Teilen ein wohlgelungener und genußreicher. Das sorgeältig gewählte Programm mit seiner reichen Abwechselung, die verstängnisvoll vorgetragenen Volksweisen des Kirchenchore von St. Mauritius unter meisterhafter Leitung seines Dirigenten, des Hrn. Rektor Gouvern, sodann die wunderschoönen Spenden der Konzertsängerin Frl K. Paffrath mit ihrem unvergleichlich hohen, klangvollen Sopran, die. anmutigen Lieder des eingeschulten Tenoristen Hrn. I. Arnold, das künstlerischen Violinsolo des Hrn. P. Rosenbaum, die ungelungenen, von steter stürömischer Heiterkeit begleiteten humoristischen Vorträge des Hrn. Kegelberg, zwischenher die gemeinschaftlichen Lieder und nicht zuletzt der von Mitgliedern der Jünglingskongregation St. Peter flott gespielte Schwank In Zivil, alles dieses vereinigte sich, um die Festesfreude immer höher zu steigern. Doch ward die Freud erst voll und ganz, zuletzt beim Blumentanz, den Hr. A. Koch mit Gewandtheit führte. So gestaltete sich die Feier zu einer schönen, was denn auch lebhaften Ausdruck fand in den Dankesworten der Herren Kahläne Thelen und Cremer und des Hrn. Direktor Rieth von der Taubstummenanstalt." 0 Schwere Englücksälle. Der auf dem Kleinen Griechenmarkt, wie gestern gemeldet, abgehtürzte dreiundzwanzigährige Tapezierer ist an den erhaltenen schweren Verletzungen im Laufe des gestrigen Tages gestorben.-- In einem Hause an der Kasparstraße stürzte ein sechseinhalbähriger Junge aus der dritten Etage in den Hausflur hinab. Er trug einen Schädelbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
