<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>390553</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fräulein Simar, die Schwester des f Erzbischofs Simar, verschied gestern nachmittag im Marinehospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Den Aerzten Dr. Christ. Dormagen, Dr. Emil Klein, Dr. Klemens Schimmel und Dr. Johann Brohl, sämtlich in Köln, wurde der Charakter als Sanitätrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Orgelvorträge. Der blinde Organist von St. Alban, Herr Commans, wird morgen, Donnerstag abend von 6 1/4 bis 7 Uhr in der Handwerksausstellung auf dem von Joh. Klais, Bonn, ausgestellten großen Werke Orgelvorträge halten. Für nächsten Sonntag, für die Zeit von 12 bis 1 Uhr mittags ist Herr Organist Brach von St. Kunibert gewonnen. Ein besonderes Eintrittsgeld wird zu diesem Konzerte nicht erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Musikaufführung in der Christuskirche. In dem nächsten Konzerte, das bei freiem Eintritt morgen Donnerſtagabend 7 1/2 Uhr stattfindet, will Herr Professor Franke Bachs großes Es-dur-Präludium, ferner sein Schüler Herr F. Schmidt die Pastoral-Sonate von Rheinberger spielen, während Herr H. Schroer eine altitalienische Violinsonate von Veracini geigen und Frl. Ida Dahlmann eine Händelarie und zwei der Bitten aus dem Vater unser von Cornelius singen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Auf der Eintrachtstraße wurde ein Knabe, welcher mit mehreren Kameraden in das Schiff eines Möbelwagens geklettert war, von diesem überfahren und blieb sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kriminalpolizei berichtet: Bei einer wegen Hehlerei festgenommenen Person wurden folgende Gegenstände vorgefunden, welche vermutlich von einem Diebstahle herrühren: ein dunkelgrauer Joppenanzug von rauhem Stoff, ein grauer Sommerüberziehen mit durchschimmernden blauen Karos, geraden Seitentaschen, einreihig und mit Hornenöpfen versehen, hinten befindet sich ein Schlitz zum Zukuöpfen, ein schwarzer steifer Hut mit weißem Futter von einer Londoner Firma, ein Regenschirm mit rundgebogenen Naturkoücke, an welcher sich zwei gelbe Ringe befinden, eine silberne Zylinder-Remontoiruhr, Nr. 2859/67, mit blauen Zeigern und römischen Zahlen, eine Brieftasche mit einem Reisepaßß, welcher auf den Namen Kellner Franz Menzel lautet, eine neue rothlederne Brieftasche und eine gelblederne Handtasche mit vier Paar neuen gelben Herrensocken. Die Eigentümer werden gebeten, sich an den 5. Kriminalbezirk Mechtildisstrße 17, zu wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln,.Juli1905, Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hen, neues 6,00-- 6,80, Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).80, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kneller's Nachf., Schildergasse 105A, Peter Kuth, Breitestrasse 18, Richard Möller, Hohestrasse, Ad. Riek Nachf., H. J. Eder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aölner Sportplatz. Die Schrittmachung zu den großen Dauerrennen am kommenden Sonntag den 9. Juli ist eine so vorzügliche, daß ein interessanter Verlauf der erwarteten Rennen mit Bestimmtheit zu erwarten ist. In dem Rennen der Extra-Klasse führen Schmitter die rühmlichst bekannten Pegu(Paris) und Gipfels(Köln), Günther hat Otto und seinen Bruder, für Simar stehen Pillas(Paris) und Bianchi bereit. Im Rennen der-Klasse wird Mauß von seinem Bruder, Moritz von Schiploscheck(Berlin) und Braun von Th. Ließ geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Blumen- und Pflanzen-Ausstellung rheinischer Gartenfreunde,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>14. August 1905 in der Flora. Eine interessante Aufgabe zur Betätigung künstlerischen Geschmacks bietet sich den Blumenfreunden in der zum Wettbewerb ausgeschriebenen Ausschlückung von Blumentischen. Glasveranden und Lauben. Wieder sind nur Laien und Privateärtnereien zugelassen, keine Blumengeschäfte oder Handelsgärtner. Wieder wird bei der Beurteilung nicht in erster Linie auf wertvolles Material gesehen, sondern es soll gezeigt werden, wie durch geschmackvolle Anordnung und liebevolles Eingehen auf die Eigenart und die Bedürfnisse der verschiedenen Pflanzen auch mit bescheidenen Mitteln die schönsten Wirkungen erzielt werden können. Von den zur Verfügung stehenden zehn gleich großen Blumentischen sind noch mehrere an Aussteller zur Ausschlückung zu vergeben, ebenso noch einzelne Abschnitte einer Glasveranda. Ueber die besonderen Bedingungen an diesem Wettbewerbe wird seitens der Geschäftsstelle bereitwilligst jede Auskunft erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Erhängt hat sich in seiner Wohnung am Rinkenpf hl ein Anstreichermeister, der bereits dreimal Selbstmordversuch begangen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>i Zur Warnung für Eltern diene folgendes: Gestern nachmittag ließ sich auf dem Holzmarkt ein zwanzigähriger gutgekleideter Mensch von zwei erwa zehnährigen Mädchen in einer am Holzmarkt gelegenen Wirtschaft Branntwein holen. Als die Kinder den Branntwein geholt hatten, versprach der Mensch den beiden Kindern Geld, wenn sie mit ihm nach dem Zoologischen Garten gingen. Hinter dem Zoologischen Garten wollten die beiden Mädchen umkehren. Der Kerl versuchte nun dieselben gewaltsam mitzunehmen und bedrohte sie mit Todtstechen. Dem einen Mädchen zerrissß er das Kleid und dem anderen die Schürze. Auf die Hülferuf der geängstigten Mädchen ließ der Kerl von den Kindern ab und lief davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auf einer Wiese hinter dem Römerpark gesellte sich gestern abend ein etwa 35 Jahre alter, gut gekleideter Mensch zu Kindern und ersuchte zwei etwa siebenährige Mädchen, mit ihm zu gehen und zeigte ihnen Schokolade, die er ihnen geben wollte. Als die Kinder nicht mit dem Menschen gehen wollten, schlug er eines mit einem Stein auf den Kopf, wodurch das Kind blutige Verletzungen erlitt. Die anderen, auf der Wiese spielenden Kinder liefen nun fort und holten Arbeiter eines nahegelegenen Neubaues herbei, welche den Unhold zuerst gehörig durchbrügelten und ihn dann auf dem Chlodwigplatz einem Schutzmann übergaben. Bei dem Manne fand man sechs Tafeln Schokolade vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
