<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>390500</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Am Freitag den 2. Juni wird Sarah Bernhardt mit ihrer Gesellschaft im Alten Stadttheater ein einmaliges Gastspiel geben. Zur Aufführung gelangt Rostands Drama: 'Aiglon. Frau Bernhardt spielt in dem Stück bekanntlich die Rolle des Herzogs von Reichstadt. Der Billetverkauf zu dieser Vorstellung wird am Donnerstag den 25. d.., vormittags 10 Uhr, eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Das Rheinische Infanterie-Regiment Nr. 65 wurde heute morgen mit Sondernügen vom Güterbahnhof Gereon nach dem Uebungsplatz Elsenvorn zu Exerzier- und Schießübungen befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Pferdemarkt, welcher am Mittwoch und gestern auf dem städtischen Viehhof abgehalten wurde, hatte am ersten Tage einen Auftrieb von 710 Arbeitspferden, 179 Luxuspferden und 5 Esel, am zweiten Tage von 297 Arbeitspferden, 48 Luxuspferden und 1 Fohlen. Während am Mittwoch das Geschäft belebt war, war es gestern ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cantans Panoptikum eröffnete gestern mit zwei Novitäten sein sogenanntes Frühjahrsprogramm. Zunächst trat der Riese Burenäuptling Andries Venter aus Transvaal auf. Derselbe ist 2,17 Meter groß, 31 Jahre alt und hat eine Armseite von 2,10 Meter. Als er mit wagerecht ausgestreckten Armen durch den Saal ging, reichte ihm jeder der sich erhebenden männlichen Zuschauer oben bis an die Arme. Seine in gebrochenem Deutsch vorgebrachte Lebensbeschreibung-- er redet fünf Sprachen, ohne eine Schule besucht zu haben-- erregte lebhafte Teilnahme. Sehr jung kam er in das Haus Krügers, in dessen Ehrenleibwache er später eintrat. In zwei Schlachten verwundet und zuletzt gefangen genommen, wies er darauf hin, daß für seine Heimat zurzeit eine Hungersnot in Sicht sei, wenn sich die Verhältnisse-- in den Goldminen werde 1 Schilling Arbeitslohn pro Tag gezahlt-- nicht besserten. Er schloß seinen Vortrag mit dem Gesang der Burennationalhymne. Der Riese bemerkte noch, daß Personen einer Größe in Transvaal nicht zu den Seltenheiten gehörten, so have er eine Schwester die noch 6 Zentimeter größer sei als er selbst. Die zweite Novität ist die Orienttruppe Del Hady. Die Bühne zeigt ein prachtvolles Dekorationsstück. Maurische Tempelbögen wölben sich über einer herrlichen Landschaft des Orients von farbigem Licht magisch üvergossen. Im Hintergrund gleitet eine Barke auf dem Wasser dahin, aus welcher beim Landen der Sultan entsteigt. Odalisken und Sklaven begrüßen den Herrscher und führen ihm zu Ehren dann eine Reihe von Tänzen auf. Die Feuertänzerin Selika bewegt u. a. ihre Arme fortgesetzt durch die lodernde Flamme, ohne sich zu verbrennen. Ohrenbetäubender Trommelschlag begleitet die interessante Aufführung. Zum Schluß ver# en sich die Solotänzer zu einem gemeinsamen Reigen, bei welchem sich dann eine Eifersuchtsszene entwickelt, welche mit dem Tode bei den Beteiligten endet. Die ganze Aufführung dauert stark eine halbe Stunde und bietet des Interessanten in Hülle und Fulle. Das Publikum spendete den einzelnen Darbietungen lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abessinier am Biehler Tor. Hrn. Direktor Bamberger, der vor einigen Jahren mit der Aschanti-Truppe in Köln gewesen, ist es gelungen, eine Abessinische Truppe von 75 zu sammeln und wird diese Schaustellung am Samstag den 20. Mai, nachmittags 2 1/2 Uhr, eröffnet werden. Die Truppe, welche im Pariser Hippodrom ihr erstes Debut gab, erfreute sich eines regen Zuspruchs der Pariser Bevölkerung. Dem Publikum wird ein ganzes Insulanerdorf gezeigt werden mit Originalütten, in welchen man ihre Bewohner in reger Tätigkeit sieht, wie: Lederarbeiter, Holzschnitzer, Waffenschmiede, Seidenweber, Sattler, Korb- und Mattenflechter, Weber, sowie eine Original-Dorfschule und Dorfüche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Geld im Straßenkehricht. Auf einem Grundstück an der Niehlerstraße in Nippes wird seit einigen Tagen der Kehricht der Stadt als Dung abgeladen. Einige Knaben, welche auf dein Schutthaufen vorgestern nach Holz usw. suchten, fanden dort einen Taler. Sofort wurde nun mit Schaufeln und Händen weitergesucht und die Arbeit wurde gut belohnt, ein Knabe hatte 4,90., einer 3 M. und viele andere kleinere Beträge gefunden. Der Gesamtfund betrug ungefähr 12--15., auch gestern wurde noch Geld gefunden. Teilweise war das Geld in Papier gedreht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Englücksälle. In einem Hause auf dem Katharinen- graben fiel gestern nachmittag ein Kind von einem Stuhl und zog sich einen Oberschenkelbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Neubau in der Schildergasse fiel gestern abend einem Manne ein eiserner Träger auf den Kopf, wodurch der Getroffene erhebliche Kopfverletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Saarstraße wurde ein achtähriger Junge von einem Milchwagen überfahren, wobei er einen Beinbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zimmerbrand. In vergangener Nacht entstand auf der ersten Etage eines Hauses auf der Kleinen Sandkaul ein Zimmerbrand, der in einer halben Stunde von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein heiterer Vorfall spielte sich gestern am Rhein ab. Dort brachte ein Hotelwagen zwei Herren und zwei Damen zur Landesstelle einer Dampfschiffahrtsgesellschaft, von wo die Reisenden mit dem nächsten Schnelldampfer weiterfahren wollten. Als die Fahrgäste nun den Wagen verlassen wollten, ließ sich die Wagenür nicht mehr öffnen. Trotz aller möglichen Versuche konnte die Wagenür nicht geöffnet werden, und es blieb der Herrschaft nichts anderes übrig, um den Schnelldampfer noch zu erreichen, als zum Fenster der Wagenür hinaufzuklettern bzw. sich heben zu lassen, natürlich unter großer Heiterkeit der Passanten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern nachmittag wurde am Leystapel in der Nähe der Landesstelle der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft auch die Leiche des zweiten Sohnes des Maschinisten Thelen aus der Uferstraße in Rodenkirchen, des 13jährigen Schülers Hans Thelen, der bei dem am Sonntag den 7. d. M. am Oberläoderufer vorgekommenen Nachenunglück ertrunken war, gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ausgesetztes Rind. Am 16. d. M. wurde im Walde bei Dellbruück ein neugeborenes Kind weiblichen Geschlechts lebend aufgefunden. Als Mutter des Kindes wird eine unbekannte Frauensperson angesehen, die am genannten Tage mit dem Zuge Kalk-- Immekeppel um 11.25 Uhr vormittags mit einem kleinen Kinde in Dellbruück eintraf, sich dann vom Bahnhofe entfernte und gegen 12.30 Uhr ohne das Kind zurückkam. Die Person wird wie folgt beschrieben: Etwa 20--22 Jahre alt, schlank, blasses Gesicht, blondes Haar, trug graufarbigen Staubmantel und weißes Hütchen. Sie schien Dienstädchen zu sein. Alle, welche über die beschriebene Person Auskunft geben können, werden ersucht, der Polizeiverwaltung zu Holweide umgehend Mitteilung zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 19.Mai1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..45-.55, do. vom Bauch 1,23-1,39, Kalbfleisch.50. .72, Hammelfleisch.27-.72, Schweinefleisch.77--1 80 en. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00. Spe gesalzen.00-.00, Schweineschmalz.00-.00 sisch.77-.88, alles einschl Speck, geräuchert 1,60-.70 Essbutter 2,40-.50, Kochbutter 2,10-2,20 das Kil. Landeier.60-.80, Kisteneier.40-1,70 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 7,/090-.00, rote.00 10,00, Nieren 11,00-12,00 die 100 Kil. Blumenkohl.30-.40, Rotkoht 0,00-0,00, Weisskohl 0,00-.00 das Stück. Zwiebeln 0,16-0,00, S O,90-1,10 das Kil. Essäpfel 50.00-80.00, Kochäpfel 00.00-00.00 die 100 Ki. Kaninchen(wilde) 1,00--.00. Enten.50---4,0f, Hähne, alte.80-.40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 19.Mai1905, Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu 7,10-8,60. Maschinenstroh(Roggen).60, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh .20 die 10 Kü.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>* Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Steinstraße purde ein wertvoller Diamantring entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>ner Röuhrenfabrik an der Christinastraße wurde die Uhr nebst zette gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Vorgestern nachmittag wurde ein Schuhmacher dabei ertappt, als er sich eben auf ein Fahrrad schwingen wollte, welches er aus einem Hausflur an der Meister Gerhardstraße gestohlen hatte. Der Eigentümer konnte den Dieb eben ich festhalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In der Buraunderstraße wurden in einem bause von der Haus- und Hoftüre die Tüschließer abgeschraubt und gestohlen. Da kurze Zeit vorher gleiche Liebstähle dort vorkamen, glaubt man, daß es sich um denselben Täter handelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Sachbeschädigung. Ein Motor-Ausstellungswagen wurde in der Filiale der Aehrenfelder Waggonfabrik vorsätzlich beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>-- Katt, 18.Mail905. Auf dem Hofe einer hiesigen Wirtschaft wurde, in einer Kiste versteckt, eine Anzahl noch fast neuer Tur drucker gefunden. Dieselben rühren zweifelsohne aus einem Diev stahl her. In einem Althandlergeschäft wurden gestern ein Lampenfußß und 22 frisch zerschnittene Bletrohrstücke, insgesamt etwa fünf Meter lang und wahrscheinlich von einer Wasserleitung her rührend, beschlagnahmt. Die Royrstücke hat ein bis jetzt nicht er mittelster Mann von mittlerer Statur, 25--30 Jahre alt, von gelblicher Gesichtsfarbe, bekleidet mit einer blauen Jacke und dunkel gestreifter englischiedernen Hose und Mütze, verkauft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Ein gestern von seinem in Vingst wohnenden Dienstherrn entlassener Knecht kaufte gestern abend angeblich im Auftrage und für Rechnung seines Dienstherrn in einem hiesigen Geschäfte Waren von nicht unwesentlichem Werte. Als der Knecht sich mit denselben entfernt hatte, stieg bei dem Geschäftsinhabers Verdacht auf. und er zog telephonisch Erkundigungen ein, die ergaben, daß man es mit eine. trugen zu tun habe. Der Knecht wurde noch eingeholt und durch einen Polizeibeamten in Haft genommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Eine Frauensperson vor der auch schon von Deutz aus gewarnt worden ist, entnahm gestern in einem Laden angeblich für eine der Geschäftsinhaberin bekannte hiesige Frau ein Kinderkleidchen. Die Geschaftsinhaberin mußte jedoch bald erfahren, daß sie einer Schwindlern in die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Merkenich, 17.Mai1905. Der Kirchendieb, der hier am Freitag in verflossener Woche die Opferstöcke mittels einer Leimruthe bestohlen hat und darauf seinen Weg auf Rheinkassel zu nahm, hat dort sein Liebeswerk am Samstagmorgen ausgeübt. Auch dort setzte er sich als anscheinend harmloser Beter in eine Kirchenbank. Als die Nachricht seines Tuns von Merkenich her in Rheinkassel bekannt wurde, revidierte man die Opferstöcke und fand an diesen die deutlichen Spuren einer starken Tätigkeit des Kirchendiebe. Bei dieser Wahrnehmung wurde dem Rheinkasseler Rüster auch der Grund dafür klar, weshalb er diesen fremden Beter bereits dreimal in der Kirche angetroffen hatte. Diese Tatsache ist auch deshalb beachtenswert, da sie dartut, daß selbst die gegen die Leimruthe eigens geschützten Opferstöcke nicht völlige Sicherheit bieten. In Rheinkassel sind nämlich solche geschützte Opferstöcke. Hätten diese nun dem Diebe den Erfolg ganz verwehrt, dann würde dieser sicher nicht dreimal seinen Besuch dort abgestattet haben. Uebrigens ist derselbe-- wie sich jetzt heraus stellt-- auch zweimal in Merkenich gewesen. Er liegt also eifrig seinem Diebeshandwerk ob.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Für arme Kommunikanten. Das Konzert, welches der Kölner Liederkreis am Ostermontage zum Besten armer Kommunikanten veranstaltete, ergab einen Reinertrag von 1122., der an die einzelnen Pfarreien und Asyle entsprechend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 18.Mai1905. Am Mittwoch hielt der vierte Bezirk des Volksvereins für das katholische Deutschland seine regelmäßige Bezirksversammlung bei Herrn Schmitz, Jägestraße, av. Als erster Redner behandelte der Schriftführer, Hr. Biedenfeld das Thema: Herm. von Mallinckrodt. Er feierte ihn als den Mitbegründer der deutschen Zentrumspartei und den unerschrockenen Verfechter unserer h. katholischen Kirche. Für die vorzüglich gelungene Rede wurde dem Referenten lebhafter Beifall zu teil. Hierauf sprach ein Mitglied des Windthorstbundes Ehrenfeld über das Thema: Was hat das Zentrum für die Arbeiter getan und schilderte in kurzen Zügen die gesamte Tätigkeit des Zentrums nach dieser Richtung hin. Mit größter Aufmerksamkeit folgten die Anwesenden den Ausführungen des Redners, denen auch lebhafter Beifall folgte. An das Thema schloß sich eine längere, höchst interessante Diskussion, die zum Schlusse darin gipfelte, daß die Interessen des Arbeiters nach wie vor beim Zentrum am besten aufgehoben seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>fertig und nach Mass- Köln, Ehrenstrasse 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Technische Hoch schule, Kanzleidiätar, Gehalt 1500 M. Ebendort, Bureau- und Kassediener, Gehalt 1000 M. Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 17 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, Wohnungsgeldzuschuß, freie Dienstkleidung, Gehalt steigt bis 1600 M. Eupen, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1000 M Gehalt, Kleidergeld, Gehalt steigt bis 1600 M. Godesberg, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1000 M. Gehalt, Mietsentschädigung, Kleidergeld, Gehalt steigt bis 1600 M. Lechenich, Polizeiverwaltung, Feldhüter, 300 M. Gehalt. Mander scheid, Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Wegenärter, 500 M. Gehalt. Stolberg, Bürgermeisteramt, Verwaltungssekretär, 1200 M. Gehalt, steigend bis 1800 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Oberlandesgericht Köln, nicht ständige Hülfsgerichtsdiener, Diäten nach dem Jahressatz von 900 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Postschaffner, 900 M. Gehalt, Wohnungsgeldzuschuß, u. U. Theuerungszulage, Gehalt steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Konstanz, Landbriefträger, 800 M. Gehalt, Wohnungsgeldzuschuß, Theuerungszulage, Gehalt steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
