<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390516</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>. Hochzeitsgäste. Die Abgeordneten der französischen Regierung zur Vermählungsfeier des Kronprinzen kamen gestern abend in Begleitung des deutschen Militärattache, Oberstleutnant v. Hugo, mit dem Nordexpreßzuge hier an und fuhren mit demselben Zuge nach Berlin weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Herzog von Oporto, Vertreter des Königs von Portugal zur Hochzeit des Kronprinzen, traf heute mit Gefolge mit dem Pariser-Zuge um 8 Uhr vorm. auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um.26 vorm. nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Personalnachrichten. Dem Kaufmann Moritz Schmits hierselbst wurde die Genehmigung zur Anlegung des päöstlichen St. Sylvesterordens erteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der bisher als Polizeikommissar auf Probe eingestellte Militäranärter Hoenig ist endgültig zum Polizeikommissar bei der hiesigen Königlichen Polizeiverwaltung, der Lehrer Peter Vollmar zu Eppendorf zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Der seit dem 15. Mai 1875 in Poll angestellte Feldhüter Feldgen trat gestern nach einer vorwurfsfrei urückgelegten Gesammtdienstzeit von über 34 Jahren mit Pension in en wohlverdienten Ruhestand. Der König hat dem Herrn Feldgen für seine treuen Dienste das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen, welche Auszeichnung ihm gestern in Gegenwart seiner Kollegen von Herrn Polizei-Inspektor Scholz in feierlicher Weise überreicht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hauskollekte. Der Herr Obereräsident hat dem Vorstande des Vinzenzvereins-- Abteilung für Jugendüsorge-- in Köln die Erlaubnis erteilt, behufs Aufbringung der Mittel für ein in der Nähe von Aachen zu errichtendes Krüeppelheim eine einmalige Hauskollekte bei den katholischen Bewohnern der Regierungsbezirke Aachen und Köln in diesem Jahre durch Deputierte abhalten zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter. Versicherungsanträge werden nur noch diese Woche angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Blumen- und Oflanzenausstellung rheinischer Gartenfreunde, 3. bis 14. August in der Flora zu Köln. Die Herren Oberbürgermeister Becker, Gouverneur Frhr. von und zu Egloffstein und Regierungsräsident Dr. Steinmeister haben das Ehrenpräpsidium über die Ausstellung übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Billiger Sonntag. Die Direktion des abessinischen Dorfes hat sich entschlossen, dem großen Publikum entgegen zu kommen und ermäßigt den Eintrittspreis in ihr Dorf für Sonntag den 4. Juni von morgens 8 Uhr bis 1 Uhr mittags auf 25 Pfg. pro Person. Die Vorführungen finden von 9 Uhr ab stündlich statt. Ab 2 Uhr beträgt der Eintrittspreis 50 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unangenehme Gäste. In einem Restaurant in der Sternengasse benahmen sich in der Nacht zum Donnerstag vier junge Burschen ungeührlich und belästigten die Gäste. Als der Wirt die Burschen aufforderte, das Lokal zu verlassen, kam einer der Burschen der Aufforderung nicht nach, bedrohte den Wirt und packte ihn am Halse, während die anderen Burschen an der Wirtschaftsür stehen blieben und den Kellner bedrohten. Die Gäste waren über das Benehmen des einen Burschen, der außeadem drohte, alles in der Wirtschaft zu demoliren, sehr erbost und holten von allen Seiten Schutzänner herbei. Schließlich waren etwa ein Dutzend Schutzleute erschienen, worauf der Bursche festgenommen und nach dem Polizeiräpsidium gebracht wurde. Die übrigen Burschen verschwanden, als Schutzleute auf der Vildfläche erschienen, in der sich inzwischen ansammelnden Menschenmenge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>m Mißhandlungen. In der vergangenen Nacht gegen 13 Uhr mißhandelte in der Schemmergasse ein Pflasterer seine Mutter in der rohsten Weise, wodurch ein großer Menſchenauflauf entstand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Hause in der Engelbertstraße geriet in der vergangenen Nacht ein Arbeiter mit seiner Frau in Streit, mißhandelte diese, verübte großen Lärm und zertrümmerte in seiner Wohnung seine Möbel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfug. Gestern nachmittag steckten in der Klappergasse mehrere Knaben neben einem Bretterzaun zusammengehtäufte Lumpen und Papier in Brand, worauf einer der Burschen die Feuerwehr alarmiert. Ein Schutzmann stellte die Personalien der Unjugstifter fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßendauarbeiten die Sternengasse von Abach- bis Peterstrße vom 31. Mai bis 17. Juni, die Löwengasse vom 13. bis 28. Juni, die Straßenkreuzung Eigelstein--Eintrachtstraße--Weidengasse--Unter Kranenbäumen vom 2. bis 15. Juni d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Betriebsstörung. Gestern nachmittag um 4 Uhr stürzte in der Breitestrße ein in einer Droschke stehendes Pferd, wodurch der Straßenbahnbetrieb zehn Minuten gestört war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ueberfahren. Am Mittwochabend wurde an der Eintrachtstraße ein ungefähr siebenähriges Kind von einem Brodwagen überfahren und erheblich verletzt. Das Kind wurde in die elterliche Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Einsturz. Vorgestern nachmittag um 3 Uhr stürzte auf einem Grundstück zu Weißhaus ein in der Ausführung begriffener Holzschuppen zusammen, wobei ein Arbeiter an einem Bein leicht verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>K Köln,.Juni1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Hen.30-8,60, Maschinenstroh(Rogge 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh .30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld,.Juni1905. Der apologetische Konferenzvortrag für Männer und Jünglinge, den Herr Dominikanervater Engelbert Fußangel heute abend in der Pfarrkirche St. Josef halten wird, wird um 9 Uhr beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Bauunfall. Heute vormittag stürzte bei dem Bau der Halle für die Handwerkerausstellung am Kaiser Friedrich-Ufer ein Arbeiter auf ein niedriger gelegenes Dach ab und erlitt erhebliche Verletzungen an den Füßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ein eigensinniger Fuhrmann störte vorgestern abend in der Glockengasse, Ecke Kreuzgasse, längere Zeit den Straßenbahnbetrieb, weil er, glaubend im Rechte zu sein, nicht ausweichen wollte. Es hatte sich eine Reihe Straßenbahnwagen angesammelt, die fast bis an den Neumarkt standen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Eine heitere Episode spielte sich am Mittwoch in der Glockengasse ab. Ein junger Mann flüchtete vor einer älteren Frau, die mit einem Gummischlauch bewaffnet war. Der junge Mann rettete sich in ein Restaurant, wurde aber auch hierher von der Frau mit lautem Schimpfen verfolgt. Mit Mühe konnten Passanten von der erregten Frau erfahren, daß der junge Mann seit zwei Jahren ihrer Tochter Liebesanträge mache und daß ihm der Standpunkt nun einmal handgreiflich klar gemacht werden müsse. Nur mit Gewalt konnte die Frau dazu gebracht werden, daß sie von ihrem Opfer abliefß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Der elfte Abgeordnetentags des Kreis-Kriegerverbandes Köln(Stadt und Land), welcher am Sonntagnachmittag in Widdersdorf stattfand, fand unter dem Vorsitz des Hrn. Oberleutnant d. R. Nagelschmid statt. Anwesend waren 57 Bereine mit 77 Stimmen. Die Herren Regierungsräsident Dr. Steinmeister und Hauptmann d. L. Erscheit wurden zu Ehrenmitgliedern des Verbandes ernannt. Vorstandsmitglied und Kassenkontrolleur Hr. Häßler wurde in Anerkennung seiner 25jährigen Tätigkeit ebenfalls zum Ehrenmitgliede ernannt und ihm ein Pokal mit Widmung überreicht. Bei der Kaiserparade des achten Armeekorps wird mit den übrigen rheinischen Kriegervereine auch der Kreis-Kriegerverband Köln teilnehmen. Zum Vertreter des Verbandes auf dem Abgeordnetentages des Deutschen Kriegerbundes und des Preußischen Landes-Kriegerverbandes in Kiel wurde der erste Vorsitzende Hr. Hauptmann d. L. Derichsweiler gewählt. Derselbe wird den Kreisverband auch auf der Generalversammlung der Sterbekasse des Deutschen Kriegerbundes vertreten. Als Beisitzer in den Vorstand des Regierungsbezirksverbandes wurde Hr. Nagelschmid entsandt, welcher auf dem am 4. Juni stattfindenden Abgeordnetentages des Regierungsbezirksverbandes alle Vereine vertreten wird, die keinen eigenen Vertreter entsenden. An diese Wahlen schloß sich die Besprechung der Tagesordnungen der genannten Verbandstage. Nach den Ausführungen des Schriftführers Hrn. Strack sind dem Verbande seit der letzten Tagung drei neue Vereine mit 178 Mitglieder beigetreten, so daß derselbe jetzt 110 Vereine mit 7604 Mitgliedern zählt. 63 Vereine gehören dem Stadt- und 43 dem Landkreis an. Im vergangenen Jahre erhielten aus den Unterstützungskassen des Bundes 86 Witwen 836 M. und 85 Kameraden 1489 M. Unterstützungen. Die Sterbekasse des Bundes zeigt ebenfalls wieder ein starkes Wachstum. Der Versicherungsbestand betrug Ende 1904 über 16 Millionen., die Sicherheitsreserve 2 1/2 Millionen., die Zahl der Versicherten 90383 gegen 81448. In 916 Fällen wurden 188 152 M. Sterbegeld gezahlt. Der nächste Verbandstag soll in Nippes abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Kalk,.Juni1905. Seitens beteiligter Handwerker ist der Antrag auf Errichtung einer Zwangsinnung für die Schneider in der Gemeinde Kalk gestellt worden. Zur Ermittelung, ob die Mehrheit der Schneider der Einführung des Beitrittszwanges zustimmt, ist zum Kommissar der Herr Landrat in Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>** Erdbeben.(Prahiver.) Zara,.Juni1905. Heute früh .40 wurde in Sutomore ein 25 Sekunden anhaltendes starkes Erdbeben versürt, zahlreiche Häuser wurden beschädigt; aus den umliegenden Dörfern treffen gleichfalls Nachrichten ein, die über Schäden Mitteilungen machen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Cattaro,.Juni1905. Heute wurde im ganzen Bezirk ein Erdbeben versürt, das große Machschäden anrichtete. Zahlreiche Häuser sind unbewohnbar geworden. Beim Einsturz eines Bauernhauses wurde eine Frau erheblich verletzt. -- Cetinje,.Juni1905.(Drahtber.) In ganz Montenegro wurden heute früh starke Erderschütterungen wahrgenommen, hauptsächlich in den Bezirken Trzenenitza und Antivari, wo zahlreiche Häuser beschädigt wurden. Einige Personen wurden leicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Die Lehrerschaft der Stadt veranstaltete zur Feier des fünfzigährigen Amtsjubiläums der Herren Rektor A. Schmitz und Turnlehrer H. Schnaß am Mittwochabend im Prunksaale der Bürgergesellschaft einen Festabend, welcher bei lebhafter Teilnahme einen prächtigen Verlauf nahm. Hr. Schulrat Dr. Brandenberg brachte den Trinkspruch auf den Kaiser aus und Hr Lehrer Chr. Meyer feierte die Familie der Jubilare, welche dem Feste beiwohnten. Die Gesangchöre der drei Aufsichtsbezirke brachten unter Leitung der Herren Simon, Liertz und Gouvern eine Reihe prächtiger Chorwerk mit und ohne Klavier- oder Orchesterbegleitung zum Vortrag. Als Solisten fanden die Damen Therese Koch, E. Kuhnert und U. Eichholz mit Liedern für Sopran und die Herren M. Kasper Violine) und W. Schumacher(Bariton) wohlverdiente Anerkennung. Gemeinschaftliche Lieder der Herren Meyer, Hack und Kasper trugen zur Erhöhung der festlichen Stimmung wesentlich mit bei. Den instrumentalen Teil hatte die Kapelle des FußArtillerie-Regiments Nr. 7, unter Leitung des Hrn. Trenks, übernommen, und sie entledigte sich ihrer Aufgabe in bester Weise.-- Die alten Schüler des Hrn. Rektor A. Schmitz von der Volksschule St. Maria im Kapitol bereiteten ihrem verdienten Lehrer aus Anlaß seines goldenen Amtsjubiläums gestern abend im großen Saals der Bürgergesellschaft eine Festfeier, welche unter Mitwirkung des Kölner Männergesangvereins einen großartigen Verlauf nahm. Zahlreiche Ehrenäste waren zu dem Feste erschienen. Der Vorsitzende des Festausschusses, Hr. Weismantel, hieß dieselben herzlich willkommen. Der Präses der Cäcilienvereine der Erdiölese Köln, Domkapellmeister Msgr. Prof. Cohen, feierte die Verdienste des Jubilars um den Cäcilienverein und überreichte im Namen des Hrn. Kardinal-Erzbischofs dem Jubilar das ihm vom Papste verliehene Ehrenkreuz pro ecclesia et pontifice. Hr. Groove brachte den Trinkspruch auf Pap't und Kaiser aus. Hr. W. Bädorff brachte einen von Hrn. Schulte verfaßten sinnigen Prolog in schwungvoller Weise zum Vortrag. Hr. Baurat Peiffhoven feierte im Namen der alten Schüler den Jubilar in längerer Festrede als Lehrer und Erzieher, der mit Milde und Würde seines harten, aber hohen Amtes gewaltet habe. Mit freudiger Begeisterung stimmte jung und alt in das Hoch auf den Gefeierten ein, als sich auf der Bühne ein von Hrn. Blatzheim arrangierte prachtvolles lebendes Bild zeigte. Als dauernde Erinnerung haben die alten Schüler eine Stiftung auf den Namen ihres Lehrers errichtet, deren Ertrag alleährlich zur Unterstützung armer Erstkommunikanten der Pfarre St. Maria im Kapitol dienen soll. Die herrlichen Chöre des Kölner Männergesangvereins, Liederspenden der Frl. Paffrath und der Herren Miethen und Dr. Klefisch, Rezitationen des Hrn. Heidemann und humoristische Vorträge des Hrn. Blatzheim, gemeinschaftliche Lieder der Herren Imhoff, Klefisch und Blatzheim, endlich ein flott gespieltes Theatersückchen, alles trug dazu bei, den Abend zu einem solchen zu gestalten, der sowohl dem Gefeierten als auch den Veranstaltern zur höchsten Ehre gereicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
