<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390560</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Großherzogin-Rutter von Mecklenburg-Strelitz heute vormittag.40 Uhr, von London kommend, hier ein und fuhr um.25 Uhr nach Frankfurt weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Eisenbahnbau- und Betriebs###sektor Röhmer ist von Darmstadt zur hiesigen Eisenbahndirektion versetzt. Aus Anlaß des Uebertritts in den Ruhestand ist dem Eisenbahnsekretär Philippi der Charakter als Rechnungsrat, dem Bahnmeister 1. Klasse Loudon der Kronenorden 4. Klasse, dem Lademeister Senftleben das Kreuz zum Allgemeinen Ehrenzeichen, dem Lokomotiveührer Siebertz und dem Lademeister Münch das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden. Dem Rechnungsrat Frischer und die Geschäfte des Vorstandes des Zentrale##reaus der hiesigen Eisenbahndirektion übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für die Beförderungen mit Strecken- und Netzkarten im Straßenbahnbetrieb werden im Anzeigenteile vorliegender Nummer die Bedingungen amtlich veröffentlicht. Es sei auf die betreffende Anzeige besonders hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Severinskirmes ist nicht ohne Ausschreitung verlaufen. Am Sonntag und besonders am Montagabend strömten viele Einmahner der Stadt zum Severinsviertel, da angenommen wurde, bei Gelegenheit der Severinskirmes würde der vor etwa 14 Tagen dort entstandene Krawall sich wiederholen. Bis gegen Mitternacht herrschte an beiden Tagen auf der Severinstrße und auf dem Chloowigplatz ein reges Leben und die an der Severinstrße gelegenen Wirtschaften waren fast sämtlich überfüllt. Die Polizei war verstärkt worden. Am Montagnachmittag gegen 5 3/4 Uhr zogen etwa acht Männer in tyren Arbeitskleidern mit Schaufeln und Mörtelhaken auf der Schulter, singend und johlend über die Severinstrße, Buschgasse, Zugasse bis in die Zwirnerstraße, trieben mit ihren Instrumenten allerlei Unfug und belästigten das Publikum. Als zwei Schutzleute an der Ecke Zwirnerstraße und Zugasse die Männer mehrmals aufforderten, still weiter zu gehen, bedrohten die Männer die Beamten. Einer derselben, der Tagelöhner Jakob Asbacher aus der Elsaßstraße, schlug einen Beamten, der aus Deutz zur Verstärkung abkommandiert war, mit dem Mörtelhaken mit voller Wucht auf den Kopf, wodurch der Helm gertrümmert wurde und der Beamte so erhebliche Kopfverletzungen erlitt, daß er dienstundähig wurde. Asbacher nahm dann den auf die Erde gefallenen Helm des Beamten, setzte ihn sich auf den Kopf und lief damit durch die Zwirnerstraße. Andere Schutzleute versuchten, nun den rohen Menschen festzunehmen und ihm den Helm des verletzten Kollegen wieder zu entreßen. Der Mensch beging jedoch, um die Verfolger abzuhalten, die unglaubliche Roheit, daß er einen Sportwagen, in dem sich ein kleines Kind befand, und der von einem fünfährigen Mäden geschoben wurde, mit samt dem Kinde nach den Schutzleuten schleuderte. Das arme Kind wurde auf die Straße geschleudert und trug blutige Verletzungen davon. Der Sportwagen wurde hierbei gertrümmert. Der rohe Mensch kam, nachdem er den Sportwagen nachgeworfen hatte, zu Fall und konnte nun dingfest gemacht werden. Ueber die rohe Tat des Menschen entstand inter dem Publikum große Entrüstung. Durch das Hinzukommen mehrerer anderer Schutzleute gelang es, noch zwei andere Raufbolde, den Tagelöhner Alwin Pitti vom Karthäuserhof und den Tagelöhner Anion Offizier aus der Spulmannsgasse festzunehmen Bei ihrer Vorführung leisteten die Festgenommenen den heftigsten Widerstand. Die Verhafteten sind der Polizei wohlbekannte Burschen im Alter von 20--28 Jahren. Durch den Vorfall war in der Zwirnerstraße und in den angrenzenden Straßen ein großer Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Brandälle. In einem Hause am Thurnmarkt entstand gestern nachmittag Feuer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Friedenspraße gerieten infolge Explosion eines Spirituskochers Gardinen Gefährlicher Sturz. Gestern abend fiel ein Schüler von dem Dache eines Hauses in der Pelzergasse in den Hof. Er erlitt anscheinend schwere innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner, ein Dienstädchen, porteur wegen Diebstahls, eine Dirne wegen schweren Diebstahls, ein Vermessungsgehülfe und ein Tagelöhner wegen Fahrraddiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfug. Gestern abend gingen drei Männer, welche ihre Röcke gewendet trugen und ihre Hosen bis an die Knie aufgehtülpt hatten, barfuß über den Chlodwigplatz, während sie ihre Schuhe über die Schulter gebunden hatten und verursachten dadurch Menschenaufläufe. Die auf dem Chlodwigplatz postierten Schutzleute hielten, um den Menschenansammlungen ein Ende zu machen, nasses der Inkas und kabbalistischen Wunder fesselt gegenwärtig die Vorführung der mysteriaösen Schelle und des lebenden Tamburin. Eine besondere Illusion läßt einen Besucher in einem auf der Bühne angebrachten Kasten vor den Augen aller Besucher zum Skelett werden, die Täuschung gelingt vollständig. Sehr interessant sind auch die Vorführungen des Orakels zu Memphis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
