<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>390561</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Flora fand am Montagabend ein Gartenfest statt, dem die Gunst der Witterung wieder in hohem Maße beschieden war. Ein außserordentlich zahlreiches Publikum wogte in den prächtigen Anlagen auf und nieder, sich erfreuend an dem entzuückenden Bild, daß durch Tausende von roten und weißen Lampions, durch Girlanden von Gasfoämmchen hervorgezaubert worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kneller's Nachf., Schildergasse 105A, Peter Kuth, Breitestrasse 18, Richard Möller, Hohestrasse, Ad. Rick Nachf., -- Nur echt, wenn das Wort "LAVA" geprägt. 2D.-R.-Patente  und 3 Gebrauchs-Muster angemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>darf nicht übelastet werden, deshalb ernähre man die mangels Kinder nur mit Rademann Kindermehl. Büchse,1 Rauchfrost! Wie in kristallisierte Zucker getaucht, federartig, duftig und glitzernd im Früsonnenschein, stehen Bäume und Sol" Jagdwetter lobe ich mir," sagte Herr von Schellendorf. ein riesengroßer, breitschulteriger Mann, zu Gregor Weyl, welcher, ohne sich an der ziemlich lebhaft geführten Unterhaltung mehrerer Herren zu beteiligen, soeben seinem Leibtäger Josef das Gewehr aus den Händen genommen und einige Befehle rder tadellos gearbeitete Jagdanzug mit den hohen Gamaschen, wie das durch einen Spielhahn gezierte, grune Hütchen kleideten den Grafen vortrefflich, seinen zwar nur mittelgrossßen, doch ebenäßigen Wuchs und die vornehme Kopfhaltung dadurch erst recht ur Geltung bringend. Heute machten sich indes ein wenn Unruhe und Zerstreutheit in seinem Wesen kenntlich, so daß Schellente--e soe gewußh gigereichet, erwiderte Mos in Böher. treten, schaute aber dabei unablaässig den dicht am Erlenäldchen "Stad woir den nicht schon volzählig2 Erwartet Herberstein Guttsätter... Damen, der Jagd beizuwohnen versprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>so! Darum war wohl auch drin im Hause alles so sein, die Türen und Vasen mit frischem Tannenerün, geschückt, die Hausflur darfümmert. Potz Wetter. Unser Fürst geht doch nicht am Ende nochmal auf Freiersüßen? Habe bereits schon etwas munkeln hören-- verkehrt neuerdings öfters in der Villa. Die kleine Gaisenburg ist übrigens entzuückend, ein förmlicher zuckend, doch etwas geprußt gab er zurück:"Ich kenne Herberer Genannte schritt währenddessen zwischen seinen Gästen hin und her. Diesen irgend eine Anweisung betreffs der Aufstellung gebend, jenen ein paar freundliche Worte sagend, jeder Zoll breit an ihm verriet den Weltmann. Indes auch seine Blicke richteten sich oftmals nach der Straße hinüber. Des Fürsten schlanker, doch kraftvoll gebauter Oberkörper bedeckte eine knapp anliegende Lodenjoppe, während der kokett chiffoniere Jägerhut schief auf dem dunklen, glatt verschobenen Haupte saß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hon nimmt unsere kleine Ilse sicher nicht-- so viel sagt mir, nach allen gemachten Beobachtungen, mein gesunder Menschenverstand," dachte, sich selbst beruhigend, der Fürst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Irrtum. Gestern abend schickte seine 14jährige Tochter, welche manchmal etwas zerstreut ist, mit einem Brief fort, um ihn in den Briefkasten zu werfen. Gleichzeitig sollte sie zwei Zigarren von der bekannten Sorte mitbringen. Als das Kind heimkehrte, gab es, zum nicht geringen Erstaunen des Vaters, diesem wieder den Brief in die Hand."Was ist denn das?" fragte der Beamte. Das Mädchen erschrak heftig und mit zitternder Stimme gestand es nun, daß es aus Versehen die Düte den Zigarren in den Briefkasten geworfen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Passant, ein Metzgerbursche und ein abgeschlachteten Kalb wälzten sich gestern mittag in der Glockengasse. Die Ursache dieser komischen Szene war auf die Unsitte, schwere Gegenstände auf Zweiädern zu transportieren, zurückzugühren. Der Metzger hatte in einer riesigen Mulde ein ganzes Kalb auf der Schulter und rannte, da er sein Rad, auf dem er fuhr, schlecht in der Gewalt hatte, gegen einen Passanten an. Diesem fiel das Kalb auf den Leib und er stürzte mit diesem zur Erde, während der Metzgergeselle mit seinem Rade aufs Trottoir flog. Das Vorkommnis rief unter den Zuschauern große Heiterkeit hervor, zumal eine Verletzung nicht stattgefunden hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauund Kanalbauarbeiten werden der Riehlerwall von Riehlerstraße bis Kaiser Friedrichufer vom 15. Juli ab auf zwölf Wochen, die Fürst Pücklerstraße vom Stadtwaldeürtel bis zur Pfarriusstraße vom 12. Juli ab auf drei Wochen, die Raderbergerstraße von Mannsfelderstraße bis Raderberggürtel vom 10. Juli ab auf 15 Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sittlichkeitsvergehen. Gestern abend wurde von der Kriminalpolizei ein in der Friedenspraße wohnender verheirateter Geschäftsinhabers festgenommen, weil er an einem schulpflichtigen Mädchen unsittliche Handlungen vorgenommen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wieder das Messer. Im Bürgerhospital wurde gestern abend ein junger Mann eingeliefert, der im Streite auf dem Sudermannsplatz durch einen Messerstich in den Rücken schwer verletzt worden war. Ein Bruder desselben war ebenfalls bei dem Streite durch einen Messerstich in das Bein erheblich verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Leiche gelandet. Heute morgen wurde im Rhein, hinter dem Zollhafen, in der Nähe des Hafenamtsgebäudes die Leiche eines etwa sechsährigen, gut gekleideten Mädchens gelandet. Vermutlich handelt es sich um eines der bei dem Bootsunglück bei Oberkassel am Sonntagabend ertrunkenen Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Blumen- und Oflanzenausstellung. Die Anmeldefriſt für Aussteller in sämtlichen Gruppen der Blumen- und Pflanzenausstellung rheinischer Gartenfreunde in der Flora läuft, soweit dies nicht schon früher geschehen, am 18. Juli ab. Interessenten, welche bis jetzt noch die Anmeldung versäumt haben, mögen dies also baldigst nachholen, damit sie noch Berücksichtigung finden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>K Köln, 12.Juli1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Hen, neues.80.40, Maschinenstrob(Roggen).10, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
