<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>390512</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Gestern abend gegen 6 1/2 Uhr entgleisen dem Güterbahnhof Köln-Nippes drei mit Rindvieh beladene eisenbahnwagen. Da die Wagen bei der Entgleisung umfielen, hat sch das in demselben befindliche Vieh teils kleinere und teils größere Ersetzungen zugezogen. Menschen sind bei dem Unfalle nicht zu schaden gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mißhandlung. Gestern nachmittag wurde in einer Penne an der Thieboldsgasse eine Arbeiterin von drei anderen weiblichen Personen gemeinschaftlich mißhandelt, so daß sie mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>d. Gestohlene Gegenstände. Bei einem Diebe wurde ein massiv silbernes Kettenarmband mit beschädigtem Verschlußß beschlagnahmt, der höchstwahrscheinlich aus einem Diebstahle herrührt. Der rechtmäßige Eigentümer wolle sich umgehend an den fünften Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17, wenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beim dritten Kriminalbezirk, Lützowstraße 41, befindet sich ein zweifellos gestohlenes Fahrrad Marke Adler, Modell 92, Nr. 237733. Der rechtmäßige Eigentümer kann das Rad beim oben benannten Bezirk in Empfang nehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Bureau des vierten Kriminalbezirks befindet sich ein schwarzer Geyrockanzug. Auf dem Aufänger steht Deutsche Industrie. Der Anzug rührt aus einem Diebstahl her. Der rechtmäßige Eigentümer kann denselben Maybachstraße 30 in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Rißhandlung. Ein Kutscher wurde in der Nacht zum Sonntag von einem Kollegen, mit dem er in Unfrieden lebte, und dessen drei Freunden an der Pauluswache überfallen und schwer mißhandelt. Der Mißhandelte machte auf dem Polizeikommissariat Anzeige und wurde, als er zurückkehrte, nochmals überfallen, zu Boden geworfen und so mit den Absätzen getreten, daß er auch einen Bruch des Nasenbeins davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der vergangenen Nacht fand im Deutzer Hospital ein Mann Aufnahme, der angeblich von zwei Männern mißhandelt und in den Rhein geworfen worden war. Der Mann hatte bei der Mißhandlung einen Armbruch davongetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>u Schlägereien. Am Samstagabend kam es auf dem Mühlenbach unter mehreren Personen zu einer Schlägerei, wobei es blutige Köpfe absetzte. Durch den Vorfall war ein großer Menſchenauflauf entstanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Nacht zum Sonntag entstand in der Thebäertraße zwischen mehreren Männern eine Keilerei, wobei ein Schuhmacher blutige Verletzungen davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf dem Weichserhof kam es in der Nacht zum Sonntag zwischen zwei Frauenspersonen zu einer Schlägerei; durch das fürchterliche Schreien der streitenden Weiber wurden die Anwohner der Straße erheblich in ihrer Nachtruhe gestört</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unter Kranenbäumen entstand am Sonntagmorgen früh zwischen zwei Brüdern und einer Frauensperson eine Schlägerei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Am Sonntagmorgen geriet am Lichhof ein Kellner mit einer Frau in Streit; der Kellner mißhandelte die Frau in roher Weise, sodaß derselben das Blut aus Nase und Mund floß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ausschreitung. Als am Sonntagvormittag gegen 11 Uhr in der Zugasse ein Schutzmann zwei dort auf dem Bürgersteig stehende Männer, die fortgesetzt laut sangen, zur Ruhe ermahnte, wurde der Beamte beleidigt und beschimpft. Als der Schutzmann, um Exzesse zu vermeiden, nun fortging, wurde er von einem der beiden Männer verfolgt und von hinten mit voller Wucht in den Rücken gestoßen. Dann wurde er von den Männern-- es waren die beiden Gebrüder Johann und Withelm Grein(Dachdecker und Arbeiter) aus der Zugasse, welche anscheinend Namenstag feierten -- zu Boden geworfen und schwer mißhandelt, wobei er außer verschiedenen Kratzwunden im Gesicht und an den Händen, anscheinend mit einem scharfen Gegenstand eine erhebliche Wunde dicht neben dem Augenlid davontrug. Die beiden Männer setzten ihrer Vorführung den heftigsten Widerstand entgegen und zogen den Beamten schließlich mit in das Haus hinein, wo sie auf einer oberen Etage wohnten. Hier rissen die Raufbolde, welche der Polizei bekannt und bereits häufig vorbestraft sind, den Schutzmann in das Wohnzimmer der parterre gelegenen Wohnung anderer Leute, mißhandelten ihn weiter und drohten mit Kaltmachen und dergleichen. Da auch noch ein anderer Mann sowie eine Frau hinzukamen und den in großer Gefahr schwebenden Beamten hart bedrängten, so war dieser gezwungen, von seiner Waffe Gebrauch zu machen und sich die Angreifer vom Leibe zu halten. Die Raufbolde versuchten nun, dem Beamten die Waffe zu entreßen. Mit Hülfe eines zweiten Schutzmanns, der hinzukam, gelang es dann, einen der Männer festzunehmen und ihn geschlossen zum Polizeikommissariat in der Corneliusstraße zu schaffen. Seiner Vorführung widersetzte er sich auf das heftigste und ließ sich nachschleifen bis zum Kommissariat. Später gelang es mehreren Schutzännern, auch den anderen Bruder des Festgenommenen in seiner Wohnung zu verhaften und abzuaühren. Durch den Vorfall war in der Zugasse und in der angrenzenden Straßen ein großer Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Anläßlich der Jubelfeier des Herrn Rektors Schmitz wird der Kirchenchor von St. Maria im Kapitol, dessen langeähriger verdienter Dirigent der Jubilar war, während des am Mittwoch um 9 Uhr beginnenden Hochamtes die Preismesser von Dr. Franz Witt nebst mehreren Einlagen von Koenen und Piel zur Aufführung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Rechtsschutzstelle für Frauen. Die Sprechstunde der Rechtsschutzstelle für Frauen fällt wegen des Feiertages am Donnerstag den 1. Juni in der Nnostraße 26, 1. Etage, aus, findet aber, wie jede Woche, Mittwoch von--7 Uhr in der Machabäertraße 7(Schule) statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Hillerstraße von Dürener- bis Wüllnerstraße vom 29. Mai ab auf sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>K Köln, 29.Mai1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Hen 7,30-.60, Maschinenstroh(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).30, Krumm .30 die 100 Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
