<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390563</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Im Anzeigenteile vorliegender Nummer sind nochmals die Bedingungen zur Beförderung mit Jetzund Streckenkarten sowie das Verzeichnis der Einheitsstrecken, das m die Strecke Ulrepforte--Rothgerberbach vermehrt ist, abgedruckt. * Die Bekämpfung des Dirnenunwesens, schreibt ein hiesiger Berichterstatter, hat durch die Beteiligung der uniformirten Polizei bedeutende Fortschritte gemacht. Die den Prostituirten verbotenen Straßen sind von diesen gesäubert, und auch zur Nachtzeit ist das Umhertreiben auf ein Minimum beschränkt. Die meisten Festnahmen von Dirnen erfolgten durch die uniformierte Polizei, so daß die Sittenpolizei, die sehr mit Arbeit überbürdet war, erheblich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>vom gestrigen Gewitter. Gestern früh gegen 4 Uhr wurde das Haus Boissereestraße 3 von einem Blitzstrahle getroffen. Dieser bohrte ein fast rundes Loch von etwa 4 1/2 Zentimeter Durch esser in eine Dachpfanne. Unter den anderen Dachpfannen her fahrend, schleuderte der Blitzstrahl dann ungefähr 90 Pfannen sowie mehrere von ihm zersplitterte Holzplanken auf die Straße, sprang sodann auf die Telephonleitungen des Hauses über und ging, dieselben außer Betrieb setzend, zur Erde nieder. Da es sich um einen sogenannten kalten Schlag handelte, hat der Blitz nicht gezündet, so daß die Hausbewohner und ihre Nachbarschaft mit dem bloßen 1 Internationale Diebe, die auf den verschiedensten Bahnhöfen und in Zügen, in der letzten Zeit hauptsächlich in Köln, Reisende bestohlen haben, wurden gestern von der Kriminalpolizei auf der Hohestrße verhaftet. Von den Festgenommenen wurde vor einigen Tagen einem Ingenieur aus Rußland eine Handtasche mit Wertgegenständen entwendet. Durch einen Gepäckschein, den man bei den Dieben vorfand, wurde die Kriminalpolizei auf die Handgeläckabgabe gelenkt, wo man dann einen Teil der gestohlenen 1 4 Die Kriminalpolizei beschlagnahmte bei einem des Dieb##stahls verdächtigen Hoteldienstmädchen eine Reihe seidener, neuer Blusen und mehrere neue Spitzenumhänge in Boaform. Mitteilungen werden an das Kriminalbureau Altenbergerstrße 7 erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wegen Umhertreibens wurden 19 Frauenspersonen festcestgenommen wurden ein Reisender wegen Diebstahls, ein Kaufmann wegen Hehlerei, ein Anstreicher wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Tagelöhner wegen Fahrraddiebstahls, ein Färber wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Fensterputzer wegen Einbruchdiebstahls, eine Dirne wegen Hehlerei hierzu, ein Hausdiener wegen schweren Diebstahls, ein Kutscher wegen Fahrraddiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bauunfall. Gestern nachmittag stürzte in einem Neubau an der Rolandstraße ein Bauarbeiter aus Raderthal von der ersten Etage ab und erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erwischte Dieb. Vor einigen Tagen stahl der Hausknecht eines hiesigen Weinrestaurants einem gleichfalls dort bediensteten Mädchen ein Sparkassenbuch, lautend auf über 700 M. Ferner unterschlug er seinem Prinzipal 300 M. Gestern gelang es der Polizei, den Dieb an der Schildergasse festzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eingebrochen wurde vorgestern abend in einem Hause an der Gladbacherstraße. Eine in dem Hause wohnende Frau fand die Gellertüre erbrochen. Sie rief nach einem Schutzmann, worauf drei Kerle zum Vorschein kamen. Es gelang dem Kleeblatt zwar zu entkommen, aber alle sind erkannt; es war ein Anstreicher und zwei Schlosser. In dem Keller lagerten für einige tausend Mark Waren, die zum Mitnehmen bereit gestellt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 14.Juli1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch der Keule M..45-.58, do. vom Bauch.28-.42, Rindernierentalg.9 Snak, geräuchert.80-.05, 5 Eine Beratung der Raufmannsgerichtsbeisitzer fand auf Anregung einer früheren Versammlung der Gehülfenbeisitzer 7. Juli statt; 13 Prinzipale und 17 Gehülfen nahmen Kaninchen(wilde).00-.00.. Wes.89 4 00 00 Tauben, alte.40 junge.00-1,80, Hühner, alte.,30-.30, junge.80-.20, Tauben, alte.40, Eästgster.80-250, Kochhauler.10-240 ds Ku., Bar- geg, 3 ,00 8 8 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Lagenpreist 10 genug 000 1905. A. Marktpreise. Weizen 18.47, Roggen 16.40, Gerste 00,00, Ricntstron.70. Krummstyon.9y. Die vier. Arnau-u u) 26 Schweine129.50 die 100 Kil., von der Keule.54, desgl. vom Bauch..36, Schweine fleisch.80. Kalbfleisch.65. Hammelfleisch.58, St Ja. Til LI. A ao die Kl) Stück; Milen.20 faS das Kil.: Eier.68 die 60 Stück; Milch.20 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ladenpreise: Brot M..24, Weizenmehl.32, Roggenmehl..28, Gerstezerzupgn..40, Gerstengrütze,.00, cg mittler"so, desgl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
