<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390505</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Ed. Schulteschen Kunstausstellung hier ist für einige Zeit das von Hofgoldschmied Gabriel Hermeling(Inh. Jos. Kleefisch) hier entworfene und ausgeführte Ehrengeschenk! für Oberlandesgerichtspräsident a. D. Hamm, gestiftet von den Richtern und Staatsanzälten des Oberlandesgerichtsbezirks Cöln, ausgestellt. Dasselbe besteht aus einem silbervergoldete Tafelaufsatz mit zwei dazu passenden Seitenschalen im darf wohl mit Recht, sowohl durch seine sinnige Ausstattung, als auch durch seine vollendete Ausführung als eine hervorragende Arbeit der hiesigen Goldschmiedekunst bezeichnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wasserärme am 23. Mai. morgens 7 Uhr: 10 1/2 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zentrum und Bergarbeiterschutz. Im Reichstag hat das Zentrum einen Antrag zur Gewerbeordnung eingebracht auf reichsgesetzliche Regelung der Bergarbeiterverhältnisse. Der Antrag entspricht dem Inhalte der preußischen Bergarbeiternovelle, geht aber insofern über sie hinaus, als er gleichzeitig sämtliche von der Zentrumsfraktion im preußischen Abgeordnetenhause gestellten Anträge enthält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dom"freien" Gewerkschaftskongreß in Köln. Eine von dem hiesigen Kartell der freien Gewerkschaften veranstaltete Begrüßungsfeier im Kolosseum bildete das Vorspiel zu dem fünften Kongreßß der freien Gewerkschaften, der in dieser Woche hier#tagen wird. Hr. Barthels, der sozialdemokratische Gewerkschafts- und Arbeitersetretär, schien der Meinung zu sein, daß man am Vorabend eines sozialdemokratischen Parteitages stehe und er seine Pfeile hauptsächlich gegen den hiesigen stärksten Gegner der Sozialdemokratie, das Zentrum, richten müsse. Er wies hin auf die Bedeutung des"schwarzen Köln","die Hochburg des Zentrums". In den sattsam bekannten Phrasen kritisierte er die Sozialpolitik des Zentrums, die getragen sei vom"Jesuitismus", wie denn auch das gesamte Zentrum"jesuitisch" sei. Die freien Gewerkschaften nahm er für die Sozialdemokratie in Anspruch und meinte, daß für die Arbeiterschaft nur bei der Sozialdemokratie Heil zu finden sei. Die Genossen waren starr ob der Ungeschicklichkeiten ihres Beamten, der so wenig der Situation Rechnung zu tragen verstand. Hr. Arbeitersekretär Greulich(Zürich) hatte Mühe, die Barthelsschen Ungeschicklichkeiten einigermaßen einzurenken. Es ließ sich aber die Tatsache nicht ungeschehen machen, daß der Gewerkschaftskongreß mit einer Begrüßungsrede eingeleitet worden ist, die einen ausgesprochenen politischen, gegen das Zentrum gerichteten Charakter hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Sozialdemokraten den Terrorismus"bekämpfen".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus dem Reichstag. Die gestrige Reichstagssitzung fand infolge Beschlußßunfähigkeit nach kaum einstündiger Dauer wieder ein vorzeitiges Ende, da bei der Wiederholung der namentlichen Abstimmung über die Heraufsetzung der Revisionssumme beim Reichsgericht sich die Anwesenheit von nur 148 Mitgliedern heraus stellte. Vorher hatte das Haus debattelos einen Antrag Bell (Frs. Vp.) angenommen, wonach Handlungsagenten künftig nicht mehr Hausierscheins, sondern nur noch Legitimationskarten zu lösen verpflichtet sind; außeadem wurden Rechnungssachen erledigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern vormittag entstand auf dem Eigelstein, an der Ecke der Dagobertstraße, eine längere Verkehrstörung dadurch, daß das Pferd eines mit Leitern und Gerüsten beladenen Wagens zu Fall kam. Da der Wagen gerade auf den Schienen der Straßenbarn stand, mußte der Verkehr längere Zeit unterbrochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Par Englück bewahrt. Der Fuhrmann eines Lastwagen, welcher gestern in der Niederichstraße vom Bocke sprang, um mit einem entgegenkommenden Freunde zu plaudern, blieb im Gugel hängen und kam zu Fall, so daß er zwischen Pferde und Vorderrad geriet. Der Bekannte, welcher den Vorgang beobachtet hatte, hielt die Pferde sofort an, so daß der Verungluückte vor dem Ueberfahrenwerden behütet wurde. Außer einigen Hautabschürungen kam der Mann mit dem Schrecken davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fürst Karl zu Lowenstein-Wertheim ist von Kleinheubach hier eingetroffen und im Hotel Viktoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Für die Handwerksausstellung, welche bekanntlich vom 8 Juni bis 15. August dauert, werden nunmehr die Dauerkarten von der Geschäftsstelle, Burgmauer Nr. 3, ausgegeben. Dauerkarten für das Publikum kosten 5 Mark. Näheres besagt die Anzeige in der vorliegenden Nummer des Local-Anzeigers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stadttheater. Eingetretener Hindernisse wegen wird der Spielpla des Neuen Theaters dahin abgeändert, daß am Mittwoch Lakone, am Donnerstag die Premiere der drei Operneinakter Vaterunser, Onkel Dazumal, Gringoire und am Sonntag den 28. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Deditähle. Zu Raderthal erbrachen in vorvergangene Nacht Diebe einen verschlossenen Hühnerstall und stahlen mehrere Huhner und einen Hahn.-- Einem Herrn wurde gestern bei Besichtigung des Abessinierdorfes im Gedränge die goldene Uhr nebst Kerre gestohlen.-- In der Lütticherstraße kam ein vor einer Haustüre stehendes Fahrrad abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Einen Rüchenbrand hatte gestern nachmittag die Feuerwehr in einem Hause an der Hermannstraße zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Vermißt wird seit Samstagnacht ein achtzehnähriger junger Mann, welcher zuletzt im Cafe Bauer gesehen worden ist. Der Vermißte trug braunen karierte Anzug. Die Wäsche war mit H R gezeichnet. Nachrichten über den Vermißten werden nach Köln, Brückenstraße 13, erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 23.Mai1905. Marktbericht. Durchschnittspreise."Rindfleisch, von der Keule M..45-.57, do. vom Bauch.25-1,39, Kalbfleisch 1,49--- .72, Hammelfleisch.27-.72, Schweinefleisch 1,72-.82, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert.64-1,70. Gesalzen 0,00-.00. Schweineschmalz.00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
