<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>390591</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Zoologische Garten hat gestern wieder bewiesen, daß er von seiner alten Zugkraft nichts eingebüßt hat. 14024 Personen besuchten ihn in den Vormittagsstunden zu dem auf 20 Isn. er mänigten Eintrittspreise, und nachmittags waren fast ebensoviele Besucher einschliefßlich der Abonnenten im Garten. Die Fütterungen der Seelöwen und der Raubtiere zogen eine Unmenge Zuschauer herbei, und das Vogelhaus und Affenhaus war zeitweise so belagert, daß ein Fortkommen fast undöglich war. Auch das plötzlich hereinbrechende Regenwetter konnte diesen Andrang nur vorübergehend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Reichshallentheater ging am Samstagabend die große Posse: Eine Spritztour durch Köln mit durchschlagendem Erfolge in Szene. In sieben Bildern wird das Leben und Treiben in einigen bekannteren Etablissements humorvoll karikiert. Eine Wette bildet die Veranlassung zu dieser Spritztour, die durch eine Jagd eines Kriminalbeamten auf einen angeblich Irrsinnigen und der Frau Knubbel auf ihren Mann(Tünnes) amüsanter gemacht wird. Im Stapelhaus, im Zoologischen Garten, in einer Kölner Bierwirtschaft, in der American Bar, im Zirkus Carre und im Panoptikum finden sich die handelnden Personen zusaminen und unterhalten das Publikum mit Späßen und Allotria bis zum Tränenlachen. Auf einem glänzenden Maskenball im Gürzenich findet die Spritztour und damit die Jagd nach dem Tünnes Ende Die besten Kräfte des Job-Classenschen Ensembles, finden ausreichende Gelegenheit zur Betätigung, so daß der Liebhaber der köluischen Volksbühne reichlich auf seine Kosten kommt. Die Chöre klingen bei guter Besetzung frisch und wohllautend. Eine präche Kostümmerung und eine wirkungsvolle Szenierung tragen zu dem Erfolge wesentlich bei. Die Ausschlückung der einzelnen Bilder lehr" sich eng an die Natur an, so daß beispielsweise in dem im Zoologischen Garten sich abspielenden Akt das Publikum darüber im Unklaren bleibt, ob ein wirklicher oder ein Pseudo-Elefant zur Mirwirkung herangezogen wurde. Das bis zum letzten Platze besetzte Haus spendete bei offener Szene und bei jedem Aktschlüsse reichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sein 30jähriges Dienstjubiläum beging am verflossenen Samstag der auf Bahnhof Gereon stationierte Kgl. Eisenbahn. Güterexpedient Johannes Terstappen. Von einer größeren Feier war dem bescheidenen Sinne des Jubilars entsprechend Abstand genommen woerden, jedoch haten vis Peoscrsichehe e nehmen lassen, durch Blumenspenden und Ausschlückung der Bureauräume ihre Verehrung für den allerseits beliebten Jubilar ##s Di Automobile wachsen sich immer mehr zu einer Plage für diejenigen Menschenkinder aus, die zu Fuß durchs Leben zu wallen pflegen. Das herrliche Wetter, das uns gestern nachmittag beschert war, hatte zu einer wahren Völkerwanderung ins Freie Veranlassung gegeben. Unter anderem war es die Rheinpromenade auf der Tausende sich ergingen; doch wurde diesen der Aufenthalt dort sehr verleidet. Ein Automobil folgte dem anderen; die meisten hinterliessßen den bekannten Bezingestank, alle ohne Ausnahme aber undurchdringliche Staubwolken. Kein Wunder, daß die Spaziertänger, denen es doch um eine Erholung in der frischen Luft zu tun ist, ihrer Entrüstung kräftigen Ausdruck verliehen und die Frage vielfach erörtert wurde, ob es denn gar keine Mittel gebei die Automobiljagerei auf ein vernünftiges Maß zurückzugühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Samstagabend geriet eine Arbeiterin ineiner Waschanstalt beim Puzen eiter Zentrifige durch Ausrutſchen mit dem Arm in dieselbe. Dabei wurde ihr der rechte Unterarm abgequetscht. Die Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht, wo</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Gestern abend gegen 9 Uhr wurde in einem größeren Geschäftshause auf der Hohestrße ein Mann dabei erwischt, wie er verschiedene Gegenstände wie Portemonnaies und Zigarrenabschneider stahl. Er wurde einem Schutzmanne übergeben, ##91 Im Schlaf bestohlen. Als am Samstagabend ein Herr nahe dem Stapelhaus auf einer vor den Anlagen am Frankenwerft stehenden Bank eingeschlafen war, wurde ihm die goldene</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Leichenund. Am Samstag ist am Leystapel die Leiche eines Mannes gelandet worden, welche zirka 14 Tage im Wasser gelegen be.. Heute vormittag fand in einem Hause an der Nächelsgasse ein Gardinenbrand statt, der von den Bewohnern gei Erwischte Dieb. Am Samstagabend schlich sich in der Peterstrße ein junger Mann in ein Haus, um zu stehlen. Er wurde aber von dem Hausherrn bemerkt und nach Verabreichung einer gehörigen Tracht Prügel der Polizei übergeben. Es war ein früherer Angestellter des Geschäfts, der sich einen Schlüssel von dem Hause verschafft hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>n. Joh.##utter, Tagel., Schemmergasse 12. Kurt, S. v. Wich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>über den Gesetzentwurf der vom Lübecker Hammertag eingesetzten Commission: die Handwerkskammern zu Wiesbaden und Hildesheim; über den Gesetzentwurf der am 13. Februar 1905 in Erfurt versammelt gewesenen Handwerks- und Gewerbekammern: die Gewerbekammer zu Hamburg und die Handwerkskammer zu Darmstadt.) Freitag, den 11. August, vormittags 9 Uhr, Fortsetzung der Verhandlungen: Vereinheitlichung der Jahresberichte der Handwerksund Gewerbekammern und Herausgabe eines Jahrberichtes des Lutschen Handwerks- und Gewerbekammertages(Berichterstatter die Gewerbekammer zu Bremen und die Handwerkskammer zu Berlin): Ausbau der freiwilligen Alters- und Invalidiätsversicherung für selbständige Handwerker(Berichterstatter die Handwerkskammer zu Breslau und Altona); Berichte über die bisherige Tätigkeit der dem Vororte angegliederten Geschäftsstelle und Verschläge für ihre weitere Ausgestaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>die Handwerksausstellung Köln 1905 war gestern von 7344 zahlenden Personen und 286 Abonnenten besucht. Außeadem wurden in der letzten Woche über 11000 Vereinsbilletts ausgegeben, die am Sonntagvormittag bis 12 Uhr Gültigkeit hatten. Infolgedessen war der Besuch am vormittag so stark, daß das Gedrange in der kunstgewerblichen und Maschinenabteilung beängstigend wurde. Es empfiehlt sich deshalb, nach Möglichkeit die Wochentage zum Besuche der Ausstellung zu benutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Blumen- und Pflanzen-Ausstellung rheinischer Gartenfreunde in der Flora beträgt der Eintrittspreis von heute ab täglich 50 Pfg.(für Flora und Ausstellung zusammen). Letztere bleibt stets bis zum Eintritt der Dunkelheit geöffnet. Möge niemand versäumen, das interessante Unternehmen zu besichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schwer verbrannt. Der Brauer, von dem wir in Nr. 212 unter diesem Stichwort mitteilten, daß er in einen Malzbottich in einer Brauerei an der Sternengasse gefallen sei, hat sich seine Verletzungen nicht in einem Malzbottich, sondern in einer sog. Brenne (eine große Bütte für Hefe, Spähne u. dgl.) zugezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Anz.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu 5,60-.80, #schinenstroh(Roggen).40, Richtstroh(Flegeldrusch) 5,00-5,20, KrummStroh 4,30 die 100 Kil." Soin, 7.Aug.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungssemmission. Auftrieb: 533 Ochsen, darunter 74, Weideochſen; a. volleinge, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 80, Täge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 75-77, c. massig Sdurto junge, altere 70-73, d. gering genährte jeden Alters 63-67. Weide2n N. 69-75. 438 Kühe, darunter 40 Weidenühe; a. vollfleischige, 1gemastete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 75, b. vollfleischige, "gemastete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 72-73, leere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe "7 Kalben 67-59, d. mässig genährte Kühe und Kalben 60-64, drgühe 66-71. 60 Bullen; a. vollfleischige, ausgeuästete, bis zu #%#, 74, b. volltleischige jüngere 71-72, c. mässig geuährte jüngere nd altere 68-69, d. gering genäurte jüngere und ältere 60--64, alles die Schlachtgewicht. Geschäft in Ochsen und Kühen(Stallvieh) ruhig, Geich langsam, in Bullen ziemlich lebhaft. Weidevieh und geringes veine, a. M. 71, vorgezeichnete 72, b. 69-70, c. 64-69 die -- All. Lebendgewicht mit 20-22% Tara. Flott und zeitig geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Kölner Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntagmittag im Konzertsaal der Bürgergesellschaft seine Monatsversammlung ab, welche Hr. Serv. Weyland mit herzlichem Willkommgrußß eröffnete. Dann zeigte der Vorsitzende einen Zweig einer Sauerkirſche aus der Gegend von Arnsberg, die, nachdem sie in diesem Jahre bereits zweimal geblüht und Früchte zur Reife gebracht hatte, nun zum dritten Male Blüten trug. Die äußerst seltene Erscheinung erregte allgemeines Interesse. Hr. Jos. Schmitz verbreitete sich in längerem Vortrage über die Ernährung der Pflanzen und gab ebenso interessante als praktische Anregungen, wie durch zweckmaäßiges Düngen, Erneuerung des Bodens, Umstopfen usw. die liebgewonnenen Pflanzen gefördert werden können. Der Redner wurde mit einer prächtigen Palme belohnt. Zum Schlusse fand die übliche freie Pflanzenverlosung von zirka 80 kräftigen, prächtigen Pflanzen und Blumen, darunter eine große Zahl hochstämmiger Fuchsien, welche die Kunst- und Handelsgärtnerei von Gebr. Best, Köln und Gelaten, geliefert hatte, unter die 190 anwesenden Mitglieder statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ueber die Waffensammlung und das Zeughaus der Stadt Köln sprach am Donnerstag Hr. Heinr. Höfer im Verein Alt-Köln. Waffen waren in alter Zeit ein so gesuchter Artikel, daß die Städte in Fehden sie gegenseitig entliehen. In Köln mehrten sich die Waffen im Laufe der Zeit derart, daß zu ihrer Unterbringung im 15. Jahrhundert ein eigenes Haus gebaut wurde auf der Stelle, wo die Stadt mehrere Häuser an der alten Römeraner am Verlieh, dem Ipperwald gegenüber, erworben hatte. In Augsburg wurde das 1502 errichtete Gieß- und Zeughaus"Kazenstadel" genannt, und so hieß auch in Köln die vom Zeughaus nach der 1872 niedergelegten Würfelpforte(Wurfpfeilpforte) Kattenbug. Katzen nannte man in alter Zeit die Sturm- und Schleudermaschinen oder Katapulte. Als die Kanonen aufkamen, hießen auch sie noch lange Zeit Katzen. Schöne Feste hat das Könische Zeughaus gesehen; schon 1474 gab die Stadt hier dem Kaiser Friedrich ein glänzendes Fest. Im Aufstande von 1514 wurde das Zeughaus von den Zünften gelündert. Als der im Jahre 1691 vollendete Aufbau des oberen Stockwerkes einen großen Waffensaal ergab, fanden in diesem die Bürgermeisteressen statt, wo die kostbarsten Waffen aufgestellt waren. Gegen Ende des 16. Jahrhunderts wurde der heute noch stehende Bau errichtet. Das zierliche Türmchen, das in seinem oberen Geschoß abwechselnd das könische und das Reichswappen zeigt, ist 1594 erbaut. Die Skulptur über der Türe stellt die Grynsage dar. Die schöne Betrönung des Einfahrtstores gegenüber dem Kattenbug, das könische Wappen mit Wappenhalter ist ein Werk des Peter Cronenborch; der im historischen Museum befindliche Originalentwurf trägt die Jahreszahl 1592. Die in den großen Waffensaal im oberen Geschoß führende prachtvolle eingelegte Türe aus dem Jahre 1630--40 befindet sich jetzt in einem der Conferenzzimmer des Kölner Rathauses. In das Zeughaus wurde auch das angebliche Grabmal des Marsilius vom Marsilstein gebracht; es ist aber verschwunden. Von Zeit zu Zeit wurden die Waffensammlungen revidiert. Aus 1634 ist eine Aufnahme der Bestände erhalten, die u. a. zwölf metallene Karthaunen aufführt, die Kugeln von 24 und 44 Pfd. schießen, dreizehn metallene Not- und Feldschlangen von--14 Pfd. usw. Auch der könische Streitwagen wurde hier aufbewahrt, den Wallraf in seiner Reklamationsschrift gegen die Plünderung durch die Franzosen beschreibt. Wahrscheinlich ist die im historischen Museum befindliche Abbildung eines Streitwagens in einer Darstellung der Schlacht von Worringen(1288) durch den köluischen Maler Aug. Braun aus etwa 1600 jener Schlachtwagen. Wie der Reisende Gercken 1786 vom Jungwart erfahren hatte, wären im Zeughause für 15000 Mann Rüstzeug gewesen. Die Franzosen schleppten fast den gesamten Waffenvorrath der Stadt, den Wallraf auf 500 000 Frs. Wert schätzte, in einem Zeitraume von anderthalb Monaten nach Paris. Hier ist aber 1815 trotz der Bemühungen von Grootes, der mit den weitestgehenden Vollmachten ausgerüstet war, nichts davon wiedergefunden worden. 1794 fanden sich im Zeughause 144 Kanonen, 12 Falkonette, 4 Haubitzen, 11 Mörser, 150 Böller, 107 Lafetten, 1213 eiserne und 79 messingene Gewehre, 104 Pistolen, 533 Säbel, 120 Trommeln, 22000 Zentner bleierne Kugeln usw. Eine Reihe alter Rüstungen, Schilder, Waffen usw. kam damals in das Eigentum des Barons v. Hüpsch, aus dessen Sammlung sie durch Geschenk des Landgrafen von Hessen-Darmstadt in den Besitz von Wallraf und dann der Stadt Koln gelangten, die sie nun im historischen Musum aufbewahrt. Die Zuhörer dankten dem Redner für seine interessanten, mit großem Fleiß ausgearbeiteten Ausführungen durch lauten Beifall. Im zweiten Teil des abends erfreuten die Herren Göübels und Höfer die Anwesenden durch den Vortrag könischer Humoresken. Der erstere gab sein neues Werkchen En Huhzick und Der Drickes zum besten, der letztere rezitierte ein gelungenes"Histörchen".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gewerbegericht. Bei einer Firma in Sülz sind viele Leuet aus Efferen beschäftigt, wo vom 1. bis 3. Juli Kirmes war. Montag, den 2. Juli früh, ließ die Firma ein Plakat an den Fabrikeingang anheften mit der Aufschrift: Die Fabrik bleibt bis Mittwochmorgen geschlossen. Ein Arbeiter erschien Montags morgens und wollte arbeiten. Der Meister sagte ihm, die Fabrik sei geschlossen, er solle Dienstags wiederkommen. Alser Dienstags kam, hieß es, daß, wie auch bekannt gegeben, der Betrieb erst Mittwochs morgens ausgenommen werde. Der Arbeiter klagte nun auf Zahlung von 6 M. Lohn für Montag und Dienstag. Das Gerich verurteilte die Firma zur Zahlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Königsdorser Tunnel. Aus Anlaß der plötzlich dem Altenbekener Tunnel aufgetretenen Schäden, welche die Schließung dieses unterirdischen Eisenbahnwege zur Folge hatten, legte sich mancher Kölner und sonstiger Rheinländer die Frage vor, wie es wohl mit der Sicherung des durch einen Sandücken gebohrten Königsdorfer Tunnels gegen ähnliche Ereignisse beschaffen sei. Das lag nach den Erfahrungsthatsachen auf psychologischem Gebiete nahe; der Presse gingen Aeußerungen bezüglicher Besorgnisse zu, weshalb wir uns an die Königliche Eisenbahndirektion um eine autoritativ beruhigende Auskunft wandten. Diese wurde uns in dankenswerter Weise erteilt. Einleitend wird darin festgestellt, daß der Königsdorfer Tunnel sich in einem durch aus betriebssichere Zustande befinde und zu irgend welcher Besorgnis keine Veranlassung gebe. Weiter heißt es: Noch vor zwei Monaten wurde derselbe in bautechnisches Hinsicht eingehend untersucht, dabei aber, abgesehen von notwendigen kleineren Ausbesserungen, in seiner ganzen Länge für gut und standhaft befunden. Die Ausbesserungsarbeiten erstrecken sich auf Fugenputz und Verblendung einzelner durch die schwefligsaurem Rauchgase aus der Lokomotive beschädigter, ohne Zusammenhang vorkommender Stellen des Ziegelgewölbes. Das Mauerwerk ist im übrigen überall und in ganzer Stärke fest und gesund, wie auch gelegentlich des vor zwei Jahren erfolgten Einbauen von 30 neuen Nischen festgestellt werden konnte, da für jede Nische die Tunnelmauern auf eine Fläche von etwa drei Meter Länge und Höhe ganz durchbrochen werden mußten. Diese Arbeiten gingen glatt und ohne unliebsame Vorkommnisse voni statten. Die vor zwei Jahrzehnten ausgeführten Arbeiten erstreckten sich auf die Entwästerung des Gebirges über dem Tunnel, durch Anlage von Gräben, Rinnen, Durchlässen usw. zur Ableitung des Tagewasser an der Oberfläche. Nur bei lange anhaltendem Regen zeigen sich im Tunnel einige Tropfstellen, die sich bei der Beschaffenheit des Gebirges(Flugsand) auch nicht ganz werden beseitigen lassen; dieses wenige durchsickernde Wasser hat auf die Standfestigkeit des Tunnels jedoch keine Einwirkung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
