<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>6</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>390522</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Die Eisenbahn-Bau- und Betriebsinspektoren Beermann und Wächter hierselbst sind zu Regierungs- und Bauräten ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die internationalen Radrennen am 18. Juni werden im 75 Kilometer-Rennen um den großen Sommerpreis Willi Schmitter am Start sehen. Schmitter wird auch dieses Mal den Franzosen Charles Penny als Schrittmacher haben, der als der beste Chauffeur auf allen europäischen Rennbahnen gilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein bedeutender Witterungsumschlag trat heute ein. Die große Hitze, welche seit Ende Mai herrscht, war durch ein am Sonntagnachmittag niedergehendes Gewitter nicht gemildert worden. Gestern zeigte sich der Himmel stark bewölkt und gegen Abend fiel ein leichter Regen, der in neuer und verstärkter Auflage während der Nacht sich wiederholte. Heute morgen und im Laufe des Vormittags hielt der starke Regen an und minderte die Temperatur sehr herab. Das Thermometer zeigte um 11 Uhr 16 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Neu ausgestellt ist diese Woche das Sultanat Marokko. Zunächst wird das amphitheatralisch an der Straße von Gibraltar gelegene Tanger besucht. Unter den Bauten ragen die Moschee, die Synagoge und ein halbverfallenes Maurenschloß(Kasbah) durch die Architektur hervor. In fesselnden Momentbildern schaut man das Leben auf den Märkten und lernt die Bevölkerung: Mauren, Verber und Juden kennen. In der Umgebung Tangers interessiert das Kap Spartel und die gewaltige Herkulesöhle. Dann geht es mit dem Dampfer nach dem am mittelländischen Meer gelegenen Kap Ceuta und von da sieben Kilometer landeinwaärts nach der Stadt Tetuan, die sich mit ihren weißen, flachen Häusern inmitten grüner Gärten malerisch in der Thalebene ausbreitet. Hauptsehenswürdigkeit ist hier der Palast des Sultans. Schöne maurische Höfe, mit kostbarem Mosaik geschückte Wände und echt orientalische Teppiche und Luxusgegenstände entzuücken im Innern des Palastes das Auge. Die schönen Aufnahmen gewähren so ein wahrheitsgetreues Bild von Land und Leuten und wirken lehrreich und fesselnd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spurlos verschwunden. Von dem seit Samstagnachmittag so plötzlich verschwundenen vierzehnährigen Mädchen aus der Martinstrße Nr. 7 hat man noch immer keine Spur gefunden. Es ist jetzt wohl anzunehmen, daß das Kind nach auswärts verschleppt wurde, oder hier irgendwo festgehalten wird. Die Eltern, die sich in einer verzweifelten Lage befinden, sichern demjenigen eine gute Belohnung zu, der die Auffindung des vermißten Kindes verandaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wegen Kirchendiebstahl verhaftet wurde ein Installateur, der in der Herz Jesukirche auf frischer Tat ertappt worden war. Es wurde bei ihm und in seiner Wohnung eine Menge Einbrecherwerkzeug und eine Menge Kupfergeld vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftung einer gefährlichen Einbrecherbanden. In vergangener Nacht stiegen Diebe in der Pfälzerstraße durch das Oberlicht eines Metzgergeschäftes in den Laden und stahlen daselbst das Wechselgeld und eine Menge Wurst- und Fleischwarzen. Einer der Täter, der zwei Schinken, eine große Qualität Wurst und etwa 4 M. bar gestohlen hatte, wurde auf der Straße abgefaßt und festgenommen. Sein Bruder, ein jugendlicher Hausknecht, ist gestern festgenommen worden, und ein dritter zu der Gesellschaft gehörender Bursche bereits vor einigen Tagen. Die Kerle verübten seit längerer Zeit hierselbst Einbruchsdiebstähle durch Einsteigen durch Oberlichte oder durch Einerücken von Fensterscheiben und Erbrechen von Türen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Maschinist wegen Diebstahls, ein Schneider wegen Unterschlagung, ein Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Maler wegen Erregung öffentlichen Aergernisses, ein Anstreicher wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Tagelöhner auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gefunden wurden: in der Klosterstraße ein Armband, in der Venloerstraße ein Herren-Strohhut, am Königsplatz ein Portemonnaie mit geringem Inhalt, in der Nähe des Süsparks ein Fahrrad, in der Straße Obenmarspforten ein goldener Ring, auf dem Eigelstein ein Portemonnaie mit Inhalt, am Dom ein Spazierstock, in einem Geschäft auf der Hohestrße ein Daumenring, in der Rolandstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, in einer Taxameterdroschke eine Hundepeitsche. Die Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein gefährlicher Geistespestörter. Gestern vormittag verursachte in der Severinstrße ein etwa 35jähriger Fensterputzer, der anscheinend geistespestört worden war, einen großen Menſchenauflauf. Ein Schutzmann brachte den Mann mittels Droschke zur Krankenanstalt Lindenburg. Anfangs verhielt der Geisteskranke sich ruhig, auf der Dürenerstraße hinter dem Lindenthaler Tor aber sprang er plötzlich auf den Beamten los, faßte ihn beim Halse und suchte ihn zu überältigen. Schließlich zog der Fensterputzer eine Schere aus der Tasche und stach damit auf den Schutzmann los. Da der Kutscher das Rufen des Beamten nicht hörte, so hatte der Schutzmann große Mühe, sich den Irrsinnigen vom Leibe zu halten. Mehrere Männer, die das Ringen des Schutzmanns mit dem Geistespestörten bemerkt hatten, riefen dem Kutscher zu, er solle halten, worauf dem Fensterputzer die Schere sowie ein Messer, das er bei sich führte, abgenommen und er zur Lindenburg gebracht werden konnte. Der Schutzmann ist unverletzt geblieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten werden die Steinstrane von Heinrichstraße bis Schnurgasse, Am Salzmagazin von Ursulaplatz bis Eisenbahnunterführung, die Thieboldsgasse von Neumarkt bis Lungengasse, Krummer Büchel von Agrippastraße bis Großer Griechenmarkt vom 2. Juni d. J. ab auf zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>ar Gestohlen wurde am Hohenzollernring ein Fahrrad Marke Colonia</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Diebe erbrachen in der Alexianerstraße eine Wohnung und räumten einen Kleiderschrank vollständig aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Ewaldistraße. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>a. Englücksälle. Gestern nachmittag geriet in einer Schreinerei an der Taubengasse ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gestern nachmittag fiel in der Lindenstraße ein Junge hin und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gestern mittag fiel in einem Hause an der Weyerstraße ein vierähriges Mädchen aus dem Fenster der zweiten Etage auf den Hof hinunter und erlitt schwere Kopfverletzungen und einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In der Langgasse wurde heute mittag ein taubstummer Mann von einem Metzgerwagen überfahren und erheblich an einem Fuße verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Auf der Aar explodierte heute vormittag eine Lölampe, wobei ein Klempner Brandwunden im Gesicht erhielt. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Gegen die Säuglingssterblichkeit. Mit Recht wird in einem Artikel der Köluischen Volkszeitung Ein Schandfleck unserer Zivilisation auf die beklagenswerte Tatsache der hohen Säuglingssterblichkeit hingewiesen. Leider ist es nur zu wahr, daß sich vielfach Mütter, auch der ärmeren Kreise, aus"Gleichgültigkeit, Unkenntnis, oder infolge wirtschaftlichen Elendes" der vornehmsten Naturpflicht, der Mutterpflicht im eigentlichsten Sinne, entziehen. Da will nun belehrend und, was mehr sagen will, mit tätlicher Unterstützung eingreifen das Zufluchtshaus des katholischen Fürsorgevereins in Köln-Bayenthal, das am 11. April d. J. in aller Stille angefangen hat, seinem Zwecke zu dienen. Die ganze Einrichtung zielt darauf hin, daß die jungen Mütter die Sorge für ihre Kinder selbst tragen, insbesondere sollen sie streng angehalten werden, ihre Kinder selbst zu nähren. Hier soll also der Sterblichkeit der Säuglinge eben durch natürliche Ernährung entgegengearbeitet werden, woran die nicht minder wichtige Folge gernüpft ist, daß in den Müttern dauernde Liebe zu ihren Kindern geweckt wird. Oben genanntes Fürsorgehaus, das St. Josefshaus in Köln-Bayenthal, in freier Umgebung, mit weiten, luftigen Räumen, einem Garten von nahezu eindreiviertel Morgen, bietet die Gewähr, daß für die gesundheitliche Entwickelung der Mütter und ihrer Kinder aufs beste gesorgt ist. Die Leitung des Hauses und Pflege der Schützlinge haben, in dankenswerter Weise, die Schwestern der Genossenschaft vom h. Augustinus, Mutterhaus Severinstrße, übernommen; mehrere der Schwestern sind unter ärztlicher Anleitung jahrelang in der Kinderpflege tätig gewesen. Mit der Gründung dieses Hauses hat der katholische Fürsorgeverein eine große Sorgen- und Schuldenlast übernommen. Es darf aber, da das Liebeswerk der ganzen Stadt und Provinz zugute kommen soll, wohl erwartet werden, daß weitgehende Mildtatigkeit es dauernd unterstützt. Gaben für das Fürsorgehaus können Viktoriastraße 17, Köln, abgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>K Köln,.Juni190S. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Heu 7,30-.20, Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch).30, Krummstroh: .30 die 100 Kil.rmmstro 9 Die Wirte-Innung hielt gestern nachmittag im Volksgarten eine gut besuchte Versammlung ab, die Hr. Obermeister Brems leitete. Er gedachte der seit der letzten Versammlung verstorbenen Mitglieder und machte verschiedene geschäftliche Mitteilungen. Die Beibehaltung der Kühlschlangen wurde vom Regierungsräsidenten bis 31. Dezember 1906 gestattet. Das katholische Kreuztündnis, welches sich die Bekämpfung des Alkoholmißbrauches zur Aufgabe setzt, hat sich an die Innung um Mithülfe in den Bestrebungen zur Reform der Trinksitten gewandt und eine sehr entgegenkommende Antwort erhalten, die bereits früher im Kölner Local-Anzeiger veröffentlicht wurde. In den Ausschuß für den Arbeitsnachweis wurde Hr. Obladen, in den fur das Lehrlingswesen Hr. Franz Pohl negewählt. Eine längere Diskussion entspann sich über das Verbot des Branntweinverkauf vor 8 Uhr morgens. Die betreffende Regierungspolizeiverordnung schädigt besonders kleinere Wirte in hohem Grade und ist deshalb seit ihrem Erlaß der Gegenstand wiederholter Eingaben an den Regierungsräsidenten gewesen. Durch die Mehrheit der Mitglieder verandaßt, wurde in jüngster Zeit nochmals eine Eingabe an den Regierungsräsidenten gerichtet, und zugleich wurden die Handelskammer und andere Korporationen, die sich gutachtlich gegen Aufhebung der Verordnung bisher aussprachen, um nochmalige Prüfung der einschlägigen Verhältnisse gebeten. Der in der Eingabe an den Regierungsräsidenten geäußerte Wunsch, es möchte eine Kommission der Wirte zur Darlegung der Gründe, welche seitens der Wirte für Aufhebung der Verordnung geltend gemacht werden, empfangen werden, ist noch nicht erfüllt worden; auch keine andere Antwort ist bisher auf das Gesuch eingegangen. Die Handelskammer hat sich, wie aus einem zur allgemeinen Kenntnis gegebenen Schreiben derselben hervorgeht, wieder ablehnend verhalten. In der Diskussion, die sich an diesen Punkt der Tagesordnung anschlossß, wurde von einzelnen Mitgliedern geklagt, daß ihnen durch dieses Verbot ein täglicher Einnahme-Entfall von 15 bis 20 M. erwachse. Einen großen Raum nahm unter den Beratungen der Versammlung die Frage des Vierboykotts ein. Der Obermeister berichtete, daß die Innung von Anfang an sich mit dem Boykott befaßt habe; es hätten u. a. zwei Vorstandssitzungen in dieser Sache stattgefunden. Mehrere Mitglieder, die auf Veranlassung des Vorstandes der am 5. Mai im Kolosseum abgehaltenen Wirteversammlung beigewohnt hätten, seien der Ansicht gewesen, daß man besser an der allgemeinen Agitation der dort versammelten Wirte nicht teilnehme. Auf Antrag von Mitgliedern wurde aber durch die Innung an den Boykottschutzverband der vereinigten Brauereien ein Schreiben gerichtet, demzufolge der Brauereiring die durch den Boykott geschädigten Mitglieder für jeden nicht verkauften Hektoliter mit 11,50 M. entschädigen solle, Die Antwort lautete dahin, daß ein solch"ungeheuerliches Ver langen" überhaupt nicht diskutiert werden könne; es möge aber nach Beendigung des Boykotts jeder einzelne Wirt an seine Brauerei behufs Entschädigung sich wenden. Die Innung hat, um über die schädliche Wirkung des Boykotts bei den einzelnen Mitgliedern einen Ueberblick zu erhalten, an 268 Wirte in verschiedenen Stadtteilen Anfragen gerichtet, die indes von nur dreizehn Mitgliedern beantwortet wurden. Diese haben zusammen 240 Hektoliter Bie: infolge des Boykotts weniger ausgeschenkt. Die Innung stehe auf den Standpunkt, daß man sich in die Differenzen zwischen Brauereien und Arbeitern in keiner Weise mischen dürfe. Kein Wirt könn aber gezwungen werden, Bier, das seine Kunden nicht trinken, aus zuschwenken. Wirte, die durch den Boykott geschädigt wurden, soller nach Beendigung desselben an ihre Brauereien behufs Entschädigung herantreten. Wenn die Brauereien sich ablehnend verhalten, werde die Streitfrage auf Innungskosten durch die Gerichte entschieden werden müssen. Um die Abhängigkeit der Wirte von den Brauereien für die Zukunft in etwa einzuschraänken, wird empfohlen, bei Erwerb einer Wirtschaft den Brauereivertrag der Innung behufs Prüfung vorzulegen. Es wurde in der angeregten Diskussion betont, daß die schädliche Wirkung des Boykotts durch die Uneinigkeit der Wirte und die unlauteren Absichten einiger Standesgenossen um vieles erhöht worden sei. Der zum Schluß erstattete Kassenbericht verzeichnet in Einnahmen 6376., in Ausgaben 6027 M Das Gesamtvermögen der Innung beträgt 14348 M. Nach Besprechung verschiedener praktischer Fragen wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Mülheim a. Rh.,.Juni1905. Im städtischen Krankenhause fanden gestern abend u. a. Aufnahme ein Knabe, der von einer Mauer gestürzt war und sich schwere Schädelverletzungen zugezogen hatte, ein Radfahrer, der von mehreren Burschen mißhandelt und erheblich am Kopfe verletzt worden war, und noch ein Mann, der bei einer Schlägerei nicht unerheblich am Kopfe verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Kalk,.Juni1905. Die dieseährige Generalversammlung des Verschönerungsvereins fand vorigen Sonntag im Hotel Kronprinz zugleich mit einer Pflanzenvertheilung an die Kinder der oberen Schulklassen statt. Der Vorsitzende, Hr. Direktor Lehmann, legte Rechnung ab über die Verwendung der Vereinsgelder zur Verschönerung der Stadt. Die Anlage um die katholische Kirche wurde im Stande gehalten und die eingegangenen Coniferen durch neue ersetzt. Um die evangelische Kirche wurde eine ganz neue Anlage geschaffen. Auf Kosten des Vereins wurden die Zierplätze an der Post, vor dem Rathause und an der Marienstraße in Pflege gehalten. Fünfzig Schulkinder erhielten je drei Pflanzen zur Pflege; diejenigen, welche im Herbste eine sachemäße Pflege nachweisen können, sollen an einem Kinderfeste in der Flora teilnehmen und mit Prämien belohnt werden. Der Verein will den Versuch machen, die von Privaten gezogenen Zimmerpflanzen auf einer Ausstellung zur Schau zu bringen und gute Leistungen zu prämieren. Nähere Auskunft erteilen Direktor Lehmann und Lehrer Welsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Der Dolizeipräsident Wiegmann verursacht dem hiesigen sozialdemokratischen Blatte arges Kopfzerbrechen. Er soll"krankheitshalber" in Urlaub gegangen sein und nicht wiederkehren. Das Sozialistenblatt hat sich nun die schwierige, aber dankbare Aufgabe gestellt, den Gründen des angeblichen Rücktritts nachzuforschen. Zuerst sollten die hiesigen sittenpolizeilichen Verhältnisse den Anlaß zum"Rücktritt" gegeben haben, als der neue Regierungsräsident dieselben rügte. Dann wurde diese Lesart verworfen, und nun muß es Kardinal Fischer gewesen sein, über den Hr. Wiegmann "gestolpert" sein soll. Das Blatt schreibt:"Bei der Immakulatafeier in Köln hatte der Klerus auch eine Prozession beabsichtigt, die von der am Dom errichteten Marienfigur durch die Altstadt zur Mariensäule auf dem Gereonshof ziehen sollte. Hierzu hatte man die Erlaubnis des Polizeiräsidenten nachgesucht. Dieser lehnte jedoch das Gesuch ab, vermutlich aus dem Grunde, weil durch die Prozession am Sonntagnachmittag der ganze Verkehr auf den Straßen zum Bahnhofe und am Dom auf mehrere Stunden gehemmt worden wäre. Am Tage nach der Immakulatafeier, Montags, war der Kardinal in Metz beim Kaiser, bei welcher Gelegenheit der Kaiser auch Kenntnis von der unterdruückten Prozession erhalten haben soll. Am Dienstag müssen wohl entsprechende Nachrichten von Metz aus beim Regierungsräsidenten in Köln eingetroffen sein, denn schon am Donnerstag derselben Woche wußten Eingeweihte, daß der Polizeiräsident plötzlich"krankheitshalber" in Urlaub war. Der Fortgang des Hru. Wiegmann entbehrt also nicht eines starken politischen Beigeschmacks. Klerikal ist Trumpf!" Diese Darstellung ist von A bis Z frei erfunden. Eine Genehmigung zu einer Prozession von der Marienfigur durch die Altstadt zur Mariensäule auf dem Gereonshof ist niemals nachgesucht worden. Wohl hatte das Festkomite die Absicht, die katholischen Vereine über die Hohestrße zur Mariensäule zu führen und dazu die Erlaubnis nachgesucht. Es handelte sich also nicht um eine Prozession, sondern um einen Festzug. Diese Erlaubnis wurde nicht erteilt. Mit der ganzen Angelegenheit hatte aber Hr. Polizeiräsident Wiegmann absolut nichts zu tun, da er schon vor der Immaculata-Feier seinen Urlaub angetreten hatte. Die Verhandlungen wurden mit dem Regierungsrat M. geführt, und dieser glaubte den Zugüber die Hohestrße nicht genehmigen zu können. Geradezu abgeschmackt ist die Darstellung, Kardinal Fischer habe sich über eine"unterdruückte Prozession" beim Kaiser beschwert, und das habe den angeblichen Rücktritt Wiegmanns zur Folge gehabt. Von bestunterrichteter Seite wird uns übrigens bestätigt, daß Hr. Polizeiräsident Wiegmann während des ganzen Monats Mai beurlaubt war und diesen Urlaub in Karlsbad verbracht hat. Seit Anfang Juni habe Hr. Wiegmann die Geschäfte wieder in vollem Umfange ausgenommen und denke nicht an einen Rücktritt. Die Rheinische Zeitung wird nun vermutlich schreiben, er habe sich eines anderen besonnen, um ihr einen Schabernack zu spielen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Verhaftet. In der Person des Schlossers Karl Niesen aus Stammheim ist vom vierten Kriminalbezirk der Mann ermittelt worden, welcher in der Nacht von Sonntag auf Montag in Niehl den Johann Lierenfeld erstochen hat. Der im Krankenhause zu Niehl befindliche, in derselben Nacht verletzte Mann hat glücklicherweise nur eine unbedeutende Wunde davongetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Ertrunken. Gegenüber der Flößertraße fiel gestern abend ein Kind von 12 1/2 Jahren in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Honnef,.Juni1905. Für die vielen Besucher des Siebengebirges in den bevorstehenden Pfingsttagen wird es angenehm sein zu erfahren, daß an den betreffenden Tagen hierselbst die h. Messen in der Pfarrkirche um 6. 1/2 8, 9 und 10 Uhr stattfinden; in der Kapelle zu Rhödorf um 8 Uhr und in der St. Annakapelle um 1/0 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Mübeim a. Rh.,.Juni1 905. In einem Hause in der Wolfstraße hierselbst trank heute nachmittag ein dreiähriges Mädchen in einem unbewachten Augenblick aus einer Flasche Lyson und erlitt schwere innere Brandwunden. Das arme Wesen wurde sofort nach dem Dreiönigenhospital gebracht, wo es nach etwa zwei Stunden starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Katholischer Volksverein. Den letzten Vortrag in der dies jährigen Vortragsreihe hielt am Montagabend Hr. Rektor Rübe von der Elendskirche. Es hatte sich trotz der hohen Temperatu doch ein ansehnliches Publikum eingefunden. Ueber die gesellschaftliche Stellung des christlichen Mannes, lautete das Thema. Wie Diogenes so könne man auch heute am hellen Tage mit der Laterne auf offenem Markte Männer suchen, ganze Männer, die wissen, was sie als Männer zu tun haben, die ihre Beziehungen zu Gott und zu der Menschheit richtig erfaßt haben und diesen Beziehungen gerecht zu werden nach allen Seiten sich bemühen. In die Gesellschaft gehöre der Mann, und keiner habe das Recht, sich grollend zurückzuziehen. Nicht jeder brauche ein berühmter Mann zu werden. Habe er seine Stellung nur ganz ausgefüllt, dann war er ein Mann, der gearbeitet hat für die Gesellschaft. In treffender Weise führte der Redner dann aus, es fehle unserer Männerwelt an Pflichtgefuühl, an Arbeitsamkeit, an Mäßigkeit, an Charakteristärke, an der Betätigung der Religion. Aus Menschenfurcht, dieser modernen Sklaverei, scheut man zurück vor dem mannhaften Bekenntnis seiner Religion. Menschenfurcht herrscht, dafür aber keine Gottesfurcht. "Religion ist Privatsache," das ist die größte Lüge, welche jemalen die Gesellschaft geschleudert wurde: Die es sagen, lügen bewußt. Weshalb sonst reizt sie schon der einfache schwarze Rock des Priesters, warum sonst wird in ihrer Presse aller Schmutz und alle Verleumdung zusammengetragen? Wer aber wahrhaft Religion hat, hat auch Pflichtgefuühl, der arbeitet auch, ist kein Trunkenbold, ist ein wahrer Charakter. Das Ideal des sozialen Mannes ist Christus. Dieses herrliche Ideal stellte der Redner zum Schlusse mit hinreißender Beredsamkeit dar, dem nachzueifern er den katholischen Mann ermahnte, damit man ihm einst auf seinen Grabstein setzen könne: Er war ein ganzer Mann; er war ein sozialer, christlicher Mann. Lebhafter Beifall lohnte den Redner. In seinem Schlußwort warf der Vorsitzende, Hr. Stadtverordneter I. Gerissen, einen Rückblick auf die dieseährigen Vorträge, zum Eintritt in den Verein und zur praktischen Verwirklichung des Gehörten im Leben auffordernd und schließend mit einem kräftigen Hoch auf alle Redner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>Ein Festkommers wurde Montag abend aus Anlaß der Vermählung des Kronprinzen vom Kreis-Kriegerverband Köln(Stadt und Land) im großen Gürzenichsaale veranstaltet. Eine große Zahl Ehrenäste wohnten der Feier bei, u. a. der Gouverneur Frhr. von und zu Egloffstein, Divisionskommandeur von Ploetz, Regierungsräsident Dr. Steinmeister, Polizeiräsident Wiegmann. Der Vorsitzende des Kreisverbandes, Hr. Hauptmann d. L. Derichsweiler brachte unter dem Hinweis auf die Ziele und Zwecke der Kriegervereine in zündenden Worten das Hoch auf den Kaiser am. Stehend sang die zahlreiche Festversammlung die Nationalhymne Hr. Wiesenthal brachte in kerniger Weise einen von ihm verfa auf das Fest bezüglichen Prolog zum Vortrag. Hr. Rechtsanwalt Menzen feierte das hohe Brautpaar und der Vorsitzende die deutschen Frauen und Jungfrauen. An das Kaiserpaar und an das hohe Brautpaar wurden Huldigungstelegramme gerichtet. Um den schönen Verlauf des Abends machte sich in hervorragender Weise der Kölner Liederkranz verdient, welcher unter Leitung seines wackeren Dirigenten, Hrn. Musikdirektor P. Haas, Chöre von Schwartz, Haas, Ben und Angerer in schwungvoller Weise vortrug Als Solisten hatte der rührige Festausschußß Frl. Barnay und Hrn. Julius vom Scheidt gewonnen, welche herrliche Liederspende boten. Dazwischen sang man gemeinschaftliche Lieder von den Kameraden Gottfried Breuer und Müller-Vollmer. Die des 7. Fußartillerie-Regiments unter Leitung des Hru. Kgl. Musitdirigenten Trenks hatte den orchestralen Teil des Abends über nommen und wurde ihrer Aufgabe in bester Weise gerecht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
