<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>390513</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneter Stelzmann d. Gestern nachmittag kurz nach 4 Uhr starb nach langem, schwerem Leiden Herr Stadtverordneter Kaufmann Josef Stelzmann im Alter von 74 Jahren. Ein Vierteljahrhundert lang hat der Verstorbene seine hervorragenden Kräfte dem Dienste seiner Vaterstadt gewidmet und sich um die Entwickelung Köuns erhebliche Verdienste erworben. Er war der Wortührer der liberalen Fraktion der Stadtverordnetenversammlung, genoß aber auch bei den politischen Gegnern ein großes Maß von Wertschätzung. Das kam besonders gelegentlich seines fünfundzwanzigährigen Stadtverordnetenjubiläaias am 1. Januar d. J. zum Ausdruck; dem Verstorbenen, der schon damals an das Krankenlager gefesselt, bereitete es eine besondere Freude, daß an diesem Tage auch die politischen Gegner seiner so ehrenvoll gedachten. Ein ehrendes Gedenken ist Herrn Stelzmann auch über das Grab hinaus gesichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jean Jöreissens Begräbnis war eine große und herzliche Trauerkundgebung für den Verstorbenen. Aus allen Kreisen der Bürgerschaft waren die Leidtragenden erschienen. Die Kürassierkapelle, die sonst beim vatersädtischen Fest, wenn Hr. Jörissen den Präsidentenstuhl einnahm, mit ihren fröhlichen Weisen alle erheiterte, blies diesmal schwerütige Choräle, klagende Abschiedslieder. Vor dem mit Blumen förmlich überladenen Sarge schritten das Karnevals-Festkomite mit dem Präsidenten der Großen Kölner, der Präsident des Vereins der Rheinlande in Berlin, der Präsident des Bundes der Karnevalsvereine Südeutschlands, Vertreter des Korps Borussia mit dem Prinzen v. Bentheim-Steinfurt, der Kleine Rat der Großen, der Kleine Rat der Großen Kölner, der Großen Allgemeinen, der Narrenzunft. Dem Sarge folgte der Sohn des Verstorbenen, ferner Gouverneur Frhr. von und zu Egloffstein, verschiedene andere höhere Offiziere, die Prinzipale und das Personal der Firma Marx&amp; Mayer, bei welcher der Verstorbene als Prokurist tätig war, viele Stadtverordnete, Mitglieder des Männergesangvereins, der Vorstand der Bürgergesellschaft, Angehörige verschiedener Karnevalsgesellschaften, eine Deputation des Rheinischen Männergesangvereins. Außer der Kürassierkapelle waren noch die Kapelle des 10. Artillerieregiments und der Musikverein Ossian beteiligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Verkehrsverein. In der jüngsten Sitzung beschlossß der Vorstand des Kölner Verkehrsvereins bezüglich der Promenadenkonzerte, für die Kapelle an der jedesmaligen Stelle des Konzertieren ein Podium zu errichten. Bezüglich der vom Verein herausgegebenen Kölner Woche wurde noch beschlossen, außer den 80 000 deutschen und 10000 englischen Heftchen auch noch 10000 französische Heftchen herauszugeben. Die Verteilung der Heftchen ist auch auf den Dampfschiffen, die von England zum Kontinent ab Vlissingen, Ostende, Harwich fahren, beantragt. Auch in den amtlichen deutschen wie holländischen Reiſebureaus wird das Heftchen zur kostenlosen Verteilung aufliegen. Vorgesehen ist ferner noch die Verteilung in den durchgehenden Wagen ab Vlissingen, Ostende, Basel. Der Geschäftsstelle des Verkehrsvereins ist vom 1. August d. J. ab der Verkauf der Theaterbillete der vereinigten Stadttheater übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>zur landespolizeiliche Drüfung des Entwurfes der neuen Rheinbücke im Süden der Stadt war auf heute vormittag 10 Uhr Termin im hiesigen Regierungsgebaäude anberaumt. Verschiedene Interessenten hatten Einserüche erhoben, auch die Kgl. Fortifikation machte verschiedene Wünsche geltend. Die Privatinteressenten mußten nach Vorbringung ihrer Einwände abtreten, und die Oeffentlichkeit der Verhandlungen wurde ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken. Gestern abend fiel ein ungefähr vierzigähriger Arbeiter am Kunibertskloster in den Rhein und ertrank m Selbstmord. Gestern nachmittag wurde in der Nähe des Fort Compar die Leiche eines unbekannten Mannes aufgefunden. Es liegt Selbstmord vor; die Leiche hatte eine Schußwunde im Kopfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erschossen. Gestern abend gegen 9 Uhr wurde auf der Militärringstraße zwischen Niehl und Merheim, in der Nähe des großen Kreuzes, der vierundzwanzigährige Fabrikarbeiter Matthias Blömer von dem Privatjagdhüter Wilhelm Blaß erschossen. Der Privatjagdausseher hatte den Blömer vor einiger Zeit wegen Wilderns angezeigt, weshalb zwischen beiden ein gespanntes Verhältnis bestand. Gestern trafen die beiden in einer Wirtschaft in Merheim zusammen, und kam es hier zwischen ihnen zu Wortwechsel. Als abends gegen 9 Uhr der Jagdaufseher mit seinem Gewehr über die Militärringstraße ging, begegnete ihm Blömer auf seinem Fahrrad. Blömer soll den Jagdüter gehänselt und mit ihm Streit angefangen haben. Der Jagdaufseher schoß im Verlauf des Streites dem Blömer eine Kugel in die rechte Brustseite, die den sofortigen Tod herbeiührte. Blaß stellte sich der Polizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischt. Gestern abend bemerkte auf der Severinstrße ein Schutzmann einen Tagelöhner von hier, der wegen dreier Einbruchsdiebstähle von der hiesigen und Bochumer Polizei gesucht wurde. Der Schutzmann nahm den Mann fest, um ihn zum Polizeikommissariat in der Korneliusstraße zu bringen. In der Korneliusstraße entlief der Mann dem Beamten. Der Schutzmann verfolgte ihn durch die Dreiönigenstraße, Nnostraße bis an die Ecke der Zwirnerstraße. Dort brachte der Beamte dem Manne mit seiner Waffe eine Kopfverletzung bei, wodurch es gelang, den Dieb aufzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Rellerbrand entstand gestern abend in einem Hause an St. Agatha. Das Feuer war entstanden, weil Kinder Streichtölzer durch die Kellerluke in den Keller geworfen hatten. Die herbeigerufene Feuerwehr brauchte nicht in Tätigkeit zu treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfriede verzehrt. In einem Geschäftshause an der Langgasse entstand gestern abend, nach Ladenschluß, zwischen den Geschäftsinhabers und einem in der Nähe wohnenden Manne, an. geblich infolge von Mietstreitigkeiten, eine Rauferei. Der nach Empfang von einer Portion Prügel vor die Türe beförderte Mann suchte diese immer und immer wieder gewaltsam aufzudraücken indem er mit wilder Stimme die Herausgabe seines Hutes forderte Dabei gingen die großen Tüscheiben in Trümmer; ein im Laden stehender Mann erlitt Verletzungen. Schließlich wurde der Angreifer von zwei Schutzleuten abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein grober Unfug sondergleichen. In der Nacht zum Montag machten sich zwei besser gekleidete Menschen einer unverhörten Sachbeschädigung am Heinzelännchen-Brunnen schuldig. Der eine kletterte mit Hülfe des anderen an der großen Figur empor und hielt eine Rede, welcher eine große Menschenmenge zuhörte. Bei seinen Maßnahmen brach ein Zacken oben an der Kopfbedeckung der großen Figur, sowie der linte Finger eines Heinzelännchens ab. Hinzugekommene Schutzleute nahmen die beiden Uebeläter fest und brachten sie zur Wache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeits. losigkeit im Winter macht bekannt, daß Anmeldungen nur noch diese Woche entgegengenommen werden. Alles Nähere besagt die Satzung, die im Kassenlokale, Glockengasse, im alten Postgesäude, zur allgemeinen Kenntnis aushängt. Anmeldungsformulare sind an Wochentagen von 11--1 und--8 Uhr unentgeltlich zu haben,(An Sonntagen und gesetzlichen Feiertagen ist das Lokal geschlossen.) Wer in diesen Stunden verhindert ist, kann durch einen Boten die Anmeldung besorgen lassen. Die Anmeldung muß aber eigenhändig vom Antragsteller unterschrieben sein, und diejenigen, die zum ersten Male der Kasse beitreten, müssen entweder die Invalidenkarte oder deren letzte Quittungskarten beifügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln, 30. Mai1905. Fruchtmarkt. Hafer 15,25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hien.30-.60 Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch).30-5,50, Krummstroh 4,50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Koln, 30 Mi1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..45-.58, do. vom Bauch.25--.42, Kalbfleisch.50.72, Hammelfleisch.28-.77. Schweinefleisch 1,77-.85, alles einschl Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.00, Speck, geräuchert 1,60-.70 gesalzen 0,00-.00, Schweineschmalz.00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz veranstaltet am Donnerstag, Christi Himmelfahrt, nachmittags 4 Uhr, im Volksgarten ein Vocalund Instrumentalkonzert, dessen Reinertrag zum inneren Ausbau der Herz-Jesu-Kirche verwandt werden wird, und das einen künstlerischen Genuß verspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Strafkammer. Wir werden gebeten, mitzuteilen, daß der in der vorigen Woche von der Strafkammer wegen Betrugs verurteilte Spezereiwaaren- und Flaschenbierhändler Franz Klein nicht identisch ist mit dem Unter Kahlenhausen 45 wohnenden Spezereiwarenhändler Franz Klein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>-- Kalk, 29.Mai1905. Am verflossenen Samstag öffneten zwei von Vingst kommende Milchädchen die Schranken der Berg.-Märkischen Bahn bei Vingst, um mit ihrem Gefährt durchfahren zu können. Hierbei wurden sie von einem zweiten Gefährt überholt und eines der Mädchen zu Boden geschleudert und überfahren. Es erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Heute nachmittag wurde einem städtischen Arbeiter in hiesiger Thumbstraße, während er Kanalarbeiten verrichtete, Weste und silberne Remontoiruhr mit dreigliederiger Nickelkette gestohlen. Der Arbeiter hatte sie in der Nähe seines Beschäftigungsortes hingelegt. Der Täter ist bis jetzt nicht ermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Wasserärme am 30. Mai, morgens 7 Uhr: 13 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
