<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>390645</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwere Körperverletzung. Gestern nachmittag geriet in einem Neubau nahe der Agneskirche ein Handlanger mit einem Maurer in Streit. Der Maurer brachte seinem Gegner einen tiefen Messerstich in den Unterleib bei, wodurch dieser schwer verletzt wurde. Der Täter wurde von den übrigen Arbeitern durchgepruügelt und dann zwei Schutzleuten übergeben, welche ihn festnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>X Rücksichtsloser Radfahrer. In der Severinstrße wurde gestern ein Brieftraäger von einem Radfahrer überfahren und schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Dom wurde kurze Zeit darauf eine Frau von einem Radfahrer zu Boden gerannt. In diesem Falle konnte der Name des Schuldigen festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Entwischt. Bekanntlich wurde am Fronleichnamstage d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Mitte. Das Referat der letzten Sitzung, welches von Hrn. Kipper erstattet wurde, befaßte sich mit dem Stande der Volksschule und Volksbildung vor der Reformation. Der Vortragende hob den großen Anteil der Kirche und ihre Verdienste auf diesem Gebiete gebührend hervor und legte dar, wie die allgemeine Bildung im Mittelalter nicht so gering gewesen sei, als dies heute vielfach zu Unrecht behauptet werde. Aus dem Kreise der Anwesenden heraus erfolgten im Laufe der anschrießenden Aussprache noch manche interessante Feststellungen, welche mit allseitigem Interesse ausgenommen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>etwa zwei t betrieb, ist zu kündigen, ckt. An der n Zettel mit Mühlenrad, stage d. J. hülfe wegen ie gestohlene n der Malzet. Bei die. eine Anis haben sich minalpolizei ge gestohlen diejenigen der Is nicht gereuen wegen r Entdeckung vorden. Die zwar in Bezeichen legen auf unrechte gehalten und zei hat der i der Frau die nötigen der letzten aßte sich mit Reformation. nd ihre Verte dar, wie gewesen sei, e. Aus dem schließenden elche mit allparis versch Rominten Franz Josef fen Andrassy, den Grafen der Major eines anton der gramms Kabinetts zu 1. die milidienstsprache ausgeschlossen haltet; 2. die f die Armee kommen uns, sofern es dischen Oesteriicht einseitig dern nur im gen Komproe unter der von ad hoc die Verpflichten, nämlich, ung und die nen und der Verpflichtung militärischen inen Teil der rner eine auf ngende Wehrn Schweden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>23. d. kurz t, daß es gen. Die Prostockholm und über ihn her und mißhandelten ihn..1. i, der verflossenen peter Macherey, Anstr., Siegburgerstr. 191.:--uu, Mägl, Maurer Stell, Por, Marogrtexhgrese, ut,. mann, Tagel, Sieg, Siegburgerstr. 314. 9" Mar Marr, Gärtner, Rupertusstr. 14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pesatern, 2, Misgeit Koide, 3 R. Master. 15 din, Altermarht 2...-- Hubert Werner, Geschäftsühr., Mül 9 Heiratsankündigungen..11, Venediktusg. 6.- Hilarius WestWöithelmnt, Gaußstr. 49.- Bist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vu., Oürepeptr, Maria Theisen, 1., Hans Sachsstr. 23. ans Bachemerstrabe, 70.: Maria Theisgrgn, adams, Fuhrm., 26., Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wohin mit unserer Tochter? Diese Frage ist eine brennende geworden in den Kreisen des mittleren Bürgerstandes, seitdem die sozialen Verhältnisse es gebieterisch fordern, daß auch die Frau fähig sei, sich eine selbständige Lebensstellung im Handel und Verkehr, im Gewerbe oder Amte zu erringen. Auf diesen Kampf um eine Stellung aber muß das Mädchen vor dem Eintritt ins Leben gerüstet sein, und zu dieser Rüstung reicht die allgemeine Schulbildung nicht aus. Deshalb hat der Kölner Frauen-Fortbildungsverein vor mehr als zehn Jahren die Kaufmännische Fortbildungsschule für Mädchen eingerichtet, die unter der Leitung des Hrn. Dr. Hayn steht und Montag den 2. Oktober, nachmittags 4 Uhr, das Winterhalbjahr beginnt. Die Schule ist mehr als ihr Name sagt. Es ist eine vollständig ausgebildete Anstalt, deren Unterrichtsgang sich auf zwei Halbjahre erstreckt, und die einen zusammenhängenden Unterrichtsplan hat mit 20 Wochenstunden. An jedem Wochentage von--8, Samstags von--6 Uhr erhalten die Schülerinnen drei bis vier Stunden Unterricht in Deutsch, Französisch, Englisch, Rechnen, Kurzschrift, Schöschrift, Briefwechsel, Buchführung, sowohl in einfacher wie in doppelter, in Erd- und Geschäftskunde. Es ist den Schülerinnen auch Gelegenheit gegeben, die Handhabung der Schreibmaschine zu erlernen. 13 Schreibmaſchinen stehen im Schulgenäude deshalb zu ihrer Verfügung, und eine besonders angestellte Schreibmaschinenlehrerin erteilt darauf täglich morgens und nachmittags Unterricht. Der lehrplanäßige Unterricht wird von drei Lehrerinnen im Hauptamte und einer Anzahl geschulter Lehrerinnen! und Lehrer von den hiesigen Handels- und Mittelschulen im Nebenamte erteilt. Der Lehrplan, die Lehreräfte und die ganze Einrichtung der Schule bieten eine Gewähr dafür, daß den Töchtern des mittleren Bürgerstandes eine Ausbildung gegeben wird, die einesteils eine Erweiterung und Vertiefung ihres Wissens und Könnens darstellt und anderseits sie auf den Eintritt in das Erwerbsleben in geeigneter Weise vorbereitet. Das Abschlußßzeugnis, das die Schülerinnen nach Beendigung des zweihalbjährigen Unterrichtsganges erhalten, ist für die Erlangung einer Stelle im Post-, Telegraphen-, Fernſprech- und Eisenbahndienst sowie besonders für eine lohnende Anstellung in kaufmännischen Geschäften von sehr wirksamer Bedeutung. Mit der Schule steht ferner ein Handarbeitskursus in Verbindung, der es den Schülerinnen möglich macht, das Zuschneiden von Wäschegegenständen und die für das tägliche Leben notwendigen Näh- und Flickarbeiten zu erlernen und zu üben. Sonntags bieter sich den Schülerinnen von--7 Uhr nachmittags Gelegenheit, im Schulhaus unentgeltlich sich zu unterhalten und körperlich und geistig sich zu erholen. Prospekte werden im Schulgenäude Rothgerberbach 15 gern verabfolgt, und dort werden auch täglich Anmeldungen entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
