<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>390667</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Aönigin-Rutter der Niederlande traf gestern abend 10.24 auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr 10.45 nach Meran weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnungen. Herrn Kardinal Dr. Fischer ist die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Großkreuzes des Johanniter-Malteser-Ordens erteilt worden. Den Herren Lehrern Wilhelm Huhn und Friedrich Echtermeyer in Köln ist der Adler der Inhaber des Königlichen Hausordens von Hohenzollern verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dombauvollendungsfeier. Zum Andenken an die fünfundzwanzigste Wiederkehr der Dombauvollendungsfeier am 15. und 16. Oktober hat das Antiquariat von K. A. Stauff u. Cie., Große Budengasse 14, in seinen Schaufenstern eine Ausstellung darauf bezüglicher Bücher und Bilder arrangiert, welche der Besichtigung von Geschichtsfreunden empfohlen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Greens Kölner Adreßbuchverlag macht durch Anzeigen bekannt, daß mit dem Neudruck des nächstährigen Adreßbuches in Kürze begonnen wird und Berichtigungen nur bei sofortiger Einsendung an den Verlag, Brückenstraße 6, noch berücksichtigt werden können. Gleichzeitig wird an die rechtzeitige Bestellung des Adreßbuches zum Vorzugspreise erinnert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Sonntag den 15. d.., geht, neu einstudiert, Hauptmanns Komödie! Der Biberpelz in Szene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadttheater. Am Dienstag den 17. d. M. findet im Neuen Theater die erste volkstümliche Vorstellung(außer Abonnement) statt. Zur Aufführung gelangt: König Richard III. Es sei darauf hingewiesen, daß die Preiseräßigung sich auf sämtliche Plätze erstreckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>u Unfälle. In der Thieboldsgasse kam gestern abend ein Mann zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern abend scheute auf der Alteburgerstraße das Pferd eines Geschäftswagens. Der Kutscher kam bei dem Versuch, das Pferd zum Stehen zu bringen, zu Fall, wurde überfahren und am linken Arm erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erwischt. Gestern abend wurde in einem Geschäftshaus auf dem Eigelstein eine Dame ertappt, als sie sich einige Gegenstände aneignen wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>m Feuer. In einer Maschinenfabrik in der Josefstraße brach in der vergangenen Nacht Feuer aus, das die Feuerwehr schnell löschte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern nachmittag entstand in einer Brennerei auf der Dürenerstraße in Lindenthal Feuer, das von den Angestellten der Firma bald gelöscht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verhaftet wurden: ein Mann wegen Nächtigen in einem Neubau, ein Mann wegen Ruhestörung, ein Mann wegen Zechprellerei, ein Mann wegen Hausfriedensbruch, zwei Männer und zwei Frauenspersonen auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>X Größere Verkehrstörungen. Gestern nachmittag fuhr auf der Neußertraße ein Straßenbahnwagen gegen einen beladenen Heuwagen und gertrümmerte diesen. Hierdurch entstand eine Verkehrstörung von etwa 15 Minuten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Heute morgen kurz vor 9 Uhr geriet in der Friesenstrße ein Straßenbahnwagen in das Rad eines eben die Geleise überfahrenden Petroleumwagen, wobei der Straßenbahnwagen aus dem Geleise gerissen wurde und dieses sperrte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Roheit. Bei einem Wortwechsel zwischen zwei jungen Leuten kam es in einem Hause an der Körnertraße gestern abend zu Tätlichkeiten. Der eine ergriff ein großes Stück Holz und schlug seinen Gegner dermaßen auf den Kopf, daß er blutübertrömt zusammenbrach und zum Krankenhause geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 13.0kt.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..53--.70, do. vom Bauch.35-.48, Kalbfleisch.65.87, Hammelfleisch.42-.75, Schweinefleisch 1,98-2,05, alles einschl. Knoebenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert.87-1,90, gesalzen 0,00-.00, Schweineschmalz.00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>K Köln, 13.0kt. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufahrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>nen.80-7,20. Maschinenstroh(Roggen).90, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,30, Krummstroh .60 die 100 Kül.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
