<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>390647</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Landwirtschaftlicher Verein. Die Lokalabteilung Köln des Landwirtschaftlichen Vereins für Rheinpreußßen hat für die Arbeiter ihres Bezirks, welche in den selben Betrieben länger als 25 Jahre tätig sind, als Ehrengabe silberne Taschenuhren mit Monogramm und entsprechender Widmung beschafft, welche in diesen Tagen an 32 Personen durch die Arbeitgeber zur Aushändigung gelangen konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a. Englücksälle. Auf dem Trutzenberg schoß sich ein Mann durch Unvorsichtigkeit mit einem Revolver in die Hand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein dreiähriges Kind verbrannte sich mit heißer Suppe die Brust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pazzia. Bei einer am Samstagabend im neunten Polizeibezirk abgehaltenen Razzia wurden auf de. en auf dem Hohenpfortenbüchel und auf der Hohestrße acht Dirnen scs Teichenlandung. Gestern vortrag wurde in Riehl, die Leiche des am 16. d. M. in der Nähe der Bismarcksäule im Rhein ertrunkenen Knaben Georg Frank aus der Alteburgerstraße in Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Vorgebirgsstraße von Vorgebirgswall bis Bischofsweg vom 25. September d. J. ab auf die Dauer von zehn Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter Selbstmord. Gestern abend erhängte sich in seiner Wohnung 0 Der Wasserstand des Rheines ist soweit gestiegen, daß die Schiffbarücke auch für beladenes Laſtfuhrwerk freigegeben werden konnte. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,61 Meter gegen 39 Meter am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 25.Sept.1905, Schlachtviehmarkt, Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 801 Ochsen, darunter 309"Weideochſen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 82, b. jur So###nge nicht auswegästete. ältere, ause lere ausgeruüzöge Kühe"und Vre.aura- guse und-halbes"r 6o-63, Celse chaschetaste Käshe sir aihlser galt ic Pehcsiel erei Die Hämorrhoiden u. ihre Heilung durch ein erprobtes Verfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Minister v. Witte traf gestern, von Paris kommend, mit dem Schnellzuge 8 Uhr vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um.26 vormittags nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Oersonalnachricht. Dem Eisenbahnstellwerksweichensteller Johann Hammerich zu Ehrenfeld wurde das Allgemeine Ehren# Jubiläum. Am 21. September waren es fünfzig Jahre, daß der Anstreicher Jos. Dupont in den Dienst der Firma van der Typen&amp; Charlier eintrat. Nachdem an diesem Tage der Jubilar bereits seitens der Firma durch Ueberreichung eines Diploms, sowie eines Sparkassenbuches, auf einen ansehnlichen Betrag lautend, bedacht worden war, hatten seine Vorgesetzten und Mitarbeiter am Samstag im Höellerschen Saale sich auch zu einer Festfeier eingefunden. Nach einem von Frl. Hammers vortrefflich gesprochenen Prologe wurde dem Jubilar von seinem Meister und den Kollegen ein kunstvoll gearbeitetes Diplom und ein Ruhesessel als Zeichen der Liebe und Achtung verehrt. Der Direktor der Firma, Hr. Köttgen, stellte Hrn. Dupont als Muster gewissenhafter Pflichterfuüllung allen Anwesenden vor. Das Fest an sich verlief in der schönsten Weise. Gemeinschaftliche Lieder, Theateraufführungen und Einzelvorträge wechselten in bunter Reihenfolge ab; u. a. wirkten der hiesige Männergesangverein Eintracht sowie der All4 Im Reichshallentyearer hat ein teilweiser Programmwechsel stattgefunden. Die neuen Nummern finden ebenso den allgemeinen Beifall des Publikums, wie diejenigen, welche schon bisher eine große Zugkraft ausübten. Die musikalischen Clowns Gebrüder Forrest erregen mit ihren grotesken musikalischen Darbietungen und Sprüngen stürömische Heiterkeit. Der Amerikaner Hofland arbeitet mit den Zähnen. Er hebt mit seinem anscheinend aus härtetem Stahl bestehenden Gebeß einen Stuhl, auf den sich ein ausgewachsener Mann gesetzt hat, ferner einen schweren Küchetisch und biegt dumdicke Eisenstangen. Sein Sensationsakt besteht in dem Heben von 6 bis 8 Personen. Die amerikanischen Benjovirtuosen vertreten wieder das komisch-musikalische Genre in bester Weise. Ein Spektakelsück aus reichlicher Situationskomik ist die Pantomine Die Einbrecher von New York, die von der Piccardcompany dem Publikum zu Dank gegeben wird. Die turnerischen Leistungen der"Einbrecher" und"Polizisten" sind kaum zu übertreffen. Rückhaltlos Anerkennung verdienen die ikarischen Spiele der Creare-Truppe, denen zu ihren mit Sicherheit und Eleganz aufgeführten akrobatischen Kunntstücken ein stämmiger Neger als lebendes Piedestal dient. Der ausgezeichnete Humorist Siegwart Gentes, unbestritten der beste seines Faches, führt eine vollständige Oper auf, die ebenso wie seine deklamatorische Abend-Soiree eine zwergfellerschütternde Wirkung ausübt. Die vorzügliche Konzertsängerin Child Guastalla, die australische Tänzerin Schadet mit ihrem Partner Marcelin Alcaran, Die Obersteiner in ihrer Szene Volksleben in den Alpen sowie die sprechenden und musicierenden Photographien sind dem Programme verblieben, das allabendlich ein zahlreiches Publikum anzieht. eere 5 Die Wahlen zum Kirchenvorstand und zur kirchlichen Gemeindevertretung in Nippes fanden gestern mittag unter dem Vorsitz des Hrn. Pfarrers Rosellen statt. Die Beteiligung war so stark wie bisher noch niemals, und nicht weniger wie vier verschiedene Listen zum Kirchenvorstand waren aufgestellt. Gewählt wurden die vom Katholischen Bügerverein aufgestellten Herren: Rentner A. Böhm, Dr. med. Hecker, Sanitätrat Dr. Pilgram, Rechnungsrat Zangerle und Rentner Meyberg auf sechs Jahre und hat entsetzliches Englück angerichtet. Viele Hunderte von Familien sind obdachlos geworden. Not und Elend herrschen in den Ortschaften, welche von dem harten Schicksalsschläge heimgesucht wurden. In der ganzen zivilisierten Welt hat der Notschrei, der aus Süditalien kommt, lebhaftesten Widerhall gefunden. Papst Pius X. hat eine halbe Million Franken zur Linderung der Not gespendet und gestern durch Rundschreiben sämtliche Nunzien und apostolische Delegaten zur Sammlung von Gaben für das heimgesuchte Kalabrien aufgefordert. Wir wenden uns daher an alle Leser und Leserinnen des Kölner Local-Anzeigers mit der Bitte, nach Möglichkeit der Geschäftsstelle des Kölner Lokalanzeigers(Köln, Marzellenstrße 35--43) ein Scherflein zu senden für die Englücklichen in Kalabrien. Die Gaben werden wir nebst einem Verzeichnis der Geber dem Heiligen Vater direkt überreichen lassen, dem es, wie wir bestimmt wissen, zur besonderen Freude gereichen wird, reiche Gaben von Katholiken der ganzen Welt den Heimgesuchten zukommen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
