<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>390659</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Pilgerzug.(Eig. Drahtber.) Rom,.Okt.1905. Gestern abend fand im Lokal des Lesevereins eine Versammlung der Kölner Rompilger statt. Es wurde eine Ergebenheitsdepesche an Kaiser Wilhelm und an Kardinal Fischer gesandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der prakt. Arzt Dr. med. Hoesten jr. in Köln-Ehrenfeld wurde aus Anlaß der Choleragefahr vom Minister telegraphisch an die Stromüberwachungsstelle in Filehne berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Am Mittwoch den 11. c. gelangt Eugen 'Alberts dreitaktige Oper Tiefland als Novität zur Aufführung. 'Albert, der nicht nur zu den hervorragendsten Pianisten unserer Zeit gehört, sondern auch in der ersten Reihe der Komponisten der Gegenwart steht, hat in diesem Musikdrama sein Hauptwerk geliefert. Die Novität ist bereits in Prag, Leipzig und Frankfurt a. M. mit großem Erfolg aufgeführt worden. Beschäftigt sind in der Oper die Damen: Lohse, Unzucht, Canal, Rohr und Barnay und die Herren: Liszewfky, Bauer, Erboth, Konrad und Vanini. Die Regie führt Hr. v. Wymetal. Dirigent ist Hr. Lohse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Schauspiel findet der nächste(dritte) Novitätenabend am Montag den 9. c statt. Es gelangen zwei Neuheiten zur Aufführung: Ninon von Lenclos von Ernst Hardt und der Zweitakter Benignens Erlebnis von E. von Keyserling. Das erstgenannte Stück erlebt hier seine Draufführung, welcher der Autor persönlich beiwohnen wird. Benignens Erlebnis ist kürzlich am Berliner Lessing-Theater in Szene gegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Bahnhofstraße, deren Pflaster und Bürgersteige in der letzten Zeit sehr zu wünschen übrig ließen, erfährt jetzt eine durchgreifende Aenderung. Wie aus der Betonunterlage, die gegenwärtig hergestellt wird, zu erkennen ist, soll die Straße eine Asphaltdecke erhalten. Infolge der umfassenden Straßerarbeiten befahren die Wagen der Rundbahn und der Marktbahn nur in der Richtung zum Bahnhof die Bahnhofstraße. In der Richtung zur Hauptpost werden die Straßenbahnwagen durch die kleine Marzellenstrße geleitet. Die Asphaltirung dürfte in acht Tagen vollendet und dann die Sperrung der Bahnhofstraße wieder aufgehoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheindampfschiffahrt. Die Könische und Düsseldorfer Gesellschaft läßt mit dem 9. Oktober einen neuen Fahrplan in Kraft treten. Danach fahren: ein Dampfer ab Mannheim.30 Uhr vormittags bis Köln(.40 Uhr abends), einer ab Mainz 11 Uhr vor mittags bis Koblenz(.30 Uhr nachmittags), zwei ab Koblenz .00 und.15 Uhr vormittags bis Köln(11.15 vormittags bzw. .45 Uhr nachmittags), einer ab Köln.15 Uhr nachmittags bis Düsseldorf bzw. Rotterdam. Rheinaufwärts werden ab Köln folgende Fahrten ausgeführt:.30 vormittags, 10.00 vormittags und 1 Uhr nachmittags bis Koblenz(.00 und.45 nachmittags und.45 Uhr abends); 10.10 vormittags und.30 Uhr nachmittags ab Koblenz bis Mainz(.30 Uhr nachmittags) und St. Goar (.30 Uhr nachmittags);.00 vormittags und 12.50 Uhr nachmittags ab St. Goar bis Mannheim(.00 Uhr abends) und Mainz(.30 Uhr nachmittags).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>St. Josefs-Zufluchtshaus in Bapenthal. Die weiläufigen Umbau- und Erneuerungsarbeiten an dem St. Josefszufluchtshause in Köln-Bayenthal, Bernardstraße, sind nunmehr unter der Leitung des Regierungsbaumeisters Moritz beendet. Die bisherige Benutzung hat bereits erwiesen, daß die für den neuen Zweck des Hauses notwendigen Veränderungen sich als durchaus praktisch bewährten. Dem Hrn. Regierungsbaumeister Moritz, der lediglich des wohltätigen Zweckes halber sich dieser Arbeit angenommen hat, gebührt dafür besonderer Dank. Das Werk und seine Aufgabe seien in Erinnerung zurückgerufen, da gerade jetzt die von dem Obereräsidenten bewilligte Hauskollekte in Köln abgehalten wird.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Haaren bei Aachen, Gemeindebehörde, Polizeidiener für steten Nacht- und teilweisen Tagesdienſt, 1000 M. Gehalt. Koblenz, Königliches Gefängnis, Gefangenaufſeher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Neunkirchen Reg.-Bez. Trier, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1450 M. Overath, Landkreis Mülheim(Rhein), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, eventuell auch im Nebenamte Vollziehungsbeamte der Gemeindekasse für einen Teil der Bürgermeisterei, 900 M. Anfangsgehalt, steigt sechs mal alle drei Jahre um je 75 M. Stolberg,(Rheinland), Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, das Einkommen ist schwankend, selbiges hat im letzten Jahre rund 1600 M. betragen. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, 800 M. Gehalt, steigt bis zu jährlich 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königliche Eisenbahndirektion Köln, zwei Fahrkartenausgeber, 1200 M. Jahresgehalt, steigt bis 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Warnung für Geschäftsleute. Ein dreizehnähriger Junge, der am Donnerſtagabend in einem Geschäfte an der Machabäertraße um ein Butterbrot bat, trat, als die Geschäftsfrau den Laden kurze Zeit verließ, um etwas Brot zu holen, hinter die Theke, entnahm der Schublade ein Fünfmarkstück und verschwand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Dieb auf dem Hauptbahnhof. Als gestern abend ein Durchreisender am Hauptbahnhof die Auskunftstafeln studierte und seinen Koffer neben sich gestellt hatte, schlich sich ein Mann heran, ergriff den Koffer und lief davon. Ein Schutzmann, welcher von weitem den Vorgang beobachtet hatte, nahm die Verfolgung auf. Leider gelang es dem Dieb, nachdem er den Koffer von sich geworfen hatte, zu entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bütet die Rinder. Gestern mittag machten sich in einer Schreinerei in der Schartgasse zwei Knaben an einer Hobelmaschine zu schaffen. Hierbei setzte einer der Knaben die Maschine in Bewegung, wobei der andere mit der Hand in die Maschine geriet und schwere Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln,.Okt.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu.80-7,00, Maschinenstroh(Roggen).70, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00, Krummstroh Köin,.0kt.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise, Rindfleisch, von der Keule M..52-.70, do. vom Bauch.35-.48, Kalbfleisch.65--- .87, Hammelfleisch.42-.75, Schweinefleisch 1,98-.05, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert.87-1,90, gesalzen.00-.60, Schweineschmalz.00-.0O das Kil asen 3,80-.50, Kaninchen(wilde) 1,00--.20, Enten 3,00-.50, Hähne, alle.80-.30, junge 1,00--1,80, Hühner, alte.80-2,30, lunge.80-.30, Tauben, alte.50, junge..5O-.55, Gänse 5,50-.50, Rebühner, alte 0,90-- 1,10, junge 1,20-.5) das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Bezirksverein Gabelsberger Stenographie. Am vergangenen Sonntag fand in Euskirchen im Restaurant Zur Traube der 18. Bezirkstage statt. Es waren 8 Vereine von Köln, Mülheim(Rhein), Bonn, Siegburg und Euskirchen durch 18 Delegierte vertreten. Der Vorsitzende, Hr. Frantzen(Köln), erstattete den Geschäftsbericht, nach welchem der Bezirk 16 Vereine mit 445 Mitgliedern zählt. Die Kassenverhältnisse sind als günstig zu bezeichnen, Als Ort für den nächsten Bezirkstage wurde Hennef(Sieg) gewählt, wo die Versammlung im nächsten Frühjahr stattfindet. Der Versammlung ging ein Wettschreiben voraus, das rege Beteiligung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Marianische Kongregation für junge Kaufleut begann am Mittwochabend ihr neues Vereinsjahr, nachdem sich an vorigen Sonntag die Mitglieder zahlreich zur h. Kommunion in der Minoritenkirche eingefunden hatten. Herr B. Husier eröffnet als dieseähriger Präfekt den Vereinsabend mit herzlichen Begrüßungsworten und ermahnte die Mitglieder, die in großer Zahl im neuen Vereinslokale(Bürgergesellschaft, Zimmer Nr. 1) erschienen waren, zu tataräftiger Mitarbeit auf. Hierauf begrüßte der Präses Herr Domvikar Herkenrath die Versammlung, dankte dem Vorstande des verflossenen Vereinsjahres für die treugeleisteten Dienste und sprach die Hoffnung aus, daß auch der dieseährige Vorstand seine Kraft einsetzen werde für das Gedeihen der Kongregation. Ganz besonderen Dank stattete der Redner dem vorigeährigen Präfekten Hrn. Jos. Papst jun. ab für sein untermüdliches Arbeiten im Dienste des Vereins. Sein Hoch galt dem alten und dem neuen Vorstande. Nach einigen geschäftlichen Mitteilungen erstattete Hr. Papst Bericht über den dieseährigen Verbandskongreß in München. Im gemütlichen Teile des Abends ernteten die Herren Scharmitzel, Klefisch und Winter durch ihre Solovorträge und Hr. Almend durch seine Klaviersücke reichen Beifall. Zum Schlusse wies Herr Husier nochmals auf das am Sonntag den 15. d. M. stattfindende 47. Stiftungsfest hin und bat um zahlreiches und pünstliches Erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Fußballsport. Am Sonntag siegte der Kölner Ballspielklub mit der dritten Mannschaft über die erste Mannschaft der Kalter Germania mit 10:0. Am kommenden Sonntag, nachmittags 4 Uhr, spielt die erste Mannschaft in Mügersdorf gegen den Bonner Fußallverein(Meisterschaftsspiel erste Klasse).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
