<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>390628</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>0c",###te, Futiergerste, M. 12.80-13.30, Brenngerste 13.75-14.50, Braugerste, hiesige 16,.00-17,.50, fremde 17,00-20.00; Mais, grober M. 13,20--15,80, mittel 14,00-15,50, Cinquantino 15,50-16.50, alles die Weizenmehl, 000, M. 22,50-22,75, Roggenmehl, 0, mit Sack, 21,00--- 21.50: Kleie, mit Sack,.00-9,50, Grand, mit Sack,.25-.75, Bolla heutigen Früchtmarkt, war die Säimmun sehr fest. Auswärtige Forderungen lauteten, besonders für Roggen, höher. Russischer Roggen war gut beachtet, ebenso ist die Nachfrage für Weizen besser. Inländischer Roggen war wenig angeboten. In den übrigen Artikeln konnten ebenfalls befriedigende Umsätze erzielt werden; besonders war Mais besser begehrt. Futtermittel waren bei festen Preisen gut beachtet. Das Geschäft in Honiwar 8 Ferner. 79c. Friedr. Sasse, Perlenpfuhl 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erschütternde Dinge läßt sich die Rhein.-Westf. Ztg. aus Koln melden. Ueber die letzte Sitzung der Stadtverordnetenversammlung heißt es in dem Blatte:"Die frühere liberale Mehrheit des Kollegiums hatte aus rein sachlichen Gründen die Ueberlassung von Turnhallen an katholische Jünglingsvereine verweigert, die Ansicht vertretend, daß ultramontane Wühlarbeiten in städtischen Gebäuden nicht geduldet werden sollten. Jetzt, nachdem das Zentrum die allerdings sehr schwache Majoratät besitzt, setzte es nach lebhafter Debatte durch, daß zunächst dem katholischen Jünglingsverein von St. Ursula eine Turnhalle freigegeben wurde, nachdem es erst kürzlich die städtische Schuldeputation durch Zuziehung eines katholischen und eines evangelischen Geistlichen sowie eines Volksschullehrers vermehrt hat. Weitere Anträge werden nicht lange auf sich warten lassen." Richtig ist, daß der Antrag des katholischen Jünglingsvereins von St. Ursula auf Ueberlassung einer Turnhalle zu Turnübungen ebenso wie frühere Anträge confessioneller(auch jüdischer) Vereine ohne jede Debatte uno ohne jeden Widerspruch angenommen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militärisches. Das hier in Köln bzw. in Kalt liegende Westfälische Infanterie-Regiment Nr. 53 und das in Mulheim am Rhein liegende Westfälische Infanterie-Regiment Nr. 16 fuhren in der vergangenen Nacht um.05 Uhr mittels Sondernügen zu den dieseährigen Manövern des 7. Armeekorps in der Gegend von Pyrmont und Warburg. Das Korpsmanöver findet an den letzten drei Tagen bei Warburg statt. Am 24. d. M. in der Frühe werden die beiden Regimenter wieder in ihrer Garnison eintreffen. Das erste Bataillon des Schleswig-Holsteinschen Fußartillerie-Regiments Nr. 9 fuhr heute vormittag mittels Sonderzuge vom alten Bahnhofe in Deutz zwecks Teilnahme an der Kaiserparade bei Urſitz nach Neuwied ab. Das Bataillon wird in Ehrig Quartier beziehen und am Montagabend in seine Garnison zurückkehren. Das 7. Fußartillerie-Regiment rückte heute morgen zum Kaiser-Manöver aus und fuhr mittels Sonderzuge vom Bahnhof Köln-Bonnter ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
