<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>390611</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Volksgarten werden heute Freitag und Samstag die keits gestern unter großem Erfolg gezeigten Kolossal-Kriegsmälde wiederholt. Teils sind es Bilder aus dem japanischsischen, teils aus dem deutsch-französischen Kriege, letztere nach rühmten Vorbildern. Zur Erläuterung dienen melodramatische #rträge des Recitators Wilh. Müller aus Hannover, während die gleitende Musik von der Kapelle des 7. Fußartillerie-Regiments mier Herrn Trenks Leitung ausgeführt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Die Erlaubnis zur Anlegung des Ritterkreuzes des Päöstlichen St. Silvesterordens wurde dem Kaufnaonm Osann Proenen, das Riterkreanz der 861.., euchen Krone dem Kommerzienrat Louis Hagen, des Rittertrenze erster klasse des Großherzoglich Badischen Ordens vom Zähringer Löwen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eisenbahngeneralagenten großbritannischen Konsul Karl Anton und des Offizierkreuzes des französischen Ordens du merite agricole dem Kaufmann Emil Friedrich Helmers, sämtlich in Köln, Bauernänger. Zu einem hier zugereisten Oesterreicher gen sich gestern nachmittag zwei Fremde, die sich anboten, mit gemeinsam die Stadt zu besehen. Als man nach einiger Zeit n Wirtshaus eingekehrt war, begann das Kümmelblättchenund bald war der Oesterreicher um seine Barschaft, die etwa Ein schwerer Englücksfall ereignete sich gestern vormittag auf der Nachenerstraße, in der Nähe der Postagentur von Köendor" Dort scheute plötzlich das Pferd eines Geschäftswagens und ging durch. Der auf dem Bock sitzende Kutscher sowie anderer Mann wurden vom Wagen geschlendert und blieben ververletzt und bewußtlos liegen. Sie wurden ins Lindenthal gebracht. Der Hospitalarzt stellte bei dem er der aus Köln stammt, eine Gehirnerschütterung und noch here innere Verletzungen fest, während bei dem anderen Manne, Nippes wohnt, einen Schädelbruch konstatiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>vormittag durch einen scharfen Wortwechsel ein Ende neamer schien. Der Schuhmacher ging dann aus, kaufte sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>scharfe Patronen für seinen Revolver und begab sich um hr in das Haus zurück, wo die Stra#enbahnschaffnersfrau Küche beschäftigt war. Aus einer Entfernung von etwa ritten feuerte dann Kraft zwei Schüsse auf die Frau ab traf sie in die Brust, so daß sie rücklings auf den Boden Frau soll nach dem ersten Schuß dem Kraft zugerufen "iden, er möge ihr doch verzeihen. Der zweite Schuß ging der Frau in die Schläfe, worauf sie alsbald verstarb. später beim Verhör angab, habe er sich nac,.. gig Straße .L. Spur von Neue. Später wurde der Mordbuben Koste, Pe- saseschecheshe. id. esihece le helle vormittag wurden bei einer gerichtlichen Besichtigung des Schauchrenfeld sich befindenden den Kanden uishend ain guete Dan erschiche Lradwangen Stästische Straßanbahnen. Mie den geS-Pgrrige, lohnt seise er ,. auck. bis al hause Grosäisheice 2d die. 941s5 eod r ck.se,stastge. eirtn-Soelällige Krch. De.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
