<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>390671</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die hiesigen Sozialdemokraten traten gestern in die Agitation für die bevorstehenden Stadtverordnetenwahlen ein. Herr Dr. Maurenbrecher aus Berlin sprach im Roten Löwen über "Sozialdemokratie und Stadtrathswahlen", wobei er ein allgemeines sozialistisches Gemeindeprogramm für Großstädte entwickelte. Den Beweis für seine Behauptung, daß man mit leichter Mühe eine größere Zahl von Genossen in die Stadtverordnetenversammlung bringen könne, suchte er mit dem angesichts der Kölner Verhältnisse ganz und gar unangebrachten Hinweis auf Berlin zu erbringen. Aus der Rede ist folgender Satz noch besonders erwähnenswert: Die Aufgabe der Sozialdemokraten müsse es sein, zuerst die Ideale des bürgerlichen Liberalismus ins Programm aufzunehmen und dann die Anbahnung des Sozialismus zu erstreben. Für die Behauptung, daß die"herrschenden Klassen" kein Interesse an den Volksschulen hätten, solange die Vorschulen beständen, blieb der Redner, wenigstens soweit er seine Bemerkungen auf das Zentrum angewandt wissen wollte, den Beweis schuldig Ebenso leicht wie der Referent machten sich die Diskussionsredner ihre Sache. Man brauche nur offen Farbe zu bekennen, dann sei der Sieg in Köln mit Bestimmtheit zu erwarten; bei der Reichstagswahl habe die Sozialdemokratie 24--25000 Stimmen in der Stadt Köln aufgebracht, das Zentrum aber bei der Stadtverordnetenwahl nur 8000 Stimmen in der dritten Abteilung!!] In den zwei Jahren, in denen das Zentrum die Mehrheit habe, sei für Köln nichts erreicht worden als ein Geistlicher in der Schuldeputation. Die Versammlung verpflichtete sich schließlich in einer Resolution, für die sozialdemokratischen Kandidaten einzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Ausschreitungen kam es gestern abend gegen 9 Uhr in der Nähe des Zoologischen Gartens. Dort gerieten einige junge Leute mit sie hängelnden Burschen aneinander. Letztere zogen plötzlich Gummischläuche mit Messingverschraubungen und hieben auf ihre Gegner los, wobei zwei derselben schwere Schädelverletzungen davontrugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. In der Bonnerstraße stürzte in der vergangenen Nacht ein Maurer von der vierten Etage die Treppe hinunter und erlitt schwere Schädelverletzungen, denen er heute morgen im Bürgerhospital erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>J. Langen&amp; Söhne, Zuckerraffinerie, hier, ihr 25jähriges Jubiläum. Anläßlich dieses Ereignisses fand am Samstagabend im goldenen Löwen auf der Ehrenstrße eine Feier statt, an der auch Hr. Direktor Wolf, sowie mehrere Beamten der Firma teilnahmen. Hr. Haupts begrüßte die Erschienenen und wies auf das gute Einvernehmen zwischen der Firma und den Arbeitern hin. Der beste Beweis dafür sei die große Anzahl Jubilare, welche die Firma aufzuweisen habe. Sein Hoch galt der Firma. Hr. Direktor Wolf beglückünschte die Jubilare und Jubilarinnen namens der Firma und überreichte ihnen ein Sparkassenbuch und für jeden ein Prachtwerk mit Widmung. Er schloß mit einem Hoch auf die Jubilare. Hierauf übergab Hr. Haupts den Jubiliren die von den Mitarbeitern gestifteten Angebinde. Gemeinschaftliche Lieder mit Musikvorträgen wechselten im Laufe des Abends auf das schönste ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Wetter war gestern wieder außserordentlich unwirtlich. Die anscheinende Wendung zum Besseren, welche am Samstagvormittag sich einstellte, hat nicht lange angehalten, nachmittags trat wieder Regenwetter ein, welches auch gestern mit wenigen Unterbrechungen anhielt. Zudem tobte ein heftiger Süweststurm den ganzen Tag über der Stadt und tat in den öffentlichen Gartenanlagen wie auch in den Gärten der Stadt manchen Schaden, ebenso an den Dächern der Häuser. Der Sonntagsverkehr war unter diesen Umständen sehr abgeschaächt und beschränkte sich auf das Innere der Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
