<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>390603</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Den Eisenbahnbetriebssekretären Karl Mertagen und Christian Gau hierselbst wurde der Kronenorden vierter Klasse, und dem pensionierten Eisenbahntelegraphisten Friedr. Aschenbrenner in Mülheim das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anſichtskarten mit brieflichen Mitteilungen auf der Vorderseite sind im Verkehr mit den europäischen Ländern-- mit Ausnahme von Großbritannien und Irland-- vom 1. September ab versuchsweise zugelassen. Bisher waren solche Anſichtskarten im Auslande unzulaässig und wurden mit Strafporto belegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zu einem öffentlichen Aergernis hat sich das Baden im dienen Rheine entwickelt. Am schlimmsten wird es in dieser Hincni an der Mütheimer Heide getrieben. Dutzende von halbüchn und größeren Burschen baden dort nicht nur im Rheine, großen Menge von Kindern belebt ist. Von vielen Müttern, die mit ihren Kindern die Heide wegen der frischen Rheinlüft gerne Feuchten, auch schon deshalb, weil die Kinder sich dort gefahrlos Bewegen und austummeln können, hörte man gestern lebhafte nagen, daß ihnen der Besuch der Heide durch das oben bezeichnete berschämte Treiben undöglich gemacht würde. Um dem ein de zu bereiten, würde es schon genügen, wenn sich die berittene schützmannschaft etwas häufiger dort sehen ließe.[Aehnliche higen wurden in jüngster Zeit auch laut über Leute, die zwischen Leutz und Mülheim baden.] Selbstmord. In vergangener Nacht sprang am Leystapel *r unbekannter Mann in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein schwerer Englücksfall ereignete sich gestern abend auf Er Rennbahn des Sportplatzes. Beim Training stießen zwe stieger so heftig zusammen, daß sie beide zu Boden und ihre Ma im großen Germania-Preis über 100 Kilometer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>von Goor, gefahren am 11. Oktober 1903, gehalten, verbessert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kapelle d. Feld-Art.-R. Nr. 59 B Mensch, Kgl. Stabstromp. O 6 Fernspr. 919. Aug. Neumeyer. C Diese Extra-Prämien werden Fahrer wie Schrittmacher zu höchster u. vollkommenster Hergabe ihrer Kräfte anspornen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>die Reisterkurse der Rheinprovinz in Köln. Die Stretton der Meisterkurse der Rheinprovinz in Köln versendet sonden den ersten Bericht über ihre Tätigkeit. Die wöchentliche Wege der Zwangsvollstreckung soll das in Cöln-Mügersdorf belegene, im Grundbuche zur Zeit der Eintragung des Versteigerungsvermerkes herrenlose, bis zum 7. Juni 1905 auf den Namen des Architekten Ludwig Daniels in Cöln, der auf sein Eigentum verzichtet hat, eingedrägene Grundstück: Flur 69, Parzelle Nr. 1914/251, Kringsweg, Garten, 4,43 Ar groß, am 9. Oktober 1905, vormittags 10 1/2 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht Glockengasse 9, Zimmer Nr. 38, Vertreter des Aneignungsberechtigten in der Probeßagent Weißweile in Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
