<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>390651</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Regierungshauptkasse-Kassierer Laux hierselbst ist aus Anlaß seines Uebertritts in den Ruhestand der Charakter als Rechnungsrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Damela Nieuwenhuys. Zu der Nachricht über die Verhaftung des holländischen Anarchisten Damela Nieuwenhuys wird uns in teilweiser Wiederholung früherer Meldungen von gutunterrichteter Seite berichtet, daß N. am 11. September nicht in Untersuchungshaft, sondern in Polizeigewahrſam genommen worden ist, um ausgewiesen zu werden. Während den zum Zwecke der Ausweisung eingeleiteten Verhandlungen wurde bekannt, daß Nieuwenhuys bereits im Jahre 1890 aus dem preußischen Bundesgebiete ausgewiesen worden war, sich somit durch seine unerlaubte Rückkehr nach Deutschland einer Uebertretung des SS 361,2 des Reichs-Straf-Gesetz-Buches schuldig gemacht hatte. Nieuwenhuys wurde nunmehr sofort dem Amtsrichter behufs Aburteilung zugefuührt und von diesem in Untersuchungshaft genommen. Das Schöffengericht setzte eine Haftstrafe von fünf Tagen fest, die durch die erlittene Untersuchungshaft für verbüßt erklärt wurde. Nieuwenhuys wurde dann wieder in Polizeigewahrſam genommen, weil die jetzt wegen seiner Ausweisung schwebenden Verhandlungen noch nicht zum Abschlußß gekommen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Brockensammlung ist vor ungefähr 14 Tagen nach kurzer Pause für den Verkauf wieder geöffnet worden. Trotzdem nun dieses gemeinützige Unternehmen bereits ein Jahr in unserer Stadt besteht, scheint doch seine Bedeutung vielen unserer Mitürger noch unbekannt zu sein. Die Brockensammlung übernimmt von den Bemittelten die ihnen unnütz gewordenen, aber noch brauchbaren Sachen und gibt sie gegen einen verhältnisäßig geringen Betrag an die Unbemittelten ab. Letztere finden dort nicht nur Kleidungsstuücke, sondern auch Betten, Oefen und was sonst zum Haushalt erforderlich ist Der Erlös aus den verkauften Sachen wird wiederum zu wohltätigen Zwecken verwendet. Der Verkauf findet Dienstags von 10 bis 12 1/2 Uhr und Freitags von 3 bis 5 Uhr statt. Das Verkaufslokal ist Rheingasse 24, 1. Etage. Daselbst werden Gaben täglich dankend angenommen oder, nach vorheriger Anmeldung durch Karte: An die Kölner Brockensammlung, Karolingerring 31, 1. Etage, abgeholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Zufolge der frühereinbrechenden Tunkelheit beginnen die großen Rennen am kommenden Sonntag bereits punkt 3 Uhr. Die genaue Reihenfolge der Rennen wird im heutigen Inseratenteile bekannt gegeben. Besonders in den Steherrennen ist durch den Start von Darragon, Günther, Salzmann hervorragender Sport gesichert. Das Hauptrennen, 50 Kilometerrennen zum großen Herbstpreis, beginnt 5,20 Uhr. Die Rennen enden spätestens 6 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reichshallentheater. Wie uns mitgeteilt wird, tritt heute, Freitag den 29. September, der beliebte Humorist Siegwart Gentes zum letzten Male im Reichshallentheater auf, und hat die Direktion demselben heute ein Benefiz bewilligt. Am Samstag den 30. September hat Miß Saaret ihren Abſchiedsabend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schuterrarten für die Straßenbarn. Im Anzeigenteile der heutigen Nummer werden von der Verwaltung die Bedingungen für die Beförderungen auf Schülerkarten von und zum Schulunterrichtsort sowie von und zum Schulgottesdienst veröffentlicht. Wir machen auf die betreffende Bekanntmachung die Eltern der Schüler besonders aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Geschäftsstelle des Verkehrsvereins, Burgmauer 3, werden von heute ab wieder die Erneuerungsmarken für die Netz- und Streckenkarten der Straßenbarn ausgegeben und zwar von.30 Uhr bis 12.30 Uhr und nachmittags von .30 Uhr bis 7 Uhr. Welche Annehmlichkeit die Einrichtung der dortigen Verkaufsstelle für das Publikum ist, beweist die Benutzung im ersten Monat. Obwohl damals die Anordnung kaum bekannt war, wurden doch schon weit über 1000 Karten ausgefertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In den Tesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist eine von Herrn Hofphotographen Karl Scholz in Deutz angefertigte klare photographische Aufnahme, den Zusammenstoßß des Straßenbahnwagens mit einer Lokomotive auf dem Eisenbahn- übergang zwischen Deutz und Kalk veranschaulichend, ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. In einer Penne in der Großen Spitzengasse logirten in der vorvergangenen Nacht fünf junge Leute. Gestern morgen war nun einer der Schlafkollegen verschwunden und hatte von jedem der vier Schlafkollegen ein Andenken mitgenommen und zwar von einem Schlafkollegen die Uhr, einem zweiten das Portemonnaie mit Inhalt und von den beiden anderen Kleidungsstuücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dirnenunwesen. Gestern abend wurde am Museum ein junger Mann von einer Dirne in zudringlichste Weise belästigt. Als er sich dieses verbat und weiterging, wurde er an der Richartzstraße von dem Zuhälter der Person angerempelt und in das Gesicht geschlagen. Der Ueberfallene versetzte dem rohen Burschen einen träftigen Hieb mit seinem Stocke, worauf letzterer den jungen Mann gegen den Unterleib stieß und erst entfloh, als der Beläftigte eine Signalpfeife zog, um sich polizeiliche Hülfe zu verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schlimm hereingefallen. Gestern mittag gesellten sich am Hauptbahnhof zwei gutgekleidete junge Leute zu einem etwa 30jährigen Italiener, dem sie die Sehenswuürdigkeiten der Stadt zeigen wollten. Auf der Hohepforte baten die beiden jungen Leute den Italiener, für 20 Pfg. Zigaretten zu holen. Als der Italiener nun sein Portemonnaie herauszog und angab, er habe nur großes Geld, gab ihm einer der Begleiter 20 Pfg. und ließ sich das Portemonnaie einhändigen, das er, bis der Italiener mit den Zigaretten wiederkomme, verwahren wollte. Als der Italiener mit den Zigaretten aus dem Laden trat, waren seine Begleiter verschwunden unter Mitnahme seines Portemonnaies, das seine ganze Barschaft von 17 M. enthielt. Der Italiener, der noch am gestrigen Tage nach Mannheim fahren wollte, wo er heute Arbeit annehmen sollte, war über den Verlust des Geldes untröstlich, biß sich vor Erregung in die Hand, sodaß blutende Wunden entstanden und sprang wie tousüchtig auf dem Waidmarkt umher. Es gelang schließlich einem Schutzmann, den Italiener zu beruhigen, worauf ein Mann ihn zum italienischen Konsulat brachte und dann bei der Kriminalpolizei Anzeige erstattete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim am Rhein, 28.Sept.1905. Auf eine Wäheerversammlung der Zentrumspartei, über die wir in Nr. 266 berichteten, machte der Stadt-Anzeiger in Köln aufmerksam unter dem Gesichtspunkte, daß man in den Kreisen der Stadtverordneten zu dem Entschluß gekommen sei, in kurzem Ersätzwahlen vornehmen zu lassen. Dazu wird uns geschrieben:"Von einem Entschluß, in diesem Jahre Ersatzwahlen vorzunehmen, war absolut keine Rede. Wie der Artikelschreiber zu dieser Mitteilung kommt, ist den Stadtverordneten vollständig inerklärlich. Es scheint hier mehr der Wunsch der Vater des Gedankens zu sein. Was die Zentrumspartei anlangt, kann sich der Artikelschreiber beruhigen. Wir werden zur rechten Zeit schon auf dem Plane erscheinen." Mülheim a. Rh., 29.Sept.1905. Auf unserem Rheinwerfte ist man gegenwärtig damit beschäftigt, ein weiteres Schutzgeldänder anzubringen. Ebenso werden auf dem Werft zur besseren Beleuchtung vier elektrische Bogenlampen angebracht.-- Die Arbeiten im Hafen fordern ebenfalls eine ausreichende Beleuchtung. Um diese zu schaffen, sollen in der Hafenstraße, im Zoll- und Freihafen sowie an der ganzen Strecke der städtischen Kleinbahn entlang 20 elektrische Bogenlampen aufgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wahn, 28.Sept.1905. Gestern verschwand hier ein Knecht unter Mitnahme eines Fuhrwerks, und zwar eines vierährigen Grauschimmels und einer Karre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Oeffentlicher Vortragsabend von Damen und Herren der Sologesangschule von Karl Becker im kleinen Saale Bürgergesellschaft. Hr. Karl Becker war früher am Königlichen Opernhaus in Berlin und dann in Köln engagiert, wo er mit Karl Meyer sich in die Baritonpartieen teilte. Sowohl in klassischen wie auch in den Waanerovern standen seine Leistungen stets auf der Höhe, namentlich war sein Hans Sachs als eine hervorragende Darbietung geschätzt. Nachdem Becker der Bühne entsagt, ließ er sich in Köln als Gesanglehrer nieder und hat bis jetzt nicht nur Dilettanten, sondern auch Operisänger ausgebildet, die an vornehmen Bühnen Anstellung fanden. Die Damen und Herren, die am Mittwoch Proben ihres Könnens ablegten, betreiben-- mit Ausnahme des Operisängers Hans Kreutz, ihre Gesangsstudien nur aus Liebhaberei und stehen deshalb hors de critique, obgleich sie diese nicht zu scheuen hätten. Ich beschränke mich daher lediglich darauf, die Damen und Herren namentlich aufruführen: Christine Lambertz, Marie Hausmann, Sofie Burkhardt, Elsa Abich, Elsa Wagner, Operisänger Hans Kreutz, Willy Faßbinder, Fritz Hecker, Franz Jansen, H. J. Böhmer, Paul DuMont. Zum Vortrag gelangten Arien von Lortzing, Mozart, Haydn, Mendelssohn-Bartholdy, C. M. v. Weber, einige Duette und Terzette sowie eine Reihe von Liedern, u. a. von Schubert, Sobirey, Brahms, Bohm, R. Wagner, W. Berger, E.'Albert, Fr. Ries, Hildach, R. Franz und A. von Othegraven. Hr. Hans Kreutz, der für diesen Winter dem Stadttheater in Trier verpflichtet ist, konnte in dem Schubertschen Liede An die Leyer und der schwierigen Polacca-Arie des Grafen(Wilischütz) Heiterkeit und Fröhlichkeit, seine ausgiebige Baritonstimme, die er kunstgeuäß zu verwenden weiß, zu voller Geltung bringen. Hr. Paul DuMont sang, nicht wie ein Dilettant, sondern wie ein Künstler Wotans Abschied aus Walküre. Die gesamte Begleitung führte Hans Zech geschickt auf einem Ibachflügel aus. Wenn es sich im übrigen bei den Vorträgen aus naheliegenden Gründen nicht empfahl, an den Einzelnen Kritik zu üben, so kann man doch allen tüchtige Schulung nachrühmen und gute Tonbildung, sinngedäße Atemührung, deutliche Aussprache und zutreffende Auffassung. Der Lorbeerkranz, den die dankbaren Eleven ihrem Gesangsmeister Karl Becker am Schlusse des Abends überreichten, war wohl verdient, und berechtigt der aufmunternde Beifall, der den Schülern gespendet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 18 Frauenspersonen wegen Umhertreibens festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 29.Sept.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..53--.68, do. vom Bauch.37-.50, Kalbfleisch.62-- .80, Hammelfleisch.33-.72, Schweinefleisch 1,93-1,98, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,90-1,07, Speck, geräuchert 1,87-1,90, gesalzen.82-.88, Schweineschmalz:.73---1,80 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>K Köln, 28.Sept.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Heu.80-7,00, Maschinenstroh(Roggen) 3,70, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
