<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390631</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Eine Sitzung findet in dieser Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Polizeilich untersagt wurde gestern vormittag eine öffentliche Versammlung, die in einer Wirtschaft in Nippes stattfinden sollte. Als Referent wollte der Anarchist Albert Weidner(Berlin) sprechen, und zwar über den wirtschaftlichen Befreiungskampf. Auch eine Versammlung, die auf heute abend in einem Lokale am Großen Griechenmarkt angesetzt war, ist aus dem gleichen Grunde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Sommerferien gehen zu Ende. Am Donnerstag den 14. September, morgens 8 Uhr, beginnt der Unterricht wieder sowohl in den höheren Schulen wie auch in den Volks4. Feuer. Am Samstagabend entstand in einer Schreinerei in der Thieboldsgasse ein Fußsodenbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jusammenstoß. Am Samstagnachmittag stieß auf der Severinstrße ein Flaschenbierwagen mit einem Straßenbahnwagen zusammen, wobei 20 Bierflaschen gertrümmert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beschädigung öffentlicher Anlagen. Durch den Bügel des Sprengwagens der Straßenbarn wurde gestern auf dem Wilhelmring drei große Aeste von den Bäumen gerissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Amputation. Dem Rangieren, welcher am Freitag in der Hauptwerkstelle in Nippes beim Rangieren über den Fuß gefahren worden war, mußte am Samstag im Vinzenzhospital in der heimerstraße das Bein abgenommen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl auf dem Hauptbahnhof. Gestern abend wurde einem aus der Ferne zurückkehrenden Schüler auf dem Hauptbahnhof das Portemonnaie mit 15 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rom,.Sept.1905. Wie die Zeitungen melden, üübersteigt in Palmi der durch das Erdbeben angerichtete, bisher festgestellte Schaden jede anfängliche Schätzung. Leichte Erderschütterungen wieder holen sich immer wieder; die Bevölkerung brachte die Nacht unter freiem Himmel zu. Die Behörden ordneten die Zerstörung von 300 unbewohnbar gewordenen Häusern an. Die Zahl der Getöteten in Parhelia wird auf 300 geschätzt. Die Zahl der bisher in Miletos festgestellten Opfer wächst immer mehr. Bei einer Familie von elf Köpfen sind alle unter den Trümmern umgekommen. Güterzüge schaffen Hunderte von Verwundeten fort. Auch in Catanzaro verbrachte die Bevölkerung die Nacht außerhalb ihrer Häuser. Neue, sehr ungünstige Nachrichten kommen aus der Provinz an. Es wird bestätigt, daß die Zahl der Toten in Joppolo 200 beträgt. Alle Wege sind mit Flüchtlingen erfüllt. Der Anblick von Pizzo ist besonders in der Nacht Schrecken erregend. Die aus Catanzaro angekommenen Truppen fahren in der Bergung der durch die Trümmer Getöteten fort. In Martiano soll die Zahl der Getöteten und Verwundeten viele Hunderte betragen. In Cosenza ist ein Teil der Kirche sowie der Glockenturm eingehtürzt, das Schloß Quina und andere Gebäude sind in Gefahr. Die telegraphische Verbindung mit der Provinz Cosenza ist unterbrochen, indessen bestätigen sich die Nachrichten von schweren Schäden. In Castiglione sind 16 Häuser eingehtürzt, in Castrolibero sind zehn Menschen umgekommen. Auch aus San Lucido werden ungeheuere Schäden gemeldet; das Schloß ist zerstört, mehrere Menschen sind unter den Trümmern getötet. Tornano ist fast gänzlich zerstört. Auf der Insel Stromboli wurde ein sehr heftiger Erdstoßß versürt, durch den alle Häuser beschädigt worden sind. Das Kabel ist unterbrochen. In Santa Marina Belvedere weigert sich die Bevölkerung, in ihre Wohnungen zurückzukehren, und verlangt in Eisenbahnwagen übernachten zu dürfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rom, 10.Sept.1905. Der Papst empfing gestern den Apostolischen Administrator von Catanzaro, Erzbischof Piccirilli, welcher über die schrecklichen Zustände in Calabrien berichtete; der Papst bat ihn, Trostworte der Bevölkerung zu üermitteln und überwiess ihm eine ansehnliche Summe für die Meistbedürftigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Ehrenfeld. Die am Mittwochabend im Lobau abgehaltene Versammlung beschäftigte sich mit der 52. Generalversammlung der Katholiken Deutschlands in Straßburg. Hr. Breuer, Mitglied des Kölner Bundes, der persönlich der Generalversammlung beigewohnt hat, gab ein vortreffliches üübersichtliches Bild der Versammlung und ihrer Beschlüsse. Die Rede fand lebhaften Beifall. In der anschrießenden Diskussion wurde besonders die Rede Bebels über die Generalversammlung kritisch beleuchtet. Die vom Bunde eingesetzte Kolportage-Kommission hat inzwischen fleißig gearbeitet und wird sich mit einem besonderen Flugblatte zur Unterstützung der beabsichtigten Hauskolportage an die Katholiken wenden. Die nachhaltige Unterstützung der weitesten Volkskreise wird dem zeitgemäßen Unternehmen hoffentlich nicht fehlen. Nach Erledigung einiger geschäftlichen Mitteilungen beschlossß man u.., sich an der vom Volksverein für das katholische Deutschland beabsichtigten Flugblattverteilung eifrig zu beteiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schlimme Tage. In einer mit Wasser gefüllten Grube an der Niehlerstraße wurde gestern ein alter Mann dem Ertrinken nahe aufgefunden. Der Mann scheint sich an der Straße schlafen gelegt zu haben und später in die Grube geglitten zu sein. Er wurde durch die Feuerwehr ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Steinhöhe am 11. Sept., morgens 11 Uhr: 2,30 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>0,10 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wasserärme am 11. Sept., morgens 11 Uhr: 14 1/2 0 K.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
