<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390602</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Perſonalnachricht. Herr Stadtverordneter Noter Krings ist zum Justizrat ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handwerks-Ausstellungslotterie. Bei der gestrigen Ziehung der Handwerks-Aussteillungslett###e siel der erste Hauptgewinn(Schlafzimenereinrichtung) auf Nr. 42061, der zweite Hauptgewinn(eine Zimmereinrichtung auf Nr. 30 802, der dritte silbernes Kaffeeservice) auf Nr. 31 989, der vierte(ein Wagen) auf Nr. 34752, der fünfte(ein Klavier) auf Nr. 1105.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewerbegericht. Im Amtsblatt der Regierung wird mitgeteilt, daß Rechtsanwalt Josef Mies zum dritten stellvertretenden Vorsitzenden des Gewerbegerichts ernannt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Reisender der Firma Zement- und Eipsplattenwerke Köln wurde nach Unterschlagung von 1000 Mark flüchtig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Blutiger Streit. In der vergangenen Nacht gerieten auf einem im Rheinauhafen liegenden Güterschiff zwei holländische heizer miteinander in Streit. Sie bearbeiteten sich gegenseitig mit Messern, wodurch beide blutige Verletzungen erlitten. Ein städtischer Hafenpokizeibeamter stellte die Ruhe wieder her und brachte die beiden zum Polizeikommissariat im Sionsthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Köln, 17.Aug.1905. Fruchtmarkt. Keine Natuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hon.80-.80, laschinenstroh(Roggen) 4,00, Riektstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Männerchor beging am Mittwochabend in der Flora sein dieseähriges Sommerfest. Die am Nachmittag sich zeigenden trüben Worden, die einen Abendregen zu bringen drohten, hatten sich bei Beginn des Konzertes vollständig verzogen, und so konnten die zahlreichen Besucher sich bei der feenhaften Befeuchtung, wie sie die Verwaltung der Flora bekanntlich hier zu zaubern versteht, den schönsten musikalischen Genüssen hingeben. Der Kölner Rännerchor, welcher jetzt von Fedor Berger, Professor am Konservatorium, dirigiert wird, hat tüchtige Fortschritte gemacht. Das Stimmaterial ist schön ausgeglichen, namentlich die Tenöre sind von selten schönem Wohlklang. Des Jägers Abschied von Mendelssohn, welches man leider so selten zu hören bekommt, Innsbruck, ich muß dich lassen von Jüngst, Abendfeuer von Attenhofer mit dem wunderschoönen Soloquartett, Vom Rhein von M. Bruch usw. waren Proben der Gesangskunst. Sämtliche Darbietungen wurden rein, sicher in in der Modulation und mit gutem Geschmack zum Vortrag gebracht und fanden stürmischen Beifall. Die Florakapelle sorgte in bester Weise für die weitere Unterhaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk, 16 Aug.1905. Am Sonntag den 13. August feierte der riesige katholische Arbeiterverein im Garten der Stadtschenke ein dieseähriges Sommerfest. Infolge des prächtigen Wetters sanden sich die Vereinsmitglieder mit ihren Angehörigen, klein und groß, sehr zahlreich ein. Es entwickelte sich im Laufe des Nachmittag bis in den späten Abend hinein ein fröhliches Treiben, da burch Konzert und mancherlei Volksbelustigungen, Schieß-, Wurfun Glücksboden, für Unterhaltung reichlich gesorgt war. Für die #inder gav es belustigende Wettspiele und hübsche Reigen. Eine Gone Fackelpolonaise, bei der die Kinder mit Süßtigkeiten beschenkt burden, beschlossß das wohlgelungene Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aachen, 13.Aug.1905. Der Aachener Mitarbeiter der Rheinischen Zeitung stellt in Nr. 186 dieses Blattes unter den bekannten Ausfällen gegen die christliche Gewerkſchaftsbewegung, in denen der Aerger über die Erfolge und Ausdehnung derselben im Aachener Bezirk zum Ausdruck kommt, sowie unter Beschimpfungen der katholischen Religion einen Vergleich an zwischen den Lohn- und Lebensverhaältnissen in Aachen einerseits und dem von der Sozialdemokratie beherrschten Berlin anderseits. Daß bei einer Beurteilung der Verschiedenheit der Erwerbs- und Lebensverhaältnisse die Lage sowie die Art der Industrie eines Ortes und bei Nachen insbesondere noch die Nähe der Grenze eine große Rolle spielt,"übersieht" der Aachener "Genosse" ganz einfach und macht für die Aachener Verhältnisse selbstverständlich die katholische Kirche, das Zentrum, die christlichen Gewerkschaften verantwortlich. Aber warum hat er denn zum Vergleich gerade Berlin herangezogen? Warum nicht das in der Tat fast ganz von der Sozialdemokratie beherrschte Sachsen, genannt das"rote Königreich", wo mit Ausnahme eines einzigen Wahlkreises sämtliche Wahlkreise durch die Sozialdemokratie vertreten werden? Im Jahre 1903 hatten in Sachsen 28,29 Proz., also annähernd ein Drittel aller Zensiten, ein Einkommen unter 500 M. und 55.65 Proz. ein solches unter 800 M. Während der jährliche Durchschnittslohn der Rhein.-Westf. Textilberufsgenossenschaft 782 M. betrug, beträgt derselbe in der säcufischen Textilindustrie nur 655 M. Um dieses zu illustrieren, dürfte man nur an die traurigen Lohn- und Arbeitsverhältnisse in Crimmitschau erinnern. Auch steht nirgendwo die Frauen- und Kinderarbeit mehr in Blüte als im"roten Königreich". Und an alledem müßte also nach der Logik des Aachener Mitarbeiters der Rheinischen Zeitung die in Sachsen herrschende Sozialdemokratie schuld sein! Darum hat er sich wohl gehütet, den Vergleich mit dem"roten Königreich" anzustellen. Das paßte ihm nicht in den Kram.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>- Josef, S. v. Heinrich Mues, Anstreichergeh., Hochstadenstr. 10.- Franz, S. v. Nikol. Heller, Schneidermstr., Mühlen. 24</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Georg, S. v. Georg Siegel, Anstreichermstr., Loreleystr. 18. Karl, S. v. Wilhelm Dreßler, Heizer, Sterneng. 61." Everhard, S. v. Everhard Groß, Tagel., Kall b. Köln.- Herman, S. v. Peter Letz, Buchbinder, Gutenbergstr. 86. Charlotte, T. v. Heinrich Wiese, Schriftsetzer. An der Pulversühle 91</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Deter u. Klara, Zwill. v. Jakob Egge, Tischler, Elsaßstr. 52.- Johann, S. v. Johann Berg, Bureaugehülfe, Heinsbergstr. 5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wilhelm, S. v. Matth. Wald. Tagelöhner, Koblenzerstr. 15</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wilhelm, S. v. Johann Sterzenbach, Buchhalter, Bonnerstr. 39.- Peter, S. v. Christian Bach, Postbote, Tacitusstr. 6.- Jean, S. v. Karl Keppler, Kaufm., Severinstr. 67." Bartel, S. v. Reiner Rommerskirchen, Ingenieur, Oberläoderufer 178.- Marg., T. v. Herm. Schulde, Fabrikarb., Severinsw. 45</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Peter, S. v. Gottfried Hamacher, Bäcker, Maybachstr. 166</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Elisabeth, T. v. Wilh. Lowitz, Zuschneider, Friesenwall 5.- Anna, T. v. Albin Rosse, Geschäfts., Brandenburgerstr. 9.- Philipp, S. v. Peter Maiücher, Eisenbahnarb., Thürmchenswall 15.- Peter, S. v. Mich. Fabrikarb., Koelhaffstr..- Franz, S. v. Peter Weiß, Installat., Bostraße 10." Heinrich, S. v. Jos. Müller, Segelmacher, Weberstr. 41</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Margareta, T. v. Gottfried Fischenich. Kaufm., Pantaleonsühlengasse 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Gertr. Beverning, 9., Ferkulum 10.- Peter Herst, verh., Fabrikarbeiter, 60., Severinsw. 57.- Karl Stögermatzer, Buffet., verheir., 42., Mastrichterstr. 44.- August Kremser, Zirkus-Direkt., verh., 69., Ursulastrße 22.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Michael Eens, Lagerarm., An St. Agatha 20, u. Henriette Korenzweig, Weberstr. 64.- Joh. Bilstein, Bauart., Buschg. 12, u. Christine Heimes, Katharinengr, 6.- Bruno Schroeder, Buchh., Alteburgerstr. 20 u. Mathilde Wagner, Kurfürstenstr. 26.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
