<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>390636</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich von Preußen traf gestern mit dem mit dem Schnellzuge um 11.27 abds. über Hamburg nach Lion trafen zwei Sondernüge mit den Unteroffizierschülern von Jülich und Soldaten aus dem Manövergelände ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Ein Mädchen stürzte sich gestern nachmittag am Kaiser Friedrichufer in den Rhein. Zwei Schiffern gelang es, das Mädchen mittels Haken zu retten. Die angestellten Wiederbelebungsversuche hatten Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anläßlich der Raisermanöver sind zugirenden Efigierr und Mannschaften Ordensauszeichnungen zuteil geworden. U. a. erhielten: Das Großkreuz des Roten Adlerordens mit Eichenlaub und Krone der km. General des 8. Armeekorps v. Deines, den Kronenorden 1. Kl. Gen.-Lt. v. Plötz, Kendr. d. 15. Division, Gen.-Maj. Frhr. v. Fritsch, Kund. d. 15. Kav.-Brigade, den Roten Adlerorden 3. Kl. Oberst Scholl, Km. von Köln, den Roten Adlerorden 4 Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Intus für Naturkunde beginnt Hr. Dr. Janson am Sonntag pünktlich um 11 1/4 Uhr die neue Reihe der Vorträge mit einem solchen über Die Korallen und ihre Bauten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten werden die Landgrafenstrage von der Uhlandbis zur Herderstraße vom 18. September ab auf vier Wochen und die Bachemerstraße von der Krieger- bis zur Mommsenstraße vom 17. September ab auf vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Händler wegen Bannbruchs, ein Fuhrmann wegen Unterschlagung, ein Tagelöhner wegen Diebſtahls, ein Kommis wegen Fahrraddiebstahls, ein Hausburschen wegen Diebstahls, ein Reisender wegen Betrugs, ein Verputzen wegen Sittlichkeitsverbrechens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Alorsianische Bündnis St. Gereon feiert am Montagabend im großen Saale des Fränkischen Hofes sein 28. Stiftungsfest. Hierzu haben der Kirchenchor von St. Gereon, sowie sonstige bewährte Kräfte ihre Mitwirkung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Luftdruckmaximum von über 772 Millimeter liegt westlich von Irland, von unter 740 Millimeter über Nordskandinavien. In Deutschwinde. Im Norden ist das Wetter Rittmeister v. Zansem, gen. von der Osten im Kür.-Regt. Nr. 8, * -- Kau#ralstah des Coup. von Köln, Zeugt  Hptm. Joachim im Generalstab des Gouv. von Köln, Zeughtm. Themas(Karl) b. Art.-Dep. Köln, evang. Div.-Pfarrer Neudör</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>d. 15. Div., den Kronenorden 2 Kl. mit dem Stern Gen.-Lt. D. v. Humbrecht in Köln, den Kronenorden 3. Kl. Major v. Bohl, der 15. Div., den Kronenorden 4 Kl. Feuerwerkshptm. Helgennisses mein Haus hypothekarisch zu belasten), daß sie als amtliche Einsahätzung stets die Wirkung hat, daß mir nur ein geringeres, vielleicht nicht hinreichendes Kapital gewährt wird. Umgekehrt hätte ein Widerspruch gegen die amtliche Einsahätzung den Vorteil, bei höherer Wertschätzung auch ein höheres Hypothekenkapital zu erlangen, anderseits jedoch den großen Nachteil, daß für die höhere Einsahätzung auch für die Zukunft eine höhere Grundsteuer zu bezahlen ist, und diese ist wiederum nicht gerträglich. Allerdings, wenn sämtliche Hausbesitzer ihre Häuser so einsahätzten, wie es dem wirklichen Werte derselben entsprechen würde, dann hätte einer Ihrer früheren Einsender recht, indem er sagte:"Ob man aber mehr Steuern in Wirklichkeit oder insgesamt zu zahlen hat, ist fraglich, denn der Gesamtsteuerbetrag, den die Bewohner der Stadt Köln beibringen müssen, wird hierdurch nicht berührt, wird vielmehr die Gesamtsteuersumme auf einen höheren Gesamtwert, hervorgerufen durch die Angabe von höheren Einzelwerten durch die Grundstücksbesitzer, verteilt, so wird die Quote, das heißt der Einheitssatz, geringer, also auch die von dem einzelnen zu zahlende Steuer niedriger. Es wäre daher das geeignetste, daß sich die Grundstücksbesitzer beraten zusammenschlössen, und sich hierüber einigten, um dadurch zu verhüten, daß die ehrlichen und rechtlich denkenden Leute durch ihre richtige Einsahätzung höhere Steuern allein zahlen, während andere, einzelne Schlauberger, davon genießen, indem sie die niedrigere nicht zutreffende Einsahätzung der Stadt bestehen lassen." Gibt es in einer Straße dann eine Anzahl Hausbesitzer, welche sich höher und gerecht einsahätzen, so kann die Stadt schon von selbst nicht unter diesen Umständen die geringere Einsahätzung dazwischenliegenden Besitzer bestehen lassen. X. 3377] Abhülfe geboten. Lieber Local-Anzeiger! Sei doch so freundlich und sieh dir einmal die Häuser auf dem Kleinen Griechenmarkt bis zur Thieboldsgasse an, namentlich die frischangestrichenen, und du wirst ebenso empört sein, wie die Hauseigentümer selbst. Seit Montag hat die Postverwaltung wieder einmal unsere Straße aufgebrochen, und die liebe Jugend benutzt die lehmige Erde, um Kugeln daraus zu formen und diese wider die Giebel land herrschen schwache, meist nördlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Meist Hortinene Winde. Im Verden-Ior hup.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wafferärme am 16. Sept., morgens 11 Uhr: 13 1/2 0 n.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
