<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390642</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Dem Geschäftsberichte für das Jahr 19041905 entnehmen wir folgendes: Die Köln-Bonner Kreisbahnen werden nach Vollendung der geplanten und Abänderung der vorhandenen Linien dem Verkehr ein Gebiet erschießen, welches sich in hervorragender Weise zu industriellen Anlagen eignet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die feinsten Spitzen, die gröbsten Wäschestücke-- einigen, was gereinigt werden muß: Holz, Gelanstriche, Rüchangeräte 2c. Sie ist ausgiebig billig.Jede Hausfrau ist über den Erfolg entzuückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lichtsitzen tis zwei einzelner hier zu Ult. Der stark geeibungen s zurückvitrinen- cher von ann usw. und fein a Endell, Gobelins n ausgelaedt und isstellung ; modern  greifende ten Parler. Eine hröben ist mittelalter bieten ist eigentüm. s Manila- auf dem bel. Frl. praktisch auf beiden aufweist, schen Bewegt fürs schlichter, egensände, altes Porsina in lt. Welch läßt sich t schließen. schiedensten beherrschen tographie tze wechselt diese Ausübten Kunst öln-Bonner id Abändeerschließen, agen eignet. leistet den je Betriebsabsatz der rohprodukte erleichtert. Die Köln-Bonner Kreisbahnen sind mit dem Hafen in Köln verbunden, besitzen aber auch bei Wesseling eine eigene sein: werft von großer Länge, welche je nach Bedarf mit den erforder lichen Badeeinrichtungen versehen wird. Fp#oder.P wird die Rheinuferbahn von besonderer Bedeutung werden; sie darf zweifellos als eine der ersten Städtebahnen bezeichnet werden, wie deselben in neuerer Zeit für die Verbindung, vaz, Seitab mit Halle, Frankfurt a. M. mit Wiesbaden, Köln mit Düsseldorf und andere geplant sind. Die Rheinuferbahn dringt auf städtischen Straßen in das Herz der Städte Köln und Bonn ein, liegt aber außerhalb der Städte auf eigenem Bahntörper, so daß außerhal der Städte mit großer Geschwindigkeit gefahren werden kann. neue Eisenbahnbau- und Betriebsordnung sieht für Nebenbahnen nur eine Geschwindigkeit von 50 Kilometer in der Stunde vor läßt aber Ausnahmen zu, so daß gehofft werden kann, mit Rücksicht auf die getroffenen Sicherheitsvorrichtungen di. venehmien." n einer größeren Geschwindigkeit zu erlangen. Die Personenzuge, welche in regelmäßigen Zeitabschnitten von etwa einer halben Stunde abgelassen werden sollen, werden elektrisch betrieben mittels Gleichſtrom von 1000 Volt Spannung, welchen ein in Wesseling errichtetes Krautwerk liefert.-- In der Fähe, von Bontà nurxden gne Vorgebirgsbahn verlegt und der neue Güterbahnhof Bonn-Eller straße für den schmalspurigen Verkehr in Betrieb genommen. Der zunehmende Verkehr an der Rheinwerst in Wesseling machte es erforderlich, eine zweite Krananlage herzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
