<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390644</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großherzogin Anastasia von Mecklenburg, Schwiegermutter des Kronprinzen, traf gestern, von Gelbensande kommend, mit dem Hamburger Schnellzuge um.2 nachm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem-Zuge um 10.45 nachts über Paris nach Cannes weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der holländische Anarchist Nienwenhuis, der hier in Polizeihaft genommen wurde zwecks Ausweisung aus dem preußischen Staate, befindet sich, wie uns gemeldet wird, nunmehr in Untersuchungshaft wegen Uebertretung dess 361, Abs. 2 des Strafgesetzbuches Bannbruch). Nieuwenhuys, der 1846 geboren ist, soll hier, wie verlautet, bereits den Besuch seiner Tochter empfangen haben. Von den hiesigen Sozialdemokraten wurde Nieuwenhuys ein Kölner Rechtsanwalt zur Verfügung gestellt."""" 1 Im Museum für Naturkunde hält Hr. Dr. Janson den nächsten Vortrag über den Parasitismus der Plattürmer am Sonntagmorgen pünklich 11 1/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. Seit einiger Zeit wurden wiederholt Klagen laut über Unholde, die in der Nähe des Spielplatzes vor dem Aachener Tor, am Königsplatze und dessen Umgegend jungen Mädchen in unsittlicher Weise nachstellen. Heute früh.30 Uhr gelang es, am Zülpicherplatze einen solchen Burschen festzunehmen. Er hatte an mehreren Tagen ein dreizehnähriges Mädchen Austragen von Zeitungen verfolgt und ihm Geldgeschenke angeboten. Der Polizei gab er zuerst einen falschen Namen an und machte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Entgleiſt ist gestern nachmittag aus dem Bahnhof Kölngereon eine Lokomotive. Eine Beschädigung der Maschine trat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Hauptmarkthalle war am gestrigen Freitagsmarkte wieder großer Verkehr, sowohl im Erdgeschoßß wie auch auf den Galerien. Massenhaft waren die Zufuhren in Obst, sowohl in einheimischem wie fremdem. Auch auf dem Heumarkt herrschte lebhafter Geschäftsverkehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Gardinenbrand entstand gestern abend auf der vierten Etage eines Hauses an der Schaafenstrße. Das Feuer wurde in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Explosion. Gestern abend explodierte auf der Aachenerstraße einem Installateur eine Spirituslampe, wobei der Installateur erhebliche Brandwunden im Gesicht und am Hals erlitt. Er kam 1 Ein hoffnungsvolles Bürschchen. Gestern abend wurde der Zeitungsjunge eines Cafes an der Hohestrße ausgeschickt, um ausläindisches Geld wechseln zu lassen. Der Junge ist jedoch mit dem Gelde, es war ein Betrag von 40., nicht wieder zuruck liebstähle. Gestern abend wurde im Wartesaal dritter Klasse auf dem Hauptbahnhof einem Holländer, der dort auf einer Bank eingeschlafen war, seine Barschaft, bestehend aus 22., gestohlen.-- In einer Wirtschaft an der Schildergasse ließ gestern abend ein Herr sein Portemonnaie auf dem Tisch liegen und verließ das Lokal. Als er gleich darauf zurückkehrte, waren die Gelböre, welche 40 M. enthielt und zwei vorher am Tisch sitzende Männer verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rücksichtsloser Automobilisten. In der Friesenstrße an der Ecke Norbertstrße wollte gestern abend ein in der Richtung zum Ring fahrendes Automobil, in dem acht Personen saßen, einen Straßenbahnwagen überholen. Dabei wäre das Automobil nahezu mit einer Karre zusammengestßen, wenn nicht das Pferd sich aufgabäumt und erschreckt zurückgesetzt hätte. Durch diesen Vorfall noch keineswegs klug gemacht, steuerte der rücksichtsloser Leiter des Automobile trotz der Enge der Straße an dem Straßenbahnwagen vorbei und streifte diesen so hart, daß an beiden Fahrzeugen der Farbenanstriche abgeschunden wurde. Nur der anerkennenswerten Ruhe des Führers des Straßenbahnwagens ist es zu verdanken, wenn ein Englück verhütet wurde. Als das die Straße passierende und im Straßenbahnwagen sitzende Publikum seinem berechtigten Unwillen scharfen Ausdruck verlieh, schien es den Insassen des Automobile ratsam, durch eilige Flucht sich aus dem Staube zu Kölner Getreideöre vom 22.Sept.1905. Werden hiesiger, M. 1c 40 14 50 fremder 18.00-18.80: Roggen, hiesiger, M. 14,50---14.80 fremder 16.35-17,25; Hafer, hiesiger, M. 13,00-13.50, frender 14.4016.50; Gerste, Futtergerſte, M. 12,80-13,30, Breungerste 13,75-14.50, Braugerste, hiesige 16,00-17.50, fremde 17,00-20,00; Mais, grober M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 23.Sept. 1905. Fruchtmarkt. Weizen, hiesiger neuer M. 16,4016.60, ausländ. 18,00-18,80, Roggen, hiesiger neuer 14,50-14,30, ausländ. 16.35-17,25, Futtergerſte, hiesige neue 12,00-16,00. ausläud. 12,80-13.30, Hafer. hiesiger neuer 13,00--13,50, ausländ. 14.40-16,50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>. fleu.60.20, Maschinenstroh(Roggen).70, Richtstroh(Flegeldrusch) 4, 10, Krummstroh 3,80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
