<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>390626</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Adalbert von Dreußen weilte bekanntlich in den setzen Tagen mehrfach in Köln und seiner nächsten Umgebung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>besuchte er außer dem Karlswerk in Mülheim(Rhein) die Carbonis-Fabriken in Schlebusch und die Pulverfabriken Troisdorf. Frühstück bzw. Nachmittags-Imbiß, welche der Prinz in den betreffenden Fabriken einnahm, waren von der Firma Hoflieferanten G. Bettger&amp; Co. geliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Im Bezirke der Oberpostdirektion zu Köln wurde etatsäßig angestellt: als Telegraphengehülfin die Telegraphistin Johanna Schmitz in Köln. Versetzt: der Oberpostpraktikant Betz von Köln nach Berlin; der Poſtpraktikant Haag von Köln nach Gummersbach. Dem städtischen Sekretär Heinrich Rings in Köln sind die Geschäfte des Stellvertreters des Standesbeamten für den Standesamtsbezirk Köln III widerruflich übertragen worden. Die Lehrerin Christine Plien zu Wichheim ist zur Klassenlehrerin, der Lehrer August Burkhardt zu Dirmerzheim zum Classenlehrer, die Schulamtsbewerbern Helene Haas zu Köln-Lindenthal und die Schulamtsbewerbern Ursula Eichholz aus Köln sind zu Classenlehrerinnen an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Reisterkurse für Schneider, Schuhmacher, Tischler und Schlosser beginnen am 9. Oktober d. I. Der Leiter der Meisterkurse, Gewerbeschulrat Direktor Romberg zu Köln, versendet auf Wunsch die Programme, aus denen Zweck, Lehrplan, Aufnahmebedingungen und Höhe des Unterrichtsgelder ersichtlich ist. Anmeldungen zu den Kursen sind bei dem Genannten anzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Invalidenversicherung. Der Bundesrat hat beschlossen, daß an Stelle der in der Bekanntmachung betreffend die Entwertung und Vernichtung der Marken bei der Invalidenversicherung vom 9. November 1899(Beilage zum Amtsblatt, Seite 51 von 1899) unter Ziffer 1, 4, 5 veröffentlichten Vorschriften vom 1. Oktober 1905 ab folgende Bestimmungen treten: 1. Arbeitgeber und Versicherte, welche Marken in die Quittungskarten einleben, sind zur Entwertung sämtlicher Marken verpflichtet. 4. Diejenigen Organe der Versicherungsanstalten, Behörden oder Beamten, welche die Kontrolle der Beitragsentrichtung ausüben, sind verpflichtet, alle in den Quittungskarten befindlichen Marken zu entwerten, welche noch nicht entwertet sind. 5. Die Entwertung der Marken liegt in den Fällen zu 1 und 2 demjenigen ob, welcher die Marken einzuleben hat; sie muß alsbald nach der Einlebung erfolgen. Die Entwertung darf nur in der Weise erfolgen, daß auf den einzelnen Marken handschriftlich oder durch Stempel der Entwertungstag in Ziffern deutlich angegeben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Scheues Pferd. Gestern Mittag scheute am Neumarkt das Pferd einer hiesigen Möbehandlung und raste mit dem beladenen Fuhrwerke in die Cäcilienstraße. Ein Handwagen wurde zur Seite geschleudert, um Haaresbreite wäre ein Kinderwagen mit zwei Insassen überfahren worden; entsetzt stob alles zur Seite. An der Armenapotheken hielt ein größeres Laſtfuhrwerk. Das Pferd desselben stand quer über die Straße. Das scheue Pferd wollte nun über dasselbe hinwegsetzen, blieb jedoch mit den Hinterbeinen in der Scheere des Lastwagen hängen und kam so zum Stehen. Jeder dachte, daß bei dem heftigen Zusammenstoßß alles in Stücke geprallt wäre, jedoch merkwürdigerweise hat außer einer kleinen Verletzung des scheuen Pferdes nichts Schaden gelitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rücksichtsloser Radfahrer. Gestern abend wurde in der Nähe des Domes eine auswärtige Dame von einem heransausenden Radfahrer umgeworfen und überfahren. Sie fiel dabei so englücklich, daß sie eine tiefe Kopfwunde davontrug. Der Namen des Radfahrers wurde polizeilich festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebe auf dem Hauptbahnhof. Gestern abend wurde festen Schlaf zu wecken. Der Brand wurde mit Hülfe der Einwohner gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, zwei Schutzänner, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. Lieser, 9. Bachem. ur: für der s. Reuter Aeklamenteil: in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln,.Sept.1205. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hen 5,60-7,00, Maschinonstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,30, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern von einer Mietsdroschke An den Dominikanern ein Mauermeister und an beiden Beinen und den Hüften schwer verletzt. Der Kutscher fuhr, ohne sich um den Verletzten zu kümmern, weiter. Hülfsbereite Personen schafften den Verungluückten dann in ein herankommendes Automobil, wobei ihm sein Portemonnaie und eine Brillantnadel abhanden kamen. Die Brillantnadel wurde dem Mauermeister später von einem Jungen wiedergegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Geleisverlegungsarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen werden die Nordseite des Neumarkt und die Ecke der Richmodstrße vom 4. September ab auf drei Wochen, behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Raderbergerstraße von Mannsfelderstraße bis zum Toten Juden vom 8. September ab auf fünf Wochen, behufs Erneuerung der Fahrbahn und Bürgersteige die Bahnnochen, behufs Ausvon sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reite; gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Brand. Aus seinem Rundgange bemerkte ein Wächter der Wach- und Schließgesellschaft in vergangener Nacht einen Kellerbrand in der Werderstrße 2. Das Souterrain, welches bewohnt ist, war bereits mit dichtem Qualm angefüllt, als es dem Wächter gelang, durch Aussprengen einer Türe die Bewohner aus dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die silberne Jubelfeier des Rheinischen Männergesangvereins schloß am Montagabend in würdiger, schöner Weise mit einem großen Konzert, das zum Besten der Wohlfahrtsanſtalt Marienheim im Volksgarten veranstaltet wurde. Bei diesem Konzert wirkten außer dem festgebunden Verein noch vier andere größere hiesige Vereine mit, wodurch das Konzert einen besonderen Reiz erhielt und eine überaus große Zuhöverschaft anlockte. Der Reigen der Gesangvorträge eröffnete der festgebende Verein. Als seine Sänger sich auf dem Podium versammelt hatten, teilte ihr Präsident die von dem Kaiser eingelaufene herzliche Antwort auf das Begrüßungstelegramm des Vereins mit. In begeisterter Stimmung sang der Verein mit Elan den überaus schwierigen Chor von Brambach: Sonnenaufgang. Vorzügliches, wohlgeschulten Material besitzt der Verein, reine Intonation und feuriger Vortrag sind ihm eigen; alle diese Vorzüge waren aber auch die Signatur der folgenden Vereine. Es sangen der.-.-V. Apollo(Köln) unter Frz. Schlotmann Morgenlied von Rietz und Der Spielmannsknab von Angerer;.-.-V. Amphion(Köln-Ehrenfeld) unter Hch. Pütz Am Externstein von Zerlegt und Laß rauschen von Mamroth Diesen Vereinen folgten im zweiten Teil Quartett-Verein Köln-Sülz unter Frz. Schlotmann mit Heldengrab von Liebe und An der Heimat halte fest von Neumann;.-.-V. Germania(Köln-Lindenthal) unter Aug. Thelen mit Walderwachen von Steinhauer und Spinnerlied von Thelen. Alle diese Vorträge waren gleichwertig, sie zeigten, welche Blüte des Männergesanges wir in Köln haben. Das gilt aber gewiß auch von dem festgebunden Verein, welcher den Reigen der Vorträge mit Chören im Volkston: Myrten von Dreßler, Ich hört ein Vöglein pfeifen von Schafs, und Sandännchen von Hirsch schloß. Er zeigte damit, daß er unter seinem eifrigen Leiter Herrn Josef Kaster mit Recht nicht nur die großen und schwierigen Chorwerk, sondern auch das deutsche Volkslied liebevoll und mit Verständnis pflegt. Im Sand männchen vereinigte der Chor sich mit dem sympathischen Sopran der Frau Hedwig Erkens-Engelhardt zu einer so reizvollen Wiedergabe, daß dasselbe wiederholt werden mußte. Erwähnt sei noch, daß dem Jubelverein beim Festakt am Sonntag außer vielen Glückünschen, Blumenspenden und Lorbeerkränzen folgende Gescheite überreicht wurden: Kölner Liederkranz goldene Jubiläumsmedaille; Kölner Männerchor, Harmonie(Solingen), Verein ged. 99er(Köln) goldene Ehrenägel; Germania(Köln-Lindenthal) und Cäcilia(Köln-Ehrenfeld), sowie.-G. Fidele Geister je einen silbernen Humpen. Die Damen des Vereins ließen den Entwurf eines Fahnenschrankes, welchen sie dem Verein zum Geschenk machen, überreichen. Erwähnt sei auch noch, daß im Jubelkonzert am Samstagabend dem anwesenden Dichter Hans Eschenbach gelegentlich des Vortrages eines von ihm gedichteten Vereinsdirigenten Josef Kaster vertonen Liedes Ehrung dargebracht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Korbmacher-Zwangsinnung hielt am Montag eine Versammlung ab, mit der Tagesordnung: Besprechung über die jetzige Lage des Gewerbes. Da die Rohmaterialien eine noch nicht gekannte Preiseröhung erfahren, welche zu den heutigen Liefer preisen nicht mehr im Einklang steht, wurde die Notwendigkeit eines Preisaufschlag allgemein anerkannt und demnach beschlossen. Ferner soll eine größere Versammlung in die Wege geleitet werden, zu der auch die auswärtigen Korbmachermeister eingeladen werden, um gemeinsam die berechtigten Interessen zu wahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>phöbus. Unter diesem Namen hat sich hier ein neuer Verein gebildet, dessen Hauptzweck ist, durch Rezitationen hervorragender Künstler für gute Schöpfungen der modernen Literatur und klassische Werte weitere Kreise zu begeistern. Der erste Rezitationsabend findet am 26. September, abends 8 Uhr, in der Lese statt. Die Münchener Hofschauspielerin Fräulein Swoboda wird Jael, dramatische Studie in einem Akt von L. Feuchtwangen, rezitiren. Hr. Borchardt, Oberregisseur des hiesigen Stadttheaters, wird Gedichte von Ibsen, Liliencron und Dehmel zum Vortrag bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Genterstraße wurde vorgestern nachmittag eingebrochen und u. a. 500 M in bar, ein Sparkassenbuch sowie Schmucksachen gestohlen. Ti#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
