<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>390661</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln: erste, zweite und dritte Abteilung, liegt im Freisagl unserer Ge schäftsstelle, Marzellenstrße 37, zu jedermanns Einsicht offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine allgemeine Volksählung findet am 1. Dezember im Deutschen Reiche statt. Zur Durchührung der Zählung wird das Stadtgebiet in Zählbezirke zerlegt. In jedem von diesen wird die Leitung des Zählgeschäftes einem Zähler übertragen. Das Amt des Zählers wird als Ehrenamt unentgeltlich verwaltet. Da dem einzelnen Zähler nur wenige Grundstücke zugeteilt werden, ist die Zahl der erforderlichen Zähler eine sehr große. Die Stadtverwaltung fordert zur Uebernahme des Amtes eines freiwilligen Zählers öffentlich auf.[Vgl. die Bekanntmachung im Anzeigenteile.] 9 Der Neubau für die katholische Schule auf dem Terram zwischen der Agrippastraße und dem Großen Griechenmarkt ist im Rohbau nahezu vollendet. Die Nebenbauten nach der Nostraße zu haben gleichfalls die Dachtöhe erreicht. Der umfangreiche Bau, welcher außer dem Erdgeschoßß zwei Stockwerke hat, und dessen nach dem Großen Griechenmarkt gerichtete Schauſeite im Dachstuhl zwei Spitzgiebel zeigt, weist eine Front von 15 Fenstern auf. Sämtliche Gebäude haben einen Sockel von grauem Haustein; im übrigen wurden rote Ziegelsteine verwendet, welche stellenweise einen Zementvervutz erhalten. Der Eingang zu dem neuen Schulgenäude ist in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>städtische Turnlehrer G. Weidner wird Montag den 9. Oktober, abends 1/2 9 Uhr, im großen Saale der Lesegesellschaft zum Besten des Sammelfond zur Erbauung eines Ballspielhause für die Kölner Damen einen Vortrag halten über: Die hohe Bedeutung des Frauen- und Mädchenturnens für die Erhaltung der Volkskraft und die Verbesserung und Verschönerung der Rasse durch die Frau, und hierbei eine Kundgebung Papst Pius X zugunsten des Turnens, sowie interessante Erklärungen der Kieler Universitätsprofessoren über ihre Stellung zum Turnen des weiblichen Geschlechtes mitteilen. 86 immer i 8u</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>&amp;a Ueberfahren. Gestern abend kurz vor 6 Uhr wurde in der Komödienstmaße ein Soldat von der Straßenbarn auf die Seite geschleudert und ein Stück weit mitgeschleift, blieb dann aber bewußtlos liegen. Der Bedauernswerte wurde in den Fränkischen Hof geschafft, wo ihm ein Arzt die erste Hülfe leistete * Auf der Bahn bestohlen. Vorvergangene Nacht wurde auf dem Hauptbahnhof einem Mann aus Posen, der im Wartesaal eingeschlafen war, die Böre mit 30 M. Inhalt gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Durchreisender, der in einem Abteil 4. Klasse seinen Ueberzieher niedergelegt hatte, bemerkte nach seiner Ankunft in Köln, daß der Ueberzieher verschwunden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>49 cine große christliche Arbeiterversammlung findet, wie schon mitgeteilt wurde, am Dienstag den 10. d. M. abends 81, Uhr, Im Ainohause statt. In derselben wird Hr. Reichstagsabgeordneter Giesberts(.-Gladbach) über die jüngsten Vorgänge auf der Generalversammlung des Vereins für Sozialpolitik in Mannheim beden. Die Vorstände der katholischen Arbeitervereine richten hiermit an die Mitglieder die dringende Bitte, auf dieser Versammlung zahlreich und pünktlich zu erscheinen." in Der Wasserstand des Rheines ist stark gestiegen, nachdem er in der abgelaufenen Woche bis auf 2,75 M. zurückgegangen war. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 3,32 gegen.86 Meter am vorigen Samstag. Weiteres Steigen des Wassers ist zu er#in Unfug verübte gestern im Dom ein anscheinend betrunkener Mann. Als der Domschweizer den Mann hinauswies, wurde er beschimpft. Ebenso erging es einem Schutzmann, der schließlich den Mann zwecks Feststellung seiner Personalien zur Wache brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet 2 In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenist für diese Woche eine neue Serie Photographien aus China ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht das Präpsidium und der Arbeitsausschußß des Deutschen Kolonialkongresses zu Berlin (5. bis 7. Oktober); der neue Panzerkreuzer O unserer Kriegsmarine; der Neubau des Kaiserl. Postamtes in Berlin, ein Wagen der elektrischen Bahnen in Brüssel, mit Briefkasten, zur schnellen Beförderung von Eilbriefen; Königin Wilhelmina, nach Eröffnung des niederländischen Parlaments im Haag den Binnenhof verlassend; der deutsche Delegierte Dr. Rosen sich in Paris mit dem deutschen Botschafter Fürsten Gadolin in das Ministerium begebend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
