<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>390618</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Schutze des Meistertitels will die Regierung nach einer Mitteilung an den Berliner Polizeiräsidenten und die Regierungsräsidenten allgemeine Maßnahmen nicht treffen. Eine Grundfrage habe ergeben, daß ein Bedürfnis zum Erlaß einer allgemeinen Verfügung nicht vorliege. Es war beabsichtigt gewesen, in der ganzen Monarchie den Standesbeamten die Beachtung der Vorschriften der Reichsgewerbeordnung über die Führung des Meistertitels zur Pflicht zu nachen. Wo dies notwendig schien, ist dies bereits im einzelnen durch Anweisung an die Standesämter geschehen. Ferner sollen ## Regierungsräsidenten die notwendigen Anordnungen ihren Bezirk selbst treffen. Außer den Standesbeamten sollen ich die Handwerkskammern verandaßt werden, die zuteressenten in Versammlungen oder Fachpresse zu belehren, insbesondere ist darauf aufmerksam zu machen, daß ein Handwerker, welcher als Eheschließender vor dem Standesbeamten durch wissentliche falsche Angabe seines Standes dessen unrichtige Beurkundung bewirkt, sich wegen falscher Beurkundung strafbar macht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der christliche Schneiderverband beschäftigte sich in seiner am Dienstag abgehaltenen Mitgliederversammlung mit den Vorgangen im Schreinergewerbe und nahm folgende Resolution einstimmig an: Die heutige stark besuchte christliche Schneiderversammlung protestiert ganz entschieden gegen das frivole Vorgehen des sozialdemokratischen Holzarbeiterverbandes gegenüber dem christlichen Verbande und erwartet, daß der christliche Holzarbeiterverband kein Mittel unversucht läßt, die Angriffe seitens sozialdemokratisch Organisierter auf christliche Kollegen entschieden zurückzuweisen. Die Sympathien sämtlicher anständigen Arbeiter sind dem christlichen Holzarbeiterverbande sicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der sozialdemokratische Holzarbeiterverband, so schreibt man uns aus christlichen Gewerkschaftskreisen, ist mit seinem Latein zu Ende, wie aus einer in der Rhein. Zeitung veröffentlichten Erklärung hervorgeht."Auf alle Verleumdungen von dieser Seite während des Kampfes einzugehen und jede neue Lüge einer Widerlegung für wert zu erachten, kann uns nicht einfallen," heißt es in der Erklärung. Diese Sprache ist man bei Sozialdemokraten ja gewohnt; so oft die"Genossen" gegen Tatsachen nicht mehr ankämpfen können, versuchten sie darüber mit den billigen Ausdruücken: ae","Verleumdung" usw. hinwegzugehen. In Köln wird den "Genossen" dieses unehrliche Spiel nicht glücken. Es wird dafür gesorgt werden, daß den Arbeitern die volle Wahrheit bekannt vird, auch die Wahrheit darüber, wie die sozialdemokratischen Verbandsührer in frivoler Weise den augenblicklichen Kampf heraufbeschworen haben. Jeder vernünftige Arbeitersührer muß so viele untnisse in der Leitung von Lohnbewegungen besitzen, um auf den ten Blick zu ersehen, daß ein Kampf, bei dem eine so starke ntmacht, ein sehr gefährliches Spiel mit den Arbeiterinteressen st. Darum durften besonnene Arbeitersührer, wenn sie es glich mit den Arbeiterinteressen meinten, niemals die Artiger in einen solchen Kampf hineinühren. Ebenso ung und verwerflich war es, die bei dem Kampfe zu Tage genene feindliche Stellung gegen den christlichen Holzarbeiterverband nzunehmen, dessen Mitglieder tätlich zu mißhandeln und so den erfand zu zwingen, von auswärts Hülfe heranzuziehen. Das hmten sich die sozialdemokratischen Führer an den fünf Fingern mählen, daß der christliche Holzarbeiterverband in Köln nicht ruhig in gegen ihn gerichteten Vernichtungskampf kzuseheng werde. lie christlich organisierten Holzarbeiter verlangen nicht, daß bei Lohnbewegungen ihre Ansicht allein maßgebend sein soll; aber sie weisen es anderseits auch mit Entschiedenheit zurück, wenn den sozialdemokratische Verband sich anmaßt, allein den Ton anzugeben. für die üblen Folgen, die der Kölner Kampf jedenfalls im Gefolge aben wird, sind einzig und allein die Führer des sozialdemokratischen Verbandes verantwortlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>gur Warnung für Geschäftsleute. Am Dienstagabend kaufte in einem Geschäftshause an der Schildergasse ein Zigeunerweib eine Kleinigkeit und bezahlte dann mit einem größeren Geldsäcke. Als die allein im Geschäft anwesende Geschäftsinhaberin em Zigeunerweib auf das Gelöstück wieder herausgeben wollte, das Weib mit der Hand in die geöffnete Thekenschublade und indem sie Gelöstücke in die Hand nahm, die Geschäftsinhaberin ihr doch Münzen mit dem Hamburger Wappen geben oder Hnliches. Hierbei gelang es dem Zigeunerweib, einen Geldbetrag 0 M. aus der Theke verschwinden zu lassen. Die Geschäftssaberin bemerkte den Verlust des Geldes erst lange Zeit nachher. in den letzten Tagen wieder Zigeunerweibes in größerer Zahl in der Stadt aufhalten und von Geschäft zu Geschäft gehen, eine Kleinigkeit zu kaufen oder zu betteln, so seien Geschäftsklte vor den Weibern gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tot aufgefunden. In der vergangenen Nacht fand man auf dem Eisenbahngeleise zwischen Deutz und Kalk die Leiche eines etwa 55jährigen, gut gekleideten Mannes. Der Hinterschädel des Toten war fast ganz eingedrückt und ein Arm zermalmt. Allem Anscheine nach handelt es sich um einen Mann, der während der Fahrt aus dem Zuge fiel und überfahren wurde. Bei der Leiche fand man Papiere auf den Namen van Puerev lautend vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Es wurden festgenommen: Ein Schießbudenbesitzer wegen eines Sittlichkeitsverbrechens, ein Kommis wegen Urkundenälschung usw., ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Handlanger wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Hehlerei, ein Arbeiter wegen Unterschlagung, ein Böttcher wegen Hehlerei und eine Dienstmagd wegen schweren Diebstahls; verhaftet wurden zwei Kaufleute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten der Höninger weg zwischen Kalscheurerweg und Markusstraße vom 2. September ab auf vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Kaminbrand entstand gestern in einem Hause in der Zugasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Taubendiebstahl. Gestern nachmittag wurde auf der Neußertraße in Nippes ein Taubenschlag erbrochen und daraus vier Tauben gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köin, 31.Aug.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu 5,60-.,80, Maschinenstroh(Roggen).00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,40, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf die Tages der heute stattfindenden Sitzung wurden nachträglich noch fo. Punkte gesetzt: Einserüche gegen die Liste der stimmtähigen Bür Verkauf von Grundstücken an der Hülchrather- und Weißneburg. straße, Verkauf eines Grundstücks an der Nnostraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Prinz Adalbert von Dreußen traf gestern, von Belgien kommend, mit dem Schnellzuge um.55 nm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Schnellzuge um.24 um. nach Essen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Erzbischof Glennen aus St. louis traf gestern von Paris kommend hier ein und nahm mit den Architekten Rüdell und Odenthal wegen des Baues einer Kathedrale für St. Louis Rücksprache. Es wurden je eine Architektenfirma aus Boston, Chicago, Philadelphia, Paris und die genannten Kölner Architekten zur Ausarbeitung eines Projektes aufgefordert. Der Erzbischof fuhr gestern nach seiner Heimat Irland ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der katholische Bügerverein Köln-Ehrenfeld feierte am 28. August sein dieseähriges Sommerfest in Form eines Jahrmarktfestes unter großem Andrang in den sämtlichen Räumen des Leobaues. Zu sehen waren dort: Variet-, Hännerchen- und andere Theater, Konditorei, Sekt-, Schieß- und Wurfbuden, eine Riesendame, Glücksrad, Bärenührer, Zigeuner. Der aufstrebende Bügerverein versteht gelungene Feste zu feiern. Seine Mitgliederzahl wächst erfreulicherweise immer mehr an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
