<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>390640</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwerer Englücksfall. Gestern nachmittag stürzte ag der Biumenthatraße ab5 ud erblickt einen schweren Schabelbruch. An Auf dem Kaiser Wilhelmring sprang in vergangener Nacht ein Offizier von dem Vorderflug setzungen hat er nicht erlitten.-- An der Marienburg stand gestern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>de# behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Hornstraße von Herkulesstraße bis Nußbaumerstraße vom 15. September ab auf drei Wochen für Fuhrwerk und sonstige Fahre Zusammenstoßß. Als gestern mitag aus der Siegburger straße in Deutz eine Droschke dicht hinter einem nach Kalk fahrenden Gestern abend entstand auf dem Holzmarkt aine Schlägeren. Ein Alotrose dachte einen, eager g ee ge elt wurde ins Bürgerhospital gebracht, der Messerzeld dagegen von 5 Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Slagen an 15 g Mts. 73412 879,41., bis zum 14. d. Mts. wurden 3 211 839.37 M. eingezahlt und 3147 918,68 M. zurückbezahlt, so daß am 14. September 1905 ein Gesamtbestand von 73 476 800,10 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sum.e buse, St, lieg., Das jäte nde, welsches der populare Kölner Dauerfahrer am Sonntag auf dem Leipziger Sportplätze fand, hat in der Stadt allgemeine Teilnahme wachgerufen. Die offiziellen Vertreter des Kölner Radrennsportes widmen dem Verstorbenen in der heutigen Nummer einen tiefempfundenen Nachruf. Die Leiche wird von Leipzig nach hier überührt und die Beerdigung wahrscheinlich 3 Uhr vom elterlichen Hause aus, Mülheim a. Rh., Windühlen straße 152, erfolgen. Heute abend um 9 1/2 Uhr finger im Restaurant Comp(Neumarkt) eine Besprechung der Sportsvereine betreffs Teilnahme an der Beerdigung statt. Gen 840 6 80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Koin, 49ch-2, 1803, 88e dd, von Bach.37--.48, Koligeial-h.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>4-Klammellie geht.42-.78, Lchweinesleisch.87-.95, 21/8 Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-11.00, Speck, geräuchert.80-.89, züglich der Vemerkung, doß. betz die, Versammlung auf dem Standkackt beis ie Vie. hlich en.s ehchehecheae echel e he.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hanoram International. Die Erinnerungen aus dem Feldzuge 1870/71, die Kämpfe bei Saarbrücken, Wörth, Se' an usw. bis zum Einzuge in Berlin, teils stereoskopische Reproduktionen bekannter Gemälde berühmter Maler, teils Aufnahmen an Ort und Stelle, welche in dieser Breitestrße 96 ausgestellt sind, dürften nicht verfehlen, die Aufmerksamkeit weiter Kreise auf sich zu ziehen, sind doch diese Aufführungen so sehr geeignet, das Andenken an jene große nationaler Begeisterung sowohl bei den Zeitgenossen und Mitämpfern, sowie namentlich bei der jüngeren Generation aufrecht zu erhalten und neu zu beleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
