<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>390653</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kartellverband der katholischen Vereine Köuns. An Stelle des durch Krankheit verhinderten Hrn. Dompropstes Prälat Dr. Berlage spricht in der heutigen Versammlung in der Bürgergesellschaft Hr. Rektor Rüben(Köln) über das Thema: Bedeutung der Religion für die Menschheit. Die Katholiken Köuns, besonders die Mitglieder des Kartellverbandes, sind zu dieser Versammlung, die punkt 7 Uhr beginnt, freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hotelneubau. Die Eckgrundstücke Ecke Marzellenstrße und Bahnhofstraße, die früheren Geschäftsgebäude der Firma I. P. Bachem, in Größe von 936 Quadratmeter, sind in das Eigentum einer Kölner Baufirma übergegangen. An dieser Ecke wird ein erstklassiger Hotelneubau errichtet werden, dessen Vollendung vor Mitte nächsten Jahres zu erwarten steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines stieg in der verflossenen Woche infolge der vielen Niederschlaäge bedeutend, und zwar bis auf 3,00 Meter, fiel dann wieder bis auf 2,78 Meter, um zum Schluß neuerdings zu steigen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,87 Meter, gegen 2,39 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellentraße 37, ist für diese Woche eine photographische Aufnahme der einzig Ueberlebenden des durch das Erdbeben in Calabrien zertörten Dorfes Gammari ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht der Künstler Andreas Achenbach, Ministerpräsident v. Witte mit seinen Begleitern; der Sieger beim 100 Kilometerrennen Roll aus München; der verungluückte Rennfahrer Schmitter hinter seinem Schrittmacher; mehrere Darstellungen zum Ausstand in Baku; das neue Rathaus in Leipzig und sein Erbauer Stadtbaurath Professor Hugo Licht; Justizrat Dr. Tröndlein, Oberbürgermeister der Stadt Leipzig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Liebstähle. Gestern vormittag wurden aus einem Manſardenzimmer eines Hauses am Übierling Kleidungsstuücke und Wäsche im Werte von 150 M. gestohlen. Die sofort aufgenommene Verfolgung des Diebes war leider erfolglos, da der Dieb im Gedränge auf der Severinstrße verschwand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>An der Hauptpost wurde gestern ein Fahrrad, Marke Adler, das ein Herr einen Augenblick ohne Aufsicht gelassen hatte, entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Glück beim Englück. Gestern nachmittag stürzte in einem Hause in der Huhnsgasse ein etwa achtähriger Knabe aus dem Fenster der zweiten Etage auf die Straße, kam aber mit einigen Hautabschürungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet wurde gestern nachmittag von der Kriminalpolizei ein Droguist, der im Verdachte steht, sich nachts 218 des Strafgesetzbuches vergangen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueber die Stadtönische Auguste Viktoria-Stiftung (Lungenheilstätte) zu Rosbach an der Sieg wird der dritte Jahresbericht für die Zeit vom 1. April 1904 bis 1. April 1905 veröffentlicht. Mit einem Bestande von 108 Kranken wurde in das neue Etatsjahr eingetreten. Es sind nunmehr im ganzen 142 Betten vorhanden. Zur Frage der Aufnahme von Fürsorgezöglingen in die Lungenheilstätte bemerkt der Bericht, daß nach den gemachten Erfahrungen eine Volksheilstätte für Männer nicht der geeignete Platz für Fürsorgezöglinge sei. Betreffend der Arbeit der Pfleglinge führt der Bericht aus: Wie im vergangenen, so haben wir auch in diesem Jahre eingehend uns damit befaßt, den Einfluß und die Vorteile der unter den günstigsten hygienischen Bedingungen ausgeführten Arbeit der Heilstättenpfleglinge zu studieren. Wir haben fast ausnahmslos leichte Arbeiten in unseren Waldungen (Auf- und Durchforſten) verrichten lassen. Wir haben zweifelsohne als nicht zu verachtenden Vorteil der Beschäftigung der Kranken eine manchmal recht angenehme Besserung der vegetativen Funktionen gesehen, können aber bei ruhiger, objektiver Kritik durchaus nicht finden, daß die allzusehr die Uebung in den Vordergrund schiebende konstitutionelle Therapie auf den objektiven Lungenbefund einen günstigeren Einfluß ausübe, und infolgedessen unbedingt den Vorzug verdiene vor unserer bewährten, Ruhe und Bewegung in zweckmaäßiger, individueller Weise verteilenden hygienisch-diäfetisch-physikalischen Kur. In bedeutend regerem Maße wie im vergangenen haben in diesem Betriebsjahr die Gemeinden und speziell die mit der Tuberkuloseüsorge betrauten kommunalen Organe von der Entsendung minderbemittelten tuberkelös Erkrankter zur Heilstättenkur Gebrauch gemacht. So hat die Armendeputation der Stadt Köln in 19 Fällen, der Stadt Bonn in zwei, die Armenverwaltung des Bürgermeisteramtes Kalk und Remagen in je einem Falle die Kosten für minderbemittelte Heilstättenpfleglinge übernommen. In zwei Fällen waren Pfleglinge durch Vermittelung der Obereräsident Nasse-Jubiläumsstiftung hierselbst untergebracht. Im ganzen wurden 843 Männer verpflegt, davon wurden 126 vorzeitig entlassen, 573 nach beendeter Kur, zwei sind gestorben, am Schlusse des Jahres war ein Bestand von 142 Kranken vorhanden. Die Kosten des Heilverfahrens betragen: Erste Klasse(Einzelzimmer) 6 M. täglich, zweite Klasse(zwei Personen in einem Zimmer) 4,50 M. täglich, dritte Klasse(mehrere Personen in einem Zimmer) 3,50 M. täglich. Die Kosten wurden u. a. von der Versicherungsanstalt Rheinprovinz in 602 Fällen, von dem Kölner Verein zur Verpflegung Genesender in 119 Fällen übernommen; selbst zahlten 51 Kranke. Dem Wohnorte nach waren u. a. aus Köln 201 Kranke, aus Düsseldorf 75, aus Rheydt 50, aus.-Gladbach 47, aus Mülheim a. Rh. 28, aus Siegburg 18, aus Krefeld 17 usw. Dem Religionsbekenntnisse nach waren 621 Kranke katholisch, 213 evangelisch, 5 israelitisch und 4 waren Dissidenten. Das Alter der Kranken schwankte zwischen 14 und 61 Jahren: im Alter bis zu 20 Jahren standen 90 Kranke, bis zu 80 Jahren 371, bis zu 40 Jahren 259, bis zu 50 Jahren 104, bis zu 61 Jahren 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.Okt.1905. Nach dem heute in Kraft tretenden Winterfahrplans verkehren auf dem hiesigen Hauptbahnhof täglich 334 zur Personenbeförderung dienende Züge, und zwar 165 abgehende und 169 ankommende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Stiftung zu gemeinnunzigen Zwecken. Bernburg, 30.Sept.1905. Die deutschen Solvaywerke stifteten, wie der Anhalter Kurier meldet, anläßlich ihres fünfundzwanzigährigen Bestehens 1 Mill. M. zu gemeinützigen Zwecken, darunter sind 600000 M. für die Arbeiter und 200000 M. für die Beamten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>** Die Cholera.(Drahiber.) Berlin, 30.Sept.1905. Der Staatsanzeiger meldet: In der Zeit vom 29</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>30. Sept. mittags wurde im preußischen Staat eine choleraverdächtige Erkrankung bei einem 61jährigen Arbeiter in Mocker bei Thorn amtlich gemeldet. Der Kranke wurde in das Krankenhaus zu Thorn überieführt. Die Gesamtzahl der Choleraälle beläuft sich bis jetzt in Preußen auf 256 Erkrankungen, wovon 87 tödlich verliefen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Erdbeben.(Drahtber.) Trapani, 80.Sept.1905. Heute vormittag 10 Uhr 19 Min. ereignete sich in Mazzara del Vallo ein starkes Erdbeben, das unter der Bevölkerung viel Schrecken verursachte, aber keinen Schaden anrichtete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eisenbahnzusammenstoß.(Drahtber.) Nyktöbing (Insel Falster), 30.Sept.1905. Der heute vormittag 10 1/2 Uhr von hier abgegangene Personenzug stieß bei Eskildstrup mit einem Güverzug zusammen; zwei Personen wurden getötet; mehrere erlitten Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Wirbelsturm im Kaplande.(Drahtber.) Kapstadt, 30.Sept.1905. In dem Cyklon am 28. d. M. wurden sieben Personen getötet und viele verletzt. Ueber hundert Häuser wurden zer stört. Hunderte sind obdachlos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Geschenk des Dräsidenten Roosevelt für die Kaiserin von Japan. Die Singer'Sche Nämaschinenfabrik hat soeben die schönste Nämaschine fertiggestellt, die jemals von der genannten Gesellschaft angefertigt wurde. Der Auftrag dazu war vom Präsidenten Roosevelt ergangen, der diese Nämaschine der Kaiserin von Japan als Zeichen des Dankes für die freundliche Aufnahme der Miß Roosevelt in Japan üübersenden will. In der Unterhaltung mit Miß Roosevelt hatte die Kaiserin den Wunsch geäußert, eine amerikanische Nämaschine zu besitzen, und Miß Roosevelt hatte nicht verfehlt, ihren Vater sofort von diesem Wunsche zu benachrichtigen. Alle Teile der Maschine, mit Ausnahme derjenigen Teile, die Reibungen auszuhalten haben, sind goldplattiert. An dem einen Ende der Maschine befinden sich in dem goldplattierten Eisenwerk die Wappen Amerikas und Japans. Das Gehäuse der Maschine besteht aus Mahagoniholz, gefüttert mit Seide und Plüsch in den japanischen Farben. Die Maschine wird durch einen besonderen Boten des Präsidenten nach Japan gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
