<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>390639</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausschreitung. In der vergangenen Nacht störten in der Nnostraße zwei Männer durch Schreien und Lärmen die Nachtruhe Der wiederholten Aufforderung eines Schutzmanns, ruhig zu sein leisteten sie keine Folge; einer der Ruhestörer griff den Den Betrag, einschl. Verpackung K 5,50, bitten wir der Bestellung beizufuügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der gestrige schöne Herbstsonntag lockte viele Spaziertänger ins Freie. Alle ins Freie führenden Straßen und Wege waren am Nachmittage von Tausenden von Spaziertängern belebt. Die Ringstraße und die Rheinpromenade wimmelten von Menschen bis zum späten Abend. Volksgarten, Stadtgarten und Stadtwald hatten außserordentlich großen Besuch, ebenso die vielen Mätersig huic der u. Fer aachen lagsgeridher Se setshcate und Straßenbarn hatten einen guten Tag. er Eine große Schlägerei verandaßte gestern an der Ecke Kleiner Griechenmarkt und Alexianerstraße einen Menſchenauflauf Vier Personen, darunter auch ein Mädchen, erlitten blutige Ver letzungen; sie wurden im Bürgerhospital verbunden. Zwei Haupt täter wurden verhaftet und zum Klingelpütz gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. In der Neußertraße in stürzte gestern nachmittag der 11jährige Sohn eines Straße Maschinenstroh(Roson).70, Richtstroh Elegeldruseld.90, Sept.1905. Schlachtviehmarkt, Bericht der Notierungskommision. Auftrieb: B84,a1on- Sezlgeztpgrn, 2 52pig ur 3chasen u. 84, Geischige, ausgenästete, böchiton geigr alters ansgarästele 80-82, c. mässig und, Kalben 69-72, 9. mosug eru."olldeischige, ausgeuästete, bis zu 50 Ki. Schlächtgewicht. Beste nur schwach vertretene Stallochsen sehr gesocht, im übrigen ruhig, mit Geringerer jhneggr Phenn..g gg. c. 62-65 die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der sozialdemokratische Parteitag in Jena wurde am Sonntagabend eröffnet. Abg. Bebel hielt eine Rede über die Vorgänge auf dem Gebiete der äußeren und inneren Politik. Zum Schluß sagte er:"Wir stehen mehr wie je vor dem Berg, den zu üüberschreiten man uns wehrt, und deshalb mussen wir uns fester als je zusammenschließen. Wer heute für uns auf ein Jena hofft, der hat als ein 44u-- abha#(Beifall.) Es sind bei uns Gegensätze in wichtigen Fragen vorhanden, aber ich meine, wir könnten die Auseinandersetzungen über diese Gegensaze in Formen führen die nicht verletzen(Stürömischer Beifall), die nicht immer großere Verwirrung und Uneinigkeit stiften, Uneinigkeit leider auch unter Verwirrung v.""ig Gegensätze müssen erörtert werden, aber ich erwarte mit Bestimmtheit, und mit mir der Parteivorstand, daß dieser Parteitag zeigen wird, daß die deutsche Sozialdemokratie der Gegenwart sich ihrer historischen Mission bewußt ist, daß sie die Zeit begreift und danach ihre Maßnahme und Haltung treffen wird. Zu Vorsitzenden des Parteitages werden hierauf Singer und Leber(Zena) gewählt. Abg. Singer übernahm den Vorsitz, mit dem Wunsche, daß die bevorstehenden Verhandlungen und ausein Suu Aam Fane geführt werden mogen, wie er</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>de größten Partei des Deutschen Reiches würdig sei.(Großer Beifall.) Damit werde man den Parteigenossen eine Befriedigung, I der Gegnern eine Enttäuschung bereiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die eindringlichen Mahnungen Beweis und Singers zeigen, welch große Angst man r einer Wiederholung der bekannten Dresdener Vorgange hat. Jedem Delegierten wurde eine Druckschrift auf den Platz gelegt, die von den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
