<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>390615</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dr. med. August Kirchgaesser, der bekanntlich im ei gangenen Jahre bei einem Straßenbahnunfall beide Beine verlo ist gestern an den Folgen des Unfalles verschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dienstjubiläum. Der Zuschläger Wilhelm Aermel kirchen konnte am Samstag auf eine 30jährige Tätigkeit beid Maschinenbauanstalt Humboldt zurückblicken. Aus diesem Anla wurde ihm von der Direktion bei der Beglückünschung ein Ge geschenk überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirmes in den Vororten. Der gestrige Sonntag brachte unseren Vororten die olleährliche Kirmes. Allerdings hatte der Himmel kein Kirmesgesicht aufgesetzt. Der Regen hielt den Nachmittag über mit kurzen Unterbrechungen an und besonders gegen Abend ging er in Strömen nieder. Aber das kirmeslustige Publikum vermochte auch dem schlechten Wetter einige gute Seiten abzugewinnen, indem es sich in den Bierzelten unter schützendem Dach zu feuchteröhlichem Treiben zusammendraängte. Die Bürger Alteöuns ziehen alleährlich in besonders lichten Scharen zu der Kirmes in Ehrenfeld und in Deutz, wo auch die Schützenvereine an dem Tage ihre Feste mit prächtigen Aufzügen feiern. In Deutz, beim berühmten Deutzer Kirmes- und dem beliebten, altehrwuürdigen Deutzer Schützenfest, gab es in diesem Jahre eine Aenderung, indem der Festplatz von der historischen Stätte vor dem Siegburger Tor an die Kalkerstraße vor dem Mütheimer Tor verlegt wurde. Der Festplatz war neu, der Kirmestrubel und die Festfreude sind die alten geblieben. Unüübersehbare Menschenmengen zogen über die Schiffbarücke. Am Nachmittag setzte sich um 1/2 4 Uhr der Festzug der St. Sebastianus-Bruderschaft vom städtischen Verwaltungsgeräude aus in Bewegung. Man vermißte aber die eigentlichen Schützen, die Mitglieder der Bruderschaft, die zur Vervollständigung des festlichen Bildes sehr viel hätten beitragen können. Diesem ersten Aufzuge folgte um 4 Uhr ein zweiter. Unter Begleitung von Radfahrklubs und Turnvereinen zog vom Rheinwerfte aus die ihre Fahnenweihe begehende St. Hubertus-Schützengilde durch die Straßen, und während die Schützenbruderschaft nach dem Festplatze zog, war das Ziel des zweiten Umzuges das Enkesche Lokal. Auf dem recht günstig gelegenen Schützenplatze zwischen der Straße von Deutz nach Kalk und dem Grembergerwege, im Osten begrenzt von dem sogenannten Franzosenweg, ist eine kleine Zeltstand entstanden, deren beherrschendes Bauwerk das Schützenzelt ist. Dieses erinnert in seinem Aufbau an eine mittelalterliche Burg. Bewegung schien gestern in die Masse der Kirmessäste nur zu kommen, wenn der Himmel seine Schleusen öffnete-- dann wurden die Bierzelte und was sonst ein schützendes Dach bot sozusagen gestürmt, und brach dann die Sonne wieder durch das Gewölk, setzte das Treiben wieder ein. Auf dem Scheibenstande am Siegburgertor stritten in heißem Wettbewerb die Schützen um wertvolle Preise, und erst die Dunkelheit ließ die Bewahre zur Ruhe kommen. War auch die Witterung mißlich, so dürften die Geschäfte sich im allgemeinen doch gut gelohnt haben; eine gute Einnahme hatte jedenfalls die städtische Straßenbarn, deren einzelne Züge mit zwei, drei Anhägewagen immer neue Besucher dem Schützenplatze zuführten. Ein ähnliches Bild wie in Deutz bot sich den Besuchern der Kirmes Straßen des Vorortes gezogen. Viele Häuser trugen festlichen Schmuck. Am Samstagabend hatte bereits im großen Zelte die Weihe der neuen Fahne des Aehrenfelder Schützenvereins unter herzlichen Weihereden stattgefunden. Dieser Feier kommt eine Jahren die wackeren Freunde des Schießsports im größten Votirte Köuns zur fleißigen Handhabung der Büchse; anderseits ist der Aehrenfelder Schützenverein-- und das macht ihn bei der Bürgerschaft besonders beliebt-- der Träger der vielbesuchten Aehrenfelder Kirmes. Auf dem Festplatze an der Hospeltstraße entwickelte sich im Laufe des Nachmittags ein Leben und Treiben, nicht weniger röhlich und ungezwungen als in Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Brand geriet in vergangener Nacht in einem Hause am Seidmacheräßchen ein Faß mit Sprit. Die Feuerwehr war mit den Löscharbeiten eine halbe Stunde tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern avend sprang eine Frauensperson am Kaiser Friedrichufer in selbstörderischer Absicht in den Rhein, wurde jedoch von zwei Schiffern gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Explosion. Als gestern abend auf dem Hauptbahnhof ein Maschinenschlosser mit einer brennenden Laterne beim Abkoppeln eines Schlauches vom Gasbehaälter diesem zu nahe kam, entstand eine Explosion. Der Mann erlitt schwere Brandwunden an der Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestürzt. Gestern abend stürzte auf dem Übierling ein Radfahrer, als er einer Droschke ausweichen wollte, und erlitt einen Schlüsselbeinbruch sowie eine Stirnwunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 28 Aug.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu.60-.80, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 28 Aug.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 506 Ochsen, darunter 214 Weideochſen;., vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 82,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 77-80, c. massig genährte junge, ältere 72-74, d. gering genährte, jeden Alters 67-70. Weideochſen M. 68-78. 385 Kühe, darunter 33 Weidenühe; a. vollfleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00-00, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 72,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 68-70, d. mässig genährte Kühe und Kalben 63--65, Weidenühe 65-70. 54 Bullen: a. vollfleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 72-73, b. vollfleischige jüngere 69--70, c. mässig genährte jüngere und ältere 65-67, d. gering genährte jüngere und ältere 62-64, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschäft schleppend, nicht ganz geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
