<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>390627</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Kaisertaxe in Koblenz sind 3 Polizeikommissare, 7 Wachtmeister und 104 Schutzleute von hier zur Dienstleistung kommandiert; sie reisen morgen ab und bleiben voraussichtlich bis Mittwoch nächster Woche in Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Der Kesselsärter Wilhelm Linker, Hansemannstraße 20, feierte gestern sein 25jähriges Dienstjubiläum bei der Waggonfabrik Herbrand in Ehrenfeld. Von seiten der Direktion wurde der Jubilar beglückünscht und ihm ein namhaftes Geldgeschenk überreicht. Die Kollegen werden eine entsprechende Feier später veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Herrn Justizrat Franz Jansen wurde anläßlich seines Jubiläums der Rote Adlerorden 3. Klasse mit der Schleife und der Zahl 50 verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Anmeldungen zur Schauspielschule der Vereinigten Stadttheater sind so zahlreich eingelaufen, daß die Anstalt mit einem Bestand von 15 Schülern eröffnet werden kann. Der Unterricht beginnt am Montag den 11. September. Am Sonntag den 10. September, mittags 12 Uhr, findet aus Anlaß dieser Eröffnung ein Festakt im Isabellensaale des Gürzenichs statt, wobei Hr. Direktor Martersteig einen Vortrag halten wird über Die Erziehung zum Künstler. Eintrittskarten werden am Samstag an der Kasse des Alten Theaters kostenfrei ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verkehrstörung. In der Jahnstraße entstand gestern mittag eine Verkehrstörung dadurch, daß ein Vorderrad eines schwer beladenen Mehlwagen aus der Achse fiel und der Wagen umkippt. Der Straßenbahnverkehr mußte ungefähr eine halbe Stunde lang durch Umsteigen aufrecht erhalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spielernest ausgehoben. In der vergangenen Nacht wurde in dem Hause St. Agatha 33 von der Kriminalpolizei ein Spielernest ausgehoben. Es wurden 14 Personen angetroffen, von denen 6 unter dem dringenden Verdacht des gewerbsäßigen Glückspiels festgenommen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßenhandel mit Briketts. Der Brikett- und Kohlenändlerverein für Köln und Vororte hatte sich an den Polizeiräsidenten mit der Bitte gewandt, den Straßenhandel mit Kohlen und Briketts zu untersagen. Hierauf ist der Bescheid erfolgt, daß dieser Handel nach den gesetzlichen Bestimmungen nicht verboten werden könne, weil Briketts zu den Gegenständen des Wochenmarktes gehören. Darauf hat der Verein, wie in der jüngsten Sitzung der Handelskammer mitgeteilt wurde, sich an die städtische Marktverwaltung gewandt und um Anweisung eines Platzes zum Verkauf der Waren in der Markthalle ersucht, soll aber hier abgewiesen worden sein, weil Briketts und Kohlen nicht zum Markthut gehören. Der Verein hat nunmehr seine Bitte beim Polizeiräpsidium wiederholt und die Handelskammer ersucht, ihren Antrag zu unterstützen. Der Verein behauptet bezüglich der Rechtslage, daß Briketts nachts 66 der Gewerbeordnung nicht zu den Gegenständen des Wochenmarktes gehören, auch nach Ortsgebrauch nicht dazu gerechnet werden. Ferner wird darauf hingewiesen, daß Briketts usw. allgemein nach Gewicht verkauft werden, während die Straßenhändler nach Stückzahl verkaufen. Bei diesem Straßenhandel werde meist leichtere Ware geführt. Das lästige überlaute Geschrei beim Ausrufen der Ware auf den Straßen dürfe auch nicht zu den Annehmlichkeiten des Verkehrs gezählt werden. In einer neuen Eingabe an die Stadtverordneten-Versammlung wird auch auf den Entfall an Einnahmen für die Stadt, der durch das Ueberhandnehmen des Hausierhandel eintrete, hingewiesen. Der Hausierhandel werde von Leuten, die in Köln nicht ansässig seien und keine Steuer bezahlten, betrieben. Ueberdies würden die Vorräte der Hausierer mit Fuhrwerk nach Köln gebracht, wodurch den städtischen Kleinbahnen ein Frachtausfall von beträchtlicher Höhe erwachse. Für das durch den Hausierhandel von fünf Gruben abgeführte Brikettmaterial wären nach Angaben des Vereins im Jahresdurchschnitt über 61000 M. Fracht an die Frechener Bahn und Köln-Bonner Kreisbahn zu zahlen gewesen. Das sei aber nur ein Teil der Frachtgebühren, die für die städtischen Finanzen verloren gingen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>c. Feuer. Gestern abend geriet in einer chemischen Fabrik an der Venloerstraße ein Oelbehälter in Brand. Die Feuerwehr beseitigte in einer halben Stunde jede Gefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Buchheimerweg brannte gestern Abend ein Fruchtbaren nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verhaftet. Heute morgen verhafteten Polizeibeamte des zweiten Bezirks in einer Herberge in der Weißbüttengasse einen neunzehnährigen Burschen, der wegen eines in Offenbach am Main mit einem anderen Burschen ausgeführten Straßenraubes, wobei den Räubern über 3000 M. in die Hände fielen, von der Staatsanwaltschaft in Darmstadt steckbrieflich verfolgt wurde. Der Verhaftete hatte sich unter dem Namen Peter Merket einlogiert, er heißt Karl Fleckenſtein. Die Festnahme verandaßte die Braut des Straßeräubers. Der Verhaftete, auf dessen Ergreifung 300 M. Belohnung ausgesetzt waren, hatte etwa 700 M. bei sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine schwere Schägelverletzung zog sich gestern in der Waisenhausgasse ein Kutscher zu, der von einem Geschäftswagen stürzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zur Kaiserparade richtet die Gasmotoren-Fabrik Deutz eine große elektrische Illuminationsanlage mit Leuchtgirlanden und Transparent mit über 200 Glülampen an Bord des Deutzer Sauggasbootes Kommerzienrat Karcher aus Mühausen im Elsaß ein. Das der Firma H.&amp; E. Lion in Mühausen gehörige Boot nimmt mit dieser Illumination an der Kaiserparade in Koblenz teil und wird unmittelbar gegenüber dem Kaiserlichen Schlosse vor Anker liegen. Es wird als einziges Schiff elsäsischer Flagge teilnehmen und als solches am Abend in meterhohen, leuchtenden Buchstaben dem Kaiser einen feurigen Gruß vom Elsaß zuleuchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>K Köln,.Senf.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Heu 5,60-7,00, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh .80 die 100 Kil. p</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln,.Sept.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..55--.69, do. vom Bauch.37--.52, Kalbfleisch 1,63-- .80, Hammelfleisch.40-.77, Schweinefleisch 1,87-1,90, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.00. Speck, geräuchert 1,60-1,84, gesalzen 0,00-.00, Schweineschmalz 0,00-0,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Verein der Kassen-, Bureaudiener und Portiers Colonia veranstaltet am Samstag den 9. September, abends 8 1/2 Uhr, im Fränkischen Hofe ein Vokal- und Instrumentalkonzert, für das ein sehr gutes Programm zusammengestellt wurde. Der Reinertrag ist bestimmt zur Unterstützung der Witwen und Waisen des Vereins. Vgl. Anzeige in vorliegender Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Mülheim a. Kh.,.Sept.1905. Gestern nachmittag wurde ein schon bejahrter Mann zwischen Dellbruück und Mülheim von einem Motorzweirad überfahren und an beiden Armen erheblich verletzt. Der Fahrer rannte, ohne sich um den Verungluückten zu kümmern, schleunigst davon. Eine zufällig des Weges kommende Herrschaft nahm den Mann in ihren Wagen und brachte ihn zum Arzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Paffrath,.Sept.1905. Ein Radfahrer stürzte und zog sich einen schweren Armbruch zu. Er wurde ins Kölner Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Liblar,.Sept.1905. In vergangener Nacht stürzte auf dem hiesigen Bahnhof ein fünfundzwanzigähriger Rangieren, als er die Breite untersuchte, von einem Güerwagen ab und kam unter den Zug, wobei ihm die Räder über ein Bein gingen. Mittels Bahn wurde der Schwerverletzte nach Köln gebracht, wo ihm im Bürgerhospital das Bein abgenommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Verband christlicher Schuh- und Lederarbeiter. In einer Versammlung am Donnerstag, welche sich mit den Vorgängen im Schreinergewerbe befaßte, hielt der Vorsitzende des christlichen Holzarbeiterverbandes einen Vortrag über den Stand der Bewegung. Die Versammlung nahm einstimmig eine Resolution an welche die Kampfesweise des sozialdemokratischen Verbandes auf das entschiedenste verurteilt und dem christlichen Verbande, in der Erwartung, daß er mit Entschlossenheit an seinen eigenen Beschlüsse, festält, vollste Anerkennung und Sympathie ausspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Hr. Justizrat Franz Jansen wurde am 8. September 1855 als Auskultator vereidigt, begeht also heute sein goldenes Justizjubiläum. Der Jubilar nahm lange Jahre hindurch eine sehr angesehene Stellung in der Kölner Rechtsanwaltſchaft ein, zu deren ältesten Vertretern er jetzt gehört. Als er nach dem Tode seines Associe und Freundes Justizrat Hugo Sieger seine Praris freiwillig beschränkte und allmählich aufgab, widmete er mehr und mehr seine Kraft den städtischen Angelegenheiten, zuerst als Stadtverordneter, dann auch als unbesoldeter Beigeordneter; auf letztere Tätigkeit mußte er vor einigen Jahren aus Gesundheitsücksichten verzichten. Auch auf anderen Gebieten ist der Jubilar vielfach in dankenswertester Weise tätig gewesen, und viele seiner Mitürger werden gern den heutigen Erinnerungstag benutzen, um ihre Verehrung und den Dank für sein gemeinütziges Wirken zum Ausdruck zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Die Fernfahrt Köln--Breslau des Deutschen Rad. fahrerbundes nahm gestern nachmittag bei günstiger Witterung und gutem Wind ihren Anfang. Es hatten sich zu dieser bedeutsamen sportlichen Veranstaltung 29 Fahrer gemeldet, von denen folgende 21 am Start in Mülheim a. Rh. erschienen: Ähnelt Breslau), Friedrich(Frankfurt a..), Wäaldrich(Jena), Ruhle (Bitterfeld), Müller(Jena), Heidenreich(Breslau), Zuckmantel (Chemnitz), Goertzke(Berlin-Wilmersdorf), Senne(Hannover), Krebs Heidesheim), Scholz(Breslau), Engelmann(Gera), König(Chemnitz), Ubig(Dresden), Höhne(Berlin), Uhlig(Chemnitz), Hoffmann (Dresden), Bamberg(Breslau), Spring(Chemnitz), Schweißgut (Vohwinkel). Die Fahrer wurden in sechs Gruppen mit einem Abstand von fünf Minuten entlassen. Die nächste Kontrollstation Hagen(64,7 Kilometer) dürften die ersten Fahrer bereits.30 Uhr passiert haben; in Paderborn, der zweiten(172,5 Kilometer), werden die ersten Fahrer gegen 9 Uhr abends erwartet. Ruhepausen sind in das Belieben der Fahrer gestellt. Die Marschtabelle des Sportausschusses des Deutschen Radfahrerbundes sieht eine Gesamtmindestfahrzeit von 58 Stunden für die ganze, 938,2 Kilometer betragende Strecke vor. Für die das Ziel erreichenden Fahrer sind eine Reihe wertvolle Ehrenpreiſe und Ehrenzeichen ausgesetzt, so für die drei Ersten je ein echt silberner Bundespokal im Werte von 125., außeadem dem Ersten die goldene Bundesmedaill dem Zweiten die große silberne, dem Dritten die kleine silberne Bundesmedaille und je eine Ehrenurkunde usw. Alle Fahrer, welche in der Maximalzeit von 82 Stunden am Ziel in Breslau-Pöpelviß eintreffen, werden präliiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
