<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>390625</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Artur von Connaught ist heute mit Gefolge im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Auszeichnungen. Die Erlaubnis zur Anlegung des Kommandeurkreuzes des Päöstlichen St. Gregoriusordens wurde erteilt dem Diözefanbaurat Statz zu Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Allgemeine Ehrenzeichen erhielten die Werkmeister Theodor Goertz und Peter Longerich, Kassediener Johann Großgart und Geschäftsbote Lasen Stein, sämtlich zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gegen 800 Uebungsmannschaften trafen gestern nachmittag zwischen 3 bis 4 Uhr in zwei Sondernügen, aus dem Kohlenrevier kommend, auf dem hiefigen Hauptbahnhof ein und wurden, nachdem die Maschinen gewechselt waren, ebenfalls in zwei Sondernügen über die Eifelbahn nach den reichständischen Garnisonen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Das westdeutsche Derby, welches am 17. September auf dem Kölner Sportplatz zum sechsten Male aus17. Sepremder auf bein Killer Spomtzlagan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die protestantische Traktatgesellschaft in Hamburg verbreitet gegenwärtig in Köln und Umgebung die Zeitschrift Herold der Wahrheit. So ging gestern in Sülz eine Frauensperson von Haus zu Haus mit dieser Zeitschrift. Sie verlangte 20 Pfg. für die Schrift mit dem Bemerken, der Gewinn sei für die Missionen bestimmt. Daß es sich dabei nur um protestantische Missionen handeln kann, verschwieg die Person bei unseren katholischen Mitürgern wohlweislich. Auch in Köln sind Personen, die mit derselben Schrift hausieren gingen, gesehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zur Warnung. Gestern morgen wurde in einem Restaurant auf dem Eigelstein ein junger Mann auf der Treppe des Privateinganges angetroffen, der Schlosserkleider trug und einen großen Schlüsselbund bei sich führte. Auf Befragen gab der junge Mann an, er sei bestellt worden, eine Türe aufzuschließen. Hierauf entfernte er sich wieder aus dem Hause. Da niemand in dem betreffenden Hause einen Schlosser bestellt hatte, so nimmt man an, daß man es hier mit einem Dieb zu tun hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ic Anfälle. Gestern abend wurde in der Erftstraße ein vierähriges Mädchen von einem Metzgerwagen überfahren, wodurch es einen Beinbruch erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Severinskloster kam gestern abend ein Knabe zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Bolzengasse kam eine Frau zu Fall und erlitt einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bauunfall. Heute vormittag stürzte im Inneren eines Neubaues in Braunsfeld ein Gerüst zusammen. Ein Verputzen fiel in die Tiefe und erlitt mehrere Rippenbrüche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der eine Reihe von Personen, die sich auf eine von ihm veröffentlichte, verlockende Annonce gemeldet hatten, dadurch geschädigt hat, daß er ihnen angeblich im Auftrage einer auswärtigen Korseltfabrik eine demnächst zu eröffnende Filiale übertrug, sich Kaution in Höhe von 150 bis 300 M, geben ließ und damit verschwand. Geschädigte, die bisher eine Anzeige nicht erstattet haben, mögen sich beim nächstgelegenen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Kellnerin wegen Diebstahls und Umhertreibens, ein Schlosser wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, ein Bäcker wegen Logisbetrugs, zwei Bäcker, ein Kaufmann und ein Anstreicher wegen Zuhälteren, ein Schneider wegen Wegen Mordversuchs wurde ein Tagelöhner festgenommen. ir hatte auf eine Dirne geschossen, mit der er seit längerer Zeit irne geschossen, mit der er seit längerer Zeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Verhaftet wurde ein hiesiger Zahnarzt wegen eines Sittlichkeitsverbrechens(SS 176 Abs. 3 Str.-.-.). Der Verhaftete ist einer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Alt-Köln. In der Monatsversammlung, welche am 7. d.., abends 9 Uhr, im Quatermarktsaale des Gürzenich stattfindet, wird Hr. Schriftsteller Hermann Becker einen Vortrag halten über Rheinisches Reiſeleben im 17. und 18. Jahrhundert. Im zweiten Teile kommen könische Dichter zur Verlesung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Farre St. Maria im Kapitol. Am Donnerstag hält der Pfarrverein seine Monatsversammlung im Vereinslokale Restauration Lölgen, Hohepforte 8(Eingang Mühlenbach 13), abends Punkt 9 Uhr ab. Herr Kaufmann Joh. Dech wird in derselben einen Vortrag halten über das Thema: Der Untergang der weltlichen Herrschaft des Papstes. Die Mitglieder, sowie alle mannlichen Pfarr-Eingesessenen sind zu dieser Versammlung freundlichst 6 Im Arbeiterverein Köln-West hielt am Sonntag Hr. Dominicanerpater Paulus einen Vortrag über den Katholikentag in Straßburg, unter Würdigung der bedeutsamsten Reden, die dort gehalten wurden. Den Redner lohnte lebhafter Beifall. Im weiteren Verlaufe der Versammlung wurde einstimmig eine Resolution gefaßt, in welcher der Verein dem christlichen Holzarbeiterverband für sein Verhalten beim gegenwärtigen Streik Anerkennung und Sympathie ausspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
