<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390655</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Der bisherige Stadtbauinspektor Latouin Schilling in Köln ist als besoldeter Beigeordneter der Stadt Trier auf zwölf Jahre bestätigt worden. Der Regierungsbaumeister des Eisenbahnbaufachs Dorpüller wurde der Eisenbahndirektion Köln zur Beschäftigung übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadttheater. Wegen andauernder Krankheit des Herrn Nowack kann am Dienstag den 3. d. M. im Alten Theater Allessandro Stradella nicht gegeben werden, statt dessen gelangt Mignon zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Pilgerzug traf, wie uns ein eigener Drahtbericht meldet, am Sonntagabend wohlbehalten in Rom ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung der Fahrbahnerbreiterung der Quatermarkt vom 29. September ab auf acht Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Geh nicht an den Rhein! Ein Heilgymnastiker aus Stockholm kam auf der Durchreise nach London am Samstag hierher Das Leben gefiel ihm hier sehr gut und so wollte er Köln auch bei Nacht sehen. Mit diesem Vorsatz gelangte er in ein größeres Vergnügungs-Etablissement, wo die Kölner Gemüglichkeit dem biederen Schweden unveraälscht gegenüber trat. Der Wein war überdies gut, sogar sehr gut, und kein Wunder, wenn der wackere Schwede schließlich der Lustigsten einer wurde. Zuletzt mag ihm der Kopf zu schwer geworden sein, und so machte der Heilgymnastiker einen kleinen Bummel durch die nächtliche Stadt. Am Dom vorüber gelangte er durch die Trankgasse zum Rhein und-- er wußte nicht, wie ihm geschah-- plötzlich hatte ihn Vater Rhein in seine feuchten Arme gezogen. Der Schwede zappelte im Wasser und erreichte glücklich in der Nähe des Ufers eine Kette, an der er sich festhielt, bis auf seine Hülferuf mehrere Schiffer Hülfe brachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland in Kölnehrenfeld veranstaltet am Sonntag den 8. Oktober, abends 71 Uhr, im großen Saale des Lobau eine große öffentliche Ver sammlung. Hr. Direktor Dr. Brauns(.-Gladbach) wird über Moderne Kulturaufgaben, Hr. Landtagsabgeordneter Busch(Suchen heim) über Das Zentrum und die politische Lage sprechen. Die Aehrenfelder Bürgerschaft sei auf die Versammlung, die recht bedeutend zu werden verspricht, aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verein für Gartenkultur und Botanik. In der gestrigen Monatsversammlung, welche im Konzertsaal der Bürgergesellschaft stattfand, waren 191 Mitglieder vertreten. Der Saal bot mit dem reichen, teilweise blühenden Pflanzenschmuck, der zur Verlost a auf den Tischen zur Schau gestellt war, einen prächtigen A blick.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die gestrigen Radrennen hatten unter der unbeständigen Witterung zu leiden und mußten zeitweilig infolge strömenden Regens unterbrochen werden; der Besuch war ein guter. Das Hauptrennen, der Große Herbstpreis, wurde von Günther(Köln) nach hartem Kampf gewonnen. Die Meisterschaft von Rheinland und Westfalen über 2 Kilometer sah Althoff(Hannover) als knapper Sieger. Die ohne jeden Unfall verlaufenen Rennen hatten folgende Ergebnisse:3 Großer Herbstpreis. Dauerrennen mit Motorschrittmachern über 80 Kilometer. Preise 1800, 1200,600 M. 1. Neter Günther (Köln) in 1 Stunde 23 Min. 1 Se.. 2. Bruno Salzmann(Heidelberg) 810 Meter. 3. Louis Darragon(Paris) 15 800 Meter zurück Meisterschaft von Rheinland und Westfalen über 2 Kilometer. Preise 75, 50, 30, 20 M. 1. Althoff(Han never) in 6 Min. 28 1/5 Sek., 2. Schweitzer(Duisburg), 3. Beyenburg Nrämienfahren. 4000 Meter. Preise 12. 8. 5 Mark 1. Rossini(Turin) in 6 Min. 7 2/5 Sek., 2. Tacke(Köln), 3. Rippelmeyer(Bochum). Prämien a M. erhielten Thiel(Köln) 1. Hoffmann(Duisburg) 1, Classen(Köln) 2, Gottenroth(Köln) 2, Rossini (Turin) 2, Tacke(Köln) 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dampferzusammenstoß. Helsinabora,.Okt.1905 Der Göteborger Dampfer Niord stieß gestern abend in der Nähe der Insel Hön mit dem Stockholmer Dampfer Robert zusammen: letzterer sank sofort. Die Besatzung, bestehend aus 19 Mann und 2 Frauen, sämtlich schwedischer Nationalitaät, ist ertrunken mit Ausnahme eines Zimmermannes, welcher vom Niord gerettet wurde ** Eisenbahnunglück. Beuthen(Oberschlesien),.Okt.1905 Amtlich. Ein größerer Unfall ereignete sich am 30. September abends 8 Uhr 43 Min. auf dem Bahnhof Zernitz. Der Personenzug Nr. 858(Nendaz--Kattowitz) fuhr bei der Ausfahrt unter Nichtbeachtung des Haltesignals auf ein stumpfes Geleis und gertrümmerte den am Ende stehenden Prellbock. Die Lokomotive der Packwagen und drei Personenwagen vierter Klasse stürzten die Böschung hinab. Der Lokomotiveührer Stephan und der geprüfte Heizer Popritz, beide aus Kattowitz, wurden getötet der Zugührer und zwei Reisende schwer und mehrere Personen leicht verletzt. Der Verkehr ist nicht gestört. Der zuständige Strecken. egere der Eisenbahnotrekton Kattowitz begab sich sofort an die Wetterbericht der deutschen Seewarte. Hamburg,.Okt.1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Von der Mindenerstraße in Deutz. Die Stadt sichtig, wie jüngst in der Stadtverordnetenversammlung besch wurde, die Straßenbarn künftig vom Deutzer Staatsbu durch die Freiheitstraße, Mindenerstraße, Konstantinstraße jetzige Linie, in der Urbanstraße zu führen und die Schleife, wele urch die Hallenstraße führt, aufzuheben. Damals wurde gelten# BArch die Hauenstraße scher, auffiiheven. Pumps wonter..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Festgenommen wurden: ein Silberputzer wegen Palet diebstahls, ein Fuhrmann wegen Betrugs, ein Photograph weg Einbruchdiebstahls, ein Maschinenführer wegen Unterschlagen ein Maler wegen Einbruchdiebstahls, ein Buchhalter und ein So macher wegen Diebstahls. 10 Verhaftungen. Gestern mittag versuchte ein auswärtig Dekorationsmaler eine Menge Silbersachen, wie Gabeln, Löff und Messer in einem Althändlergeschäft in der Löwengasse ur Preis zu veräußern. Der Geschäftsinhabers vermutete, daß Sachen aus einem Diebstahl herrührten und benachrichtigte Kriminalpolizei. Der Dekorationsmaler gestand dann der Krim polizei auch schließlich ein, daß die Silbersachen aus einem einem Amtsgerichtsrat in Siegen begangenen Diebstahl herrüh Er will die Gegenstände, die 400 bis 500 M. Wert haben, einem Manne in Siegen bekommen haben, um sie hier zu'n äußern. Der Dieb, der die Gegenstände in Siegen gestohlen# soll bereits in Siegen verhaftet worden sein. Der Dekorativ####maler kam einstweilen in Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verhaftet wurde ferner): Friseur wegen Glückspiels. Es ist dies derselbe Friseur, bei### bekanntlich vor kurzer Zeit in seiner Wohnung an St. Agatha f. der Kriminalpolizei eine Spieltölle aufgehoben worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Alt der Nacht zum Sonntag auf der Veuloerstraße in Ehrenfeld Mann auf Grund Haftbefehls durch Schutzleute festgenommen we sollte, widersetzte er sich seiner Festnahme auf das heftigste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln,.0kt. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heu 5,8 Maschinenstroh(Roggen).70, Richtstroh(Flegeldrusch 4,10-.00, stroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>und Darmkranken, den. Kopfschmerz, altbewährte Lamscheider Himmels und ein m Menschheit, bereits ihre Genesung wieder Frau E. D. in Klausthal schreibt: meierevolution sich zugespitzt hat zu einem Kampf zwischen Zentrum und Sozialdemokratie, den tapferen Streitern für Thron und Altar, Würdigung der Tatsache, daß der Kampf zwischen Christentum und gespitzt hat zu einem Kampf zwische in erster Linie dem erprobten Führer Matthias Wiese herzlichen Glückwunsch zum rühmlichen glänze den Siege." Nach einer dringenden Mahnung zur Einigkeit wurde den Rednern des Abends ein Hoch ausgebracht und die Versammlung nach drei stündiger Dauer mit dem katholischen Gruße geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>B. in W. schreibt:"Nachdem ich schon längere Zeit an h näckiger Bleichsucht gelitten und mancherlei dagegen gebe#; habe, habe ich hier auf ärztliche Verordnung eine Kucht dem Lamscheider Stahlbrunnen gemacht. Das Resultatmit ganz üüberraschend, mein Zustand besserte sich rasch, sodaß ich nach drei Wochen bereits die Kur aufgeben Frau Gutsbesitzer G. in R. schreibt:"Ich fühle mich vera meinen herzlichsten Dank auszusprechen für die Hülfe, welche mir den Lamscheider Stahlbrunnen zu teil ward. Ich litt seit Jahren an Blutarmuth, Bleichsucht, großer Ne chwäche, Verdauungs- und Magenschwäche, schmerzen und Sodbrennen, meine Kräfte g: o zu Ende, daß ich meine Arbeit nicht mehr, richten konnte. Durch den Gebrauch von 30 Fle Lamscheider Stahlbrunnen bin ich Gott sei Dank" der soweit hergestellt, daß ich alle Arbeiten richten kann und sage Ihnen mit Freude nochmals innigsten Dr: Ausführliche Mitteilungen über Heilerfolge, Trinkkuren im Hai. en Leidende kostenlos durch die Verwaltung des Lamscheider L2c. nnen in Düsseldorf 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld,.Okt.1905. Von seiten der Sozialdemokratie wurden hierselbst an den vergangenen Sonntagen Flugblätter verteilt: Kanonen und Steuern, in denen das Zentrum in der bekannten Weise heftig angegriffen und die Sozialdemokratie als die allein seligmachende Partei gepriesen wird. Das Bekanntwerden dieser Tatsache ließ nun den Volksverein für das katholische Deutschland hierselbst nicht ruhen, und so wurden denn heute vom Volksverein in sämtlichen Familien Ehrenfels 12000 Flugblätter: Das Zentrum und die indirekten Steuern verteilt. An dieser Verteilung beteiligten sich in dankenswerter Weise neben den Vertrauensännern des Volksvereins u. a. Mitglieder des Katholischen Arbeitervereins, Windthorstbundes usw. Aus diesem Umstande mag man ermessen, daß das Verhältnis der hiesigen katholischen Vereine zu einander ein gutes ist, welches noch besonders durch den hier bestehenden Kartellverband der katholischen Vereine gepflegt wird. Eine gleiche Flugblattverteilung fand in den der hiesigen Ortsleitung angeschlossenen Orten Bickendorf und Bockletünd statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Verein Kölner Waren-Agenten, E.., hatte auf Donnerstag den 28. September, abends 9 Uhr, in den Quatermarktsaal des Gürzenich eine Versammlung einberufen, um in derselben das Vorgehen einer Kölner Engros-Firma einer Besprechung zu unterziehen. Die betr. Firma hatte an ihre Lieferanten ein Rundschreiben verschickt des Inhalts, daß die betr. Lieferanten ihr in Zukunft nur noch gänzlich provisionsfreie Preise stellen und sich verpflichten sollten, keinem Agenten oder sonstigen Zwischenpersonen von ihren Warenbezügen eine Provision oder Vergütung zu bezahlen. Die Kölner Firma hatte dem betr. Rundschreiben einen diesbezüglichen Revers zur Unterschrift beigeügt. Im Interesse der Handlungs-Agenten aller Warenbranchen hatte der Kölner Verein die sämtlichen Waren-Agenten Köuns und diejenigen der Städte Aacher .-Gladbach, Düsseldorf und Elberfeld zur Besprechung dieser Angelegenheit eingeladen. In längerem Vortrage schilderte Hr. Arthur Sternberg die Stellung der Handlungs-Agenten im heutigen Erwerbsleben, hob deren Unentbehrlichkeit im geschäftlichen Verkehr hervor und wies nach, daß derjenige Kaufmann, welcher heutzutage den Versuch machen wollte, die Handlungs-Agenten für sein Geschäft auszuschalten, sich selbst am meisten schädigen würde. An dieses Referat schloß sich eine lebhafte Diskussion an, in der mit Genugtuung festgestellt wurde: 1. daß die in Frage kommenden Fabrikanten das Ansinnen der Kölner Firma ganz entschieden zurückgewiesen hätten; 2. daß eine große Anzahl von Handlungs-Agenten, außerhalb einer jeden Organisation stehend, ihrer Genugtuung über das Vorgehen des Kölner Vereins durch Briefe, welche in der Versammlung zur Verlesung gebracht wurden, Ausdruck gegeben hätten, mit dem Wunsche, derartige Versuche, die Handlungs-Agenten in ihrem Erwerb zu schädigen, stets energisch zurückzuweisen. Es wurde einstimmig eine Resolution gefaßt, diese Angelegenheit dem dritten Kongreßß Deutscher Handlungs-Agentenvereine, welcher im Juli 1906 in München abgehalten wird, als Material zur Beratung zu übeweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Das katholische Kreuztündnis hält seine nächste Versammlung am Dienstag, abends 8% Uhr, im Kapitelsaal von St. Maria im Kapitol(Aufgang am Dreiönigenörchen). Das Mitglied Hr. Kohl aus Nippes wird über die Frauen als häufige Ursache der Trunksucht ihrer Männer Vortrag halten. Außeadem wird eingehend über die Verhandlungen im Rheinischen Verband berichtet und über Beteiligung am Deutschen Mäßigkeitskongreß in Münster beraten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>c!### Die Stimme erhält hellen Klang Erwies und Ausdauer. Absolut unschädlich. Vorzüglicher Geschmack. Von den ersten Sängern und Schauspielern Deutschlands täglich gebraucht. a In den Apotheken und Drogerie a Mk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
