<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390609</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Vereinigte Stadttheater. Am Donnerstag, den 24. d.., beginnen die Proben in den Vereinigten Stadttheatern. Die Eröffnung der Spielzeit erfolgt in beiden Häusern am 1. September. Im neuen Theater wird am ersten Abend Saint-Sans hier seit längerer Zeit nicht gegebene Oper Samson und Dalla aufgeführt. Eine weitere Neueinstudierung folgt dann am Mittwoch, den 6. September: Nikolaus Lustige Weiber. Das Alte Stadttheater beginnt mit einer Novität, mit dem Drama Der Kaiserläger von Brennet und Ostwald. Die folgenden Tage bringen dann im Schauspiel Ibsens Gespenster, Dreyers Probekandidat, Sudermanns Glück im Winkel. Die erste Klassikeraufführung findet im Neuen Theater statt und bringt Goethes Egmont mit der vollständigen Beethovenschen Musik</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Innere des Alten Stadttheaters hat einen Umbau erfahren, der ihm wesentlich zum Vorteil gereichen wird. Das Parkett ist der Bühne näher gerückt worden und zwar in der Weise, daß das Orchester tiefer gelegt und zum Teil bedeat ist. Bei Schauspielen ohne Musik kann auch der noch offene Raum des Orchesters mittels einer Tuchdecke völlig geschlossen werden. Auf diese Weise werden Zuschauerraum und Bühne miteinander innigere Berührung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>F Handwerksausstellung. Bei der Preisverteilung erhielt drechslermeister Heinrich Worringen(Köln) nicht-- wie es irreümlich hieß-- die bronzene, sondern die silberne Ausſtellungsmedaille</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine ehrenvolle Anerkennung erhielt der Drechslermeister Gustav Pesch, nicht wie mitgeteilt, Gottfried Pesch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine ehrende Anerkennung erhielt Bildhauer Eduard Schmitz(Mülheim a. Rh.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Panorama International gelangt in dieser Woche ein in ihrer Zusammenstellung zum ersten Male vorgefuührte sehr schone Schweizerserie zur Ausstellung, nämlich das Berner Oberrand mit seinen unvergleichlichen Reizen. Wir sehen Ansichten von hun, Thuner See, Schloß Oberhofen, Interlaken, Lauterbrunnen, Leitenburg, Nürren, die Jungfrau, Eiger, Mönch, das Wetterhorn zw., in naturgetreuen Stereoskop-Aufnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Lactans Panoptikum an der Hohestrße rufen in der zeit der Gedenktage an die glorreichen Kämpfe der Deutschen im August 1870 eine Reihe schön zusammengestellter Tableaus die edentaten unserer tapferen Armee in die Erinnerung zurück. Wir ehen Bismarck in Verhandlung mit dem gefangenen Kaiser Napoleon schauen die Annäherung der Vorposten und erblicken endlich die getöteten Zuaven auf dem Schlachtfelde von Mars la Tour. So tapfer sie auch gefochten, keine Siegespalme deckt sie. Am Freitag hatte die Leitung den Waisenkindern vom St. Josefshaus mit ihren Begleiterinnen freien Zutritt zum Panoptikum gestattet. Fröhliche Stunden verbrachten die lieben Kleinen. Ganz besonders schien ihnen das Hänneschentheater zu gefallen, wo der bekannte Humorist Schmoll eine Extravorstellung zum besten gab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein, großer Menſchenauflauf, an dem sich gegen 500 Personen beteiligten, entstand gestern abend in der Achterstrße infolge mer großeren Schlägerei.trape big 9 Cödlicher Anglücksfall. Heute vormittag stürzte in einem ache an der Auguststrße in Nippes ein 1 1/2 jähriges Mädchen aus ##zweiten Etage auf die Straße und erlitt anscheinend einen delbruch und Gehirnverletzungen. Das Kind verstarb alsbald r, dem unsaul an den erlittenen Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rechtsauskunftstelle für Unbemittelte. Die Vielgestaltung des heutigen Rechtslebens, namentlich auf dem Gebiete des Gewerberechts und der Arbeiterversicherungsgesetzgebung, hat ein großes Bedürfnis nach Belehrung in diesen Materien gezeitigt. Allenthalben sehen wir Arbeiterorganisationen und soziale Ver#enges nur die Berannrschaft mit den Rechtsprinzipien und den hauptsächlichsten Bestimmungen zu vermitteln; die Einzelfragen des praktischen Lebens können hierbei nicht beantwortet werden. Die Beobachtung lehrt nun, daß die Anwaltschaft der sozialen Gesetzgebung kein besonderes Interesse entgegenbringt; die Gründe sind wohl in der Hauptsache darin zu finden, daß ihre Tätigkeit im kriminellen und bürgerlichen Rechte, der streitigen Gerichtsbarkeit wurzelt und daß auf den anderen Gebieten eine lohnende Tätigkeit nicht entfaltet werden kann. Auch die Rechtskonsulenten legen den Schwerpunkt ihrer Tätigkeit auf das bürgerliche Recht. Der kleine Mann ist deshalb in den Fragen des Gewerberechtes und der sozialen Gesetzgebung, die keine hohen Objekte darstellen, fast ausschrießlich auf den Rat nicht besonders gesetzkundigen Leute angewiesen. Dem Bedürfnis nach Erteilung von Rechtsauskunft ist man nun von Vereinen aller Art durch Errichtung von Auskunftsischen Gestaltung hervorgerufen. In den Sitzungen vom 9. März und 4. Mai d. J. hat sich die hiesige Stadtverordnetenversammlung auf Anregung des Regierungs-Präsidenten eingehend mit der Errichtung einer derartigen Stelle von Gemeinde wegen befaßt. Nachdem Staat, Handels- und Handwerkskammer namhafte Unterstützungen zugesagt, wurde die Errichtung einer Rechtsauskunftsstelle für Unbemittelte einstimmig beschlossen. Heute vormittag 12 Uhr wurde nun die Stelle durch den Beigeordneten Dr. Fuchs als Vertreter des Oberbürgermeisters eröffnet. In Gegenwart des Vorstandes wurden die beiden Beamten, die eine genügende akademische und praktische Vorbildung besitzen, in ihr Amt eingeführt und die Räume der Oeffentlichkeit übergehen. Diese befinden sich im Verwaltungsgeräude Unter Goldschmied 38, zweiter Stock, wo auch die Rechtsschutzstelle für at. Manche Frau wünscht namentlich und des Eherechts den Beistand der "" Donnerstags nachmittags von--7 Uhr erteilen deshalb-Vereinsamen die gewünschte Auskunft. Im allgemeinen wird in allen Fragen des bürgerlichen Rechts, wie namentlich Miete, Alimentation, Ehe-, Vormundschafts- und Güterrecht, Arbeits- und Dienstverältnis usw., weiter in Fragen der Arbeiterversicherung des öffentlichen Rechts wie Schul-, Militär-, Steuer- und Armensachen usw. Auskunft erteilt. Jeder Unbemittelte ohne Rücksicht auf Alter, Beruf, Geschlecht und Parteistellung erhätt Auskunft und zwar unentgeltlich; wird die Anfertigung von Schriftätzen notwendig, so wird ein kleines Entgelt von 10 Pfg. für die Schreibseite der Roschrift berechnet. Porwauslagen hat der Auskunftsuchende selbst zu tragen. Da selbstverständlich über die zur Kenntnis der Auskunftsstehe gelangenden Tatsachen, soweit zweite Personen nicht dafur interessiert werden müssen, strengste Stillschweigen beobachtet wird, so steht zu hoffen, daß der Stelle seitens der minderbeguüterten Bevölkerung, für die sie als eine wahre Woylfahrtseinrichtung errichtet wurde, das notwendige Vertrauen entgegengebracht und daß sie sich lebhaften Zuspruchs erfreuen wird. Hervorzuheben bleibt noch, daß die Stelle unter die Aussicht eines besonderen Vorstandes gestellt ist, in welchem auch die Arbeitnehmer genügende Vertretung gefunden haben. Die Stelle ist geöffnet an Werktagen vormittags von 11 bis nachmittags von--8, an Son- und Festtagen mit Ausnahme des ersten Weihnachts-, Ofter- und Pfingstrages von 10--12 Uhr. Die Stunden sind mit Rücksicht auf die arbeitenden Kreise so gewählt. 50 Zum Holzarbeiter-Ausstand. Der Arbeitgeberschutzverband der deutschen Tischlermeister und Holzindustriellen hielt gestern abend eine von etwa 250 Personen besuchte allgemeine Tischlermeister-Versammlung ab, um Stellung zum Schreinerstreik zu nehmen. Der Vorsigzenoe, Hr. Wilh. Aug. Jahn, betonte einleitend, daß die in letzter Versammlung gewählte Siebenerkommission täglich Sitzungen abgehalten habe, um sich mit der Frage zu beschäftigen:"Wie schützen wir unsere Mitglieder und wie verbessern wir die Lage, in die wir durch unsere sozialdemokratisch angehauchten Gesellen getrieben wurden?" Nur von dem sozialdemokratischen Verbande sei die Direktive zum Streik ausgegeben worden, während der christliche Verband sich dagegen sträubte Wenn auch die Parole bestehe, daß überhaupt kein Geselle ausgesperrt werden sone, so bitte er doch besonders auch für die Zukunft zu beachten, daß die christlichen Arbeiter mit dem Streik nichts zu schaffen haben wollen. Hr. Nobbe sprach alsdann über die Lohnbewegung im allgemeinen und sagte schrießlich, daß die Sperre selbst über Betriebe verhängt worden sei, wo voll und ganz bezahlt und geleistet werde, was die Gesellen verlangen Man habe den Streikleitern einen dieser Meister angeführt, der seinen Gesellen alleöchentlich 25--29 M. Lohn zahle, das mache 50--56 Pfg. Stundenlohn. Darauf habe man gesagt, der Meister sei aber zu"grob". Im vorigen Jahre habe der Streikleiter Seifert den Durchschnittslohn für Köln auf45 Pfg., in diesem Jahre auf 50 Pfg. die Stunde angegeben, wodurch die Lohnsteigerung zugegeben sei. In Düsseldorf hatten sich die Gesellen verklagt, daß die Meister die Verhandlungen verschleppten bis zur jetzigen schlechten Zeit, und in Koln spreche man von einer besonders günstigen Konjunktur Die Sache liege etwas tiefer, in Köln handele es sich um eine Machtfrage von Verband zu Verband. Die christlichen Arbeiter hätten durch ihr mutiges Ablehnen des Streiks den Beweis erbracht, daß man die beiden Verbände nicht mit gleichem Maße zu messen habe. Es war von den Meistern ein Irrtum, wenn man glaubte, daß im Lohnkampf alle Gesellen gleich seien. Das müsse für alle Zeiten festgenagelt werden, und man müsse den christlichen Arbeitern den Dank aussprechen, daß sie gewillt sind, die Arbeiten in den gesperrten Wirkstätten zu verrichten. Vorläufig liege kein Bedürfnis vor, den Forderungen der Gesellen näher zu treten, so lange sie sich nicht an den Arbeitgeberschutzverband wenden, den sie in der vorigeährigen Bewegung als Meisterkorporation anerkannten. Eine Grundfrage bei den Mitgliedern hat ergeben, daß bei etwa 20 Meistern, die geantwortet, activa 300 Gesellen in den Streit getreten sind. Hr. Koch wies darauf hin, daß sich die Sperren namentlich auf die Lohnschreinereien beziehen. Die letzteren seien zu einem Bunde zusammengetreten und hätten heute beschlossen, keine neuen Arbeiten anzunehmen und zunächst alle Arbeiten der gesperrten Wirkstätten fertig zu machen. Die Meldung, 14 Firmen mit 150 Gehülfen hätten die Forderungen der Gesellen bewilligt, sei unrichtig. Ein Meister aus Müheim a. Rh. berichtete, daß dort ein Meister, dem die Wirkstätte gesperrt sei, dem Schutzverband untreu geworden sei und die Forderungen unterschrieben habe. Schließlich nahm man einstimmig eine Resolution an, worin man 1. Kenntnis von der Sperrung der Einzelbetriebe nimmt; 2. die Versammlung ihre Genugtuung ausspricht, daß der christliche Verband sich nicht an der Sperrung beteiligt und ihm dafür ihre Sympathie zollt; 3. das Vorgehen des deutschen Holzarbeiter-Verbandes für durchaus inkorrekt und unberechtigt erklärt, weil heute noch keine offizielle Zustellung der Forderungen an den Arbeitgeber-Schutzverband erfolgt sei; 4. die Versammlung sich mit den Inhabern der gesperrten Betriebe solidarisch erklärt und ihnen moralische und werktätige Unterstützung verspricht, indem sich jeder der Kollegen verpflichtet, die in den gesperrten Betrieben drängenden Arbeiten fertigzustellen; 5. unter keinen Umständen den Forderungen der Gehüleenschaft nachgeben zu können. es sei denn unter Preisgabe der eigenen Existenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
