<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390637</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tehreriubiläum. Am 24. September 1880, also vor 25 Jahren, trat Herr A. Boyle seinen Dienst an der höheren Mädchen und Lehrerinnen-Bildungsanstalt in der St. Apernstrße an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köiner Sportglatz, Die großen Kämpfe um das wenbeusche Derb) und den beguinen hente nachmittag punkt Big ühr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Donner Kreisbahnen. Anlatlich der Kirmessen in stengen der Verzeihe Bel. Pearcst Brdsaz. sihe Vie Aerstenr Züge verstärken, so daß auch dem stärksten Verkehr entchen werden kann. Die Abfahrtszeiten der Züge werden wie gewöhnlich in unserer heutigen Nummer an üblicher Stelle bekannt Der Wasserstand des Rheines stieg in der verflossenen wieder bis auf 2,48 Meter, um dann wieder zu fallen. zeigte der hiesige Pegel 2,20 Meter, gegen 2,38 Meter n F acht Tagen Für die Schiffahrt ist der gegenwärtige Wasserstand noch ziemlich günstig. Der Nebel aber verursacht schon in den letzten Tagen recht herbstlich. Gestern zeigte das Thermometer vormittags 11 Uhr nur 11,8 Grad Celsius, nachmittags 3 Uhr+ 16,0 Grad. Der Barometerstand vo., Brav" Ger ern entstand in einem Hause auf dem Blaubach ein Kellerbrand. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>A Unfälle. Im Kinderhospital fand ein Knabe Aufnahme, der einen Wagen gelaufen war und einen Armbruch erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Fabrik in der Bayenstrße erlitt ein echzehnjähriger Junge an einer Maschine schwere Armverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein roher Bursche. Gestern mittag beläftigte im Sionsthal ein junger Mann aus der Klappergasse, der mit mehreren Reservisten am Vormittage gezecht und anscheinend des Guten zu viel getan hatte, die Passanten und warf einen jungen Mann ohne jegliche Veranlassung vor ein schwer beladenes Fuhrwerk. Nur durch die Geistesgegenwart des Fuhrmannes, der den Wagen sofort ium Stehen brachte, blieb der junge Mann unverletzt. Zwei Männer, die den Vorfall bemerkt hatten, ergriffen den rohen Burschen und brügelten ihn durch, sodaß er blutübertrömt von zwei Kollegen nach Hause gebracht werden mußte. Durch den Vorfall war ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Millinäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Königl. Gefängnis, Hülfsaufseher, 92 M. 50 Pfg. monatliche Remuneration; Dudweiler, Polizeiverwaltung, zwei Polizeidiener, Gehalt 1000 bis 1500., daneben Mietsentschädigung und Kleidergeld; Godesberg, Bürgermeisteramt, mehrere Nachtwächter, 720 M. Gehalt; Kau., Polizeiverwaltung, iseisergeant. 1500 bis 1800 M. Gehalt; Mülheim a. Rh., Stadtverwaltung, ein Bureau, und ein Kasenasistent, Gehalt 1800 bis 2700.; Oberpleis, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1000 bis 1500 N Gehalt und Kleidergeld; Trier, Bürgermeistcramt der Vororte Trier, Polizeisergeant, Gehalt 1..561, 1100 bis 1400 m. Viersen, Bürgermeisteramt, Nachtschutzmann, Gehalt 1100 bis 1400 M Vöklingen, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, etwa 60 M. pro Monat: Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober postdirektion Köln, Landbriefträger, 800 wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Obexpostoirerrion Koblenz, Landbriefträger, 800 bis 1000 M. Gehalt; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion St. Johannsaarbrücken, zwei Fahrkartenausgeber, 1200 bis 1600 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Nippes nimmt heute abend nach der Ruhezeit während des Sommers seine regelmäßigen monatlichen Versammlungen wieder auf. Auf der heute in der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Eröffnung der Schauspielschule der Vereinigten Stadttheater in Köln wurde am Sonntag durch einen Vortrag des Direktors Max Martersteig im Stimmsaale des Gürzenich eingeleitet. Er legte darin die Grundsätze dar, nach denen die künstlerischen Erziehung der Schülerinnen und Schüler beabsichtigt wird. Freilich ist es nicht möglich, jemand zum Künstler zu erziehen, aber auch für das Talent ist eine Schulting nicht zu entbehren; ihm können die Bedingungen seiner Entfaltung bereitet, die Hindernisse aus dem Wege geräumt werden. Bis jetzt ist diese Schulung von einzelnen Persönlichkeiten ausgegangen. Redner erinnert an die früheren Versuche in Mannheim, voni Goethe, Immermann, Laube usw., denen es gelang, einen einheitlichen Stil in ihr Schauspiel zu bringen; auch die Meininger, wenn sie auch hauptsächlich auf Aeußehrliches das Augenmerk richteten, sind doch für die Herstellung eines einheitlichen Ensembles von Bedeutung geworden. Der Stilwirrwar, der seit dem Sieg des Neituralismus in den achtziger Jahren auf der Bühne eingerissen war, hat die Forderung zur Einrichtung von Theaterakademien, wie sie Eduard Devrient mit wohlüberlegter Begründung erhoben hattte, erneut laut werden lassen. Der Staat blieb dem Verlangen gegenüber taub. Die nebenbei erfolgende Ausbildung von Schauspielern an den Konservatorien hat eben nur wenig gute Ergebnisse gehabt. Die Schüler lernten deklamieren, aber die praktische Uebung fehlte. Das Gesetz aller Kunst ist, eine Innerlichkeit zu bieten, die das Gefühl und die Empfindung rein ausserömen lassen. Das Kunstwerk verstehen, heißt den Weg erkennen, auf dem es entstanden ist. Der lebende Künstler darf aber diesen Weg nur gehen, urn dabei zu lernen; er muß sich dann wieder frei machen, sonst wird die berechtigte Konvention zur verwerflichen Schablone. Nur dem Künstler des Theaters liegt es ob, die Kunstwerke der verschiedenen Epoche mit den Mitteln seiner Kunst wieder lebendig zu machen, und das geschieht anders je nach dem Charakter der Werke; er muß sich mit den Griechen, Shakespeare, Goethe, Hebbel, Ibsen usw. auseinandersetzen. Er muß in die alte Stil-Epoche untertauchen und von ihrer Form das gebrauchen, was auf unser Empfinden eine lebendige Wirkung auszuüben vermag. Aus der Erkenntnis des Bedürfnisse heraus sind jetzt an drei Stellen des Reiches die Pläne zur Errichtung von Theaterſchulen entstanden: in Berlin bei der Bühne von Max Reinhardt, in Düsseldorf bei dem Schauspielhaus der Luise Dumont und in Köln. Die Kölner soll auf eine andere Grundlage gestellt werden, wie die bisherigen. Hier soll das sinnällige Anschauen und Erleben das wichtigste Moment sein; von der ersten Stunde an wird der Schüler auf den Boden gestellt werden, auf dem er wachsen soll. Ferner wird das Hauptaugenmerk auf die Vorbereitung und Uebung der Technik der Sprache und Entwickelung der körperlichen Beredsamkeit gerichtet sein. Ob die Schule wahrhaffte Künstler erwecken wird, kann nicht vorausgesagt werden, aber richtige Berufsmenſchen der Bühne glaubt der Vortragende versprechen zu können. Mit der Ermahnung an die Schüler, ihre Seele rein, leicht und fromm zu erhalten, schloß der Vortragende seine interessanten einstündigen Ausführungen. Die Schule tritt mit 15 Schülerinnen und Schülern ins Leben. Sie untersteht der persönlichen Leitung und Beaufsichtigung durch den Direktor. Außer diesem ist der Unterricht auf die Herren Dramaturg Dr. S. Simchowitz, Oberregisseur Kienscherf, Regisseur Borchardt, Teller, Frau Teller-Hhabelmann, Ballettmeisterin Frl. Gabini(Tanz), Kapellmeister Weißleder(Chorgesang), Sprachlehrer Benoit(Französisch und Englisch) und Fechtlehrer Simon(Fechten) verteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
