<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>390649</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten der Thürmchenswall von Klever- bis Domstrße vom 2. Oktober ab auf sechs Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Monteur und ein Gelegenheitsarbeiten wegen Fahrraddiebstahls, ein Fuhrmann wegen Diebstahls, ein Tagelöhner auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 14 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beim 1. Kriminalbezirk, Rolandstraße 74, befinden sich nachstehende Sachen, die anscheinend im Volksbad an der Fleischmengergasse gestohlen worden sind: sieben Portemonnaies, zwei kleine Haarürsten in ledernen Etuis, drei Taschenmesser, ein rotledernes Visitenkartenäschchen, ein silbernes Cigarettenetui mit Monogramm J. St., ein schwarzer Haarkamm zum Zusammenlegen, ein kleiner Taschenspiegel mit Kamm, ein Etui, eine dünngliederige Uhrkette mit Zigarrenabschneider und Anhängel, zwei silberne Taschenuhren. Die Eigentümer mögen sich bei dem obigen Bezirke melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 27.6pt.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hen.60-.00, Maschinenstroh(Roggen).60, Richtstroh(Flegeldrusch) 3,90, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kunstausstellungen in Köln. Im Köluischen Kunstverein(Museum) ist der künstlerischen Nachlaß von F. Hermesdorff(Dachau): 40 Bilder und 11 Radierungen für einige Zeit ausgestellt. Auf seinem Selbstbildnis hat er sich im Schlapphut mit dem Sektglas in der Hand abkonterfeit. Weiter hat er porträziert einen holländischen Domherrn und ein holläindisches Mädchen; eine in frommer Andacht verzückte Klosterfrau in weißem Habit, umstrahlt von hellem Lichtschein; eine lesende alte Frau, eine Seeländerin, eine Friesländerin und eine Mandoline spielende Italienerin; endlich eine Anzahl männlicher und weiblicher Studienöpfe. Er malte aber auch Genre- oder Sittenbilder. Sehr anziehend ist die Darstellung aus dem Klosterleben, wo ein alter Kapuzinerpater auf der Orgelbühne jungen Mädchen Kirchenlieder einübt; er ist so vertieft in seiner Beschäftigung, daß er gar nicht merkt, wie hinter seinem Rücken an der offenen Türe eine Anzahl mutwilliger Schulknaben allerlei Allotria treibt. Zu dem Interieur dieses Bildes hat der gewissenhafte Künstler zwei architektonische Studien gemacht. Ueberhaupt scheint er eine Vorliebe für Architekturen gehabt zu haben. Als die Ausbeute einer Moseltour hat man wohl das Innere der Kirche St. Matthias in Trier und ein altertümliches Gelaß aus Herzig anzusehen. Ebenso werden die Innernäume aus Holland und von der Insel Marken auf einer Studienreise entstanden sein. Auf dem Gebiete der Landschaft war der vielseitige Künstler auch nicht müßig, indem er die Villa'Este, Haidelandschaft, Garten im Sabinergebirge, Dachauer Moor und Birkenwald gemalt hat. Hermesdorff hat sich nicht nur mit Glück auf diesen verschiedenen Gebieten der Malkunst, sondern auch in den verschiedenen Arten der Malweise versucht. Auch die Radirkunst hat er ausgeübt; die ausgestellten elf Blätter stellen Köpfe, darunter sein Selbstbildnis, Landschaften usw. dar. Auch eine symbolische Darstellung Memento mori liegt vor. Die Bilder finden so vielen Beifall, daß schon manche Käufer gefunden haben. Bei einem großen Bilde Hochzeitsschmaus von Prof. K. Bantzer(Dresden) ist, den Trachten nach zu urteilen, der Ort der Begebenheit ein hessisches Dorf. Die frohen Gesichter des Bräutigams(wohl der Herr Lehrer) und der Braut sowie der übrigen Teilnehmer sind gut beobachtet und das Ganze meisterlich gemalt. Im hellen Sonnenlicht strahlt Theodor v. Eckenbrecher(Berlin) große, prachtvoll gemalte nordische Marine Am Förendfjord. Allerliebst ist die kleine, in Elfenbeinmasse modellierte Statuette eines hübschen Schiffsjungen von C. P. v. Woedtke (Berlin).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Kölner Stadtbibliothek, Gereonskloster 12, Erdgeschoßß, welche allen erwachsenen Personen zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung unentgeltlich zugänglich ist, war für die Wintermonate Oktober 1904 bis März 1905 versuchsweise eine Ausdehnung der Lesestunden bis 9 Uhr abends eingeführt worden. Dieser Versuch soll im kommenden Winter wiederholt werden; vom 1. Oktober bis Ende März sind Lesesaal und Zeitschriftenzimmer Montags bis Freitags von 10 bis 1 und 4 bis 9 Uhr, Samstags von 10 bis 1 Uhr geöffnet, das Ausleihezimmer Montags bis Freitags von 11 bis 1 und 4 bis 6 Uhr, Samstags von 11 bis 1 Uhr. Benutzungsordnung und Führer werden in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, auf Wunsch auch an Auswärtige versandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stadttheater. Eingetretener Hindernisse wegen wird am kommenden Sonntag im Neuen Stadttheater nicht Carmen, sondern Undine aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Operisänger Heinrich Saß vom Stadttheater in Heidelberg veranstaltet Donnerstag den 28.., abends 7 1/2 Uhr, im Weißen Saale der Bürgergesellschaft unter Mitwirkung des erblindeten Pianisten H. Albert Menn von hier einen Liederabend. Herr Saß, der am hiesigen Konservatorium besonders unter Rud. Thiele seine Ausbildung genoß, ist in den weitesten Kreisen unserer Vaterstadt bekannt. Sein Partner, Herr Albert Menn, Gewinner des Ibach-Preises, ist als durchaus tüchtiger Pianist in den musikalischen Kreisen geachtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Darragon, Günther und Salzmann, welche nächsten Sonntag den großen Herbstpreis über 10, 20 und 50 Kilometer bestreiten, sind bereits eingetroffen und haben ihr Training ausgenommen. Die Fliegermeldeliste ist endgültig geschlossen und vereinigt 32 Fahrer in zwölf verschiedenen Läufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Perſonalnachricht. Zum Leiter des neu zu errichtenden Statistischen Amtes der Stadt Kassel wurde Hr. Dr. Hugo Rieken, Assistent am hiesigen Statistischen Amt, berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Amsteigeberechtigung wird am Montag den 2. Oktober als weiteres Glied der Tarifreform auf den Straßenbahnlinien unserer Stadt eingeführt. Wie erinnerlich sein dürfte, sollen nach den Beschlüssen der Stadtverordneten-Versammlung die Fahrſcheine von 15 Pfg. an aufärts zum einmaligen Umsteigen berechtigen. Die Zahl der durchführbaren Einheitsstrecken wird beim Umsteigen nicht verändert. Die näheren Bedingungen werden durch die Bahnverwaltung in vorliegender Nummer bekanntgegeben. Von besonderem Interesse ist u. a.SS 6 der Bedingungen, der besagt, daß ein Umsteigen von einem Beiwagen auf einen Triebwagen oder umgekehrt nicht als Umsteigen im Sinne der neuen Bestimmungen gelte, vielmehr jederzeit gestattet sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern nachmittag wurde im Rheinauhafen gegenüber der Bayenstrße die Leiche des Bäckermeisters Hubert Koch aus Rodenkirchen gelandet. Koch wurde seit vorige Woche Dienstag vermißt. Die Leiche wurde zum Süfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Grober Unfug. Heute morgen warf ein unbekannter Mann mit einem schweren Stein eines der großen Glasschilder an einem Hotel an der Johannisstraße entzwei; trotz sofortiger Verfolgung konnte er nicht festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Versuchter Einbruchsdiebſtahl. In der Nacht zum Dienstag schnitt ein Mann mit einem Diamanten ein Loch in eine Fensterscheibe eines Hauses an der Biberstrße, um ein Paar neue Lederpantoffeln, die auf der Fensterbank standen, zu entwenden, wurde aber durch zwei Schutzleute verscheucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Rohe Gesellen. Zwei arbeitsscheue Burschen, die sich gestern abend mit einem betrunkenen Frauenzimmer am Bollwerk umhertrieben und allerlei Unfug verübten, fielen über einen Schlosser, welcher über den wüsten Auftritt eine Bemerkung machte, her und mißhandelte ihn schwer, worauf sie das Weite suchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
