<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>390648</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstausstellungen in Köln. Bei dem Bilderwechsel im Kunstsalon Lenouvel(Kreuzgasse 22), der halbmonatlich stattfindet, sei zunächst aufmerksam gemacht auf sieben Gemälde von Prof. Ferdinand Brütt. In dem Almanach der Maler und Bildhauer Deutschlands und Oesterreich-Ungarns wird Brütt schlechtweg als Genremaler aufgeführt. Das ist ungenau. Brütt ist, wie das seine bekannten Schöpfungen: Verurteilt, Freigesprochen, Besuch im Gefängnis, Beim Auswanderungsagenten beweisen, in erster Linie der dramatische Maler. Hier stellt er sich in einem neuen Genre als Maler des modernen Gesellschaftslebens vor. Vor den Geschworenen und Gewissensfrage sind ernste, dagegen Die Konferenz, Im Kasino heitere Vorwürfe, Plauderecke ist ein Idyll und Vor der Audienz ein Ausschnitt aus der Rokokozeit. Mit großem Geschick behandelt Brütt die einförmige moderne Herrentracht. Seine Figuren sind sicher und flott gezeichnet, wirksam gruppiert und in wirksame Interieurs gestellt. Da Brütt bereits 1849(in Hamburg) geboren ist, so stammt das Selbstbildnis jedenfalls aus jüngeren Jahren. Er hat in Weimar studiert, ließ sich dann in Düsseldorf nieder und wohnt jetzt in Cronberg(Taunus). Eine Treppe höher, im Saal I, findet man zahlreiche Bilder der humoristischen Illustratoren J. v. Reznicek, E. Thösey, Walter Caspari, Adolf Münzer u. a. ausgestellt. Wiederholt habe ich es schon ausgesprochen, daß wir den Franzosen und Engländern, die früher unbestrittene Meister auf diesem Gebiete waren, tatsächlich jetzt häufiger über sind. Und wenn unsere Maler sich entschliefßen könnten, ähnlich wie Brütt das wirkliche Leben zu malen, dann würden wir unsere, guten Freunde an der Seine und Themse auch auf diesem Gebiete bald schlagen. Allerdings müßten sich auch Käufer für solche Bilder finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Das Zusammentreffen des französischen Weltrekordmanns Darragon mit Günther und Salzmann nimmt das Interesse der Sportwelt in Anspruch und wird die Kämpfe um den großen Herbstpreis über 10, 20 und 50 Kilometer am 1. Oktober spannend gestalten. Das Hauptrennen für Flieger bildet neben einem Handicap und Prämienrennen die Meisterschaft von Rheinland und Westfalen. 30 Meldungen sind abgegeben, darunter befinden sich Namen wie Beyenburg, Schweitzer, Richelmann, Rippelmeyer, Berghoff, Tacke, Unecht, Nauck und andere mehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße haben die allgemein beliebten Vorführungen der Hubertustruppe einen neuen Reiz dadurch erhalten, daß bei der Abschlußßszene der aus der Legende bekannte weiße Hirsch wirklich ins Gehege läuft. Nachdem der tödliche Schuß gefallen, erscheint zwischen dem Geweih das in elektrischen Glülampen leuchtende Kreuz. Recht ergreifend kommt auch die Bestürzung der friedlichen Waldbewohner zum Ausdruck und mit voller Befriedigung scheidet der Besucher von der lebensvollen Darstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Früh übt sich... Seit einigen Tagen treibt sich in der Gegend der Maybachstraße ein dreizehnähriger Knabe mit rotem Haar und vollem Gesicht umher und spricht mit einem Zettel bei Familien vor, um für seine angeblich erkrankte Mutter zu betteln. Bei dieser Gelegenheit stiehlt der Knabe, was er eben erreichen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kämpfende Weiber. Mehrere angetrunkene Weiber, welche gestern abend von der Rodenkirchener Kirmes mit einem Straßenbahnwagen zurückfuhren, gerieten unt wegs in Streit und bearbeiteten sich gegenseitig mit den Schirmen. Der Schaffner, welcher Ruhe stiften wollte, erhielt gleichfalls Schläge; er mußte sich schleunigst aus dem Bereich der Kämpfenden flüchten, die an der nächsten Haltestelle an die Luft gesetzt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. In vergangener Nacht entstand in der Nähe des Rathauses zwischen mehreren jungen angetrunkenen Leuten ein Streit, wobei ein junger Mensch mehrere erhebliche Kopfwunden und eine Verletzung des Unterkiefers erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 25.Sept.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu.60-.00, Maschinenstroh(Roggen) 3,70, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00, Krummstroh' .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hermülheim, 25.Sept.1905. Gestern prangte unser Ort im Festschmuck, galt es doch den neuen Pfarrer, Hrn. Peter Esser, bisher Kaplan in Aachen, zu empfangen. Der neue Pastor wurde in feierlichem Zuge zur Kirche geleitet, wo ihm Hr. Dechant Bertrams aus Brühl die Kirchenschlüssel überreichte. Hr. Pastor Esser hielt hierauf im Anschlugß an das Evangelium vom guten Hirten eine Ansprache an die Gläubigen. Am Abend fand eine große Festversammlung statt, welcher der Liederkranz durch den Vortrag prächtiger Chöre ein besonderes Gepräge gab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die deutsche Anti-Duell-Liga, welche in letzter Zeit bedeutend an Mitgliederzahl zugenommen hat, wit,, gge, dieseährige Generalversammlung gegen Ende Oktober in Koln abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>die Eisenbahndirektion: Vei der Eixrlishrung b/F, sehsche ile nahmeschlusses haben,wir uns seinerzeit auf ziozieferung seitens der Versender hervorgerufenen unliebsamen Erscheinungen am auflachen liebestände in bermnahsetemn Rase dei deri. Cilhtscheiser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erstochen. Ein am Samstag bei einem Streit durch einen Stich in den Unterleib verletzter Maurer ist in der vergangenen Nacht seinen Verletzungen erregen...-- Mächgfaggffe eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>un Unfälle. Gestern abend kam in der Nächelsgasse eine Frau zu Fall und erlitt einen Schlüsselbeinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einem Hause an der Fleischmengergasse zog sich heute uxegen neun Monate altes Kind mit heißem Kaffee schwere Brandwunden am Kopf, im Gesicht und an der Brust zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
