<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>390600</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kronprinz und die Kronprinzessin von Griechenland trafen heute, von England über Vlissingen kommend, mit dem Holland--Baseler-Zuge um 12.12 nachm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhren mit dem-Zuge um 12.27 nachm. nach Darmstadt weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Frage der städtischen Säuglingsmilchanstalt wurde sämtlichen hiesigen Aerzten von der städtischen Verwaltung folgendes Schriftstück zugesandt: Bei den Verhandlungen über die Errichtung der Anstalt war zuerst die Vorfrage zu entscheiden, ob bereits für das Jahr 1905 die Versorgung mit Säuglingsmilch anzustreben sei. Bei Bejahung der Frage war von vornherein klar, daß dieser Milchversorgung bestimmte Grenzen gezogen seien, weil die für einen größeren Betrieb erforderlichen Räume nicht zur Verfügung standen und sich erst nach Bereitstellung eines ausgedehnten Gebäudes beschaffen lassen würden. Man entschied sich für ein sofortiges Vorgehen und setzte die Tageserzeugung zunächst auf 500 Tagesportionen fest. Da eine städtische Einrichtung von ähnlichem Umfang bisher nicht besteht, fehlte jeder Maßstab und jede Erfahrung betreffs der zu erwartenden Nachfrage und der technischen Betriebsſchwierigkeiten. Mit etwa demselben Quantum begann seinerzeit die Stadt Liverpool. Die maschinellen Einrichtungen wurden für eine Steigerung des Betriebes um das dreifache vorgesehen; weiter konnte bei den räumlichen Verhältnissen des ins Auge gefaßten Raumes-- der großen Kochlüche des Börsengebäudes im Schlachthofe-- nicht gegangen werden. Leider konnten für den Betrieb fürs erste nur 12000 Flaschen beschafft werden, weil die Glaseütten zur sofortigen Mehrlieferung außerstanden waren. Das hatte die Folge, daß die starke Nachfrage nur zum Teil befriedigt werden konnte. Der starke Verschleißß an Flaschen zwang sogar zu einer Betriebseinschränkung. Gegenwärtig sind drei der größten Glaseütten mit der Lieferung von 45000 Flaschen befaßt, sodaß in 10 bis 14 Tagen der Betrieb auf eine Tagesleistung von 1000 bis 1200 Portionen gesteigert werden kann. Die zum Preise von 20 Pfennige abgelieferte Rohmilch, für deren Gewinnung die von der Deutschen Gesellschaft zur Bekämpfung der Säuglingssterblichkeit aufgestellten Vorschriften gelten, wird zu folgenden Mischungen verarbeitet: 100 Gramm für 6 Fläschchen zu die 23 Milch in Die 1/2 Milch wird abgegeben in 7 Fläschchen zu Kinder im ersten Lebensmonat, die Halbmilch in 150 Gramm für Kinder bis zum vierten Monat, 5 Fläschchen zu 200 Gramm für Kinder bis zum siebenten Monat, Nr. 4 für ältere Kinder bis zu einem Jahr ebenfalls in 5 Fläschchen zu 200 Gramm. Um Irrtümern zu begegnen sei ausdruücklich bemerkt, daß vorstehende Mischungen nicht sog. Biedertsche Rahmgemenge darstellen, da Biedert bekanntlich die Vollmilch noch durch Rahmzusatz anreichert, während die hergestellten Mischungen wie die Vollmilch Nr. 4 aus den Bestandteilen der mittels Centrifuge gereinigten Rohmilch selbst zusammengesetzt werden und weder annähernd den Fettgehalt der Biedertschen Rahmgemenge, noch deren Verhältnis der einzelnen Bestandteile zueinander enthalten, sondern einer Zusammensetzung entsprechen, wie sie auf Grund ausgedehnter praktischer Erfahrung nach dem Urteil erfahrener Facheänner zweckmaäßig ist. An der Vorbesprechung vom 2. Mai 1905 über die Errichtung der Säuglingsmilchanstalt und die damit zu verbindenden Mutterberatungsstellen haben auf Einladung die Vorstandsmitglieder des Allgemeinen ärztlichen Vereins, die Herren Sanitätrat Dr. Böse, Dr. Hützer und Dr. Warburg freundlichst teilgenommen. Wegen Erledigung der Milchfrage waren die vorgenannten Herren ersucht worden, die Mitglieder der von dem Allgemeinen ärztlichen Verein gewählten Milchkommission zur Teilnahme aufzufordern, die auch mit Ausnahme eines Herrn erschienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Panorama International hat man diese Woche Gelegenheit, die österreichische Flotte zu besichtigen. Es sind darunter manche stattliche erstklassige Kriegsschiffe und eine ganze Torpedoflottille. Alsdann hat man Gelegenheit den gesamten Marinedienst, die Vereidigung der Marinerekruten, das Exerzieren an Land und das Manöfrieren auf offener See sowie an Bord kennen zu lernen. Nicht ohne Interesse wird man sich die noch vorhandenen älteren Schiffe beschauen und den Bau der neuen beobachten. Ein sehr malerisches Bild ist Nr. 4 des Zyklus: Sonnenaufgang. Zur Orientierung in dem heute so bedeutsamen Flottenwesen sollen demnächst auch die deutsche und die französteche Flotte in Sonderzyklen zur Ausstellung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, haben wir für diese Woche auch eine photographische Aufnahme der beiden bei dem großen Eisenbahnunglück in Spremberg gertrümmerten Maschinen ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englücksälle. Gestern vormittag fielen am lasen einem Arbeiter beim Abladen mehrere schwere Bretter auf das Lein, wodurch der Mann einen komplizierten Beinbruch erlitt. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.-- In einem Neubau an der Fürst Pücklerstraße stürzte heute vormittag ein Zimmermann, der mit dem Aufziehen von Balken beschäftigt war, von der zweiten Etage ab und trug u. a. einen Oberarmbruch sowie Verletzungen im Gesicht davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Streitende Weiber. Heute morgen gerieten in der Thieboldsgasse drei Frauen in Streit. Eine brachte ihrer Gegnerin erhebliche Kratzwunden im Gesicht bei, wobei sie von der letzteren durch Ausgießen heißen Wassers abgewehrt wurde. Die also Begossene erlitt schwere Brandwunden an der Brust und mußte ins Bürgerhospital ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verkehrstörungen. Auf der Bachemerstraße fiel ein vor einen Viehwagen gespanntes Pferd hin und verendete sofort. -- Auf der linksseitigen Rampe der festen Brücke stürzte das Pferd eines beladenen Viehwagen. In beiden Fällen enstanden erhebliche Verkehrstörungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen. Heute vormittag wurde ein 17jähriger Bursche aus der Follerstrße von der Kriminalpolizei wegen Diebstahls festgenommen. Der junge Mann unterschlug einem Bäckermeister vom Kleinen Griechenmarkt, bei dem er Hausburschen war, einen für ausgetragene Brölchen eingelösten Geldbetrag von 3., stahl ferner einer Frau vom Salierrina 2 M. Milchgeld, als er dort Brötchen brachte. Ferner wird er beschuldigt, einem Gesellen des Bäckermeisters einen Ring und einen Geldbetrag gestohlen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schlägerei. Zwei Maurer besuchten eine Wirtschaft Unter Kranenbäumen, wo zwischen ihnen und anderen Gästen zuerst ein Wortwechsel und dann Tätlichkeiten entstanden; dabei erhielt einer der Maurer einen Hieb über den Hinterschädel, daß er eine klaffende Wunde davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>X Liebstähle auf dem Hauptbahnhofe. Gestern wurde auf dem hiesigen Hauptbahnhofe wieder einem Herrn die goldene Uhr mit Kette im Werte von 150 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einem Herrn aus Düsseldorf wurde eine rote Ledertasche, die nur für ihn verwendbare Gegenstände enthielt, entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Herr aus Duisburg kaufte sich auf dem Bahnpostamte einige Freimarken und stellte seinen Stock mit echt silbernem Griff und seine Handtasche für einen Augenblick auf Seite. Als er sich umwendete, war beides verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unnötige Aufregung. Passanten sahen gestern nachmittag vom Oberländer Ufer aus in einer Entfernung von etwa 50 Meter einen schwer zu erkennenden Gegenstand treiben, in welchem einige eine menschliche Leiche erkennen wollen. Der Gegenstand hielt sich in der Mitte des Stromes, bis ein paar Schiffer mit ihrem Nachen auf ihn losruderten und einen alten Baumstumpf, dessen Gestalt und Aussehen den Irrtum allerdings verzeihen ließ, zum Ufer brachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Straße Unter Goldschmied zwischen Am Hof und Laurenzplatz einschliefßlich der Kreuzung Große und Kleine Budengasse vom 21. August ab auf eine Woche für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 15.Aug.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..52-.63, do. vom Bauch.32-.47, Kalbfleisch.58-- .76, Hammelfleisch.43-.77, Schweinefleisch 1,80-.93, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.00, Speck, geräuchert.77-.87. gesalzen 0,00-0,00, Schweineschmalz 0,C0-.OO das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 14.Ang.1905. Im Kupferstichkabinett des Museums Wallraf-Richartz schildert eine neueröffnete Ausstellung die Entwickelung des menschlichen Bildnisses in der graphischen Kunst. Bei Dürer, Aldegrever, Burgkmair und anderen Reisten der deutschen Renaissance beginnend, führt die Linie über sie holländischen Malerradierer(Rembrandt) nach Frankreich, wo iter der Regierung Ludwigs XIV. eine glanzvolle, weit in das 18. Jahrhundert hineinreichende Blüte des Porträstiches anbrach. Die klassischen Meister dieser Periode, wie Mellan, Edelinck, Nanteuil, Nasson, van Schuppen, Drevet und viele andere, find mit ihren berühmtesten Arbeiten reich vertreten. Es folgen dann die englischen Künstler des Mezzotinto und der Punktiermanier und der unendlich fruchtbare deutsche Peintre-Graveur Daniel Chodowiecki. Den Schluß machen die Erzeugnisse unserer Zeit, welcher es vorbehalten war, die Radierung zu neuem Leben zu erwecken. Hier seien besonders W. Unger, Staufer(Bern), Peter Halm, E. M. Geyger und W. Leibl genannt. Alle Techniken und Spielarten der Graphik, such die farbig druckenden Verfahren, sind mit charakteristischen klättern belegt, und ebenso die im 19. Jahrhundert hinzutretende Lithographie. War für die Auswahl der ausgestellten Bildnisse in erster Hinsicht deren künstlerischer Wert entscheidend, so bieten dieselben daneben auch ein hohes historisches Interesse; denn da es sich immer um Porträts handelt, welche von den Zeitgenossen der Dargestellten geschaffen wurden, und nie um spätere, unzuverlaässige Kopien, so kann der Beschauer eine stattliche Reihe geschichtlich beachtenswerter Männer und Frauen, Fürsten, Politiker, Gelehrten und Künstler der letztverflossenen vier Jahrhunderte in authentischer erscheinung kennen lernen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
