<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390665</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wilhelm Jervis;. Die sterblichen Ueberreste des bekannten Industriellen, Bergwerksbesitzer Wilhelm Pervas, der am letzten Freitag infolge eines Herzschlags im Alter von 60 Jahren verchieden war, wurde gestern nachmittag zum Bahnhof überführt. Eine große Anzahl von Leidtragenden, darunter auch die Grubenbeamten der Zeche Prosper in Bottrop i.., folgten der Bahre. Auf dem Bahnhofsaufgang wurde der Sarg von sechs Grubenbeamten hinaufgetragen und in den dort bereitstehenden Wagen gehoben, die Geistlichkeit der Dompfarrer sprach dann die letzten Gebete. Die Beerdigung findet in Brohl am Rhein statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unzüchtige Anſichtskarten. Vom Landgericht Köln ist am 27. Februar der Ansichtskartenhändler Rudolf Röwer zu einer Geldstrafe vin 30 M. verurteilt worden. Er hatte die Kartenseridas Moorbad angeschafft, vorrätig gehalten und an einen Handelsmann verkauft. Daß die Karten, so heißt es im Urteil, von einem andern Gericht nicht für unzüchtig erklärt worden sind, befreit den Angeklagten nicht. Die Revision des Angeklagten, der darzulegen suchte, daß es nur um einen ulkigen, nicht aber unzüchtigen Zweck bei den Karten sich handle, wurde vom Reichsgericht verworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Farre St. Maria im Kapitol. Am Donnerstag den 12. d. M. hält der Pfarrverein im Vereinslokale Restauration Lölgen, Hohepforte 8(Eingang Mühlenbach 13), abends 9 Uhr, eine Generalversammlung ab. In derselben wird Hr. Lehrer C. Otten einen Vortrag halten über: Das Papsttum in der Geschichte. Im zweiten Teile der Versammlung werden die neuen Statuten zur Beratung kommen.(Vergleiche Anzeige.) SS'SS Köln-Niehl, 10.Okt.1905. Man regt sich auch in Niehl. Zahlreiche Bürger haben sich zu einem Bügerverein zusammengeschlossen zur Förderung wirtschaftlicher Interessen. Gestern fand die erste Generalversammlung statt. In einem Vortrag über Zweck des Vereins wurde ausgeführt, wie Niehl so verlassen an einem der schönsten Punkte Köuns liege mit wunderbarer Fernsicht in die bergischen Lande und die Hauptverkehrsader eine elektrische Bahnverbindung mit Köln gänzlich fehle. Diese zu erlangen würde die erste Aufgabe des Vereins sein. Ferner wurde die Straßenbeleuchtung und Reinigung mit Recht als sehr mangelhaft bezeichnet, des skandalösen Treibens in den Sonntagächten auf der Straße erörtert. Anch dagegen müsse der Verein geeignete Schritte tun. Sodann wurde noch darauf hingewiesen, wie die Stadt Köln Niehl bis jetzt mit wenig beneidenswerten Anlagen beglückt habe(im Norden liege der Verscharrungsplatz für gefallenes Vieh, im Süden die Klästation für sämtliche Abwässer der Stadt Köln), man hoffe, die Stadt würde bei nächster Gelegenheit Niehl um so besser bedenken. Einstimmig wurde beschlossen, dem Herrn Oberbürgermeister eine Denkschrift zu überreichen betreffs den Bau einer elektrischen Bahn von Köln nach Niehl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>i0 Fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Heute feiern der Oberfeuerwehrmann Gustav Müller, Merovingerstraße 61 wohnhaft, sowie der Feuerwehrmann Christian Kohrt, Neußertraße 65 wohnhaft, ihr fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum bei der städtischen Feuerwehr. Nebenbei erwähnt sei noch, daß Oberfeuerwehrmann Müller am heutigen Tage auch seine silberne Hochzeit begeht. Aus Anlaß der Jubiläen fand heute morgen auf der Feuerwache IV in der Vondelstraße,(der Jubilar Müller ist auf der Hafenfeuerwehrwache, die zu der Feuerwache IV gehört, stationiert) ein Avvell der ganzen Wache statt, bei welcher Gelegenheit Hr. Branddirector Schöbel eine herzliche Ansprache an den Jubilar hielt und ihm das von der Stadt gestiftete Geldgeschenk überreichte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf der Feuerwache III inder Melchiorstraße, wo der Feuerwehrmann Kohrt stationiert ist, fand der gleiche Festakt statt. Von seiten der Oberfeuerwehrmänner und der Feuerwehränner wurden den Jubiliren ebenfalls hübsche und sinnige Angebinde überreicht. Heute mittag wurde dem Oberfeuerwehrmann Müller von einer Musikkapelle ein Ständchen gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Interessant ist die Reise in Aegypten, die das Panorama für die Zeit vom 9. bis 15. Oktober ausstellt. Von besonderem Nutzen ist die Besichtigung dieser an Ort und Stelle aufgenommenen Ansichten für die Jugend. Das einsehend, hat die Leitung des städtischen Waisenhauses die Zöglinge schon wiederholt in das Panorama geführt. So in den letzten Tagen zu der Reise an den Nil. Die Kinder konnten dort lernen, auf welch hohem Standpunkt die Kultur, vornehmlich die Baukunst vor Jahrtausenden in dem Lande der Pharaonen stand. Aber auch auf die Erwachsenen wird diese Nilreise Eindruck machen. Nebenbei wird man durch die 24 Ansichten von Kairo belehrt, wie modern sich das Leben dort entwickelt hat. Außer Kairo bringt der Zyklus noch Ansichten vom Nil, den Pyramiden, Memphis und Sakkara, Karnak und Luksor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Fechtklub von Frauen besteht in Stockholm, der einige 30 Mitglieder zählt. Der Unterricht findet unter der Leitung von Frl. Wiel-Hausen und eines Franzosen statt. Frl. Wiel-Hansen versichert:"Wir legen hauptsächlich Gewicht auf Geschmeidigkeit und Eleganz in den Bewegungen und auf die harmonische Ausbildung des Körpers; das eigentliche Fechten und Kämpfen kommt erst in zweiter Linie." so] Eine Liga gegen die Bleichsucht ist jetzt begründet worden, leider in weiter Entfernung von uns, nämlich auf der Insel Portorico. Dort hat sich ein Anzahl hervorragender Bürger, hauptsächlich Männer des ärztlichen Berufs, zusammengetan zu einer nationalen"Liga de Defensa contra la Anemia". Der Verein will die Insel in fünf oder zehn Bezirke teilen und in jedem ein Krankenhaus zu 40 Betten einrichten. Aerzte wollen von Dorf zu Dorf reisen, bis die Kenntnis der richtigen Behandlung der Bleichsucht und die Grundsätze einer gesunden Lebensweise überhaupt bis zu jedem Bewohner und bis in jeden Winkel der Insel gelangt ist. Die Liga will die Unterstützung der Regierung anrufen und für ihre Arbeiten Sammlungen veranstalten, vor allem sämtliche Aerzte zur Mitarbeit heranziehen. Durch wöchentliche Vorlesungen soll das Volk über die Notwendigkeit und die Mittel zur Verhütung der Bleichsucht aufgeklaärt werden. Ferner wird beabsichtigt, Flugblätter zu veröffentlichen und jährliche Preise auszusetzen für die, die sich im Dienst der Sache auszeichnen. Glückliches Portorico!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Englück eines Jongleurs. Auf seltsame Weise verungluückt ist bei seinem Auftreten in einer Singſpielhalle im Norden Berlins der Jongleur Rassini. Er pflegte bei seinem Haupttrick prei eiserne, schwere Kugeln, mit denen er jongliert, mit den Zähnen aufzufangen, nachdem sie seine Gehülfin, vom Publikum unbemerkt, zuvor mit leichten, dunkelgefaärbten Aluminiumkugeln vertauscht hatte. Am letzten Samstag hatte den Jongleur seine Partnerin nach einer heftigen Auseinandersetzung verlassen. Rassini mußte allein auf die Bühne und vergaß in seiner Aufregung, die Eisenkugeln vor dem Schlußtrick umzutauschen. Die schweren Kugeln fielen ihm mit voller Wucht ins Gesicht, schlugen dem Englücklichen mehrere Zähne aus und zerschmetterten ihm den Unterkiefer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Probates Mittel. Ein schwarzer Matrose war krankheitshalber in das Marinehospital zu Kingston auf Jamaika gebracht, und es gefiel ihm dort so gut, daß er beschlossß, es so bald nicht wieder zu verlassen. Obgleich sich die Aerzte überzeugt hatten, daß der schlaue Neger längst genesen sei und Krankheit heuchle, war es doch undöglich, dies sicher nachzuweisen und den hartäckigen Patienten wieder los zu werden. Endlich machte ein neu eingetretener Arzt sich anheischig, den Unbequemen in kürester Zeit an die Luft zu befördern. Er begab sich zu dem Neger, zog ein Stück Band hervor und begann, ohne ein Wort zu sagen, den Kranken zu messen. Aengstlich geworden durch sein feierliches Wesen, fragt ihn endlich der Schwarze nach dem Zweck der Messung, worauf der Arzt mit tiefem Ernst erklärte:"Ich nehme das Maß zu deinem Sarge; sobald wir überzeugt sind, daß ein Kranker unheilbar ist, treffen wir Vorkehrungen, ihm ein langes Siechtum zu ersparen; um keine Zeit zu verlieren, wird der Sarg schon einen Tag vorher in Arbeit gegeben. Und darum--". Er schloß mit einem vielsagenden mitleidigen Blick und entfernte sich. Am selben Abend noch war der Neger verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>gros-- en detail." M. Weiden, Richmodstr. 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schriftst konnte er au # was den Ber Firma Verar Ansprache, d Dresen richte n sich jederzeit aller erworben die Stelle ein der Inhaber wünscht und geschah, ein reicht. Hr. 2 I. P. Bacher haben, ders Jahren ihr f K Die Ki schreibt man Pilgerzug zu Pilger fuhre Strömen, do die Sonne dr am sogenann die Pilger n Alloro. Nac und sakraler zuges zum * Gegenwärtig  ## der Vallombi Das Gnaden gottes sitzend um die Schul Rechte umfaß ganze Malwe mönche von G Auf dem Rüc den Rosentra vierten den; Tantum ergo über alle Me dem hohen Vi Albanerberge bis hin zum sank.[Am A tägigem Auf wurde in ein wohnt hatte sprechende Ar begleitung ge 5 In der güter in K Mit dem ge bahnamtliche offene Handel bahnamtliche und von den sowie die bi Bahnhofe Köl worden ist. versendenden lich, durch Fi tigungsstellen Den Wünsche Rechnung get dem Grundst ferner in Lin Eil- und Fra gleichen Zeite güter sind 7 Uhr vorm von 7 Uhr v übrigen verg fahren am S Saisonschluß. guten Gegu starten besten dorf Adolf S Gewinner dei der beste Ste verfügen übe ##. Neue ein neuer Gü Gesellschaft F. Schichau Breite von 9 von 2,20 Me der Neuzeit schraube, De Dampfhebevo richtung der Abfertigung Speditionsfir X Merkel mit Zwiebeln brach, der Straße fiel. beseitigt war * Die H1 Namen nach im Rheinla Hundefreunde gelegenheit g hin kamen a kynologischen Düsseldorf, scheid, Schwe Besprechung ### sitzenden des Strünker, di Einstimmig gelegt:"Die Seuchentomn #sichtigung na Seiner dreiglie Reinem kynolt Seuchenälle. Setzung einer angeber Hut sicht gemelde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Anton Dresen trat am 11. Oktober 1880 As Schriftsetzer bei der Firma I. P. Bachem in Stellung; heute konnte er auf eine fünfundzwanzigährige Tätigkeit zurückschauen, # was den Berufsgenossen und sonstigen Mitarbeitern der genannten Firma Veranlassung zu einer entsprechenden Feier gab. In der Ansprache, die der Vorsitzende des Jubiläumsausschusses an Hru. Dresen richtete, wurde die große Pflichttreue betont, durch die er sich jederzeit ausgezeichnet und durch die er sich auch die Achtung aller erworben habe. Seit dem Jahre 1888 bekleidet Hr. Dresen die Stelle eines Menteurs am Kölner Lokalanzeigers. Auch seitens der Inhaber der Firma wurde der Jubilar aufs herzlichste beglückünscht und ihm, gleichwie dies von seiten der Betriebsangehörigen geschah, ein schönes Zeichen der Erinnerung an den Ehrentag überreicht. Hr. Dresen ist in der Reihe derjenigen, die bei der Firma I. P. Bachem eine fünfundzwanzigährige Dienstzeit hinter sich haben, der sechsundvierzigstes; weitere drei konnten in den letzten Jahren ihr fünfzigähriges Geschäftsjubiläum begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Kölner Pilger in Alloro. Aus Rom,.Okt.1905, schreibt man der Köln. Volksztg.: Zum ersten Male ist ein deutscher Pilgerzug zum Heiligtum der Madonna von Alloro gezogen. Die Pilger fuhren nachmittags nach Albano. Der Regen goß in Strömen, doch kurz vor der Ankunft klärte sich der Himmel und die Sonne drang siegreich durch die Wolken. Auf der neuen Straße am sogenannten Grabmal der Horatier und Curiatier vorbei zogen die Pilger nach Ariccia. Von dort ging es zu dem nahegelegenen Alloro. Nach einer kurzen Predigt, Besichtigung des Gnadenbildes und sakramentalen Segen wurde jedem Teilnehmer des Pilgerzuges zum Andenken eine Medaille und ein Bild ausgehändigt. Gegenwärtig ist Kirche und Kloster von Alloro wieder im Besitz der Vallombrosianer Mönche. Das Kloster wurde 1632 geründet. Das Gnadenbild ist auf Peperinstein gemalt und stellt die Muttergottes sitzend dar in grünem Kleide, mit wallend rotem Mantel um die Schultern. In der Linken hält sie drei dornenfreie Rosen, die Rechte umfaßt das Jesuskind, das segnend auf ihren Knien ruht. Die ganze Malweise spricht dafür, daß das Bild ein Werk der Basilianer- mönche von Grottaferrata ist, die früher bei Albano Besitzungen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Das große 80 Kilometer-Vorgabefahren am Sonntag den 15. Oktober verspricht einen interessanten Saisonschluß. Peter Günther wird einer für Köln neuen und guten Gegnerschaft Vorgaben bis 12 Runden bewilligen. Es starten bestimmt: Der Sieger im großen Preis von Berlin-Zehlendorf Adolf Schulze, der zweite Sieger der Weltmeisterschaft und Gewinner des Goldpokal von Münster Willi Mest(Hannover), sowie der beste Stehen Sachsens Adolf Albrecht(Magdeburg). Alle Fahrer verfügen über einen guten Schrittmacherapparat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verkehrstörung. Heute morgen blieb am Blaubach ein mit Zwiebeln beladener Wagen im Geleise stecken, wobei ein Rad brach, der Wagen umkippt und ein Teil der Zwiebeln auf die Straße fiel. Es dauerte geraume Zeit, bis das Verkehrshindernis beseitigt war und die Straßenbarn ihre Fahrt fortsetzen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Hundeſperre, früher in unserem Westen kaum dem Namen nach bekannt, hat sich hier in den letzten Jahren, namentlich im Rheinland und in Westfalen, eingenistet. Die Vereine der Hundefreunde in Köln und Bochum haben Stellung zu dieser Angelegenheit genommen. Auf eine Einladung der genannten Vereine hin kamen am Sonntag den 8. Oktober zahlreiche Delegierte von kynologischen und Tierschutzvereine aus Aachen, Bochum, Bonn, Düsseldorf, Elberfeld, Essen, Hagen, Köln, Krefeld, Ohligs, Remscheid, Schwelm und Solingen in Köln im Cafe Borussia zu einer Besprechung zusammen, in welcher unter der Leitung des Vor#sitzenden des Kölner Vereins für Hundefreunde, Herrn Dr. J. Strünker, die Frage der Hundeſperre ausgiebig erörtert wurde. Einstimmig wurden folgende Zielpunkte als erstrebenswert festgelegt:"Die zuständigen Ministerien sollen um Einsetzung eines Seuchentommissars gebeten werden. Gleichzeitig soll um Berück#sichtigung nachstehender Punkte petitionirt werden: 1. Einsetzung Seiner dreigliedrigen Kommission, bestehend aus zwei ärztlichen und meinem kynologischen Sachverstaändigen, zur Feststellung etwaiger #euchenälle.-- 2. Bessere Regelung des Hundefanges.-- 3. FestSetzung einer mehrtägigen Frist für das eventuelle Abholen eingegangener Hunde vor der Tötung, wenn sich der Eigentümer noch sicht gemeldet hat. 4. Ersatzleistung für Tötung eines wertvollen Hundes, wenn dessen Tötung auf polizeiliche Anordnung erfolgte und sich bei der Obduktion herausstellte, daß das Tier nicht von der Tollwut befallen war(wie z. B. Ersatzleistung bei Tötung rotzverdächtiger Pferde erfolgt).-- 5. Beseitigung des Maulkorbzwanges und lediglich Anordnung der Leineneührung der Hunde. -- 6. Strengere Maßnahmen zur Bewachung der Grenzen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>K. Englücksälle. Am Mastrichtertor zeigte ein Kellner zwei Knaben einen geladenen Revolver. Bei der Besichtigung entlud sich plötzlich die Waffe und die Kugel drang einem Knaben in die Brust. Er wurde ins Bürgerhospital ausgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In der Schildergasse wurde ein vierähriger Knabe überfahren und an einem Bein verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>In der Neußertraße traf der Hebel einer Waschmaschine eine Frau, wobei ihr ein Arm gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Zeughausstrße von etwa Mitte des Zeughauses bis Mitte des Aufstieges nach der Burgmauer in der Breite zwischen der südlichen Straßenbahnschiene und dem südlichen Bürgersteige vom 9. Oktober ab auf zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ladendiebinnen. Gestern nachmittag wurden in einem größeren Warenhause auf der Hohestrße zwei Frauen aus Nippes von Geschäftsangestellten erwischt, als sie sich zwei wertvolle Pelze widerrechtlich aneigneten. Die Diebinnen wurden durch einen herbeigerufenen Schutzmann der Kriminalpolizei zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>ud Verhaftet wurde gestern abend auf der Hohestrße ein Kellner, der dort Männern minderwertige Ringe-- dieselben hatten einen Wert von etwa 80 Pfg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>für 3 M. zum Verkauf not.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>K Köln, 11.0kt.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Heu.80-.20. Maschinenstroh(Roggen) 3,90, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,30, Krummstroh .60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
