<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>390650</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Apotheker Dr. August Pfaff zu Köln ist die Konzession zur Fortührung der Dr. Schrömbgensschen Apotheke Hohestrße 35--37 erteilt worden. Die Lehrer Heinrich Esser zu Marienfeld, Matthias Konrad zu Kürenz und Johann Koster zu Preist sind zu Klassenlehrerin, die Lehrerin Magdalena Groene zu Morsbach ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln, die Lehrerin Gerta Heimann zu Köln zur wissenschaftlichen Lehrerin an der städtischen mittleren Mädchenschule 1 in Köln, die Schulamtsbewerbern Therese Bedingen zu Köln zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der könische Pilgerzug ist, wie uns ein Eigener Drahtbericht aus Venedig, 27 Sept.1905,.20 nm., meldet, daselbst gut angekommen. Alles befindet sich wohl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Wegen Erkrankung eines Teiles des Personals muß das Repertoire des Neuen Theaters dahin abgeändert werden, daß am Freitag nicht Fidelio, sondern Die Zauberfloöte zur Aufführung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Am 1. Oktober kann Hr. Ph. Hilgers, Prokurist der Kaffee-Import-Firma Jos. Ludowigs, auf eine erfolgreiche fünfundzwanzigährige Tätigkeit zurückblicken. Auch im öffentlichen Leben erfreut er sich als Förderer des katholischen Vereinswesens, durch sein liebenswürdiges Wesen und durch manche seiner poetischen Gaben in weiten Kreisen allgemeiner Beliebtheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Schalterdienst der hiesigen Postanstalten beginnt vom 1. Oktober morgens 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Brandälle. In vergangener Nacht entstand in einem Hause an der Richartzstraße ein Zimmerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zu einer Maschinenfabrik in Bayenthal entstand gestern mittag durch Ueberkochen von Teer ein kleiner Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein gefährliches Spielzeug. Ein Matrose eines im Rhein vor Anker liegenden Schiffes spielte mit einem geladenen Revolver. Plötzlich ging ein Schuß los, und die Kugel drang dem Matrosen in die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Beleuchtet Hausflur und Treppen. Gestern abend fiel eine 80jährige Witwe in einem Hause an der Marzellenstrße die unbeleuchtete Treppe herunter und erlitt außer Kopfverletzungen einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vorsicht bei Medizinen. Ein krankes Kind einer Familie an der Vondelstraße hatte vom Arzt eine Medizin verschrieben bekommen, von der jedesmal einige Tropfen genommen werden sollten. Ein etwa neunähriges Schwesterchen wußte sich in einem unbewachten Augenblicke der Medizin zu bemächtigen und nahm eine größere Menge von derselben zu sich. In bewußlosem Zustande fand man das Kind auf, dem dann der Magen ausgepumpt wurde. Man hofft, es dem Leben zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Koln, 28.best.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heu 5,80--7,00 Maschinenstroh(Roggen).70, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 28.Sept.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 450 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 90, Doppellender bis 102, b. 82-85, c. 58-78.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Berg.-Gladbach, 25.Sept.1905. Die Stadt hat eine große Sendung frischer Seefische kommen lassen, die heute zum Selbstkostenpreise(durchschnittlich 15 Pfennig pro Pfund) verkauft wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kalk, 27.Sept.1905. Bei der am letzten Sonntag in der Stadtschenkehierselbst vorgenommenen Neuwahl des katholischen Kirchenvorstandes wurden als Mitglieder desselben gewählt: Rentner Bendheuer, Schlachthofdirektor Krings, Rentner Lambertz, Sanitätrat Dr. Reipen aus Kalk und Ackerer Kürten aus Vingst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wasserärme am 28. Sept., morgens 11 Uhr: 110 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
