<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>390610</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldenes Dienstjubiläum. Der Kgl. Eisenbahn-Betriebssekretär Finke, Mastrichterstraße 6, welcher bei der hiesigen Eisenbahn-Verkehrskontrolle beschäftigt ist, blickte gestern auf eine fünfzigährige Tätigkeit im Eisenbahndienste zurück. Der Kaiser verlieh dem Jubilar aus diesem Anlaß den Kronenorden vierter Klasse mit der Jahreszahl 50; der Orden wurde ihm nebst einem eigenhändigen Glückwunschschreiben des Ministers der öffentlichen Arbeiten vom Eisenbahn-Direktionspräsidenten überreicht, der auch gleichzeitig die Glückünsche im Namen der EisenbahnDirektion darbrachte. Von den Kollegen wurde der Jubilar durch eine Deputation in seiner Wohnung beglückünscht, wobei ihm ein wertvolles Erinnerungszeichen mit Widmung überreicht wurde. Bei einem in der Wolkenburg abgehaltenen Festkommers, bei dem der Kölner Liederkranz, eine Militäkapelle und verschiedene Solisten mitwirkten, wurde Hr. Finke in Rede und Lied gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Die Herren Oberpostassistenten Weismann, Krüger, Lichtenberg und Weitzmann vom Postamt 2 feierten im Laufe des Sommers ihr 25jähriges Dienstjubiläum. Die Kollegen der Jubilare werden im Herbst d. J. eine entsprechende Feier veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Breach, Saar, Kreis Saarbrücken Gemeindekasse der Bürgermeisterei Bischmisheim, Vollziehungsbeamte, 1000 M. Gehalt; Lusdorf, Kreis Saarlouis, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, derselbe hat gleichzeitig einen Teil der Feldhu und die Vollziehungbeamtengeschafte zu versehen, 750 M. Gehalt; Mayen, Bürgermeisteramt Mayen Stadt, Polizeisergeant, 1200 M. Gehalt; Steinfeld, Königl. Erziehungsanstalt, zwei Hülfsaufseher 900 M. Remuneration jährlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Postschaffner, 900 M Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Kellerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Ulrichgasse dadurch, daß Stroh in Brand geriet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten werden die Salmitraße von Siegburgerstrße bis Schulpfad vom 28. August ab auf fünf Wochen, behufs Ausführung von Kabelverlegungsarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen Cäcilienkloster(östlich), Hosengasse, Krummerüchel und Kreuzung Agrippastraße-Krummerüchel vom 1. September d. J. ab auf zehn Tage, behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten (Umlegung der Fahrbahn) die Schildergasse von Kreuzgasse bis Krebsgasse vom 30. August ab auf zwei Wochen gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rißglückter Schwindel. Zu einer auf dem Weichserhof wohnenden Frau kam ein fremder Mensch und gab an, er müsse für den Mann der Frau den besten Anzug abholen, da der Mann nach Düsseldorf fahren müsse. Die Frau ging auf die Sache aber nicht ein. Als ihr Mann abends nach Hause kam, wurde ihre Vermutung, daß sie es mit einem Schwindler zu tun gehabt hatte, bestätigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend wurde An der Linde ein fünfähriger Junge von einem Milchfuhrwerk überfahren. Der Knabe erlitt einen Knöchelbruch und mußte zum Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 20.##ug.190s. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu.60-.80 Maschinenstroh(Roggen) 4,10, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 24.Aug.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht. Auftrieb: 684 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 86, Doppellender bis 97, b. 80-82, c. 65-75. 1504 Schweine, a. vollfleischige der feineren Rassen und deren Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren M. 67, vorgezeichnete M. 65. b. Fleischige M. 64-65, c. Gering entwickelte, sowie Sauen und Eber M. 59-62 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. Schleppend, mit geringer Ware schwer räumend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
