<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390668</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Realprogymnasium in Nippes betr. hat der Vorstand des Haus- und Grundbesitzervereins in Nippes in Ausführung eines Beschlusses der Generalversammlung vom 28. v. M. an den Oberbürgermeister und die Stadtverordneten eine Eingabe gerichtet, der zu entnehmen ist: Das Realprogymnasium in Nippes hat sich in den zwei Jahren seines Bestehens sehr erfreulich entwickelt; die Anzahl der Schüler beträgt jetzt 285. Schon bei der Gründung desselben war bei einem großen, man kann wohl sagen, bei dem überwiegenden Teile der Eltern, die ihre Söhne der Schule anvertrauten, der Wunsch nach einer humanistischen Anstalt vorhanden. Da nun Ostern 1906 diejenigen Schüler, die von Sexta ab das Realprogymnasium besuchen, in die Untertertia übertreten, in der die Scheidung des humanistischen und realen Lehrplanes eintritt, stellen wir den Antrag, von den zwei zu errichtenden Moeten der Tertia ab Ostern 1906, den einen real und den anderen humanistisch fortzufuühren. Zwei Moeten der Untertertia sind nötig, weil die jetzigen Quarten 66 Schüler zählen. Mehr Aufwendungen seitens der Stadt Köln werden nicht nötig sein, um so mehr als die jetzigen Lehreräfte, wie uns zuverlaässig mitgeteilt ist, genügende Faultäten für den humanistischen Lehrplan besitzen. Daß auch in Zukunft immer die genügende Anzahl von Schülern für zwei Moeten vorhanden sein wird, geht aus der rasch zunehmenden Frequenz der Klassen hervor. Die beiden Moeten der Sexta zählen schon jetzt fast die höchst zulässige Zahl Schüler, nämlich 92. Das Bedürfnis einer realen und humanistischen Anstalt ist begründet in der Zusammensetzung der Nippeser Bevölkerung. Die Industriellen und großen Gewerbetreibenden wünschen für ihre Söhne reale Bildung. Dagegen die akademisch Gebildeten, die Beamten, Handwerker und Arbeiter haben das Bedürfnis nach humanistischer Bildung. Bemerkt werden muß noch, daß viele Studienstiftungen für ihren Genuß humanistisches Studium fordern. Ohne Errichtung humanistischer Moeten würde ein Teil der Schüler und zwar nicht die schlechtesten, die Anstalt verlassen müssen. Durch die Errichtung derselben wird die Frequenz und die Qualität der Schule für immer günstig beeinflußt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße finden die Aufführungen der Hubertustruppe von Tag zu Tag größere Beachtung und steigenden Besuch. Die Vorführungen gehen mit Sonntag ihrem Ende entgegen. Nicht minder ist der kleine Ungar Dubos Janos Gegenstand allseitigen Interesses. Die Besucher staunen über diese Seltenheit und suchen durch eine angelnüpfte Unterredung auch einen Einblick in das Geistesleben dieses Miniaturmenschen zu gewinnen. Die Vorführungen des Kinematographen bieten gleichfalls anregende Unterhaltung und in Auerbachs Keller ergötzt man sich an den Späßen des echten Kölner Hänneschentheaters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jugendliche Spitzbuben haben ein bequemes Mittel gefunden, um die vor öffentlichen Lokalen usw. stehenden Verkaufsautomaten ihres leckeren Inhaltes zu entleeren. Sie suchen die von zollpflichtigen Gütern herrührenden Bleiptomben zu erhalten. Diese werden dann auf die Schienen der elektrischen Bahn gelegt, wo sie durch die schweren Triebwagen platt gedrückt werden; dann werden sie zum Einwerfen in Automaten benutzt. In manchen Automaten sind solche Stücke in großer Zahl gefunden worden. Also aufgepaßt und den kleinen Spitzbuben auf die Finger gesehen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Die Kriminalpolizei hatte in Erfahrung gebracht, daß ein Zuschneider eines größeren Herrenhaß- und Tuchgeschäfts bei Pfandvermittlern und Althändlern Pfandscheine über versetzte Seidenstoffe, sowie Seidenstoffe selbst zum Verkauf anbot. Wie die näheren Untersuchungen ergaben, hat der Zuschneider bereits für etwa 600 M. Seidenstoffe aus dem Geschäfte seines Prinzipals unberechtigter Weise verkauft. Der Zuschneider wurde gestern von der Kriminalpolizei verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Marsiliusstraße von der Nikolausstraße bis zur Rupprechtstraße vom 17. Oktober ab auf vier Wochen, behufs Ausführung von Gas- und Wasserrohrverlegungsarbeiten die Escherstraße vom Krefeldertor bis zur Hartwichstraße vom 18. Oktober d. J. ab auf die Dauer von acht Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Köln, 14.0kt.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heu.80-.20. Maschinenstroh(Roggen) 3,90, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,30, Krummstroh .60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ofarrverein St. Maria im Capitol. In der am Donnerstag abgehaltenen gut besuchten Sitzung hielt Herr Lehrer C. Otten einen sehr interessanten Vortrag über: Das Papsttum in der Geschichte. Der Vorsitzende Herr Hoffmann dankte dem Redner bestens und stellte dann die neuen Satzungen des Vereins zur Diskussion, welche nach längerer Debatte einstimmige Annahme fanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Teutschneureuth, u. Friederike Nelander. v. hier. Kaspar Lang, Güterbodenarb., v. Euskirchen, u. Elisabery muer, v. Wimpfen an Berg.- Johann Böhrer, Gärtner, v. Nürnberg, u. Marta Schulz,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Asseln.- Theodor Altendorf, Kutscher, v. hier, u. Katharina Dohle, v. Brilon.- Jakob Nopp, Wwr., Schlosser, v. Simmern, u. Anna Schwab, v. Wollig.- Anton Andreß, Schmiedeges., v. Zorndorf, v. Agnes Kleefisch, v. Kreuzau.- Jakob Knieps, Buchbindergeh., u. Ludowika Schmitz, beide v. hier.- Wilhelm Seidenfaden, Müller n. Bäcker, v. Schwanenühle, u. Agatha Heß. v. Niederſenden.- Peter gers. Tagel., v. Weilerbach, u. Elise Half, v. hier. m. murats-Aukündigungen. Adam Trimborn, Tagel., Gr. Spitzengasse 630, u. Odilia Zimmer, Kr. Büchel 30.- Peter Wever, Tagel., u. Klein, beide Schnurgasse 40.- Ferdinand Schulz, Drahtspanner, Niederichstr. 7, u. Alwine Pro- bacher. zu Niederhosenbach.- Hermann Weder, Kommis, Maybachstr. 104, u. Theresia Paeffgen, Crefelderstr. 14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
