<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>390621</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Für die am Donnerstag stattfindende Sitzung stehen die gleichen Punkte auf der Tagesordnung, die am vergangenen Donnerstag infolge Beschlußßunfähig keit des Kollegiums nicht zur Beratung kommen konnten."Außer ihnen enthält die Tagesordnung folgende neue Punkte: Errichtung einer zweiten Assistenzarztstelle im A. von Oppenheim'Schen Kinderhospital, Einrichtung von zwei Dachgeschoßräumen des Kinderhospital zu Schlafeäumen, Deckung des Fehlbetrage der Lungenastätte in Rosbach für das Betriebsjahr 1904, Uebernahme der Bürgschaft für ein von Kölner Heilstättenverein aufzunehmendes Benutzung der Strecken- und Netzkarten der Straßensin in letzter Zeit Meinungsverschiedenheiten zwischen Fahr##en und Straßenbahnschaffnern über den Beginn der Gültigkeit der Karten aufgetreten. Es herrscht die Ansicht, die u. W. durch die einschlägige Verkehrsordnung nicht widerlegt wird, daß beispielsweise eine Streckenkarte, die für den Monat September ausgestellt hereits in der Nacht zum 1. September von 12 Uhr an gilt. te sa herrscht die Meinung, daß die Streckenkarte in der Nacht vom Sonntag auf Montag nach 12 Uhr gültig ist, da der Sönontag, der Tag, an dem sie nicht gilt, bereits verflossen ist. Degegenüber st festzustellen, daß die Straßenbahnverwaltung mit Betriebstagen rechnet, die mit dem ersten Früwagen beginnen und mit dem letzten Nachtwagen endigen. Es wäre immerhin wünschenswert, daß die Verkehrsordnung eine entsprechende klare Bestimmung darüber 0 Mit recht herbstlicher Witterung ist der Monat August , ende gegangen, und der Monat September hat in gleicher Weise angefangen. Gestern zeigte das Thermometer als Höhenpunkt nur 16 Grad Celsius. Das Barometer, welches am Tage vorher eine Aufärtsbewegung gemacht hatte, war wieder stark gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheindampfschiffahrt. Die Könische und Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Gesellschaft stellen morgen(4. September) ##ngende Fahrten ein: Abends 6 Uhr Mainz-Bingen, abends 7,50 Uhr Bingen-Mainz, nachmittags.15 Uhr Vonn-Königswinter,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bewegung der Bevölkerung der Stadt Köln. Nachdem königs von Indien, Gilbert Elliot Earl of Minto, sowie ein solches des in Deutsch-Ost-Afrika ermordeten Bischofs Cassian Spiß. Ferner sind dort Landschaften aus Deutsch-Ost-Afrika veranschaulicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unbeaufsichtigtes Rind. In der Fleischmengergasse stürzte ein siebenähriges Mädchen aus einem Fenster und erlitt einen Schädelbruch sowie einen Bruch des Oberschenkels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Betrügerei. In einem Geschäfte bestellte gestern ein Dienstädchen mehrere Blusen und bat, sie nach der Hermann Beckerstraße zu schicken. Als der Geschäftsdiener mit den Blusen hinkam, stand das Mädchen vor der Türe des betreffenden Hauses und gab an, die Herrschaft sei ausgegangen und es könne nicht ins Haus hinein. Trotzdem ließ der Diener die Blusen dort. Heute indes stellte es sich heraus, daß das Mädchen bereits vor mehreren Wochen den Dienst in dem Hause aufgegeben hat 4 Die Marianische Jünglings-Kongregation von St. Peter feierte am verflossenen Sonntag im großen Saale des Colosseums ihr 7. Stiftungsfest. Der Gesangchor der Kongregation trug mehrere hübsche Lieder vor und zeigte, daß er unter dem neuen Dirigenten, Herrn Lehrer Schwarz, bedeutende Fortschritte gemacht hat. Herr Rosenbaum brachte in künstlerischer Weise mehrere Violinsolo zum Vortrag, die Herr Allecotten auf dem Klavier begleitete. Das Soloquartett Sangeslust erfreute die Anwesenden durch seine großartigen Lieder und durfte nicht ohne Zugabe die Bühne verlassen. Herr Oberpfarrer Neuhöffer richtete einige Worte an die Versammlung und bat die Mitglieder, der Kongregation doch stets treu zu bleiben. Sein Hoch galt dem eifrigen Präses und dem Vorstand. Das Terzett: Die kurierten Freier wurde musternültig vorgetragen und fand großen Beifall. Ebenso die Duoszene: Die Theaterhelden, ließ die Anwesenden nicht aus dem Lachen kommen. An mehrere Mitglieder, die jetzt als Rekruten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>die Sterblichkeit in den Vormonate auf einem für die jahreszeit ungewöhnlich niederen Stande gehalten hatte, ist im i eine starke Zunahme der Zahl der Sterbenälle, von 548 bzw  634 auf 958 erfolgt. Indessen blieb die(auf 1000 Einwohner und 03 Jahr berechnete) Sterbeziffer mit 26.5 hinter der durchschnittchen Julisterblichkeit der letzten zehn Jahre, 29, noch erheblich trück, während ihr Höchstwvert innerhalb dieses Zeitraumes 383 m Juli 1901), ihr Mindestwerth 21,6(im Juli 1898) betragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Terrorismus. Wie uns mitgeteilt wird, wurde Samstagmorgen 7 1/2 Uhr wieder ein älterer Schreiner, welcher einige Bretter leug, auf dem Mauritiuswall von streikenden Schreinern belästigt nd an der Ecke der Rubensstraße mißhandelt. Leider war kein -chüttmann in der Nähe. Die Angreifer hatten Fahreäder bei sich und fuhren nach vollbrachter Heldentat schleunigst davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Ma eintreten müssen, richtete der Prüses herzliche Abschiedsworte und überreichte jedem ein Andenken. Gemeinschaftliche Lieder wechselten noch ab mit Vorträgen des Gesangchores und des Soloquartett. Den Schlu## bildete das Theatersück: Schlaag vum Maat, welches von den W. kenden recht flott aufgeführt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Katholische Kreuztündnis hat in der Stille weiter gearbeitet und sich immer mehr entwickelt. Regelmäßig alle 14 Tage finden Versammlungen im Kapitelsaal von St. Maria im Kapitol statt. Die nächste ist am Dienstag den 5. September. Hr. Peter Kirschbaum wird sprechen über das Thema: Ein Gang durch das Irrenhaus. Im Winter hofft der Verein in den katholischen Vereinen die Ideen des Kreuztündnisse weiter verbreiten zu können. Das Kreuztündnis lehrt: Mäßigkeit für alle notwendig, Abstinenz für viele notwendig(z. B. für Trinker), für alle empfehlenswert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
