<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>390629</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Senatspräsidenten bei gericht, Morkramer, wurde der Königl. Kronenorden 3. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personal-Nachricht. An Stelle des mit dem 1. Oktober in den Ruhestand getretenen Kassierers Laux ist der bisherige Buchhalter Kann zum Kassierer der hiesigen Regierungshauptkasse er"'. Handwerksausstellung Köln 1905. In der gestrigen Vorstandssitzung ergab die vorläufige Rechnungsablage einen Ueberschußß von etwa 15000., über dessen Verwendung im Interesse des Handwerks der Vorstand näher beschrießen wird. Der Ausstellungsleitung wurde vom Vorstand für ihre rastlose, selbstlose und erfolgreiche Tätigkeit nochmals der wäraste Dank ausgesprochen. Die Vorsitzenden der Rechtskommission, Finanz- und Preßkommission, Geheimer Kommerzienrat Heidemann, Kommerzienrat Hagen und Kommerzienrat Dr. Neven-DuMont, stellten den Antrag, der Ausstellungsleitung auch rückhaltlos, absolute Zustimmung kundzugeben zu allen von ihr getroffenen Maßnahmen, namentlich auch zu den Prämiierungen. Der Gesammtvorstand hat sich diesem Antrag einstimmig angeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße finden die Vorführungen in der Waldklause, welche die Hubertustruppe allsündlich veranstaltet, namentlich bei der Kinderwelt ungeteilte Freude und Bewunderung. Die Freunde und Gönner unserer Tierschutzvereine dürften hier ihr Ideal verwirklicht sehen. Mit Anhänglichkeit und Liebe vergelten die Tiere die ihnen gewidmete Sorgfalt. Gehorsam folgen sie dem Rufe des Klausners, willig lassen sie sich von der Klausnerin und der in gleicher Liebe zur Tierwelt erzogenen Tochter führen und leiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Kaiserparade. Der für die Vereine des Kreiskriegervervandes Köln bewilligte Sonderzug, der am 11. September nach Urſitz zur Kaiserparade abgelassen wird, fährt 1,15 Uhr von dort wieder ab. Die Gewährung der Fahrpreisermäßigung ist entgegen einer früheren Mitteilung an die Bedingung gernüpft, daß die Hin- und Rückfahrt mit den für die Kriegervereine vorgesehenen Sondernügen erfolgt. Mitgliedern, welche die Züge des gewöhnlichen Verkehrs benutzen wollen, muß es überlassen bleiben, sich Rückfahrkarten zum vollen Fahrpreis zu lösen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Hauptmarkthalle herrschte am vorgestrigen Hauptmarkttage ein recht lebhafter Verkehr, da auch der Gurkenmarkt anstatt am Frankenwerft in der Markthalle abgehalten wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Automobilunfall. In der Lindenstraße fuhr gestern mittag ein Automobil gegen einen Kalktransportwagen und flippte um. Der Inhaber des Kraftfahrzeugs, ein Engländer, fiel heraus und kam mit einigen Hautabschürungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die langfinger auf hiesigen Bahnhöfen sind eifrig an der Arbeit. So wurde vorgestern abend auf dem Westbahnhof das Portemonnaie mit 14 M. und Schmuckgegenstände aus der Tasche gestohlen und heute morgen einem Krefelder Herrn aus dem Wartesaal des Hauptbahrhofes die Handtasche, die er einen Augen blick unbeaufsichtigt ließ, entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Landung einer Leiche. Unterhalb der Mütheimer Heide wurde heute nachmittag die Leiche eines etwa 17jährigen Mädchens gelandet. Es ist die Tochter eines Buchhalters vom Filzengraben, die seit Montag vermißt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
