<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>390632</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kölner Dome sind wieder einige Arbeiten vollendet, welche ihm zur Zierde gereichen. Die kahle Rückwand des Boisseréeschen Altars(der sogenannte St. Claren Altar), der als Aufsatz des Hochaltars verwendet ist, erhielt ein im Atelier des Hrn. Mengelberg ausgeführtes Gemälde. Dem Stile des Altars entsprechend stellt dieses die h. Dreifaltigkeit dar, mit den Symbolen der Evangelisten in den vier Ecken. Die Ausführung wie die Farbenstimmung des Bildes scheint uns sehr entsprechend zu sein. Der BoissereʼSche Altar erhält außeadem einen Kamm, und somit wird der Hochaltar sich recht würdig darstellen, zumal auch die vier Seiten des Unterbaues jetzt wiederum figürliche Darstellungen enthalten. Das Grabmal des Reichskanzlers Graf Reinald v. Dassel(F 1167), welches in der französischen Zeit seiner sehr schönen Bronzefigur beraubt worden war, ist jetzt würdig wieder ausgestattet. Der Sarkophag aus grünlichem sächsischem Sandstein hat eine Platte von französischem Kalkstein erhalten. Die Statue des großen Kanzlers ist 2,10 Meter groß. Der Erzbischof ist im vollen bischöflichen Ornat mit Mitra und Stab dargestellt, in der linken Hand hält er eine Nachbildung der Muttergottes-Statue, welche unter dem Namen Mailänder Muttergottes einstens im Dom aufbewahrt wurde. Sie verschwand mit vielen wertvollen Kunstschaätzen aus edlem Metall in der französischen Zeit. Die neue Statue Reinolds von Dassel ist vom Bildhauer Iven von hier ausgeführt. Das neu ausgestattete Grabmal befindet sich im südlichen Teile des Chores vor dem Muttergottes-Altar. Hr. Iven benutzte zu seiner Arbeit einen Abguß des Schädels und die kleine Büste am Dreiönigenschrein, um so viel wie möglich der Statue Porträtähnlichkeit zu geben. Man darf wohl dem Künstler das Zeugnis ausstellen, daß er ein vorzügliches Werk geliefert. Jetzt zählt der Dom im hohen Chor zehn Grabdenkmaäler, von denen acht mit Statuen geschückt sind: Es sind dies die Denkmäler von Engelbert III.(F 1368), Philipp v. Heinsberg(F 1191), Konrad v. Hochstaden(F 1261), St. Irmgard(F 1100), Walram v. Jülich(f 1349), des Erzbischofs Gero(f 1076), Friedrich v. Saarwerden(F 1414), Graf Gottfried v. Arnsberg(F 1368), Reinald v. Dassel(7 1167), Wilhelm v. Gennep(F 1362).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Hoftafel in Koblenz ist für den heutigen Dienstag außer den bereits in Nr. 249 Genannten, wie wir hören, u. a. auch noch der Reichstagsabgeordnete für Köln, Hr. Justizrat Karl Trimborn, geladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Schutzmannswachtmeister Karl Nerve und dem Hausdiener Johann Linnartz hierselbst wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Infolge des Unfalles der Frau Teller-Hobelmann muß das Repertoire des Schauspiels für diese Woche geändert werden. Es gelangt zur Aufführung am Donnerstag Der Probekandidat, am Freitag, neu einstudiert, Monna Vanna, am Samstag, als erste Vorstellung zu volkstümlichen Preisen, Das Glück im Winkel. Die Premiere von Daxland wird bis zur nächsten Woche hinausgeschoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International. Land und Leute in Indien bilden das Ausstellungsobjekt für diese Woche. Der Zyklus bringt die Städte Lucknow, Caschmir, Umitsu und Delhi mit den zahlreichen Königspalästen, Tempeln, Moscheen und Straßenszenen. Zu verwundern ist, daß das Volk, das sich so befähigt für die Baukunst zeigt, seine Götzen so fratzenhaft darstellt. Auch die fanatischen Fakire schrecken ab durch ihre äußere Erscheinung. Außeadem bringt der Zyklus auch Typen des englischen Militärs, u. a. den Exerzierplatz der fünften Füsilere und den Uebungsplatz der Pioniere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein netter Familienvater. Gestern nachmittag mißhandelte in der Köhlhoffstraße ein Schlosser seine Familie, brachte seiner Frau nicht unerhebliche Kopfverletzungen bei und schlug dann das Mobiliar entzwei. Der Mann, der auch noch die Hausbewohner bedrohte, wurde durch einen Schutzmann festgenommen und eingesperrt. Am Sonntagabend hatte der Mann wegen desselben Vergehens eingesperrt werden müssen, war aber gestern morgen wieder entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Silbernes Dienstjubiläum. Der Schreiner Friedrich Pilgram, Nievenheimerstraße 40, konnte gestern auf eine 25jährige Tätigkeit an der Kgl. Eisenbahn-Hauptwerksätte in Nippes zurückblicken. Der Jubilar wurde von seiten seiner Vorgesetzten, wie auch von seinen Kollegen beglückünscht. Eine entsprechende Feier wird von seinen Mitarbeitern am Samstag veranstaltet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine große Schlägerei entstand in vergangener Nacht zwischen mehren jungen Burschen und Mädchen in der Bechergasse. Eine Frauensperson schlug auf einem Gegner ihren Schirm in Stücke. Auf beiden Seiten setzte es blutige Köpfe ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Kabelverlegungsarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen der Hohepfortenbüchel und die Follerstrße(Ecke Sionsthal) vom 5. September ab auf zehn Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K. Köln, 12.Sert##ornanahtmarht Keina Anfuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rheinhöhe am 12. Sept., morgens 11 Uhr: 2,38 m.+ 0,0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wasserärme am 12. Sept., morgens 11 Uhr: 140 K.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
