<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390620</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat seine zahlreiche Sehenswuürdigkeiten seit gestern um eine reizende Schaustellung be reichert. Unter der etwas sonderbar klingenden Bezeichnung Hubertus-Truppe gelangt im Vortragssaale eine Waldidylle zur Darstellung, welche auf die Zuschauer einen allseitig befriedigen den Eindruck macht. Die Bühne ist in einen Wald verwandelt, in dessen Hintergrund sich eine Klause erhebt. In diese hat sich em thierfreundliche Familie: Vater und Tochter, zurückgezogen, um Gottes schöne Natur zu genießen. Die Bewohner der Klausehabe in unmittelbarer Nähe derselben einen Futter- und Fre sogenanntes Tierasyl, angelegt, und ein großes Schild warnte eifrigen Jager hier nicht zu schießen. Auch ein altes gesellt sich zu den Thierfreunden und bringt den Tieren des Waldes Hasen, Widschpeine usw, allerlei Leckerbissen an die Futerielg Die Tiere haben sich an ihre Freunde gewöhnt, und begrußen in lebhafter Weise. Nachtigall und Wachtel und andere Waldöge assen ihre Stimmen erschallen und singen fröhliche Lieder. Ein ganze Entenfamilie tritt auf. Der Klausner und sein Töchterleinda" Wurzelleib und die Vogelwelt singen miteinander um Wette. Da erscheint ein Sonntagsäger und schießt unbeachtet der weithin sichtbaren Bitte auf einen im Dickicht auftauchenden Hirsch Kaum ist der Schuß gefallen, so erscheint im Geweih des Hir ein leuchtendes Kreuz. Der Klausner und seine Gefährten sinken vor Schreck und Staunen in die Kniet. Damit fällt der Vorhat## Das stimmungsvolle Bild wird namentlich dem kindlichen Gemalt große Freude bereiten. Neben diesem Schaustückverfehlen die schor russische Riesin, die"durchschossene", Griechin und die kinematt graphischen Vorführungen nicht, die Aufmerksamkeit der Zeschau in hohem Grade zu fesseln. Auch die mysteriaösen Katakomben in Verbrecherasyl und das Kölner Hännerchen üben ihre alte# 3c Köne Sportplatz. Die achten großen internationalradrennen der Saison 1905 werden am Sonntag den.." ember auf der Rennbahn an der Riehlerstraße stattfinden. Hauptrennen bildet ein Kampf um das westdeutsche Derby: bekannte klassische Fliegerkonkurrenz wurde 1900 von Grog 1901 von Arend, 1902 von Ellegaard, 1903 von Arend,.## von Otto Meyer gewonnen. Außeadem finden erstklassige Stehe Rennen über 20 und 30 Kilometer mit Motorsührung um 98 Der Zoologische Garten hat morgen seinen billigen Sonntag in diesem Jahre und ist in den Vormuttagslaung von--12 Uhr zu dem auf 20 Pfg. ermäßigten Eintrittspreis gänglich. Im Affenhause werden den Besuchern die gewaltige Paviane, namentlich der in diesem Sommer erworbene Teils ziehen, und die munteren Orang-Utans werden in lange###en Käfige fesseln. Das Raubtierhaus ist außserordentlich reich beste Käfige fesseln. Das Kauslierhgug, ist außerer und übt durch junge Pumas und Löwen immer neue Zugkraft e Auch werden die großen Katzen, ebenso wie die Seelöwen in Vormittagsstunden gefüttert. Im Elefantenhause fällt berol Vormittagsstunden gefüttert. Im Elefantenhause....</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf dem Güterbahnhofe in Deutz werden se#tue Bugen Rampen bedeutend vergrößert und neu gemacht, ferner unum zm für die Arbeiter, sowie bequeme Wasch- und Ankleio dieselben hergerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Arbeiten zur Herstellung einer unterirdischen Telegraphenanlage die, Thggbg#dsgasse von Kleiner Griechenmarkt bis Bostraße vom 28. August 7 Falsch verstanden. Steht da ein Junge von zellicht, zwölf Jahren und liest laut vor sich hin das Plakat des Reichshallentheaters: The Motogirl, die elektrische Puppe. Mensch oder Maschine? Bei den letzten Worten kommt zufällig eine nicht ger sehr dünne Marktfrau an ihm vorbei. Ganz entrune bleibt sie stehen, weil sie die Worte des Jungen offenbar auf sich bezog, und ruft aus:"Waat, ich soll der glich en Maschin gevve!" Nur dem Umstande, daß die"Maschin" einen Korb auf dem Kopfe trug, verdankt der Junge es, daß er keine Prügel bekommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
