<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>390617</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>in der Fleischteuerungsfrage hat der Internationale Verein der Gasthofbesitzer(Sitz Köln) eine Eingabe an den Landwirthschaftsminister gerichtet, in welcher ausgeführt wird:"Das Hotelgewerbe kann nur wünschen, daß es allen Erwerbs- und Berusständen möglichst wohl ergehe, daß der gesamte Volkswohlstand blühe und sich stetig mehre, damit ist sein eigenes Wohlergehen auf das engste verknüpft. Es wünscht somit auch der Landwirtschaft das beste Gedeihen und billigt gerne staatliche Maßregeln, die zu diesem Gedeihen beitragen, ohne die anderen Gewerbe und die Allgemeinheit wesentlich zu beeintraächtigen. Volles Verständnis haben wir auch dafür, die Produkte soweit zu schützen, daß die Produktion nicht dem ausländischen Wettbewerb erliegen muß. Das schließt aber die Forderung nicht aus, daß die Einfuhr nicht weiter, als zu gedachtem Zwecke erforderlich ist, beschränkt werde, damit die Volskernährung nicht leide und die Verarbeiter nicht Opfer zu bringen haben, die ihnen verderblich werden müssen. Die Meinungen darüber, ob eine Fleischnot bestehe, sind zurzeit noch bei Produzenten und Verbrauchern verschieden. Was jedoch niemand bestreiten kann, das ist das Vorhandensein einer großen Fleischteuerung, welche in die Lebensbedingungen der Bevölkerung mit Ausnahme eines Teiles der Landwirte tief einschneidet. In welchem Maße die Preise nun bei uns noch fortährend steigen, beweist die neueste Lebensmittel-Preistabelle der Statistischen Korrespondenz. Danach belief sich im Juli d. J. der Durchschnittspreis des Rindfleisches im Großhandel auf 1196 M. für 1000 Kil. gegen 1165 M. im Juni d. J. und 1132 M. im Juli 1904. Im Kleinhandel kostete das Kilogramm Rindfleisch durchschnittlich 150(im Juni d. J. 148, im Juli 1904 143) Pfg. für Keulenfleisch und 127(bzw. 126 und 122) Pfg. für Bauchfleisch. Schweinefleisch kostete in genannter Zeit 157(155 und 132) Pfg., Kalbfleisch 150(151 und 144) Pfg., Hammelfleisch 150 (147 und 142) Pfg. und Speck 170(168 und 150) Pfg. Im August haben die Preise in der steigenden Tendenz verharrt. Als Folge der Fleischteuerung ist nun auch eine ganz erhebliche Preiseröhung für Geflügel zu verzeichnen, weil die Nachfrage in jüngster Zeit bedeutend gewachsen ist, die Produktion aber nicht zugenommen hat, sondern im Gegenteil zurückgegangen ist und das Angebot auch unter dem Banne der hohen Schweinepreise steht, insofern es die Landleute vorziehen, ihr Geflügel zu essen und die Schweine zu verkaufen anstatt umgekehrt. Am Markt sind fast nur noch Gänse und Hühner aus Rußland, Galizien und Ungarn. Gänse kosten 1 M. mehr als im Vorjahre, junge Hähnchen 30 Pfg., Suppenühner, die früher in jetziger Jahreszeit M. 1,25 bis M. 1,40 kosteten, sind gegenwärtig mit M. 2,25 bis M. 2,50 zu bezahlen. Weiter sind Kartoffeln und Eier bedeutend im Preise gestiegen. Der Durchschnittspreis für Kartoffeln betrug in den Vergleichsmonaten M. 65,10 für 1000 Kil. gegen M. 63,50 und 64,60. Ein Schock Eier kostete im Juli M..63, gegen M. 3,44 im Juni d. J. und M. 3,27 im Juli v. I. Das sind Durchschnittspreise. Die effektiven Einkaufspreise für den Verbraucher stellen sich naturgemaäß je nach der Güte der Ware und dem Orte höher oder niedriger. Alle diese Preissteigerungen drücken gewaltig auf das Hotel- und Restaurantgewerbe als Großverbraucher, dem es versagt ist, seine Preise für die Speisen im Handumdrehen der Marktlage anzupassen und gegen den alle Welt sofort mit aller Kraft mobil macht, wenn er nur Miene zeigt, einen Ausgleich herbeiühren zu wollen. Gleich vielen anderen Beteiligten sowie unparteiischen Autoritàäten(Stadtverwaltungen usw.) sind wir der Anschauung, daß die Kalamisät durch eine entsprechende mildere Handhabung der Grenzsperren unter Beibehaltung der notwendigen Vorsichtsmaßregeln gegen die Einschleppung von Viehseuchen behoben werden könne und schließen uns demgemaäß den darauf bezüglichen bereits von vielen anderen Stellen zum Ausdruck gebrachten Wünschen in jeder Hinsicht an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Volksgarten finden im Laufe dieser Woche zwei größere Veranstaltungen statt. Auf Donnerſtagabend ist ein Doppelkonzert des Westf. Fußartillerie-Regiments Nr. 7 und des Rostschen Soloquartett angesetzt. Am Samstagabend wird ein großes Sommerfest mit Sedan-Gedenkfeier, veranstaltet von verschiedenen landsmannschaftlichen Vereinen, abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutzer Schützenfest. Bei dem gestrigen Schießen um die Würde des Schützenönigs errang dieselbe Hr. Maler- und Anstreichermeister Wilhelm Künstler, Siegesstraße wohnhaft. Die Einholung des Königspaares erfolgt heute abend, und dürfte nach den getroffenen Vorbereitungen, falls das Wetter sich zum besseren wendet, die Beleuchtung von Deutz eine großartige werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>440 Uebungsmannschaften aus dem Industriegebiet trafen gestern mittels Sonderzuge um 2,50 nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhren nach einem Aufenthalt von einer halben Stunde ebenfalls in einem Sonderzuge über die Rheinbahn nach Hagenau weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Razzia. Bei einer am Dienstagabend im 2. und 12. Polizeirevier abgehaltenen Razzia wurden 12 Dirnen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Körperverletzung mit tödlichem Ausgang. Am Samstagmittag wurde in einer Wirtschaft auf dem Waidmarkt ein Arbeiter im Streit gegen den Unterleib getreten und dabei so schwer verletzt, daß er heute früh im Bürgerhospital verstarb. Der Täter ist erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in einem Hause am Klingelpütz eine Kassette außeadem für etwa 300 unge Eheleute ohne Kinder suchen a9 2 große oder 3 kleine Zimmer wärts, Nähe Ursula oder Off. u. Nr. 1219 a. d. Geschäfasst. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfallen. In der vergangenen Nacht gegen 1 Uhr wurde in der Körnertraße, Ecke Turnerstraße, in Ehrenfeld ein Tagelöhner von fünf Burschen überfallen und schwer mißhandelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 30 Aug.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>I Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
