<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>390656</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>C. H. Der fünfzigste Erinnerungstag an drei für Köln wichtige Ereignisse ist der 3. Oktober. An diesem Tage im Jahre 1855 sah die Stadt den König Friedrich Wilhelm IV. in ihren Mauern. Seine Anwesenheit galt vor allem der Feier der Vollendung des Süportales des Domes, in dessen Kreuzblume, die 71 Meter hoch emporragt, eine Urkunde versenkt wurde, und dessen Eingangsüren ihren hervorragenden Schmuck der Freigebigkeit des damaligen Prinzen von Preußen, des späteren ersten deutschen Kaisers, verdanken. Nach der Feierlichkeit am Dome fand die Grundsteinlegung zur festen Brücke am westlichen Stirnpfeiler statt, wobei der König eine kurze, auf den Frieden bezügliche Ansprache hielt und die Unantastbarkeit des Werkes wünschte. Wie hat das Werk aber unser herrliches Stadtpanorama zerstört, welch weitgehenden Einfluß seine Lage vor dem Domchore auf die Umgebung der Kirche gehabt und wie hemmend hat sie sich im Laufe der Zeit für die Entwickelung der Bahnhofsverhältnisse erwiesen. Das konnte man damals nicht ahnen. Und noch einen dritten weihevollen Akt vollzog der Monarch: er legte den Grundstein zum Neubau des Museums und bekundete damit sein Interesse für das erste derartige Kunstinstitut in Preußen, dessen Bau aus der reichen Zuwendung eines Bürgers Richartz und den Mitteln der Stadtgemeinde errichtet wurde. Der König sprach sich in ehrendster Weise über die hochherzige Tat des ersteren aus und verlieh ihm neben dem Titel eines Kommerzienrates einen hohen Orden. Es sollte das letzte Mal sein, daß Friedrich Wilhelm in die Stadt Einkehr hielt, deren Geschichte seiner stets in Dankbarkeit und Verehrung gedenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cantans Panoptikum beherbergt seit einigen Tagen einen seltenen Gast, welcher als Mann mit dem Vogelkopf den Besuchern seine Aufwartung macht. Dubos Janos nennt sich das Männlein, welches etwas mehr wie ein Meter hoch in der schmucken Uniform seiner Landsleute, der ungarischen Husaren, auftritt. Dabei ist das 24 Jahre alte zarte Geschöpf ganz normal gebaut. Nur der Kopf zeigt eine ganz abnorme Gestaltung. Er hat die Größe bzw. den Umfang eines fünf bis sechs Wochen alten Kindes, ist flach und nach vorne spitz zulaufend. Die Augen liegen seitärts, die Fingernägel des Mannes sind krallenartig. Als Nahrung nimmt der Miniaturmensch nur gekochtes Essen zu sich. Er hat Rußland, Frankreich, Spanien usw. bereist und von allen Sprachen ziemlich Worte behalten. Ueberall war Dubos Janos, wie sein Impresario versichert, der Gegenstand eingehender Untersuchung der Anthropologen, so in Budapest, Warschau, Berlin, Paris, Barcelona, Freiburg, Leipzig, Kiel usw., wo die bedeutendsten Vertreter der pathologischen Anthropologie wissenschaftliche Vorträge über den Mann mit dem Vogelkopf hielten, der auch hier zweifellos große Aufmerksamkeit erregen wird. Neben dem kleinen Ungar finden die Darstellungen der Hubertustruppe und die kinematographische Vorführungen fortährend das lebhafteste Interesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern nachmittag fiel in dem Heinzelännchen-Restaurant am Blaubach das etwa fünfährige Söhnchen des in dem Lokal tätigen Kapellmeisters einer ungarischen Knabenkapelle im Maschinenraum aus der Höhe der ersten Etage durch eine Lucke in die Tiefe und blieb schwerverletzte liegen. Das Kind starb alsbald.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eigentümer gesucht. Ein hiesiges Dienstädchen hat bei der Polizei die Mitteilung gemacht, daß ihm vor etwa 14 Tagen in einem Geschäft, das es aber nicht mehr näher bezeichnen kann, beim Geldwechſeln ein Gelöstück zu viel herausgegeben wurde. Der geschädigte Geschäftsinhabers kann sich auf dem Fundbureau des Polizeiräsidiums melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An die unrichtige Adresse gelangten in der vergangenen Nacht zwei Burschen, die aus Uebermut die Passanten belästigten, auf dem Holzmarkt, als sie auch zwei ruhig des Weges gehende Männer anrempelten. Die Männer packten je einen der Taugenichtse und verabreichten ihnen eine Tracht Prügel, daß sie heulend abzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unheimlicher Besuch. Ein Schiffer, der in einer Kabine eines im Rheinauhafen vor Anker liegenden Schiffes schlief, erwachte in der vergangenen Nacht plötzlich und sah sich einem wildfremden Menschen gegenüber. Der Fremde fiel sofort über den Schiffer her und schlug mit einem Eimer auf ihn ein. Die gellenden Hülferuf des Schiffers hörten schließlich zwei am Ufer stehende Schutzleute, die alsbald auf das Schiff gingen. Sie nahmen den Fremden, der offenbar den Schiffer bestehlen wollte, fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Körperverletzung mit tödlichem Ausgang. Vor etwa drei Wochen warf am Bayenwerft, gegenüber der Rosenstraße, ein 23jähriger Rheinarbeiter nach mehreren Kindern, die dort spielten, von der Einfahrt aus mit einem Schwammstein. Hierbei wurde der fünfährige Knabe eines Maurermeisters aus der Spulmannsgasse am Kopf getroffen und erlitt einen Schädelbruch. Der Knabe ist nun infolge der erlittenen Verletzungen am Sonntag gestorben. Der Täter wurde gestern von der Kriminalpolizei verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln,.0kt.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu 5,80-7,00, Maschinenstroh(Roggen).70, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
