<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390643</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Auf eine 25jährige Tätigkeit blickt am 23. September Hr. Otto Mener, Vertreter des Hauses Siebenborn&amp; Co., Köln, zurück. Der Jubilar, der schon als Lehrling in dem genannten Hause tätig war, vertritt die Firma seit mehr als zwanzig Jahren als Reisender in West- und Südeutschland. Seinem Eifer ist nicht zum wenigsten der gute Ruf der Firma zu danken, und so wird es ihm an der wohlverdienten Anerkennung an seinem Ehren- Personalnachrichten. Dem Senatspräsidenten beim hiefigen Oberlandesgericht Karl Morkramer wurde der Kronenorden dritter Klasse verliehen. Polizeisekretär Lengsfeld hierselbst wurde als Polizeiassessor nach Aachen versetzt." Die Arbeitszeit auf den Gerichtsschreibereien. Der Präsident des Kölner Landgerichts hat eine Verfügung erlassen, wodurch die Arbeitszeit auf den Gerichtsschreibereien neu gelegen wird. Danach dauern auf den Gerichtsschreibereien die Geschäftsstunden in der Zeit vom 1. März bis Ende Oktober vormittags von 8 bis 1 Uhr, nachmittags von 3 1/2 bis 6 1/2 Uhr; vom 1. November bis Ende Februar vormittags von 8 1/2 bis 1 Uhr, nachmittags von 3 bis 6 1/2 Uhr. Die Sprechstunden für die Rechtsuchenden sind auf die Zeit von 10 1/2 bis 12 1/2 Uhr festgesetzt worden. Gleichzeitig hat der Landgerichtspräsident vorbehaltlich des Widerrufes, verfügt, daß fortan die Gerichtsschreiber, Kanzlei- und Unterbeamten in jeder Woche an einem Nachmittage, und zwar am Mittwoch oder Samstag, dienstfrei sein sollen. Die Hälfte aller dieser Beamten hat an den genannten Tagen vollen Dienst. Durch diese Einrichtung darf eine Beeintraächtigung des Dienstes in keiner Weise stattfinden. Die Beamten müssen sich gegenseitig vertreten. Der Vertreter eines abwesenden Beamten muß sich in dem Geschäftszimmer desselben oder in dessen Nähe aufhalten. In letzterem Falle ist in dem Dienſtzimmer des abwesenden Beamten ersichtlich zu machen, in welchem Zimmer sich der Stellvertreter befindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermißt. Trotz den bis jetzt von der Kriminalpolizei und den Angehörigen aufgestellten Nachforschungen ist es noch nicht gelungen, eine Spur von einem seit dem 13. September d. J. spurlos verschwundenen sechzehnährigen Sohn des Fleischbeschauers Joh. Rodenkirchen, Bickendorf, Subbelratherstraße Nr. 496, zu entdecken. Der schwachsinnige Knabe, welcher in dem Franz Saleshaus in Huttrop bei Essen untergebracht war, war hier bei seinen Eltern für 14 Tage auf Ferien. Am obengenannten Tage hat sich der Vermißte von Hause entfernt, ohne zurückzukehren. Er ist von großer, schlanker Statur, war bekleidet mit einem blaugrauen Sommeranzug und ohne Kopfbedeckung. Er hat etwas unsicheren Gang und spricht auf Befragen nur wenig. Man vermutet, daß dem Knaben ein Englück zugôstoßen oder daß er das Opfer eines Verbrechens geworden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Taschendieb wurde gestern in der Badeanstalt in der Fleischmengergasse abgefaßt. Man fand bei ihm ein Portemonnaie, welches er am Mittwoch dort entwendet haben will. Der Eigentümer dieses Portemonnaies, sowie die durch Liebstähle in genannter Anstalt in letzter Zeit Geschädigten, welche noch keine Anzeige erstattet haben, werden ersucht, sich umgehend beim 1. Kriminalbezirk, Rolandstraße 74, zu melden. Der Täter ist geständig, noch fünf bis sechs Taschendiebstähle außer den bereits ermittelten ausgeführt zu haben." * Festgenommen wurden: ein Fabrikarbeiter wegen Logisbetrugs, ein Mechaniker wegen Fahrraddiebstahls, ein Schneider wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Eisendreher wegen Zuhälteren, ein Arbeiter wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Kriegerverein v. Lützow, ehemalige 25er Köln, hat in seiner letzten Generalversammlung beschlossen, anläßlich der silbernen Hochzeitsfeier des Kaiserpaares am 21. Oktober abends 8 1/2 in sämtlichen Räumen des Viktoriasaales ein Wohltätigkeitsfest zu veranstalten, bestehend in Vokal- und Instrumentalkonzert, Theater usw. Der Reinertrag ist für die Kriegerwaisenhäuser und für hülfsbeduürftige Kameraden, fur Wittwen und Waisen von Kameraden bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadttheater. Am Freitag den 29. und Samstag den 30. d. M. findet im Alten Theater ein eigenartiges Gastspiel statt. August Strindberg, Schwedens hervorragender Dichter, hat für sein Hauptwerk, das Doppeldrama Totentanz, Anhänger gefunden, die es sich zum Ziel gesetzt haben, ihn in den Theaterspielplan einzufuühren. Ein Ensemble, das eigens für dieses Drama zusammengesetzt ist und das unter Leitung der Herren Krempfen und Waffe steht, wird den genannten Tagen hier auftreten und die Strindbergsche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>zum Salzbümpchen, Kalk: Im Restaurant von Gottfried</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
