<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>390623</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der König von Griechenland traf gestern(Sonntag), von Paris kommend, mit dem-Zuge um.00 vorm. auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um 10.6 vorm. nach Hamburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Fest der goldenen Hochzeit feierten am gestrigen Sonntag die am Alten Ufer 21 wohnenden Eheleute Stuckaturer Matthias Leichenich und Ehefrau, Eva geb. Otten. Das Jubelpaar wohnt bereits von Jugend an in der Pfarre St. MariaHimmelfahrt. Der Jubilar ist blind und die Jubelbraut kränklich. Das allbeliebte Ehepaar hat fünf Kinder, elf Enkel und drei Urenkel. Es hatte sich aus der Nachbarschaft ein Festkomite gebildet, welches die Ausschlückung der Straße vornahm. Die ganze Straße am Alten Ufer, sowie das Haus, worin das alte Ehepaar wohnt, war hübsch bekränzt und mit Fahnenwimpel geziert. Am Samstagabend brachte der Gesangverein Männerchor dem Ehepaar eine Serenade dar, wobei ein brillantes Feuerwerk abgebrannt wurde. Am Sonntagvormittag um 9 1/4 Uhr wurde das alte Brautpaar nebst Familie von seiner Wohnung nach der St. Maria-Himmel- fahrtskirche gefahren, wo ein feierliches Hochamt stattfand. Währeno desselben hielt Herr Pastor Kappes eine zu Herzen gehende Ansprache. Nach dem Hochamt wurde das Jubelpaar nach dem festlich dekorieren Saale der Restauration Im Schifften am Alten Ufer gebracht, wo die Beglückünschung stattfand und dann nach dem Mittagessen im Familienkreise eine hübsche Feier abgehalten wurde. Vom Kaiser erhielt das Ehepaar das übliche Ehejubiläumsgeldgeschenk. Auch gingen dem Jubelpaare von vielen anderen Seiten hübsche und sinnige Geschenke sowie duftende Blumenspenden und herzliche Glückünsche zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Deutzer Schützenfest fand gestern seinen Abschlußß. Am Nachmittage lockte der Festplatz noch einmal Tausende vor die Mauern der Stadt, obwohl das Wetter nicht allzu einladend war. Am Abend hielt das Königspaar seinen Einzug in Deutz. Der Festzug, an dem Vertretungen der benachbarten Schützenvereine mit ihren Fahnen teilnahmen, konnte sich in der üblichen Weise entfalten. Die zu passierenden Straßen, namentlich die Freiheit- und Mathildenstraße, waren überaus reichlich illuminiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Kaiserparade. Die Königl. Eisenbahndirektion Köln hat für die Vereine des Kreis-Kriegerverbandes Köln, welche an der am 11. September bei Urſitz und Koblenz stattfindenden Kaiserparade teilnehmen, einen Sonderzug bewilligt. Derselbe fährt morgens 3 Uhr vom hiesigen Hauptbahnhofe ab, hält an den Bahnhöfen Köln-West und-Süd und trifft 5,25 Uhr früh in Weißentum um. Es wird nur der einfache Fahrpreis für Hin- und Rückfahrt erhoben. Die Rückfahrt ist auf 1,15 mittags festgesetzt. Es ist gestattet, auch alle anderen Personenüge zur Rückfahrt zu benutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schlosser wegen schweren Diebstahls, eine Näherin wegen Diebstahls, ein Kaufmann wegen Hehlerei und Zuhälteren, ein Schreiner wegen Entspringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Anglücksfall, Gestern nachmittag lehnte sich in einem Hause in der Gleuelerstraße in Lindenthal ein etwa siebenähriger Knabe über das Treppengelaänder, bekam das Uebergewicht, stürzte kopfüber in den Hausflur und erlitt einen Schädelbruch. Der Schwerverletzte wurde bewußtlos in das Augustahospital gebracht, wo er etwa eine halbe Stunde später seinen Verletzungen 1 Erwischte Dieb. Am Samstagabend versuchte in Hause an der Kämmergasse ein Mann einzubrechen. Der wurde jedoch von einem Mädchen bemerkt und lief schleunigst fort ### Mädchen verfolgte den Dieb, welcher dann auch auf dem Hohenpfortenbüchel von Civilpersonen festgenommen und einem Schutzmann übergeben wurde. Dieser brachte ihn zum Polizeihrasidium, wo es sich herausstellte, daß der Dieb ein alter Zucht## er-- ein Mann aus Vingst-- war, der unter Polizeiaufsicht stand. Er führte u. a. eine Anzahl Dietriche bei sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein frecher Diebstahl wurde gestern mittag in der Fleischgungergasse ausgeführt. Während dort ein Ackerer aus Pell bei inner Kundschaft Milch ablieferte, wurde ihm der Wagen mit Milch hat dem Pferde gestohlen. Mehrere junge Leute und Knaben utten gesehen, wie sich ein Mann auf den Bock des Wagens ingang, auf das Pferd mit der Peitsche fortährend einhieb und so schnell wie möglich davonfuhr. Es gelang dann auch nach längerem Suchen zwei jungen Leuten, den Mann mit dem Wagen auf dem Rudolfplatz, Ecke Aachenerstraße, einzuholen. Zwei herbeigerufene Schutzleute fielen sofort dem Pferde in die Zügel und nahmen den Mann fest. Es ist ein etwa 30 Jahre alter Mensch aus Dusseldorf, der angab, er sei zu dem Diebstahl von einem anderen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Ende vom Lied. Ein 22jähriger Schreiner aus Bonn begab sich gestern hier in die Gesellschaft leichtsinniger Frauenspersonen und zog mit ihnen in verschiedene Wirtschaften umher. spät abends merkte er, daß ihm seine Barschaft von 24 M. gestohlen war. Da sprang der leichtfertige Mensch in den Rheinauhafen, konnte aber von Vorübergehenden gerettet werden 8 Ueberfahren. Heute vormittag wurde in der Thebäertraße ein Mann von einem schweren Fuhrwerk überfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine geheimnisvolle Geschichte. In der vergangenen Nacht gegen 3 Uhr vernahmen Schutzleute am Kaiser Friedrich-Ufer ein klägliches Wimmern. Sie gingen der Sache nach und sahen schließlich im Rhein ein Mädchen, das sich krampfhaft an einer Ankerkette festhielt und stöhnte. Das Mädchen wurde von den BeNädchens, an letzterem hing ein Zettel mit dem Namen des Mädchens, wurden später am Rheinufer gefunden. Die Gerettete ist ine etwa 31jährige Verkäuferin von hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 4 Sept.1905. Die Mehrzahl der am 4. September 1865 hierselbst geweihten Priester der Erdiölese Köln, von welchen noch 24 ihres Amtes walten, vereinigten sich heute zu einer stillen Gedenkfeier. Um 10 Uhr zelebrierte Hr. Domkapitular und Dompfarrer Camphausen im Dome ein Hochamt, welchem achtzehn Jubilare beiwohnten. Mittags fand in der Bürgergesellschaft ein einfaches Mahl statt. Zu den Jubiliren zählen aus Köln außer Hrn. Domkapitular Camphausen die Hrn. Pfarrer und Definitor Tils von St Ursula und Pfarrer Köhler von St. Maria in der Kupfergasse; aus der näheren Umgebung von Köln die Hrn. Pfarrer Rath (Hürth), Böhmer(Hermülheim), Adams(Esch) und Fuß(Fischenich).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Rheinische Männergesangverein feiert in diesen Tagen das Fest seines 25jährigen Bestehens. Er ist hervorgegangen aus einer Anzahl von sangeslustigen Herren, die an Sonnund Feiertagen in St. Mauritius zur Verherrlichung des Gottesdienstes beitrugen. Wenn man auch in den letzten Jahren nicht sehr viel von dem Verein gehört hat, so hat er doch eine ruhmreiche Geschichte. An zahlreichen Wettstreiten hat er mit Erfolg teilgenommen, jahrelang bei den Prozessionen von St. Mauritius, St. Kolumba und St. Maria Himmelfahrt mitgewirkt, oft seinen Wohltätigkeitssinn durch Veranstaltung von Konzerten bewiesen und auch bei patriotischen Festen nie seine Mitwirkung versagt. Präsident ist zurzeit Hr. Albert Metternich und zwar mit einer Unterbrechung von zwei Jahren seit 1891; die musikalische Leitung liegt seit zwei Jahren in den Händen des Hrn. Josef Kaster, Organist an St. Maria in der Kupfergasse. Das Fest wurde am Samstagabend eingeleitet durch ein Konzert im Festsaale des Colosseums. Nach einem von Fräulein Ida Franzen ausdrucksvoll gesprochenen Prolog, begrüßte Hr. Metternich in herzlichen Worten die zahlreichen Teilnehmer und gedachte sodann der verstorbenen Mitglieder des Vereins, deren Andenken in üblicher Weise geehrt wurde. Dankesworte widmete der Vorsitzende der städtischen und der Polizeibehoörde für das im Laufe der Jahre bewiesene Entgegenkommen. Die Sänger forderte der Redner auf, auch ferner dem Verein treu zu bleiben. Seine Worte klangen aus in einem Hoch auf den Kaiser, den Protektor des deutschen Männergesanges. Der Verein, der sich nunmehr auf dem Podium versammelte, ist vielleicht 50 Mann stark; das Material ist namentlich in Bässen klangvoll. Hr. Kaster hat die Sanger ganz in seiner Gewalt, und er hat ihnen eine ausgezeichnete Schulung zuteil werden lassen. Die im Laufe des Abends vorgetragenen Lieder bewiesen das zur Genüge. Ganz besonders</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schutz der Singtögel. Die Schutzleute haben erneut Anweisung erhalten, dem überhandnehmenden Fangen von einheimischen Singtögeln ihr besonderes Augenmerk zuzuwenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein gefährlicher Fahrgast. In einem Abteil vierter zuc des gefährlichen Menschen zu entkommen und den Stations vorsteher zu verständigen. Auf dessen telegraphische Anzeige hin wurde der Mann auf dem hiesigen Hauptbahnhof, als er aus dem Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche molge der vielen Niederschlaäge stark gestiegen. Gestern vormittag iate der hiesige Pegel 2,77 Meter, abends 2,80 Meter, gegen 22 Meter an vori en Samstag. Für die Schiffahrt ist der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Bin,&amp;4 Sept 13505. Prachimarv", Keine Zutahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ren 560-680, Msschinenstroh,(Rosigen).00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4. 30, Krummstroh Kölr.Sept.1905. Schlachtviehmarkt, Bericht der Notierung##mission. Auftrieb: 684 Ochsen, darunter 316"Weideochſen; a. voll#ige ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 82, ne fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 77-80, c. massig ##a ältere 71--10. d. gering genährte jeden Alters 64-68. Weide# Kühe, darunter 50 Weidenübe; a. volllleischige, remästet Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00-00. b. vollfleischige, remästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 72-73, ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte, Jungere Kühe -- 6n-70. d. mässig genährte Kühe und Kalben 63-65,  dekühe 68-72**0 Bullen; a. vollfleischige, ausgeuästete, bis zu #### ren, 72-74, b. volltleischige jüngere 68-70, c massig genährte Jungere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
