<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>390652</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung. Gestern nachmittag erfolgte die Beerdigung des am 25. September verstorbenen Professors Isidor Seiß vom Sterbehause Mauritiussteinweg 45 aus. Nachdem die Geistlichkeit von St. Mauritius die Leiche eingesegnet hatte, sang der Kolner Männergesangverein das Trauerlied: Es ist bestimmt in Gottes Rat. Den Trauerzug eröffnete die Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 16, Trauerweisen spielend. Alsdann folgten die Schüler des Konservatoriums, welche kostbare Kränze trugen, dann der Kölner Männergesangverein, dessen Ehrenmitglied der Verstorbene war. Hinter dem mit Kränzen dicht behangenen Todtenwagen schritten außer den Anverwandten Hr. Generalmusikdirektor Prof. Dr. Steinbach und der Vorstand des Konservatoriums, Hr. Beigeordneter Dr. Greven als Vertreter der Stadt, die Professoren und Lehrer des Konservatoriums, eine Abordnung der Musikalischen Gesellschaft, der Männergesangverein Germania(Köln), der Kölner Lehrer- und Lehrerinnenverein, Abordnungen der Konzertgesellschaft, des Kölner Tonünstlervereins, des Vereins akademisch gebildeter Musiklehrer und-Lehrerinnen, eine Abordnung des städtischen Orchesters, sowie viele Leidtragende aller Gesellschaftsklassen. Auf dem Friedhofe zu Gelaten, wo der Verewigte in ein Familiengrab beigesetzt wurde, sangen nach dem kirchlichen Begräbnis die Schüler und Schülerinnen der ersten Chorklasse des Konservatoriums ein ergreifendes Chorlied. Der Kölner Männergesangverein sang dann seinem verstorbenen Ehrenmitgliede ergreifungsvoll die Chöre 0 boue Jesu und Beati mortui als letzten Abschiedsgrußß. Hierauf hielt Hr. Generalmusikdirektor Dr. Steinbach eine ergreifende Ansprache und widmete dem Verstorbenen einen warnen Nachruf. Er pries den Verewigten als guten Kollegen und väterlichen Freund. Der Name Isidor Seiß werde in der Geschichte des Konservatoriums ewig fortleben. Mit seinem Hinscheiden sei eine Lücke entstanden, die nicht auszufuüllen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Liederabend, den Herr Heinrich Saß am Donnerſtagabend im weißen Saale der Bürgergesellschaft gab, war ungemein stark besucht. Der junge Künstler, am hiesigen Konservatorium von dem vortrefflichen Gesangeneister Thiele ausgebildet, fand alsbald Stellung am Düsseldorfer Stadttheater, und nun geht er nach Heidelberg. Er besitzt einen äußerst sympathischen Bariton. Mit seiner Indisposition, die er auf roten Zetteln ankündigte, war es nicht so schlimm, denn er blieb während des ganzen Programms, das außer einer Arie aus der Oper Der Templer und die Jüdin von Marschner Lieder von R. Strauß, Hugo Wolf, Frl. Weingartner, F. Schubert, A. Jensen, M. Bruch und Meyer-Helmund aufwies, gut bei Stimme. Der blinde Pianist Albert Menn genießt schon einen geachteten Namen. Er hatte den vor einigen Tagen verstorbenen Professor Seiß zum Lehrer und sich am Konservatorium den Ibachpreis geholt. Zu seinen Vorträgen hatte er Etudes symphoniques op. 13 von Rob. Schumann, Intermezzo op. 117 Nr. 1 von Joh. Brahms, Drei Sommerärchen von R. Fuchs und die ungarische Rhapsodie Nr. 4 von F. Liszt gewählt. Er spielte sämtliche Stücke mit großer Sicherheit und feinem Geschmack. Beide Herren fanden ein sehr dankbares Publikum; Herr Saß erhielt einen mächtigen Kranz. Herr Otto Sauset führte die Klavierbegleitung auf einem klangvollen Ibach bestens aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der niederländische Anarchist Nieuwenhuys wurde gestern aus dem Polizeigewahrſam entlassen und nach der niederländischen Grenze abgeschoben, nachdem die von preußischer Seite beantragte Uebernahmeerklärung der niederländischen Regierung eingegangen war. Nieuwenhuys ist mit dem-Zuge um.10 Uhr nachmittags über Cleve nach Holland gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verungluückter Radfahrer. Unter Sachsenhausen blieb gestern abend ein Radfahrer im Straßenbahngeleise stecken, kam zu Fall und erlitt einen Bruch der Kinnlade.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorsicht beim Wechseln von Banknoten. Ein Oberkellner, der gestern in dem von Berlin kommenden Speisewagen einem Fremden eine 10 Toller-Note in deutsches Geld umwechselte, mußte später beim Umtausch die unangenehme Erfahrung machen, daß diese 10 Dollar-Scheine längst außer Kurs gesetzt und ungültig waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>mehrere goldene Taschenuhren, Broschen, Kreuze, Ohrringe usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die neue Fahne des Vereins Vereinigtes Lokomotivpersonal Köln-Deutz ist in dem Geschäftslokale des Hrn. Matth. Nelles, gegenüber der Hauptpost, ausgestellt. Den Fonds der Hauptseite bildet dunkelroter Sammet. Das Mittelfeld stellt eine kunstvoll gestickte Lokomotive dar, die von reicher Gold- und Seidenstickerei eingefußt ist; im unteren Ausschnitt befindet sich das Kölner Wappen. Die Rückseite zeigt den Wahlspruch des Vereins. Die neue Fahne ging aus dem Atelier der Firma W. Wefers hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königliche Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 bis 1600 M. Gehalt, Wohnungsgeldzuschuß und reie Dienstkleidung. Dovere, Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Feldhüter, 900 M. Gehalt, 75 M. Kleidergeld. Neuerburg, Kreis Bitburg, Polizeisergeant und Wegeaufseher, 1000 bis 1200 M. pro Jahr, Dienstkleidung und Ausrüstung. Oranienstein, Kommando des Kadettenhauses, Aufärter, 800 bis 1100 M. Gehalt, Dienstwohnung mit Feuerung und Beleuchtung. Siegburg, Königliches Gefängnis, etatsäßiger Hülfsaufseher, 900 bis 1500 M. Gehalt und Mietsentschädigung. Trier, Oberbürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 bis 2000 M. Gehalt und Kleidergeld. Ort wird ber der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. Gehalt und Wohnungsgeldzuschuß. Kaiserliche Oberpostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 800 bis 1000 M. Gehalt und Wohnungsgeldzuschuß, u. U. Theuerungszulage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 30.Sept.1905. Fruchtmarkt. Weizen, neuer M. 16,40-16.50 Roggen, neuer 14,75-15,00, Gerste, neue 15,00---16,00. Hafer, neuer 13.50-- 14,00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu.807,00, Maschinenstroh(Roggen) 3,70, Richtstroh (Flegeldrusch 4,00, Krummstroh 3,80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße gehen die interessanten Vorführungen der Hubertustruppe ihrem Ende entgegen. Die Darstellung hat bisher allgemein Anklang gefunden. Eltern, welche ihren Kindern eine Freude bereiten wollen, mögen daher die nächsten Tage benutzen und ihnen den Besuch der Vorstellung ermöglichen. Die Kinder werden ihnen gewiß dankbar sein. Auch die Aufführungen des Kölner Hännerchen bieten der Jugend eine geist- und herzerfrischende Erquickung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren. Als gestern auf der Venloerstraße das Diebstahl. Einem zugereisten Amerikaner, der sich vergangene Nacht am Frankenwerft auf eine Bank gesetzt hatte und eingeschlafen war, wurde die Brieftasche, in der sich ein Rundreisebillett besand, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten der ollstockweg von Vorgebirgstraße bis Hönningerweg auf sechs chen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Gestern abend wurden bei einer Pazzia drei Dirnen aus Kuppelnäusern auf dem Mühlenbach und in der Kleinen Witschgasse festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kalk, 29.Sept.1905. Der unter der bewährten Leitung des Musikdirektors August Thelen stehende Gemischte Chor Eintracht begeht am Sonntag den 5. November, abends 8 Uhr, im Schorodtschen Saale die Feier seines 31. Stiftungsfestes. Der Verein wird zum ersten Male das große Chorwerk Das Feuerkreuz von Max Bruch zur Aufführung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Personalien. Der Lehrer Johann Zander zu Vicht ist zum Classenlehrer, die Schulamtsbewerbern Maria Hohmann zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt Amp; 550 Reservisten vom Infanterie-Regiment Nr. 136 trafen gestern um.30 Uhr abends von Dieuze auf dem Kölner Hauptbahnhof ein. 90 Mann davon fuhren nach Neuß, die übrigen Reservisten blieben hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
