<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>390666</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Rom-Pilgerzug ist, wie uns em eigener Drahtbericht meldet, wohlbehalten gestern nachmittag in Lugano angekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Leiche des Hrn. Wilhelm Feras, Vorsitzender des Aufsichtsrates der Basalt-Aktiengesellschaft, der in Köln infolge eines Herzschlages gestorben war, wurde gestern in Brohl in der gemeinsamen Familiengruft beigesetzt. Die Beteiligung an dem Begräbeisse war eine glänzende. Drei Wagen reichten kaum hin, die aus verschiedenen Ländern Europas, aus England, Schottland, Frankreich, Rußland und Italien geschickten Kränze zu fahren. Dem Sarge folgten die Vorgesetzten und Vertreter sämtlicher Gesell" schaften unter Vorantritt der Feuerwehr von Linz. Fast die ganze Brohler Bürgerschaft gab dem Verstorbenen, ihrem Landsmanne das Geleite, ein Zeichen der großen Beliebtheit des Verschiedenen c# Submissionsblüte. Für den Neubau eines israelitischen Asyls an der Röntgenstraße in Ehrenfeld wurden am Dienstag die auf die Ausschreibung eingegangenen Offerten geöffnet. Dabei stellte sich heraus, daß der Unterschied zwischen dem Höchst- und dem Mindestgebot rund-- 180000 M. betrug. Es handelt sich um ein Objekt von etwa 300000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handwerkerſchule. Der Handwerker, der die Lehrjahre hinter sich hat, findet die geeignetste Fortbildung in der unter der Leitung des Direktors der Kgl. Maschinenbauschule, Hrn. Gewerbeschulrats Romberg, stehenden Handwerkerſchule. Sie befindet sich in dem Gebäude der Gewerblichen Fachschulen, Salierring 32. Hier findet Montags und Donnerstags, abends von 8 bis 10 Uhr, allgemeiner Unterricht in den Fächern statt, die für den fortbildungsbeflissenen Handwerker die notwendigsten sind: Sprachlehre, Rechtschreibung, Geschäftskunde, gewerbliche Buchführung, Wechsellehre, Gesetzeskunde, Rechnen, Raumlehre usw. Der Besuch der Handwerkerſchule ist von sehr großer Bedeutung für diejenigen Handwerker, die sich auf die Gesellen- und Meisterprüfung vorbereiten wollen. Sie erhalten hier eine gründliche Vorbereitung auf den thematischen Teil dieser Prüfungen. Der Unterrichtsgang umfaßt zwei Halbjahre: Unter- und Oberstufe. Das Schulgeld beträgt für jedes Halbjahr 6 Mark. Anmeldungen zu dem am Montag den 25. Oktober beginnenden Winterhalbjahre werden täglich im Schulgenäude, Salierring 32, besonders aber auch an den Unterrichtsabenden von den Lehrern entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Obdachlos. In der Nacht zum Mittwoch gegen 3 1/2 Uhr irrte in der Elstergasse ein etwa 20jähriges Mädchen aus Hessen obdachlos umher. Da das Mädchen, welches ein Sparkassenbuch mit einer Einlage von etwa 800 M. bei sich führte, irre Reden führte, wurde es zu seiner eigenen Sicherheit durch einen Schutzmann zur Präsidialwache gebracht, wo es bis zum Morgen bleiben konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
