<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>390673</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. M. 73476 800.; bis zum 14. J. M. wurden 3979 925 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cot aufgefunden wurde in seinem Zimmer ein Rentner von der Brüsselerstraße; er war seit sechs Tagen nicht mehr geen Gefährlicher Leichtsinn. An der Ecke Unter Käster und Lintgasse lief gestern abend ein Junge kurz vor einem herannahenden Straßenbahnwagen über das Geleise und wurde zu Boden geworfen, während die Laterne des Wagens entzwei ging. Durch diese schlimme Erfahrung aber keineswegs klug gemacht, jagte der Bengel wieder vor dem Straßenbahnwagen dahin, um einen Kameraden zu fangen. Er kam wieder zu Fall und geriet diesmal unter den Vorderflug des Wagens. Der Fahrer konnte aber noch im letzten Moment den Wagen zum Stillstand bringen, so daß der &amp;amp Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenhauarbeiten das Weſerthal von der Nikolausstraße bis zur Zülpicherstraße vom 1deg Oktober ab auf vier Wochen, behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Friedrich Schmidtstraße von Hültzstraße bis Stadtwaldeürtel vom 18. Oktober ab auf sechs Wochen. % Bauunfall. Gestern nachmittag fiel an dem Kloster-Neubau sauunfau. Gestern nachmittag fiel an dem Kloster-Neubau an der Aachenerstraße zu Braunsfeld ein Handlanger von der ersten Etage herunter; er erlitt hierbei erhebliche Verletzungen am Kopfe Einbruch. In der vergangenen Nacht bemerkte in der Moltkestraße ein Schutzmann auf seinem Rundgange zwei Männer, die dort aus einem Geschäft für elektrische Anlagen heraustraten. Als die Männer den Schutzmann sahen, nahmen sie schleunigst Reißaus. Es gelang jedoch dem Schutzmann, den einen am Mastrichtertor festzunehmen, während der andere entkam. Es stellte sich heraus, daß die beiden in dem Geschäfte einen Einbruch verübt 0 Unfälle. In der Liebigstraße fiel eine Frau mit dem Arm in eine Glastüre. Sie erlitt schwere Sehnenverletzungen.-- In der Aegioiusstraße kam ein Junge zu Fall und brach den -- In der Schildergasse fiel ein Arbeiter durch ein * zungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u KHIn 18 Okt. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hen.80--.20. &amp;a Koln, 1840, L20n. 4 1 Richtstroh Eflegeldrusch).80, Krummsirch Maschinenstroh.(Roggen) 4,10 .60 die 100 Ki Wetterbericht der deutschen Seewarte. Hamburg. 18.Okt.1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Danaer Nachf., Riese, Ehrenstrße 79</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
