<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>390657</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenwahlen und Wertzuwachssteuer beschäftigten gestern abend den Allgemeinen Hausbesitzerverein. Trotz der zugeräftigen Themata war die im Quatermarktsaale des Gürzenich abgehaltene Versammlung von nur 40--50 Personen besucht. Der Vorsitzende, Herr Justizrat Müller, teilte mit, daß der Allgemeine Hausbesitzerverein an sämtliche Hausbesitzervereine des Stadtkreises eine Einladung zu einer Konferenz habe ergehen lassen, um ein gemeinsames Vorgehen bei den bevorstehenden Stadtverordnetenwahlen zu ermöglichen. Dieser Einladung sei keine Folge gegeben worden, und es scheine, als ob man nichts tun wolle. Auf Hülfe könne der Verein nicht rechnen, und allein in eine Bewegung einzutreten, habe keinen Zweck, da man doch durchfallen und sich also unnütz Kosten machen werde. Es frage sich, was unter den obwaltenden Verhältnissen zu tun sei. Auf diese nun zur Diskussion gestellte Frage erfolgte einstweilen keine Antwort. Es bedurfte der wiederholten Aufforderung des Vorsitzenden zu Wortmeldungen, ehe solche erfolgten. Hr. Kommerzienrat Wolf meinte, man solle nichts tun als dafür sorgen, daß alle Wähler zur Wahl kommen. Hr. Roßbach frug nach dem Grunde, weshalb die Haus- und Grundbesitzervereine nicht zusammen gehen wollen. Hr. Müller meint, daß daran die Rivalitaät unter den einzelnen Vereinen die Schuld trage. Hr. Kerp war der Ansicht, daß man nur solche Kandidaten wählen sitzende wußte mit dem von Herrn Wolf gemachten Vorschlage nichts anzufangen. Damit, daß man für eine allgemeine, Wahle beteiligung sorge, sei dem Interesse der Haus- und Grundbesitzer nicht gedient. Wenn von den 800 Mitgliedern des Vereins sich so wenig hier eingefunden hätten, dann zeige das, daß es nicht möglich sei, die Leute aufzuraütteln, sie ließen alles über sich ergehen. Der Vorsitzende richtete dann heftige Vorwürfe gegen die Stadtverordneten, die"von Volkswirtschaft nichts verständen, die von der Verwaltung sich leiten ließen und zu allem Ja sagten." Er wähle keinen wieder, mit Ausnahme des Hrn. Pauli, der gegen die Wertzuwachssteuer gehen. Wolf gingen diese Angriffes won er erk- und Bauklempner-Meister-Innung (freie Innung) Köln, Stadt- und Landkreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kölner Pilger sind am Abend des 1. Oktober bei prächtigter Witterung mittelst Sonderzuge wohlbehalten in Rom angekommen und wurden auf dem Bahnhof von dem Vorsitzenden des römischen Lokalkomitee Prälat Dr. Lahninger, dem Vicepräsidenten Prälat Dr. Pick, den Kahlänen der Anima und des Camposanto, sowie von den Salvatorianer-Patres begrüßt. Die Abfertigung an der Station ging in Ordnung von statten. Am 2. Oktober morgens versammelten sich die Pilger zuerst in der Kirche des deutschen Kamposantos, woselbst der Rektor desselben, Prälat Dr. de Waal, eine herzliche Ansprache an sie hielt. Dann wurden sie geordnet nach St. Peter geführt, um zunächst der Pilgermesse beizuwohnen. Alsdann erfolgte gruppenweise die Besichtigung der Basilika und der Aufstieg zur Kuppel. Am Nachmittag wurden die einzelnen im Tagesplan verzeichneten Kirchen in Augenschein genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinischer Bauernverein. Bekanntlich findet der dieseährige Provinzial-Obst-, Speisekartoffel- und Honigmarkt hier in Köln heute und am 5. und 6. Oktober im Fränkischen Hof, Komödicentraße 34*36, statt. Der Markt ist von morgens 9 bis abends 6 Uhr geöffnet. Es bietet sich für jedermann Gelegenheit, gutes Obst usw. preiswert zu kaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Abbruch. An der Ecke Rothgerberbach, Perlengraben und Waisenhausgasse wird gegenwärtig das v. Mallinckrodtsche Besitztum niedergelegt. Die sehr umfangreichen Gebämlichkeiten haben in der Waisenhausgasse als Unterlage der Gartenmauer die noch erkennbaren Reste der alten Stadtmauer, welche dort gegen Ende des zwölften Jahrhunderts erbaut wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berg.-Gladbach,.Okt.1905. Auf Anregung von Frau Hans Zanders wurde hier s. Z. beschlossen, an diejenigen Mütter, welche ihre Säuglinge nach Verlauf des ersten Jahres am besten ernährt hatten, eine Gelderämie zu verabfolgen. In erster Linie sollten Brustkinder, in zweiter Linie mit der Flasche ernährte Kinder in Betracht kommen. Die Prämiierung soll jeden 1. April und 1. Oktober vollzogen werden. Es sind nur die Kinder solcher Eltern zugelassen, die Armenunterstützung erhalten und kein steuerpflichtiges Einkommen haben. Zur ersten Säuglingsprämiierung hatten sich der Prämiierungskommission nur 13 Mütter mit ihren Kindern gestellt; 11 Kinder waren an der Brust und zwei mit der Flasche ernährt worden. Es wurden Prämien von 10 bis 25 M. im Gesamtbetrage von 210 M. verteilt. Auch die Mütter unehelicher Kinder waren zugelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einer Maler- und Anstreichergehülfen-Versammlung wurde gestern abend zu der seinerzeit von einer Maler- und Anstreichermeister-Versammlung beschlossenen Ausſperrung aller organisierten Gehülfen(vgl. Nr. 247) berichtet, daß sich bis heute nur 20 Gehülfen als ausgesperrt gemeldet hätten, die sich aber fast alle wieder in neuer Stellung befänden. In den Kreisen der Meister selbst habe der Aussperrungsbeschluß schärfsten Widerspruch gefunden und sei als nicht ernst zu nehmen bezeichnet worden. Die Versammlung verpflichtete sich in einer Resolution, für die Ausbreitung der Organisation nach Kräften Sorge zu tragen. Sodann beschäftigte man sich mit dem Englücksfall am Brüsselerplatz, wobei zwei Gehülfen zu Tode gekommen sind. Augenzeugen berichteten, daß ein Strick an dem betreffenden Hängererüst vollständig verfault gewesen sei. Einstimmig wurde folgende Resolution angenommen:"Die Versammlung protestiert ganz entschieden gegen die laxe Handhabung der Kontrolle der Hängererüste. Denn hätte eine vorherige Untersuchung der Taue und Schenken stattgefunden, konnten die entsetzlichen Englücksälle nicht passieren. Die Versammlung erwartet, daß endlich die vollständige Abschaffung der Hängererüste seitens der Baupolizei angeordnet wird." 5 Düsseldorf,.Okt.1905.(Eig. Drahtser.) Der Schreinerstreik ist nach vierzehnöchentlicher Dauer beendet. Eine Holzarbeiterversammlung beschlossß am Dienstagabend, die Arbeit ohne Berücksichtigung vertraulicher Abmachungen heute wieder aufzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- In Moskau sind die Arbeiter und Mechaniker der Reparaturwerkstätten der elektrischen Straßenbarn in den Ausstand getreten. Der Streik der Schriftsetzer dehnt sich weiter aus. Die Arbeit ruht in sieben großen Druckereien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Figueira da Foz(Portugal) brannten zwei Theater während der Vorstellung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Prognose der Seewarte: Wärmeres, windiges Wetter mit Regenällen wahrscheinlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
