<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390608</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hypoth. auf e. Haus.30000 M. im Vororte v. Selbstdarl. z. 4% ges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet. Gestern nachmittag wurde an der Hauptpost bein Abholen von postlagernden Briefen ein langgesuchte Hochstapler, der sich als Offizier(Oberleutnant von Schmidt) ausgab, verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmorde. Eine 65jährige Frau stürzte sich am Sonntag, wie schon gemeldet, aus der dritten Etage eines Hauses am Karthäuserhof; den erlittenen Verletzungen ist sie gestern erlegen. Der Grund zu der Tat dürfte in Nahrungssorgen zu suchen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hahn mit Kompott Roastbeef m. Blumenkohl Karlsbader Schnitzel Bouillon mit Markklös. Rindfleisch mit Beilage Tomaten-Fleisch Kalbsragout braun Frkft. Wurst m. Skrt. u. P.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verband deutscher Post- und Telegraphenassistenten(Ortsverein Köln) und der Schubertbund hielten am Samstag im Volksgarten ein gemeinsames Sommerfest ab, das trotz der kühlen Witterung, die den Besuch leider stark beeinflußte, sehr schön verlief. Durch Mitwirkung des zu einer stattlichen Sängerschar herangewachsenen Schubertbundes sowie der vorzüglichen Kapelle des Pionier-Bataillons konnten den Besuchern genußreiche Stunden in Aussicht gestellt werden. Der glänzend erleuchtete Garten bot einen feierlichen Anblick. Die Begabung des Dirigenten, Herrn Professor Fedor Berger, zeigt sich gerade beim Schubertbund, der erst seit kurzer Zeit besteht und doch schon so hervorragende Leistungen bieten kann, in hellstem Lichte. Nach Schluß des Konzertes wurde der Ball mit einer Fackelpolonaise eröffnet,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Männergesangverein Köln-Nippes. Fürst Wilhelm von Hohenzollern hat das von seinem verewigten Vater geführte Protektorat über den Verein übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gewerbegericht. Ein Packer klagte gegen eine Weinfroßhandlung auf Zahlung von 36 M. Kündigungsentschädigung. Der Beklagte machte geltend, daß der Kläger am Tage der Entlassung betrunken gewesen, gejohlt und gesungen habe und als er ihm dieses verboten, habe er"Du Aap" gesagt. Der Kläger bestritt dieses. Das Gericht entschied: Es sind keine Tatsachen bewiesen, die eine sofortige Entlassung rechtfertigen. Ein Zeuge hat zwar gesagt, der Kläger habe auf ihn den Eindruck eines Betrunkenen gemacht. Selbst wenn dieses der Fall, dann ist damit noch kein Entlassungsgrund gegeben. Der Beklagte behauptet nicht, daß der Kläger durch Trunkenheit seinen dienstlichen Verpflichtungen nicht nachgekommen sei, oder daß er sich geweigert habe, seinen Verpflichtungen nachzukommen. Die Beleidigung ist nicht erwiesen. Der Beklagte wird zur Zahlung der 36 M. verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text># Kaufmannsgerichte. Ein Prinzipal hatte einen Reisenden zum Besuch der Stadtkundschaft angenommen. Dieser hatte seinen Bruder empfohlen, weil dieser ein freieres Auftreten habe. Daraufhin war der Bruder des Reisenden angestellt worden. Mit dem neuen Reisenden machte der Geschäftsmann schlimme Erfahrungen und bald war ihm ein Schaden von 286 M. entstanden, die nun von dem zuerst engagierten Reisenden zurückverlangt werden. Das Gericht wies die Klage wegen Unluständigkeit ab; es sei nur zuständig zur Entscheidung bei Streitigkeiten zwischen Angestellten und Prinzipal. Der Beklagte sei nicht Angestellter des Klägers</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Verkäuferin verlangt von einem Buchdruckereibesitzer, bei dem sie gegen 25 M. Monatsgehalt und Kost und Logis im Hause in Dienst stand, 200 M. Entschädigung wegen Nichteinhaltung der Kündigungsfrist. Die Klage wurde abgewiesen, da in dem Verhalten der Klägerin ein ausreichender Grund zur sofortigen Entlassung erblickt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>bis heute erfand. Man lese die Berichte der Fachzeitrofessoren, Aerzte usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Militärisches. Major v. Ehrenwiesen beim Stabe des Feld-Art.-Regts. Nr. 76 wurde als Abteilungskommandeur in das Feld-Art.-Regt. Nr. 59, Oberleutnant Lindemann vom Felsart.-Regt. Nr. 59 unter Beförderung zum Hauptmann ohne Patent als Verwaltungsmitglied zur Geschoßfabrik versetzt. Leutnant Frobenius vom Fuß-Art.-Regt. Nr. 7 von dem Kommando zur Dienstleistung bei der Artilleriewerkstatt in Deutz enthoben; Oberfeuerwerker Flügel vom Artilleriedepot in Thorn unter Beförderung zum Feuerwerksleutnant zum Artilleriedepot in Köln, Feuerwerkshauptmann Bara vom Artilleriedepot in Köln zur Depotverwaltung der Artillerie-Prüfungskommission versetzt; Oberleutnant Ludwig im Fuß-Art.-Regt. Nr. 7 zur Pulverfabrik bei Hanau, Leutnant Tschausch im Fuß-Art.-Regt. Nr. 9 zur Artilleriewerkstatt in Deutz kommandiert. Major Bertram, Abteilungskommandeur im Feld-Art-Regt. Nr. 59 in Genehmigung seines Abschiedsgesuche zur Disposition gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
