<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>390619</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Flora. Am Samstag den 2. September, dem Sedantage, findet in der Flora wie alleährlich ein Sedan-Kinderfest statt. Im Programm ist ein Umzug der Kleinen und die Veranstaltung von turnerischen Wettspielen auf der für diesen Tag freigegebenen und festlich geschückten, großen Wiese vorgesehen. Einige patriotische lebende Bilder werden unter den Klängen des Liedes Deutschland, Deutschland über alles gezeigt. Humoristische Vorführungen sowie das Aufsteigen mehrerer Wunderbomben werden für weitere Unterhaltung sorgen. Eine Fackelpolonäse sowie ein großes Feuerwerk bilden den Schluß des vaterländischen Gedenktages.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Falsche Wandergewerbescheines. Seit längerer Zeit waren hier falsche Wandergewerbescheines in den Gebrauch gebracht worden, welche hauptsächlich polnische und galizische Händler benutzten. Nun ist es den fortährend angestellten Recherchen der Kriminalpolizei gelungen, eine Anzahl Falsifikate zu beschlagnahmen. Auch sollen der Verfertiger und der Verkäufer der Scheine gefaßt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln,.Sept.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..52-.68, do. vom Bauch.36--.50, Kalbfleisch.60.78, Hammelfleisch.39---.77, Schweinefleisch 1,90-1,98, alles einsah. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.00, Speck, geräuchert 1,78-1,87, gesalzen 0,00-.00, Schweineschmalz 0,00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln,.Sept.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu.60-.80, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,40-5,0O. Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Peter Wlodarczak, 2., Braunsfeld, Aachenerstr. 541.- Matthias Addicks. 4., Bachemerstr. 176.- Friedr. Braun, städt. Sekret., 51 J Ehrenfeld, Gutenbergstr. 76.- Heinr. Weingarten, Tagel., 47., Braune feld, Aachenerstr. 384.- Hubert Sülzen, 1., Sülz, Berrenratherstr. 242</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heinr. Klümper, Rennt., Wwr., 68., Bachemerstr. 33.- Ursula Wolt, 4., Braunsfeld, Aachenerstr. 511.-Heinr. Eichenbusch, Schuhmacherge 25., Köln, Große Sandkaul 6.- Bern. Koch, Rennt., 66., Bachemerstr. 33.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>- Christina Faust, 3., Zollstock, Höningerweg 163.- Sophia Schwärmer, geb. König, 33., Köln, Elsaßstr. 41.- Wilh. Volk, 8., Köln, Follerstr. 46</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gertr. Mölder, 1 3/4 ., Sülz, Marsiliusstr. 63.- Peter Schmitz, Tagel., 30., Gelaten, Aachenerstr. 203.- Christine Hoffmann. 13., Franzstr. 31.- August Hüsens, Rennt., 81., Dürenerstr. 191.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Einführung des neuen Straßenbahntarifs geschieht bekanntlich schrittweise. Nachdem zuerst die Früharten und am 1. August die neuen Netz- und Streckenkarten eingeführt worden sind, wurden heute die neuen Einzelfahrscheine zum erstenmal ausgegeben. Sie sind der Form nach doppelt so groß als die bisherigen. Bei Auswahl der Farbe der Fahrſcheine ist der bisherige Zustand möglichst gewahrt geblieben, so daß die 5 Pfg.-Fahrſcheine wie bisher gelb, die 10 Pfg.-Scheine weiß, die 15 Pfg.-Scheine grün, die 20 Pfg.-Scheine blau und die 25 Pfg.-Scheine rot sind. Die Fahrscheinblocks werden auf den einzelnen Bahnhöfen an die Schaffner der verschiedenen Strecken ausgegeben. Die Einzelstrecken sämtlicher von dem betreffenden Bahnhofe ausgehenden Linien sind auf jedem Fahrſcheine aufgeführt. Bei den auf mehr als 10 Pfg. lautenden Fahrscheinen ist bereits auch der für die Umsteigeberechtigung erforderliche Aufdruck vorhanden; es sind am Rand die sieben Wochentage und die einzelnen Tagesstunden aufgeführt, so daß eine genaue Kontrolle über den Zeitpunkt, an welchem der erste Wagen verlassen wurde, ermöglicht ist. Die Umsteigeberechtigung ist einstweilen noch nicht eingeführt; sie dürfte erst mit Inkrafttreten des Winterfahrplanes verwirklicht werden. Auf der Rückseite der Fahrſcheine ist ein Auszug aus den Beförderungsbedingungen aufgedruckt, der die Zahl der Einzelstrecken, auf welche sich die Fahrt von der gelochten Fahrgrenze ab erstrecken darf, angibt. Für die Kontrolle, die seitens der Aufsicht und beim Umsteigen durch Lochen geübt wird, sind besondere Felder vorhanden. Die Veränderung der Fahrſcheine hat die Einführung neuer Lochzange notwendig gemacht. Die Fahrgäste tun gut, beim Verlangen der Fahrkarte nicht mehr den Preis, sondern das Ziel ihrer Fahrt anzugeben. Die Schaffner erwiesen sich bei der Ausgabe der neuen Fahrkarte im allgemeinen sehr gut instruiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Städtische Tieckörpervernichtungsanstalt. Der öffentliche Anzeiger zum Amtsblatt der Königlichen Regierung vom 23. August enthält eine Bekanntmachung, wonach die Gemeindebehörde der Stadt Köln an der Escherstraße eine Tieckörpervernichtungsanstakt zu errichten beabsichtigt. Einwendungen gegen dieses Unternehmen können bis einschliefßlich Mittwoch den 6. September d. J. beim Polizei-Präpsidium, Kreuzgasse Nr. 20, Zimmer Nr. 16, woselbst auch die Beschreibungen, Zeichnungen und Pläne während der Bureaustunden offen liegen, angebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder soweit gestiegen, daß die Schiffbarücke, welche für beladenes Laſtfuhrwerk gesperrt war, auch dafür freigegeben werden konnte. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,53 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Morgenzug nach.-Gladbach. Die Eisenbahndirektion Elberfeld läßt vom 1. Oktober ab den Morgenzug ab Kalk 6,38 Uhr nach.-Gladbach weiter fahren. Die Jahrzeiten sind: Ab Deutz 6,47, ab Mülheim 6,56, ab Delbrück 7,04,.-Gladbach an 7,10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Spielfest(Seans-Turnfest) des Sieg-Rheingaues auf dem städtischen Spielplatze vor dem Lindentor am Sonntag den 3. September. Anmeldungen zum Wettturnen laufen aus allen Gauen Rheinlands zahlreich ein, sodaß der Wettbewerb um den Eichenkranz ein spannender werden wird. Der Verlaufder Veranstaltung wird folgender sein: Die Kampfrichtersitzung findet morgens 8 Uhr statt und wird hierauf um 10 Uhr zum Wettturnen angetreten, das aus einem Fünfkampf mit folgenden Uebungen besteht: Stabhochsprung, Stabweitsprung, Steintoßen, Gewichtheben mit 37 1/2 2 Kilo, Hindernislauf init vier Hürden. Um 3 Uhr nachmittags findet der Eilbotenlauf über 500. Meter statt mit fünf Läufern. Nach Beendigung des Eilbotenlaufes beginnt der Hindernislauf über 100 Meter mit vier Hindernissen, die in einer Entfernung von 20 Meter voneinander aufgestellt werden: a. 1 Meter hohe Hürde, b. 5 Meter langes Laufbrett, welches etwa 80 Zentimeter hoch liegt, c. 2 Meter hohe Bretterwand, d. 1,25 Meter hohe Planke. Dieser Hindernislauf dürfte das Interesse aller Zuschauer auf das höchste in Anspruch nehmen. Hieran schließen sich die Wettspiele und geschlossen werden die turnerischen Veranstaltungen durch das Ringen in zwei Abteilungen. In der ersten Abteilung ringen die Turner, welche am Fünfkampf teilnahmen und mindestens 33 Punkte erhielten, und in der zweiten Abteilung alle Turner, welche ringen wollen. Um 8 Uhr abends vereinigen sich die Turner in der Lesegesellschaft zu einem Festkommers, auf dem die Kranzverteilung stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im Reichshallentheater ist durch Verfügung des Polizeiräsidiums auf aller Plätzen das Rauchen wieder gestattet worden, was vom Publikum mit Freuden begrüßt werden dürfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Erwischte Diebe. In der Nacht zum Donnerstag stahlen zwei junge Schlossergesellen aus Westfalen in einem Gasthof, wo sie wohnten, eine blaue gestrickte Jacke und Schnüschuhe, welche einem Hausburschen des Gasthofes gehörten. Der Hausburschen sah die beiden Diebe gestern abend am Volkswohl an der Matthiasstraße stehen und holte zwei Schutzleute herbei. Als die Diebe die Beamten bemerkten, nahmen beide schleunigst Reißaus. Die Beamten sowie der Hausburschen nahmen nun die Verfolgung der Diebe auf. In der Köhlhoffstraße gelang es, einen der Diebe festzunehmen, der andere entkam. Durch den Vorfall war in den Straßen, in welchen die wilde Jagd nach den Dieben sich abgespielt hatte, größere Menschenansammlungen hervorgerufen worden. Viele Kinder und junge Burschen hatten mit den Polizeibeamten und dem Hausburschen unter Hurrahrufen die Diebe verfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Was der Krieg gekostet hat! Ein englisches Blatt gibt folgende ziemlich genaue Schätzung der Kriegskosten Japans und Rußlands: Die Erhaltung des Heeres im Felde hat Japan täglich 4 Millionen Mark gekostet; das macht also für eine Zeit von 600 Tagen 2400 Mill. M. Die Kosten der Unterhaltung und der Verluste der Kriegsmarine und weiter der Handelsmarine beziffern sich auf 1000 Mill. M. Dazu kommen die an Familien, Witwen und Waisen gezahlten Summen, die in Japan von 800 M. für gemeine Soldaten bis zu 8000 M. für Obersten betragen. Wahrscheinlich wird der ganze Betrag sich also auf 4000 Mill. M. belaufen. Die Kosten für das Heer werden für Rußland etwa die gleichen wie für Japan sein, denn obgleich es weniger Mann im Felde stehen hatte, mußten sie doch weiter befördert werden. Die Verluste der Marine können auf 600 Mill. M. geschätzt werden, so daß Rußlands Verluste im ganzen etwa 5000 Mill. betragen werden. Während des Krieges haben die beiden kriegtührenden Mächte folgende Verluste erlitten: Getötet und verwundet wurden etwa 167000 Japaner, 265000 Russen, zusammen also 432000 Mann. Gefangen genommen wurden 7000 Japaner und 78000 Russen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Was ist ein"Dr." werth? Eine billige Taxe finden wir im Anzeigentheil des Berl. Tageblattes Nr. 442:"Zur Firmengrundung Herr mit Doktortitel gesucht; Faultät gleichgültig. Entschädigung 100 Mk. Gefl. Zuschriften unter R. P. 4236 an die Exped. d. Blatt., Berlin, Potsdamerstr. 33." Eigentlich sollte die uns unbekannte, aber offenbar sehr vortreffliche neue Firma dem Firmen-Doktor doch so viel anbieten, als er an Gebühren, Druckkosten usw. für seinen"Dr." bezahlt hat, und dafür werden 100 Mark nicht langen. Vielleicht ist es aber dem Reflektanten gestattet, auch noch andere"Firmen" zu"gründen", und dann bringt es die Masse. 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Netze im Werte von rund 165000 M. hat die Emdener Heringsfischerei-.-G. Neptun, wie ihr Geschäftsbericht mitteilt, in einer Sturmnacht verloren, in der vom 6. Oktober v. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Eine tragikomische Theateranekdoten erzählte der jüngst verstorbene Prof. Bulthaupt in seinen dramaturgischen Skizzen. "Als bei einer Vorstellung des Fiesko im Leipziger Stadttheater Gianettino im letzten Akt erstochen auf der Bühne lag und die Statisten die Leiche fortzuschaffen Miene machten, ergriffen sie, die als Abräumer gewohnt sind, alles, was von ungefähr auf der Bühne liegt, aufzusammeln, auch Hut und Mantel des Erstochenen, eben jenen Hut und Mantel, welche Leonore finden und zu ihrer Verkleidung benutzen muß, und schleppten sie fort. Da ertönte aus der Kulisse der Angstruf des Fräulein Steinburg, welche die Leonore gab: Liegen lassen!e Und die Braven legten Hut und Mantel und-- den Gianettino wieder auf die Erde. Erst als dieser ihnen hörbar zufaüsterte: Nein, mich nichte kam wieder Ordnung in die Sache."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Sphinaphg 1905. Wegen des Gebrauches Senwaune, Ihres vorzüglichen"Nähr- und ? Kräftigungsmittels Bison kann  ich Ihnen nur meinen herzlichen Dank aussprechen, da dasselbe nach dem Wochenbett bei meiner Frau, welche sehr schwach und blutarm geworden ist, sehr gute Nähr- und Kräftigungsdienste geleistet hat, sodaß ich jedem Mitmenschen, welcher an Schwäche und Blutarmuth leidet, nur dieses vorzügliche Mittel empfehlen kann. Mit vorzüglicher Hochachtung ergebenst Wenzel Rachelski, Postschaffner. Unterschrift beglaubigt durch den Kgl. Notar Max Rimpler, Oels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600.; Asbeck, Hauptzollamt Kaldenkirchen, Grenzaufseher, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600.; Boppard, Bürgermeisteramt, Schuldiener am Gymnasium, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200.; Brüggen, Hauptzollamt Kaldenkirchen, Grenzaufseher, Besoldung wie oben; Dahlem bei Schmidtheim(Eifel), Bürgermeisteramt Schmidtheim(Eifel), Gemeindeörster, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1800.; Dürler, Hauptzollamt Malmedy, Grenzaufseher, Effeldt, Hauptzollamt Malmedy, Grenzaufseher, Eugen, Hauptzollamt Aachen, Grenzaufseher, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600.; Eugen-Stocken, Hauptzollamt Aachen, Grenzaufseher, herzogenrath, Hauptzollamt Aachen, Grenzaufseher, Kalterherberg, Hauptzollamt Malmedy, Grenzaufseher, Kempen, Hauptzollamt Kaldenkirchen, Grenzaufseher; Kreuznach, Bürgermeisteramt, Kassengehülfe, 1300 M. Gehalt, steigt bis 1900.; Baldingen, Hauptzollamt Malmedy, Grenzaufseher; Merzig, Polizeiverwaltung, zweiter Polizeiagent(Polizeisergeant), 1400 M. Gehalt; Abspringen, Hauptzollamt Kaldenkirchen, Grenzaufseher; Sourbrodt, Hauptzollamt Malmedy, Grenzaufseher; Tüddern, Hauptzollamt Kaldenkirchen, Grenzaufseher; Tüje, Hauptzollamt Aachen, Grenzaufseher; Wehr, Hauptzollamt Kaldenkirchen, Grenzaufseher; Wiebelskirchen, Bürgermeisteramt, Schuldiener, 240 M. bar, freier Brand, freies Licht und freie Wohnung; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koin, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
