<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390641</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerkskammer Köln. Am Montag den 2. Oktober d. 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine zweite Spieltölle aufgehoben wurde von der Kriminalpolizei in dem Hause Schildergasse 112. Der Kommissar des betreffenden Kriminalbezirks begab sich mit mehreren Beamten in das Haus, wo man in der ersten Etage etwa 30 Personen beim Hasardspiel antraf. Das auf dem Spieltische liegende Geld wurde trotz des Widerstandes der Spieler beschlagnahmt. Von einer Verhaftung der Spieler wurde Abstand genommen, da sie sämtlich hier wohnen; es sind meistens Geschäftsleute, die in dem betreffenden Hause zum Teil schon viel Geld verloren haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Matrose wegen gefährlicher Körperverletzung, ein Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Glaser wegen Begünstigung, ein Maurer wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Schlosser und ein Schreiner wegen Fahrraddiebstahls, ein Tagelöhner und dessen Ehefrau wegen schwerer Kuppelei, en Metzger wegen Betrugs, ein Reisender wegen Betrugs, ein Gärtner und ein Schneider auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Sittenpolizei nahm am Montag und Dienstag insgesamt 36 Dirnen in hiesiger Stadt fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Durchreisende. Erbprinz Adolf von Schaumburglinne traf gestern mit dem oberrheinischen Schnellzuge um 10.26 abends auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge um 11.30 nachts nach Bückeburg weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gräfi Lonyay, die frühere Kronprinzessin von Oesterreich, kam gestern mit dem Brüsteler Schnellzuge um 11.12 nachts hier an und setzte ihre Reise nach Wiesbaden mit dem Zuge um 11.42 nachts fort 5 Die 19. internationale Wanderversammlung der Bohringenieure und Bohrtechniker wird in den Tagen vom 24. bis 29 September hierselbst abgehalten werden und zwar in Verbindung mit der Generalversammlung des Vereins der Bohrtechniker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
