<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>390669</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Rektor a. D. Heinrich Müller zu Köln-Raderthal ist der Königliche Kronenorden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Höhere Unabenlehranstalt in Lindenthal. Die Stadtverordnetenversammlung wird sich in ihrer Sitzung am kommenden Donnerstag mit der Errichtung einer höheren Knabenlehranstalt in Lindenthal zu beschäftigen haben. Eine Umfrage, wie viele Schüler am Ende des verflossenen Etatsjahres aus Lindenthal und den zu dem Verwaltungsbezirk Lindenthal gehörigen Ortschaften die höheren Lehranstalten Köuns besuchen, ergab eine Beſuchsziffer von 173 Schülern. Von diesen besuchen 106 die fünf Gymnasien und das Schiller-Gymnasium in Ehrenfeld, 54 das Realgymnasium, die Oberrealschule mit Reform-Realgymnasium, die Realschule und die Handelsschule mit Handelsklasse, 13 die Vorschulen; außeadem aehören 40 Schüler den Knaben-Mittelschulen und 13 den Privatschulen an. Ein erheblicher Teil dieser Schüler, von denen 109 katholisch, 62 evangelisch und 2 israelitisch sind, dürfte eine in Lindenthal zu errichtende höhere Schule besuchen; namentlich wird die Unterstufe gut gefüllt und die Mittelstufe nicht hinter dem Durchschnitt der anderen Anstalten zurückstehen. Die Errichtung einer sechsklassigen höheren Knabenschule dürfte sich also nach Ansicht der städtischen Verwaltung rechtfertigen. Die Vorlage der Verwaltung führt ferner aus: Bei der Entscheidung der Frage welche Art von Schule zu wählen ist, ist zu berücksichtigen, daß hier bereits sechs humanistische Gymnasien, aber an Realanſtalten nur ein Realgymnasium, eine Oberrealschule mit Reform-Realgymnasium, ein in der Entwicklung begriffenes Realprogymnasium, eine Realschule und eine Handelsschule mit Handelsklasse bestehen. Zieht man in Betracht, daß Köln mit seinen Vororten vorwiegend eine Handels-Verkehrs- und Industriestadt ist, daß alle neunklassigen Anstalten nahezu die gleichen Berechtigungen haben, so dürfte es richtig sein, in Lindenthal ein Realprogymnasium zu errichten, welches allen Ansprüchen gerecht wird. Es wird beabsichtigt, die Schule zu Östern nächsten Jahres mit der untersten Klasse beginnen zu lassen, da nach dem üübereinstimmenden Urteil der Direktoren der städtischen Lehranstalten eine junge Anstalt eine gesunde Entwicklung hat, wenn mit der untersten Klasse angefangen wird; hinzu treten im Jahre 1907 die Quinta, 1908 die Quarta 1909 die Untertertia. 1910 die Obertertia und 1911 die Untersecunda. Die Anstalt soll vorläufig im Gebäude der Volksschule an der Gleuelerstraße untergebracht werden; für die endgültige Aufnahme wäre ein Neubau auf einem noch zu erwerbenden Grundstück vorzusehen. Der Voranschlag der laufenden Betriebskosten verzeichnet für das erste Jahr in Ausgaben 11540., in Einnahmen 6650., sodaß ein städtischer Zuschußß von 4890 M. zu leisten wäre. Dieser Zuschußß würde wachsen im Jahre 1907 auf 5780., 1908 aus 12300., 1909 auf 21471., 1910 auf 28 211., 1911 auf 31.816 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Infolge mannigfacher Anfragen sieht sich die Direktion verandaßt, nochmals darauf hinzuweisen, daß die volkstümliche Aufführung von König Richard III., die am Dienstag den 17. d. M. im Neuen Stadttheater stattfindet, mit dem Abonnement in keinerlei Zusammenhang steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Will Burmester konvertiert augenblicklich in Kopenhagen. Der Künstler ist in der Hauptstadt Dänemarks eine populäre Persönlichkeit und der Andrang zu seinen Konzerten sehr groß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Kölner Konzert des berühmten Geigers findet bekanntlich am 19. Oktober im Saale des Hotel Disch statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>von der Schuldeputation. Die von der StadtverordnetenVersammlung gewählten neuen Schuldeputationsmitglieder, die Herren Pfarrer Kremer, Pastor Regensburg und Lehrer Stein find von der Königlichen Regierung bestätigt worden und werden am künftigen Dienstag in ihr neues Amt eingeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag stattfindenden Stadtverordnetensitzung stehen u. a. folgende Gegenstände: Beschlußßfassung über die Amtsniederlegung der Stadtverordneten Dünner und Justizrat Jansen; Beitritt der Stadt Köln zum Deutschen Städtetage; Verkauf eines Grund stückes an der Subbelratherstraße; Errichtung von zwei Lehrerstellen am Schillergymnasium zu Ehrenfeld; Umwandlung der Stelle einer wissenschaftlichen Lehrerin bei der höheren Mädchenschule II in eine Oberlehrerinstelle; Fluchtlinienplan betr. eine Parkanlage an der Luxemburgerstraße; Beschaffung von 15 Säuglingsbetten für die Krankenanstalt Lindenburg; Errichtung eines Ambulatoriums im Bürgerhospital; Fluchtlinienplan betr. die Aachenerstraße zwischen Vorort- und Militär-Ringstraße; Einrichtung einer Wascheüche und eines Klosets in der israelitischen Schule; Einrichtung von Spülklosetts und Gasbeleuchtung für die Präparandenanstalt in der Schule Große Telegraphenstrße; Fluchtlinienplan betr. die Subbelrather- und Herkulesstraße zwischen Gladbacher Tor und Gutenberg- bzw. Lukasstraße; Errichtung eines städtischen Realprogymnasiums in Lindenthal; Aenderung des Preises für Gas zum Heizen, Kochen und Motorbetrieb; Anträge des sozialdemokrat tischen Vereins betr. die Erweiterung des Gemeindewahlrecht und Einführung von Bezirkswahlen; Benennung einer Verbindungsstraße zwischen Neußerdwall und Blumentalstraße (Alvenslebenstraße).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurd; gestern morgen von der Kriminalpolizei ein achtzehnähriger Bursche in der Wohnung seiner Eltern in der Spulmannsgasse. Er war vor einiger Zeit aus einer Erziehungsanstalt bei Bonn entsprungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Englücksfall. Gestern nachmittag fiel in einem Hause an der Eiche ein Glaser beim Fenſterputzen von einer Leiter und erlitt einen Schädelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern mittag wurde an der Großen Neugasse ein siebenähriger Junge von einem Milchfuhrwerk, dem er nicht rechtzeitig ausweichen konnte, überfahren und schwer am Arme verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Arbeitgeberschutzverband deutscher Tischlermeister und Holzindustrieller(Ortsverband Köln) hielt am Freitagabend eine Generalversammlung ab, die sich mit der Beendigung des Holzarbeiterstreiks beschäftigte. Nach längerer Debatte wurde folgende Resolution mit allen gegen vier Stimmen gefaßt: Die heute am 13. Oktober versammelten Mitglieder des Arbeitgeberschutzverbandes deutscher Tischlermeister und Holzindustrieller, Ortsverband Köln, erklären hierdurch, daß der Streik beendet ist und die Gesellen wieder eingestellt werden dürfen. Sie erklären ferner, daß der von ihnen zu Beginn des Streiks ausgestellte Solawechsel weiterhin Gültigkeit haben soll für die Zeit nach dem Streik; sie verpflichten sich für den Fall, daß seitens der freiorganisierten Gesellen nach dem Streik mit Einzelstreiks bzw. Sperrungen der Betriebe, oder mit Beläftigungen oder Terrorisierungen der christlich organisierten und arbeitswillige Gesellen vorgegangen wird, sich mit den Inhabern der betroffenen Betriebe solidarisch zu erklären, nicht selbstständig mit den Gesellen zu verhandeln, sondern jeden Fall sofort der Siebenerkommission zu unterbreiten. Im Fall der Zuwiderhandlung gegen diese Vorschrift und gegen die daraufhin gefaßten Beschlüsse der Generalversammlung soll die Siebenerkommission berechtigt sein, den Wechsel in Kurs zu setzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 14.Okt.1905. Wie in anderen Städten, so findet auch hierselbst seit einigen Wochen ein Kursus zur Ausbildung von Volksschullehrern und-Lehrerinnen in Volks- und Jugendspielen statt. Die Leitung des Kursus ist dem Turnlehrer Franz Vordermann aus Mülheim(Rhein) übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalk, 13.Okt.1905. Von einem abgeschlossenen Hofe an der Marienstraße ist ein zweiädiriger Handwagen von Eichenholz im Werte von etwa 100 M. gestohlen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
