<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>390633</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Das Allgemeine Ehrenzeichen erhielten Fuhrwerksverwalter Bernhard Braß, Monteur Franz Keller, Werkmeister Nikolaus Zartenar, Fabrikmeister Johann Deutsch, Bildhauergehülfe Johann Hausmann, Vorarbeiter Friedrich Hünten,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Anläßlich seines Besuchs in Marienbad er nannte der König den Präsidenten der Eisenbahndirektion in Köln Breitenbach zum Ehrenkommandeur und das Directionsmitglied Dorner zum Mitglied der vierten Klasse des Königl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der holländische Anarchosozialist Uienwenhuis, der hier festgenommen wurde, befindet sich noch in Haft. Die Gründe dieser Verhaftung wurden nicht bekannt. Die Tatsache allein, daß Damela-Nieuwenhuys, ein ehemaliger Prediger, der radikalen Rich tung der holländischen Sozialdemokratie angehört, kann die Ver Die Straßenregulierung in der Bechergasse geht ihrem Ende entgegen. Die Straße ist höher gelegt worden und hat neues Pflaster erhalten. Außerde ist sie mir ziemlich breiten Bürgersteigen versehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aufgehobenes Todesurteil. Das gegen den Gefangenen aufseher Hubert Ittenbach von Brauweiler ausgesprochene Todes urteil wurde wegen eines prozessuale Verstoßes aufgehoben. Ittenbach hat bekanntlich zu Venlo am 9. November 1904 eine Ehefrau</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist im Bürgerhospital der Kutscher eines Eiswagen, der am Holzmarkt von seinem Fuhrwerk über den Unterleib gefahren und lebensgefaährlich verletzt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Friesenplatz stießen gestern abend zwei dahinjagende Radfahrer zusammen und stürzten zur Erde. Mit zerschundener Gesichtern, Händen und Knien zogen die beiden Verungluückten ab, die stark beschädigten Räder neben sich herführend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>an tealogns-Goschäft sich befand. wird jetzt abaezuletzt ein Eau de Cologne-Geschäft sich befand, wird jetzt abgebrochen, um einem Neubau Platz zu machen. Als nun gestern Arbeiter auf einem Manſardenzimmer mit Abbrechen beschäftigt waren, fanden dieselben in einer Ecke unter der Holzverſchalung einen Arm eines menschlichen Skeletts. Die Kriminalpolizei wurde sofort von dem geheimnisvollen Fund in Kenntnis gesetzt, und die Abbruchsarbeiten wurden vorläufig eingestellt. Es fand eine gerichtliche Ortsbesichtigung u. a. durch den Ersten Staatsanwalt, einen Kriminalpolizeikommissar und mehrere Kriminalbeamte statt. Bei weiterem Suchen fand man noch einen Teil des Skeletts einer anscheinend ausgewachsenen weiblichen Person. Der Schädel konnte noch nicht gefunden werden. Ferner fand man bei dem Skelett einen Gewichtstein, eine kleine Lampe aus alten Zeiten sowie ein Frauennetz. Wie lange das Skelett bereits dort liegt, ist noch nicht In Cantans Panoptikum hat die Hubertustruppe ihr Programm wesentlich erweitert. Die Bilder aus dem friedlichen Stillleben des Waldes sind dieselben geblieben; aber die nach dem Schuß des Jägers kommenden Bilder bieten nunmehr die Hubertuslegende in vollständiger Darstellung, womit die Vorführungen einen in jeder Beziehung befriedigenden Abschlußß bekommen haben. Auch die Darbietungen des Kinematographen, so namentlich das Drama in den Wolken, die verungluückte Luftballonfahrt, sind fesselnd. Auch die mysteriaösen Katakomben begegnen andauernd lebhaftem Interesse. Unveraüstlich bleibt endlich der Humor im Kölner Hännerchen, für welches Direktor Schmoll eine neue Spektakelsvosse geschrieben hat: Tünnes in der Kaltwasserheilanstalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>der starke Uebel, welcher seit vergangener Nacht in unserer Stadt herrschte, hat im Eisenbahnbetriebe erhebliche Schwierigkeiten und Versätungen zur Folge gehabt. Auf den Rangierstrecken mußte die Bewegung der Wagen bei vermehrtem Personal mit größter Vorsicht und mäßiger Geschwindigkeit ausgeführt werden Auch auf dem Rheine konnte der Schiffahrtsverkehr nur unter allergroößter Vorsicht vonstatten gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K KEln. 1.Sept.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu.40 Maschinenstroh(Roggen).00, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh Dem Rhein mein Lied hieß der Chor, komponiert von Prof. Schwartz. Der Verein zeigte eine strenge Schulung, die auf das talent des Hrn. Heinr. Pütz hinweist. Eine Reihe von Lichtbildern, die Hr. Matth. Kreuser in einem frischen, lebendigen Vortrag erläuterte, zeigten den aufmerksamen Anwesenden die prächtigen Wunder des Rheines und seiner rebenumrankten Ufer von Konstanz bis Köln. In Hrn. Willi Vollmar lernten wir einen strebsamen Sänger kennen, bei dem sich mit einem trefflichen Organ Verständnis für seine Aufgabe paart; er erntete fur das Rheinlied von Obermeyer und für das Lied Bonn von A. Hungert stürmischen Beifall. Er wurde von Hrn. Gottfried Hupertz gleitet. Nochmals bestieg der Gesangverein Amphion das Podium und schloß den ansprechenden, gut geleiteten Abend mit den beiden Chören Gretula von Schwalm und Würfelbecher von Neuer. Der Dank, den Hr. Jos. Schmitz allen Mitwirkenden entbot, war befonders mit Rücksicht auf die hohe Uneigennuützigkeit der Beteiligten durchaus gerechtfertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-- Kalk, 12.0cot.1909. In Haft kamen hierselbst vier angeblich dem Kellnerstande angehörige Personen von auswärts. Dieselben sind beschuldigt, am Kirmessonntag den regen Geschäftsverkehr dazu benutzt zu haben, in mehreren hiesigen Wirtschaften beim Geldeinwechseln sich Beträge erschwindelt zu haben. Einer führte auch ein gezeichnetes Kartenspiel sowie eine Anzahl sogenannter Blüten(Hundertmarkſcheine) bei sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein hier wohnender Oesterreicher ließ sich aus seiner Heimat eine beträchtliche Geld schicken, uno zwar auf den Namen seines Mitkostgängers, da er verhindern wollte, daß er zur Empfangnahme des Geldes eine Arbeitsschicht feiern müsse. Dem Mitkostgänger wurde auch das Geld ausgezahlt und ist er seitdem verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wesseling, 12.8et.1905. Ein hier zu Besuch weilender vierzehnähriger Junge aus der Eintrachtstraße in Köln stürzte gestern von einem Obstbaum und erlitt einen Beckenbruch sowie einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Nochmals der Klempner- und Dachdeckerstreit. Es wird uns geschrieben: Ueber die Feststellung bezüglich des Verhaltens des sozialdemokratischen Metallarbeiterverbandes bei obigem Streik hat die sozialdemokratische Streikleitung einen Wuthanfall bekommen, der in Nr. 213 der Rhein. Ztg. der Oeffentlichkeit unterbreitet wird. Es wird da vom Streikbruch der Christlichen geredet, obgleich keiner derselben vor Abschlußß des Tarifes die Arbeit aufgenommen hat. Weiter soll drei Mitgliedern des christlichen Verbandes bedeutet worden sein, daß keine Unterstützung mehr bezahlt werde, weil der christliche Metallarbeiterverband kein Geld mehr habe. Die lächerliche Behauptung, daß ein Verband von 25000 Mitgliedern kein Geld mehr habe, um drei Kollegen zu unterstützen, zeigt, welche Höhe das Verleumdungsfieber bei dem Schreiber der Notiz schon erreicht hat. Nein, sozialdemokratische Streikleitung! Nicht vom christlichen Metallarbeiterverband, sondern vom sozialdemokratischen Verband sagte dessen Bezirksleiter Wallbrecht in Mülheim:"Der Hauptvorstand kann seine Zustimmung zu dem Streik(Drahtzieherstreik) nicht geben, weil augenblicklich die Mittel dazu nicht vorhanden sind." Aus diesem Grunde ist der Dachdecker- und Klempnerstreik abgebrochen und ebenfalls der Streik der Drahtzieher in Mülheim aufgehoben worden. Zwar wußte die Rhein. Ztg. von Mülheim zu melden, daß eine Versammlung der musständigen Drahtzieher beschlossen hätte, sich mit den Zugehtändnissen der Firma Felten&amp; Guilliaume zufrieden zu geben, aber welche Zugehtändnisse gemacht worden sind, darüber schweigt des Sängers Höflichkeit. Und weshalb? Weil keine gemacht worden sind und die Arbeiter bedingungslos die Arbeit ausgenommen haben. Das sind harte Tatsachen, über die Schimpfereien nicht hinwegäuschen. Doch lassen wir die Streikleitung weiter schimpfen, denn wer schimpft, hat unrecht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
