<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>390664</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammerwahlen. Die Listen der drei Wahlabtheilungen zu den vor Ablauf dieses Jahres noch vorzunehmenden Ergänzungs- bzw. Ersatzwahlen von Mitgliedern der Handelskammer liegen vom 16. Oktober ab eine Woche lang im Kanzleizimmer der Handelskammer, Rheingasse 8, öffentlich aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Das große 80 Kilometer-Rennen, welches am Sonntag den 15. Oktober als Abschiedspreis in Gestalt eines Vorgaberennens zum Austrag gebracht, wird den Kölner Herbstpreis-Sieger Peter Günther am Start sehen. Günther wird seinen Gegnern Vorgaben bis zehn Runden bewilligen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An die richtige Adresse gekommen! Viel belacht wird in Bürgerkreisen eine Begebenheit, die sich vor wenigen Tagen an einer der Ringstraßen zutrug. Kam da ein jüngerer Herr, elegant gekleidet, sauber zurechtgestriegelt, mit einem hohen Stehkragen der eher einer Manschette, denn einem Kragen glich. Der Herr trat in ein Blumengeschäft und verweilte dort einige Zeit. Plötzlich wurde die Ladentüre desselben hastig geöffnet und das Herrchen stürmte heraus. Hier bemühte es sich, seine Gangart zu mäßigen um nicht die Aufmerksamkeit der Passanten auf sich zu lenken, aber schon holte es die"rächende Nemesis" in Gestalt der Verkäuferin des betr. Blumengeschäftes ein und übergoß es so gründlich mit dem Inhalte einer Gießkanne, daß die Passanten daran ihre helle Freude bekundeten. Das"Herrchen" aber, einem begossener Pudel gleichend, suchte schleunigst das Weite. Wie man hörte, war das zudringliche Benehmen des Jünglings gegenüber die Ursache der unfreiwilligen"Wasserkur" gewesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Schlägerei entstand gestern abend zwischen etwa zehn Arbeitern in einer Wirtschaft an der Schnurgasse. Zwei Personen erlitten erhebliche Kopfverletzungen. Die Folge der Schlägerei war ein großer Menſchenauflauf, der sich mit Unterbrechungen bis etwa 10 Uhr fortsetzte, da eine Anzahl Raufbolde aus der Elsaßstraße es auf einen Zusammenstoßß mit verschiedenen Radaubrüdern aus der Schnurgasse abgesehen hatten. Schutzleute waren bestrebt, die Ordnung aufrecht zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Streitbare Frauen. Bei einer Streitigkeit, die sich gestern abend zwischen zwei Frauen Unter Kranenbäumen abspielte, ergriff nach längerem Kampfe die eine ein Brotmesser und brachte ihrer Gegnerin mehrere Schnittwunden am Arme bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause an der Elsaßstraße wurde eingebrochen und mehr als 400 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Englücksfall oder Mißhandlung? In der vergangenen Nacht wurde ein junger Mann aus der Bonnerstraße auf der Severinstrße in hülflosem Zustande und schwerverletzte aufgefunden. Der Mann, der einen Rippenbruch sowie schwere Quetschungen an zwei Fingern erlitten hatte, wurde ins Bürgerhospital gebracht Der Verletzte gab an, er sei überfallen und mißhandelt worden. Wie von anderer Seite vermutet wird, ist er jedoch von einem Wagen überfahren worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein lachsüchtiger Wirtshausgast. Gestern abend geriet in einer Wirtschaft auf dem Waidmarkt ein Mann mit dem Wirt wegen 5 Pfg. in Wortwechsel. Der Mann bezahlte schließlich die 5 Pfg., ging aber hinaus und schlug an der Wirtschaft eine Fensterscheibe entzwei. Ein Schutzmann brachte den Mann zur Wache. Nachdem er wieder entlassen worden war, begab er sich nochmals zu der betreffenden Wirtschaft und schlug noch zwei Fensterscheiben entzwei. Hierauf entlief er.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verkehrsunfall. Gestern abend wurde eine ältere Frau auf dem Eigelstein, als sie die Straße üüberschritt und einem Wagen ausweichen wollte, von einem Radfahrer angefahren, wobei beide zu Fall kamen. Dem Kutscher des herankommenden Wagens gelang es zum Glück noch, sein Pferd kurz vor der am Boden liegenden Frau zum Stillstand zu bringen. Die Frau kam mit einigen Hautabschürungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 10.0kt.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufahrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hen 5,80-7,20 #hense,"(Rosigen).70, Richtstroh Elegeldrusch).30, Krümmstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 10.0kt.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..53-.70, do. vom Bauch.35--.48, Kalbfleisch.65-- .87, Hammelfleisch.42-.75. Schweinefleisch 1,98-.05, alles einschl Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,00-0,00, Speck, geräuchert.87-.90. gesalzen 0,00-0,00, Schweineschmalz.00-0,00 das Kil.*% Hasen 4,00-4,50, Kaninchen(wilde) 1,00-1,20, Enten.00-.50, Hähne alte 1,80-2,00, junge 1,00-2,00, Hühner, alte.80-.30, junge 1,80-.30, Fasanen.50-3,50, Tauben, alte.40, junge 0,40-.60, Gänse 5,00-.00 Rebühner, alte 0,90-1,10, junge.50-2,00 das Stück, Kramtsrögel 1,10-- .20 die vier Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 10.0kt.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission, 650 Ochsen, darunter.472 Weideochſen; a. vollfleischige, ausgemästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 84, b. junge fleischige nicht ausgemästete, ältere, ausgeuästete 80-82, c. mässig genährte junge. altere 71-74, d. gering genährte jeden Altare KNa.:####gen g7e 71-74, d. gering genährte jeden Alters.63-66, Weideochſen M. 66-76.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
