<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390605</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>2. 1220 Eize geesigss, Rieren- und Leberleiden, Seschlect-Seie leiden. Geschlechtskraucheiten(selbst veraltete), Bimarmm u. v.--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gustavstr. 55.- Paul Schnackertz, 9 M. Scherfginstr. 35,- Herschanrse. Pe. V. Ahndun,.eu. Ashsese i. lgh Clausen, Schlosser, 24., Sternengasse 46.- Fritz Diehl., 3 M. Luz Auf jeden Fall-- um sich vor Schaden zu beAn-- um Nür bor Woln.".," wahren-- ist die Wohnungseinrichtung a. Ort und Stelle gegen Mottenfraßß zu schützen durch Motten-Mönnig", Deutsches Reichspatent Erstes und einzig wirksames Schutzmittel gaen Mottenfraßß. Prämüert mit 4 goldenen Medaillen u. 2 Grand Prix, höchste Auszeichne. -- Zahlreiche Anerkennungen. 1 Fl. M..--, 1. Fl. M..60, 1/4 Fl. M..--, Zerstäuber.25. Auf Wunsch wird das Patentverfahren in jeder Wohnung ohne Störung ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heir:: Severin Jankowsky, Tagel., u. Anna Mohr, verw. Walldorf. Redwitzstr. 74.- Joh. Bach, Bauunternehmer, u. Johanna Mandewirth, Kürrighoven.- Theodor Fischer, Apotheker, u. Paulina d Heiratsantändigungen."Abertsschlagloth, Krankenhauspfören Zülpicherstr. 47, u. Maria Hansen, Theresienstr. 79.- August Blanke schau be Mondsehegene eal.2 1 paie Kesteshite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>die Wandeläche rückerstattet werden sollten. Besonders lebhafte Klage wurde darüber geführt, daß die Legung der Hauptkabel die elektrische Stromlieferung einer Firma übertragen wurde, welche diese Arbeiten um einen mehrfach höheren Preis ausführte, als eine andere leistungsähige Firma, die vom Herrn Zimmermeister Gerhartz eine vorläufige Zusage erhalten habe, offeriert hatte. Als bedauerlich wurde es auch bezeichnet, daß die Aussteller davon nicht in Kenntnis gesetzt wurden, zu werchem Zeitpunkte die Preisrichter die Abteilung besichtigten; es Geibesen, vergisfg Hog rstr izerichtensesg, zu erFärber, Weyertal 41, u. Maria Hernach, Aegidiusstr. 41.-- Robert del, Oberschweizer, Luxemburgerstr. 201, u. Maria Weißenberg, Allein konzessioniert: Gebrüder Bündgen, Rech. Teppich-Reinigungswerk u. Desinfektions anstalt, Vorgebirgstraße 25. Fernspr. 8118.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
