<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390634</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Eisenbahnverkehr hat in der letzten Zeit durch verschiedene Umstände Störungen erlitten. Eine dieser Ursachen ist sehr sinnällig, wenn man, wie gestern, Mittwoch morgen, als am letzten Tage der Schulferien, zahlreiche Gefährte der Stadt-Paketbeförderung in Reih und Glied vor dem Centralbahnhof stehen sieht, mit hochgebürmten Gepäckstücken, meist den bei den Familienüttern beliebten Schließkörben rechteckiger und ovaler Form, beladen. Die Kinder kehren aus der Sommerfrische zurück, die Familien füllen die Züge, und die Abfertigung der letzteren leidet natürlich unter dem Andrang von Personen und Gepäck, so daß die Ankunft am Schlußpunkt der Fahrt, in Köln, sich oft ganz bedeutend verzögert. Wird dadurch der Fahrplan schon in Unordnung gebracht-- um so mehr, als die versätet ankommenden Züge das Material neuer, von Köln abzusertigender Züge darstellen--, so kommen noch Ungunst der Witterung, dicker Nebel, dann die Kaiserparade mit ihrem fast unsinnigen Massenandrang als störende Ursachen hinzu. Und wenn endlich hinzugenommen wird, daß Güterzüge in großer Zahl den Personenügen immer in die Quere kommen, besonders zwischen Köln und Kalscheuren, daß ferner die"Hälse", die vom Rheine und vom Krefelderwal her zu dem Bahnhofsrumpf führen, viel zu eng sind und sich leicht verstopfen könnten, dann hat man die Erklärung dafür, daß in den letzten Wochen kaum ein Zug rechtzeitig ankam, kaum einer regelmäßig abgefertigt werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bin. Oberbürgermeister Becker wurde vom Kaiser aus Anlaß seiner Anwesenheit in der Rheinprovinz sein Bildnis, ein Stich nach Lenbach in Florentiner Rahmen, als Zeichen der Wert schätzung verliehen. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Silbernes Dienstjubiläum. Am 16. d. M. blickt Frl. Margareta Decker aus Golzheim bei Düren auf eine 25jährige Tätigkeit als Leiterin des Haushaltes des Hrn. Louis Stern, Drususgasse 15, zurück. Selbstlos tätig von früh bis spät, hat sich Frl. Decker das Vertrauen und die Zuneigung aller erworben, die ihr in ihrem Wirkungskreise nahe kamen. Hr. Stern und seine Familie werden die Jubilarin an ihrem Ehrentage auch durch äußer liche Zeichen ihrer besonderen Hochachtung versichern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Direktor der Taubstummenanstalt, orn. Heinr. Rieth, wurde der Titel Schulrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
