<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390672</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Donnerstag den 19. d. M. findet der vierte Novitätenabend statt. Zur Aufführung gelangt der Schwank von W. Wolters: Sein Alibi, der in Leipzig bereits mit größem Erfolg gegeben worden ist. Die Regie führt Hr. Reitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Vom 16. bis 22. Oktober ist dort in 50 Aufnahmen ausgestellt eine Reise durch Dolomiten-Gebirge. Die Gebirgsscenerien haben Reiz durch die zarte Tönung der Felsen. Es befinden sich darunter # on in 3200 Meter Höhe. Zu dieser romantischen Gebirgslandschaften in 3200 Meter Hohe. Zu dieser romantischen Gebirgswelt bilden die Täler des berühmten Ampezzotal den wirksamen Gegensatz. Das Tiefland ist besät mit freundlichen Dörfern, aus denen schlanke Kirchlürme hervorragen. Alsdann gibt es dort denen prachtvolles Vieh herrliche Seen und fette Wiesen, auf weidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Antoniushaus. An der Dagobertstraße find eine Reihe von Neubauten in der Entstehung begriffen, von denen insbesondere einer die Aufmerksamkeit auf sich lenkt: das St. Antoniushaus, das dritte Gesellenhospitium in Köln. Zu demselben wurde am St. Josefstage d. J. der Grundstein gelegt, und heute ist der imposante Bau, der eine Zierde der Straße bildet, so weit gefördert, daß die feierliche Eröffnung, wie ursprünglich vorgesehen, im Dezember d. J. stattfinden kann. Die Zimmer der beiden oberen Etagen sind bereits seit vierzehn Tagen vollständig bewohnt-- ein Beweis, einem wie großen Bedürfnis durch den Neubau abgeholfen wird. Das Haus wird im ganzen 101 Zimmer für die Gesellen enthalten, die teils mit einem, zwei oder drei Betten belegt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Obereräsident der Rheinprovinz, Frhr. v. Schorlemer, welcher seit Sonntag hier zu Besuch weilt, besichtigte gestern nachmittag auch das für den Neubau des Markzellen-Gymnasiums an der Dagobertstraße bzw. Türmchenswall reservierte Grundstück. Bekanntlich besteht die Absicht, das jetzige Marzellengymnasium niederzulegen und einen Neubau auf dem vorerwaähnten Grundstock zu errichten. Die Kosten des Neubaues hätte die Stadt zu tragen, die durch den aus dem Verkauf des Terrains an der Marzellenstrße sich ergebenden Erlös wohl schwerlich gedeckt werden dürften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>die Schonzeit für Reheälber ist durch Beschlußß des Bezirksausschusses des Regierungsbezirkes Köln für 1905 auf das ganze Jahr ausgedehnt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein neues Stadtpostamt wurde gestern in dem Hause Schillingstraße 32 eröffnet. Das neue Postamt besitzt unbeschaänkte Annahmebefugnisse, sowie Telegraphen- und Fernsprechbetrieb. Die Dienststunden für den Schalterverkehr mit dem Publikum sind wie folgt festgesetzt: an Werktagen im Winter von 8, im Sommer von 7 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags und von 2 bis 8 Uhr nachmittags, für die Paketannahme jedoch nur bis 7 Uhr nachmittags, an Sonn- und gesetzlichen Feiertagen im Winter von 8, im Sommer von 7 bis 9 Uhr vormittags und von 11 1/2 Uhr vormittags bis 12 1/2 Uhr nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a. Englücksälle. In der Stammstraße in Ehrenfeld spielte ein zwölfeähriger Junge mit einem geladenen Revolver. Es entlud sich ein Schuß, der dem Jungen durch die Hand ging</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Apostelnmarkt fiel ein Mann von einem Rollwagen und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Eigelstein erlitt ein Mann einen Schulterbruch, als er infolge von Krämpfen zu Boden stürzte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Am Großen Griechenmarkt sprang eine Frau, als sie von ihrem Manne mißhandelt wurde, aus dem Fenster der ersten Etage und brach beide Arme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 17 Frauenspersonen festgenommen. Festgenommen wurden ein geschäftsloser Mann wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Bäcker wegen Betrugs, ein Kellner und ein """ d meldet, der Mann sei auf einen Bornstein gefallen und habe dadurch die schwere Verletzung zugezogen...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 17.0kt.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise."Rindfleisch. von der Keule M. 1,53-.72, do. vom Bauch 1,37-.52, Kalbfleisch.68.88, Hammelfleisch.40-.73, Schweinefleisch 1,92-2,00, aules einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert.,88-.90. gesalzen 0,00-0,00, Schweineschmalz.00-.00 das All. Hasen 4,00-4,50, Kaninchen(wilde).00-1,20, Enten.50-.50, Hähne. alte 1,80-.00, junge.80-2,C0, Hühner, alte.50-.50, lunge.50-.50, Fasanen 0,00-0,00, Tauben, alte.50, junge 0,50-.60, Gänse.00-.00. Rebühner, alte.00--1,10, junge 1,50--1,80 das Stück, Kramtsvögel 1,00 .20 die vier Stück Essbutter 2,40-2,60, Kochbutter 2,20-.30 das Kil. Landeier.50-3,00, Kisteneier.75-.50 die 25 Stück."Kartoffeln, weisse.00-.00, rote Täglich findet zu Köln, Hohestrße 164, eine große Gemäldeversteigerung statt, die für Kunstfreunde eine gute Gelegenheit bietet, alte Gemalte zu erwerben. Dieser Tage kommen zum Verkauf Landschaften, Jagstücke, Stillleben usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
