<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>390616</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln ist noch im Laufe des heutigen Dienstags im Hause Sandbahn 3, erster Stock(Vorderhaus) einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Panorama International hat Hr. Hüls sen. für ## laufende Woche 46 Aufnahmen der Blumenstadt Florenz, ehemaligen Hauptstadt des Großherzogtums Toscana und dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>der Medicäer ausgestellt und im Anschlugß daran vier Anschen von Lucca, dem Hauptort der Provinz. In Florenz beginnt der Rundgang mit einer Promenade am Arnoufer mit einem Ausblick auf die Brücken. Im Innern der schön gebauten Stadt trifft man herrliche Kirchen, Paläste, die Galerie der Uffizien mit ihren Schätzen, weite Plätze mit gärtnerischem Schmuck, auf denen Denkmäler postiert sind, breite Straßen mit hohen Häusern, in denen ein reges Verkehrsleben pulsiert. Bemerkenswert sind die Statuen und Grabäler von Galilei, Dante und Michelangelo. Aus der Römerzeit hat sich noch ein altes, schwerälliges Tor erhalten. Von Lucca sieht man den Dom mit dem auch etwas schiefen Glockenturm, die Kirche und das Kloster San Giovanni mit einem architektonisch wertvollen Kreuzgang, die Säulenfassade der St. Michaelskirche, und beendet dann den Rundgang mit einer nade am Wasser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Fleischteuerung betr. hat die Kölner Schweinmetzger-Innung heute folgende Eingabe an die Stadtverwaltung gerichtet: Dem hochverehrlichen Stadtverordneten-Kollegium gestattet sich der unterzeichnete Vorstand als Vertreter der Schweinmetzger-Innung Köln folgendes zu unterbreiten: Aus allen Teilen des deutschen Reiches kommen vollberechtigte Klagen über die schon seit längerer Zeit bestehenden hohen Preise für alle Gattungen Schlachtvieh. Besonders aber bei Schweinen hat der Preis eine so abnorme Höhe erreicht, daß das Fleiſchergewerbe nicht mehr in der Lage ist, diese Preiseröhungen tragen zu können, ohne noch eine weitere Steigerung der Preise für Fleisch- und Wurstwagen eintreten zu lassen. Eine Preiseröhung ruft jedoch im Kreise des kaufenden Publikums stets eine irrige Meinung hervor, und dem Metzger wird der Vorwurf der Willkür bei einer solchen entgegengehalten. Die anhaltenden hohen Viehpreise haben in den hiesigen Metzgerkreisen eine große Kalamisät hervorgerufen, welche den schließlichen Ruin vieler hiesiger Metzger zur Folge gehabt hat und, falls nicht bald eine Aenderung eintritt, noch weitere Geschäftsinhabers ihre Existenz verlieren werden. Von vielen Verwaltungen größerer Städte Deutschlands, sowie von dem deutschen Fleischerverband, den Bezirksvereinen, Innungen usw. sind schon wiederholt Anträge an den Herrn Reichskanzler, den Herrn Landwirthschaftsminister auf teilweise Oeffnung der Grenzen behufs Einfuhr von lebendem Schlachtvieh, unter Wahrung der notwendigen sanitären Vorsichtsmaßregeln, aus den viel größeren Viehreichtum besitzenden Nachbarstaaten ergangen, jedoch bis heute ohne Erfolg. Es muß aber trotz der bisherigen erfolglosen Versuche immer von neuem darauf hingewirkt werden, daß die Grenzsperre für lebendes Vieh gemildert wird. Ein ungewöhnlich hoher Preis eines so wichtigen Nahrungsmittels dürfte eine große Sorge hervorrufen, wenn dadurch die Bevölkerung, ganz besonders die Arbeiterbevölkerung, gezwungen wird, den Fleischgenß einzuschraänken oder auf billigere Nahrungsmittel zurückzugreifen. Dieses wäre im Interesse der Volksgesundheit sehr zu bedauern. Nicht nur die Metzgerschaft, sondern viele Behörden und fast jeder Laie haben schon lange die Ueberzeugung gewonnen, daß den stetig steigenden Viehpreisen und dementsprechend auch den Verkaufspreisen nur durch Oeffnung der Grenzen(für hiesige Verhältnisse kommt besonders Holland in Betracht) für Schlachtvieh Einhalt geboten werden kann, was zum größten Segen und Gedeihen der Bevölkerung gereichen und beitragen würde. Wir richten daher an das hochverehrliche Stadtverordneten-Kollegium die ergebene Bitte, unser Gesuch einer geneigten Beurteilung unterziehen und alles daran setzen zu wollen, daß dem Wunsche fast der ganzen Bevölkerung auf teilweise Oeffnung der Grenzen für Schlachtvieh Gehör geschenkt wird. Indem wir uns der angenehmen Hoffnung hingeben, daß dem hochverehrlichen Stadtverordneten-Kollegium die Durchührung unserer gerechten Bitte gelingen möge, zeichnet usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von der Kheinuferbahn. Die Arbeiten auf der Bahnstrecke sind im Laufe des Sommers soweit gefördert worden, daß der Güterverkehr nunmehr auf einzelnen Teilstrecke aufgenommen werden kann. Zunächst sollen am 1. September die Strecken Köln--Sürth und Wesseling-Rheinwerfte--Bonn-Ellerstraße für den Güterverkehr eröffnet werden. Die Verbindung mit der Staatsbahn wird in Köln auf dem Geleise der Straßenbarn bei Marienburg und der Hafenbahn in der Richtung zum Bahnhof Bonnter erreicht. An der Rheinuferbahn befinden sich folgende Stationen: Bonn-Ellerstraße, Bonn-Friedhof(nur für Wagenladungen), Bischdorf(nur für Wagenladungen), Hersel, Widdig(nur für Wagenladungen), Urfeld, Wesseling, Wesseling-Rheinwerfte(nur für den Rheinumschlagsverkehr und den Verkehr der angeschlossenen Werke, Godorf, Sürth und Rodenkirchen. Die vorliegende Nummer des Local-Anzeigers enthält eine Bekanntmachung über die in Betracht kommende Verkehrsordnung. Wie wir hören, ist die Eröffnung der Rheinuferbahn für den Personenverkehr für die zweite Hälfte des Oktober in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Mitte. Ebenso zeitgemäß als interessant war der Vortrag, welchen in der letzten Sitzung Herr Hemmerde über das Thema Belgien in den letzten 75 Jahren hielt. Einleitend mit einer kurzen Schilderung der gerade am 25. August beginnenden belgischen Revolution zwecks Lostrennung von Holland gab Redner in großen Zügen ein Bild der wirtschaftlichen und politischen Entwickelung des Landes, wobei er insbesondere die Stellung der Parteien zur Schul- und Sozialpolitik beleuchtete. An die mit lebhaftem Beifall ausgenommenen Ausführungen schloß sich eine rege Aussprache an, die die Anwesenden noch lange zusammenhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kempen a. Rh., 27.Aug.1905. In der Sonntagsnummer der Rheinischenvolksstimme wird bekannt gemacht, daß das Blatt von jetzt ab in Köln erscheinen wird. Gleichzeitig tritt der seitherige Redakteur F. Schreiner von der Redaktion zurück. Die Rheinische Volksstimme ist bekanntlich vom Rheinischen Bauernverein erworben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserärme am 28. Aug., morgens 11 Uhr: Mittelweigsoorr i. Sa.(Nr. 48 Bb Zittau) den 18. Mai 1905 Teile Ihnen mit, daß Ihr Bison vortrefflich gewirkt hat. Meine Tochter war Nierenkrank und ist wieder gesund. Unser Herr Doktor hat Bison verschrieben. Gott sei Dank ist meine Tochter wieder gut und wieder in Dienst. Hochachtungsvoll Gustav Halmspach, Weber. Unterschrift amtlich beglaubigt von dem Gemeindevorsteher Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Die Aufführung des Kaiserlägers, mit der am 1. September das Alte Theater eröffnet wird, findet als erste Vorstellung im Novitäten-Abonnement statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines steigt infolge der vielen Niederschlaäge wieder. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,27 Meter gegen 2,22 Meter am Samstagabend. Weiteres Steigen is zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Arbeiter wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Kellner wegen Zechprellerei, ein Küfer wegen Zuhälteren, ein Fuhrmann wegen Diebstahls, eine Korsettenäherin und eine Ehefrau wegen Verbrechens nachts 218 St.-.-., ein Kutscher wegen Diel stahls, eine Ehefrau und ein Schlosser auf Grund Haftbefehls, ein Reisender wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 15 Frauenspersonen wegen Umhertreibens dingfest gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Selbstmordversuch. Heute morgen sprang gegenüber der Frohngasse in Riehl eine unbekannte Frauensperson in selbst mörderischer Absicht in den Rhein. Die Lebensüde wurde jedoch gerettet und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
