<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>390658</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rheinische Wasserwerks-Gesellschaft in Köln-Deutz, welche seit 1873 besteht, beging am 30. September d. J. im Dreikaisersaale zu Deutz zu Ehren von sieben Jubiliren, wovon die Herren Oberinspektor und Prokurist W. Hartmann, Buchhalter und Kassierer Th. Burgunder, Kassenbote Steinborn bereits über 30 Jahre und die Herren Betriebsassistent W. Beckers, Maschinenmeister Hübner, Maschinist Forschen und Bureaudiener Windelschmidt über 25 Jahre in Diensten der Gesellschaft sind, eine Festfeier. Wenn die Jubilare auch bereits an ihren eigentlichen Jubeltagen seitens der Gesellschaft durch außergeröhnliche Zuwendungen und seitens ihrer Mitarbeiter durch zweckmaäßige Geschenke im engern Kreise geehrt und beglückwunscht wurden, so führt Hr. Direktor und Stadtverordneter Froitzheim in seiner Ansprache aus, sei es ihm doch Bedürfnis gewesen in Gegenwart sämtlicher Beamten und Arbeiter der Gesellschaft, soweit sie vom Dienste befreit werden konnten, den Jubiliren den Dank und die Anerkennung der Verwaltung zu zollen, welche ihnen für eine so lange treue Dienstzeit gebühre. Die lange ununterbrochene Dienstzeit lege Zeugnis dafür ab, daß sie nicht allein ihre Berufspflichten gewissenhaft erfüllt haben, sondern auch mit großer Anhänglichkeit dem Geschäfte und dessen Verwaltung ergeben waren. Gerade die letzte Tugend konne in der heutigen Zeit nicht hoch genug veranschlagt werden, und er sei stolz darauf, eine so stattliche Anzahl von Jubiliren die Seinen nennen zu dürfen, käme doch auf 10 Angestellte ein Jubilar, der länger als 25 Jahre im Dienste der Rheinischen Wasserwerksgesellschaft sei. Nachdem Hr. Direktor Froitzheim im Namen der sämtlichen Angestellten den Herren Jubiliren noch den Wunsch ausgesprochen, daß es ihnen vergönnt sein moge, noch lange Jahre in körperlicher und geistiger Frische an den Aufgaben der Gesellschaft mitzuwirken und ihren Mitarbeitern auch weiter als Vorbild zu dienen, wurde jedem Jubilar ein von dem Vorstande des GewerbeVereins für Köln und Umgebung verliehenes Gedenkblatt zur Anerkennung der Verdienste und zur Erinnerung an das schöne Fest überreicht. Hr. Oberinspektor Hartmann dankte im Namen der Jubilare für die Worte, welche Herr Direktor an dieselbe gerichtet, pries das schöne Einvernehmen zwischen Direktion, Beamten, Meistern und Arbeitern und brachte ein Hoch auf den Direktor bzw. die Gesellschaft aus. Manch schönes Lied zu Ehren der Jubilare gedichtet von den Angestellten der Gesellschaft hielt die Festtheilnehmer bis zu später Stunde zusammen, und humoristische Vorträge sowie ein flott gespieltes Theatersück dienten bestens der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>uu Silbernes Dienstjubiläum. Heute feiert der Oberfeuerwehrmann Hr. Jakob Kauhausen, Quentelstraße 13--17 wohnhaft, sein 25jähriges Dienstjubiläum bei der städtischen Feuerwehr. Aus diesem Anlaß fand heute morgen auf der Feuerwache am Altenmarkt, wo der Jubilar stationiert ist, ein Appell der dortigen Mannschaften statt, bei welcher Gelegenheit Hr. Branddirector Schöbel den Jubilar herzlichst gratulierte und dem Jubilar im Namen des Herrn Oberbürgermeisters ein von der Stadt gestiftetes namhaftes Geldgeschenk überreichte. Von seiten der Oberfeuerwehrmänner und Mannschaften erhielt der Jubilar ebenfalls hübsche und sinnige Angebinde. Auch wurden dem Jubilar von vielen anderen Seiten aus Anlaß des Jubiläums manche Erinnerungszeichen zu teil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am 11. d. M. können der Oberfeuerwehrmann Müller und der Feuerwehrmann Kort ebenfalls ihr 25jähriges Dienstjubiläum bei der städtischen Feuerwehr begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Automaten-Ausstellung, die in der Königin Augustahalle(Passage) seit Jahren besteht, wurde neuerdings renoviert und die Musikinstrumente teilweise durch neue ersetzt. Vom größten Orchestrion bis zum einfachen Grammophon herab findet der sucher die verschiedenartigsten Instrumente. In der ersten Etage befindet sich ein Weltpanorama mit wöchentlichem Serienwechsel, dessen Ansichten besonders durch ihre Naturtreue an Wert gewinnen Bei dem billigen Preise von 10 Pfg., wofür 25 Ansichten gezeigt werden, ist der Besuch des Panoramas sehr zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Okt.1905. Ein interessantes Museum wird demnächst hier errichtet werden. Die bekannte Sammlung alter Musikinstrumente von Paul de Wit in Leipzig ist in den Besitz des Hrn. Wilhelm Heyer übergegangen, der die musikhistorische sehr wertvollen Gegenstände erworben hat, um damit ein Musikhistorische Museum zu begründen. Fast alle deutschen Tasten-Instrumentenbauer und Saiten-Instrumente des 17. und 18. Jahrhunderts sind in der Sammlung vertreten; auch die von Franz Schubert erfundene Guitarre'Amour, von J. G. Staufer, Wien 1821, erbaut, ferner zahllose musikalische Reliquien verschiedenster Art. Zur Unterbringung dieser und der bisherigen Sammlung des Hrn. Heyer wird auf dessen Grundstück in der Worringerstraße von Hrn. Regierungsbaumeister Moritz ein kleines Museum erbaut, das im Herbst 1906 fertiggestellt sein soll. In diesem Museum wird auch die reiche Sammlung von Tasten-Instrumenten vom Uranfange bis zur heutigen Zeit der Firma Rudolf Ibach Sohn in Barmen Platz finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein beachtenswertes Urteil fällte das Kaufmannsgerichte in der Sache eines Expedienten gegen eine Firma in Lindenthal. Mit dem Expedienten war eine vieröchentliche Kündigungsfrist vereinbart worden. Am 31. Juli war ihm zum 1. September gekündigt worden, und zwar durch Einschreibebrief, der am 31. Juli, nachmittags zwischen 5 und 6 Uhr, in Lindenthal auf die Post gegeben und daher nicht vor dem 1. August bestellt werden konnte. Am 31. August wurde der Expedient entlassen, und dieser klagte nun auf Zahlung von 145,32 M. als Honorar für den Monat September, weil ihm die Kündigung zu spät zugegangen war. Das Gericht entschied: Gemä 67 des Handelsgesetzbuches darf die Kündigung nicht weniger als einen Monat betragen; sie kann nur für den Schluß eines Kalendermonats zugelassen werden. Die Kündigung muß daher lautes 187 Absatz 1 und's 188 Absatz-- des bürgerlichen Gesetzbuches spätestens am 31. Juli erfolgen, d. h. im Besitze des Klägers gelangen. Die Kündigung ist daher zu spät erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die spanischen Schatzschwindler, die ihre Opfer in alle Teilen der Welt brieflich zu umgarnen versuchen, gehen, wie une geschrieben wird, jetzt wieder in Köln um. Eine erneute Warnung vor diesen Betrügern ist also gerechtfertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Lippstadt,.Okt.1905. Mit dem 1. Oktober ist hier die neue Kal. Artilleriewerkstatt dem Betriebe übergeben worden. Die vielen Arbeiter und Beamten der bekanntlich von Deutz nach hier verlegten Werkstatt werden einen nicht unerwaünschten Bevölkerungszuwachs bringen. In Gegenwart der Spitzen der Be hörden, vieler hoher Militärs und des Direktors der Werksta Hrn. Majors Reinhard wurde nach einem feierlichen Einweihungsakte, einer Rede des Generals Fromm mit einem Kaiserhoch das Etablissement seiner Bestimmung übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>- Die Handzeichnung- und Aquarellesammlung von Heinr. Lempertz sen. kommt in Verbindung mit Beiträgen aus verschiedenem Besitz am 17. d. M. und den folgenden Tagen durch die Firma I. M. Heberle(H. Lempertz Söhne) in Köln zur Versteigerung. Die von den untermüdlichen Sammlern herrührenden Handzeichnungen und Aquarelle stammen aus den 14</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>19. Jahrhundert und umfassen 1127 Nummern, während die Blätter aus anderem Besitz, aus dem 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>18. Jahrhundert stammend, 625 Nummern zählen. Der Katalog ist mit einer Anzahl Abbildungen hervorragender Blätter geschückt. Die Sammlung ist vom 14</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>16. d. M. zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Stadttheater. Am Samstag den 7. Oktober gelangt neu einstudiert Fidelio zur Aufführung. Die dekorative Ausstattung ist die gleiche, wie bei den Festspielen im Juni d. I. Die Regie führt Hr. Direktor Martersteig. Am Sonntag den 8. Oktober findet nachmittags im Alten Theater eine Arbeiter-Sondervorstellung statt, zu der an der Kasse keine Eintrittskarten ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Durch ein Automobil, das gestern auf der Bonnerstraße dahergesaust kam, wurden die Pferde eines im gewöhnlichen Tempo fahrenden leichten Gefährtes scheu gemacht und sprangen zur Seite. Hierbei wurde das Gefährt umgeworfen und Kutscher und Insassen auf die Straße geschleudert. Während der Lenker erhebliche Verletzungen im Gesicht davontrug und einige Zähne einbüßte, kamen die Insassen mit leichten Hautabschürungen davon. Hülfsbereite Leute brachten die Pferde zum Stillstand und setzten den etwas beschädigten Wagen wieder in die Höhe, worauf die Weiterfahrt von statten gehen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verirrt. In der vergangenen Nacht gegen 12 1/2 Uhr irrte in der Merovingerstraße eine zwölfeährige Schülerin obdachlos umher. Ein Schutzmann brachte das Mädchen zum städtischen Waisenhaus. Wie es angab, seien seine Eltern gestern abend in die Severinstrße umgezogen, und es könne die jetzige Wohnung nicht mehr finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Um sein Seitengewehr bestohlen wurde gestern abend ein Matrose der Kaiserlichen Marine. Er hatte hierher einen Transport gehabt und war schließlich müde geworden. Nachdem er sich in einer Wirtschaft am Heumarkt eine Tasse Kaffee hatte geben lassen, schlief er ein. Nun schlich sich ein Mann an ihn heran, stahl ihm das Seitengewehr und verschwand damit. Als der Matrose später wieder erwachte, bemerkte er mit Entsetzen den Verlust seiner Waffe. Schutzleute, denen der Matrose sein Leid klagte, gingen mit ihm auf die Suche nach dem Dieb. In der Budengasse wurde der Mann mit dem Seitengewehr ausfindig gemacht. Der Matrose geriet beim Anblick des Diebes in solche Wut, daß er sich auf ihn stürzte, um ihn zu züchtigen. Nur mit Mühe konnte der Matrose von den Schutzleuten zurückgehalten werden. Der Dieb wurde zur Wache gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern abend in einem Hause in der Bismarckstraße. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Viehsärter wegen Straßenraubes, ein Maschinist, ein Fuhrmann und ein Kesselschmied wegen Einbruchdiebstahls, eine Putzfrau und ein Althändler wegen Hehlerei, ein Uhrmacher, ein Metzger, ein Schlosser und eine Ehefrau auf Grund Haftbefehls, ein Metzger wegen Diebstahls, ein Handlanger wegen Fahrraddiebstahls, ein Maler wegen Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>K Köln,.Okt.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Heu.80-7,00, Maschinenstroh(Roggen) 3,70, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Köln,.0kt.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 475 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 90, Doppellender bis 102, b. 82-86, c. 00-00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein stellt sich am Samstag den 7. Oktober, abends. wieder in den Dienst der Wohltätigkeit mit einem Volksliederabend. Das Gerträignis des Wohltätigkeitskonzertes soll den vom Erdbeben so schwer geschädigten Bewohnern Calabriens übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Männergesangverein Polrhemnia veranstaltet am Sonntag den 8. Oktober ein Wohltätigkeitskonzert im Gürzenich zum Besten der Lungenheilstätte Rosbach a. d. Sieg. Der Bürgerschaft sei der Besuch des Konzertes mit Rücksicht auf den guten Zweck und die bekannte Leistungsähigkeit der Polyhymnia warn empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
