<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>390612</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerks-Ausstellung. Bei der Preisverteilung wurde Hrn. Drechslermeister Joh. Georg Weineck nicht die bronzene Medaille, wie es in der Prämiierungsliste hieß, sondern die sil berne Ausſtellungsmedaille verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße fesseln die zahlreichen Besucher, die sich gegenwärtig zumeist aus Fremden zu sammenstellen, neben dem Auftreten der nordischen Schönheit, der Rosa Wedsied, und der jungen Griechin, Fräulein Stella, in besonderer Weise die schönen Tableaus, welche die Kölner Sagen und die städtische Geschichte in einzelnen Zügen lebendig erhalten. Es gehören dazu vor allem: Der Einzug des Generalfeldmarschalls Jan von Werth durch das Severinstr in Köln, dann die schöne Gruppe Richmodis von Ducht, sowie die Bilder von der alten köluischen Funkenwache. Dazu unterhält aufs beste das Kölner Hännerchen mit seinen ulkigen Einfällen und Späßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Geschäftsverkehr. Der Hr. Polizei-Präsident hat gestattet, daß morgen(Sonntag) auf sämtlichen öffentlichen Straßen, Plätzen, Wegen und anderen öffentlichen Orten der eingemeindeten Vororte des Stadtbezirks Köln, einschliefßlich Deutz, aus Anlaß der an diesem Tage stattfindenden Kirmesfeier das Feilbieten und Verkaufen von Blumen, Eßwaren, Erinnerungszeichen und geringwertigen Gebrauchsgegenständen bis 10 Uhr abends, ausgenommen die Zeit während des Hauptgottesdienstes, vormittags von--11 Uhr und nachmittags von--3 Uhr, stattfinden darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Schützenverein hat die Vorbereitungen zu seinem silbernen Jubelfeſte, welches heute, Samstagabend, mit großer Fahnenweihe seinen Anfang nimmt, vollendet. Der Schützenplatz prangt in herrlichstem Schmucke und bietet das Bild eines echten Kirmesplatzes. Der heute abend im großen Schützenzelt stattfindende Jubiläumsfestakt wird unter Teilnahme von 82 Vereinen vor sich gehen und dürfte ein imposantes Schauspiel bieten. Der am Sonntagnachmittag stattfindende große Festzug dürfte sich ebenfalls zu einem Glanzpunkte der Schützenfeier gestalten, um so mehr, als dem Zug ein historischer Charakter gegeben werden soll. Zwischen den 82 Vereinen verteilen sich sieben Musikkorps in Heroldskostümen und verschiedene Prunkwagen, die Szenen aus dem Schützenleben darstellen werden. Sobald der Festzug am Sonntagnachmittag gegen 3 1/2 Uhr den Schützenplatz erreicht hat, beginnt auch allenthalben der Kirmesbetrieb und im großen Schützenzelt das obligate Tanzvergnuügen. Die Restauration liegt in Händen des Hrn. Bitzer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Person m stader Verſen vor f offener Komplizen stgenom. cher der in in die tand, bebeamten. Beamten ihm die den. Auf 200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Liste der stimmtähigen Bürger liegt, wie uns amt lich mitgeteilt wird, am Montag und Dienstag auch in den Mittagsstunden im Gebäude Sandbahn Nr. 3(erster Stock Vorderhaus) zur Einsicht offen. Besonders die Wähler der dritten Klasse, die mit Rücksicht auf ihr Arbeitsverhältnis häufig nur in den Stunden 12 bis 2 Uhr Zeit zur Prüfung der Liste haben, werden diese Neuerung, die gestern im Kölner Local-Anzeiger angeregt wurde, der Vereinigten Stadttheater Köln vom 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Flora. Morgen hat die Flora noch einmal einen"billigen Sonntag". Nach dem selten schönen Sommer stehen die Anlagen in ungewöhnlicher Pracht. Das große Blumen-Parterre zeigt dank dieser Umstände eine Ueppigkeit und Leuchtkraft der Farben, wie seit Jahren nicht. In den Baumgruppen kündigen erst hier und da die ersten gelblichen und bräunlichen Töne zwischen dem satten Grün der Laubmassen den herannahenden Herbst an. Rings um das in der reichen zweiten Blüte stehende Roſenparterre zieht sich jetzt ein breiter Kranz aus vielen Hunderten von blauen, weißen und roten Astern, die sich in diesem Jahre auch zu ungewöhnlicher Schönheit entwickelt haben und an Farbenpracht der Blumenwelt des Frühlings und Hochsommers nicht nachstehen. Fuchsien, Geranien und Begonien aller Sorten stehen noch in unvermindertem Flor, und aus den dunkelerünen Nadelholzgruppen leuchten seit einigen Tagen überall die zarten roten Beeren der Eibe(Taxus), eines der entzuückendsten Erzeugnisse des Späsommers. Untermüdlich blüht in diesem Sommer auch die Viktoria Regia, die voraussichtlich am Sonntag wieder eine ihrer Knospen öffnen dürfte. Auch das seltene Bild der so viel besungenen Lotosblume hat sich den Florabesuchern in den letzten Wochen einige Male geboten, und mehrere der herrlichen Blüten, die sich noch in den Knospen verschliessßen, werden bei anhaltendem sonnigen Wetter in kurzem zur Entfaltung kommen. Das Morgenkoncert des bewährten Floraorchesters wird nicht unerheblich dazu beitragen, den Besuchern einen genußreichen Vormittag zu verschaffen. Es sei hierbei noch besonders darauf hingewiesen, daß seit einiger Zeit bei ermäßitem Eintrittsgeld auch die Preise des Flora-Restaurants ohne irgendwelche Verminderung der Güte oder Menge des Gebotenen etc Reichehallen, Das. Theater Job-Claßen gibt heute zum erstenmal die beliebte Volksposse Tünnes das Opferlamm. Am Sonntagnachmittag gelangt auf vielseitigen Wunsch zu kleinen Preisen Tünnes im Harem, und abends als letzte Sonntagsvorstel Eine Summe von drei Strecken, also eine Zehnpfennigstrecke, stellen folgende Fahrten dar: Stadtwald--Neumarkt(bisher nur bis Rudolfplatz), Ehrenfeld Ende bis Dom, Mügersdorf bis platz(bisher nur bis Gelaten), Deutscher Ring(bisher Agneskirche) bis Merheim, und endlich vor allem die gischen Garten(Flora): Dom--Flora(Uferbahn), Kaiser Withelm ring--Flora(Ringbahn) und Gereonstrße--Flora(Innenbahn).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner und ein Kutscher Eanssinstabls ein Manner und ein Plakatmaler wegen wegen Fahrraddiebstahls, ein Maurer und ein Plakatmaler wegen Diebstahls, ein Schlosser und eine Ehefrau auf Grund Haftbefehls, ein Marktreisender wegen Zuhälteren, ein Buchbinder wegen Straßenraupes--1. Murren zwölf Frunenspersonen festge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 25.#rug.190.. Werden, ewiger,# 21.25; Kleie, mit Sack, 9,00-.50, Grand, mit Sack,.50-10,00, Boll beli, mit Sack. 11.25-11,50, ales die 10 Klo.,.44 Die Nachtzuge nach kauft unter Garantie sofortigen Einstampfens fremdem Roggen war stark; auch von heimisener, F ungeboten par, Wenig Feserzst. Dagegen wurde"enheiweizeht, eplgziger Hafer lag ruhig, beachtet, vell, Ole Ltgschgfeziger,. u4 greifbare Ware gute Nachtrage Ebenso und schickt dir, liebe Tante, sechs Schachteln Fays echte Sodener Mineral-Pastillen. Sie sollen dir gut tun, weil du ab und zu an Erkältungen leidest, und weil sie dir ganz gewiß schnell darüber forthelfen. Dava und wir alle brauchen"Falz Sodener" inmer: fart und bei uns kommen darum Erkältungen gar nicht mehr auf. Zum Preise von 85 Pfg. per Schachtel überall *-- zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
