<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>390663</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Rompilger fanden sich am Abend des Audienztage im Lokal des deutschen katholischen Lesevereins zu einer gemütlichen Versammlung ein. In Abwesenheit des Präsidenten Prälat Dr. Esses hatte Dr. Göller(vom preußischen historischen Institut) den Vorsitz übernommen. Zunächst begrüßte der Rektor der Anima Prälat Dr. Lahninger die Pilger namens des römischen Lokalkomitee, dessen Obmann er ist, knüpfte dann an die Bedeutung der Audienz beim Heiligen Vater an und brachte ein Hoch auf Papst Pius X. und Kaiser Wilhelm aus, das begeisterte Aufnahme fand. Dr. Göller feierte das heilige Rom und das unsterbliche Köln. Ein nicht Kölner Pilger, Pfarrer Musch aus Hannover, pries die Gemüglichkeit der Rheinländer aber auch die straffe Organisation derselben auf politisch-sozialem Gebiet, was sich jüngst so glänzend bei der Essener Wahl für den # Reichstag gezeigt habe. Eine besondere Ovation wurde bei diesen  " Worten den anwesenden Essener Damen und Herren des Pilgerzuges zuteil. Nachdem noch Dr. Grunau der untermüdlichen Füsorge der Leiter des Zuges in launiger Ansprache gedacht hatte wurden die Ergebenheitsdepeschen verlesen, die an den deutschen Kaiser und den Kardinal-Erzbischof von Köln versandt wurden. Am Freitag wurden bei günstigem Wetter die Fahrten zu den Sehenswuürdigkeiten und Heiligtümern der ewigen Stadt fortgesetzt Königinwitwe von Italien traf Samstagabend 5 1/4 Uhr unter dem Namen einer Comtesse de Stupinigi mit Gefolge per Automobil, von Münster kommend, in Köln ein und stieg im Domhotel ab. Ihre Majestät wohnte gestern vormittag 11 Uhr der h. Messe in der Domkirche bei und unternahm nachmittags einen Spaziergang durch die Stadt und den Rhein entlang zu dem Zoologischen Garten und der Flora. Die Weiterreise erfolgt heute X 25jähriges Dienstjubiläum. Am Samstag blickte der Betriebs-Werkmeister Joh. Seibert in Nippes auf eine 25jährige Tätigkeit bei der Bahn zurück. Am Abend wurde im Restaurant Tivoli aus diesem Anlasse eine Feier veranstaltet, bei der dem Jubilar wertvolle Geschenke überreicht wurden. Unter Mitwirkung der Kapelle des Bergischen Artillerie-Regiments Nr. 59 nahm die Feier einen schönen Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnungen. Auf der II. Fachausstellung für Kochkunst, Volskernährung und verwandte Gewerbe in Solingen die noch bis Mittwochabend dauert, wurden a. a. folgende Kölner Firmen präliiert: R. L. Moll, Sauce-Manufaktur(Diplom zur goldenen Medaille), Heinz Einhäuser, Weichserhof(Silberne Medaille) J. Syberberg, Mülheim(Rhein), Mühlenwerke(Goldene Medaille) Matth. Bungartz, Martinsfeld(Silberne Medaille), Johann Grand, Mauritiuswall(Silberne Medaille), L. Roth, Aachenerstraße(Silberne Medaille), Lorenz Seidel, Eintrachtstraße(Silberne Medaille) Anton Mügersdorf, Sternengasse(Diplom zur goldenen Medaille).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein neues Postamt wird am 15. d. M. in der Schillingstraße eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K. Unst le. In der Poststrße wurde ein Mann von der elektrischen Bahn angefahren, kam zu Fall und verletzte sich am Kopfe -- In der Albertusstrße kam ein Junge zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Dasselstraße fiel ein Mann und brach einen Fuß. Sämtliche Verletzte fanden Aufnahme im Bürgerhospital #fahle. Gestern mittag wurde auf dem Eigelstein ein Milchwagen nebst Pferd gestohlen. Am Nachmittag fand man den Wagen nebst Pferd in der Nelkenstraße in Nippes wieder.-- Am Ursulakloster wurde gestern vormittag ein Milchhandwagen gestohlen.-- In ein Cigarrengeschäft auf dem Gereonswall wurde in der vorvergangenen Nacht eingebrochen und etwa 20 Kisten Zigarren gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesperrt. Behufs Ausführung von Kabelarbeiten wird die Thieboldsgasse von der Griechenpforte bis zur Bostraße auf weitere vier Wochen für Fuhrwerk und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>lesser und Revolver. Am Samstagabend entstand in der Schartgasse eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten durch einen Messerstich in die Brust schwer verletzt wurde.-- In der alexianerstraße kam es am Samstagabend zu einer Schlägerei ein Mann durch einen Revolverschuß am Halse erheblich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>sc h e ach eing 3echi zum Sonntag fand auf dem jenbach eine Schlägerei statt; ein Mann wurde durch einen Messerstich in den Oberschenkel schwer verletzt. Die Täter wurd durch Schutzleute zur Wache gebracht.0 und Ausschreitungen. In der Nacht zum ##ten auf d. i Thurnmarkt mehrere junge Burschen in Streit. Ein junger Mann wurde schwer mißhandelt. Die beiden Täter wurden festgenommen.-- In der Klemensstraße geriet ein Ehepaar in Wortwechsel. Der Mann brachte seiner Fräehliche, Zepiverletzungen be, daß sie im Bürgerhospial Hüse #9# Unfall. Heu"morgen wurde in der Melchiorstraße, Ecke Balthafarstraße, ein.ann, der einen schwer beladenen Handwagen zog, von der Deichsel des Wagens gegen eine Straßenlaterne gemeiner Local-Anzeiger Ur. 277&amp; Montag, 9. Oktober 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.0k1.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der umssigg getosetteilischen Feiertages wegen Andet der Markt für Gross ##rieb: 2157 Schweine, a. M. 73, vorgezeichnete 74 b. 60-70 152 Halber, a. feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>elle Aenderung n zu besprechen. Maßregelungen wegen des Streiks dürfen nicht stattfinden. Die Vereinbarungen wurden von der Versamm 0 gurgene ei u der Streik für beendet erklärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
