<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>390613</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Gegenstände: Errichtung einer Stiftung für die Lungenheilstätte in Rosbach anläßlich des Festes der silbernen Hochzeit des Kaiserpaares: Antrag Mertens und Gen. betr. die bestehende Fleis teuerung; Bewilligung eines Zuschusses an die Vereinigung Kölner Künstler zu ihrer fünften Jahresausstellung; Ueberlassung einer Turnhalle an den katholischen Jünglingsverein von St. Ursula; Erhöhung des städtischen Beitrages für das Kaufmannsgerichte; Beschaffung eines Transformators und Anlage von Wasser- unt Lichtleitungen für das Augustahospital; Bewilligung eines Kreditzur Beschaffung der Mobiliar-Ausrüstung für das bakteriologische Laboratorium; Erhöhung des Tilgungssatzes, der neuen Anleihe; und Kostenanschlag für den Bau der Kleinbahn Koln--porz; Vertrag mit der Königlichen Eisenbahnverwaltung betr. die Kreuzung der Staatsbahnlinien von Deutz nach Kalk durch die Kleinbahn Cöln--Porz; Ueberweisung von 200000 M. zu Volksschulbauten für das Elatssahr 1905 aus den Ueberſchüssen, der Stadtkasse aus dem Rechnungsjahr 1904; Bewilligung eines Kredits für Straßengau- und Kanalkosten des Schulgrundstücks an der Nußbaumerstraße; Tarif für die Benutzung der linksrheinischen städtischen Werft- und Hafenanlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtisches Gymnasium zu Köln-Ehrenfeld. Der am 20. Juli d. J. von der Stadtverordneten-Versammlung gefaßte Beschlußß, dem Gymnasium in Köln-Ehrenfeld die Bezeichnung Städtisches Schillergymnasium beizulegen, ist durch Ministerialerlaßß vom 16. d. M. genehmigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße Nr. 37, ist für diese Woche das Bildnis des neuen Obereräsidenten der Rheinprovinz, Klemens Frhr. von Schorlemer-Lieser, ausgestellt, ferner mehrere Photographien von der kriegsmäßigen Uebung des Roten Kreuzes am 20. August d. J. in Berlin; bei den Ausgrabungen in Baden im Kanton Aargau i. Schw. gefundene Gegenstände aus einem römischen Militälazarett; der Ausbruch eines Leoparden im Zoologischen Garten zu Lissabon; von der deutschen Automobilwoche in München: der Sieger der Tourenfahrt und Gewinner des Herkomer-Preises Willi Ladenburg. Auch ist veranschaulicht die Volksmenge bei der Absingung der Nationalhymne vor dem Universitätsgebaäude in Christiania(Norwegen) am 13. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reichshallen. Das Theater Job-Claßen wird am Montag zum Ehrenabend des Direktors Hermann Job, des so beliebten Schäl-Darstellers, zum letzten Male die Jurüder geben. Dienstag und Mittwoch finden die letzten Aufführungen von Tünnes das Opferlamm statt. Am Donnerstag den 31. August ist Abschiedsvorstellung, zugleich Ehrenabend für Direktor Peter Claßen, den Tünnes. Es gelangt die Lokalposse Eine Spritztour durch Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche noch weiter gefallen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,22 Meter gegen 2,48 Meter vor acht Tagen. Für die Schiffahrt reicht der gegenwärtige Wasserstand noch aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ddie gerichtliche Obduktion der Leiche der am Donnerstag mittag in ihrer Wohnung in der Stammstraße in Ehrenfeld von dem Schuhmacher Josef Kraft erschossenen Frau Althofen fand gestern vormittag um 9 Uhr in der Leichenhalle des Friedhofes in Gelaten statt. Der Mörder wurde durch Schutzleute an die Leiche seines Opfers geführt. Wie die Obduktion ergab, hatte die Frau Althoven einen Schuß in die Brust und einen solchen in die Schläfe erhalten; sie ist gleich nach der Tat gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. Im Deutzer Hospital fand ein vier Jahre altes Mädchen Aufnahme, das in der elterlichen Wohnung in der Tempelstrße zum Fenster der zweiten Etage in den Hof hinabgehtürzt war und lebensgefaährliche Verletzungen erlitten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a Unfälle. Gestern mittag spielten auf der Brühlerstraße in Arnoldsöhe mehrere Knaben an einem Lattenzaun. Hierbei fiel dieser um und einem der Kinder, einem sieben Jahre alten Knaben, auf das Bein, das gebrochen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einer Fabrik an der Gutenbergstraße in Ehrenfeld fiel einem Arbeiter ein schweres Eisen auf eine Hand, wodurch ein Bruch des Handgelenkes entstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Begräbnis. Ein großes Trauergefolge geleitete gestern nachda storhlichen Ueberreste des am 23. d. M. verstorbenen Abordnungen der katholischen Vereine der Pfarre mit ihren umbannern voraus. Den Verwandten folgte eine größere Abordnung des Wahlkomites der Zentrumspartei im Kreise Neuwied-Altenkirchen, der Arbeitsausschußß des Kartellverbandes der katholischen Vereine Köuns, die Mitglieder und Beamten des Land- und Amtsgerichte Köln und viele angesehene Bürger aus nie versagende Pflichttreue, sein reiches Wissen, seine Liebe zur nie versagende verso#., i, ergreifenden Worten hervorhob. Ein liebevolles, dauerndes Andenken bleibe dem teuren Verstorbenen Die Ausgabe er Sonderfahrkarten findet schon vier Tage, vorher an den Schaltern statt. Zwischen Engers und Urſitz ist für den 11. September seitens des Verkehrsvereins in Koblenz ein Fährbetrieb eingerichtet. Die Fahrkarten nach Engers berechtigen zur Rückfahrt ab Urſitz und umgekehrt. Das Nähere über den Gang der Sondernüge wird durch Bekanntmachung in den Zeitungen und Aushang auf den Stationen und an den Anschlagsäulen bekannt geben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Cholera.(Drahtber.) Berlin, 26 Aug.1905. Der Reichsanzeiger meldet: Unter drei in der Zeit vom 16. bis 24. August auf der Weichsel zwischen Thorn und Kulm auf russischen Flößen vorgekommenen Erkrankungen sind zwei als Choleraälle festgestellt worden. Der dritte Fall unterliegt noch der Untersuchung. Di erforderlichen Vorsichtsmaßnahmen wurden sofort ergriffen. Insbesondere wurde Vorsorge getroffen, daß die weiteren aus Rußland auf der Weichsel eintreffenden Flößer an der Grenze einer gesundheitspolizeilichen Untersuchung unterworfen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein originelles Engagement hat, wie man der Breslauer Morgen-Zeitung aus Berlin berichtet, die bekannte frühere hochdramatische Sängerin Frau Antonia Miele angenommen. Frau Milke die seit einigen Jahren in Berlin als Gesangslehrerin wirkt. befindet sich zur Zeit auf der Ueberfahrt nach New York, wo sie die stammliche Ausbildung einer jungen Milliardärs-Gattin #einen wird. Die Dami, die sich den seltenen Luxus, eine Gesangslehrerin für sich allein zu besitzen, leisten kann, zahlt für das Jahr 30.000 M.-- der Kontrakt lautet zunächst fest auf ein Jahr-- beherbergt Frau Miele bei sich und trägt außeadem die Reisekosten. Wenn Fleiß und Stimmmittel der Amerikanerin mit Reisekosten. Wenn Btes..-- /g muß das Resultat ein phänoerales sen, Hoffentlich beiogruntz ench. die Iie Vel. ewrecz boten zu hören. Frau Miele gibt übrigens ihr Berliner Domizil nicht auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
