<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>9</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>390624</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>i Tödliche Anglücksälle. Gestern nachmittag stürzte in einem Neubau an der Ewaldistraße ein Zimmermann aus der dritten Etage in die Tiefe und erlitt einen Schädelbruch. Er starb auf dem Wege zum Krankenhause</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Bürgerhospital sind heute bzw. gestern nachmittag der vor einigen Tagen bei einer Explosion in der Weyerstraße schwer verletzte junge Mann, und im Alerianerkloster der in Braunsfeld aus einem Jagdwagen gestürzte Fuhrmann ihren Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Prinz Adalbert von Dreußen reiste heute morgen.48 Uhr ab Köln nach Schlebusch zum Besuch des Freiherrn v. Diergardt. Gegen 6 Uhr abends trifft der Prinz wieder in Remagen ein. * Perſonalnachricht. Dem Eisenbahnbetriebssekretär V. Finke hierselbst ist der Kronenorden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Herr Jean Heinen, Schweinmetzger, Severinstrße 161, erhielt auf der internationalen Welt-Exportausstellung zu London für Schinken aller Sorten die goldene Medaille</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Scheues Pferd. Als gestern an der Linde ein Radfahrer mit einem Milchfuhrwerk zusammenstiessß, scheute das Pferd, sprang auf den Bürgersteig und geriet mit den Vordereüßen in das Kellerloch und mit dem Kopfe in die Fensterscheibe eines Hauses. Der Radfahrer kam mit heiler Haut davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Alkoholrausch. In der vergangenen Nacht trieb sich auf dem Perlengraben ein Soldat eines in Dieuze liegenden Infanterieregiments, der einen Transport nach Köln gehabt hatte, im betrunkenen Zustande umher. Der Soldat, der den Helm verkehrt auf dem Kopfe trug, und ein Gewehr mit funf scharfen Patronen bei sich hatte, kollerte schließlich auf der Straße umher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ursache und Wirkungen der Fleischteuerung standen auf der Tagesordnung einer Versammlung, die am Sonntag auf Veranlassung des Ortsverbandes Köln der Hirsch-Dunckerschen Gewerkschaften im Kolosseum stattfand. Als Referent trat ein Dr. Breitscheid aus Berlin auf. Der Redner wandte sich namentlich gegen die ausnahmegesetzliche Behandlung des ausländischen Fleisches, die zur Verschärfung der Fleischnot beitrage. Die hiesigen Tierärzte seien vom Minister angewiesen worden, das aus dem Auslande eingeführte Fleisch nach anderen Grundsätzen zu behandeln als das hiesige. Es dürften z. B. nicht mehr Tiere, die aus dem Ausland kommen und an denen Teile, wie Lunge, Darm usw. beanstandet seien, freigegeben werden, wenn die beanstandeten Teile vernichtet und entfernt seien, dieses sei nur noch bei hiesigem Vieh der Fall. Nach einiger Diskussion wurde eine Resolution angenommen, derzufolge bedauert wird, daß die Reichsregierung der anhaltenden Fleischverteuerung, die zur Fleischnot herangewachsen sei, gleichgültig gegenüber stehe, und gleichzeitig von der hiesigen Stadtverwaltung gefordert wird, die Regierung zu veranlassen, die Grenzen zu öffnen. Ferner wurde der Vorstand der Versammlung beauftragt, unveraüglich beim Reichskanzler die Oeffnung der Grenzen zu beantragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In nicht geringen Schrecken wurde in der vergangenen Nacht die Frau eines an der Hohepforte wohnenden Büfetters versetzt. Sie vernahm plötzlich in ihrer Küche ein verdächtiges Geräusch. Als sie die Küche betrat, bemerkte sie einen Menschen, der ein rabenschwarzes Gesicht hatte. Die Frau, welche glaubte, es handele sich um einen Einbrecher, der sich das Gesicht geschwärzt habe, rief einen Schutzmann herbei, der sich in die Küche der Frau begab. Da der"Schwarze" nicht Deutsch sprechen konnte, kostete es große Mühe, bis man erfahren konnte, daß man es mit einem in einem Restaurant an der Hohepforte als Kellner angestellten Neger zu tun hatte. Der harmlose Bursche gab an, daß###, da die Hausthure verschlossen gewesen war, an der Dachrinne hinaufgeklettert und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>in das offenstehende Küchenfenster hineingestiegen sei, um von rt aus in sein Zimmer zu gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fußballsport. Am vergangenen Sonntage- spielte der Kölner Sportklub Adler gegen den Kölner Fußballklub Germania 1904. Das Spiel endete nach langem Kampfe mit:1 zugunsten der Germania 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>das Verhalten des sozialdemokratischen Holzarbeiterverbandes aufs schärfste mißbilligten und das Vorgehen des christlichen Holzarbeiterverbandes als den einzig richtigen Weg bezeichneten, um den christlichen Organisationen die ihnen abgesprochene Anerkennung u verschaffen. Zum Schluß wurde folgende Resolution einstimmig der christlichen Bauhandwerker und Bautülfsarbeiten erkennt, nach Kenntnisnahme der Vorgänge im Kölner Schreinergewerbe, die Haltung des christlichen Holzarbeiterverbandes als vollständig korrekt an und protestiert ganz entschieden boscan###tatur des sozialdemokratischen Verbandes. Eine solche Diktatur dürfen sich die christlich organisierten Arbeiter unter keinen Umständen bieten lassen. Die Verantwortung für den frivolen Kampf im Kölner Schreinergewerbe tragen einzig und allein die Führer des sozialdemokratiethen quod ur, Genaue-legziek auf den lehter sezialgrgtregie ertämpfen. Pflicht aller Kollegen ur es. Ju zug Peirfgeg, Stärkung der christlichen Gewerkschaften unermüdlich tätig zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
