<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390888</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Das Zentralwahlkomitee der Zentrumspartei beschäftigte sich in seiner gestrigen, außserordentlich ##rf besuchten Sitzung mit der dieseährigen Stadtverordnetenwahl. Einstimmig wurde beschlossen, den Wählern die Wiederwahl der seitens der dritten Wählerabteilung ausscheidenden bisherigen Stadtverordneten Michael Billstein, Jul. Gerissen und justizrat Karl Trimborn zu empfehlen: als weitere Kandidaten sollen aufgestellt werden Schreinermeister Johann Giesen und an Stelle des bisherigen Vertreters des Gemeindebezirke sippe, Wilh. Dünner, der sein Mandat bereits niedergelegt hat, Rechnungsrat Johann Dietz. Justizrat Franz Jansen, dessen Mandat ordnungsäßig erst Ende 1907 erloschen ware, hat sein mandat bekanntlich ebenfalls niedergelegt; an seiner Stelle wird Schreiner Heinrich Burtscheid der Wäheerversammlung in Vorschlag gebracht werden. Die letztere findet am Montag den 23. d.., abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Als Redner sind vorgesehen die Stadtverordneten Rechtsanwalt Mönnig und Justizrat Krings. Es darf erwartet werden, diese äußerst wichtige Versammlung von den Zentrumswahlern aller Wählerabteilungen zahlreich besucht wird und daß in dieser Versammlung dieselbe erfreuliche Einmütigkeit erzielt wird wie in der Sitzung des Zentralwahlkomitees. Die Einladungskarten für die bevorstehende Stadtverordnetenwahl sind in diesen Tagen den Wahl: berechtigten durch die Post zugestellt worden; soweit dies noch nicht geschehen, erfolgt die Zustellung in den nächsten Tagen. Wenn die Legitimation der Wahlberechtigten auch auf andere Weise, z. B. durch die Steuerzettel, erfolgen kann, so sollen die Einladungskarten doch in erster Linie als Ausweis der Wahlberechtigung dienen; sie aben aber den weiteren Zweck, das Wahlgeschäft zu erleichtern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
