<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>390886</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personal-Nlachrichternz, Der Lehrer Heinichen Poltzschuse in Alte de Shalgentcheneide elsgeischens hescselhe Seine berg und der Schulamtsbewerber Georg Pfisterer aus Komn ist Bäckereien une. Be..--.... wo er die Liste habe, worauf der Kommissär den Habe sie verlegt. Der Vorgesetzte bemerkte dieser antwortete, er hobe Zie petteorgen früh die Liste vorlegen darauf:"Sorgen Se, vo gle Bäckereibetriebe kontrolliert sind!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Stadtverordnetenwahl. Die Vorstände des Kölner und der Haus- und Grundbesitzervereine von Deutz, Humboldtkolonie. Deutz, Poll, Nippes, Ehrenfeld, Braunsfeld-Mügersdorf und Bayenthal teilen durch eine Anzeige in vorliegender Nummer mit, daß sie beschlossen haben, bei den dieseährigen Stadtverordnetenwahlen in der II. Klasse eigene Kandidaten aufzustellen. Wir beschränken uns für heute auf die Mitteilung dieses Beschlusses. Die angefündigte Mitgliederversammlung wird hoffentlich Klarheit darüber bringen, wer hinter diesem Beschlußß steht, und was man mit ihm zu bezwecken vorgibt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K Köln, 19.0kt.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hen.80-.20, Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).00, Krummstroh .60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 19.0kt.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 488 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saug. kälber M. 87, Doppellender bis 98, b. 80-82, c. 60-74. 1600 Schweine, a. vollfleischige der feineren Rassen und deren Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren M. 72, vorgezeichnete M. 73, b. fleischige M. 68--69, c. gering entwickelte, sowie Sauen und Eber M. 62-66 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. Ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
