<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>390899</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Grofzadmiral v. Roesler ist gestern hier auf der Durchreise eingetroffen und im Monopol-Hotel abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Amtsrichter Kreter in Gerresheim ist nach Köln versetzt. In die Liste der Rechtsanwälte sind eingetragen: die Gerichtsassessoren Dr. Siegmund Klein und Dr. Heinrich Lehmann bei dem Oberlandesgericht in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehrengabe. Hr. Oberbürgermeister Becker hat durch eine besondere Verfügung bestimmt, daß die städtischen Arbeiter, welche sich 20 und mehr Jahre ununterbrochen im Dienste befinden, einheitlich in der gesamten Verwaltung aus Anlaß der Vollendung einer solchen Dienstzeit eine Ehrengabe erhalten sollen und zwar bei 20 Dienstjahren 40., bei 25 Dienstjahren 50., bei 30 Dienstjahren 60., bei 35 Dienstjahren 70., bei 40 Dienstjahren 80., bei 45 Dienstjahren 100 M. und bei 50 Dienstjahren 150 M. Der Betrag muß in einem Sparkassenbuch angelegt und dieses dem Arbeiter durch den Leiter des Dienstzweiges überreicht werden. Denjenigen Arbeitern, welche sich gegenwartig mehr als 20 Jahre im Dienst befinden, soll die Ehrengabe noch nachträglich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reichshallentheater. Die Direktion hat der phänominalen Sängerin Mad. Ada Colley für heute den 30. Oktober einen Benefizund Ehrenabend bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Cantans Panoptikum hat für den Monat November eine sehr interessante Neuheit engagiert in dem Manne mit zwei Körpern und nur einem Kopf. Dieses Naturwunder, welches bis heute sechs Monate im Zirkus Bostock in Paris zu sehen war, hat bei den Männern der Wissenschaft großes Aufsehen erregt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Schlägerei entstand in der Follerstrße. Ein Mann trug einen Stich in den Arm davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>G. Unfälle. In der Kreuzgasse kam ein Mann mit einer Hand in eine Främaschine und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem Chlodwigsplatz stürzte ein Mann und trug einen Rippenbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Schemmergasse zog sich ein zweiähriges Kind durch heißen Kaffee schwere Brandwunden zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wegen eines Sittlichkeitsvergehen verhaftete die Primi nalpolizei einen in der Sömmeringstraße wohnenden Kostgänger, einen Zimmermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Schubertbund veranstaltet am Samstag den 4. November eine Liedertafel im Konzertsaal der Bürgergesellschaft.(Vergl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln, 30.0kt. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu 6,00-8,00. Maschinenstroh(Roggen).30, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,90, Krummstroh .60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 30.Okt.1905.(Drahtber.) Gestern mittag wurden in der Bachstraße ein Klempner, dessen Frau, dessen Schwiegermutter, seine Schwägerin und ein Kind bewußtlos aufgefunden; sie wurden alle nach dem Hospital gebracht. Die Schwiegermutter befindet sich noch in Lebensgefahr, während die übrigen außer Lebensgefahr stehen. Es liegt anscheinend Gasvergiftung infolge einer vor einigen Tagen vorgenommenen Reparatur an der Gasleitung vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Hannover, 30.Okt.1905.(Eig. Drahtber.) Der heute früh .52 Uhr die Station Hannover verlassende Personenzug fuhr auf Station Langenhagen in der Kreuzung auf einen Güverzug. Fünf Wagen entgleisen. Der Zugührer des Perſonenzuges wurde getötet, sieben Personen schwer und zwei leicht verletzt. Ein Hülfszug ging sofort an die Englücksstelle ab.[Nach einer Wolffschen Meldung wurden zwei Personen getötet und vier schwer verliert, davon drei tödlich.]--24 Rudolf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mainz, 30.Okt.1905. Herr Geheimer#######gg m. zu einem Henkell hat für die Arbeiter der Sektkellerei 50 000 M. zu einem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
