<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>390896</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>), 1. Nov. Allerheiligen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gebotener Abds. 6 Rosenkranz, Totenlaudes und Ein he</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herz Jesu-Kirche: Abds. 6 1/2 e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>St. Mauritius: Nachm. 2 1/2 Te Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>St. Andreas: Erste h. M letzte h. Messe. Nachm. 4 Totenoffizium, ab t mit Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>St. Kolumba: Nachr aller Heiligen. Danach Totenoffizium</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>S 5, fremder M. 19,00--2 18.00: Hafer, hiesige e, Futtergerſte, M. 14 sige 16.50-17.50, frei mittel 15,00-16,50, Fruchtmarkt war sear stark besucht. Für lebhafte Kauflust Die Unruhen die von Amerika gemeldet wurden, sowie--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 28.Okt.1905. Am 4. November feiern die Eheleute Johann Breitbach und Katharina geb. Feinhals, Wallstraße 88, das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Der Jubelbräutigam ist 72, die Jubelbraut 70 Jahre alt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Dank der Kaiserin. An den Vorsitzenden des Samariter-Vereins ist gestern als Erwiderung auf ein Glückwunschschreiben des Vereins zum Geburtstage der Kaiserin folgendes a m m gelangt: Ihre Majestät die Kaiserin und Königin  haben mich beauftragt, dem Samariter-Verein vom Roten Kreuz für die freundlichen Glückünsche allerhöchst deren besten Dank zu üermitteln, von Winterfeld, Kammerherr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Musikalischen ließ Steinbach am Samstag zu Anfang Mendelssohns in Form einer Ouvertüre gehaltenes Tongerälde Die Hebriden(Fingals Höhle, spreker.,"##. Solisten des Abends war die hiesige Geigenünstlerin Frl. Adele Stöcker. Für ihren ersten Vortrag hatte sie das Paganinische-dur-Konzert mit Orchester gewählt, für ihren zweiten eine Sonate von G. Tartini, die ihr Steinbach am Flügel begleitete. In der Wiedergabe der beiden Stucke hatte sie Gelegenheit zu zeigen, daß ihre Technik sich noch vervollkommnet hat und ihre Vortragskunst noch gereifter geworden ist. Dazwischen führte Steinbach mit dem Orchester als Neuheit eine viersitzige Lyrische Suite von Edgar Grieg vor, die sehr gefiel. Ein Satz wurde sogar da capo verlangt. Sie würde noch mehr Eindruck gemacht haben, wenn man gewußt hätte, ob sie, wie die sogenannte Peer Gent-Suite, zu einem Schauspiel oder ob sie ein unabhaängiges symphonischen Instrumentalsück ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Es war ein vortrefflicher Gedanke unseres Gürzenichquartetts, sämtliche 16 Streichquartette Beethovens in dieser Saison vorzutragen. Kein Freund der Kammermusik sollte sich einen so seltenen Genuß entgehen lassen; an eine Wiederholung ist ja in absehbarer Zeit nicht zu denken. Die chronologische Reihenfolge der Quartette konnte ebensowenig eingehalten werden wie bei der Beethovenfeier 1903 in Bonn. Das Quartett op. 18 Nr. 3-dur eröffnete die erste Sitzung. Der Entstehung nach das zweite, ist es als erstes gedruckt worden. Das gar weit, nach unseren Begriffen zu sehr ausgeführte Spiel mit dem Anfangsmotiv des ersten Satzes gefiel Spohr so sehr, daß er das Quartett höher als irgend ein anderes des Meisters einschaßzte. Das Adagio in.moll in das schönste des ganzen op. 18, traurig und rührend uno zugleich nicht ohne Leidenschaft. Beethoven erklärte seinem Busenfreunde, dem Pfarrer Amanda, er habe dabei an die Grabesszene aus Romeo und Julie gedacht. Durch die beiden letzten Sätze geht ein lebensfrischer Zug, ähnlich wie bei Haydn. Die Herren des Gurzenichquartetts spielten das Quartett mit allen möglichen Feinheiten. Dann betam man eine Neuheit zu hören: Sonate für Violine und Klavier in-dur op. 4 von Julius Rönten. Der Komponist t 1855 in Leipzig geboren, wo er auch das Konservatorium besucht hat. Er ist als ein ausgezeichneter Klavierspieler und Lehrer bekannt. Von seinen größeren Werken ist 1890 im Gürzenich ein Gebei von Hebbel für Chor und Orchester aufgeführt worden. Die erwähnte Sonate ist recht wertvoll, die Motive sind klar gegliedert und künstlerisch durchgefuührt. Daß der Komponist Klavierspieler ##t, hort man sofort heraus. Konzertmeister Bram Eldering spielte die Sonate mit Ausdruck; daß der Komponist den Clavierpart selbst übernahm, förderte das Interesse für die Neuheit in hohem Maße. An dem Quartett op. 127 Es-dur, 1824/25 entstanden und dem Fursten Galitzin gewidmet, ist der Gegensatz der beiden ersten und der zwei letzten Sätze bezeichnend. Das Adagio bietet Variationen, wie sich außer in der neunten Symphonie keine finden. Die endgüttige Gestaltung der wunderbaren Kantilene hat, wie wir durch Nottebohm wissen, Beethoven viel Mühe gekostet und erst nach vielen Versuchen die jetzige Gestalt erhalten. Ohne diesen gewichtigen Gewährsmann wurde man darauf schwören, die Prachtmelodie müsse durch Inspiration eingegeben sein. In der freien Rondoform des Finales steckt viel Frohmut und selbst ein Stuckchen Humor. Daß dieses Werk ebenfalls zu Ehren kam, bedarf wohl taum der Erwähnung. Der zweite Kammermusikabend findet am 14. November statt.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Beförderung. Oberlandesgerichtspräsident Meyer in Köln 4 25 Jahre Schuldiener. Am 1. d. M. konnte der Schuldiener-- katholischen Volksschule in der Lochnerstraße, Herr Josef Hoffmann, auf eine 25jährige Tätigkeit als Schuldiener zurückblicken. Aus diesem Anlasse wurde ihm vo., der.###r der Schule ein Geschenk der Lehrperſonen und ein solches der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Personalen, Laundgerschirst, Fr. Seg. v, Geruht wurde als Amtsgerichtsrat und Amtsrichter Kretzer in Gerresheim nach Köln versetzt. Die Gerichtsassessoren Dr. S. Klein und Tr. H. Lehmann wurden in die Liste der Rechtsanwälte beim Oberlandesgericht eingetragen und die Referendare Schweling und Dr. Lukjanow zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Panorama International, Bbeitestraße 96. Der herrliche Comosee mit seinen in reizender Gebirgslage gelegenen Uferorten, das schöne Mailand mit seinem berühmten die Freunde des sonnigen Italiens nur noch bis einschliefßlich Sonntag ausgestellt. Von Montag ab wird Spanien, die Alhambra, dieses berühmte Maurenschloß, Granada usw. den Besuchern voit. Festgenommen wurden: eine Ehefrau wegen Gelegenheitsdiebstahl, ein Arbeiter wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Unterschlagung, ein Hausknecht wegen Diebstahls zum Nachteile seiner Arbeitskollegen, ein Klempner wegen Diebstahls, ein Uhrgehäusemacher wegen Sittlichkeitsverbrechens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>viele auf dem Hauptbahnhof. Gestern abend wurde einen Manne auf dem Hauptbahnhofe, am Ausgange der Maximinenstrße, in dem Augenblicke der Handkoffer entwendet, als er eine Fahrkarte lösen wollte.-- Beim Aussteigen aus dem Zuge wurde einer auswärtigen Frau das Portemonnaie aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>n h 1leur, 2. h. Me; digt abwechseln dottesdienstorduung der katholischen Kirchen Kölus Die frühesten h. Messen werden um 5 Uhr im Dom, in der Franzickanerdie frühesten h. messen werden um S um esc Ae kirche Ulrichgasse) und In der St. Josefkapelle(Streitzeuggasse)-- die spätesten um 11 1/2 Uhr in den Pfarrkirchen Herz-Jesu-Kirche, 5t. Ursula, St. Maria-Himmelfahrt(Marzellenstrasse), St. Apestein und St. Agnes. II. Messen: 6,7. 8 m. 9 1/2 Hochamt. 11 m. Pred. 24 Christel. m And. u. Seg., 6 1/2 Rosenkranz u. Pred. Jeden 2. Sonulag im Monat für die Jun.frauen Kon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Pred. Pred. fällt währ. d. Schulferien aus) regation, jeden 3. So lag für de Mütter"" 9 Hochamt, 10(Sonntags m. kurzer Pred.), 11 D. Singt. m. Pred.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Christel, u. And., m. Sabrauent g Pe, fegen d4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ostern bis Oktober 126, hochamt, 11 D. Singt. m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Wißmann in Afrika hatte Gymnasialdirektor Dr. Cramer lag Kröfte worden. Aobenswpert wate der Bindliche, Jegzigizeund dem Zugehtändnis an die Saumseligkeit zu Ende ist. Angenehm burde auf den se den Vortag uie Lersterdas feigen, beisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>han Strapazen der Reise und fund in fernem Lande sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>ion Leaunten des milterneile fas sten geteleren, Kongeseages empfangen. Das Kassaiflußsystem war entdeckt. Die Reisenden beächsten Keseselcercheckt. cae aer, einge 8ein h ec e. Suchen gen, Macenseuche eine Anzahl dahin. Dreiviertel der ersten Anwesenheit Wißmanns gänzlich geändert hatten und er überall auf Mißtrauen stieß. Auf dem Wasserwege kam er statt dessen über den Tanganjika und den Nyassa den Schie# am 8. August 1887 nach Quelimane am indischen Ozean.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Armbruch, der Richard P agnerstraße, stürzte Machsonzisrch, liesen.30, Riehiskroh Eiegaltruadb 44b. Kranmicg)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Die Handelsklasse der Stadt Köln besichtigte am Donnerstagnachmittag unter gütiger Führung des Hrn. Inspektors Buch den Schlacht- und Viehhof der Stadt Köln. Neben dem Studium der technischen Einrichtungen für den Transport des Viehs und die Behandlung des Fleisches galt es hierbei die Maßnahmen kennen zu lernen, die getroffen sind, um dem großartigen Handel, der sich hier auf so kurze Zeit zusammendraängt, gerecht zu werden. Aehnliche Erwägungen leiteten auch bei dem vor einer roche erfolgten Besuche der Hauptmarkthalle, wo Hr. Stadtbauinspektor Meyer und Hr. Ingenieur Kamp in liebenswürdiger Weise die Führung Streikposten. Als Streikposten soll ein Stellmacher der Aufforderung eines Schutzmanns, sich zu entfernen, keine Folge geleistet haben. Gegen das diesbezüglich erhaltene Strafmandat über 20 M. hatte der Stellmacher Einspruch erhoben mit der Begrundung, er habe nicht zu den damals streikenden Schreinern gehört, da er seit langer Zeit krank sei; er habe bloß da gestanden und auf seine Frau gewartet. Nach der Aufforderung des Schutzmanns habe er sich entfernt und an ein Schaufenster gestellt. Der Schutzmann sei ihm gefolgt und habe ihn zum Kommissariat gefuhrt. Da die Angabe des Beschuldigten nicht zu widerlegen war, wurde er vom Schöffengerichte freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Mariagen, 27.Kr.1905. Heute morgen nahm die Staatsanwaltschaft eine Haussuchung bei zwei Brüdern Maus vor, die unter dem Verdachte stehen, Dynamitpatronen am Pfarrhaus gelegt zu haben. Man sand bei ihnen noch eine weitere Dynamitpatronen vor Beide wurden verhaftet und nach Aachen ins Geſchu e e eng. gück. Helgoland, 27.Ok. 1905. Heute morgen 4 Uhr strandete bei starkem Sturm ein großerer spanischer Dampfer namens Curia, der von Bilbao nach Hamburg unterwegs war. Die Mannschaft weigerte sich, sich in die zu Hülfe herbeigeeilten Helgoänder Rettungsboote und Lootsenboote zu begeben. Bei Tagesanbruch zerbrach der Dampfer. Dreizehn Mann wurden durch den Regierungsdampfer Triton aus Tonning gerettet. Auf einer zweiten Fahrt rettete der Dampfer Triton noch vier Personen, sodaß siebzehn gerettet und neun ertrunken sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
