<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>390892</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Belohnungen. In Anerkennung zufriedenstellender Führung und Leistungen während einer ununterbrochenen Beschäftigung von 20, 25, 30 und 35 Jahren sind Belohnungen gewährt worden: den Hülfslademeistern Matthias Bähr zu Köln-Bonnter und Wooker zu Köln-Gereon je 20 M. für 20jährige Beschäftigung; den Hülfslademeistern Jakob und Ludwig Pütz, dem Güterbodenarbeiter Gerhard Marx zu Köln-Gereon und dem Briefsortierer Franz Breuer zu Köln Hauptbahnhof je 30 M. für 25jährige Beschäftigung, dem Stationsgehülfen Richard Hauer, den Güterbodenarbeitern Andreas Schiefer und Josef Brehm zu Köln Gereon je 40 M. für 30jährige Beschäftigung; den Guterbodenarbeitern Anton Feuser in Köln-Bonnter und Peter Groen in Köln-Gereon je 60 M. für 35jährige Beschäftigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zugunsten des Arbeiterinnenheims(Haushaltungsschule) in Ehrenfeld wird am 29. Oktober im Leovau ein Konzert veranstaltet, dessen Programm eine reiche Zahl hervorragender Nummern aufweist. Wahrend die für das Arbeiterinnenheim bewilligte Kollekte dem Vorstand ermöglichen soll, die allerersten Kosten für den so notwendig gewordenen Erweiterungsbau zu decken, ist der Reinertrag des Konzertes als Beitrag zu den Zinsen bestimmt, die an die Landesbank für das auf der Anstalt ruhende und infolge des Umbaues verdoppelte Kapital zu zahlen sind. Hervorragende Künstlerinnen und Kunstler werden an dem Konzert mitwirken. Den Veranstaltern ist zugunsten der so segensreich wirkenden Anstalt ein volles Haus herzlich zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Der erste dieseährige Vortrag(Gymnasialdirektor Dr Cramer[Eschweiler] über Witzmann in Afrika) findet am Donnerstag den 26. d. M. im großen Saale statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag, dem letzten vor dem Feste Allerheiligen, ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen von morgens 7 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet, mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste vormittags von 9 bis 11 Uhr. Am Dienstag den 31. Oktober darf in den Backereibetrieben und solchen Konditoreien, in denen neben Konditorwaren auch Bäckerwaren hergestellt werden, Ueberarbeit stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International. Vom 25. bis 29. Oktober sind die italienischen Stadte Como(See) und Mailand ausgestellt. Von Como sieht man zunächst den Hafen mit dem Ausblick zu der Stadt, die manche bemerkenswerte Bauwerke besitzt wie: Dom, Rathaus, Porta del Torre, Garibaldi-Denkinal usw. Von Como fährt man mit dem Dampfer auf dem herrlichen Comosee nach Moltrafio, Bellaggio, Varenna, Nesso usw. Alle diese malerisch an hohen Bergen gelegenen Orte sind vom Schiff aus ausgenommen. An den Landungsbrücken stehen stets Leute, die mitfahren wollen, oder müßige Gaffer, die die ankommenden Fremden mustern. Ein Dutzend Ansichten von Mailand gibt dem Beschauer einen Begriff von der Schönheit dieser Stadt, deren Rundbild man von den verschiedensten Seiten, auch vom Dache des weltberühmten Domes zu sehen bekommt. Von dem hehren Gotteshaus bringt der Zyklus mehrere Außen- und Innenansichten. Weiter erblickt man das Scalatheater, die Straße Viktor Emanuel und die Galerie Viktor Emanuel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwere Körperverletzung. Gestern abend entstand auf dem Heumarkt zwischen mehreren Personen eine Schlägerei, wobei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>ein etwa 30 jähriger Arbeiter durch einen Messerstich in den Rücken ## schwer verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Wasserrohrverle gungsarbeiten die Geldernstraße von Nievenheimerstraße bis Longericherstraße(am Bahnübergang) vom 2. November ab auf zehn Tage, und behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Zulvicherstraße von Sürzburg- bis Rurstraße vom 20. Oktober ab auf 15 Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 24.Okt. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu 6,00-7,20. Maschinenstroh(Roggen) 4,30, Richtstroh(Flegeldrusch).90, Krummstroh .60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalk. 25.0u.1905. In der ersten Etage eines Fabritneubaues waren heute nachmittag mehrere Arbeiter mit dem Transport einer schweren Schleifmaschine beschäftigt. Plötzlich brach die Decke durch und stürzte die Maschine mit einem der Arbeiter hinunter. Hierdurch erlitt letzterer erhebliche Verletzungen an den Beinen, einen Handbuch, und außeadem wurden ihm an einer Hand zwei Finger abgequetscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hermülheim, 25.9i.1905. In der Nacht zum Sonntag entstand auf dem Gehöft der Geschwister Derkum Feuer, das mit großer Schnelligkeit um sich griff. Eine Scheune brannte fast gänzlich nieder. Es gelang der freiwilligen Feuerwehr, die angrenzenden Stallungen sowie das Wohnhaus durch ihr energisches Eingreifen zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Vergnügungsdampfer Meteor der Hamburg-Amerikalinie ist, wie eine über Lissabon aus Oporto eintreffende Depesche meldet, laut der Köln. Ztg., südlich von Oporto verungluückt. Der Dampfer sollte Dienstag früh mit 135 Vergnügungsreisenden hier eintreffen. Alle näheren Angaben fehlen. An der Küste herrscht seit gestern abend Sturm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
