<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>390895</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feiern heute die Eheleute Josef Wilcke und Adelheid geborene Schneider, Hosengasse 7. Der Jubilar zählt 76 Jahre und die Jubelbraut 75 Jahre. Der Ehe entsprossen 5 Kinder, 3 Töchter und 2 Söhne, mit 9 Enkelkindern. Gestern abend brachte der Männergesangverein Germania den Eheleuten im Hause eine Serenade dar, während auf der festlich aescheückten Hosengasse ein Feuerwerk abgebrannt wurde. Heute norgen fand in der Pfarrkirche St. Peter die Wiedereinsegnung des Jubelpaares durch Hrn. Pfarrer Neuhöfer statt. Vom Kaiser wurde die Ehejubiläumsmedaille verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beförderung. Oberpostinspektor Miller in Koln ist zun Nostrat in Posen ernannt.. Lag Verkehrsvereins findet von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf der Geschäftsstelle, des verve., I. und Streckenkarten heute ab der Verkauf der Marken, hen'g tet,., von.80 uhr bis der Straßenbarn statt und Zwar In om 3. November an werden 1230 Uhr und von 9.nden Marken von morgens.30 Uhr bis abend".30 Uhr ununterbrochen während des ganzen Monats gekauft werden konnen..53 Ausführung von Straßenbauarbeiten Gest" Riehlerwall weiterhin vom 30. Oktober #egaß auf vier Wochen; behufs Ausführung von Kanalbauheiten die Amsterdamerstraße auf 21 Tage für Fuhre werke unb sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tur Warnung. In der Gegend des Hauptbahnhofs treib gegenwärtig ein Schwindler sein Unwesen, der bei Familien angibt, er sei vom Hauseigentümer beauftragt worden, das Dach nachzusehen, ob an demselben Reparaturen notwendig seien. Diese Gelegenheit benutzt der Mann und stiehlt aus den Mansarden. mmern, was er bekommen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Uhrmacher, der sich an einem zwölfeährigen Knaben vergangen hatte." 2 Eine Rheinfahrt mit Hindernissen. Gestern abend, kurz nach 8 Uhr nahm der Dampfer"Bismarck" der Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft von der Kölner Schiffbarücke aus seine Fahrt nach Mülheim auf. Als er nach Verlassen der Station Trankgasse eben umgewendet hatte, verschwanden mit riesiger Schnelligkeit die Sterne an dem vorher klaren Himmel und die Lichter zu beiden Seiten des Rheines. Man sah nur noch in grauenhafte Finsternis, die der herabsinkende, dichte Nebel verursachte. Eine Panik bemächtigte sich der auf Deck befindlichen Passagiere, da der Dampfer noch immer weiter in den Nebel hineindampfte. Bald aber gab der Kapitän Signale; das Schiff drehte auf und versuchte das Ufer zu erreichen. Der Dampfer landete in der Nähe des Deutschen Ringes und mußte neben einem Kohlenschiffe anlegen. Das Schiffspersonal schleppte sodann Bretter und Stangen herbei, mit deren Hülfe es die Passagiere über die Schiffsörper, wo sehr gefährliche Stellen zu passieren waren, ans Land beförderte. Da es stark fror, hatte man vorher Asche streuen müssen. Die größte Angst haben die anwesenden Frauen bei der gefährlichen Landung ausöln. 27.0kt. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr.-- Heu 6,00-7,20. Meschinenstrob,(Rosigen).30, Richtstroh(Plegeldrusch).80, Krümmstroh Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..57-.72, do. vom Bauch.38-.54, Kalbfleisch.66.-- .84, Hammelfleisch.31-.72. Schweinefleisch 1,93-2,03, alles einschl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königliche Bauverwaltung Neubau für das Reiff-Museum und die Architekturabteilung der Technischen Hochschule zu Aachen, Baubote, 75 M. monatliches Gehalt. Bei einer Verkehrsanstalt des Bezirks, Kaiserliche Oberpostdirektion Aachen, Brieftraäger, 900 M. Gehalt. Brauweiler, Landkreis Köln, Rheinische Provinzialarbeitsanstalt, drei Aufseher, je 1000 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. Dudweiler, Polizeiverwaltung, zwei Polizeisergeanten; je 1200 M. Anfangsgehalt. Geilenkirchen, Reg.-Bez. Aachen, Bürgermeisteramt, Gemeindesekretär1200 M. Gehalt. Neuß, Bürgermeisteramt, städtischer Verwaltungssekretär, 2000 M. Gehalt, steigt bis 3400 M. Rölsdorf, Bürgermeisteramt Birge im Kreise Düren zu Rölsdorf, Polizeidiener, 1200 M. Gehalt. Saarbrücken, Königliche Polizeidirektion, Schutzleute für Tages- und Nachtdienst, 1200 M. Anfangsgehalt steigt bis 1600 M. Sulzbach, Bürgermeisteramt, Polizeiwachtmeister, 1500 M. Grundgehalt, steigt bis 2400 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Postschaffner. 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
