<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>390894</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Zur Verhütung von Verwechselungen sei in s sor Notiz in Nr. 288 des Kölner Local-Anzeigers bemerkt, daß auf der Lütticher Weltausstellung die Firma Johann Maria Franz Farina&amp; Co. zur St. Ursula mit der goldenen Medaille ausgezeichnet wurde. Dieselbe Auszeichnung hat die Firma in diesem Jahre auch auf der Internationalen Export-Ausstellung Die Straßenbahnverwaltung veröffentlicht in vorliegender Nummer eine Bekanntmachung betr. die Verlängerung der Jetzund Streckenkarten für den Monat November.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Metzger wegen gemeinschaftlicher Körperverletzung und ein Maurer wegen schwerer Körperveris Auf dem Gereons-Bahnhofe fuhr heute früh beim Ausrangierten der Wagen eine Lokomotive mit dem Tender in eine er Gestohlen wurde vorgestern abend auf der Honestaßze von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>enes sa oeschchstacherghentge ie l ch he anbot. Da die Kriminalpolizei die Sache sofort in die pand nahm, an Ein Zusammenstoßß zwischen einem Straßenbahnwagen und einer Motordroschte ereignete sich, gestern an der Burgmauer. An al Ueberfahren. Gestrn abend wurde in der Sezengalse ein Mann, der etwas angetrunken war, von einem Radfahrer überende altere Frau von enen Aadsahrer Abersturg, Podarge, ie erstatten Persien vorden uicht. beriefe. Des Gezgeieste i Machgenzsrcht lüioslend.30-Rellakroh Eiegeltrusecb.30, Kranmeick Innung hat 260 Mitglieder. Zu einem feierlichen Akt gestaltete sich die Ueberreichung der kunstvoll ausgeführten Diplome der Ehrenmitglieder. Der Vorsitzende hob die verdienstvolle Tätigkeit derselben, nämlich der Herren Schwerer und Stadtverordneter Lamers (Kalk) rühmend hervor. Hierauf hielt Hr. Rechtsanwalt Dr. Klefisch einen wissenschaftlichen Vortrag, worin er namentlich die Strafbestimmungen des Nahrungsmittel- un Fleischbeschaugesetzes, welche für das Fleiſchergewerbe hauptsächlich in Betracht kommen, erläuterte. Der interessante Vortrag gab zu manchen Fragen Anlaß, die von dem Vortragenden beantwortet wurden. Eine sehr lange Debatte bei die Besprechung über die Anstellung eines Schlachtmeisters im städtischen Schlacht- und Viehhof hervor. Das Referat hatte Hr. Stadtverordneter Mertens übernommen, der ausführte, daß die Schlachthofverwaltung mit dem Gedanken umgehe, zur Regelung des Lohnschlachterwesens einen Schachtmeister anzustellen, und so sei die Innung angegangen worden, sich gutachtlich darüber zu äußern. Als weiterer"cund für die Anstellung sei angeführt, daß dadurch die unlauteren Elemente, die sich als Hülfsschlächter Eingang in den Schlachthof verschaffen, denen man die vielen Fleischdiebstähle zuschieben, fern gehalten würden. Auch hätten namentlich die Kleinmeister unter der Willkür der Lohnschlächter öfters sehr zu leiden, weil sie entweder überhohe Gebühren für das Schlachten verlangen oder sich überhaupt weigern, die Schlachtungen vorzunehmen. Durch die Neueinführung sollen diese Mißstände beseitigt werden. Man beauftragte den Vorstand, eine Grundfrage bei den Schlachtöfen und Innungen zu erlassen und diese Angelegenheit auf die nächste Tagesordnung zu setzen. Ueber die Fleischabfuhr referierte der Obermeister. Man beschlossß den Fleischabfuhrunternehmern schreiben, daß sie, sobald ihnen das Fleisch übergeben, Sie auch verantwortlich für die richtige Ablieferung seien. Drei neue Mitöln hat auf Freitag den 27. Oktober, abends 9 Uhr, im Saale der Glükaufhalle am Laurenzplatz eine Generalversammlung anberaumt, um zu dem von dem Centralverband der Gemeindebeamten Preußens beabsichtigten Entwurf des Kommunalbeamten- gesetzes Stellung zu nehmen. Ueber die allgemein als notwendig erachtete Abänderung des bestehenden Gesetzes wird das Mitglied des 13er Ausschusses der Gemeindebeamten Preußens als Vertreter der Rheinprovinz einen Vortrag halten, in dem ganz besonders die Anstellungsverhältnisse der technischen Verkehrs- und Betriebsbeamten Berücksichtigung finden sollen. Bei dem allgemeinen Interesse, welches gerade technische Verkehrs- und Betriebsbeamten an dem Zustandekommen eines Gesetzes haben, in dem auch ihre Verhältnisse genügende Berücksichtigung finden werden, ist wohl anzunehmen, daß der Besuch dieser Versammlung ein allgemeiner und reger werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
