<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390889</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Zoologische Garten hat trotz der vorgeschrittenen Jahreszeit noch einige interessante Tiere erworben. Im Vogelhaus fällt jedem das Paar großer Edelpapageien von der Insel Halmahera im Molukkenarchipel durch die lebhafte Färbung und die außserordentliche Verschiedenheit zwischen Männchen und Weibchen auf. Jenes ist grün gefärbt, mit wenigen roten Flecken, dieses prachtvoll kirsch- und purpurrot mit blauer Zeichnung. Erst eingehende Forschungen haben die Zusammengehtörigkeit dieser beiden so verschieden gefärbter Vögel einwandfrei festgestellt, während ihre Entdecker aus ihnen zwei getrennte Arten gemacht hatten. In der Hirschallee hat ein junges Steppenrind aus Südrußland vorübergehend Unterkunft gefunden. Der elegant gebaute Stier soll nächstes Frühjahr in die reichbesetzten Rinderäuser üübersiedeln und hier voraussichtlich zu Kreuzuigszwecken benutzt werden. Die große Felspartie schließlich hat einen jungen Gemsbock ausgenommen, bekanntlich die einzige europäische Antilope. Jener ist etwa ein halbes Jahr alt und tragt erst kurze Hörnchen, die sich noch zu den bekannten Prickeln entwickeln müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Bahnhofstraße ist, wie wir jüngst mitteilten, das Straßenbahngeleise neu verlegt worden. Bei dieser Gelegenheit erhielt die Straße ein neues Pflaster, wozu teils Asphaltplatte, teils Holz verwendet wurden. Letzteres wurde neben den Geleisen und inmitten der Fahrbahn gelegt. Erfahrungsgemaäß leiden die von den Straßanbahnen durchfahrenden mit Asphaltpflaſter versehenen Straßen ungeheuer durch die Lastwagen, so daß fortährend kostals notwendig sich erweisen. Ob das jetzig spiessige Ausbesserungen als notwendig sich erweisen. Ob das jetzige Verfahren als eine Verbesserung sich erweist, bleibt abzuwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder zurückgegangen, nachdem er in der verflossenen Woche die Höhe von 4,17 Meter erreicht hatte. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 3,60 Meter, gegen 3,75 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>schreibt uns Hr. Pout ote. z/64., Vertrauensmann der Gaschäftsührer des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks sich burch den Algerschesg überzeugen bonen, roezrerge Katho, liken unter den zahlreichen Unterzeichnern des hingegen manche Protestanten, neben einigen Katholiken, die eichung aus diesem oder jenem Grunde ablehnten, an deisen Bestrebungen sich jeder gure. Deutsch,, Weitere Erörtepolitischen Parteiangehörigkeit, beteiligen konn. geckig jedenfaltz rrauensimann der Ortsgruppe, Böln, us, pereszeisch interschesten führte nur verschiedene seine.""itel nebst. eilten versendet, worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K chiste sice Ssenheslthte aie eter.. i.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>sche, e ece, Die Gescheshschie e sce Der Redner verbreitet sich über die Findlingsblöcke, die sich im europäischen Tieseren sund erratische Blöcke aus skandinavischen Aecäihre on Musik, best. Per. nod Laun esäeisga ach dies Gestein mit sich geführt hätten, es beim Schmelzen fallen ließen, aufgegeben und nimmt jetzt, auf neue Beobachtungen gestützt, an. daß die Blöcke aus Gletschern stammen, die so weit von Norden herabreichten. Die Alpen und das skandinavische Gebirge waren die Mittelpunkte der europäischen Vergletscherung. Was die Tierwelt zu jener Zeit betrifft, so waren besonders die großen Elefanten charakteristisch, die größten Landsäugethiere, die es je gegeben hat. Auch das Mammut, das noch vor verhältnisäßig kurzer Zeit in Europa gelebt hat, war stark verbreitet, so daß ein Drittel des heute verarbeiteten Elfenbeines von den Resten dieser Tiere stammt. Besonders viele wurden, nachdem dort 1799 das erste entdeckt worden war, in Sibirien gefunden; im Eise fanden sich sogar noch vollständig erhaltene Tiere, deren Wollpelz dens u. Gashands ach ie. Bescale baer bereitete, hiet alier Pichelt aus der auc Keagesteslgasch sich essen gehe, -72 91 Hk 1905. Die gestern abend abgehaltene Stadtcho mmlung leitete Bürgermeister Algermann, de bemerkte, daß dem Kreisarzt die Begräbnisordnung zur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Oberlandesgerichtsrat Meyer ist zum Senatspräsidenten ernannt und Rechtsanwalt Dr. Witthof aus Hannover in die Liste der Rechtsanwälte beim Oberlandesgericht eingetragen worden. Die Referendare Tischendorf und Blich wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Rheinuferbahn soll bekanntlich noch im Laufe dieses Jahres den Personenverkehr zwischen Köln und Bonn eröffnen. Gestern hat der erste der für den Personenverkehr bestimmten elektrischen Triebwagen die Wirkstätte der Firma van der Typen&amp; Charlier verlassen. Die Farbe des Wagens ist weiß; bei einer Länge von 15 Meter gewährt er 57 Personen Platz. Der Wagen ist in 2. und 3. Klasse eingeteilt. Im Gegensatz zu den bisherigen Vorortwagen befinden sich die Türen zum Einsteigen in der Mitte des Wagens, und zwar hat jede Klasse ihre eigene Türe. Zunächst der Türe findet sich in jeder Klasse ein je sechs Personen fassendes Abteil für Raucher. Durch dieses Raucherabteil gelangt man in das Hauptanteil jeder Klasse. Die Bänke in der dritten Klasse stehen quer und in der Mitte einen Gang freilassend. In der 2. Klasse stehen die Bänke auf der einen Seite quer, auf der anderen längs der Wagenwand. Der Wagen ist für die elektrische Heizung eingerichtet. An Bremsvorrichtungen sind die Westinghouse- und Handbremse vorhanden. Auch ist der Wagen mit einer Luftpfeifen nach Art der Lokomotiven versehen, um sich ganz besonders bemerkbar machen zu können. Zwei kurze, senkrecht stehende Bügel übertragen die Energie von der Oberleitung auf den Motor. Das Gewicht des Triebwagens beträgt über 550 Zentner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>gros-- en detail." M. Weiden, Richmodstr. 31</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
