<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>390897</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die städtischen Straßanbahnen. Der Bericht über die Verwaltung der städtischen Straßanbahnen für den Zeitraum vom 1. April 1904 bis 31. März 1905 ist vor kurzem erschienen. Danach hat der im Vorjahr zu verzeichnende Verkehrszuwachs angehalten. Die geleisteten Wagenkilometer betrugen 14385 305, die Betriebseinnahmen 5427 403, die Betriebsausgaben 3110 347 und der Betriebsüberschuß 2317 056 M. Befördert wurden 55 681 555 Personen. Der geringe Rückgang der Betriebseinnahmen für den Wagenkilometer(37,7 Pfg., i. V. 37,8 Pfg.) wird hauptsächlich auf die gegen das Vorjahr größere Zahl der Abonnenten(15 Proz.) zurückgefuührt. Gegen das Vorjahr ist eine Vermehrung des Betriebsüberschusses von rund 145000 M. zu verzeichnen. Bis zum 31. März 1903 hatte das Unternehmen insgesamt für die Stadt einen Reingewinn von 269 278 M. abgeworfen, während am 31. März 1904 der Abschlußß nur einen Reingewinn von 16243 M. aufweist, also im Berichtsjahre selbst ein Verlust von rund 269000 M. entstanden ist. Daß die Reingewinne nicht gestiegen sind, erklärt sich aus der Steigerung der finanziellen Lasten des Unternehmens. Eine ruhige, stetige Fortentwickelung ist durch zwei Umstände unterbrochen, die allerdings außerhalb der Gerichtszeit liegen. Es ist dies einerseits die Erhöhung der Löhne sämtlicher Betriebsbediensteten, Wirkstätten- und Streckenarbeiter, die zusammen 175000 betragen. Davon entfallen für die Fahrer und Schaffner rund 135000., für die Wirkstätten- und Streckenarbeiter 40000 M. Anderseits ist dies die von der Stadtverordnetenversammlung beschlossene Tarifreform. Welchen Einfluß die Tarifreform auf den Verkehr, auf den Betrieb und auf die Einnahmen ausüben wird, läßt sich zurzeit auch nicht annähernd übersehen. Ueber die Weiterentwickelung des Bahnunternehmens kann erst der Geschäftsabschluß des nächsten Jahres einigen Aufschlugß geben. Der Wertzuwachs an Grundstücken beträgt 64 414., der an Gebäuden 250941 M. An neuen Bahnstrecken wurden gebaut und in Betrieb genommen: Die Verlängerung der Linie Schlachthof--Sübahnhof im Zuge der Luxemburgerstraße bis zur Sülzburgstraße und der Linie Merheim--Bayenthal durch die Goltsteinstraße bis zum Südark. Die seit dem 1. Januar 1904 für die Bahnen der Stadt Köln eingeführte Selbstversicherung gegen Haftpflichtälle hat sich durchaus bewährt. Im Berichtsjahre sind im ganzen 57 Schadenälle reguliert worden. An Entschädigungen sind gezahlt worden 6088 M. für Köperschäden und 583 M. für Machschäden; einem Verletzten wurde durch die Stadtverordneten-Versammlung eine lebensängliche Rente von 360 M. jährlich zugesprochen. Vier Schadenälle, darunter ein schwerer(Schädelbruch) sind noch nicht erledigt. Der Bestand des Haftpflichtfonds betrug am Schluß des Berichtsjahres 102639 M. Zum Zwecke des billigeren Brennmaterialienbezuges für die sämtlichen Beamten, Bediensteten und Arbeiter der städtischen Bahnen ist die Gründung einer Kohlenmasse vorgenommen. Ein Antrag auf Errichtung einer besonderen Pensionszuschußkasse für die Straßenbahnbediensteten befindet sich noch in der Prüfung. Die am Stammheimerwege errichteten Wohntäuser für Straßenbahnbedienstete haben sich immer mehr als eine segensreiche Einrichtung erwiesen. Von den verfügbaren 66 Wohnungen waren am Schlusse des Berichtsjahres 63 vermietet. Für die Errichtung weiterer Wohntäuser in Merheim sind Entwürfe ausgearbeitet. Die höchste Tageseinnahme im Jahre war am Montag den 23. Mai(Pfingstmontag) mit 24752 M.(i. V. 22179), die niedrigste Tageseinnahme am 24. November v. J. mit 9091 M. (i. V. 8515) zu verzeichnen. Die Jahresrechnung des Unternehmens einschliefßlich des Vortrages eines Betriebsverlustes des Vorjahres von 2564 M. schließt mit einem Bruttogewinn von 41442 M. ab. Nach Ueberweisung der notwendigen Abschreibungen in den Erneuerungsfonds, nach Verzinsung der Anleiheschuld usw. ergibt sich noch ein Fehlbetrag von 22885 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beförderung. Oberlandesgerichtsrat Meyer in Köln nicht wie es infolge eines Druckfehlers in der letzten Nummer hieß Oberlandesgerichtspräsident] ist zum Senatspräsidenten ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Oratorium der h. Cäcilia von A. Wildberger, welches I vor kurzem bei seiner Aufführung durch die vereinigten Chöre der 1 St. Michaelspfarre einen so großen Beifall fand, wird einem vielI fach gehegten Wunsche entsprechend am Donnerstag den 9. Novem# ber, abends 8 Uhr, im Konzertsaale der Bürgergesellschaft noch I einmal zur Aufführung gelangen. Der Reinertrag soll auch diesmal 1 wieder zu einem guten Zwecke verwendet werden, nämlich zur 1 Weihnachtsbeſcherung und Unterstützung dürftiger Mitglieder des Katholischen Arbeitervereins Köln-West.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzelleni straße 37, ist für diese Woche ein Bild des voraussichtlichen Königs I von Norwegen, Prinz Kar" von Däneumark, und seiner Familie I ausgestellt, ferner ein Bild des neuen preußischen Handelsministers V Dr. Delbrück. An anderen Ansichten sind ausgestellt: die Eisenbahn1 brücke bei Salerno im Isanzotal, eine Auktion von Vollblutpferden I in Hoppegarten. Weiter ist veranschaulicht die Ankunft des rumi nischen Passagierdampfer Carol l. im Hafen von Konstantinopel, I die Beisetzung des Generals Kondratenko in Petersburg, der Emp1 fang des Fürsten Ferdinand von dem Ministerium des Aeußern I in Paris, ein Fächer und Zylinder von der Fächer-Ausstellung in Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Postverkehr mit Rußland. draßther.) Berlin, 28.Okt.1905. Der Reichsanzeiger macht bekannt: Infolge der Unterbrechung des Verkehrs auf den russischen Eisenbahnlinien kann die die Post nach Rußland bis auf weiteres nicht mehr auf den gewöhnlichen Wegen abgesandt werden. Es wird versucht werden, sie, soweit angängig, auf anderen Wegen, insbesondere auf dem Seewege, zu befördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wenn's regnet und schneit. Der Winter ist da! Drei Grad Reaumur am Sonntag den 22. d. M. frühmorgens, am Montag beim Aufwachen die große Ueberraschung, daß eine Schneedecke die Erde einhüllt. Das blendende Weiß schimmert in die Schlafkammer, man reibt sich die Augen und prüft, ob es einem nicht etwa trügerisch flimmere vor den Augen, denn so früh ist man den Schneefall nicht gewohnt. Bis herunter ins Tal von Wiesbaden, das nach Daniel das wäraste Deutschlands ist, liegt der Schnee, und selbst in den Straßen, unter denen die Kochbrunnenleitung herführt. Die Luftschachte dampfen; der warme Schwaden bringt den Schnee rundum zum Schmelzen, bald sind die ganzen Straßen frei, aber die Höhen rundum bleiben weiß, und die höchsten Spitzen machen gar nicht Miene, ihre Decke überhaupt noch abwuschütteln. Die Bäume und Sträucher bieten einen mertürdigen Anblick. Meist sind sie noch geschückt mit Laub, das in den herbstlichen Farben schimmert.-So können sie eine geschlossene Menge Schnee aufnehmen und sehen teilweise wie Schneedächer aus. Manche Baumarten, wie die Nüsse und Kastanien, sind empfindlicher; der eine Froſtmorgen hat all' ihre Blätter tödlich getroffen, und bis Abend standen sie entlaubt. Daß das Kartoffelkraut in den Feldern erfroren ist, will nicht viel heißen. An die noch steckenden Knollen reichte der Frost nicht heran. Der Schaden in den Gemüse- und noch mehr in den Blumenärten ist bedeutend. Ein Obergärtner schätzte mir gegenüber den Schaden, den die größte Blumenärtnerei Wiesbadens erlitten hat, auf mehrere Tausend. Die Weinstöcke sind plötzlich fertig. So sehr auchhit höher gelegenen Orte im Rheingau die Weinernte hinauszuschlebe sich bestrebten, sie müssen jetzt sofort in die Lese dings haben die Rieslingtrauben infolge ihrer sahen P lange Regenwetter merkwürdig gut ertragen.##ug#ie über vermögen sie jedoch nicht stand zu huaggr, Leimen: und Stiele erfroren sind. Sonn bfleate man Aber heuer scheint sich Martinus um drei Wochen verfuüht zu haben und jetzt schon mit weißem Mantel angeritten zu sein. Die Landleute stehen mit ihren Pferden mitten im Schneefeld, um zu ackern, denn die Arbeit leidet keinen Aufschub. Es mag manchem Jäger gar nicht unwillkommen sein, daß er jetzt schon mit Wintergamaschen und Pelzwerk zur Hasenjagd ausrücken kann, wie man es zu sehen Gelegenheit hatte. Der Schnee ist aus dem Felde zwar jetzt verschwunden, aber bei 2 Grad Kälte, wie wir heute, am 25. d.., morgens, haben, mag es bald wieder schneien oder Schnee mit Regen vermischt geben. Hoffentlich bewahrheitet sich die Volksregel: Wenn es vor Martini friert, dann erfriert der Winter. Df.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Indianergeschichten. In Brieg erschoß sich der begabte dreizehnährige Schüler Fritz Grosser, der durch das Lesen von Indianergeschichten verdreht gemacht worden ist. Er wollte-- wie er angab-- in die ewigen Jagdgründe eingehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 2. November stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Anfrage Moritz und Genossen betreffend die Art der in der Umsatz- und Wertzuwachsteuerordnung vorgesehenen Feststellung des gemeinen Grund- und Gebäudewertes, Ueberlassung des Gürzenichs an die Heilsarmee zu einem Vortrag des Generals Booth, Instandsetzungen und Neueinrichtungen in den Räumen des Kunstvereins im Museum Wallraf-Richartz, Beschaffung von vier weiteren Spümaschinen für die Straßenreinigung, Anträge des sozialdemokratischen Vereins betreffend die Erweiterung des Gemeindewahlrecht und Einführung von Bezirkswahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein Rheinischer Binnenschiffahrt-Interessenten trat gestern vormittag im Stapelhause zu seiner sechsten Hauptversammlung zusammen. Nachdem Hr. Edm. Piper die Vertreter der Behörden und die in großer Zahl erschienenen Mitglieder begrüßt hatte, sprachen Begrüßungsworte Hr. Geh. Rat Pelman namens der Stadt Köln, Hr. Kommerzienrat Dr. Neven-Du Mont namens der Handelskammer und Hr. Kommerzienrat Vorster namens des Vereins der Industriellen. Hr. Piper gedachte kurz der Tätigkeit des Vereins. Zu denjenigen Fragen, die ihn bisher chon beschäftigten, sind neue hinzugetreten. In der Schwebe sind noch die Fragen betr. Schiffahrtsabgaben, Schiffahrtsmonopol und Binnenschiffahrtsstatistik. Erster Gegenstand der Verhandlung war: Die neuen Industriesäfen am Niederrhein. Ueber die wirtschaftliche Seite des Themas sprach Hr. Handelskammersyndikus Dr. Woltmann(Ruhrort), während über die technische Seite Hr. Oberingenieur Schnell(Duisburg) sich äußerte. Hr. Baurat Steuernagel(Köln) macht einige Mitteilungen über den neuen Industriehafen der Stadt Köln, der bekanntlich auf der rechten Rheinseite mit einem Kostenaufwande von 5 Mill. M. erbaut wird. Der Hafen wird aus zwei Teilen bestehen: dem 500 Meter langen Vorhafen und dem etwa 1000 Meter langen, 90 Meter breiten Industriehafen. Der Bahnanschluß erfolgt nach Kalk. Die vorhandenen Industriellächen sind von verschiedener Größe. Ob sie verkauft, vermietet oder in Erbpacht gegeben werden sollen, unterliegt noch der Beschlußßfassung. Der ganze Hafenbetrieb wird elektrisch eingerichtet werden. Der zweite Verhandlungsgegenſtand betraf die Sonntagsruhe in der Binnenschiffahrt. Der Geschäftsührer des Vereins, Hr. Dr. Stupmann(Ruhrort), beschränkte sein Thema, indem er nicht über die Mindestruhezeit, auch nicht über die Sonntagsruhe in der Personenschiffahrt, sondern nur über die Sonntagsruhe bei der Gütereförderung sprach. Er glaubte feststellen zu können, daß bei der Behandlung dieser sozialen Frage eine Uebertreibung sich eingestellt habe. Der Redner glaubte die Frage, ob die Verhältnisse in der Binnenschiffahrt so seien, daß die Einführung der Sonntagsruhe nötig sei, mit einem Nein beantworten zu können. Dazu hielt er sich für berechtigt auf Grund des Ergebnisses einer Statistik, die über die Beschäftigung an Sonntagen in den vier arbeitsamsten Monaten des Jahres aufgemacht sei. Der Vorsitzende teilte mit, daß der Vorstand sich ebenfalls mit der Frage befaßt, eine Entscheidung aber noch nicht getroffen habe. Nach den Vorträgen wurden die geschäftlichen Angelegenheiten erledigt. Nachmittags wurde die Werft der Firma Gebr. Sachsenberg in Köln-Deutz besichtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
