<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390891</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiserin Auguste Viktoria vollendete am Sonntag ihr 47. Lebensjahr. Das deutsche Volk bringt ihr zu dem festlichen Tage aufrichtige Glückünsche dar. In diesem Jahre hat die Kaiserin die Freude erlebt, daß ihr Erstgeborener, der Kronprinz, eine edle deutsche Fürstentochter zu seiner Gemahlin wählte und daß auch ihr zweitältester Sohn Prinz Eitel Friedrich aus einem deutschen Fürstenhause eine Braut den kaiserlichen Eltern zuführte. Gott schütze und erhalte die Kaiserin noch lange Jahre!-- Die Gebäude der städtischen und staatlichen Behörden hatten deshalb gestern Flaggenschmuck angelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Schulunterricht an den Volks- und höheren Schulen während der Zeit vom 15. November bis 15. Februar ist bekanntlich durch generelle Verfügung der Königlichen Regierung dahin geregelt, daß derselbe morgens 8 1/2 Uhr beginnt. Der Schluß des Vormittags- wie der Beginn des Nachmittagsunterrichts erfahren dagegen keine Aenderung. Die Schulmessen beginnen gleichfalls eine halbe Stunde später.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Wendelinusfeier in Mügersdorf litt gestern sehr unter der Witterung. In den Vormittagsstunden und auch in den ersten Stunden des Nachmittags trafen zwar viele Personen aus Köln und den umliegenden Orten in Mügersdorf ein, um in der dortigen Kirche ihre Andacht zu verrichten, so daß das geräumige Gotteshaus stets gefüllt war. In den späteren Nachmittagsstunden aber, wo sonst bei günstigem Wetter aus Köln Tausende herbeiströmen, stockte der Verkehr fast ganz. Die Straßenbarn, die einen 2 1/2 Minutenverkehr eingerichtet hatte, war denn auch in der Lage, dem Bedürfnis vollauf zu entsprechen. Die Feier dauert bis einschliefßlich nächsten Sonntag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtrathswahlen. Auf die heute abend 8 1/2 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfindende Versammlung der Kölner Zentrumspartei sei hierdurch nochmals hingewiesen. Das Erscheinen aller Zentrumsähler ist dringend geboten, da nicht nur die Kandidaten für die dritte Wählerklasse aufgestellt werden, sondern auch der Rechenschaftsbericht der Zentrumsfraktion erstattet und ein Vortrag über kommunale Steuerfragen, insbesondere über die Wertzuwachssteuer, gehalten werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine sozialdemokratische Wäheerversammlung stellte gestern nach Besprechung des sozialdemokratischen Gemeindewahlprogramms als Kandidaten für die Stadtverordnetenwahl auf: Arbeitersekretär Bartels, Redakteur Dr. Erdmann, Verleger Giesbach, Schneider Fulls, Parteisekretär Hofrichter, Schreiner Rieger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Beamtenjubiläum. Die Herren Oberpostassistenten A. Krüger, I. Weitzmann, P. Lichtenberg und F. Weismann vom Kaiserlichen Postamt(1 konnten im Laufe dieses Jahres ihr fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum seien. Aus diesem Anlaß fand am Samstagabend im Hotelrestaurant Gutenberg zu Ehren der Jubilare eine von den Kollegen vorbereitete Festlichkeit statt, zu der sich auch Hr. Postdirektor Rose sowie Hr. Postinspector Kühme eingefunden hatten. Hr. Oberpostassistent Werner hieß die Anwesenden und ganz besonders die beiden Vorgesetzten herzlich willkommen. Alsdann brachte Hr. Postinspector Kühme in einer warmen Ansprache den Jubiliren die herzlichsten Glückünsche dar. Hr. Werner überreichte dann nach Verlesung einer Anzahl eingetroffener Glückwunschtelegramme jedem der Jubilare ein von den Kollegen gewidmetes Erinnerungszeichen. Hr. Oberpostassistent Lichtenberg sprach im Namen der Jubilare für die ihnen zu teil gewordenen Ehrungen und Geschenke den herzlichsten Dank aus und brachte ein Hoch auf das Postamt II aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Scheue Pferde. Gestern früh kamen zwei vor einem Flaschenmilchwagen gespannte Pferde ohne Führer in rasendem Galopp aus der Kaesenstraße. Die Tiere rannten mit dem Gefährt um den Brunnen am Eifelplatz herum in der Richtung gegen einen dort haltenden Wagen der elektrischen Straßenbarn. Passanten gelang es, die Tiere von dieser Richtung abzudruängen. Die Pferde stürmten dann mit dem Wagen gegen einen Baum auf dem Bürgersteig und kamen hier zu Fall. Der Wagen mit den Milchflaschen blieb mit Ausnahme der Deichsel unbeschaädigt. Ein Pferd erlitt eine schwere Verletzung am Hinterschenkel. Nach Aussage des Kutschers sind die Pferde durch ein Automobil scheu geworden.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>meist mit zuviel Pedal-- noch Toccata in-moll von Bach, Gavotte von'Albert und die von Liszt bearbeiteten deutschen Tänze von Schubert aus den Soirees de Vienne. Wie verlautet, will Burmester im Januar noch ein zweites Konzert geben, für das man ihm einen besseren Besuch wünschen möchte, da am Donnerstag der Saal leider recht schwach besetzt war. Hermann Kipper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ihr 25jähriges Dienstjubiläum feierten am Samstag die beiden Brüder Hermann und Ludwig Pütz, Cranachstraße 30, als Lademeister bei der Königl. Eisenbahn-Direktion. Die beiden Brüder, welche auch zusammen den Feldzug 1870--71 mitgemacht hatten, traten danach in den Staatsdienst, in dem sie ununterbrochen gemeinsam gearbeitet haben. Von seiten der vorgesetzten Behörde wurde durch Hrn. Vorsteher Nagel auf Bahnhof Gereon den Jubiliren ein schönes Diplom und die vom Kaiser gestiftete Verdienstauszeichnungsmedaille, sowie ein namhaftes Geldgeschenk überreicht. Von den Kollegen wurden ihnen hübsche Geschenke gewidmet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stadttheater. Der fünfte Novitätenabend findet am Donnerstag den 26. d. M. statt. Zur Aufführung gelangt das Werk eines jungen, wenig bekannten Dichters: Zar Peter, Drama in vier Akten von Otto Erler. Das Stück behandelt den Konflikt zwischen Peter dem Großen und seinem Sohn Alexei. Die Draufführung hat am 19. d. M. in Dresden am Königl. Schauspielhaus stattgefunden. Die vier Hauptrollen werden von Hrn. Siebert (Peter), Lindner(Alexei). Alten(Menschikoff) und Frl. Frey (Katharina), gespielt. Die Regie führt Hr. Direktor Martersteig. Wegen der umfangreichen Vorbereitungen zu dem überaus schwierigen Stück bleibt am Montagabend das Alte Theater geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Kaminbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause in der alten Wallgasse. Die Feuerwehr war eine Viertelstunde tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mit blanker Waffe mißhandelt wurde in vergangener Nacht in der Trankgasse ein Monteur von einem Artillerie-Unteroffizier. Ein Schutzmann stellte den Tatbestand fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>K Köln, 23.0kt. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Hen 6,00-.20, Maschinenstroh(Roggen) 4,30, Richtstroh(Flegeldrusch).80. Krummstroh .60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 23.0k1.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. 653 Ochsen, darunter 494 Weideochſen; a. v fleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 5, b. Junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere, ausgeuästete 80-82, c. mässig genährte junge, ältere 72-74, d. gering genährte jeden Alters 67--70. Weideochſen M. 67--75 585 Kühe, darunter 160 Weidenühe; a. volllleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00--00, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 72-00, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 68-70, d. mässig genährte Kühe und Kalben 64-66. Weidenühe 64-72. 41 Bullen; a. vollfleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 73, b. vollfleischige jüngere 70. c. mässig genährte jüngere und ältere 66--68, d. gering genährte jüngere und ältere 62-64, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Beste Stallochsen sehr gefragt, ältere geringere sowie Weidevieh ruhig bei etwas Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
