<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>390893</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liebstähle in einem Schulhause. In letzter Zeit wurden aus der Schule am Zuweg den Kindern Mützen, Ueberzieher und andere Kleidungsstuücke gestohlen. Gestern vormittag verschwanden fünf Ueberzieher, 15 Mützen, zwei Hüte und einige Schals. Ein Knabe wurde am Nachmittage mit einem gestohlenen Ueberzieher auf der Straße getroffen. Auf Befragen gab er an, den Ueberzieher von einem anderen Knaben geschenkt bekommen zu haben. Später fand man in dem Keller eines Hauses an der Elsaßstraße zwei der gestohlenen Ueberzieher und eine Mütze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K Köln, 25.0kt. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heu 6,00-.20, Maschinenstroh(Roggen).30, Richtstroh(Flegeldrusch) 5,10, Krummstroh .60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Drittes Abonnementskonzert in der Kölner Bürgergesellschaft. Das Programm, welches Hr. Kgl. Musikdirektor M. Granzow für dieses Konzert aufgestellt hatte, war wieder recht anziehend. Das Hauptinteresse bot natürlich Beethovens erste Sinfonie in-dur, die Steinbach in dem dieseährigen ersten Gürzenichkonzert ebenfalls spielen ließ. Das Werk ist über 100 Jahre alt(1799 begonnen, 1800 zu Ende geführt), aber es hat von seiner Frische noch nichts eingebüßt. Man kann nicht begreifen, daß es Leute gibt, die des Meisters erstes sinfonisches Werk längst ad acts gelegt wissen wollen. Granzow brachte das herrliche Werk mit seiner geschulten Kapelle meisterhaft zu Gehör. Aus dem übrigen Programm verdient noch besonders das Vorspiel zu Der Rubin von E.'Albert und Benedictus aus op. 37 Nr. 3 von A. C. Mackenzie hervorgehoben zu werden. Das Konzert war recht gut besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Brauer wegen Unterschlagung, ein Kellner und eine Dirne wegen Diebstahls, ein Klempner wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, ein Hausdiener wegen Unterschlagung, ein Anstreicher wegen Fahrraddiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Die Polizei nahm 20 Frauenspersonen fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Warnung. Ein ungefähr dreißigähriger Schwindler von sicherem gewandtem Auftreten und des Deutschen mit englischem Akzent mächtig, versucht in den letzten Tagen bei verschiedenen Personen, Geld zu erschwindeln, indem er sich als Sekretär des amerikanischen Generalkonsulats ausgibt und erklärt, daß ein entfernter Verwandter in Amerika ihnen eine bedeutende Erbschaft hinterlassen habe. Die seitens der Regierung angestellten Ermittelungen hätten ergeben, daß andere Erbberechtigte nicht vorhanden, und daß nach Erstattung der Ermittelungsgebühren im Betrage von 13., zu deren Empfang er sich bereit erklärt, die Erbschaft in Kürze zur Auszahlung gelangen werde. Vor dem Schwindler wird gewarnt; alle von demselben geschädigten Personen mögen sich umgehend bei dem sechsten Kriminalbezirk, Moltkestraße 151, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zusammenstoßß. Heute mittag kurz nach 12 Uhr stieß auf der Burgmauer, gegenüber der Mariengartengasse, ein Straßenbahnwagen mit einer Motordroschke zusammen; an letzterem wurde ein Rad gertrümmert. Personen kamen nicht zu Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stadttheater. Der Erstaufführung des Dramas: Zar Peter, die, wie schon mitgeteilt, am Donnerstag stattfindet, wird der Autor, Hr. Dr. Otto Erler aus Dresden, persönlich beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gürzenichkonzert zum Besten der Kölner Krippe. Auch in dieser Konzertsaison-- am 12. November-- stellt der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Gesangverein sein Können wieder in den Dienst der Kölner Krippe und zwar in den Rahmen eines großen Gürzenichkonzertes. Wir verweisen unsere Leser auf das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verhaftet. Wie schon kurz mitgeteilt, verhaftete die Kriminalpolizei einen Sekretär eines hiesigen Rechtsanwalts. Der Verhaftete hat seinem Rechtsanwalt 3000 M. unterschlagen sowie einen Scheck gefälscht. Der Festgenommene gibt an, er habe mit einer Frauensperson Verkehr gehabt, die ihn zu der Unterschlagung getrieben habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Zweigverein Köln des Allgemeinen deutschen Sprachvereins begann am Samstag die Reihe seiner dieswinterlichen Veranstaltungen mit einem forschönen Vortrag des Direktors des Gymnasiums zu Neuwied, Professors Dr. Alfr. Biese. über das Wesen und die Kundgebung des Dichteremütes. Vorher leitete der neue Vorsitzende des Vereins, Herr Oberlandesgerichtsrat Reusch die Sitzung ein mit warm empfundenen Worten auf seinen verstorbenen Vorgänger Herrn Oberlandesgerichtsrat Rud. Scheerbart, dessen gute Charaktereigenschaften hervorhebend. Herr Prof. Biese begann seine geistvollen Ausführungen mit der Feststellung, daß das Gemütsleben in unserer Zeit keine Vermehrung und Vertiefung erfahren habe. Den früheren weiteren, mit der Seele identischen Begriff des Gemutes haben die Romantiker zu Anfang des 19. Jahrhunderts verengert; es tritt in Gegensatz zu dem scharfen Denken und der Thatkraft und ist in der Welt des reichen und weichen Gefühls zu Hause. Wenn es auch falsch ist, anderen Völkern, in deren Sprache das Wort Gemüt nicht übersetzt werden kann, dieses Gefühl abzusprechen, so hat doch schon Tacitus die Innerlichkeit als einen Charakterzug der Deutschen gerühmt. Das Werk, das am tiefsten in des Dichters Gemüt einführt, ist Goethes Tasso, und zwar wird darin sowohl die Psychologie des gesunden Dichterherzen als auch die Pathologie der kranken Dichterseele geschildert. Der Dichter lebt im Widerstreit der idealen Welt, die er sich schafft, und der realen Welt mit ihren Notwendigkeiten. Auch in Goethes Leben bewegten sich sein Dichterberuf und sein staatsmännisches Amt in Widersprüchen. Sein Tasso ist nicht allein eine große Beichte, sondern ein Dichterbild geworden. In feiner Weise zeigt der Redner an dem Drama und anderen Beispielen, wie das Dichteremüt die ganze Natur beseelt, wie der Dichter ein König ist, der mit einem Zauberwort auch das Leblose und selbst abstrakte Begriffe in lebendiger Form und Personifikation anschaulich vor unserem Auge erscheinen laßt, und wie Phantasie und Gemüt dem Dichter das eigenartige Weltbild schaffen. Wie aber das Dichteremüt durch die Erhebung in höhere Sphären oder durch den den Pessimismus bauenden Humor der Menschheit zum Segen gereichen kann, so hat es auch seine Schattenseiten, und diese zeigen sich besonders dentlich in der problematischen Natur des Tasso. Er beweist, wie das einsame Gemüt verbittert, grüberisch, mißtragisch und haltlos macht, den richtigen Maßstab für Lob und Tadel verkennen läßt und die Selbstzucht ertötet. Auch Grillparzers Sappho zog Prof. Biese noch in den Kreis seiner Betrachtungen, in welcher er aber mehr die Eifersucht des Weibes erkennt als die verderbenbringende, das Erdenleben zerstörende Wirkung des Gemütes; die Notwendigkeit der Opferung Sapphos ist sogar unbegraündet. Wohlverdienter Beibeehrt sich, den Eingang sämtlicher Herbst- und Winter-N haltigster und gediegener Auswahl ergebenst anzu Gegen Rheumatismus, Gicht, Nervenschmerzen, Erkältungen. Hüsteh(Ischias, Hexenschuss) ist die seit mehr als 20 Jahren mit beispiellosem Erfolge angewandte ein Hausmittel, welches jedem derartig Kranken in kürester Zeit Scitung oder Linderung Preis pro Flasche 2 Mark, 1/2 Fl.--1 Mark, 3 Flaschen franko jeder Station.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
