<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390887</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>hr. Reichsbankpräsident Koch ist gestern hier eingetroffen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>fertig und nach Mass- Köln, Ehrenstrasse 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>chalt and de date Pteiearsadel. 132. Heri,. shoihe in Kalt.:4 Ehtendplom de Rheinischen, Sla shütten: 1 Schwurgericht. In der gestrigen Verhandlung hatte sich der zwanzigährige Schlosser Karl Niesen aus Stammheim wegen vorsätzlicher Körperverletzung mit tödlichem Ausgange zu verantworten. Am 5. Juni waren eine Anzahl junger Leute aus Stamm nach Niehl gefahren und hatten dort ein Tanzlokal besucht. Hier brach der alte Zwist zwischen den jungen Burschen dieser beiden Orte wieder aus, so daß es bald zu Schlägereien kam. Au, de Heimwege wurde Nießen verfolgt und will in Notwehr mit einem Messer um sich geschlagen haben, wobei er den Tagelöhner Johann Liehrenfeld so englücklich traf, daß der Tod bald eintrat. unter Zubilligung mildernder Umstände wurde der Angeklagte zu drei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Strafkammer, Ein Schutnam aus Deuz wirde,wegen und dessen Braut hatte zu schulden kommen lassen, zu 30 M. Geld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schöffengericht. Vom Züchtigungsrecht. Ein Kaufmann hatte seinen Lehrling mit einem Gummischlauch geschlagen, so daß der Junge eine Anzahl blauer Striemen davontrug. Der Junge soll sich des Diebstahls schuldig gemacht und Koth in ein Nachbarhaus geworfen haben. Der Verteidiger berief sich aufs des Handelsgesetzbuches, wonach der Lehrherr den Lehrling zur Arbeitsamkeit und zu guten Sitten anzuhalten habe. Davon ausgehend nahm der Verteidiger für den Angeklagten das abgeleitete Züchtigungsrecht in Anspruch und führte aus, daß eine Ueberschreitung desselben nicht gegeben sei. Der Staatsanwalt beantragte 20 M. Geldstrafe. Das Urteil lautete freisprechend. Das Züchtigungsrecht an sich könne nicht bestritten werden. Der Umstand, daß der Junge blaue Striemen auf dem Körper gehabt, beweise nicht eine Ueberschreitung des Züchtigungsrechtes, auch nicht der Gebrauch eines Gummischlauches. Von einer Mißhandlung, die über das gewöhnliche Maß des Züchtigungsrechtes hinausgehe. könne bei den vorliegenden groben Exzessen keine Rede sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Oetursev. Jahoskiue v. Aus tgzeheis, Schoss, Piüanstr. 321.: Joh, 5. 2. Jo), idauger gestr Ai.Ie Speier, S. v. Bater, Böigen, Maschienboe," Joh. Werner, Fabr.-Arb., Venschlosser, Moarienstxzst, 8. v. Hof Maurer, Schrein., Turnerstr. 4. vertraße 40.--.22., Fahr.-Arb., Lenauplatz 6.: Lambert, S. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
