<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>390973</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Emil Kaiser will in seinem Karneval(Köln, 1906. P. Neuner. 171.) einen"Sittenroman aus dem Köln des 20. Jahrhunderts" bieten. Ein"Roman" ist's nun ja eigentlich nicht, sondern Bilder aus den drei tollen Tagen eines der letzten Jahre. Es ist nichts weniger als ein Buch für den Familientisch; mit seiner Masse abstoßender naturalistischer Einzelheiten eignet es sich nur für sehr ernste und reife Leser, die etwas anderes suchen als die Befriedigung wüster Neugierde, und ob die Grenze des zur Charakterisierung des Kölner"Fasteleers" Nötigen nicht wiederholt üüberschritten ist, darüber mag man streiten. Aber Kaiser ist jedenfalls ein ernster Mann, und Lüsternzeit kann man auch seinen widerlichsten Szenen nicht nachsagen. Die allerschlimmsten Dinge, wie die Lichteßball-Orgie auf dem Gürzenich(1904), werder nur gestreift, aber es bleibt noch reichlich genug übrig, um das Straßen- und Kneipenleben des"vatersädtischen Festes", an den drei tollen Tagen als eine Schule der Unzucht und Völlerei für hohe und niedere Kreise-- hier schont der Verfasser keinen Stand-- zu kennzeichnen. Kaiser rügt in einem Nachwort"die lange Dauer der-Saison- und die übertriebene Wichtigkeit, die der Sache vielfach beigelegt wird"; er erkennt ausdruücklich und mit Recht an,"daß eine Reihe der in diesen Dingen führenden Männer im letzten Jahrzehnt mit großem Eifer bestrebt gewesen ist, das Gesamtuivean des Festes zu heben und insbesondere die Zote in Wort und Geberde auszuscheiden. In den Sitzungen ist das zweifellos gelungen. In ihrem noch zu führenden schweren Kampf gegen die Zuchtlosigkeit auf der Straße, in den Wirtschaften und in den Balllokale mögen sie mein Buch als Bundesgenossen begrüßen". Das kann man tun, bei manchen Bedenken im einzelnen. Namentlich bedauern wir, daß der Verfasser es versäumt hat, in dieses wüste Bild einige Lichtfiguren hineinzuzeichnen. Eigentlich ist der gute Schlosser Wermelskirchen die einzige anständige Person; einige bessere Charaktere treten ganz überflussigerweise mit einem oder beiden Füßen in den Sumpf, der ganze Rest, und zwar die erdeückende Mehrheit ist, allenfalls einige gleichgültige Statisten abgerechnet, mehr oder weniger Gesindel der verschiedenen Gesellschaftsklassen-- so schlimm ist Köln doch auch in den Karnevalstagen nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadttheater. Der Erstaufführung seiner Oper Schlaraffenland, die, wie schon mitgeteilt, am Freitag stattfindet, wird der Komponist, Hr. Karl Weinberger, personlich beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>( Geschäftsverkehr. Da das Fest der h. Dreiönige kein gesetzlicher Feiertag ist, unterliegt der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen an diesem Tage keinerlei außergeröhnlichen Beschränkungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der 10 Uhr-Ladenschluß findet in der nachsten Zeit bis einschliefßlich 30. September nur an folgenden Tagen statt: 24. Februar(Karnevals-Samstag), 14. April(Oster-Samstag) und 2. Juni(Pfingst-Samstag).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. In verflossener Nacht erschoß sich in einer hiesigen Gastwirtschaft ein Schuhmacher aus Querenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schreiner wegen Ladendiebſtahls, ein Reisender wegen Unterschlagung, ein Arbeiter und eine Ehefrau auf Grund Haftbefehls, zwölf Frauenspersonen wegen Umhertreibens, ein Schreiner wegen Diebstahls, ein Zwangsögling wegen Entweichens, ein Installateur und ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Bergmann und ein Bureaugehülfe auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalen. Verliehen ist der Charakter als Geheimer Nostrat dem Nostrat Rebmann in Köln; der Charakter als Postdekretär dem Oberpostassistenten Georg und dem Postassistenten Max Pohl in Köln; der Titel Oberpostassistent dem Postassistenten Machold in Kalk; der Titel Obertelegraphenassistent dem Telegraphenassistenten Sonntag in Köln. Erasmäßig angestellt als Postsefretäre die char. Postdekretäre Jammerten und Wilh. Weber in Köln; als Postassistenten der Postassistent Schaaf in Köln; die Postanwärter Geleert in Köln-Sülz und Degenhardt in Frechen; als Telegraphenassistenten der Postassistent Büsgen und der Telegraphenanwärter Kausche in Köln; als Telegraphengehülfin die Telegraphengehülfin Pollmann in Köln. Versetzt der Oberpostinspektor Nostrat Miller von Köln nach Posen; der Postdirektor Wiegand von Rheine(Westf.) nach Köln; der Postinspector Gerst von Berlin nach Köln; der Oberpostpraktikant Tornow von Köln nach Oeynhausen. In den Ruhestand sind getreten der Postdirektor Schauff in Köln, die Postdekretäre May und Stamm in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bedingen, Bürgermeisteramt Lauthausen, Siegkreis, Polizeidiener, Jahresgehalt 1000., steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Orken, Gemeindeverwaltung zu Elsen, Wegenärter und Nachtwächter, 700 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Saarbrücken, Königl. Gefängnis, Hulfsaufseher, 90 M. Diäten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. preußische und Großherzogl. hessische Eisenbahndirektion Mainz, 25 Stationsaspiranten, 1140 M. Gehalt, steigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern nachmittag auf dem Salierring ein Laufbursche von einem einsännigen Wagen. Der Junge trug schwere Verletzungen am Unterleib davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>C. Unfälle. In einem Hause am Blaubach schlug ein Mädchen, das in Krämpfe verfallen war, die brennende Lampe um. Das Kind erlitt erhebliche Brandwunden an den Fußen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auf dem Friesenplatz stürzte ein Metzgergeselle von seinem Rad und zog sich eine Gehirnerschütterung zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Blinder Lärm. Gestern nachmittag ließ die Verwaltung des Bahnhofs Gereon das dürre Gras auf dem Bahndamm in der Nähe der Moltkestraße abbrennen. Passanten, welche den brennenden Bahndamm sahen, glaubten, es sei Brand ausgebrochen. Es wurde von der Moltkestraße aus telephonisch die Feuerwehr alarmiert. Ebenso wurde die Feuerwehr zweimal kurz hintereinander vom Venloertor aus alarmiert. Da die Feuerwehr annahm, es sei Großfeuer ausgebrochen, so rückten sofort die sämtlichen Feuerwachen Köuns mit der Automobildampfspritze und Rettungsleitern aus. Die Wehr konnte, nachdem sie festgestellt hatte, daß es sich nicht um ein Schadenfeuer handelte, wieder abrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>K Köln,.3an.1906. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Hen.00-.00. Maschinenstroh(Roggen) 3,70, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,30-.00, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Katholische Volksverein zu Köln hielt am Mittwochabend seine Generalversammlung ab, die Hr. Gerissen leitete. Die Versammlung ehrte das Andenken der verstorbenen Mitglieder Wolter, Dr. Röuckerath und M. Billstein, denen Hr. Gerissen einen sehr warmen Nachruf widmete, durch Erheben von den Sitzen. Das Leben im katholischen Volksverein war im abgelaufenen Jahre, wie aus dem erstatteten Jahresbericht hervorging, ein sehr lebhaftes. Es wurden 15 Vorstandssitzungen und zwölf größere Versammlungen abgehalten. Die familyären Veranstaltungen wie die öffentlichen Vorträge wurden gut besucht. Sehr zahlreich beteiligte sich der Verein an der Immakulatafeier und der Fronleichnamsprozession. Lebhaft geklagt wurde über eine Agitation, die man neuerdings gegen den Katholischen Volksverein entfalte, weil man seine Vergangenheit und seine Verdienste nicht würdige und einen Konkurrenzverein in ihm sehe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
