<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>390930</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Der geschäftsührende Ausschuß der Kölner Zentrumspartei bringt den Wählern 2. Abteilung zur Kenntnis, daß zwischen der Kölner Zentrumspartei einerseits und den vereinigten liberalen Parteien(Nationalliberalen und Freisinnigen Volkspartei) andererseits eine Vereinbarung dahin getroffen wurde, daß für die am Dienstag den 12. Dezember stattfindende Stichwahl der 2. Abteilung die Wiederwahl der bisherigen Stadtverordneten Rechtsanwalt Hugo Mönnig und Kaufmann Eduard Schulz den Wählern empfohlen werden soll. Dementsprechend richtet der Ausschuß an die Wähler der Zentrumspartei die Bitte, ihre Stimme den genannten Herren zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Stichwahl. Die in einer Bekanntmachung des Wahlvorſtandes für die Stichwahl festgesetzten Wahltermine sind aufgehoben worden. Neuerdings wurde angeordnet, daß die Stichwahl nur am Dienstag, den 12. Dezember, vormittags von--1 Uhr und nachmittags von--6 Uhr stattfindet.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Droschkenkutscher Simon Derkum und Frau Gertrud Friedericke, geb. Reiner, Lungengasse 2 wohnhaft, feiern heute das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Der Jubilar ist 74 und die Jubelbraut 72 Jahre alt. Das Ehepaar hat fünf Kinder und zehn Enkel. Herr Derkum ist der älteste Droschkenkutscher Köuns und kann auch auf eine 60jährige Tätigkeit als Droschkenkutscher zurückblicken. Er entstammt einer echten Kölner Familie. Seine Eltern hatten ebenfalls Hauderer. Zu Ehren des allbeliebten und geachteten Jubelpaares hatten die Nachbarn ihre Häuser beflaggt. Das Haus, worin das Jubelpaar wohnt, ist hübsch bekränzt und geschückt. Gestern abend brachte der Männergesangverein Arion dem Ehepaare in seiner Wohnung eine Serenade dar. Das Haus war reichlich illuminiert; auch wurde ein Feuerwerk abgebrannt. Heute morgen 9 Uhr wurde das Jubelpaar in feierlichem Zuge von der Kevelarschen Bruderschaft und dem Kölner Droschkenbesitzerverein mit ihren Fahnen zur Pfarrkirche von St. Peter gebracht, wo ein feierliches Hochamt stattfand. Herr Pfarrer Neuhöfer von St. Peter nahm die kirchliche Einsegnung des Jubelpaares vor. Vom Kaiser erhielt das Jubelpaar die Ehejubiläumsmedaille. Der Droschkenbesitzerverein widmete dem Jubilar ein künstlerisch ausgeführtes Diplom als Erinnerungszeichen. Auch von vielen anderen Seiten erhielt das Jubelpaar sinnige Geschenke und von nah und fern gingen ihm eine große Anzahl Glückwunsch-Telegramme und-Schreiben zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Die Verlängerung der Jetzund Streckenabonnements für den Monat Dezember d. J. findet statt: im Bureau des Kölner Verkehrs-Vereins, Burgmauer 3, vom 27. November bis 2. Dezember von 8 1/2 bis 12 1/2 und von 8 bis 7 Uhr, an den übrigen Tagen während der Geschäftsstunden des Verkehrsvereins; in den Bureaus der Straßenbahnhöfe von morgens 8 bis 1 und nachmittags von 2 bis 7 Uhr; an der Kasse Weißbüttengasse 35--43 am 30. November und 1. Dezember von 8 1/2 bis 12 1/2 und von 2 1/2 bis 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) spricht Sonntag pünktlich 11 1/4 Uhr Dr. Janson über Muscheln und Tintenfische (mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vermißt wird seit Donnerstag den 16. November die 70 Jahre alte geistesschwache Frau Schäfer aus der Weberstrße Nr. 3. Die Angehörigen bitten diejenigen, welche über den Verbleib Auskunft geben können, um Nachricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord eines Soldaten. Gestern nachmittag hat sich in der Kürassierkaserne in Deutz ein Kürasier, der im zweiten Jahre diente, durch einen Revolverschuß in die Schläfe auf seiner Stube erschossen. Der Lebensüde sollte gestern zwecks Verbüßung einer dreitägigen Arreststrafe abgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sittlichkeitsverbrechen. Gestern abend wurde in der Badeanstalt in der Fleischmengergasse von einem Aufseher ein etwa 30jähriger Maler ertappt, der sich an einem badenden Knaben verging. Ein Schutzmann brachte den Unhold zur Kriminalpolizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schweren Brandwunden erlegen ist im Bürgerhospital ein zweiähriges Kind vom Buttermarkt. Es war am 9. d. M. verungluückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Arbeiter wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Zuhälteren, eine Dienstmagd und eine Dirne wegen Diebstahls, ein Kaufmann, ein Tagelöhner, ein Fuhrmann, zwei Ehefrauen und ein Musketier auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. Schwere Verletzungen des Kopfes und einen Oberschenkelbruch erlitt ein Arbeiter in einer Papierfabrik zu Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Doppelmensch Libera, welcher zurzeit in Cantans Panoptikum an der Hohestrße gezeigt wird, wurde am Montagabend dem Aerztlichen Verein vorgefuührt. Einer der anwesenden Aerzte gab die nötigen Erläuterungen und berichtete u. a. über den Befund seiner Untersuchungen wie folgt: Der hier ausgestellte Doppelmensch ist einer der seltensten Mißbildungen, die je existierte, außer ihm weiß die Geschichte nur zwei ähnliche Doppelmenschen aufzuweisen; der eine war ein Chinese, der andere ein Genuese, beide wurden im Jahre 1716 vorgefunden. Alle drei hatten das Gemeinsame, daß der zweite Mensch an der Brust resp. am Brustbein herausächst. Bei unserem Doppelmenschen hat der Parasit keinen Kopf, der Körper dieses zeigt zwei Schultern mit zwei Armen, einem Becken und zwei Beine. Der Hauptörper fühlt deutlich alle Berührungen des Zwillingsbruders, ebenso den Temperaturunterschied an dessen Körper. Bei der Vorführung wurden die in der hiesigen Akademie für praktische Medizin ausgenommenen Röngen-Photographien gezeigt, welche allgemein das größte Interesse erregten. Das Eigentümlichste ist noch, daß die Mutter zehn normalen und drei anormalen Kindern das Leben schenkte; unter den letzteren eine zweite ähnliche Mißbildung von Zwillingen wie der hier gezeigte Doppelmensch; diese sind jedoch bald nach der Geburt gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>K Köln, 25.110v.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Heu.00""""A .50. Maschinenstroh(Roggen) 4,20, Krummstroh.80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 24.Nov.1905. Weizen hiesiger, M. 17.50--17,70, fremder 19,00--20,00; Roggen, hiesiger, 16.40--16,60, fremder 17.50-18,50; Hafer, hiesiger, M. 15,00-15,75, fremder 16.00 17.50; Gerste, Futtergerſte, M. 14,00-14,75, Brenngerste 14,50-15.50. Braugerste, fremde 18,00-21,00: Mais, grober M. 14,00-14,50, mittel 15,00-16,00, Cinquantino 16.00-17.00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
