<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>390988</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Die nächste Aufführung der Aschenbroödel findet am Sonntag den 21. d..,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein liebevoller Sohn. Gestern abend bedrohte in einem Hause in der Nähe des Heumarktes ein 16jähriger Junge seine Mutter mit einem Revolver und gertrümmerte ihr einen Schrank. Der mißraten Sohn, der seiner Mutter, einer Witwe, schon manche bittere Stunde bereitet haben soll, wurde auf Veranlassung der Mutter durch einen Schutzmann festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Köln, 19.Jan.1906. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..53-.68, do. vom Bauch.33-.48, Kalbfleisch 1,67</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>.83, Hammelfleisch.45-.75, Schweinefleisch 1,97-.07, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert.90-2,00, gesalzen.00-.00, Schweineschmalz 0,00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 19.Jan.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hen.80-.00. Maschinenstroh(Roggen).60, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 18.an.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 561 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 86, Doppellender M. 98. b. M. 78-82, c. M. 60--72. Kälber im ganzen ruhig. n 7 1218 Schweine, a. vollfleischige der feineren Rassen und deren Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren M. 74, b. fleischige M. 70--72, c. gering entwickelte, sowie Sauen und Eber M. 65--67 die 50 Kulebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. Ruhig und kaum räumend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Kalk, 18.Jan.1906. Ins evangelische Krankenhaus wurde ein 17jähriger Arbeiter ausgenommen, der in einer hiesigen Fabrik beim Abziehen eines Wagens vom Fahrstuhl von dem Oberteil des Wagens in die Seite getroffen wurde und hierbei eine erhebliche Verletzung der Brust erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine an der Mülheimerstraße wohnende Ehefrau kam vor mehreren Tagen in ihrer Wohnung durch Ausrutſchen auf dem Teppich zu Fall und brach zwei Rippen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
