<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390971</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutschland und England. Wie schon mitgeteilt, wird am Sonntag, den 14. Januar, vormittags 11 1/2 Uhr, auf Anregung der hiesigen Handelskammer, der Handels Hochschule sowie des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln im großen Gürzenichsaale zu Köln eine Versammlung stattfinden, welche eine öffentliche Kundgebung zur Förderung des guten Einvernehmens und des wechselseitigen Verständnisse zwischen Deutschland und England herbeiühren soll. Viele namhafte Persönlichkeiten aus allen Teilen Rheinlands und Westfalens, insbesondere auch aus dem Kreise des Handels und der Industrie sowie aus dem Kreise der Vertreter der Wissenschaft und des geistigen Lebens haben dem Unternehmen ihre Unterstützung zugesagt, so daß zu erwarten ist, daß die Kundgebung zu einer bedeutungsvollen sich gestalten wird. Näheres wird durch einen öffentlichen Aufruf demnächst bekannt gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Aus dem Direktionsbureau wird uns geschrieben: In letzter Zeit sind bei der Direttion aus dem Kreise der Abonnenten des Neuen Stadttheaters Klagen über zu häufige Wiederholungen innerhalb derselben Serien eingelaufen. Die Direktion ihrerseits hat bereits zu Anfang Mai d. J. in einem von sämtlichen hiesigen Zeitungen gebrachten Expose ausführlich nachgewiesen, daß ihr Bestreben darauf abziele, für die einzelnen Serien möglichste Abwechselung zu schaffen, daß aber die technische sowohl wie die künstlerischen Leistungsähigkeit es völlig undöglich mache, Wiederholungen gänzlich zu vermeiden. Besonders lebhaft waren nun letzthin die Klagen der Serie D. über die Aufführung von Mignon am 27. Dezember, da diese Oper in derselben Serie am 28. November aufgefuhrt sei. Dazu sei nun zunächst bemerkt, daß Mignon an sich mit zu den am häufigsten gegebenen und vom Publicum am liebsten geyörten Opern des gesamten Repertoires zählt. Es ist deshalb unvermeidlich, daß diese und ahnliche Opern je zweimal auf jede Serie im Laufe der Spielzeit kommen. Daß Mignon also nach Monatsfrist" in derselben Serie wiederholt wird, ist zunächst nicht so ohne weiteres zu vermeiden. In diesem Falle aber wirkten noch einige unvorhergesehene Zufälle mit. Ursprünglich war für diesen Tag-- 27. Dezember-- die Erstaufführung der neueinstudierten Fledermaus angesetzt. Wegen zahlreicher Erkrankungen im Personal jedoch konnten die Proben zu Fledermaus nicht rechtzeitig abgehalten werden und die Aufführung mußte deshalb hinausgeschoben werden. Wegen der komplizierten Repertoireverhältnisse, wie wir sie hier bei dem Betriebe von zwei Theatern haben, konnte aber keine andere Oper gegeben werden als eben Mignon. Die Direktion kann nur nochmals die Versicherung geben, daß ihr Bestreben darauf gerichtet ist, sich das Abonnentenpublikum durch weitgehendste Berücksichtigung seiner Wünsche zu erhalten und daß bei der Aufstellung des Repertoires gerade von diesem Gesichtspunkte aus mit äußerster Sorgfalt verfahren wird. Allerdings ist es der Direktion nicht möglich, auch noch die Unterabonnenten, die den., 12. oder 16. Avend haben, in demselben Maße zu berücksichtigen; hier muß sie es, wie wiederholt schon betont, den Abonnenten überlassen, unter sich ein entsprechendes Abkommen zu treffen, das ihnen nicht genehme Wiederholungen erspart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Straßenbahnunfall. Am 1. Januar, abends 8 Uhr, geriet ein Mann auf dem Rothgerberbach unter einen Wagen der elektrischen Bahn und erlitt dabei eine sehr schwere Schädelkunde am Hinterkopf und Quetschung des Unterschenkels. Der Bewußlose wurde von Passanten unter dem Wagen hervorgezogen und in das Haus des Aries Dr. Linz getragen. Hier wurde ein Notverband angelegt und der Patient dann ins Bürgerhospital geschafft, wo er in der Nacht verstarb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mit scharfem Frost hat das alte Jahr sich verabschiedet und das neue seine Herrschaft angetreten. Bereits am Samstagabend sank das Thermometer, das morgens 11 Uhr noch+2,2 Grad zeigte, unter Null, und während der Nacht zum Sonntag erreichte die Kälte--5 Grad. Am Sonntag wurde auf den rheinabärts fahrenden Dampfern eine Kälte von--10 Grad festgestellt. Dabei weht r scharfer Süostwind, der gestern noch an Stärte zunahm und denifenthalt im Freien sehr engemütlich machte. Auf dem Rhein tummelten sich ganze Scharen von Möwen und Wildenten. Der Leich am Deutschen Ring und derjenige im Volksgarten sind zum größeren Teile mit Eis bedeckt; immerhin wird es noch einige Tage dauern, bis hier sowie auf dem Teiche des Stadtwalde eine ür die Schlittschuhäufer gefahrlose Eisdecke sich gebildet hat. f Bösilligkeit. Von einem Schutzmannswachtmeister wurde in der vergangenen Nacht um 1/2 2 Uhr aus dem Perlengraben eine Frau dabei erwischt, als sie an einem Feuermelder die Wehr böswillig alarmiert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auch in der Nähe des Römerparkes wurde ein Mann angehalten, der böswillig die Feuerwehr alarmiert hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Entsprungener Zuchtäusler. Am Sonntagvormittag wurde in einem Hause Unter Kranenbäumen von der Kriminalpolizei ein vor einiger Zeit aus dem Zuchthaus in Siegburg entsprungener etwa 35jähriger Mann festgenommen. Da er angeblich krank war, wurde er ins Gefängnislazarett im Klingelpütz gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verloren hat am Samstag den 30. Dezember abends gegen 7 Uhr ein armes Kind den Wochenlohn seines Vaters im Betrage von 6 M. mitsamt einem Portemonnaie, auf dem Wege von Hohestrße, Blindgasse nach dem Trutzenberg. Der ehrliche Finder möge sich am Trutzenberg 191 Hinterhaus melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Bürgerhospital überreichte gestern Hr. Hauskurator Stelzmann dem Maschinenmeister Hrn. Böhme das von der Stadt bewilligte Geldgeschenk für mehr als 20jährige Dienstzeit. Der Hauskurator hielt in Anwesenheit des hrn. Verwalters und der übrigen Arbeiter eine herzliche Ansprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Stadtöluischen Auguste Viktoria-Stiftung (Volksheilstätte) zu Rosbach(Sieg) fand am Freitag den 22. Dezember eine würdige Weihnachtsfeier statt. Zu der Feier, die im herrlichen Speisesaal der Anstalt begangen wurde, hatten sich außer den 141 Kranken eine stattliche Anzahl von Gästen, Freunden und Gönnern der Anstalt eingefunden, u. a. Herr und Frau Justizrat Dr. Compes(Köln), Herr Burgermeister und Major a. D. Petri(Rosbach), die Geistlichen beider Konfessionen von Rosbach usw. Wie in früheren Jahren, so hatten auch dieses Mal Herr und Frau Justizrat Dr. Compes, Herr Justizrat Rechtsanwalt Leyendecker, Herr Stadtverordneter Heinrich Stollwerck, Frau Kommerzienrat Poensgen(Düsseldorf) und Frau Direktor Dr. Weicher die Anstalt mit reichen Geschenket bedacht, die teils zum persönlichen Gebrauch der Kranken in Spazierstöcken, Handschuhen usw., teils zum allgemeinen Gebrauch in schönen Spielen und einer reichen Büchersammlung bestanden. Ein von Kranken in kurzer Zeit zusammengestellter Chor trug einige recht hübsche Weihnachtslieder vor. Ganz besonderen Reiz erhielt die Feier dieses Mal durch die Anwesenheit der Konzertsängerin Frl. Carola Hubert, welche in gewohnter Meisterschaft mit ihrer sympathischen Stimme einige Weihnachtslieder zum Vortrag brachte. Der reiche Beifall, welcher nach diesen Liedern erscholl, bewies, welch tiefen Eindruck die Lieder bei den Kranken hinterliessßen. Begleitet wurde Frl. Hubert in vorzüglicher Weise von Herrn Jakob Menzen. Mit warmen Worten dankte der Direktor der Anstalt allen, welche zur Verherrlichung des schönen Weihnachtsfestes beigetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stadttheater. Am Donnerstag den 4. Januar gelangt neueinstudiert Shakespeares Hintermärchen in der Dingelstedtschen Bearbeitung, mit der Flotowschen Musik, zur Aufführung. Die Regie führt Hr. Borchardt. Dirigent ist Hr. Kapellmeister Gärtner. Die Vorstellung bildet den zehnten Abend des Novitäten-Abonnements.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Dienstäume des 14. Polizeireviers der hiesigen Königlichen Polizeiverwaltung sind am 30. v. M. von Rolandstraße Nr. 94 nach Alteburgerstraße Nr. 24 verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der kluge Hans. Am gestrigen Tage trat ein 14jähriger Knabe, der sich schon verschiedentlich als Handwerkslehrling versucht, aber nichts gelernt hatte, bei einem hiesigen Geschäftsmanne als Laufjungen ein. Wie heißt du denn, mein Sohn? fragte der neue Chef,"Hans", antwortete der Knirps. Dann bist du wohl der "kluge Hans?"--"O jo!"--"Weißt du, wo der Hauptbahnhof ist?"--"O jo!"-- Dann wirf einmal dieses Paket Briefe in den vor dem Eingange stehenden großen Briefkasten. Hans nahm die Briefe und eilte davon. Es waren Neujahrskarten, die der Geschäftsmann seinen auswärtigen Kunden und Freunden zusandte. Hans schien aber nicht zurückzukehren und man vermutete schon, er habe seine neue Stelle wieder verlassen, als er genau um 2 Uhr mit Geschäftsschluß schweißtriefend eintraf."Aber wo bleibst du so lange?" fragte der Prinzipal und Hans antwortete mit äußerst wichtiger Miene:"Sid eckersch fruh, dat ich et noch zor räche Zick gesinn han; die Breef wore noch all op. Et woren achundressig; die han ich ehsch öntlich zoklesse müsse."-- Im heutigen Blatt sucht sich Hans bereits eine neue Stelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>K. Straßenbahnunfälle. An der Ecke Weidengasse und Gereonswall stießen gestern ein Straßenbahnwagen und eine Taxameterdroschke zusammen. Die Droschke wurde zertrummert. Der Kutscher wurde vom Bock geschleudert und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einem Mädchen, das auf einem durch die Dürenerstraße fahrenden Straßenbahnwagen stand, nahm der Wind den Hut vom Kopfe. Das Mädchen sprang dem Hut nach, fiel zu Boden und zwar auf das Gesicht, wobei es sich schwer verletzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schwere Brandwunden zog sich ein dreiähriges Kind in der Ulrichgasse zu, als es in heißes Wasser fiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>K Köln,.an.1906. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Hen.00-6,00. Maschinenstroh(Roggen).70. Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh .50 die 100 Kü.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Koln,.Jan.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..54-.70, do. vom Bauch.35--.50, Kalbfleisch.63-- .82, Hammelfleisch.36-.68. Schweinefleisch.87-1,98, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00 0 00. Speck. geräuchert.88-.93, gesalzen 0,00-.00. Schweineschmalz 0 00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Walk, 30.Dez.1905. Auf eine vierzigährige segensreiche Tätigkeit als Lehrer an der hiesigen evangelischen Volksschule blickt Hr. Rektor Karl Stein am 19. Februar 1906 zurück. Dem in den weitesten Kreisen geachteten und geschätzten Jubilar gedenkt man an diesem Tage eine besondere Ehrung zu bereiten. Alle ehemaligen Schülerinnen, Schüler und Freunde werden daher zu einer Besprechung in dieser Angelegenheit auf Mittwoch den 3. Januar 1906, abends 9 Uhr, in den Saal zur Zeche, Hauptstrße 224, höfliehst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
