<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>390972</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der städtische Bureauassistent 1. Klasse Bregenzer ist zum Kriminal-Polizeikommissar ernannt und ihm die Verwaltung des zweiten Kriminalbezirks, dessen Geschäftszimmer Altenbergerstrße Nr. 7 verbleibt, übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mißhandelt wurde in der Großen Witschgasse eine Frau in so schlimmer Weise, daß sie im Bürgerhospital untergebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Reichshallentheater ist gegenwärtig für ein Gastspiel des Kölner Originaltheaters Millewitsch, Direktion Baum und Prang, in Anspruch genommen, das am Sonntag seine Vorstellungen mit der Novität: Japans Frauenparadies, oder Tünnes auf der Liebesinsel, eröffnet hat. Die Verfasser, A. Leopold und H. Prang, haben mit dieser Posse eine anerkennenswerte Leistung vollbracht, welche sich neben anderen Stücken dieser Gattung gut sehen lassen kann. Dieselbe ist dem beliebten Tünnes dieser Gesellschaft auf den Leib geschnitten und gibt ihm reiche Gelegenheit, sein Darſtellungstalent und seinen Witz im Licht erstrahlen zu lassen. Der erste Akt beginnt mit gefälligen Szenen von der Marine- und Schiffahrtsausstellung in Köln. Tünnes (Prang) ist Fuhrparksaufseher, verliert aber infolge eines Zusammenstoßßes mit einem Schutzmann(Jansen, Schääl) seine Stelle und wird von seinem Pflegesohn, der eben Millionär geworden, nach Japan mitgenommen. Auch der Schääl wird von einem japanischen Prinzen als Polizeiminister engagiert, Tünnes kommt ihm aber zuvor, wird auf der"Liebesinsel" von der Mutter des Prinzen ausgenommen und gewinnt nach verschiedenen, im ganzen harmlosen Abenteuern selbst diesen Posten. Die erste Hälfte ist reich an Handlung und von kölnischem Humor getragen, während in der zweiten die Erfindung nachläßt. Dafür ist hier mehr Wert auf hübsche Ausstattungsbilder gelegt, und Gesangs- und Tanzeinlagen beleben in häufiger Abwechselung die Szene. Der Besuch war gut, und das Publikum unterhielt sich anscheinend vortrefflich und spendete den Darstellern reichen und verdienten Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Rückfahrt aus dem Militäurlaub. Heute nachmittag wurden in neun Sondernügen über 7000 Militäurlauber aus dem Industriegebiet und Köln nach den süddeutschen und reichständischen Garnisonen befördert. Außeadem ging ein Sonderzug mit beurlaubten Gardisten nach Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feiern am 14. Januar d. J. die Eheleute Johann Öster und Elisabeth geb. Werker, wohnhaft Plankgasse 22. Die alten Leute erfreuen sich guter Gesundheit und sind geborene Kölner. Der Jubelbräutigam ist 76, die Jubelbraut 77 Jahre alt. Ein Festausschußß der Nachbarn wird im Verein mit den Kindern de Jubelpaares sich beruhen, den Leutchen an ihrem Ehrentage eine Freude zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Haul Haase, Konzertsänger und Lehrer am Konservatorium, ist gestern infolge eines Gehirnschlages gestorben. Der Verstorbene war geboren am 8. Januar 1857 in Potsdam und wirkte seit 1898 erfolgreich am hiesigen Konservatorium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Konzert. Am Freitagabend werden die Konzertsängerin Ziska Schatzka und der Pianist Albert Friedenthal im Rokotosaale des Hotel Disch ein Konzert veranstalten. Ein ausgesuchtes Programm liegt dem Konzert zugrunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadttheater. Am Freitag den 5. Januar gelangt Karl Weinberges komische Oper Schlaraffenland als Novität zur erstmaligen Aufführung. Das Werk hat in Prag eine erfolgreiche Draufführung erlebt. Die Hauptrollen befinden sich in den Händen der Damen Barnay und Welden und der Herren Batz, vom Scheidt, v. Bongardt und Vanini. Dirigent ist Herr Mühldorfer. Die Schwerer Englücksfall. Gestern nachmittag stürzte in einem Neubau an der Neußertraße in Nippes ein verheirateter Verputzen aus der Agrippastraße infolge eines Fehltritts mit einer Butte die Treppe hinunter und erlitt anscheinend einen Schädelbruch. Der Verunglückte wurde bewußtlos ins Vinzenzhospital in Nippes gebracht. Sein Zustand ist bedenklich. en Das Messer. Gestern nachmittag gerieten in der Weißbüttenasse drei Manner mit einander in Streit. Einer der Streitenden dachte seinen beiden Gegnern mit einem Messer Stichwunden in den Kopf bei. Der Täter wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tödlicher Sturz. Als gestern im städtischen Gaswerke in Ehrenfeld ein Eisengerust aufgestellt werden sollte, stürzte ein Monteur von beträchtlicher Höhe ab. Den schweren inneren und äußeren Verletzungen, die er dabei erlitt, ist er in der Nacht im Bürgerhospital erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln,.Jan.1906. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hen.00-.00. Maschinenstrob(Roggen).70, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
