<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390982</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Festessen am Kaisersgeburtstag beginnt nachmittags 2 1/4 Uhr im großen Gürzenichsaale. Wie aus einer Anzeige der vorliegenden Ausgabe hervorgeht, liegen Listen zum im Kasino, in der Gesellschaft Erholung, in der Lesegesellschaft der Bürgergesellschaft, in der Wolkenburg und beim Botenmeister im Rathause bis zum 20. d. M. vormittags offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag den 18. und Freitag den 19. Jannar stattfindenden Sitzungen befinden sich u. a. folgende Punkte: Einführung eines Stadtverordneten. Wahl von Mitgliedern der Deputato zur sozialpolitische Angelegenheiten und der Gürzenichkommission. Vor lage über die Stadtverordneten-Ersatzwahl für Billstein. Bedingungen für die Wahl eines besoldeten Beigeordneten. Antrag Kaufen u. Gen. betr. die Gewährung einer einmaligen Theuerungszulage an tädtische Beamte, Arbeiter und sonstige Angestellte. Bericht über die Verwaltung und den Stand der Gemeindeangelegenheiten. Uebernahme weiterer Straßen in städtische Reinigung. Etatsberathung und Festsetzung der zu erhebenden Steuern. Erlaß der Straßenbaukosten für den Kirchenbauplatz in Braunsfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eigenartige Witterungsveraältnisse für den Monat Januar. Die Witterung war in der jüngsten Zeit so milde, als ob wir schon mitten im Frühling wären. Bei reichlichen Regenüssen oder wenigstens bedecktem Himmel stieg das Quecksilber im Thermometer in den letzten Tagen nachmittags regelmäßig bis - 8 Grad Celsius; gestern zeigte das Thermometer früh nachmittags sogar+ 11 Grad Celsius bei etwas aufgeklaärtem Himmel. Unter diesen Umständen mehren sich in den öffentlichen Gartenanlagen wie auch in den Gärten die Zeichen der wiedererwachenden Vegetation; in den Anlagen am Stapelhause und am Frankenwerft hat das Strauchwerk schon vielfach neue Knospen getrieben. Da das Barometer gestern bei Süwestwind noch weiter gefallen war, ist die Fortdauer der gegenwärtigen Witterung 3 Die elektrische Schnellbahn Köln Büsseldorf ist in der letzten Zeit etwas in Vergessenheit geraten, und das Interesse an ihr mußte, in Köln wenigstens, hinter der Teilnahme für den Ausbau der Rheinuferbahn zurücktreten. Jetzt erfährt man, daß die beteiligten Elektrizitaätsgesellschaften gegenüber dem Köln-Düsseldorfer städtischen Entwurf einen Gegenentwurf aufgestellt haben, der erhebliche Verschiedenheiten von jenem aufweist, so bezüglich des von den Städten vorbehaltenen Ankaufsrechts.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche die Bilder von drei aussichtsreichen Kandidaten zur Präsidentenwahl in Frankreich ausgestellt. Ferner sind folgende Photographien ausgehängt: der größte Soldat der Armee(.39 Meter groß); der neue Chef des Generalstabs der Armee, Generalleutnant von Moltke; eine aus Verkehrsücksichten transportierte Straße in Brooklyn(Amerika); kriegsgefangene und verwundete Japaner auf der Durchreise in Hamburg; Aufbruch einer Expedition der Schutztruppe in das Innere von afrika und mehrere Ansichten betr. die Revolution u. Moskau. In die städtische Reinigung sollen vom nächsten Etats jahre an folgende weitere Straßen übernommen werden: Altin: Blumenthalstrße von Agneskirche bis Hülchratherstraße, Luremburgerwall, ausschl. Reitweg, Mainzer-, Maternusstraße, Neußerzplatz mit östlicher Umfahrt, Weißenburgerstraße von Riehlerstraße, soweit bebaut; Ehrenfeld: Sömmeringstraße südlich der Vogelsangerstraße, Barthelstraße zwischen Roßstraße und Mechternstraße, Hospeltstraße, Eichendorffstraße, Försterstraße, Jägestraße von Licht- bis Widdersdorferstraße: Nives: Blücher-, Schwerin-, Vorkstraße: Lindenthal: Fürst Pücklerstraße von Pfarrius- bis Wüllnerstraße, Kinkelstraße, Stadtwaldeürtel von Pfarrius- bis Wüllnerstraße, Virchow-, Wüllnerstraße; Deutz: Adolf-, Alsenstraße, Am Deutzer Werft, Arminius-, Arnold-, Breuer-, Konstantin-, Düppel-, Düsseldorfer-, Elberfelderstraße, An der Eck, Ferdinand-, Gaußstraße, Grabengasse, Hallenstraße, Helenenwall, peribertus-, insel-, Julius-, Kalkerstraße bis Bahnübergang Anfang Kalk, Karl-, Kasematten-, Lorenz-, Luisen-, Mathilden-, Mindener-, Mülheimerstraße bis Stadtgrenze, Neuhöfferstraße, Pferdchensgasse, 6 Köln-Humboldtkolonie, 11.3an. 1906. Einen schönen Verlauf nahm das zehnte Stiftungsfest, welches der hiesige Kirchenchor Cäcilia am 6. Januar im Saale des Hrn. Joh. Schlimm feierte. Frl. Willems aus Aachen(Sopran) sang mit ihrer schönen ##d kl. Stimme verschiedene Lieder und erntete reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>großemn Gefühl und inniger Wärme gegebene Liederspende dise Kalter Sologuartetts, bestehend aus den, Herren Elberding, Limbach und Mundorf, die ihre nütziger Weise in den Dienst der guten Sache gestellt hatten, wur den mit vollem Beifall entgegengenommen. Ganz besonders gefiel das Duett Die goldene Hauzeit, welches von hru. und Frau Heil Časem, bef nders in Dem Rhein mein Lies, Schwartz, leistete der Verein unter der bewährten Leitung des Hrn. Hermann Schmitz vorzügliches Der Erlös des Abends dient einem wohltätigen Zwecke. Hr. Matth. Burg aus Rath bei Düffeldorf wurde in Angliedern des Vereins fanden volle Anerkennung. Die Solovorträge wurden von Hrn. J. Leiendecker recht musternültig begleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>p. x 99,254 2 desgl.,.VIII, urkdb. b. 1910101.50 Gesel. 93.30s4 2 deal, R1X unkünde bi912 402 0 *--el...au, Westidlen 102, 50ls1a28 decl..VI, unkünde b. 1908 96.90</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>25 anleihe d. Prov. Westislen 102, 50)3/22 Pjagghrig. d. Westdeutsche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
