<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>390922</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Amerika mit den Niagaraällen, der Stadt Buffalo, der panameritanischen Ausstellungen 1901 bleibt nur noch bis morgen Sonntag ausgestellt, während von Montag ab die Tropeninsel Kuba mit Havanna, Kolumbus' Grab spanischen Stiergefechten usw. zur Ausstellung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Gewerbeverein für Köln und Umgegend besuchte am 15. November die neue Maschinenbauschule am Übierling. Die Mitglieder versammelten sich, etwa 150 an der Zahl, in der festlich erleuchteten Aula. Der Direktor, Gewerbeschulrat Romberg, begrüßte die Erschienenen herzlich und betonte, daß es ihm eine besondere Freude bereite, gerade den Gewerbeverein durch das neue Schulhaus führen zu dürfen, da derselbe an der Wiege der Schule gestanden und bis auf den heutigen Tag dem gewerblichen Schulwesen der Stadt Köln sein besonderes Interesse gewidmet habe. An Hand der Pläne gab er einige interessante Mitteilungen über den Neubau, die einzelnen Räume und den Zweck derselben. Das Schulgrundstück sei 7700 Quadratmeter groß, die bebaute Fläche betrage 3570 Quadratmeter. Das eigentliche Schulgenäude bedecke 2163 Quadratmeter, die Wirkstätten, Maschinenraume und. 1408 Quadratmeter. Der Bau des Hauses sei im Juli 1902 in Augriff genommen und im Herbst 1904 der Benutzung übergeben worden. Die gesamten Baukosten, einschliefßlich Zentralheizung, elektrischer Lichterzeugungsanlage, innerer Einrichtung usw sei auf 1 356000 M. veranschlagt worden. Der Preis des Grundstückes bätte etwa 500000 M. betragen, sodaß die Gesamtanlage einen Wert von 1 856000 M. darstelle. Unter der Führung des Direktors begann nunmehr der Rundgang. Es wurden sämtliche Maschinen im Betriebe vorgefuührt; besonderes Interesse erweckte das schöne Maschinenhaus. In ihm befinden sich zur Zeit eine 60pferdige Ventildampfmaschine zum Betriebe der eigenen Lichtanlage, ferner eine 25pferdige Versuchsdampfmaschine, die so eingerichtet ist, daß sie auch die Transmissionen im Wirkstättengebäude treiben kann. In dem neben der Maschinenhalle befindlichen Kesselhause wurden die beiden dort vorhandenen Kessel, ein Flammrohr- kessel und ein Wasserrohrkessel mit sämtlichen Zuberöteilen, Speisung, Wasserreinigung usw. eingehend erläutert. Nach einer Wanderung durch die Unterrichts- und Sammlungsäume wurde die Gesellschaft zu einem Teile in das physikalische Auditorium, zum anderen Teile in das elektrotechnische Auditorium geführt, wo die Lehrer der Anstalt, Hr. Prof. Dr. Pleßner in ersterem, und Hr. Oberlehrer Dr. Corsepius im letzteren, interessante physikalische, bzw. elektrische Experimente vorführten, welche zeigten, daß die Anstalt nach beiden Richtungen hin mit Instrumenten und Apparaten wohl versehen ist. Die ganze Anlage machte auf die Teilnehmer an der Besichtigung einen außserordentlich günstigen Eindruck. Die Gruppierung der Räume, ihre Einrichtung, die Beleuchtungs- und Heizanlagen usw. wurden von den an der Besichtigung beteiligten zahlreichen Fachleuten als musternültig anerkannt. Die Besichtigung hatte etwa zwei Stunden in Anspruch genommen. Beim Abschiede sprach der Vorsitzende, Hr. Stadtverordneter Berghausen, für die Führung und interessanten Darbietungen den herzlichsten Tank der Versammelten aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Stadtverordnetenwahl erster Klasse. Wie schon mitgeteilt wurde, hatte der hiesige Nationalliberale Verein beschlossen, für die am Montag stattfindende Stadtverordnetenwahl erster Klasse die ausscheidenden liberalen Stadtverordneten Mann, Neven-Du Mont, Nockher und Stollwerk zur Wiederwahl und die Herren.-A. V. Smnitzler und Bankier H. Stein jun. an Stelle der verstorbenen Herren Stelzmann und Rieth zur Wahl zu empfehlen. Eine gestern abgehaltene liberale Wählerverfammlung trat dem Vorschlage bezüglich der fünf erstgenannten Herren bei; sie beschlossß jedoch, an Stelle des Hru. Stein den in der zweiten Klasse unterlegenen Hrn. Elbel als Kandidaten aufzustellen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der geschäftsührende Ausschuß des Zentralwahlkomitees der Zentrumspartei beschlossß in seiner gestrigen Sitzung, von der Aufstellung von Kandidaten für die Wahl der ersten Klasse Abstand zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnlokomotivführer Franz Menninger zu Köln ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gemäldeversteigerung. Die Kölner Firma J. M. Heberle (H. Lempertz' Söhne) bringt am 27. und 28. d. M. eine hervorragende Sammlung von Gemälden älterer und neuzeitiger Meister zum Verkauf, unter welchen sich die Sammlung des verstorbenen Hrn. Rentners Karl Jul. Vohl zu Erkelenz befindet. Der mit vielen guten Reproduktionen versehene Katalog führt 101 ältere und 83 neuere Bilder auf, unter denen sich solche von bedeutenden Meistern befinden. Die Sammlung ist am 24. und 25. d. M. zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat der Doppelmensch Libera auch häufig Besuch von Aerzten und hervorragenden Autoritàäten. Im Publikum wächst das Interesse für ihn Tag für Tag. Eine Reihe interessanter Einzeldarstellungen, so namentlich ein von Martini modellierte niedliches Hindertöpfchen, Andalusierin genannt, sowie ein nach dem Gemälde von E. L. Meyer modellierte Hausmütterchen und endlich der von Teberentz modellierte, mit Lorbeer geschückte Frauenkopf, der die Poesie verkörpert, finden nach ihrer Neuaufstellung viele Bewunderer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegung. Die am Donnerstag den 30. d. M. anstehenden Kleinviehärkte finden wegen der Volksählung am Mittwoch den 29. d. M. statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Mechternstraße von Vogelſanger- bis Barthelstraße vom 15. November ab auf 14 Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Noch immer vermißt wird der seit dem 13. September d. J. spurlos verschwundene schwachsinnige sechzehnährige Sohn des Fleischbeschauers Johann Rodenkirchen aus Köln-Bickendorf. Subbelratherstraße 496, wohnhaft. Der Vermißte, der im Franz Saleshaus in Huttrop bei Essen untergebracht war und während seines hiesigen Ferienaufenthaltes plötzlich spurlos verschwand, ist von schlanker Gestalt, hat etwas unsicheren Gang und gibt auf Befragen kaum eine Antwort. Alle diejenigen, welche über den Aufenthalt des Jungen Auskunft geben können, werden gebeten, diese den besorgten Eltern oder an das 21. Polizeirevier in Köln bzw. an das nächste Polizeiamt zugehen zu lassen. Die Eltern haben auf die Ausfindigmachung ihres Sohnes eine Belohnung von 100 M. ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Kölner Hülfskomitee für Deutsch-Süwestafrika hat 1000 M. als Weihnachtsgabe für unsere in Süwestafrika stehenden Truppen dem Deutschen Frauenverein für Krankenpflege u. den Kolonien übewiesen. Das genannte Komitee ist stets be., aven fur Deutsch-audwestafrika in Empfang zu nehmen; die Siaäv erfolgen. au. J. 9. Stein hierselbst, Laurenzi Scheues Pferd. Gestern nachmittag scheute auf dem Steinweg plötzlich das Pferd eines. Hemüsewagen. Das Tier lief in rasenden Galopp die abschüssige enge Bolzengasse hinunter über den Heumarkt bis an die Ecke Friedrich Wilhelmstrße, wo sich ein Schutzmann unerschrocken dem Pferd in die Zügel warf. Es gelang ihm, nachdem er eine Strecke mitgeschleift worden war, das geängstigte Tier zum Stehen zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln, 18.Nov.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hen.00-.50 e de 7-Gossen).20, Richsiroh Giegeldkrusch.80, Krüumsüroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Stadttheater. Am Sonntag den 19. c. findet nachmittags im Alten Theater eine Sondervorstellung für das Kölner Volksbildungs-Komitee statt, zu der an der Kasse keine Eintrittskarten ausgegeben werden. Am Dienstag den 21. c. wird Maria Stuart im Neuen Theater zu volkstümlichen Preisen gegeben. Die Preiseräßigung erstreckt sich auf sämtliche Plätze. Die Vorstellung findet außer Abonnement statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Apollotheater ist mit seinem neuen Programm wieder zu seiner Bestimmung als Variet-Bühne zurückgekehrt. An Abwechselung und Vielseitigkeit fehlt es bei dem gegenwärtigen Programm keineswegs, so daß die Besucher wohl auf ihre Rechnung kommen. Besondere Erwähnung verdient Paula Wirth, die auch beim Variet den künstlerischen Standpunkt hochhält und hier ebenso wie als vorzügliche Darstellerin beim Theater ihrer Aufgabe als ernste Künstlerin gerecht wird. Aus ihren Engagements in Berlin, Hamburg, Münster und Wien, sowie aus ihren Gastspielen in Rußland und Amerika ist Paula Wirth in vorteilhaftester Weise bekannt. Ihr vielseitiges und gediegenes Repertoir sichert ihr und dem Apollotheater von vornherein den Erfolg. Auf dem Gebiete der Gymnastik leistet vorzügliches die Gadhi Mohammed-Truppe, geschmeidige Araber, denen sich das Udelquartett, vier schwarze Sänger mit ihrem fein abgetönten Stimmaterial, würdig zur Seite stellt. Neben den anmutigen fünf Yorkshire-Schönheiten, einem Gesangs- und Tanz-Ensemble, finden die von Lona Revüe gestellten lebenden Bilder reichen Beifall. Der Komiker Willy Östermann hat hier viele Freunde; aus dem vorigen Programm wurden die Meisterschüzinnen Geschwister Vasa übergenommen. Ueber ein prächtiges Organ verfügt die Konzertsängerin Ella Zimmermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>" Kölner Getreideöre vom 17.Nov.1905. Weizen hiesiger, M. 17.50--17.75, fremder 19,00-20.00; Roggen, hiesiger, 16.50-16,75, fremder 11100 18.50; Hafer, hiesiger, M. 15,00-15,75, fremder 16.0017.50; Gerste, Futtergerſte, M. 14,00-14,75, Breungerste 14.50-15.50. Braugerste, hiesige 00,0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>00.00, fremde 18.00-21.00: Mais, grober M. 14,00-14,50, mittel 15,00-16,00, Cinquantino 16,00-17,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
