<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>390969</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Am Niederländer Ufer ist der Ausbau der Rheinuferstraße nahezu vollendet. Wer früher dieses unwirtliche Terrain üüberschritten hat und heute wieder seine Schritte dorthin lenkt, wird sich wundern über die Veränderungen, die dort vor sich gegangen sind. Bis zur Mütheimer Schiffbarücke zieht sich eine breite Straße mit Bürgersteig, Reit- und Fahrbahn hin. Die Grundstücke, die zwischen Promenade und Rheinufer liegen, werden zu einfachen Anlagen umgestaltet. Der Ausbau des Werftes erfolgte mit den Kies- und Erdmassen, die bei der Schaffung des Deutzer Industriehafen gewonnen wurden. Sie wurden am Deutzer Hafen auf Kähne verfrachtet und dann am Niederländer Ufer mittels eines Elevators in Kippwagen umgeladen. Die Straße harrt noch der Beleuchtung und Pflasterung; auch eine Bepflanzung mit jungen Bäumen ist vorgesehen. Mit der Fertigstellung dieser Strecke ist die Rheinuferstraße von Rodenkirchen bis zur Mütheimer Schiffbarücke vollendet; eine gleiche Promenade von ähnlicher Ausdehnung und Gefälligkeit der Anlage dem prächtigen Strome entlang dürften wenig Städte besitzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Schießen in der Neujahrsnacht ist nicht nur auf dem Rheine, auf öffentlichen Straßen und Plätzen, sondern auch auf Privatgrundstücken, in Höfen und Gärten verboten und strafbar, Uhren- und Goldwarenhandlung Sechzigstraße 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Silvester-- Neujahr. Das alte Jahr will von uns Ab schied nehmen. Es ist ein alter Brauch, den Uebergang vom alten ins neue zu feiern. Die einen ziehen es vor, im Kreise ihrer Familie das neue Jahr zu erwarten, die anderen lieben es, in fröhlicher Gesellschaft, vereint mit Hunderten anderer heiterer Menschen im Restaurant das junge Jahr zu begrüßen. Die Besitzer der Hotels, Restaurants, Cafes und anderer Lokale lassen sich angelegen sein, am Sylvesterabend ihren Gästen möglichst viel zu bieten. Küche und Keller sind auf starken Andrang vorbereitet; auch musikalische Genüsse fehlen nicht. Auf den Straßen spielt sich ein buntes Leben und Treiben ab. Die Straßenbarn trägt dem Verkehr in der Sylvesternacht Rechnung und dehnt den Betrieb auf den stärker in Anspruch genommenen Strecken bis nach 2 Uhr nachts aus. Mit freudiger Hoffnung begrüßt der Mensch das neue Jahr; aber auch manchmal ein ernster Blick auf das verließende ist uns Bedürfnis. Um so aufrichtiger gemeint ist dann nach einem ernsten, prüfenden Rückblick der Glückwunsch: Prosit Neujahr!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: König Viktor Emanuel bei Besichtigung der Ausgrabungen beim kaiserlichen Tribunal auf dem Forum Romanum in Rom; Laden eines chinesischen Händlers im Chinesenviertel in New York; Begräbnis einer bei der Revolution in Rußland ermordeten Krankenschwester; Anlage, in welcher der Londoner Straßenschmutz zu brauchbarem Baumaterial verarbeitet wird. Ferner sind ausgehängt eine Ansicht von der Weihnachtsabendfeier im Stephansdom in Wien und mehrere Bilder aus Monte Carlo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der jüngsten Zeit anhaltend sehr stark zurückgegangen, und zwar bis Freitag auf 1,58 Meter. Gestern aber ist infolge der vielen Niederschlaäge wieder ein Steigen des Wassers eingetreten, so daß abends der Pegel 1,65 Meter zeigte, gegen 1,92 Meter vor acht Tagen und 2,70 Meter vor vierzehn Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Panorama International an der Breitestrße wird die beliebte neue Schweizer Serie mit der reichen Gebirgswelt, Interlaken, Lauterbrunnen, Grindelwald nur noch heute Sonntag ausgestellt. Von Montag(Neujahr) ab gelangt Andrees Ballonfahrt zum Nordpol, Abschied des kühnen Forschers in Gothenburg, Fahrt nach Aalesund, Romsö, Spitzbergen usw., reich an interessanten Momenten aus den schneebedeckten Erdregionen, letztes Lebewohl und Aufstieg am 11. Juli 1897, zur Ausstellung. Daneben ist auch der figuren- und momentreichen denkwürdige Einzug der Kronprinzessin in Berlin mit dem reichbewegten Leben der Reichshauptstadt noch diese Woche ausgestellt." Konzert Albert Friedenthal. Der bekannte Berliner Pianist veranstaltet in Gemeinschaft mit der Konzertsängerin Ziska Schatzka, der gleichfalls ein trefflicher Ruf vorausgeht, am 5. Januar im Saal des Hotels Disch ein Konzert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Zigarren--Abschnitt-Sammelverein zur Unterstützung armer Kölner Schulkinder konnte am Freitagabend über 120 seiner kleinen Schützlinge in reicher Weise bescheren. Im Vortragssaale der Lesegesellschaft waren die Gaben auf zwei langen Tischreihen aufgestapelt. Jedes Kind erhielt ein Paar kräftige Lederschuhen, Hemd. Strümpfe, Kleid und Unterrock. Dazu wurden Taschenbücher, Kragen, Umschlägtücher, Schürzen usw. verteilt. Auch die üblichen Süßtigkeiten nebst Zuckerütchen fehlten nicht. Ein prächtiger Christbaum ließ sein Licht über die stattliche Zahl glücklicher Kinder erstrahlen. Bei der kleinen Feier, in welcher sinnige Deklamationen von Kindern mit Weihnachtsliedern abwechselten, richtete Hr. Rektor Schiffelmann an die Kinder eine herzliche Ansprache und betonte, daß die Liebe, welche der Weltheiland einst auf Erden verkündete, auch heute noch viele gutgesinnte Menschen begeistere, ihren Nächsten nach Kräften zu helfen. Im Namen der Kinder, der Eltern und der Schule dankte der Redner dem Vorstande des Vereins für seine treue Füsorge, welche die Schule während des ganzen Jahres dankbar empfinde. Eine humoristische Tombola brachte wieder einen kleinen Grundstock für die nächstährige Bescherung. Durch Klavier-, Liederung Violinvorträge der Herren Opgenoorth, Düppen, Peil und Schlipphecke wurde den Gästen weitere Unterhaltung geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ludwig Fulda stellte sich am Freitag in der Literarischen Gesellschaft zu Köln zum zweitenmal nach wenigen Jahren vor, und daß er dort ein gern gesehener oder vielmehr gehörter Gast ist, bewies der zahlreiche Besuch und die warme Aufnahme, die ihm zuteil wurde. Er machte die Zuhörer zunächst mit einem neuen Erzeugnis seiner dramatischen Muse bekannt. Ein Ehrenhandel betitelt sich das einaktige Lustspiel, das in einer Provinzhauptstadt spielt und die Zuschauer auf einen Kasinoball versetzt. Ein Regierungsrat, ein nicht ernst zu nehmender Schwerenöter, hat der Frau des kürzlich nach hier gekommenen Majors die Kur gemacht und ihr in der Sektlaune einen Kuß appliziert. Der Major und zwei Freunde sind unvermutet Zeuge des Ueberfalles geworden und ein Zweikampf erscheint unvermeidlich. Aber der resoluten Frau des Regierungsrates kommt plötzlich ein Einfall, das Duell zu verhindern. Sie behauptet dem Major gegenüber, in dem Zweikampf eine Art Gottesgericht zu sehen und überzeugt zu sein, daß ihr Mann als der im Unrecht befindliche unterliegen werde. Um"die Chancen auszugleichen" möchte sie sich von dem Major gleichfalls küssen lassen, was dieser natürlich anfänglich lachend abweist, später aber in Gegenwart der beiden vorherigen Zeugen wirklich tut, worauf die heikle Duellangelegenheit als ausgeglichen betrachtet wird. Bei der Erzählung dieser Handlung klingt ja die Sache etwas banal, und es liegt der Fabel auch wirklich nur ein recht geringer Grad von Wahrscheinlichkeit zugrunde, aber Fulda führt seine Sache so geschickt und witzig, und weiß sie so interessant mit humoristischen Nebenfiguren auszustaffiren, daß der Zuschauer unwillkuürlich gefangen genommen wird, ohne das Unwahrscheinliche so deutlich zu empfinden. Das Publikum nahm denn auch das gut vorgetragene Stück mit großem Beifall auf; es amüvierte sich ebenfalls über die poetischen Gaben, die der Dichter dann folgen ließ. Sie waren überwiegend humoristischer Natur; besonders sprachen an die hübschen Gedichte aus einem Märchenkalender, wobei die außergeröhnliche Sprachkunst des Dichters zur Geltung kommt, mit welcher er die bekannten Märchen vom Aschenbroödel, Hänsel und Gretel usw. in ein knappes poetisches Gewand kleidet. Die"Beichte" eines Englücklichen, der unter dem Bildungsballast leidet und die Mondbahn, die einen satirischen Einschlag hat, vor allem aber die nicht neue, aber immer wieder gern gehörte, in prächtige Verse gebrachte indische Legende von der Erschaffung des Weibes ließen die Zuhörer bedauern, daß der Dichter endlich sein Füllhorn verschloß und seine Bücher zuklappte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Anleihe der Rheinprovinz 192.30/3 1/2 % desgl., unkündbar bis 1906 96,10 3 3/4 4% desgl. 101.00|4# Pfdkr. d. Rh.-Westf. Boden31-- desgl., Reihe III und IV, 98.50). Escit-Bank, 100.10 145 dest. 09000s4 2 Pany, gig, tregi, znsali10.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>webe Genug ut Kor, 83.80; S dag,Bö, eusigchbischist 3/22 Anreihte d. Sackt Düsseldorf 98.20|;, 2 Gesel, B I1,uniert, ö 100. B6-2 Koin-Aungeuen, Pisenbube"43.83 E legg..), nkindb.1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
