<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390902</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Die Friedröfe waren gestern so außserordentlich stark besucht, wie kaum jemals; insbesondere gilt dies für die Friedröfe zu Gelaten. Das schöne, fast sommerliche Wetter hatte aber auch Tausende solcher zu einem Besuche des Gottesackers verandaßt, die sonst wohl selten zu demselben hinauspilgern. War schon die Zahl der Besucher am Vormittag eine sehr zahlreiche, so war dies am Nachmittag, ganz besonders aber gegen abend in noch weit stäkerem Maße der Fall. Die Straßenbahndirektion hatte umfassende Vorkehrungen getroffen, um den an sie gestellten Anforderungen gerecht zu werden; jedoch war es zeitweise völlig undöglich, die Ansprüche der von den Friedröfen Heimkehrenden vollständig zu befriedigen. Daneben war der Wagenverkehr ebenfalls außserordentlich groß Die meisten Gräber bekundeten durch reichen Schmuck, durch Kränze oder brennende Lichter, daß die Hinterbliebenen ihrer Verstorbenen in Liebe gedacht hatten. Die Lichter waren so zahlreich, daß sie abends den Himmel über den Friedröfen röteten."Die Liebe höret nimmer auf!"", wem kam dies nicht in den Sinn, als er die große Zahl derer fah, welche die Ruhestätte ihrer Lieben nicht mehr aufzufinden wußten und die mitgebrachten Lichte vor dem großen Friedhofskreuz aufstellten. Die Friedhofskapelle des alten Melatener Friedhofes vermochte den ganzen Tag über die Mengen der Besucher nicht zu fassen. Die Stadtverwaltung hatte auch der um das Wallraf-Richartz-Museum verdienten verstorbenen Mitürger Wallraf und Richartz wieder gedacht. Auch die übrigen Friedröfe, namentlich der Süd- und Nordfriedhof, sahen Tausende von Besuchern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heute fanden in sämtlichen Pfarrkirchen feierliche Seelenämter für die Verstorbenen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Anstreicher wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, ein Handlungsgehülfe wegen Diebstahls, ein Schmied wegen Logisdiebstahls, ein Kaufmann wegen Wechselnälschung und Betrugs, ein Schmied wegen Fahrraddiebstahls, ein Güterbodenarbeiter wegen Liebstähle auf der Eilgutabfertigung, bei einer Razzia 21 Frauenspersonen, ein Bauarbeiter auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>L. Anfälle. Beim Abbrechen eines Gerüstes am Apostelnkloster fiel ein Anstreicher von einer Leiter, brach einen Arm und verletzte sich schwer in der Hüfte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Krefelder Wall fiel an einem Neubau einem Arbeiter ein schwerer Eimer auf den Arm; ein Armbruch war die Folge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Martinstrße wurde ein Mädchen von einem Automobil überfahren; es erlitt einen Fußbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erhängt aufgefunden wurde am Dienstagnachmittag in einem Hause an der Melchiorstraße ein Schuhmacher. Der Beweggrund zu der unseligen Tat war vermutlich ein unheilbares Kopfleiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk, 31.Okt.1905. Heute weilte Hr. Kardinal-Erzbischof Fischer hier und spendete in der Marienpfarrkirche etwa 500 Kindern die h. Firmung. Nach derselben wurde er in feierlichem Zuge von weißgekleideten Mädchen und der Geistlichkeit zunächst in die Mariengnadenkapelle, wo er den Segen erteilte, und dann in die Wohnung des Hru. Dechanten Köllen geführt. Die Anwohner der Hauptstrße hatten ihre Häuser festlich geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wüsch- dasige deß alles viel mehr leidet und verschleissßt, alin sie die beste Seise dazu nimmt, die es gibt-- und das ist Die bekannte Huhns Salm.-Ter.-Kernseife mir rotem Kreuz*... Viele wirklich erfahrenen Hausfrauen gebrauchen seit Jahren zur Weiß- und Bunteäsche nur noch die echte Huhns Salm.- Ter.-Kernseife, welche jetzt überall in jedem feineren Geschäft zu haben ist.* Ferner. 79c. Friedr. Sasse, Perlenpfuhl 1a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wahlrechtsantrag des Sozialdemokratischen Vereins und die hierauf bezüglichen Anträge der Herren v. Mallinckrodt und Genossen werden in der heutigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung weiter beraten werden. Mit Rücksicht darauf haben die sämtlichen Stadtverordneten der Zentrumspartei dem Herrn Oberbürgermeister die folgende Erklärung überreicht und nachstehende Anträge gestellt: "Zu den am 2. November 1905 zur Verhandlung gelangenden Anträgen betr. die Erweiterung des Wahlrechts geben die Unterzeichneten die unter I folgende Erklärung ab. Sie stellen ferner zu den vorgedachten Anträgen und zu den Anträgen betr. die Einführung von Bezirkswahlen ihrerseits die unter II folgenden Anträge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf der Strecke Köln--Grevenbroich--Hochnenkirch-- .-Gladbach wird vom 15. November ab der Hauptbahnbetrieb eingeführt. Infolgedessen wird die Fahrgeschwindigkeit bedeutend erhöht und der bestehende Fahrplan für Personenüge wesentlich geändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Recklinghausen,.Nov.1905. Auf dem hiesigen Hauptbahnhof wurde ein Postbote, als er eben über das Geleise einen Postkarren zog, von einer Rangiermaschine überfahren und getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bochum,.Nov.1905. Der Kassierer des Verbandswasserwerkes, Hartmann, wurde wegen Unterschlagung verhaftet. Nach vorläufiger Revision der Kasse beläuft sich die veruntreute Summe auf 8000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bochum,.Nov. 1905. Hr. Brauereibesitzer Hermann Schlegel stiftete 15 000 M. als Grundstock für eine Unterstützungskasse zum besten des Personals der Schlegelbrauerei Aktiengesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Frankfurt(Main),.Nov.1905.(Eig. Drahtber.) Im Stadtwald erschoß ein 22 jähriger Mechaniker seine Geliebte, die noch nicht fünfzehnährige Tochter eines angesehenen Gastwirtes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Brake(Oldenburg, 31.Okt.1905. Eine mutige Rettungstag vollbrachte der dreizehnährige Sohn des Fuhrknechtes Blohm zu Käneburg. In dem hochangeschwollenen Sieltief sah er den Körper eines Kindes treiben. Ohne Zaudern sprang er ins Wasser, schwamm zu dem Kinde und brachte es glücklich ans Ufer; dann hatte er eben noch die Kraft, sich selbst aufs trockene zu bringen. Es stellte sich heraus, daß der tapfere Knabe sein eigenes sechsähriges Brüderchen gerettet hatte, das an dem Wasser gespielt und ohne daß es jemand bemerkte, hineingefallen war. Das Kind war zwar schon bewußtlos, wurde aber nach längeren Bemühungen wieder ins Leben zurückgerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Deckengewoölbeeinsturz in der Kirche.(Drahtber.) Paris, .Nov.1905. In der Kirche in Chemaze(Departement Mayenne) stürzte gestern während der Messe ein Teil des Deckengewoölbes des Chores ein. Die Sänger sowie mehrere andere auf dem Chor befindliche Personen wurden schwer verletzt. Die Menge flüchtete entsetzt aus der Kirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Antwerpen,.Nov.1905.(Drahtber.) Die Gesundheitskommission der Schelde trat gestern abend zusammen, um eine Untersuchung des deutschen Schiffes Undine vorzunehmen das aus Chile mit sechs Kranken und einem Toten eingetroffen ist. Alle Isolierungsmaßregeln sind getroffen. Das Schiff wurde bei Doel, vier Meilen von Antwerpen, zurückgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Das Bach-Haus in Eisenach, das von der Neuen Bachgesellschaft käuflich erworben wurde, soll bereits vom nächsten Jahre an in ein Bach-Museum umgewandelt werden. Zu diesem Zwecke will man die oberen Räume des Hauses benutzen, zu denen auch das Geburtszimmer Bachs gehört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Unter der roten Flagge. Mit großem Stolz schreibt der Vorwärts:"Wie wir vor einiger Zeit mitteilten, hat das Parteigeschäft von Auer u. Co. in Hamburg eine Barkasse in Bau gegeben die Kolportagezwecken im Hamburger Hafen dienen soll, um den Zehntausenden von seemännischen und Hafenarbeiter, die selten an Land kommen, Gelegenheit zu bieten zur Lektüre des Hamburger Echo und unserer Parteiliteratur. Das Hamburger Echo, so heißt das erste Fahrzeug, das unter sozialdemokratischer Flagge die Fluten durcheilt, ist vor kurzem vom Stapel gelaufen und hat gestern nachmittag seine Probefahrt durch den Hamburger Hafen nach Wilhelmsburg, Moorburg und zurück zu allseitiger Befriedigung gemacht. Das aus Stahl erbaute Fahrzeug ist neun Meter lang, hat einen vierpferdigen Demmler-Motor und ist mit einer hübschen Kajütte versehen; in der roten Flagge prangen die weithin leuchtenden Worte: Hamburger Echo. Zur Bedienung des Hamburger Echo, das einen Kostenaufwand von beinahe 8000 M. erforderte,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Eine Synagoge auf Auktion. Der Ort Wassenberg(Kreis Schlettstadt) war noch vor 20 Jahren das Zentrum d Bevölkerung des Weilertales. Daher war auch dort die Synagoge und der Gottesdienst für die jüdische Bevölkerung des Tales. Es wohnten da über 50 jüdische Einwohner. Ihre Zahl hat aber seitdem immer mehr abgenommen, und nun wohnen nur noch zwei solcher Familien mit neun Köpfen in Wassenberg, welche auch dem Zuge nach der Stadt, dem die anderen bereits gefolgt sind, folgen wollen. Die dortige Synagoge ist mangels Besucher deshalb geschlossen worden und ist zum Verkaufe an den Meistbietenden ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Von einer Lawine verschüttet wurden auf dem Storzisberg in Krain drei Menschen. Der Landmann Sternischa und zwei Arbeiter bestiegen den Storzisberg in Krain, um gefälltes Holz gegen die Lawinen zu sichern. Sie wurden dabei von einer Lawine in den mehrere hundert Meter tiefen Abgrund gerissen und verschüttet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1906. Die Literarische Gesellschaft in Köln ladet die deutschen Dichter und Dichterinnen wieder ein, sich an dem am 6. Mai 1906 in Köln stattfindenden poetischen Turnier zu beteiligen. Die Einsendungen sind bis zum 15. Januar an den Stifter und Leiter der Kölner Blumenspiele, Hofrat Dr. jur. Joh. Fastenrath, Neumarkt 3 in Köln, zu richten. Das durch den Tod von Prof. Hüffer und Ernst Schnorrenberg gelichtete Preisrichterkollegium ist durch Dr. Arnold Schröer, Professor an der Handelshochschule in Köln, und Geheimrat Prof. Dr. jur. Ernst Zitelmann(Bonn) ergänzt worden. Zu den fünf Stiftungspreisen kommt ein von Dr. Ernst Henrici(Leipzig) gestifteter silberner Becher(diesmal für ein sangbares Lied im Volkston); ferner hat die Stadt Köln wieder einen silbernen Ehrenpokal für das beste Gedicht über einen Stoff aus der köluischen Geschichte oder Legende ausgesetzt. Frau Regierungsräsident Freifrau Juncker v. Ober-Conrem in Kassel hat als außerordentlichen Preis eine versilberte altdeutsche Dekorationskanne für das beste lyrische Gedicht(nicht über 40 Zeilen zum Preise der Musik und ihrer Wirkung auf das Menschenherz bestimmt. Voraussichtlich wird der König von Spanien einen außerordentlichen Preis(silbervergoldete Lilie) für den Verfasser bes besten Liebesgedichte spenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Den Schulgottesdienst betreffend war der Schuldeputation ein Antrag unterbreitet worden, wonach derselbe in den Monaten Dezember und Januar an den Wochentagen ausfallen sollte. Wie der Schulunterricht, so beginnen bekanntlich auch die h. Messen, denen die Schüler zweimal wöchentlich beiwohnen, vom 15. November bis 15. Februar eine halbe Stunde später. Der Antrag wurde seitens der Schuldeputation mit großer Mehrheit abgelehnt. Es soll bei dem bisherigen Verfahren bleiben, wonach die Schulleiter im Einvernehmen mit den Geistlichen anzuordnen haben, daß bei kalter oder sonstiger besonders ungünstiger Witterung die Kinder nicht zum Gottesdienst geführt werden. Hierür sollen besondere Bestimmungen getroffen werden; diese sollen jedoch nicht nur für die Monate Dezember und Januar, sondern auch für Februar und März Anwendung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
