<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>390967</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Unfälle. In einem Neubau am Friesenplatz kam gestern abend ein Bauarbeiter zu Fall und erlitt einen Schlüsselbeinbruch. Gestern abend zog sich in einem Neubau in der Merowingerstraße ein Arbeiter durch Hinfallen einen Handbuch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestern nachmittag stürzte in der Silvanstraße ein Radfahrer und erlitt schwere Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heute früh kam an der Flora älterer Herr zu Fall und trug einen Oberschenkelbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>#m Seinen Verletzungen erlegen ist gestern al no im Burgerhafpital der etwa 50jährige Arbeiter, der vor ein paar Tagen abends in seiner Wohnung an der Kostgasse die Treppe hinunterstürzte und einen Schädelbruch erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im St. Franziskushospital in Ehrenfeld starb gestern abend der pann, welcher am Sonntagabend in seiner Wohnung an der Subbelratherstraße bei der Weihnachtsbeſcherung so englücklich von einem Stuhl gefallen war, daß er schwere Unterleibsverletzungen davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ackermann Katwyk auf Nr. 415, Franz Koch, Köln. H. Deiters Sommertag auf Nr. 2272, Oestrich, Kgl. Schulrat,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Grothe Späherbst auf Nr. 1075, Dr. Wietfeldt, Zahnarzt,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dirs Im Hafen auf Nr. 3197, Beigeordneter Seeberger,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hermanns Dordrecht auf Nr. 914, Herm. Nourney jr., Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>W. Jansen Gasse in Katwyk auf Nr. 2973, Bankier Heinr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Jenes Stadttheater. Die Fledermaus gelangt am 1. Januar neueinstudiert zur Aufführung. Kapellmeister Lohse übernimmt die musikalische Leitung; die Besetzung der Hauptrollen ist folgende außergeröhnliche: Rosalinde Frau Gutzalewiez, Adele Frl. Unzucht, Eisenstein hr. Batz, Alfred Hr. Petter, Frank Herr vom Scheidt, Falk Hr. Liszewski, Orlofsky Frl. Canal, Blind Hr. v. Bongardt, Frosch Hr. Portz. Die Regie führt Hr. Nowack.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>A Stadttheater. Madame Aino Nackte, die berühmte Primadonna der Pariser Großen Oper, wird im Laufe der nächsten Woche hier ein zweimaliges Gastspiel absolvieren. Sie tritt am 3. Januar als Elsa in Lohengrin und am 6. Januar als Margarethe in Faust auf. Beide Vorstellungen finden außer Abonnement statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Am Sonntag den 31. d. M. und am Neujahrstage beginnt die Nachmittagsvorſtellung(Aschenbroödel) um 3 Uhr. Am Sylvesterabend die Vorstellung im neuen Theater(Carmen) um 6 1/2 Uhr, im alten Theater(Der Raub der Sabinerinnen) um 7 Uhr. Reichshallentheater. Der beklebte Humorist Otto Reutter tritt am 30. Dezember cr. kan seinem Benefiz- und Ehrenabend unwiderruflich zum letzten Male auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gestohlenes Pferd. Heute morgen gegen 8 Uhr wurde in der Waisenhausgasse ein Pferd(brauner Wallach) aus einem Milchwagen ausgespannt und weggefuührt. Von dem Dieb fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Fabrikarbeiter und ein Mechaniker wegen schwerer Körperverletzung, ein Arbeiter wegen Diebstahls, ein Messerschmied wegen Fahrraddiebstahls, ein Kutscher wegen Unterschlagung, ein Reisender wegen Unterschlagung, ein Tapezierer wegen Zuhälteren, ein Knecht wegen Diebstahls, ein Privatdetektiv wegen Betrugs, eine Dirne und ein Arbeiter wegen Diebstahls, eine Witwe auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 27 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eine große Schlägerei entstand in der vergangenen Nacht in der Hühnergasse. Ein Metzgergeselle, der den Streit schlichten wollte, erhielt einen Stich in den Leib, so daß ihm die Gedärme heraustraten. Der Gestochene wurde ins Bürgerhospital verbracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Neuausfertigung der Aetz- und Streckenkarten für den Monat Januar findet heute und morgen und am 2. Januar 1906 ununterbrochen von morgens.30 Uhr bis 8 Uhr abends, am 31. Dezember 1905 und 1. Januar 1906 von .30 Uhr vormittags bis 12.30 Uhr mittags an der Kasse Weißbüttengasse 35--43 statt. Da erfahrungsgemaäß der Andrang des Publikums in den letzten Tagen des Monats besonders groß ist und bis jetzt nur sehr wenige Ausfertigungen erfolgt sind, so bittet die Direktion der Straßanbahnen, die Karten möglichst bald ausfertigen zu lassen und nur in ganz dringenden Fällen dies bis zum letzten Tage zu verschieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße hatte in den Feiertagen überaus zahlreichen Besuch, und der Zudrang der Besucher hat auch an den Wochentagen kaum nachgelassen. Neben den in voller Frische erscheinenden kunstvollen Gruppen üben namentlich die langen Vorführungen im Vortragssaale gewaltige Anziehungskraft aus. Da sind es zunächst die beiden Zwerge, Prinz Stanislaw und seine Braut Rosa, die sich rasch die Gunst des Publikums erworben haben. Ihr Auftreten ist überaus gefällig und man ergötzt sich an den lebhaft gespendeten Liedchen. Nicht minder interessant ist die neueste amerikanische Illusion, die Fesselung und die Entfesslung in dem mit Wasser gefüllten gußeisernen Kasten, die sich in wenigen Augenblicken vollzieht. Geschwindigkeit ist eben keine Hexerei. Endlich sind es die neuesten Aufnahmen des Kinematographen, die eine dankbare Aufnahme finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, 28.Dez.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht) Auftrieb: 710 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 92, Doppellender M. 102, b. M. 84-87. c. M. 68-75. Kälber lebhaft und geräumt."" 1432 Schweine, a. vollfleischige der feineren Rassen und deren Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren M. 74, b. fleischige M. 70--71, c. gering entwickelte, sowie Sauen und Eber M. 64-68 die 50 All. Lebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. Schweine lebhaft und geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>K Koln, 29.Dez.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Hen 6,00-.00. Maschinenstroh(Roggen).70, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh .50 die 100 Kil."" Pinafsin+ Köln, 29.Dez.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..54-1,70, do. vom Bauch.35--.50, Kalbfleisch.63. .82, Hammelfleisch.36---.68, Schweinefleisch 1,87-1,98, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,94-1,03, Speck, geräuchert 1,88-1,93, gesalzen 1,85-1,90, Schweineschmalz.77--1,82 das Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
