<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390918</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Seit über 50 Jahren pflegt Hr. Josef Wilcke, der dieser Tage seine goldene Hochzeit feierte, allabendlich in einer Brauerei an der Sternengasse sein Glas Kölch zu trinken. Die Stammtäste hatten es sich nicht nehmen lassen, dem Ehejubilar im prächtig dekorieren oberen Saale der Brauerei ein Fest zu bereiten. Herr Josef Hilberoth überreichte im Namen der Stammtäste dem Jubelpaar ein künstlerisch ausgeführtes Diplom. Das beliebte Paar wurde in Rede und Lied gebührend gefeiert. Die Herren Laven, Müller und Wermelskirchen machten sich um den humoristischen Teil des Abends, der in schönster Weise verlief, verdient.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Bureaugehülfe wegen Einbruchdiebstahls in einem Schuhwarengeschäft, ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen versuchten Raubes, eine Dirne wegen Taschendiebstahl ein Händler, ein Tagelöhner und ein Dreher auf Grund Haftbefehls, ein Kutscher wegen Zuhälteren, ein Hausknecht wegen Diebstahls, ein Stukateur wegen Ballendiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei einer Pazzia wurden 17 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 14.Nov.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hen 6,00-.50. Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).80, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Poulheim, 14.Nov.1905. Gestern wurden die sterblichen Ueberreste unseres Herrn Pastors und Definitors Schipper zu Grabe getragen. Den Trauerzug eröffnete die Schuljugend dann folgten der Kriegerverein, die Sebastianus-Bruderschaft, der Kameradschaftliche Verein, die Gesellschaft Gen üglichkeit, der Krankenpflegeverein, der Fahrradklub, der Junggesellenverein, der Ar, beiterverein, die Marianische Kongregation der Jünglinge. Hinzedem Sarge schritten der Kirchenvorstand, der Ehrenbürgermeister und die Gemeineräte, die Gemeindevertreter und dann eine lange Reihe von Pfarrkindern. Außeadem nahmen etwa 18 Geistliche an dem Begräbnis teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Muthmassliche Witterung für den 15. November: Tagsüber ziemlich mildes, wolkiges Wetter. Niederschlaäge sind für die nächste Zeit noch zu erwarten. Im Rheinthale morgens vielfach dunstig bis nebelig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>B. in W. schreibt:"Nachdem ich schon längere Zeit an hartäckiger Bleichsucht gelitten und mancherlei dagegen gebraucht habe, habe ich hier auf ärztliche Verordnung eine Kur mit dem Lamscheider Stahlbrunnen gemacht. Das Resultat war ganz üüberraschend, mein Zustand besserte sich sehr rasch, sodaß ich nach drei Wochen bereits die Kur aufgeben konnte." Frau Gutsbesitzer G. in R. schreibt:"Ich fühle mich verandaßt, meinen herzlichsten Dank auszusprechen für die Hülfe, welche mir durch den Lamscheider Stahlbrunnen zu teil ward. Ich litt seit drei Jahren an Blutarmuth, Bleichsucht, großer Nervenschwäche, Verdauungs- und Magenschwäche, Rückenschmerzen und Sodbrennen, meine Kräfte gingen so zu Ende, daß ich meine Arbeit nicht mehr verrichten konnte. Durch den Gebrauch von 30 Flaschen Lamscheider Stahlbrunnen bin ich Gott sei Dank wieder soweit hergestellt, daß ich alle Arbeiten verrichten kann und sage Ihnen mit Freude nochmals innigsten Dank." Ausführliche Mitteilungen über Heilerfolge, Trinkkuren im Hause 2c. erhalten Leidende kostenlos durch die Verwaltung des Lamscheider Stahlbrunnen in Düsseldorf 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Plockwurst mit Pferdefleisch. Ein hiesiges Lebensmittelgeschäft brachte Plockwurst in den Handel, die zu 60 Pfg. das Pfund verkauft wurde. Die Gesundheitspolizei ließ die Wurst untersuchen und es ergab sich, daß dieselbe ein erhebliches Quantum Pferdefleisch enthielt. Das Geschäft bezog die Wurst zu 40 Pfg. das Pfund von einer Firma aus Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Schwurgericht. Heute hatten sich zu verantworten der Pferdeknecht Matthias Körtgen aus Mülheim(Rhein) und dessen Ehefrau Anna Maria geborene Körschgen, verwitwete Ahrtoeiler, wegen Mordes, begangen an der dreijährigen Katharina Ahrweiler, ein Kind der Frau Körtgen aus erster Ehe. Nach dem Ergebnis der Leichenuntersuchung war der Tod des Kindes durch Erschöpfung herbeigefuührt worden, eine Folge der steten Mißhandlungen und Nahrungsentziehung. In den letzten 14 Tagen vor dem Tode hatte der Mann die kleine Katharina in der brutalsten Weise mit einem ledernen Leibriemen, an dem sich ein eiserner Verschlußß befand, geschlagen, und sie an den Haaren herumgeschleppt. Ferner hat Körtgen täglich das Kind in eine mit kaltem Wasser gefüllte Bütte 10 Minuten lang getaucht. Am 21. Juni waren die beiden Eheleute in Köln. Auf dem Wege nach Mulheim zurück wurde das ausgehungerte und völlig erschöpfte Kind geschleift, Nahrung bekam es nach seiner Ankunft nicht, ebensowenig am nächsten Tage. Körtgen tauchte die Kleine so lange mit dem Kopfe in das Wasser, bis es Wasser erbrach. Als das Kind schrie, bekam es 10--15 Schläge mit dem Leibriemen auf den bloßen Körper, und das wiederholte sich--5 mal. Die Mißhandlungen dauerten etwa eine Stunde. Am folgenden Tage erhielt das Kind wieder keine Nahrung. Die Mißhandlungen dauerten an. Als das Kind nicht mehr aufrecht stehen konnte, wurde es mit einem Stricke an einen Haken an die Wand gehängt, in der Weise, daß es mit den Füßen eben die Erde berührte. Am 24. Juni begannen bereits in aller Frühe die Mißhandlungen, bei denen sich auch die Mutter des Kindes beteiligte. Mit einem Riemen wurde das Kind dann an die Türklinke gehängt, der Mund wurde geöffnet und Kautaback in den Schlund gedruckt. Sodann wurde es losgebunden, auf den Strohsack gelegt und ihm gewaltsam mit beiden Fäusten auf den Leib gedruckt, bis das Blut aus dem Munde drang. Gegen 12 Uhr starb es. Der Angeklagte will das Kind nur geschlagen haben, weil es so viel geschrien habe. Nach seiner Aussage hat auch die Frau das Kind häufig brutal mißhandelt und auch mit Briketts, mit Schuh- und Kleiderürste geworfen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kreisarzt Dr. Meerbeck(Mülheim) erklärt, eine bestimmte Todesursache habe sich nicht feststellen lassen. Vollständig verhungert sei das Kind jedoch nicht gewesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Sängermund hatte sich am Samstagabend mit seinen Angehörigen und Bekannten im Konzertsaale der Bürgergesellschaft zur Feier des 18. Stiftungsfestes versammelt. Das gediegene Programm wurde durch einige Musikstücke des Gödderzschen Quartetts eröffnet. Diese sowie auch die späteren Darbietungen, u. a. das Piston-Solo des Hrn. Franzen, waren künstlerisch vollendete. Gemeinsam mit dem angegliederten Damenchor sang der Verein unter Leitung seines Dirigenten G. Horn eine Anzahl gemischter Chöre in mehr oder minder schöner Weise, namentlich bei Des Sängers Sonntagsfeier kam der wohlabgerundeten Chorklang zur vollen Geltung. Von den Liedern für Frauenchöre gefiel besonders Die Nacht von Abt. Die Solisten Frl. L. Sporer überraschte durch eine klangvolle Altstimme, die weiterer Ausbildung wohl wert ist; Hr. Karl Busch verfügt über einen herrlichen Bariton, er quittierte den Beifall seiner Lauscher mit einer Zugabe. Von Mitgliedern des Vereins wurde das humoristische Singspiel Wer trägt die Pfanne weg, sowie das Lustspiel Das Hemdenknöpfchen recht gewandt aufgeführt, was denn auch das Publikum lebhaft anerkannte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Schneider-Zwangsinnung hielt gestern eine Generalversammlung ab, die Obermeister Hugo Schmitz leitete. Nachdem der Haushaltungsetat pro 1906 auf 4500 M. festgesetzt worden war, wurde beschlossen, gegen Mitglieder, welche die Innungsbeiträge nicht zahlen, energisch vorzugehen. Den Schlußbericht über die Ausstellung erstattete Obermeister Schmitz. Der Vorstand der Innung hatte gegen die vor einiger Zeit getätigte Gesellenausschußwahl Einspruch bei der Aufsichtsbehörde erhoben, weil von den gewählten acht Gesellen nur sechs den an sie miss 129 der Gewerbeordnung gestellten Anforderungen entsprechen. Beschlossen wurde, auf den Einspruch zu verzichten. Es gelangte hierauf ein Schreiben zur Verlesung, worin die Aufsichtsbehörde die Innung auffordert, den während des Schneiderstreiks ins Leben gerufenen Arbeitsnachweis einzustellen. Man war der Ansicht, daß die Innung berechtigt sei, für sich einen Arbeitsnachweis zu errichten. Ein Mitglied des Gesellenausschusses wies darauf hin, daß hierzu die Zustimmung des Gesellenausschusses erforderlich sei. Letzterer habe bei der Aufsichtsbehörde beantragt, daß der Arbeitsnachweis seine Tätigkeit einstelle. Die Zustimmung des Gesellenausschusses könne zwar durch die Aufsichtsbehörde ergänzt werden, was aber wohl nicht geschehe, solange man hier einen paritätischen, städtischen Arbeitsnachweis habe. Eine lange Debatte entspann sich bei dem nächsten Punkt der Tagesordnung: Bericht und Antrag der Tarifüberwachungskommission. Als der Streik der Damenschneider ausbrach, wurde mit einer Anzahl größerer Betriebe der Damenkostübranche und der Lohnkommission der Gehülfen ein Tarif vereinbart. Der Innungsvorstand rief, nachdem die Arbeit wieder ausgenommen war, am 23. Oktober eine Interessentenversammlung des Damenschneidergewerbes ein um die Vereinbarungen offiziell gutheitßen zu lassen. Es waren nur zehn Arbeitgeber erschienen und diese weigerten sich, die 9 1/2 stündige Arbeitszeit einzufuühren und verlangten eine lehnstündige Arbeitszeit. In einer Sitzung der Tarifüberwachungskommission wurde beschlossen, an die Generalversammlung der Innung den Antrag zu stellen, den Beschlußß der Interessentenversammlung vom 23. Oktober wegen des schwachen Besuches für nichtig zu erklären und die Vereinbarungen der größeren Geschäfte der Damenkostübranche und der Lohnkommission der Gesellen als für das Gewerbe gültig zu erklären. Der Antrag wurde angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ders Gewerbeverein für Köln und Umgegend ladet seine Mitglieder und deren Damen zu einer Besichtigung der neuen, mit den besten Maschineneinrichtungen ausgerüsteten Königl. Maschinenbauschule am Übierling auf Mittwoch den 15. November, nachmittags punkt 5 Uhr, ein. Versammlungsort Flurhalle der Schule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Essen, 13.N0v.1905. Die Gesamtverbande der Bergarbeiter haben für den 18. November eine Revierkonferenz nach Essen einberufen, in der über die neue Arbeitsordnung und über die Beteiligung an den Ausschußwahlen beraten werden soll. Heute nachmittag wird der Siebenerkommission das von einem ihrer Mitglieder ausgearbeitete Programm für die Revierkonfererz vorgelegt werden, das nach Genehmigung durch die Siebenerkommission den Delegierten für die Revierkonferenz zugestellt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Essen(Ruhr), 13.Nov.1905. Bergrat Krabler legte den Vorsitz des Vereins für die bergbaulichen Interessen nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das große Cos. Berlin, 13.Nov.1905. Das große Los der preußischen Klassenlotterie(500000.) fiel in der heutigen Nachmittagsziehung auf Nr. 229 738.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
