<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390991</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Eine öffentliche Sitzung findet in der nächsten Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf dem Kunibertskloster ist in der letzten Zeit viel geschehen, um ein freundliches Stadtbild zu schaffen. Seit vorigem Herbst ist die neue Pastorat der Pfarre Kunibert bewohnt. Die Kirche selbst erhielt an Stelle der alten, nach dem Kunibertskloster führenden Holtüre ein stilgerechtes Portal aus Stein, und die Stadtverwaltung hat das Dreieck zwischen Kirche und Pastorat soeben durch ein schönes Mosaikpflaster ausfüllen lassen. An Stelle der alten Pastorat von St. Kunibert- sind nach dem Rhein zu moderne Paläste entstanden, deren Besitzer jedoch Verständnis für die Erhaltung alter Denkwürdigkeiten zeigen. So werden augenblicklich auf der Seite des Kunibertskloster kleine Thorbauten errichtet, welche an die altertümlichen Baulichkeiten erinnern, die hier bis vor kurzer Zeit gestanden haben. Ueber einem Tor ist in einen alten Stein die Zahl 1508 angebracht, und eine gleichfalls eingefügte Tafel mit lateinischer Inschrift besagt, daß ein Pfarrer von Sankt Kunibert im Jahre 1764 die dortige Kurie erneuern ließ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Der nächste(12.) Novitätenabend findet am Mittwoch den 24. d. M. statt. Zur Aufführung gelangt Philippis Schauspiel Der Helfer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße Nr. 37, ist für diese Woche das Bildnis des Generalfeldmarschalls Graf v. Haeseler, der am 19. Januar d. J. sein 70. Lebensjahr vollendete, ausgestellt. Ferner ist veranschaulicht die Ankunft deutscher Flüchtlinge aus Riga im Hafen von Pillau bei Königsberg i. Pr.; ein Panzerautomobil; das erneuerte und freigelegte Rathaus in Ulm; die Zerstörung der Landungsbrücken an den Molen des Genfer Sees durch einen Orkan; der erste telephonische Schachwettkampf der Welt Berlin--Nürnberg; ein Wettschwimmen in dem Tiber am Neujahrstage; Infant Ferdinand Prinz von Baiern mit seiner Gemahlin Infantin Maria Theresia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Apotheker Köuns und der eingemeindeten Vororte haben beschlossen, in der Folge für die Wintermonate vom 1. November bis 1. Mai die Geschäfte abends 9 Uhr(statt wie bisher um 10 Uhr) zu schließen, ausgenommen die Tage, an welchen auch für die anderen Geschäfte ein erweiterter Geschäftsverkehr bis 10 Uhr abends gestattet wird. Im Sommer, vom 1. Mai bis 1. Oktober, bleiben die Apotheken bis 10 Uhr abends geöffnet. Selbstverständlich sind die Apotheken für eilige Fälle, nach wie vor, zu jeder Zeit zuganglich, wie dies die Apothekenbetriebsordnung vorschreibt; von 10 Uhr abends ab wird eine Zuschlagsgebühr von 50 Pfg. erhoben. Das Publikum wird gewiß dieser Neuerung, welche die Apothekenbesitzer im sozialen Interesse ihrer Mitarbeiter getroffen haben, seine Zustimmung geben, um so mehr, als der Beruf des Apothekers durch die fortährende Bereitstellung bei Tage und bei Nacht und die, durch die auf ihn lastende Verantwortung erforderliche große Aufmerksamkeit, erhöhte Anforderungen an den Einzelnen stellt. Es wird nicht schwer fallen, ausgenommen unvorhergesehene Fälle, die Bestellungen in den Apotheken so rechtzeitig zu machen, daß selbige bis 9 Uhr erledigt werden können. Der 9 Uhr-Schluß wird mit 1. Februar eingeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stellenvermittlung. Die Schulentlassung und damit der wichtige Schritt in das erwerbtätige Leben steht für etwa 2500 Knaben in unserer Stadt bevor. Um den Eltern der zu Entlassenden und diesen selbst bei der Wahl des Berufes mil Rat und Tat zur Seite zu stehen, hat sich zunächst für den südlichen Stadtteil eine Kommission aus Herren der verschiedensten Stände gebildet und eine Stellenvermittlung eingerichtet. Sie hat sich mit den Herren Rektoren der Schulsystem des südlichen Stadttheiles in Verbindung gesetzt, um die Listen der zu entlassenden Knaben zu erhalten und bietet diesen Gelegenheit, ihre Wünsche bei den Vorstandsmitgliedern und im Bureau der Kommission vorzubringen. Die Kommission wendet sich nun an die Gewerbetreibenden und Handwerksmeister der Stadt um Angabe der freien Stellen und der wichtigsten Lehrbedingungen an das Bureau der Kommission, Lehrlingshaus St. Josef, Weißgerbereckgasse 2.(Vgl. Anzeige.) 1 Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. M. 73296 564.; bis zum 15. d. M. wurden 4822040 M. eingezahlt und 3890 627 M. zurückbezahlt, so daß am 15. Januar 1906 ein Gesamtbestand von 74227977 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Lasts, Kestenese lurz. e se. Schsce, bërc). Lei. eshescheis esche dic. Keineösich ichs verbunden. Auch die ausgedehnten Anlagen des Frauenhofes 0 Der wasserstand; des Kleines ist stark gefallen, rachen er am vorigen Samstag die Höhe von 5,71 Merer, uxfericht"kalte. Am Freitag betrug der Wasserstand 3,97--.--.. 14 18pieter eine Steigung ein, so daß gestern abend der hiesige Pegel 4,13 Meter 101 Kalk, 20.Jan.1906. Heute vormittag geriet in einer hiesigen Fabrik ein Arbeiter mit einer Hand in eine M und erlitt schwere Quetschungen an der, Foistgezährt, wo Hi spei Er wurde dem evangelischen Kranken haus zugefuührt, wo im z</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
