<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>390987</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der mutaßliche Abschlußß der Stadtkasse für das Etatsjahr 1905 sieht nach einer den Stadtverordneten zugegangenen Nachweisung einen Fehlbetrag von 168500 M. vor. Es soll eine Mehreinnahme bzw. Minderausgabe von 497000., eine Mehrausgabe bzw. Mindereinnahme von 665500 M. zu erwarten sein. Nach den Erfahrungen der früheren Jahre ist derartigen"mutaßlichen". Abschnüssen ein besonderer Wert nicht beizulegen; die tatsächlichen Abschnüsse wiesen oft ganz andere Entziffern auf. Nach dem mutaßlichen Abschlußß der Stadtkasse für das Etatsjahr 1904 sollte ein Fehlbetrag von 7100 M. zu erwarten sein, der Jahresabschlußß ergab jedoch einen Ueberschußß von 463547 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Postdekretär a. D. Karl Fuchs zu Köln ist der Königliche Kronenorden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Straße am Bildestöckchen zwischen Longericher- und Escherstraße, weiterhin vom 18. Januar d. J. ab auf zwei Monate für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern abend stießen auf der Severinstrße zwei Radfahrer zusammen, wobei einer zur Erde stürzte und sich einen Armbruch zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 18.Jan.1906. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Reu.80---.00. Maschinenstroh(Roggen).60. Richtstroh(Flegdidrusch) 4,00. Krummstroh .50 die 100 Kfl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln hält am nächsten Montag, den 22. Januar, abends 7 Uhr im gelben Saale des Zivilkafinos eine Versammlung ab, auf deren Tagesordnung Vorträge der Herren Justizrat Georg Krafft und Generalsekretär Dr. Johannes über die Bedeutung der neuen Versicherungsgesetze für die Industrie stehen. Gäste können durch Vereinsmitglieder eingeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bewegung der Bevölkerung der Stadt Köln im November 1905. Die Sterblichkeit hat im Monat November einen weiteren Rückgang erfahren, und zwar wiederum besonders infolge der mit dem Eintritt der kälteren Jahreszeit stets geringer werdenden Säuglingssterblichkeit. Die Gesamtzahl der Gestorbenen betrug 567 gegen 604 und 655 in den beiden Vormonate; auf 1000 Einwohner und ein Jahr berechnet also 16,1 gegen 16.7 und 18,7. Damit hat die Novembersterblichkeit einen so niedrigen Stand erreicht, wie er seit der Eingemeindung der Vororte noch nicht beobachtet wurde; hinter dem zehnährigen Durchschnitt 17.9 blieb sie um 1,7 zurück(der höchste Wert der letzten zehn Jahre war 19.0 im Jahre 1898, seit der Eingemeindung 25,5 im Jahre 1891). Von den einzelnen Todesursachen sind besonders Lungenentzuündung (62 Fälle gegen 39 und 33 im Oktober und September), sodann andere Erkrankungen der Atmungsorgane(32 gegen je 24), Kindbettfieber(5 gegen je 1) und Krankheiten der Kreislaufsorgane (46 gegen 44 und 26) häufiger vorgekommen als in den beiden Vormonate, dagegen zeigen die Todesälle infolge Darmkatarrh und Brechdurchfall(39 gegen 63 und 175), Lungentuberkulose(49 gegen 66 und 62) und Tuberkulose anderer Organe(8 gegen 14 und 15) eine erfreuliche Abnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hajo, welch ein Wiedersehen!" Mit diesem Ausruf war Inka dem überrascht von seiner elenden Pritsche aufgesprungenen Geliebten um den Hals gefallen."Wie kann man dich nur in dieses schreckliche, kalte und finstere Loch werfen, dich, der du an eine freundliche, saubere und bequeme Wohnung gewöhnt bist. Dies werde ich meinem Vater nie vergessen. Armer, armer Hajo, was mußt du leiden um meinetwegen. Denn das ist gewiß, mern Vater ware nicht so hart, so ungerecht mit dir verfahren, hättest du mich von Anfang an gemieden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
