<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>390913</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Eine Sitzung findet in Gewarnt wird vor einem Schwindler, der es auf die Geistlichen, Aerzte usw. abgesehen hat, angeblich durch früheren Leichtsinn ins Gefängnis gekommen und nun gezwungen sein soll, Zigarren zu fabrizieren, um sich zu ernähren. Eine Anfrage bei dem angeblichen Hausherrn ergab, daß die Sache Schwindel ist. Der Mann nennt sich Hense und will aus Detmold sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* In Nippes ist im Hause Cranachstraße 5 eine Hauptvertretung der Geschäftsstelle der Köluischen zeitung und des Kölner Local-Anzeigers errichtet und dieselbe Herrn m. Schmitt übertragen worden. Damit ist einem gerade in der Letztzeit in den Kreisen unserer Nippeser, Parteifreunde lebhaft geäußerten Wunsche und zugleich einem mehrfach bervor getretenen Bedürfnisse Rechnung getragen worden. Die neue Haupt vertretung führt die Fernſprech-Rummer 4552</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>.x Loblanzer, straße kamen schon seit Jayressrift"ahntärter zu ermitteln; er verkaufte P. Beute an zuälig des Weges kommende Lumpenheinagel Peurege ud sch an doz verdiene. Maut der auf den Sttheater. In der Aufführung der Cavalleria Rusticana am Montag den 13. d.., wird Fräulein Doerk die Santuzza als Gast singen. Fräulein Augusta Müller vom Hoftheater in Hannover wird ein Gastspiel auf Engagement absolvieren. Sie tritt zunächst als Brangäne in Tristan und Isolde am 14. d. M. auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Explosion entstand gestern nachmittag in der Gilbachstraße, wo ein Mann mit dem Licht Benzin zu nahe kam. Der Mann erlitt erhebliche Brandwunden im Gesicht und an den Händen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die philharmonischen Konzerte im Fränkischen Hof haben auch in diesem Jahre wieder das Interesse des musikliebenden Publikums wachgerufen. Es wird in diesen Konzerten aber auch wirklich vortreffliches für 25 Pfg. geboten, und die Leistungen der Kapelle des 65. Infanterie-Regiments sind wiederholt rühmend hervorgehoben worden. Bei den vielen Konzerten, die in unserer Stadt stattfinden, ist es oft nicht leicht, ein Programm aufzustellen, in welchem jeder etwas findet, was ihm besonders zusagt. Hr. Kapellmeister Emil Nattermann versteht das ausgezeichnet. Das konnte man so recht wieder an dem Programm des letzten Konzerts am Donnerſtagabend feststellen, welches u. a. Beethovens dritte Symphonie, die Eroica, die prachtvolle Ouvertüre Meeresstille und glückliche Fahrt von Mendelssohn, Divertissement aus den Meistersingern von R. Wagner, Totentanz von Saint-Sans, Phantasie aus Carmen von Bizet usw. enthielt. In diesen Vorträgen zeigte sich das Orchester auf der Höhe. Dem Streichtörper bot sich in dem Andante aus dem Quartett op. 11 von Tschaikowski und in dem Vorspiel zum fünften Akt aus der Oper König Manfred von Reinecke Gelegenheit, dem Publikum die Feinheiten dieser Art Musik vorzuühren. Reicher Beifall folgte sämtlichen Darbietungen; namentlich nach dem recht gelungenen Vortrage der Eroica bereitete man Hrn. Nattermann und seinen Kämpen die vollste Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Konzert. Auf den Liederabend, welchen Frau Susanne Dessoir morgen Montag den 13. d. M. veranstaltet, sei an dieser Stelle nochmals aufmerksam gemacht. Das mit erlesene Geschmack zusammengestellte Programm entspricht vollkommen der Eigenart der Künstlerin. Namen wie Franz Schubert, Peter Cornelius, Liszt, Hugo Wolf und Max Reger sind darin vertreten. Der Pianist Herr Bruno Hinze-Reinhold wird die Konzerigeberin begleiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die städtische Polizeiverwaltung schreibt uns: Nach zuverlaässigen Mitteilungen bringt die Firma J. Jason&amp; Cie. in Paris ein Haarwuchsmittel unter der Bezeichnen;: Royal Windsor --. Eau pour les cheveux sans alcool-- in den Verkehr, dessen Vertrieb wegen seines Gehaltes an Bleiessig durch das Reichsgesetz betreffend die Verwendung gesundheitsschädlicher Farben bei der Herstellung von Nahrungsmitteln, Genutßmitteln und gegenständen vom 5. Juli 1887 verboten in. Die in zum Weitervertriebe bereits eingeführt ist oder eingeführt werden Wertstand am 11. November 1903. Deutsche Reichsanleihe 100.5014% Landor. d. Preuss. Centraldesgl. 89.00] Bodencr.-.-O. v. 1890 10 Preussische Consols[100,904% desgl. v. 1899, urkdb. b. 190910 desgl. 89.00 11% desgl. 25 Anleihe der Rheinprortus 106 38 /3-3 Hear: XXIV-XXVI 98.75 desel., Reihe 8I8 98.38 8 desgl.,.VIII, urkdb. b. 191010 desgl.,.IX, unkünde. b. 191210 4 Drar Westfalen 102.00/3 1/2 % desgl., R. VI. unkünde. b. 1908 9 Anleihe d. Prov. Westfalen Iu.Old S. DE.S#isl. 4 Weeidentech.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verein deutscher Ingenieure. Gestern, am 8. November, hielt in der Versammlung des Kölner Bezirksvereins Deutscher Ingenieure Herr Dieterich, Abteilungsvorstand der Firma Adolf Bleichert&amp; Co., Leipzig, einen Vortrag über: Moderne Massentransport. In seiner Einleitung behandelte der Vertragende zunächst die allgemein wirtschaftlichen und technischen Gesichtspunkte, die dazu geführt haben, alle unproduktiven Arbeiten in den Luftraum zu verlegen, woraus die sogenannten Schwebetransporte entstanden. Nachdem er die Entwicklung der Drahtseilbahnen, die in die Industrie in brauchbarer Weise einzufuühren das Verdienst des bekannten Leipziger Ingenieurs Bleichert war, geschildert hatte, ging er auf eine Anzahl neuerer, aus dem Schwebebahnprinzip entstandener Transportanlagen über, die er an Hand wirkungsvoller Lichtbilder erläuterte. Die erste Vorführung betraf die für das Gaswerk Mariendorf bei Berlin von der Firma Bleichert erbaute Transporteinrichtung, eine der größten Anlagen der Welt, die dazu bestimmt ist, auf dem neuen Teltowkanal ankommende Schiffe zu löschen, die Kohlen auf den riesigen Lagerplaätzen aufzustapeln und sie den Retortenäusern zuzuführen. Von der Größe der Anlage kann man sich ein Bild machen, wenn man erfährt, daß bei vollständigem Ausbau der Anlage der gesamte Kohlenumschlag 1000 Tonnen, d. s. 100 Eisenbahnwaggons in einer Stunde beträgt und daß alle Arbeiten rein mechanisch erfolgen. Im Anschlugß hieran erläuterte der Vortragende eine sogenannte Cablehoist-Anlage, d. h. eine Drahtseilbahn, die zwischen zwei fahrbaren Stutzen angeordnet und dazu bestimmt ist, eine weit gespannte Verladerücke dadurch zu ersetzen, daß an Stelle der sonst festen Brückentrager ein oder zwei Drahtseile treten, die an ihren Enden an fahrbaren Stutzen befestigt sind und auf denen sich eine Laufkatze mittels eines von einer Winde betätigten Seiles hin- und herbewegt. Die folgenden Ausführungen befaßten sich mit der Anlage von Landungsstellen an solchen Küstenglätzen, an denen der Bau von Molen oder Landungsstege infolge ungünstiger Strandverhältnisse als durchaus verfehlt zu betrachten ist. Der Redner wies auf die bekannte Mole von Swakopmund hin und zeigte an Hand eines Beispiels, der Landungsanlage in Thio auf Neukaledonien, in welcher Weise sich Schwierigkeiten, wie sie bei uns in Süwestafrika auftreten, mit Hülfe von Schwebetransporteinrichtungen leicht überwinden lassen. Den Schluß des Vortrages bildete die Vorführung der vor kurzem dem Betriebe übergebenen großen Drahtseilbahn, die im Auftrage der argentinischen Regierung von der Firma Adolf Bleichert&amp; Co., Leipzig, zur Erschießung der argentinischen Kordilleren erbaut wurde. Diese 35 Kilometer lange Bahnlinie, die auf dieser Strecke etwa 3600 Meter ansteigt, ist die größte der bisherigen Drahtseilbahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Zigarren-Abschnitt-Sammelverein veranstaltet am Samstag den 18. November im großen Saale der Lesegesellschaft sein dieseähriges Wohltätigkeitskonzert, zu dem der Kölner Lehrerund Lehrerinnen-Gesangverein, sowie hervorragende Solisten ihre Mitwirkung freundlichst zugesagt haben. Die eingetretene naßkalte Witterung stellt an den Sammelverein hohe Anforderungen, und es ist ihm deshalb ein volles Haus bei dieser Veranstaltung zu wünschen. Im Anzeigentheil dieses Blattes werden die Eintrittsbedingungen für Mitglieder und Gäste veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bonn, 11.N0v.1905. Die Stadtverordnetenwahl der zweiten Abteilung hat eine große Niederlage der Liberalen in Alt-Bonn gezeitigt. Endlich einmal ist in die Macht des Liberalismus, die unser Stadtparlament beherrschte, Bresche geschlagen. In Alt-Bonn hat das Zentrum zwei Mandate erobert und eine aussichtsvoll Stichwahl vermehrt den Erfolg. Am ersten Wahltage schien es, als ob sich im Vergleich zu 1903 nichts ändern werde; die Liberalen hatten einen großen Vorsprung. Den machte aber der zweite Tag mit siegender Gewalt wett. Auf beiden Seiten wurde mit aller Kraftentfaltung gearbeitet. Um die Mittagsstunde waren die Zentrumskandidaten den Liberalen schon hart auf dem Fuß. Der Nachmittag brachte dann die Entscheidung. Die Wahlbeteiligung war eine rege. In Alt-Bonn wählten von 715 Wahlberechtigten 592, in den Vororten von 444 Wahlberechtigten 373. In den Vororten erhielten die Zentrumskandidaten Dr. von der Helm 171, Roosen 204 und Schmitz 171 Stimmen. Sie wären alle drei gewählt worden, schreibt die Deutsche Reichsztg., wenn nicht die unseligen Sonderkandidaturen Gehlen und Miesen unsere Kraft geschwächt hätten. Jetzt, angesichts der Zahlen, die auf diese Sonderkandidaturen sielen, je 35 Stimmen, wird man wohl einsehen, wem diese Disciplinlosigkeit zum Nutzen und wem sie zum Schaden war. Durch sie ist neben Roosen der Liberale Lücking gewählt worden, während Dr. von der Helm mit Schmitz in Stichwahl gelangt. Der Ausfall der Stadtverordnetenwahl der zweiten Abteilung trifft die Liberalen sehr tief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dortmund, 11.Nov.1905. Heute morgen 5 Uhr zersprang auf dem Eisenwerk Union im Walzwerk II ein Schwungrad. Die Teile durchschlagen das Dach und töteten zwei Arbeiter und verletzten vier schwer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
