<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390926</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gürzenich-Konzert. Wir werden ersucht, mitzuteilen, daß das heutige Gürzenich-Konzert nach 1/2 10 Uhr beendet sein wird O In Cantans Panoptikum an der pohestraße hat der augenblicklich dort gastirende Doppelmensch Libera in der verflossenen Woche den Besuch der Professoren und Dozenten der hiesigen Akademie für praktische Medizin erfahren und einstimmig ging das Urteil dahin, daß er eine Abnormitaät sei, die kaum ein zweites Mal sich zeigen werde. Das Interesse wächst auch beim Laien-Publikum Tag für Tag. Die Vorstellungen des Kinematographen und des Kölner Hännerchen finden allsündlich regen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. In dieser Woche(20 bis 26. November) sind Breitestrße 96, 1 Etage, Ansichten der Insel Cuba zu sehen. Cuba ist die größte und reichste Insel der Antillen. Sie wurde 1492 von Columbus entdeckt und ist seit 1511 im Besitz von Spanien. Der Besuch gilt zunächst der befestigten Hauptstadt Havanna, dem wichtigsten Seeplatz Westindiens. Man sieht da viel reguläres spanisches Militär und auch Milizsoldaten, Voluntärs. Bei dem Besuch des Königs von Spanien werden allgemein die kleidsamen Uniformen seiner militärischen Begleiter bewundert. Man findet dies bei den militärischen Szenen auf Cuba erklärlich. Die Uniformen sind ebenso kleidsam als praktisch. Da sieht man die Hornisten in leichten Rellitoanzügen überall. Wenn wir einmal die Uniformen wieder ändern, dann könnten#ir Nutzen daraus ziehen. Die Stadt Havanna hat breite geradlinige Straßenzüge, schöne Ports und mehrere Theater; schöne Kirchen, darunter der Dom, in dem Columbus begraben ist und der Säulentempel, in dem Columbus die erste h. Messe celebrieren ließ. Außeadem sind noch 15 weitere Bilder aus dem St. Sebastianzyklus ausgestellt, darunter prächtige Marinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>- Ausschreitungen. In der vergangenen Nacht verübten in der Bayenstrße etwa 20 Schiffsangesteute ruhestörenden Lärm. Der mehrmaligen Aufforderung eines Schutzmanns, ruhig zu sein, kamen die Schiffsangestellten nicht nach, vielmehr verhöhnten sie den Beamten und türmten weiter. Einer der Radaubruder griff schließlich ohne jegliche Veranlassung den Schutzmann an und warf ihn über das Werftgeländer, worauf zwischen dem Beamten, der sich an dem Geländer festhielt, und seinem Angreifer ein heftiges Ringen stattfand. Da der Beamte hart bedrängt war und von mehreren der übrigen Schiffsangestellten noch bedroht wurde, so war er gezwungen, von seiner Waffe Gebrauch zu machen. Er dachte seinem Angreifer einen Säbelhieb am Kopfe bei, wodurch dieser derartige Verletzungen davontrug, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte. Nur mit Hulfe von Civilpersonen, die aus einer benachbarten Wirtschaft herbeieilten, gelang es, den Beamten aus den Handen der Schiffsangestellten zu befreien. Unter Mitnahme des Helmes des Schutzmanns entkamen die gefährlichen Burschen unerkannt. Der Schutzmann hat erhebliche Verletzungen erlitten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Nacht zum Donnerstag voriger Woche gab es einen ähnlichen Vorfall. Sechs Angestellte eines Eganschiffes holten sich mehrere Mädchen auf ihr Schiff. Als ein Hasenowächter die Mädchen vom Schiffe fortweisen wollte, wurde der Beamte mit Kohlen beworfen, sodaß er auf dem Schiffe zu Fall kam. Nun fielen die Schiffsangestellten über ihn her und mißhandelten ihn schwer. Nur dadurch, daß auf die Hilferufe des Beamten die übrigen Hafenbeamten hinzukamen, wurde der Ueberfallene vor Schlimmerem bewahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalt, 20.N0v.1905. In einer hiesigen Wirtschaft mietete sich vor einigen Tagen ein schon älterer Mann ein. Er gab an. Stationsassistent a. D. und auf einem hiesigen Fabrikbureau in Beschäftigung zu sein. Er habe einige Tage in der Helenenstraße gewohnt, wo es ihm nicht gefiele und wolle er dort wegziehen. Er bat dann um ein Darlehen von 4., damit er die noch restirende Kostschuld in der Helenenstraße berichtigen könne. Es wurde ihm auch sein Wunsch gewahrt, indes stellte sich später, als der Mensch sich nicht wieder sehen ließ, heraus, daß man es mit einem Schwindler zu tun hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuersbrunst. Glasgow, 19.Nov.1905. Bei dem Brande eines von Arbeitern bewohnten Hauses sind 39 Personen umgekommen. 32 Verletzte fanden im Krankenhause Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>nämlich der Huhns Wasch-Extrakt zum Kochen Et UNG SIe der Wäsche und die Huhns Salm.-Text.-Kernseife zum Nachkochen, sollten heute in keiner Wascheüche fehlen, w solide Behandlung der Wasch., also auf deren Erhaltung, besondere alt verwendet wird. Zweckmaäßigeres zum Bleichen der Wäsche ar bis jetzt nicht. Beide Sorten.. jedem maßgebenden Geschäfte erhältlich. man an Huhns Seifenfabrik in Barmen Verkaufsstelle sofort mitgeteilt. Vorsicht Militärisches. Oberst v. Blankenburg. Kommanden des 53. Infanterie-Regiments, ist mit Pension zur Disposition gestellt; zu seinem Nachfolger wurde Oberstleutnant Frhr. v. Lüjtwitz beim Stabe des 6. Grenadier-Regiments in Posen ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadttheater. Der nächste(siebte) Novitäten-Abend findet am Freitag den 24. d. M. statt. Zur Aufführung gelangt Walter Harlan Lustspiel Jahrmarkt in Pulsnitz. Die Hauptrollen liegen in den Händen der Damen Frey, Scholtz, Schleifer, sowie der Herren Körner, Weinmann, Alten, Reitz, Portz. Die Regie führt Herr Kienscherf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Kölner Volksbildungs-Komitee hatte als 16. Veranstaltung den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften eine Theatervorstellung, Maria Stuart, geboten. Der Anfang der Vorstellung war auf 2 1/2 Uhr nachmittags festgesetzt, ein etwas früher Beginn, der manche um den Anfang brachte. Das Alte Stadttheater war bis auf das letzte Plätzchen gefüllt, und es zeigte sich im Verlaufe der Darstellung, wie sehr auch ein nichtliterarisch gebildetes Publikum von dem mächtigen Pathos des Schillerschen Dramas hingerissen wird und ihm an manchen Stellen fast unterliegt. Das bewiesen u. a. die Mortimer-Szenen, die Begegnung der beiden Königinnen im Park zu Fotheringhay und besonders der ganze letzte Akt, der bei den aufmerksamen Zuschauern lebhafteste Teilnahme erweckte. Gespielt wurde mit großer Wärme; die Schauspieler fühlten den starken Kontakt, mit dem das Publikum ihnen folgte. Die Hauptpersonen des Dramas wurden von bewährten Künstlern gespielt, und selbst die kleineren Rollen hatten eine solche Besetzung gefunden, daß das Zusammenspiel tadellos von statten ging. Eine würdige Maria Stuart verkörperte Charlotte v. Schultz, die namentlich in der Parkszene ganz die Unnahbare und Reine darstellte, die über ihre Gegnerin triumphieren konnte. Daß unsere bekannte Heroine Fr. Teller-Hobelmann die Elisabeth in vorzüglicher Weise wiedergab, bedarf keiner weiteren Erwähnung. Die dankbare Gestalt des Mortimer gab Emil Lindner in einer Weise, die die Zuhöverschaft zu lebhaftem Beifall hinrissß. In anderen wichtigen Rollen seien rühmend hervorgehoben Fritz Alten(Graf Leicester), Oskar Borchardt(Talbot), Hans Siebert(Burleigh), J. Koerner(Paulet), sowie Elisabeth Scholtz(Hanna Kennedy).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der gemischte Chor Harmonie(Dirigent Hr. Hermann Möses) wird am Buß- und Bettage im großen Saale der Bürgergesellschaft Haydns Schöpfung zur Aufführung bringen. Die Solopartien werden von Ella Herrmann(Sopran) aus Köln, Willy Schmidt(Tenor) aus Frankfurt und Willy Metzmacher(Bariton) aus Köln gesungen. Der Reinertrag ist zum Besten der Bescherung armer Kinder jeglicher Konfession bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gingst, 19.Nov.1905. In einer hier wohnenden Familie zog gestern nachmittag ein kleiner Knabe die Kanne mit heißem Kaffee vom Tische. Durch die heiße Flüssigkeit wurde das etwa einjährige Brüderchen des Knaben im Gesicht, an der Brust und an einem Aermchen verbrüht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
