<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>390923</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gaunerstreich. Gestern nachmittag wurde einem jungen Ausländer, der als Volontéär in Köln weilt, auf der Neußertraße von zwei jungen Burschen ein Ring zum Kaufe angeboten. Als der Herr seine Böre hervorzog, um den Ring zu kaufen, schlug ihm einer der Burschen diese aus der Hand, so daß sie zur Erde fiel. Im Nu hatte einer der Gauner die Böre ergriffen und der andere die herausgefallenen Gelöstücke aufgelesen, worauf die beiden schleunigst das Weite suchten. Die Diebe wurden jedoch verfolgt und einer konnte auf dem Eiligüterbahnhofe an Gereon festgenommen werden. Hoffentlich gelingt es, auch den anderen Burschen, der mit der Hauptbeute(das Portemonnaie enthielt über 100.) entkam, noch ausfindig zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. M. 73926 432., bis zum 15. d. M. wurden 3396296 M. eingezahlt und 3579506 M. zurückbezahlt, sodaß am 15. November 1905 ein Gesamtbestand von 73743222 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das sogenannte Badeschiffchen an der Schiffbarücke wurde in Hinsicht auf frühen Eisgang im Rhein an das Deutzer Ufer gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Inden Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche Photographien vom Schach-Kabelkampf Deutschland--Amerika ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht die erste deutsche Chrysanthemum-Ausstellung in Berlin; das erste Luftschifferdenkmal der Welt; mehrere Ansichten vom Wahlrechtstumukte in Wien und Prag; das am 14. d. M. enthüllte Denkmal Kaiser Wilhelms I. in Nürnberg; das neue Verwaltungsgeräude des Norddeutschen Lloyds in Bremen; die Regensburger und die Franz Schlüter-Hütte mit der Geislergruppe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Halberstadt. 16.Nov.1905. Vor der hiesigen Strafkammer hatte sich gestern der siebzehnährige Kaufmannslehrling Stephan Deuzer aus Frankfurt a.., der Mörder des Oberpostpraktikanten Hende, dessen Leiche am 9. Juli etwa eine Stunde vom Orte Ilsenburg im Harz, auf der Straße nach dem Brocken, gefunden wurde, zu verantworten. Deuzer war früher bei dem Vorschußverein in Höchst beschäftigt; nach seiner baldigen Entlassung stahl er seinem Vater 700 M. und einen Revolver und suchte das Weite. Im Harz angekommen, stand er bald ohne Mittel da, und da er Hunger versürte, beschlossß er, einen Touristen zu berauben. Von einem Versteck in der Nähe der Chaussee aus beobachtete er die Touristen, deren er mehrere passieren ließ. Schließlich sah er den Oberpostpraktikanten Hende des Weges kommen. Da legte Deuzer das Gewehr an und drückte ab. Hende fiel mit dem Gesicht zur Erde. Der Mörder lief daraufhin in den Wald hinein, kehrte war. a urt zurück. Er fand Hende noch lebend vor, nahm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>den aus der Tasche, ging nach Harzburg und #u5t#, p. Nordhausen aus nach Frankfurt und kehrte dann reiste Parthen Harz zuruck. Bei einem Einbruchsdiebſtahl wurde und dabei bezichtigte er sich selbst des Mordes. Auch ein umfassendes Geständnis ab. Das Urteil lautete für den minderährigen auf 15 Jahre Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Grubenunglück.(Drahtber.) Lemberg, 18.Nov.1905 Wie aus Boryslaw gemeldet wird, gelang es, den Brand auf der Grube Anglo-Galicia, der auch mehrere hölzerne Naphthabehälter ergriffen hat, auf seinen Herd zu beschränken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Großherzog als Erfinder. Aus Lübeck wird gemeldet: Der vom Großherzog von Oldenburg erfundene Nicipropeller erwies sich bei praktischen Versuchen, die auf dem Kellersee(holsteinische Schweiz) in Gegenwart des Großherzogs stattfanden, als dem allgemein gebräuchlichen Zeise-Pr. peller weit überlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>(0 Im schwarzen Erdteil übeschreibt der römische Avanti, wie man uns aus Rom, 13. November, schreibt, seine Wochenchronik, in der er seinen Lesern die tollsten, phantastischsten Sittendramen über katholische Priester und Mönche aufzutischen pflegt. In seiner Nummer 3216 vom 13. November tritt das sozialistische Hauptorgan für einen jungen Franziskanerpater Accursii Pisano aus Kalabrien ein, der sich über die gegen ihn verübten Ungerechtigkeiten von seiten seines Provinziale beim General des Ordens in Rom beklagte, aber bei diesem"unbeugsamen- Deutschen" kein Gehör fand. Auf seine Beschwerde an die Kongregation der Bischöfe und Ordensleute wurde ihm das Säkularisationsbreve zugeschickt, mit der Anweisung, sich bei seinem Diözesanbischofe zu melden. Aber auch hier verfolgte ihn der Haß der Franziskaner seiner Provinz, so daß der Bischof sich genötigt sah, ihn nach einiger Zeit wieder zu entlassen. Suspendiert flüchtete P. Pisano nach Rom, wurde aber im Generalat und bei der Kongregation abgewiesen; erst einige Laien nahmen sich seiner an und brachten ihn bei den Ordensleuten in San Francesco a Ripa unter, wo er sieben Monate verblieb. Da er sich dem Befehle des P. Generals widersetzte, nach Kalabrien zurückzukehren, griff ihn die Polizei auf, um den"armen, unschädlichen Mönch" zwangsweise in seine Heimat zurückzutransportieren. Mit starken Seitenhieben auf die christliche Liebe in der katholischen Kirche schließt der zu Tränen rührende Artikel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wie mir P. Schüller, der General des Franziskanerorden, mitteilt, handelt es sich im vorliegenden Falle um einen widerspenstigen, den Gehorsam verweigernden Pater, der aus dem Orden unter Befolgung der gegebenen Vorschriften ausgestoßen und als Weltgeistlicher-- auf beschränkte Zeit-- seinem Diözesanbischofe zugeteilt wurde. Obwohl ihm das Mönchshabit aberkannt war, behielt er es an, jedenfalls um erfolgreicher auf den. Bettel zu gehen. Der Bischof mußte ihn wegen seines störrischen, unleidsamen Benehmens ebenfalls bald entlassen, und so kam Pisano nach Rom. Keine Laien mischten sich in die Sache, sondern der"unbeugsame deutsche" P. General gewährte dem ihn eigentlich gar nichts mehr angehenden früheren Ordensgenossen für sieben Monate Unterkunft bei den Franziskanern in San Francesco a Ripa. Sogar das Reisegeld nach seiner Heimat versprach ihm der General und einen neuen Civilanzug, wenn er das Habit abgeben würde. Wer sich aber nicht blicken ließ, war Pisano, dagegen drohte er öffentlich, den General und seinen Prokurator zu erschießen, woraufhin erst bei der Polizei Anzeige erstattet wurde. In Italien kommt es häufig vor, daß Leute, die als untauglich zum Mönchsberufe nach kaum zweimonatlichem Noviziat entlassen werden, das Ordensgewand weitertragen und dann allerlei Streiche begehen, die auf das Konto der katholischen Geistlichen und Klosterbrüder geschrieben werden. K 9 Geburten. Elisab., T. v. Karl Gerdhabing, Schneidermstr., Huhns 29.-- Frieda, T. v. Bruno Hoppe, Strumpfwirker, Cäcilienkloster 1 - Grete, T. v. August Bongard, Buchdruckergeh., Bayardsg. 16--18.Gertrud, T. v. Alois Urbach, Postschaffner, Löweng.--.- Erich, S. v. Adolf Walterscheid, Schriftsetzer, Poststr. 4.- Johanna, T. v. Ernst Rosenhoch, Tabakschneider, Aachen.- Kath., T. v. Josef Weiler, Kaufmann, Hahnenstr..-- Reiner, S. v. Reiner Kreutz, Milchhdlr., Gereonshof 13.- Theod, S. v. Theod. Bezzer, Reisender, Dasselstr. 51.- Kath., T. v. Karl Kröten, Fuhrm., Ulrichsg. 6.- Sophia, T. v. Gotth. Kügler, Handlungsgeh., Gabelsbergerstr. 37.- Johann, S. v. Josef Moritz, Fensterputzer, Engelbertstr. 29.- Heinrich, S. v. Hubert Lantzerath, Bäckermeister, Luxemburgerstr. 70.- Jakobine, T. v. Wilh Hagdorn, Metzgermeister, An der Eiche 3.- Maria, T. v. Karl Pfeifer, Kaufm., Brabanterstr. 35.- Christian, S. v. Joh. Lambach, Packer, Dagobertstr. 84. Luise, T. v. Karl Marand, Oberpost-Assist., Krefelderstr. 99.- Heinrich, S. v. Heinr. Maus, Fabrikbes., Viktoriastr. 19- Marg, T. v. Friedr. Fischer, Kaufm., Niedrichstr. 29.- Walter, S. v. Walter Conradi, Viktualienhdlr., Gladbacherstr. 16.- Josef, S. v. Joh. Welter, Handlang., Dagobertstr. 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kathar. Breuer, beide auf Dampfer Willerzpecherstr. 14." Josef Adolf Hoyer. Kaufm., u Krahn, Tagelöhner, Thürmchensw vv, Logelöhver, Thrzrggachgr. 2. Christine Rütten, beide Fr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>v. Christian Greven, Magazinarbeiter, Ackerwege 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Peter, S. v. Hermann Eicher, Ackerer, Katzengasse 11.- Katharina, T. v. Edmund Voiß, Fabrikarbeiter, Niehlerstr. 111.- Johann, S. v. Wilhelm Donndorf, Tagelöhner, Siebachstr. 43.- Josefine, T. v. Anton Schmitz, Tagelöhner, Sebastianstr. 151.- Sophie, T. v. Karl Richartz, Schriftsetzer, Merheimerstraße 149.- Klara, T. v. Matthias Miebach, Tagelöhner, Hohlgasse 26.Peter, S. v. Peter Bell, Stellmacher, Merheimerstr. 125.- Bernhard, S.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>v. Heinrich Baur, Bureaugehülfe, Lohsestr. 49." Elisabeth, T. v. Otto Herz. Eisenb.-Assistent, Siebachstr. 131. Christian, S. v. Karl Scheuch, Handlungsgehülfe, Neußerst. 470.- Julius, S. v. Peter Heilig, Tagelöhner, Merheimerstr. 268.- August, S. v. August Hausen, Güterbodenarbeiter, Florastr. 110.- Jakob, S. v. Heinrich Stupp, Tagelöhner, Hartwichstr. 83.- Regina, T. v. Peter Weiß, Güterbodenarbeiter, Uerdingerstr. 6.- Margarete, T. v. Rudolf Klarenaar, Schreinermeister, Neußerst. 742</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Anna, T. v. Bertram Schücheck, Fabrik-Arbeiter, Neußerst. 315.- Agnes, T. v. Johann per, Feldhüter, Neußerst. 525.Paul, S. v. Paul Steintisch, Trompeter im Feld-Art.-Regt. 59, Barbarastraße 1.- Peter, S. v. Peter Michels, Schutzmann, Neußerst. 685. Katharina, T. v. Gustav Dietrich, Musiker, Stammheimerstr. 130. Sibylla, T. v. Josef Busterbach, Fabrik-Arbeiter, Hiebachstr. 101. Johann, S. v. Johann Dormagen, Tagelöhner, Knechtstedenerstr. 4. Cäcilia, T. v. Johann Herbert, Kohlen- u. Spezereihändler, a. d. Seekante 1.- Karl, S. v. Ludwig Fatzvender, Tagelöhner, Merheimerstr. 52.- Elisabeth, T. v. Philipp Blatt, Bureau-Assistent, Scharnhorst..Leo, S. v. Josef Schmitt, Eisenb.-Schirrmann, Steinbergerstr. 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Henriette Bästecken, geb. Hilbin, 67., Scharnhorststr. 7. Gudula Werner, 1., Sebastianstr. 75.- Therese Müller, 4., Florastr. 35.Klara Miebach, 8., Hohle. 26." Karl Grünewald, 4., Witten a. d. Ruhr.- Anton Pulm, 4., Fürstenbergstr. 178 8 Heiraten. Peter Haas, Wwr., Werführer, v. Brück, u. Klara Heutiger, geb. Wüannenberg, v. Köln.- Jos. Brenner, Prok., v. Bonn, u. Maria Sittard. v. Nippes.- Mich. Becker, Kutscher, v. Nippes, u. Kath. Lehmann, v. Büttgen. Kaspar Wattler, Eisenb.-Wagen., v. Köln, u. Anna Stoll, v. Nippes.- Jos. Adolf Winsler, Feuerwehr., v. Arzbach, u. Gertr. Leuchtenberg. v. Straß.- Ant. Faßbender, Tagel., v. Niehl, u. Eva Kluth, v. Merheim.- Joh. Munge, geschied., Schlosser, v. Stolberg, u. Luise Zimmermann, geb. Datphens, Wwe.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Stammheim.- Franz Förster, Wwr., Fabrikarb., v. Rheindorf, u. Anna Förster, geb. Wallau, Wwe., v. Eller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Anna Maria, T. v. Peter Schlömer, Asphaltieren, Köln-Sülz, Weyertal 8.- Peter, S. v. Gerh. Lambertz, Schreiner, Scheffelstr. 37.- Hans Heinr., S. v. Andreas Kahiti, Schreiner, Hillerstr. 57.- Martha, T. v. Friedr. Funk, Maschinist, Köln-Braunsfeld, Aachenerstr. 370.- Konrad, S. v. Rüdger Offertier, Tagel., Küln-Sülz, Weyertal 8.- Josefine Johanna Maria, T. v. Heinr. Josef Kiesselbach, Elektromonteur, Dürenerstraße 120.- Maria Josefine Theodora, T. v. Theodor Hartmann, Kaufmann, Geibelstr. 25.- Maria. T. v. Georg Splonska, Kgl. Schirrmann, Köln-Sülz, Luxemburgerstr. 260.- Heinr., S. v. Anton Voll, Schuhmacher, Köln-Sulz, Aegidiusstr. 74.- Luise, T. v. Gustav Heiderhoff, Handlungsgehülfe, Lindenthalürtel 55.- Anna Maria Wilhelmine, T. v. Johann Neurath, Sandformer, Classen-Kappelmannstr. 39.- Maria, S. v. Peter Dillenburg, Ackerer, Köln-Braunsfeld, Aachenerstr. 523.- Odilia, T. v. Nikol. Frommont, Straßenbahnschaffner, Köln-Gelaten, Aachenerstraße 251.- Katharina, T. v. Otto Terung, Maurer, Köln-Sülz, Berrenratherstr. 226.- Bernh Jos. Hub., S. v. Heinr. Zierlich, Anstreichermstr., Köln-Sülz, Redwitzstr. 9.- Friedr., S. v. Johann Müller, Fabrikarb., Köln-Sülz, Redwitzstr. 83. Katharina, T. v. Matth. Mertens, Milch, händler. Classen-Kappelmannstr. 31.- Maria Agnes, T. v. Herm. Hae, Verputzen, Krielerstr. 94.- Helena, T. v. Heinr. Hannappel, Tagel., Köln-Sülz, Luxemburgerstr. 266.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
