<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>390935</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Amtliche Nachrichten der Armenverwaltung und des Waiſenamtes. Mit dem Anwachsen der Bevölkerung und der damit verbundenen großen Vermehrung der in der Armen- und Waisenpflege ehrenamtlich oder beruflich tätigen Personen und Amtsstellen ist die notwendige Wahrung des Zusammenhanges und einer gewissen Einheitlichkeit immer schwieriger geworden. Wie in vielen anderen Städten, hat sich nun auch die hiesige Armendeputation und das städtische Waiſenamt verandaßt gesehen, regelmäßig in laufender Folge ein Amtsblatt erscheinen zu lassen, dessen erste Nummer vom November d. J. nunmehr vorliegt. Durch diese Amtlichen Nachrichten sollen zunächst die Verfügungen und Mitteilungen der Armendeputation und des Waiſenamtes bekannt gegeben werden; dann sollen auch alle die Armen- und Waisenpflege besonders interessierenden Fragen in gemeinverständlicher Form darin besprochen werden. Die Amtlichen Nachrichten werden nicht nur den Organen der Armen- und Waisenpflege zugestellt, sondern auch den zu der Armen- und Waisenpflege in Beziehung stehenden Behörden, Vereinen, Anstalten u. dgl. Eine besondere Rubrik soll den privaten Wohltätigkeits- und Fürsorgebestrebungen gewidmet sein, um dadurch den so wünschenewerten Zusammenhang zwischen der öffentlichen und privaten Wohltätigkeit zu pflegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auch Gattin und Mutter. Als ein Schneider gester: nach Hause kam, fand er seine vier Kinder allein vor. Er gine nun auf die Suche nach seiner Frau und traf sie zusammen mit einem Gesellen, der früher bei ihm gearbeitet, in einer Wirtschaft an der Bayardsgasse. Als der Mann seiner Frau Vorhaltungen machte, fielen die Leute über ihn her und warfen ihn hinaus, so daß er einen Armbruch davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten- Stichwahl. Das Zentralwahlkomitee der Zentrumspartei stimmte in seiner gestrigen zahlreich besuchten Sitzung dem zwischen dem Zentrum und den liberalen Parteien bezüglich der Stichwahl abgeschlossenen Abkommen mit großer Mehrheit zu. Die lediglich praktischen Erwägungen, welche den geschäftsührenden Ausschuß zur Annahme des Kompromisses bestimmten, wurden von der Versammlung als richtig anerkannt. Ausdruücklich wurde hervorgehoben, daß das Abkommen die grundsätzliche Stellung des Zentrums in keiner Weise berühre, daß es der zukünftigen Haltung der Partei nicht vorgreife. Nach eingehender Beratung wurden darauf die Vorbereitungen für die Stichwahl getroffen. Vom Vorstand wurde die eindringliche Bitte ausgesprochen, recht zahlreich schon am Vormittag des 12. Dezember sich an der Stichwahl zu beteiligen. Daß die Wähler der Zentrumspartei das Abkommen in loyaler Weise respektieren, wurde als ganz selbstverständlich vorausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Direktor des A. Schaffhausenschen Bankvereins, Landrat a. D. Walter Langen ist der Rote Adlerorden vierter Klasse, und dem Werkmeister Konrad Hörter, den Fabrikmeister Josef Dortaus und Franz Trierweiler und dem Tagelöhner Jakob Kath, sämtlich zu Köln, das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>L. Anfälle. In der Großen Spitzengasse zog sich eine Frau beim Essen mit einer Gabel eine schwere Verletzung am Auge bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Großen Griechenmarkt fiel ein angetrunkener Mann die Treppe herunter und erlitt einen Rippenbruch und Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Blindgasse kam ein Mann mit einer Hand in eine Fraismaschine und trug schwere Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand in der vergangenen Nacht in einem Hause an der Komödienstmaße; die Feuerwehr war 40 Minuten tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Maurergeselle wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Entziehung der Wehrpflicht, eine Ehefrau wegen Entwendung von Wäschestücken zum Nachteile ihrer Arbeitgeber. * Bei einer Razzia wurden 17 Frauenspersonen festgenommen. r Betrugsversuch. Auf dem Güterbahnhof Köln-Süd zeigte heute morgen ein junger Mensch einen Gepäckschein vor und verlangte das Gepäck. Da er nicht wußte, was es für ein Gepäckstück war, wurde er festgehalten, und es stellte sich heraus, daß er den Schein auf dem Heumarkt von einem Unbekannten erhalten, um das Gepäck abzuholen. Der Schein gehörte einem Fräulein aus Düsseldorf, welches auf dem Wege von der Breitestrße bis zum Bahnhof sein Portemonnaie mit dem Gepäckschein verloren hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Englücksfall. In der Gasfabrik in Ehrenfeld wurde ein Gerust schadhaft, wodurch ein Maurer acht Meter tief herunterfiel. Er erlitt einen komplizierten Unterschenkelbruch und wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln, 29.Nov.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heu 6,00-.50. Mischinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh .460 die 100 Ku.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueber Beter Cornelius als Componist und Dichter sprach am Montag Hr. Musikdirektor Waiter Josephson aus Duisburg im Verein für wissenschaftliche Vorträge in Köln. Er fand es auffällig, daß eine so originelle Eigenart wie Peter Cornelius lange Zeit so unbeachtet bleiben konnte, aber die Ursache lag in der Bescheidenheit des Komponisten und seiner Unfähigkeit, sich bekannt zu machen. Erst in neuerer Zeit sei aus der kleinen Corneliusgemeinde ein großer Kreis von Verehrern geworden. Da am 1. Januar nächsten Jahres seine Werke frei würden, bestände auch die Hoffnung, daß sie in zahlreichen Ausgaben ins breitere Publikum dringen wurden. Auch ist in diesem Jahre von seinem Sohne Karl Maria sein literarischer Nachlaß, bestehend aus Musik- und Kunstaufsätzen, veröffentlicht worden. Seine ebenfalls zum Druck gekommenen etwa 800 Briefe an Verwandte und Freunde gestatteten einen klaren Einblick in sein Denken Fühlen und Handeln. Seine menschlichen Empfindungen sind aber von den künstlerischen nicht zu trennen, und alle seine literarischen Werke sind Gelegenheitsschöpfungen im Goetheschen Sinne gewesen. Peter Cornelius entstammte einer rheinischen Familie; sein Großvater war Kupferstecher in Düsseldorf, sein Vater Karl Schauspieler, der in Mainz und Wiesbaden Väterrellen gab. Zum Schauspieler war auch der am Weihnachtsabend 1824 geborene Peter bestimmt, aber auch in Musik sollte er ausgebildet werden. Mit 16 Jahren ging er schon mit der Mainzer Orchestergesellschaft nach London, und hier zeigte sich bereits sein Sprachentalent, das ihn befähigte, späterhin acht Sprachen zu beherrschen. Als der Vater 1843 starb, faßte Peter den Entschluß, sich ganz der Musik zu widmen. Im nächsten Jahre kam er zu seinem berühmten Oheim Peter v. Cornelius nach Berlin, für den er übrigens wenig Sympathie hatte. Hier entstanden verschiedene Kompositionen, u. a. auch zu Gedichten von Paul Heyse, mit dem er befreundet wurde, die aber jetzt erst im Druck erscheinen. In Wallerfangen an der Saar entstand sein Opus 1, in dem seine musikalische und dichterische Veranlagung sich vereinigte. Es sind sechs Musikbriefe mit Liedern, die er einer jungen Dame geschrieben hat. Frl. Mügge brachte mit reiner sympathischer Stimme zwei von ihnen, Das Veilchen und Wiegenlied, zu sehr wirksamem gesanglichen Vortrag, von dem Redner am Flügel vortrefflich begleitet. In Mainz bewarb sich der Komponist wie auch noch zwei Jahre später vergeblich um die Dirigentenstelle beim Liederkranz. In Weimar, wohin er üübersiedelte, um mit Liszt zusammen zu sein, erwarb er seinen Unterhalt durch Unterrichtsstunden und Uebersetzungsarbeiten; seine Uebertragungen von Liszt, Berlioz und Rubinstein sind meisterhaft. Hier entstand auch sein Vaterunser in neun Gesängen und der Liedercyklus Trauer und Trost, aus dem zwei Lieder, Angedenken und Ein Ton, zum Vortrag kamen. Eine Parodie auf die Schablonenmanie der italienischen Opern, Der Tod des Verräters, und noch mehrere andere Kompositionen beweisen seine humoristische Ader. Am 18. Dezember 1858 gelangte seine erste, seit 1856 entstandene komische Oper Der Barbier von Bagdad in Weimar unter Liszt zur Aufführung, wurde aber infolge einer von dem Intendanten Dingelstedt ausgehenden Opposition gegen Liszt teilweise ausgezischt. 24 Jahre lang blieb das Werk, das zu den feinsten komischen Opern gehört, vergraben und vergessen, bis es in der Neuinstrumentation der Partitur durch Felix Mittl auf den Bühnen und im Konzertsaal seine Auferstehung feierte. Nach dem Weggang Liszts von Weimar wandte sich auch Cornelius von dort weg und ging nach Mainz, wo der Brautliederzyklus entstand, aus dem ebenfalls Proben gegeben wurden. Dieser und der Rheinliederzyklus sind von fünf Verlegern abgewiesen worden und erschienen erst 1878 als nachgelassene Werke. Die fünf Jahre, die Cornelius von 1859 ab in Wien zugebracht, gehörten nicht zu seinen schönen Erinnerungen, da ihm hier der Erwerb des Lebensunterhaltes sehr schwierig war. Aber Hebbel lernte er in Wien kennen und komponierte mehrere von dessen Gedichten, von denen das Lied Auf ein schlummerndes Kind zu Gehör kam. Auch ein Bändchen Gedichte gab er hier heraus. Der Einfluß Wagners, der sich 1861 bis 1864 zeitweilig in Wien aufhielt, auf die hochpathetische, Ende 1864 vollendete Oper Cid ist unverkennbar. Auch dieses Werk blieb, da Cornelius nichts für die Aufführung tat, nach der ersten günstig ausgenommenen Aufführung in Weimar bis zur vorigeährigen Wiedererweckung bei Gelegenheit des Corneliusfestes ebendort, unbekannt. Schon vorher erhielt er durch Wagner einen Ruf Ludwigs II. von Bayern mit 1000 Gulden Jahresgehalt nach München, dem er nur mit Widerstreben folgte, da er den Einfluß Wagners auf sein originelles Schaffen fürchtete. Hier wurde er nach anderthalb Jahren Professor der Komposition an der Musikschule und verheiratete sich mit Berta Jung, einer Mainzer Jugendbekannten. Eine dritte Oper Gungöd mit Text aus der Edda, die er unvollendet hinterlassen hat, soll in der Vollendung von Baußnern noch in diesem Jahre in Köln zur ersten Aufführung gelangen. Das beste unter seinen Liedkompositionen sind die im Thüringer Wald entstandenen Weihnachtslieder, die in München seinen Ruhm begründeten und von denen die Zuhörer jetzt einige kennen lernten. In Mainz, wo seine Wiege gestanden, ist Cornelius am 26. Oktober 1874 auf einer Reise gestorben. Der Redner beendete seine fesselnden und sehr beifällig ausgenommenen Ausführungen mit einer Bewertung des Menschen in Cornelius, der eine liebenswürdige, goldene Natur gewesen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
