<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>390909</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Am Freitag den 10. November findet zur Feier von Schillers Geburtstag im Alten Theater eine volkstümliche Vorstellung statt. Zur Aufführung gelangt Maria Stuart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße begegnet der Doppelmensch Jean Libera von Tag zu Tag steigendem Interesse. Libera ist tatsächlich eine der erstaunlichsten Abnormitaäten. Zwei Körper mit eigener Blutzirkulation, also zwei Sonderwesen, sind unter einem Kopfe vereint zusammengewachsen. Das kleinere Geschöpf, das aus der rechten Brustseite herausächst, bereitet dabei seinem größeren Bruder nicht das geringste Unbehagen. Dazu bietet das Panoptikum auch in den Vorführungen des Kinematographen eine Reihe lebensvoller Bilder, die mannigfache Belehrung und Unterhaltung gewähren. Sehr beliebt sind auch die Aufführungen des echten Kölner Hänneschentheaters in Auerbachs Keller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Panorama International bringt in dieser Woche Bayern mit seiner Fülle landschaftlicher Reize in einer neuen Serie. Es sind zunächst die Panoramen von Freising, Landshut, Bad Tölz zu sehen, der malerisch gelegene Walchensee, Mittenwald, Partenkirchen mit der Bugspitze, Garmisch, die großartige Felsenszenerie der Partnachklamm, der Herzogsland, ferner der Ammersee, Kufstein, Tegernsee, die Rottachälle, der Schliersee, Bayrisch Zell mit Wendelstein, sowie die weltbekannten Orte Reichenhall, Berchtesgaden, der Königssee, der Alpsee mit Hohenschwangau und schließlich Regensburg, Passau usw. Die Ausführung der einzelnen Photographien ist vorzüglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Susanne Dessoir, die bekannte Liedersängerin, wird sich nunmehr auch dem Kölner kunstsinnigen Publikum in einem eigenen Liederabend am Montag den 13. November im Hotel Disch vorstellen. Die Künstlerin, welche allenthalben mit bedeutendem Erfolge aufgetreten ist, übt hauptsächlich durch ihren durchgeistigen, von künstlerischer Erkenntnis getragenen Vortrag tiefe Wirkung aus, unterstützt durch ein schönes, meisterlich behandeltes Organ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die sechs großen eisernen, mit Oel gefüllten Behälter, die sich im vorderen Fabrikraums befanden, brannten vollständig aus. Das Hauptfabrikgebäude, in dem einige tausend Fässer mit Oel und Fetten standen, wurde vollständig eingeäschert. Eine an die Oelwerke angrenzende Blechwaarenfabrik und eine Dampfschreinerei standen in Gefahr, blieben aber durch das Eingreifen der Berufswehr und der freiwilligen Feuerwehren von Sülz, Lindenthal und Braunsfeld verschont. Das Kesselhaus und die Kontoräume, sowie die kleine chemische Abteilung wurden gerettet. Die Arbeiter des Werkes dürften in der chemischen Abteilung weiter beschäftigt werden. Der Straßenbahnbetrieb wurde, soweit es möglich war, durch Umsteigen aufrecht erhalten. Die Köln-Bonner Kreisbahn mußte eine Zeitlang den Betrieb einstellen. Die Sülzer freiwillige Feuerwehr war noch die ganze Nacht hindurch auf der Brandtätte tätig, um die da und dort wieder auflodernden Flammen zu ersticken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Köln,.Nov.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heu 6,00-7,50. Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(legeldrusch).00, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Für Grundstückseigentümer enthält der Anzeigentheil vorjegender Nummer eine Bekanntmachung der städtischen Verwaltung, e sich auf den Wunsch der Eigentümer, daß die Grundsteuer- und znalgebühr durch eine Steuerzuschrift von der zuständigen Zahlſtelle angefordert werden mögen, bezieht. Wir machen auf die Bekanntmachung hierdurch aufmerksam. a. Unfälle. Gestern abend trug in der Reinolourane ein unge einen jüngeren Spielkameraden auf einer Schulter. Hierbei uß der Junge seinen Spielkameraden fallen, wodurch dieser einen Schlüsselbeinbruch davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern abend kam in der statthiasstraße ein angetrunkener Italiener zu Fall und geriet ter ein Zweigespann. Er wurde von einem Pferd auf eine Hand greten, wodurch er u. a. einen komplizierten Fingerbruch davong</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einer Fabrik an der Severinstrße wurde ein ann von einer Transmission erfaßt, wobei er erhebliche netschungen am Arm erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>von einer Taxameter-Droschke überfahren worden sein oll, wie im Local-Anzeiger vom 7. d. M. auf Grund des Polizeierichtes gemeldet wurde, am Oberläoderufer ein elfähriges lädchen. Wir werden von beteiligter Seite ersucht, mitzuteilen, aß von einer einwandfreien Zeugin des Vorganges gegenüber dem hen Sachverhalt aufnehmenden Schutzmann festgestellt wurde, daß has betreffende Kind nicht überfahren wurde, sondern sich hinten In die Droschke hängte und dann herunterfiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
