<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>390934</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frühzeitiger Einkauf. Der Kölner Verein weiblicher An Theodor Dohmen, Köln, Blindgasse 31---33.* laht auf einen sich jedes Jahr immer mehr fühlbar machenden Mißstand im Geschäftsleben aufmerksam zu machen, unter dem Mitad. und lonhiger heus am Beuger abends bleben noch dis escher se oe dide Aeheichele an de Beitgachauat au ur ihe Sonntage vor Weihnachten fält auch noch onen, welche unter diesen Verhältnissen leiden, begrußzen, wenn das laufende Peut g. Selbst. solet., Bis hoprepsähnten Duistaste wesentlich gemildert werden, wenn die Käufer sich daran gewöhnen würden, ihre Weihnachtseinkäufe frühzeitig zu machen, sofer nicht etwa durch ihre persönliche Verhältnisse zum späten Einkauf absolut gezwungen sind. Sie erweisen ferner dami.;."oriten zeitige Einkäufe und Bestellungen den Handwerker:, He, Angestellten und gewerblichen Betrieben anbeitenhen,---.lonen, u. einen großen bei der Eisenbahn- und Postbehörde uno virer.. am nur zur aber wird den Lubisam, warden Dank zolen, wenn negt rurzeitig gekauft und bestellt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung in der Flora 1906 zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Schutzmannswachtmeister Lorenz Wilms und dem Schutzmann Max Frölke, beide zu Köln, ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden 5 Handelskammerwahlen. Die Freie Vereinigung für die Handelskammerwahlen ladet am Mittwoch, den 29. November, abends 8 1/2 Uhr, in die Glükaufhalle am Laurenzplatz zu einer Versammlung ein, zwecks Aufstellung der Kandidaten für die dieseährigen Ergänzungs- und Neuwahlen. Die Mitglieder der Handelskammer, Herren Louis Elbel, Wilhelm Harperath und der Syndikus der Handelskammer Hr. Prof. Dr. Wirminghaus werden über die Tätigkeit der Handelskammer berichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>B. auf politischem Gebiete in Anspruch genommen; überlassen Sie den Männern das rauhe Handwerk der Politik! Auch sei die Frau viel praktischer angelegt; sie frage nicht lange wie die Männer nach Grunden, sondern greife sofort helfend ein Weiter trage die Frau sauch weit über die Hälfte des heutigen sozialen Elendes, und neben der sozialen Not sei die Gefahr des moralischen Sinkens bei dem weiblichen Geschlechte viel größer. Da sei es Pflicht gerade der Frau, helfend einzuspringen und mit den Mitteln der modernen Zeit all dem sozialen Elend entgegenzutreten. Mit seiner Persönlichkeit müsse man sich in den Dienst der guten Sache stellen, Geldspenden reichten nicht aus. Einige gute Worte wirkten oft Wunder. Bei der sozialen Erklüftung, die noch immer größer werde, müßten die Höverstehenden herabsteigen und den Niederſtehenden entgegenkommen, man müsse in persönlichen Verkehr treten. Mit der Aufforderung, sich manchmal im Dienste der Caritas auch ein kleines Opfer aufzuerlegen, schloß unter lautem Beifall Redner seine Ausführungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International. Einen Ausflug nach Stockholm, sowie eine Wanderung in Jätland und Lappland, wird man Gelegenheit haben vom 27. November bis 3. Dezember in dem Panorama zu machen. Man landet in Stockholm, beobachtet den regen Verkehr am Hafen, betritt die Stadt und wandert durch die schönen Straßen mit den hohen Häusern und bestaunt einige bemerkenswerte kirchliche und Profanbauten. Von Stockholm geht die Fahrt weiter nach Lahom, Marholm usw. Ein malerisches Bild ist das Seegestade bei Sonnenuntergang. In Dalekarlien gibt's herrliche Wald- und Seelandschaften, bei denen die malerischen Trachten der Frauen und Mädchen eine wirkungsvolle Staffage abgeben. Bekannt ist der Holzreichtum dieser Gegenden, daher sieht man auch verschiedene Kirchen, die aus Holz gebaut sind. Spärlicher sind die landschaftlichen Reize in Lappland, auch die Hütten und die Trachten der Menschen sind ärmlicher. Sehr malerisch sind aber die vielen Stromschnellen und Wasserälle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>L. Unfälle. Als ein Mann in der Bayardsgasse von mehreren Burschen aus einem Hause geworfen wurde, kam er zu Fall und erlitt einen Unterarmbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Beulverstraße kam ein alter Mann zu Fall und erlitt einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Pferdemetzger, ein Schlosser, ein Handelsmann und ein Pferdeändler wegen Diebstahls, ein Bauarbeiter wegen Ballendiebstahls, eine Dirne wegen Diebstahls, ein Former und ein Fuhrmann wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Falschspiels, ein Kellner wegen Betrugs, ein Tagelöhner wegen Betrugs, eine Köchin wegen Logisbetrugs, ein Kaufmann wegen Zuhälteren, bei einer Razzia 18 Frauenspersonen, eine Witwe und ein Tagelöhner auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 28.Nov.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..53-.69, do. vom Bauch.33-.52, Kalbfleisch 1,61-- .82, Hammelfleisch.28-.63. Schweinefleisch 1,87-2,00, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.00, Speck, geräuchert.87-.92, gesalzen.00-.00, Schweineschmalz.00-.OO das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 28.Vov.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hen 6,00-.50. Maschinenstrob(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Verein für das höhere Mädchenschulwesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Kölner Musikalische Gesellschaft hatte sich zu ihrer Aufführung vom 25. d. M. die Geigenünstlerin Fräul. Tilde Scamoni aus Neapel verschrieben, welche das Programm mit dem Violinkonzert Nr. 5,-dur, von Mozart eröffnete und, nachdem das Orchester unter Steinbach eine der größeren-dursymphonien von Haydn recht flott und fein nüanzieht gespielt hatte, die-dur-Romanze von Svendsen sowie Introduktion und Capriccioso-moll von Saint-Sans folgen ließ. Die noch sehr jugendliche Dame verfügt über eine bereits hoch entwickelte Technik, große Sicherheit und schönen Vortrag, so daß sie zu den besten Hoffnungen berechtigt. Von den drei im Charakter sehr verschieden gearteten Solostücken, welche vom Orchester geschmackvoll und diskret begleitet wurden, entsprachen die beiden letzten dem Temperament der Künstlerin am besten. Sie gutttierte über den wohlverdienten Beifall und Hervorruf durch Zugabe der Sarabande aus der Sonate für Solo-Violine in-moll von Bach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln-Ooll, 27.Nov.1905. Am Feste Mariä-Opferung veranstaltete der hiesige Cäcilienverein sein 41. Stiftungsfest. Im Hochamt brachte der Verein die mehrstimmige St. Josefmesse von Plag, welche Hr. Eschbach aus Kalk in Vertretung des Dirigenten Paffendorf dirigierte, wirkungsvoll zu Gehör. Abends versammelten sich die Mitglieder mit ihren Familien und Freunden des Vereins. Hr. Müller begrüßte die zahlreich Erschienenen, besonders Hrn. Pfarrer Krückel und den Kirchenvorstand, und gedachte des Hrn. Kornelius Klein, der nunmehr auf eine 25jährige Mitgliedschaft im Cäcilienverein zurückblicken könne, und der nicht nur die Versammlungen, sondern auch die Proben regelmäßig besuchte und so vorbildlich für die übrigen Mitglieder gewirkt habe. Nachdem auch noch Hr. Pastor Krückel einige herzliche Worte an die Versammlung gerichtet hatte, begann die Fidelitas, bei der die Herren Bünger aus Köln und Hackenbroch durch ihre Liederspenden, sowie die Herren Tiburski(Flöist) und Jos. Paffendorf(Klavier) mitwirkten. Gemeinschaftliche Lieder sowie humoristische Vorträge des Hrn. Bornheim trugen zur Hebung der Stimmung bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
