<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>390998</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Für den verstorbenen Stadtverordneten Mich. Billstein ist bekanntlich am Montag, den 5. Februar, eine Ersatzwahl vorzunehmen. Das Zentralwahlkomitee der Zentrumspartei beschäftigte sich in seiner gestrigen, sehr zahlreich besuchten Sitzung mit dieser Angelegenheit. Vorher gedachte der Vorsitzende, Hr. Rechtsanwalt Urbau Stein, des Verstorbenen in tiefempfundenen Worten. Als Stadtverordneter sei Hr. Billstein einer der pflichteifrigsten, als Angehöriger der Zentrumspartei einer der opferwilligsten und opferfreudigsten gewesen. In seiner Ueberzeugungstreue, Uneigennuützigkeit und Rührigkeit für die Sache der Zentrumspartei werde er kaum von einem zweiten übertroffen werden. Die Opferwilligkeit, die er namentlich während der Zeit des Kulturkampfes in beispielloser Weise betätigte, habe der Verstorbene bis in die jüngste Zeit für die Sache der Zentrumspartei an den Tag gelegt. Die Partei, die das Andenken des treuen Anhängers durch eine so außserordentlich große Beteiligung an dem Begräbeisse an den Tag gelegt, ehrte das Andenken an den Hingeschiedenen durch Erheben von den Sitzen. Sodann beschäftigte man sich mit der Aufstellung der Kandidatur für die Ersatzwahl. Nach längerer Besprechung, in der eine volle Uebereinstimmung nach jeder Richtung hin zu Tage trat, wurde einstimmig beschlossen, Hrn. Dr. med. Max Schulte, der bereits bei der im November stattgehabten Wahl der zweiten Abteilung kandidiere, der am Dienstag, den 30. Januar, abzuhaltenden Wäheerversammlung als Kandidaten zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Endlich erwischt. Seit einem halben Jahre wird von der hiesigen Kriminalpolizei ein ganz gefährlicher Kollidieb gesucht. Der Mensch, der mehrmals vorbestraft, zuletzt mit drei Jahren Zuchthaus, wußte sich immer rechtzeitig aus dem Staube zu machen, trotzdem er schon einmal an der Kette war. Gestern erfuhr die Kriminalpolizei, daß der von allen Bezirken gesuchte Verbrecher sich in einem Hause an der Großen Witschgasse befand, welches mehrere Ausgänge hat. Eine Anzahl Beamte umstellte das Haus und so gelang es, den Burschen einzufangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Im Laufe der Woche werden auf Engagement gastieren: Frl. Pracher(vom Hoftheater in Darmstadt) als Elisabeth im Mannhäuser am Sonntag den 28. cr. und als Pamina in der Zauberfloöte am Dienstag den 30. Januar; Hr. Kapellmeister Trenkler(vom Stadttheater in Basel) als Dirigent der Opern Die Zauberfloöte am Dienstag den 30. Januar und Der fliegende Holländer am Freitag den 2. Februar; Frl. Boreani(vom Stadttheater in Reichenberg) als Senta am 2. Februar und als Fidelio am Sonntag den 4. Februar. Die bekannte Konzertsängerin, Frl. Stephanie Becker, die sich der Bühne zu widmen gedenkt, wird am Mittwoch den 31. Januar als erstes theatralisches Debut die Mieaela in Carmen singen. Das bereits angefündigte Gastspiel der Frau Else Lehmann vom Lessingtheater in Berlin beginnt am Dienstag mit Rose Bernd. Am Mittwoch tritt die Künstlerin als Mutter Wolffen im Biberpelz auf und wird sich am Donnerstag als Hanne in Fuhrmann Henschel verabschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Die Verlängerung der Jetzund Streckenabonnements für den Monat Februar d. J. findet statt: im Geschäftszimmer des Kölner Verkehrsvereins, Burgmauer 3, an den Wochentagen von 8 1/2 bis 1 und von 3 bis 7 Uhr; in den Bureaus der Straßenbahnhöfe: Süd(Koblenzerstraße), West(vor dem Aachenertor), Merheim, Ehrenfeld(Gutenbergstraße), Nord (Riehlerstraße) und Ost(Kalkerstraße) an den Wochentagen von morgens 8 bis 1 und nachmittags von 2 bis 7 Uhr; an der Kasse Weißbüttengasse 35--43 am 31. Januar und 1. Februar von 8 bis 12 1/2 und von 2 1/2 bis 8 Uhr. Die Ausfertigung neuer Bonne mentskarten, sowie die Aenderung von bestehenden Abonnements erfolgt nur an der Kasse Weißbüttengasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern nachmittag entstand an der Aqueskirche eine Verkeyrsstörung dadurch, daß von einem mit Brikett beladenen Wagen ein Rad abging, der Wagen mit samt dem Pferd umfiel und die Briketts auf die Straße rollten. Auch der Fuhrmann wurde umgeworfen, glücklicherweise aber nicht verletzt. Nachdem das Pferd auf die Beine gebracht und der Wagen sowie die Briketts auf die Seite geschoben worden waren, konnte die Straßenbarn wieder weiter fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage, können die beiden bayerischen Prachtschlösser Hohenschwangau und Neuschwanstein morgen noch besichtigt werden. Gleichzeitig gelangt von Sonntag ab die Serie: Riviera, Monaco, Monte Carlo, Nizza, Cannes usw. zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern nachmittag im nal der Arbeiter Johann Frosch, der vor einigen Jagen in der Reitstraße in Ehrenfeld einen Streit schlichten wollte und dabei in den Unterleib gestochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem Kreuztündlerfest, das am Sonntag 4 1/2 Uhr im Geſellenhaus stattfindet, wird Hr. Rechtsanwalt Esch die Festrede halten über Alkohol und Freude. Eine große Menge von Alkoholliteratur, alkoholfreien Getränken, Früchten usw. wird verlost. Eintritt 40 Pfg., Kinder dürfen frei mitgebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Karnevals-Gesellschaft Kuvents-Möhne hielt am verflossenen Mittwoch ihr zweites Damen-Komitee im Fränkischen Hofe ab. Dieses nahm einen glänzenden Verlauf, wozu nicht wenig der stets schlagfertige Präsident, Hr. Fritz Herold, mit seinen humorvollen Zwischenreden beitrug. Ein Lied von Karl Wunsch, eine hochpoetische Gabe, trug dem Dichter die Senatorürde und Orden der Gesellschaft ein. Hr. Schumacher sang einige Baritonlieder, worauf Hr. Zimmermann der Narrenschar zu erzählen wußte, woran es liegt, daß die Frau um 12 Uhr noch nicht gekocht hat. Die Herren Heinrich Granderath und Hanquet entfesselten durch die Komik ihrer Duette wahre Lachstürme und Senator Panter zeitigte als Kammeräger eine Redefertigkeit, die ihm so leicht keiner nachmachen dürfte. Einen seltenen Kunstgenußß bereitete Kammeränger Andreas Mörs, von Hrn. Musikdirektor Zeh begleitet, durch seine herrlichen Tenorlieder. Die Erzählung, seine Erlebnisse als Offizierbursche, brachte Jrn. Jean Schmitz Tusch auf Tusch. Natursänger Heym mit mit seinen echten tirolerschen Jodlern gefiel sehr gut. Den Schluß der ersten Abteilung machte das Quintett Concordia, welches sich durch seinen schönen Gesang gut einführte. Das Liederheft wies wahre Perlen echten, köluischen Humors auf und als Liederdichter wurden gefeiert die Herren Wunsch, Alois Urbach, Schoß jun., Aug. Poi und Emil Jülich. Die zweite Abteilung brachte das Theatersück Tünnes als Gypsfigur, welches durch seine Kubik und slotte Spielweise sehr erheiternd wirkte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kalk, 26.Jan.1906. Aus einem Thoreingang eines Hauses am Markt ist am 24. d. M. ein Fahrrad gestohlen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Voll geri Orch A Bür Ma segn übe Kar 9 beg Wetterbericht der deutschen Seewarte. Hamburg, 27.9 un 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
