<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>390904</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Am Dienstag, den 7. d.., findet im Neuen Stadttheater eine volkstümliche Vorstellung statt. Zur Aufsührung gelangt Goethes Egmont mit der vollständigen Beethovenschen Musik. Die Preiseräßigung erstreckt sich auf sämtliche Plätze. Die Vorstellung steht in keinerlei Zusammenhang mit dem Abonnement.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Dienstäume des 21. Polizei-Reviers werden am 11. d. M. von Simarplatz 3 nach Hauffstraße 1 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Fabrikarbeiter und ein Maler wegen Diebstahls, ein Schneider wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, ein Schildermaler wegen schweren Diebstahls zum Nachteile seines Arbeitgebers, ein Hausknecht wegen Hehlerei hierzu, eine Ehefrau wegen Diebstahls, ein Fürsorgezögling wegen schweren Diebstahls, ein Kaufmann wegen fortgesetzten Diebstahls, ein Handlungsgehülfe und ein Kaufmann wegen Fahrraddiebstahls, ein Hausknecht wegen Unterschlagung, ein Ackerknecht, ein Schuhmacher und eine Ehefrau auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 10 Frauenspersonen wegen Umhertreibens festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Wäheerversammlung am Montagabend 8 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>großen Saale des Annohauses wird Hr. Stadtverordneter Justiza Krings weitere Aufklaärungen über die Wertzuwachssteuer beben. Jeder Zentrumsähler, bei dem über die Wertzuwachssteuer und ihre Wirkungen noch irgend welche Zweifel und Unklarheiten bestehen, wird dringend gebeten, in seinem eigensten Interesse zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Bewegung der Bevölkerung der Stadt Köln im September 1905. Auf die Steigerung, die die Sterblichkeit in den letzten Monaten infolge zahlreicher Sterbenälle durch Verdauungsstörungen namentlich unter den Kindern erfahren hatte, folgte während der Gerichtszeit durch die kühle Witterung mit häufigen Niederschlaägen ein Rückgang um mehr als ein Drittel. Gegen 958 und 1021 Personen in den beiden Vormonate starben nur 655, d.., auf 1000 Einwohner und ein Jahr berechnet, gegen 26,5 und 28,2 nur 18,7. Es wurde damit zugleich die für den September im letzten Jahrzehnt beobachtete niedrigste Sterbeziffer, 18,1 im Jahre 1903, fast wieder erreicht, während 31,4, im September 1898, die obere Grenze bildete und die Durchschnittsziffer sich auf 22,2 stellte. Die günstigere Gestaltung der Gesundheitsverhältnisse beruhte fast ausschrießlich auf der geringeren Kindersterblichkeit(im 1. Lebensjahr starben 313 Kinder gegen 608 und 574 in den beiden Vormonate), und zwar hauptsächlich auf dem Nachlassen der Sterblichkeit infolge Darmkrankheiten(im 1. Lebensjahr 166 gegen 447 und 434). Im übrigen ist etwa noch die Abnahme der an Keuchhusten Gestorbenen, 28 gegen 37 im Vormonate, hervorzuheben.-- Bei den Wanderungen ergab sich abermals ein Verlust und zwar um 803 Personen(gegen einen Wanderungsgewinn von 173 Personen im gleichen Monat des Vorjahres). Zum großen Teil war dies auf die Verlegung der Artillerie-Wirkstätte Köln-Deutz nach Lippstadt zurückzugühren; Köln verlor badurch 130 Familien mit 465 Personen und 35 Einzelstehende, im ganzen also 500 Personen. Die Zahl der Lebendgeborenen übertraf die der Gestorbenen um 558(im September v. J. 614). Im ganzen erfuhr demnach die Bevölkerungszahl eine Abnahme um 245(im Vorjahr eine Zunahme um 787).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom.Nov.1905. Weizen hiesiger, M. A. 17,50-18,00, fremder M. 19,00-20,00: Roggen, hiesiger, m. 16.50, fremder 17.25-18.00: Hafer, hiesiger, M. 14,50-15.50, fremder 15.76-- .00; Gerste, Futtergerſte, M. 14.00-14,75, Breungersie 14.50-15.50, Gaugerste, hiesige 16,50-17.50, fremde 18.00-21.00n Mais, grober M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hagen,.Nov.1905. Amtlich wird uns gemeldet: Auf dem Bahnhofe Gevelsberg-Hause fuhr gestern abend.20 Uhr der Eil güterzug Nr. 6075 ohne Auftrag bei falscher Weichenſtellung ab und stieß nach 100 Meter in falschem Geleise auf einen vor dem Prellbock stehenden Güerwagen auf. Dieser bohrte sich in den Führerstand der rückärts fahrenden Tenderlokomotive ein und tötete den Lokomotiveührer und den Heizer. Beide sind aus Hagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) spricht Sonnig pünktlich 11 1/4 Uhr Dr. Janson über Bau und Leben der Seesterne und ihrer Verwandten(mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Durch eine Explosion getötet. Gestern nachmittag entwand in dem Wärmeschrank im Ring-Cafe, als ein Kellner in dem chrank das Gas anzünden wollte, eine Gasexploſion. Der Schrank ar mit Tellern angefüllt, die auf durchlöcherten Blechunterlagen anden. Durch die Explosion wurde die Türe des Schrankes herausgerissen und der größte Teil der Teller mit den Unterlagen herausschleudert. Der vor dem Schrank stehende Kellner wurde durch e Explosion rückärts gegen eine Wand geworfen und ihm zu eicher Zeit der ganze Inhalt des Schrankes gegen den Kopf und ie Brust geschleudert. Dadurch wurde er so schwer verletzt, daß auf dem Transport zum Bürgerhospital verstarb. Wie die explosion entstanden ist, konnte nicht festgestellt werden, weil der Storbene sich nur allein an dem Schranke zu schaffen gemacht at. Der Büfetter, der hinter dem Aufert saß, wurde durch den ustdruck vom Stuhle geworfen, blieb aber unverletzt. 6 Seinen Verletzungen erlegen ist der bei dem gestern morgen der Lichtstralße in Ehrenfeld ausgebrochenen Großfeuer verunuckte zwanzigährige Wilhelm Preß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk,.Nov.1905. Ein an der Mülheimerstraße wohnender igelöhner hatte gestern nachmittag in seinem Quartier die Logissrtin, weil sie ihm am Mittag, da er seit 14 Tagen nicht gearbeitet, kein Essen vorgesetzt hatte, mit einem Dachdeckerhammer Geblich mißhandelt. Als die Frau darauf eiligst ihre Wohnung elleß, gertrümmerte der Mann das ganze Mobiliar, zerschnitt die leider der Kostwirtin, steckte schließlich auch deren Bett in Brand n0 flüchtete dann unter Mitnahme einer Uhr auf Buchheim zu. wurde jedoch von ihn verfolgenden Metzgergeselle eingeholt und herbeigerufenen Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>L Kreuznach,.Nov.1905. Das Projekt eines ständigen großen Rosengartens wurde von der Stadtverordnete enversammlung gutgehenßen. Von den in den städtischen Anlagen vom Verein deutscher Rosenfreunde gelegentlich der Rosenausstellang gemachten Anpflanzungen gehen 3260 Hoch- und 9000 Niederstämme zu 5000 M. in städtischen Besitz über</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Bürgermeister wurde ersucht, mit der Eisenbahnbehörde zu verhandeln, daß die Schließung des Stadtbahnhofes nicht eher erfolge, bis der Hauptbahnhof ausgebaut sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Küppersteg,.Nov.1905. Auf den Farbenfabriken von Bayer u. Co. nahm heute ein Arbeiter die für einen Betrieb bestimmte Löhnung in Höhe von über 2000 M. an sich und flüchtete damit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
