<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>390939</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Zeitalter der Jubiläen. Am Donnerstag waren es 50 Jahre geworden, daß Hr. Andreas Jouy am Ursulakloster ununterbrochen als Stammgast in der Restauration von Scheben auf dem Maria-Ablaßplatz verkehrt. Die Stammtäste hatten es sich nicht nehmen lassen, dem Jubilar am Donnerſtagabend im hübsch dekorieren Sälchen der Restauration eine kleine Feier zu bereiten und ihm hübsche Geschenke als Erinnerungszeichen zu überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtisches Leihaus. Der Verkauf der verfallenen Goldpfänder aus dem Monat September 1904, sowie der Kleiderpfänder aus dem Monat Juni 1904 findet statt am Dienstag den 5. und, soweit erforderlich, am Mittwoch den., Donnerstag den., Mittwoch den 13., Donnerstag den 14., Freitag den 15., Mittwoch den 20., Donnerstag den 21., Freitag den 22., Donnerstag den 28. und Freitag den 29. Dezember 1905 vormittags 9 Uhr und nachmittags 3 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: König Hakon VII. von Norwegen und Königin Maud auf ihrem Schlosse in Kopenhagen; Rittersaal im Palais Christian VII. in Kopenhagen; Revolutionäre im russischen Heere; Frachtdampfer im Rotterdamer Getreidehafen. Ferner ist veranschaulicht das Bildniss von Dr. Maximilian Beseler, des neuen preußischen Justizministers; das Bildnis des Fürsten Albert von Monaco; der Thronsaal und die Salle des Gardes im fürstlichen Schlosse von Monaco; deis freiadelige Magdalenenstift in Altenburg: das neue Paulinerhaus in Leipzig und mehrere Darstellungen vom Aufstand in Süwestafrika.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Nippes,.Dez.1905. Die dieseährige Generalversammlung des Katholischen Bürgervereins findet Sonntag den 3. Dezember, abends 8 Uhr im Vereinslokale statt. Mit Rücksicht auf die Wichtigkeit der Tagesordnung(vgl. Anzeige in dieser Nummer) wird zahlreiches und pünstliches Erscheinen erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Katholischen Frauenbund findet am Montag den 4. Dezember 1905, nachmittags 4 Uhr, im Weißen Saale der Bürgergesellschaft der erste literarische Vertrag statt. Die berühmte Schriftstellerin Frau M. Herbert wird eigene Dichtungen vortragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Kölner Goldschmiedewerkstätte des 17. Jahrhunderts betitelt sich ein ansprechender Beitrag zur Kunstgeschichte Köuns von P. Jos. Braun, S.., veröffentlicht in den Stimmen aus Maria-Laach. Jahrg. 1905, Heft 10. Mit großem Fleiße hat der Verfasser, der zurzeit eingehendste Kenner der jesuitischen Kirchenbaukunst, alles erreichbare archivalische Material zusammengetragen, um einen Ueberblick über die Entwickelung der Goldschmiedewerkstätte im Kölner Jesuitenkolleg, ihre Meister und ihre Erzeugnisse zu geben. Wie unter den Kirchenbauten des 17. Jahrhunderts die Jesuitenkirchen eine hervorragende Stellung einnehmen, so ragt unter diesen wieder als bedeutendste Vertreterin des auf gotischer Anlage beruhenden, mit Elementen des Barocke glücklich durchsetzten sogenannten Jesuitenstiles die von 1618--1629 erhalte Kölner Jesuitenkirche unzweifelhaft als die bedeutendste hervor. Die Erbauung dieser großartigsten Kirche der niederrheinischen Jesuitenprovinz regte eine neue lebendige, alle Zweige der Kleinkunst und des Kunsthandwerks umfassende Kunstätigkeit im Kölner Jesuitenkolleg an, die durch das ganze 17. Jahrhundert rege anhielt und erst in der ersten Hälfte des 18. Jahrhunderts zur Neige ging. Es waren ausschrießlich Laienbrüder, welche, meist durch den Ruf der alten Kunststadt Köln an den Rhein gezogen, in die von den Jesuiten geleitete blühende Sodalität der jungen Handwerker eintraten, damit zugleich den Orden kennen lernten, in der Folge der Gesellschaft Jesu beitraten und dann dieser und der Verherrlichung des Allerhöchsten ganz ihre Kunst widmeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine besonders eifrige Tätigkeit entfalteten die Goldschmiede, deren Wirken mit dem Jahre 1636 begann und seine höchste Blüte in der Zeit von etwa 1640--1670 erreichte. Nicht weniger als neun Goldschmiede übten hintereinander im Kölner Kolleg erfolgreich ihre edle Kunst aus. Der bedeutendste unter denselben war der 1577 zu Amsterdam geborene Bruder Theodor Silling, welcher im Jahre 1657 zu Köln das Zeitliche segnete; ihm zunächst stand sein 1605 zu Augsburg geborener und 1658 zu Köln verstorbener Gehülfe Bruder Antonius Klemens. Die meisten Erzeugnisse dieser Künstler sind verloren gegangen; um so mehr ist es zu begrüßen, daß der Verfasser uns von den wenigen noch erhaltenen Kunstwerken dieser Wirkstätte genaue Beschreibungen gibt, unter denen die Büsten des h. Aloisius(Köln, St. Peter), des h. Franz Xaver Köln, St. Mariä Himmelfahrt), des h. Adrian(ebenda) und der Schrein mit der Toga des h. Ignatius(ebenda) einen ganz hervorragenden Platz einnehmen, welche auch durch gute Abbildungen dem Leser veranschaulicht werden. Mit dem Tode des Bruders Peter Dorn im Jahre 1741 ging die Goldschmiedewerkstatt im Kölner Jesuitenkolleg ein, nachdem sie, nicht lange mehr von dem Kolleg selbst überdauert, in ihrem rund hundertährigen Bestehen prächtige Werke zum Schmuck der Kollegkirche hervorgebracht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Basarverein erzielte eine Einnahme von 12246 M. Ter Verein nimmi gern das ganze Jahr hindurch Aufträge auf Handarbeiten jeder Art entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Ofarrverein St. Maria im Capitol veranstaltet am kommenden Dienstag, den 5. d. M. abends 9 Uhr im großen Saale auf der ersten Etage der Restauration Lölgen(Eingang Hohepforte 8 und Mühlenbach eine gemütliche Nikolausfeier, mit anschrießender Freiverlosung. Die Vereinsmitglieder, sowie alle kath. Männer sind zu der Feier eingeladen. Das Nähere ist aus dem Anzeigenteile der vorliegenden Nummer zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Superior Thomas Spreiten den Vortrag, den er am Mittwoch in der Abteilung Köln der Deutschen Kolonialgesellschaft hielt und zu dem ein zahlreiches Publikum im weißen Saale der Bürgergesellschaft erschienen war. Hr. P. Spreiten gehört seit 1885 der neu geründeten Benediktinercongregation für ausländische Missionen an, die jetzt in der Abtei St. Ottilien in Oberbayern ihr Stammhaus hat. Seine Ausreise nach Ostafrika trat er im August 1900 an und lebte bis November 1904 meist in Dar es Salam oder Kurasini. Er erzählte seine Erlebnisse und die Begebenheiten beim Ausbruch des ostafrikanischen Aufstandes Ende August d.., als er selbst sich auf der Missionsstation Lukutedi befand, süwestlich von Lindi. Bei den Aufständen in Süwest- und in Ostafrika war es auffallend, daß sie die deutsche Regierung völlig unvorbereitet trafen. Der Redner weist den Vorwurf zurück, den man gegen die Missionen erhoben hat, daß sie zu wenig Fühlung mit den Eingeborenen gehabt hätten; denn dort, wo der Aufstand zuerst ausgebrochen sei, in den Matumbibergen im Bezirke Kilwa, habe es weder katholische noch protestantische Missionsstationen gegeben. Der Redner führt sodann aus, daß Bischof Spiß das Opfer seiner früheren Erfahrungen mit den Negern geworden sei, indem er geglaubt habe, diesmal so gut mit ihnen fertig werden zu können wie früher in Hehe. Auch die Behauptung, daß mit den 15 bei der Ermordung des Bischofs in die Hände der Schwarzen gefallenen Gewehren der Militäposten Liwale angefallen worden sei, sei bereits amtlich widerlegt worden, indem die Station am 13. August überfallen wurde, während der Bischof erst am 14. ermordet worden sei. Nach Süden hat sich der Aufstand nicht weiter ausgedehnt, wohl aber nach Westen, und dort fand er die Eingeborenen nicht unvorbereitet. Am 1. September traf in Songe in der Nähe des Nyassasee die Kunde von dem Falle Liwales ein, und schen am 4. mußten die Missionare der westlich gelegenen Station Peramiho nach Wiedhafen fliehen. Die Sultane im Bezirk Songe haben schon im Mai und Juni Rats gepflogen, wie man sich am besten der deutschen Herrschaft entledigen könne. Deshalb schloß man sich in diesem Bezirke der von Osten kommenden Bewegung sofort an, die sich übrigens nicht nur gegen die Europäer, sondern gegen alle Fremden, auch die Araber und Inder, richtete. Der Redner erklärte die in einer afrikanischen Zeitung unter den amtlichen Nachrichten befindliche Mitteilung, daß am 26. August den Missionen des Bezirks Lindi Reisebedeckung nach Lindi zur Verfügung gestellt worden sei, für unrichtig, da diese Missionen kein derartiges Angebot erhalten hätten. Im Gegenteil habe Nyangao auf ein bezügliches Verlangen die Antwort erhalten, es sei undöglich, Soldaten abzugeben. Uebrigens brauche man wegen des Aufstandes nicht den Mut sinken zu lassen. Nach seiner Beendigung werde es sich zeigen, daß die meisten Neger der Regierung treu geblieben seien; viele Christen hätten sich nur gezwungenerweise daran beteiligt. Und das sei auch ganz natürlich; daß die Neger unzufrieden sind und sogar sein müssen, wird jeder Kenner Afrikas zugeben. Der Neger lebte früher für sich und hatte keine Bedürfnisse; jetzt kommen die Europäer und verlangen von ihm Steuern und Arbeit. Er darf nicht mehr jagen und muß Wege bauen helfen. Der Aufstand wird aber ein natürliches Ende finden. Jetzt, wo die Felder bestellt werden müßten, sind die Leute im Kriege; sie werden zur Zeit der Ernte nichts zu essen haben, und aus diesem Mangel an Nahrung und der nicht ausbleibenden Enttäuschung und Ernüchterung wird sich der Aufstand von selbst beenden. Auch die Missionare hätten dann gelernt. Sie würden ihre Stationen dann so anlegen, daß sie verteidigt werden können, besonders die Strohdächer vermeiden und sie mit Heben oder Palisaden umgeben. Aus den Lichtbildern, die Hr. P. Spreiten zeigte, ging allerdings auch die Mangelhaftigkeit der Häuser bez. der Verteidigung klar hervor. Diese zahlreichen Bilder fanden ein lebhaftes Interesse, und man dankte dem Redner mit reichem Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aus der Partei der"Brüderlichkeit". Der sozialdemokratische Reichs- und Landtagsabgeordnete Ehrhart(Ludwigshafen) hatte in seinem Organ, der Pfäzischen Post, die Partei der "edlen Sechs" ergriffen, worauf ihn der Vorwärts energisch rüffelte und auf den nächsten, in Mannheim stattfindenden Parteitag verwies, der Licht in die noch"dunkle süwestdeutsche Ecke" bringen würde. Hierauf antwortet jetzt Ehrhart u. a. folgendes:"Die Genossen haben die beste Gelegenheit, in der Antwort des Vorwärts die Qualität der parteienösischen Polemik zu beurteilen. Weni sich die Redaktion des Zentralorgans wirklich einmal herabäß sich mit den armen Geisteswürmern der Provinz zu beschäftigen, ihnen den Marsch zu blasen, so sollte sie sich nicht hinter nebensächliche Dinge verstecken. Auch legt sie augenscheinlich Wert darauf, sich vom störenden Beiwerk der Sachlichkeit frei zu machen. Mit dieser Tatsache werden wir wohl für die Folge rechnen müssen. Mit einer hochäsigen Siegeszuversicht verweist mich der Vorwärts auf den nächsten Parteitag, an den ich mich mit meiner Beschwerde wenden könnte; er sieht nicht bloß mit Ruhe dessen Urteil entgegen, sondern er will bei dieser Gelegenheit bei und in der finsteren süwestdeutschen Ecke, wo seither-Presse und sonstige leitende Organes als die reinsten Oelfunzel funktionierten, ein Licht erstrahlen lassen, das unserer ganzen Ecke so not tut. Es ist unverantwortlich von unseren Berliner Oberbeleuchtungsraten, daß sie uns bisher im dunkeln ließen. Ja, es grenzt an verbrecherische Unterlassung, daß sie uns in so ernster Zeit noch fast ein ganzes Jahr in der Dunkelheit irren lassen wollen. Gewissenhaft registriert der Vorwärts alle Parteiskandale seit Adams Zeiten, um zu beweisen, daß die letzten Vorkommnisse im Vorwärts noch schlimmere Vorgänger gehabt hätten. Aber so giftig, persönlich verletzen waren sie nicht, wie es jetzt bei uns in steigendem Maße Praxis wird. Die Genossen im Vorwärts trösten sich mit diesen Skandalen in der Partei, denn nach ihren Angaben haben sie der Partei stets zum Besten gedient. Nach ihrer Logik wäre ein Parteiskandal zur Befruchtung unseres Parteifortschrittes alleährlich nötig. Nach dieser neuen Anschauung dürfte allerdings manches begreiflich erscheinen. Jene Genossen, die die Kleinarbeit im Lande verrichten müssen, denken darüber freilich anders. Meine lieben Genossen im Vorwärts empfinden eine gewisse Schadenfreude darüber, daß ich während der letzten fünfzehn Jahre in fast allen Parteiskandalen eine leidende Rolle gespielt und stets bei den Geprügelten war. Das trifft zwar nicht zu, aber ich fühle keine Veranlassung, mich gegen einen solchen Anwurf zu rechtfertigen. Es genügt mir, zu konstatieren, daß bei den mehrfachen Streitfragen jeder ältere Genosse, vorausgesetzt, daß er sich eine eigene Meinung bewahrte, das eine oder andere Mal auch bei den Geprügelten war. Die Schadenfreude unserer jetzigen Vorwärts-Redaktion beweist nur, daß sie es stets verstanden haben, sich rechtzeitig bei den Prügelnden einzustellen. Daß sie sich dabei von empfindsamen oder kollegialen Rücksichten leiten ließen, wird ihnen niemand nachsagen können, der sie an der Arbeit gegen ihre sechs gemaßregelten Kollegen gesehen hat. Dankbar für jede Auregung und ganz besonders für solche, wenn das Interesse der Partei in Frage kommt, habe auch ich revidiert bei mir; allein ich konnte keine Anhaltspunkte finden, die der Redaktion das Recht zu ihrer schweren Anschuldigung gegen mich, als sei ich der Mit schuldige von Parteiskandalen, geben könnten. Wohl aber habe ich bei dieser Prüfung Umfälle bei Genossen entdeckt, von denen ich vermute, daß sie als Prinzipienpriester den Genossen im Vorwärts das Gewissen schärfen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Fliegenden Blätter verdanken ihren wohlverdienten Weltruf nicht zuletzt dem Umstand, daß sie mit peinlicher Sorgfalt aus ihren Statten das Zweideutige, das Gemeine, das Unsaubere fern halten. Umsomehr ist es zu bedauern, daß man seit einiger Zeit in dem umfangreichen Anzeigentheil gewissen Anzeigen von Stereoskopen, Photios, auch von gewissen"interessanten und belehrenden" Büchern begegnet, deren wahre Bedeutung aus minder vorsichtig abgefaßten Anzeigen derselben Dinge in anderen Wißblättern erhellt. Die Nummer vom 24. November z. B. enthält mehrere derartige Anzeigen. Wenn selbst der Simplicissimus erst kürzlich erklärte, er nehme grundsätzlich Anzeigen von Photios gewisser Kunstverlag nicht auf, so könnte doch ein so vornehmes Witzblatt wie die alten Fliegenden Blätter erst recht darauf verzichten. 8 Alle Vorbereitungen sind getroffen, ein grosses Weihnachtsgeschäft glatt und zur Zufriedenheit aller geehrten Käufer zu erledigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zu Schippel Mandatsniederlegung schreibt die sozialistische Wochenschrift Neue Gesellschaft(Nr. 35): Ohne Zweifel hat die publizistische Hetze, die einige Parteiorgane systematisch gegen ihn betrieben, seine Resignation in erster Durchaus konkurrenzähige Militädienst-, Lebens- u. Kapital-Vers.-Anstalt m. günstigen Traisen sucht fleiß. Vertreter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Baarem-Cronenburg, Bürgermeisteramt, Gemeindeörster, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1800 M. Bonn, Oberbürgermeisteramt, mehrere Polizeisergeanten, je 1400 M. Gehalt, steigt bis 2000 M. Köln, Königliches Polizeiräpsidium, zehn Schutzleute, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. Hillesheim,(Eifel), Amtsgericht, Kanzleigehülfe, etwa 60 M. monatlich. Neunkirchen, Bürgermeisteramt Neunkirchen, Reg.-Bez. Trier, zwei Polizeidiener, Anfangsgehalt 1200., steigt bis 1450 M. Trier, Regierungsräpsidium, Hülfsbote, Gehalt 1000., steigend bis 1500 M. Wahn, Kommandantur des Schießplatzes Wahn, Hülfsschreiber, 90 M. monatlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Preußische und Großherzogl. Hessische Eisenbahndirektion Mainz. preußischer Stationsnachtwächter, 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Alorsian. Bündnis St. Gereon brachte bei seiner dieseährigen Theateraufführung am Montagabend ein Drama von Molitor, Vitus, zur Darstellung. In dem Leben des jugendlichen Glaubenshelden schildert der Dichter in herrlicher Sprache den ohneächtigen Kampf des Heidentums gegen das Christentum, wobei wahre Kindes- und hingebende Freundesliebe ihren Triumpf feiern. Ist so der Stoff des Stückes an sich schon durchaus geeignet, erhebend und veredelnd zu wirken, so wurde dieser Eindruck noch erhöht durch das vorzügliche Spiel. Die einzelnen Rollen waren besonders in den Hauptpersonen sehr glücklich besetzt und wurden mit Wärme und Begeisterung von alten und neuen Krauten des Bündnisse in feinem, abgerundetem Zusammenspiel durchgefuührt. Herzlicher Dank gebührt dabei den untermüdlichen Bemühungen des Regisseurs, Hrn. Siebert, vom hiesigen Stadttheater, der auch hier bei Dilettanten mit bekannter Meisterschaft dem ganzen ein edles Gepräge zu geben verstanden hatte. Die Zuschauer, die den Konzertsaal der Bürgergesellschaft bis zum letzten Platz füllten, folgten dem Spiel mit regstem Interesse; ihr immer größerer Beifall bewies, daß sie von der Aufführung befriedigt waren. Dem mehrfach geäußerten Wunsche nach einer Wiederholung soll stattgegeben werden Mitte Januar; der Reinertrag ist alsdann für die der Bahnhofsmission bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>desgl.,.V. unkünde. b. 1009 101, 80 "% desgl.,.VI. unkünde b. 1910 101, 90 4% desgl., R. VII. undb. b. 1913102,70 3 1/2 % desgl. R. III, urkdb. b. 1905 96.00 3 1/2 2% desgl.,.IV. unkünde i 1007 97.20 Vorstehende, sowie auch alle übrigen Anlagepapiere sind jederzeit billigst bei mir erhältlich oder durch mich beziehbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
