<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>390919</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Starker Schneefall trat in vergangener Nacht ein; derselbe fiel in so reichlichem Maße, daß der gleichfalls niedergegangene heftige Regen ihn nicht alle zum schmelzen zu bringen vermochte, so daß die Dächer früh morgens noch mit einer hohen Schneeſchicht bedeckt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Radium-Experimental-Vortrag. Ueber"Das Radium in seinen Kraft- und Lichtwirkungen und besonders in seinen Heilerfolge, nach den neuesten Forschungen", spricht am Freitag den 17. November, abends 8 Uhr, im Weißen Saale der Kölner Bürgergesellschaft Herr Dr. med. Wällnitz, Arzt und Besitzer des Sanatoriums"Dresdener Haide," Weißer Hirsch bei Dresden. Der Vortragende wird die Kraft- und Lichtwirkungen eines Präpartes von 25 Milligramm Radium in einer für jedermann deutlich wahrnehmbaren Weise demonstrieren, und insbesondere dessen Verwendung in der Medizin eingehend erläutern. Es dürfte für alle, die sich für die neue Erscheinung interessieren, lohnend sein, die Gelegenheit dieses einmaligen Vortrages wahrzunehmen, um so mehr, als einesteils die geringe Gesamtquantität an Radium-- auf der ganzen Erde sind bis heute kaum 3 Gramm reines Radium vorhanden-- es undöglich macht, der Allgemeinheit öfter zu Gesicht zu kommen, und andernteils der Stoff im Dienste der Menschheit, außer verschiedenen Sensationsberichten, bis heute so gut wie unbekannt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwere Körperverletzung. Gestern mittag gerieten auf dem im Rheinauhafen zum Entladen liegenden Schiff Badenia 5 Mannheim drei Matrosen in Streit. Hierbei wurde ein 26jähriger Matrose aus Baden von den beiden anderen Matrosen überfallen und mit Stöcken und sonstigen gefährlichen Gegenständen übel zugerichtet. Der Mißhandelte hatte u. a. schwere Verletzungen am Kopf, an den Armen und Händen und Beinen sowie noch innere Verletzungen davongetragen. Herbeigerufene Schutzleute stellten die Ruhe wieder her und nahmen die beiden Täter, welche den Mißhandelten auch mit Messern bedroht hatten, fest. Zwei Rheinarbeiter brachten den Schwerverwundeten blutübertrömt zum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Geschäftsloser, eine Dirne und eine Näherin wegen Diebstahls, ein Maurer wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Knecht auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 10 Frauenspersonen wegen Umhertreibens festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Gasexploſion entstand im Parterrezimmer eines Hauses an der Limburgerstraße. Sie ist wahrscheinlich zurückzugühren auf die Undichtigkeit der neu angelegten Gasanlage. Bei der Explosion entstand ein kleiner Brand, und der Sohn des Wohnungsinhabers erlitt erhebliche Verletzungen an Kopf und Händen, die Fensterscheiben des Zimmers und das große Schaufenster des davor liegenden Ladenlokals wurden gertrümmert und mehrere Türen ausgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. In einem hiesigen Hotel erschoß sich ein junger Kaufmann, der sich dort mit seinem Vater eingemietet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 15.Nov.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu 6,00-.50. Maschinenstroh.(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).80, Krummstroh .80 die 100 Ku.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Große Karnevals-Gesellschaft. Hr. Wilhelm Wildt hat die auf ihn einstimmig gefallene Wahl angenommen und das Präpsidium der Großen Karnevals-Gesellschaft angetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Bockletünd, 13.Nov.1905. In der Pfarre Bockletünd ist in der vergangenen Woche ein Cäcilienverein entstanden, der im Anschlusse an den Allgemeinen deutschen Cäcilien- verein vor allem den Kirchengesang pflegt und den Gottesdienst in der Pfarrkirche verherrlichen will. Der neubergündete Verein wird am Mittwoch den 22. November(Buß- und Bettag) zum ersten Male öffentlich auftreten und im Saale des Hrn. Dickopf unter Leitung des Dirigenten Hrn. Krantz aus Ehrenfeld ein Konzert veranstalten. Verschiedene Solisten von Köln haben ihre Mitwirkung zugesagt. Auch werden die Cäcilienchöre von Widdersdorf und Bickendorf mit ihren Liedern das Fest verschönern. Das religioöse Schauspiel: Ave Maria wird die Feier würdig beschrießen. Der Reinertrag der Festfeier ist zum Besten der Bockletünder Pfarrkirche bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Meuterei in Wladiwostok.(Drahtber., St. Netersbura. 15.Nov.1905. Das seit zwei Tagen in Umlauf befindliche Gerücht von einer Meuterei der Matrosen und Artilleristen in Wladiwostok wird durch eine Drahtmeldung der Nowoje Wremja bestätigt. Die Stadt wurde gepündert und in Brand gesteckt. Am ersten Tag der Unruhen wurden gegen 300</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge m der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Margreth von der Anderstät Müinster über die Religon der Japaner Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
