<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390980</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu den dieseährigen Kölner Blumenspiele hat die Gregoriusbuchhandlung in Köln einen Preis für das beste Maienlied gestiftet und Freifrau v. Malapert-Neufville in Dresden hat dem Preisrichterkollegium einen Preis zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frühling im Januar. Nachdem gestern früh wieder einmal ein starker Regenschauer das Tageslicht ungewöhnlich lange hintangehalten hatte, herrschte mittags und am Nachmittag heller Sonnenschein, zur Freude derjenigen, welche Zeit hatten, einen Spaziergang ins Freie zu unternehmen. Sind doch die 8 Gr. R. und mehr Wärme bei klarem Wetter im Januar eine Seltenheit. Und noch manches andere beschert uns gegenwärtig der Eismonats, was man zu den Seltenheiten rechnen muß. In unseren öffentlichen Anlagen wollen einzelne, früh grünende Zierstäucher, soweit sie dem Sonnenlicht ausgesetzt sind, jetzt bereits ihre Knospen sprengen. Die milde Witterung bleibt auf die im Freien stehenden Pflanzen eben nicht ohne Folgen. Wir sahen am Deutschen Ring sogar schon winzige grune Blättchen und an einem Strauch wohl hundert halbeöffnete Knospen, eine Wahrnehmung, welche sich im vorigen Jahre auch verhältnisäßig zu früh, aber doch erst Anfang Februarmachen ließ. Weniger gefiel uns, daß eine Dame es nicht übers Herz gewann, an den Schößlingen vorbeizugehen, ohne ein Zweiglein abzubrechen. Wenn die zahlreichen Spaziertänger, welche an solchen Erscheinungen in der ersten Hälfte des Januar gleichfalls ihre Herzensfreude haben, nun ebenso tun wollten! Allerdings man soll auch nicht ähnliche kleine Lebenszeichen der im Winter erstarrten Natur übersehen. Freilich darf nicht vergessen werden, daß ein solcher Frühling im Januar auch seine Schattenseiten haben kann, die sich später zeigen; die Weisheit der alten Bauernkalender fürchtete die milden Wintermonate, weil ihnen erfahrungsgemaß ein unwirtlichen Frühling folgt. Das Bedauern der Freunde des Winterſports über den Mangel an Schnee und Eis kann man aus in De,, einer Lokomotive überfahren wurde auf dem Betriebsbahnhof an der Krefelderstraße gegen 12 Uhr ein Bahnangestellter aus der Melchiorstraße. Er trug schwere innere Verletzungen, Verletzungen des Kopfes und eines Beines davon, sodaß er ins Vinzenzhaus gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 11.Jan.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht) Auftrieb: 578 Kälber. a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 88, Doppellender M. 100, b. M. 80-84, c. M. 65-75. Kälber 897 Schweine, a. vollfleischige der feineren Rassen und deren Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren M. 76, b. fleischige M. 73-74, c. gerinn entwickelte, sowie Sauen und Eber M. 66-69 die 30 Au. Lebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. Mit guter Ware lebhaft, geringe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K K Ir 11.Jan.1906. Fruonimarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hen 6,00-8,10, Maschinenstroh.(Roggen).60, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00, Krummstroh .50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Katholischen Gesellenverein fand am Sonntag den 1. Januar ein interessanter Vortrag des Hrn. P. Streit über die religioösen und politischen Verhältnisse Süwestafrikas statt. Samstag den 6. Januar waren Japans Land und Leute Gegenstand des Vortrages eines Herrn, der an 30 Jahre im Lande der aufgehenden Sonne gelebt und gearbeitet hat. Sonntag den 7. Januar fand nachmittags eine Separatvorstellung im Alten Stadttheater für die Mitglieder statt, während in der Abendversamnttung Hr. Gymnasial- Oberlehrer Dr. Wrede sich in anregender Weise über das mittelalterliche Genossenschaftswesen Köuns verbreitete. Den Rednern Nach dem Ausspruch des Med.-Rat Dr. K. ist beim Gebrauch der Offenbacher (Natron- Lithion- Quelle ersten Ranges) "die Gefahr der Kalk-Ablagerungen in den Gefässwandungen sicher nicht vorhanden".-- Hervorragend bewährt gegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dem Fachinger Wasser qualitativ mindestens ebenürtig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Zeughausstrße wiro jetzt das alte Haus Nr. 7 welches so weit in die Straße vorgebaut ist, daß es ein großes Verkehrshindernis bildet, abgerissen, um einem Neubau Platz zu machen. Dadurch tritt eine erfreuliche Erbreiterung der Straße ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>C. Unfälle. In einer Schreinerei Vor den Siebenburgen geriet ein Mann mit einer Hand in eine Hobelmaschine und verletzte sich schwer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Schnurgasse fiel ein Kind in einen Kessel mit heißem Wasser; schwere Brandwunden am Rücken waren die Folge.-- Eine Frau lief auf der Apostelnstrße gegen ein Stück Holz, das ein Mann auf der Schulter trug. Sie erlitt in Ein Hühünerdieb wurde in Lindenthal dingfest gemacht. Er wurde in der Lortzingstraße auf frischer Tat ertappt, widersetzte sich heftig seiner Festnahme und griff den Schutzmann tätlich an. Erst durch Säbelhiebe auf Kopf und Arm gelang es, den Widerstand des Mannes zu brechen. Der Mann wurde zunächst ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Welt-Panorama in der Königin Augusta-Halle(Passage) führt seine Besucher diese Woche nach dem sonnigen Italien, und zwar nach dem hochinteressanten, an Baudenkmaälern und Naturschaönheiten reichen Venedig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>() Gewerkschaftschristliche Duldsamkeit. Unter dieser Spitzmarke findet sich eine Notiz in Nr. 4 der Rheinischen Zeitung, nach welcher die beiden Sekretäre des christlichen Hülfs- und Transportarbeiterverbandes in eine Mitgliederversammlung des sozialdemokratischen Gemeindearbeiterverbandes in Köln am 20. Noveinber v. J. ungeladen erschienen wären und durch ihr Auftreten das gewährte Gastrecht mißbraucht hätten, während zu einer vom katholischen Arbeiterverein und christlichen Hülfsarbeiterverbande in Düsseldorf am 31. Dezember einberufenen"Versammlung sämtlicher Arbeiter der städtischen Betriebe Düsseldorfs" dem Vertreter des freien Verbandes der Zutritt verweigert worden sei. Hierzu schreibt man uns vom Sekretariat des betreffenden christlichen Verbandes: 1. Die betreffende Versammlung in Köln am 20. November war durch Laufzettel ausdruücklich als eine öffentliche bezeichnet, zu der nach Ortsgebrauch einem jeden Interessierten Zutritt gestattet wird. 2. Der Leiter der Versammlung gestattete, nachdem er dieselbe als eine Mitgliederversammlung bezeichnet hatte, den beiden Sekretären ausdruücklich zu verweilen und zwang sie durch direkte Aufforderung das Wort zu ergreifen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Gauleiter Schäfer, der Leiter der oben erwähnten Versammlung, sandte an den christlichen Verband ein Schreiben, in welchem es heißt:"Ich mache Sie im voraus darauf aufmerksam, daß der Bericht der unserseits am 20. v. M. abgehaltenen Versammlung, in der Sie und Ihr Kollege E. anwesend waren, eine Angabe enthalten wird, nach der Sie und Ihr Kollege E. zu dieser Versammlung eingeladen worden wären. Ich bitte, diese Angabe nicht als eine Irreührung zu betrachten, unser Schriftführer erlaubte sich diese kleine Sünde(Lüge), um unseren Verband vor Unannehmlichkeiten zu bewahren." Also zuerst wird die Versammlung als eine öffentliche bezeichnet, dann zu einer Mitgliederversammlung gestempelt und den Gegnern das Verweilen gestattet, nach dem Bericht im Organ des freien Verbandes sind die christlichen Sekretäre "eingeladen" worden, und in der Rheinischen Zeitung sucht man sie gewissermaßen als Eindringlinge hinzustellen. Eine schöne"Logik des gesunden Menschenverstandes", um die Worte des sozialdemokratischen Blattes zu gebrauchen. Betreffs der in dem Artikel weite erwähnten Versammlung in Düsseldorf sei nur bemerkt, daß zu derselben, wie aus der Einladung hervorging, nur die städtischen Arbeiter Düsseldorfs außer den Mitgliedern der beiden einberufenen Organisationen eingeladen waren. Das Recht, auch geschlossene Versammlungen abzuhalten, wird doch wohl der sozialdemokratische Gemeindearbeiterverband und dessen Gauleiter keiner Organisation streitig machen wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Personal der Firma Louis Einmahl&amp; Cie. #hab am verflossenen Sonntag im Rokokosaale des Hotel Disch ein Seit dessen Verlauf interessant und anregend war. Das geschickt gewählte Programm wurde, obschon Dilettanten die Mitwirkenden waren, in jeder Hinsicht befriedigend ausgefuhrt. Die Herren: M. Einmahl, Batteux, W. Pudberg, Schäfer, Cordes, Drauf, die Damen: Liebelei, Meyer, Klaren, Hauer, Lamberty, Reinerz gaben ihr Bestes und mit vollem Erfolg. Vorher ging ein Festessen, den Schluß machte der übliche Ball."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kunstgewerbeschule. Wie die Straßb. Post meldet, hat Direktor Hoffacker den Ruf an die Kunstgewerbeschule in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat die reisaussetzung von 10000 M. für die Lösung der amerikanischen illusion, das Rätel der Sphinx, schon eine Reihe von Bewerbern angelockt, aber bis heute ist die Lösung des Rätels noch nicht ge#ngen. Im Verlaufe der nächsten Tage werden noch Bewerber ihre Kunst versuchen. Von Dienstag den 16. Januar b ist das Illusionistenpaar anderweitig verpflichtet. Die beiden Zwerge, Josef und Rosa, werden indes noch einige Wochen ihre 0 Reichshallentheater. Der Andrang am letzten Sonntag zu beiden Vorstellungen war derartig, daß ein großer Teil des Publikums keinen Einlaß mehr finden konnte. Die Direktion spricht daher vielen Wünschen und bringt Sonntagnachmittag 4 Uhr wieder die urkomische Posse: Der doppelte Bräutigam zur Auf führung; abends 8 Uhr zum 15. Male: Japans Frauen-Paradies Billette sind schon ab Samstag von 11 bis 1 Uhr vormittags an die beiden Personen, welche am Sonntag abend im Rheinauhafen ertrunken sind. Wie nunmehr festgestellt worden ist, war es ein junges Ehepaar aus Bonn, und zwar der 23jährige Bürstenbinder Karl Heidkamp und dessen 26jährige Frau Elise. Der Mann war blind und seine Frau konnte ebenfalls schlecht sehen; sie war an einem Auge operiert worden. Das Ehepaar, welches in der Btindenwerkstätte in Bonn beschäftigt war, hatte am Sonntag in Mülheim(Rhein) Bekannte besucht, war dann am Rhein vorbeigegangen, um mit dem Schiff wieder nach Vonn fahren. Wie es nun heißt, soll die Frau infolge eines Fehltrittes in den Rhein gefallen sein und hierbei ihren Mann, den sie im Arm gefaßt hatte, mit in das Wasser gezogen haben, wo beide ihren Zu der Explosion, über die in Nr. o berichtet wurde, teilt uns die Elektrizitaäts-Aktiengesellschaft Renn weinrich Geist folgende teils ergänzende, teils berichtigende Einzelheiten mit. Es explodierte nicht ein Benzinbehälter, sondern eine trotz Verbotes benutzte Kerze siel in eine Revisionsgrube für Automobile. Auf dem Boden dieser Grube hatten sich geringe Mengen von Oel und Benzin in Putzwolle-Abfällen angesammelt, die von der Kerze Feuer fingen. Feuer wurde auch der Anzug eines Arbeiters, der in die Grube steigen wollte, erfaßt und der Arbeiter zog sich Brandwunden an Arm und Händen zu. Ein Sachschaden ist nicht entstanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Betrieb der Straßenbarn zwischen Deutz-Bahnhof und Köln-Dom wurde heute morgen vor 8 Uhr auf die Dauer von nahezu einer halben Stunde dadurch gestört, daß auf der Hohe der Deutzer Rampe ein Wagen des Kübrassier-Regiments Achsenbruch erlitt. Ein. lange Reihe von Triebwagen und Zügen hatte sich auf beiden Geleisen angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Junger Ausredßer. Auf dem Hauptbahnhofe wurde gestern abend ein junger Mann aus Düsseldorf auf Veranlassung seiner Mutter durch die Polizei angehalten in dem Augenblicke, als er eine Fahrkarte nach Berlin lösen wollte. Der 17jährige junge Mann sollte in Dusseldorf im Auftrage seiner Eltern bei einer Bank einen auf 4500 M. lautenden Wechsel einlösen. Er fuhr statt dessen mit dem Gelde nach Köln, wo er sich vollständig neu vom Zylinder bis zu den Glanzlederschuhen ausstattete, um dann ein Spezialiaätentheater zu besuchen. Als der junge Mann zu Hause nicht mehr eintraf, schöpfte seine Mutter Verdacht. Sie fuhr sofort in richtiger Ahnung des wahren Sachverhaltes nach Köln, wo sie dann auch ihren hoffnungsvollen Sohn mit Hülfe der Polizei aus10 Diebstahl. Gestern vormittag wurde auf der Venloerstraße einem Metzgerbursche sein Fahrrad, während er in einem Hause Fleisch ablieferte, nebst einem an dem Fahrrad sich befindlichen Korb mit Fleisch gestohlen. Am Nachmittag fand man das Fahrrad mit dem leeren Korb in einem Hausflur an der Brüsselerjugendliche Diebe. Gestern abend bemerkten Passanten auf dem Dache eines Restaurants am Blaubach zwei Leute, die dort sich bewegten. Man holte sofort Schutzleute herbei, welche das absuchten, da man annahm, es seien Diebe auf dem Dache. längerem Suchen fand man auf dem Speicher des Hauses zwei Jungen im Alter von 14 1/2 und 18 Ihren versteckt vor. Die beiden Burschen wurden zur Wache gebracht, wo sie nach längerem Leugnen eingestanden, einen Mansardendiebstahl ausgeführt zu aben. Die jugendlichen Diebe hatten den in dem betreffenden durant spielenden Musikern zwei silberne Herren- und eine ene Damenuhr gestohlen. Von ihren auf dem Blaubach geten Wohnungen aus waren sie auf das Dach gestiegen. Die gestohlenen Uhren wurden später auf dem Dache gefunden. Vor etwa vier Wochen wurde in demselben Restaurant aus einem Manſardenzimmer ein Geldbetrag von über 90 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend wurde auf dem Eigelstein ein Mann von einem elektrischen Wagen umgefahren. Hierbei geriet der Mann unter den Vorderperron und tung erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln. 12.Jan.1906. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..,54-.69, do. vom Bauch.33-.48, Kalbfleisch.68 Knochenbeil- Rindernierenaulg.00-.00, Speck, geriuoher.88-.38, Fasanen 3,25-.00, Tauben, alte.5,-.00, junge.70-.00, Gänse.50scshenster 2 2423 Jie. Keolindr 242, zegsehe. e ge.i e ä ce. 603--639, Veisatotf Oos-.20 de. Schk. Arseseln 916-842 du. Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Verein der Sachsen und Thüringer hielt seine letzte Sitzung am 10. Januar in der Glükaufhalle ab. Der erste Vorsitzende begrüßte die Erschienenen, besonders den Ehrenvorsitzenden Hrn. Mauersberger und das Ehrenmitglied Hrn. Ziegler. Der Ehrenvorſitzende dankte mit einem herzlichen Glückwunsch zum neuen Jahre und übergab dem Vorsitzenden eine von dem Ehrenmitgliede Hrn. Ziegler geschenkte silberne Glocke. Es wurde dann zu dem am 7. Februar im Fränkischen Hof stattfindenden Maskenballe die Idee(eine Bauern-Kirmes in Thüringen) festgesetzt. Der zweite Vorsitzende, Hr. Drechslermeister Heinrich Weber, bat, der Unterstützungskasse, welche zu Weihnachten stark in Anspruch genommen wurde, in liebevoller Weise zu gedenken; es wurde sofort eine schöne Summe von den Anwesenden gezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Sozialdemokratische Brüderlichkeit in der praxis. Zu der unter dieser Ueberschrift in Nr. 5 wiedergegebenen Mitteilung des"Freien Arbeiter" über die auf dem Verbandsbureau des sozialdemokratischen Bau- und Erdarbeiterverbandes in Köln einem zugereisten Verbandsmitglied zu teil gewordene Behandlung schreibt die Ortsverwaltung des betr. Verbandes in der Rhein. Ztg.: Das betreffende Verbandsmitglied sei nicht im Besitz eines"Reiseblockes" gewesen, man habe ihm daher keine Unterstützung auszahlen können. Der Mann habe sich dann wiederholt nach dem Obdachlosenasyl erkundigt, und daraufhin habe ihm der Kassierer Lange die Avesse"Königl. Polizeigefaängnis, Klingelpütz Nr. 51 bettel geschrieben, ihn aber anstrücklich darauf aufmerkreiseblock. in Ordnung waren, wird nicht in Abrede gestellt. er trotzdem, nur weil der Verbandsbeamte der"Meinung war, es mit einem"Berufsreisenden" und"Kassenmarder" zu tun zu haben, als solcher behandelt wurde, so erscheint der Fall trotz des langen Entschuldigungsartikels in der Rhein. Ztg. immer noch in einem sonderbare- und für den betr. sozialdemokratischen Bep band nicht gerade rühmlichen Lichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
