<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>390944</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennung. Herr Pfarrer v. Bleev zu Merheim ist zum Ortsschulinspektor über die katholischen Volksschulen zu Merheim, Ostheim, Schnellweide und Wichheim ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>[- Die Kölner Brockensammlung. Rheingasse 24, 1. Etage, veranstaltet Dienstag den 12. Dezember, von 10--12 1/2 Uhr, und Freitag den 15. Dezember, von--5 Uhr, einen Weihnachtsverkauf, um Unbemittelten zu ermöglichen, den Ihrigen für geringes Entgelt eine Weihnachtsfreude zu bereiten. Es werden unter anderem viele Spielsachen zum Verkauf gelangen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Besonders wird noch darauf aufmerksam gemacht, daß der Verkauf erst um 10 bzw. 3 Uhr beginnt und die Haustüre nicht früher geöffnet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reisterkurse. Die in der Stadt Köln eingerichteten Meisterkurse für Schneider, Schuhmacher, Tischler und Schlosser beginnen am 8. Januar 1906. Der Leiter der Meisterkurse, Gewerbeschulrat Direktor Romberg zu Köln, versendet auf Wunsch die Programme, aus denen Zweck, Lehrplan, Aufnahmebedingungen und Höhe des Unterrichtsgelder ersichtlich ist. Anmeldungen zu den Kursen sind bei dem Genannten anzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einen Kaminbrand hatte die Feuerwehr gestern in einem Hause am Eigelstein zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schuster wegen schweren Diebstahls, ein Zigarrenmacher wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, fünf Bäckergesellen wegen Einbruchdiebstahls in Geschäftsäden durch Einschlagen der Schaufenster, ein Kutscher wegen Einbruchdiebstahls, ein Zimmermann, ein Kellner und ein Schweizer auf Grund Haftbefehls, ein Fürsorgezögling wegen Entweichens, ein Hausknecht auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Gestern wurden bei einer Razzia zwölf Frauenspersonen wegen Umhertreibens festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Scheues Pferd. Gestern abend scheute in der Zwirnerstraße, als ein Automobil vorbeifuhr, das Pferd eines Flaschenbierwagens. Bei dem Versuch, das Pferd wieder zum Stehen zu bringen, kam der Kutscher des Wagens zu Fall und erlitt einen Armbruch. Einem gerade des Weges kommenden Fuhrmann gelang es dann, das scheue Pferd zum Stehen zu bringen, ehe es weiteres Unheil angestiftet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>hauskehrichtabfuhr. Für Nippes, Gelaten, Lindenthal und Sülz findet die Hauskehrichtabfuhr des Festes Mariä Empfängnis halber statt Freitagnacht in der Nacht vom Donnerstag auf Freitag statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße konnte in den Nachmittagsstunden am verflossenen Sonntag die Zahl der Besucher kaum fassen. Das Interesse galt in erster Linie dem Doppelmenschen Libera, diesem Naturwunder, das unter einem Kopfe zwei Körper mit eigener Bewegungsähigkeit und Blutzirkulation vereinigt. Daneben finden naturgemaäß auch die geschmackvoll arrangierten künstlerischen Tableaus, die ebensowohl der Unterhaltung wie der Belehrung dienen, unausgesetzt die größte Bewunderung. Nicht minder interessant sind die Vorführungen des Kinematographen, und wer herzlich lachen will, besuche das echte Kölner Hännerchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.Dez.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 608 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 82, Doppellender M. 94, b. M. 74-76. c. M. 60-70. Kälber 930 Schweine, a. vollfleischige der feineren Rassen und deren Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren M. 72, vorgezeichnete M. b. fleischige M. 69--70, c. gering entwickelte, sowie Sauen und Eber M. 63-67 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. Ruhig, zum Schluss langsam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Albertus Magnus-Verein Köln. In der Sitzung des Diözesanausschusses am 4. Dezember ergab der Bericht des Diözesanvorstandes, daß der Verein in erfreulichem Aufschwung begriffen ist. Zufolge der eifrigen Arbeit in 63 Ortsgruppen standen 11 500 M. für Studienbeihülfen zur Verfügung, nachdem im Sommer schon 7170 M. zur Verwendung gelangt waren. Indes ist auch die Zahl der Gesuchsteller so stark gewachsen, daß immer noch nicht allen Gesuchen Berücksichtigung zuteil werden konnte; immerhin konnten 83 Studierende mit einer Studienbeihülfe bedacht werden, welche es ihnen ermöglichen wird, sich im laufenden Semester vor dringender Not bewahrt zu sehen, um dem Studium mehr Zeit zu widmen. Aus den Mittelungen des Vorstandes war von Interesse, daß auch im laufenden Jahre die Zahl der Stiftungen sich um drei gemehrt habe mit den Beträgen 3000, 2500 und 3000 M. Die edlen Geber haben die Bedingung gestellt, daß ihre Namen nicht genannt werden sollen. Alle aber, die an dem Werke des Albertus Magnus-Vereins mitarbeiten, werden ihrer tataräftigen Hülfe dankbar gedenken. Es ist zu hoffen, daß durch solche Stiftungen und Vermächtnisse der Albertus Magnusverein Köln-- der seit Dezember 1902 eingetragener Verein ist, also die Rechte einer juristischen Person besitzt-- immer mehr in die Lage gesetzt wird, seiner großen Aufgabe gerecht zu werden. Die Adresse des Kassierers ist: Justizrat C. Custodis, Römerturs 8; die des Schriftführers: Oberlehrer Th. Meyer, Hildeboldplatz 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Hauptanziehungspunkt des 4. Gürzenichkonzerts war Eugen'Albert. Eingedenk des Erfolges, den er mit seiner Oper Tiefland hier hatte, empfing man den Künstler besonders warm. Auf dem Bechsteinflügel(Th. Obladen) spielte er unvergleichlich schön Beethovens-dur-Konzert, das sonst vom schönen Geschlecht mit Beschlag belegt wird. Manche Klavier-Walküre mag ihm in der Technik, wenn nicht über, so doch ebenürtig sein, in der tieferündigen Auffassung aber niemand. Er tut auch besser, wenn er komponiert, anstatt tagelang Fingergymnastik zu treiben Daß er zur Komposition ebenso viel Talent hat wie zum Klavierspielen, hat er jetzt wieder bewiesen mit seinem neuen großen Feſtchor An den Genius von Deutschland. Schade, daß er sich die zopfige Dichtung Herders als Textunterlage ausersehen hat. Das Stück hört sich zuweilen an, wie eine Gelegenheitskomposition. Dem widerspricht jedoch die breite Ausführung und besonders der Abschnitt, wo die Solovioline(Konzertmeister Eldering), von der Orgel(Prof. F. W. Franke) begleitet, eintritt. Allerdings schließt dann das Stück ähnlich, wie bei Wagners Kastermamm indem den ganze Chor den Schlußpassus: Du Adelsöttin, Vaterland, unisono singt. Das Publikum, das sich mehr und mehr für die Neuigkeit erwärmte, wollte den Komponisten durchaus sehen. Nachdem 'Albert die Huldigung dankend entgegengenommen, spielte er sein zweites Clavierkonzert, das man früher bereits von Therese Carendo und auch von ihm selbst gehört. Konnte man sich damals mit der Komposition nicht so recht befreunden, so hat sich das jetzt, weil man sie besser verstand, geändert. Hierzu trug namentlich bei, daß das Orchester seinen heiklen Part viel vollkommener beherrschte, als vor zehn Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
