<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>390984</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der 12. Kölner Volksbildungsabend, veranstaltet von den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln, trug der Zeit Rechnung, wie wir dies schon öfters an diesen Abenden hervorheben konnten, und behandelte in der Zeit des "vatersädtischen Festes" den Humor in der deutschen Literatur. Hr. Mittelschullehrer Rädürscheidt hielt einen an manchen Stellen von köstliche Humor durchwühlen Vortrag über Wesen und Bedeutung des Humors und wußte den kurzen theoretischen Teil mit packenden Beispielen zu illustrieren. Uebergehend auf den Humor in der deutschen Literatur holte er aus dem reichen Schatze das Wichtigste hervor, was die deutsche Literatur bietet. Hie und da setzte er wohl etwas zu viel voraus, aber alsbald fand er wieder den richtigen Ton und flocht Beispiele ein, die den Vortrag lebhaft gestalteten. Etwas naher ging der Redner auf Rabe, H. Seidel, W. Busch und Fr. Reuter ein, von denen er charakteristische Proben vortrug. Besonderen Anklang fanden die Kölner Humoristen. Und dann erhielt die Kunst das Wort, um mit den besten humoristischen erzeugnissen der deutschen Literatur das außerst zahlreich erschienene Publikum bekannt zu machen. Frl. Hilda Mosebach, die wir lange nicht gehört haben, hat an Stimne und Vortragskunst gewonnen. Sie deklamierte Gedichte von Gellert, Kortum, Fr. Rückert, H. Seidel und Fritz Hönig und wußte sie vortrefflich zu Gehör zu bringen. Ihre schmiegsame Stimme traf ebenso gut den burschikosen Ton der Jobsiade, wie den lieblichen des Märchens vol Rückert und den schelmischen in Leberecht Hünnchen. Zum Vortrag der prächtigen Geschichten von J. P. Hebel hatte kein besserer gewonnen werden können als Hr. W. Meyring, der die humoristischen Prachtstücke Hebels durch Stimme und Mimik plastisch wiederzugeben verstand. Man sah es jeder Deklamation an, Hrn. Bering sitzt der Schalk im Nacken, daher er auch die humoristischen Sachen so lebensvoll zu gestalten weiß. Der blinde Schauster von Fritz Reuter und der Kuletschhot von Wilh. Koch entfesselten wahre Sturme von Heiterheit; sie waren auch so dramatisch vorgetragen, daß man den Schusterjungen wie die Polnischen Utzögel und die Geputzten vor Augen sah. Wir haben Hru. Behring schon wiederholt in den Volksbildungsabenden gehört, aber gestern abend hat er sich sein übertroffen. Der musikalische Teil des Abends war nicht minder gut wie der deklamatorische. Hr. Konzertmeister Hubert Schnitzler aus Essen zeigte sich als brillanter Spieler, namentlichain den Zigennertanzen von Nacher. Schnitzler ist ein Schuler des hiesigen Konservatoriums und wurde namentlich durch Seibert ausgebildet. Sein Talent ist vielversprechend, sein Spiel sauber und fein durchgearbeitet. Wir hoffen, ihn bald wiederzuhören. In Karl Röselig, Operisänger vom Stadttheater in Bern, haben wir einen prächtigen Baß kennen gelernt, der den Anforderungen, welche die Kellerstudien von Genee stellen, vollauf gerecht zu werden wußte. Er erntete für den stimmungsvollen Vortrag reichen Beifall. Das Lied vom Wein- und Regensbß trug er ebenso schön und vollendet vor, wie er das Aeh des Leutnants zwischen den Zähnen lei## murmelte, da er von dessen Erlebnissen in Aegypten sang. Seine Partnerin war Frau Mimi Gutheit-Poensgen, Konzertsängerin aus Tüsseldorf, die mit ihrer schönen Stimme eine Reihe von Lieschen mit guter Technik zum Vortrag brachte. Frl. Klara Schnitzler Köln), eine noch ganz jugendliche Künstlerin, Schülerin des hiesigen Konservatoriums, machte sich sehr verdient durch ihre diskrete Begleitung aller Lieder wie auch der Violinvorträge ihres Bruders. Die Ruhe und Einfachheit ihres Spieles machte es sehr sympathisch. Wir lernten so ein Geschwisterpaar kennen, das durch seine künstlerischen Leistungen den Abend verherrlichte. Vor der Pause gedachte Hr. Rector Schumacher in beredten Worten des Geburtstages des Kaisers und feierte in Wilhelm II. den Freund der Arbeiter und den Friedensürsten, zu dem die katholischen Arbeiter und christlichen Gewerkschaften treu hielten. Nach den Vorträgen des zweiten Teils wurde zum Schluß ein gemeinschaftliches Lied gesungen Et Schmitze Nettchen. Der 17. Voltsbildungsabend der Arbeitervereine und christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln zeigte, daß man dem Humor sich in wahrhaft edler Weise hingeben kann, ohne Zoten und Zweideutigkeiten zu Hilfe zu nehmen, wie dies zur Zeit des"vaterländischen Festes" in Köln anderswo noch manchmal geschieht. Es wurde des Guten sehr viel geboten, eigentlich etwas zu viel, weshalb die Veranstaltung sich auch zu sehr in die Länge zog. Um 10 Uhr müßte jeder Volksbildungsabend zu Ende sein und auch in dieser Beziehung vorbildlich sein. Eine weise Beschränkung, sowohl im Vortrage wie in Deklamationen, wird nach jeder Richtung hin vnnutzen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern vormittag wurde oberhalb des Ortes Niehl eine unbekannte Mannesleiche gelandet. Die Leiche hat etwa 5 bis 7 Tage im Wasser gelegen. Sie war bekleidet mit schwarzen Kammgarnanzug, grauer gewebter Unterhose, blau und weiß tarierten Biberhemd, gez. A.., grauen Stumpfen, schwarzen Agraffe-Schuhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein roher Dater. Ein an der Niehlerstraße in Nippes wohnender Verputzen, dessen Frau seit einiger Zeit schwer krank im Vinzenzhospital liegt, fing am Samstagabend, als er in angetrunkenem Zustande nach Hause kam, mit seinen Kindern-- er besitzt deren sieben-- Streit an. Er brachte seinem 17jährigen Sohne durch einen Schlag mit der Bratpfanne heftige Kopfverletzungen bei. Aus Furcht vor dem Vater sprangen nun die 15jährige Tochter und die 13- bzw. 11jährigen Söhne zum Fenster der ersten Etage hinaus. Anscheinend haben sie nur unbedeutende Verletzungen erhalten. Doch wurden die drei Kinder mitsamt dem ältesten Bruder im Vinzenzhospital untergebracht. Den Vater nahm ein Schutzmann fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>L. Anfälle. Im Eulengarten stürzte ein Mann und erlitt einen Rippenbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Mann, der das Grab seiner Frau besuchen wollte, kam in der Aachenerstraße zu Fall und zog sich schwere Kopfverletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Agrippastraße stürzte ein sechsähriger Junge; ein Schulterbruch war die Folge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Bautechniker wegen betrügerischen Bankerotts, ein Arbeiter wegen schwerer Körperverletzung, ein Heizer wegen Diebstahls, ein Geflügehändler und ein Arbeiter wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Stuktaturer und ein Arbeiter wegen Einbruchdiebstahls, ein Silberputzer wegen Fahrraddiebstahls, ein Milchverkäufer wegen fortgesetzten Diebstahls zum Nachteile seiner Arbeitgeberin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>*. Ermittlungsverfahren. Beim 1. Kriminalbezirk, Rolandstraße 74, befinden sich eine Brosche, ein Ring und ein kleines Schlüsselchen, welche Gegenstände aus einem Mansardendiebstahle aus den letzten Wochen herrühren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ferner ist daselbst noch ein Fahrrad, welches vermutlich im Oktober v. J. und nach Angabe des Diebes in der Brüsselerstraße, in der Nähe des Brüsselerplatzes, gestohlen ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vom 5. Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17, wurde eine goldene Damen-Remontoiruhr mit Sprungdeckel, Nr. 275729, und eine lange goldene Halskette mit herzuörmigem Schieber beschlagnahmt. Der Schieber ist mit Perlen und drei blauen Steinen besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Besser spielte in der vergangenen Nacht wieder eine Hauptrolle bei einer Schlägerei, die aus dem Rothenberg unter mehreren Personen stattfand. Ein etwa 25jähriger Tagelöhner wurde durch einen Messerstich in die Seite anscheinend schwer und ein ihm zu Hülfe kommender gleichalteriger Tagelöhner durch einen Messerstich in den Kopf erheblich verletzt. Der Täter, ein Pole, wurde durch Schutzleute festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>G. Bei einer Schlägerei in der Ritterstraße trug ein Mann einen Armbruch davon, bei einer solchen in der Peterstrße erhebliche Kopfwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Luxemburgerstraße wurde ein Bäckerlehrling von einem Gesellen schwer mißhandelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Koln, 1 Jan.1906. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heu 6,00-.10. Maschinenstroh(Roggen).80. Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00, Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein Köln-West. In der Generalversammlung am 7. Januar erstattete der Präses den Jahresbericht. Danach wurden im Jahre 1905 neu ausgenommen 154 Mitglieder, gestorben sind 7, verzogen 37, aus sonstigen Gründen ausgeschieden 71, sodaß die Mitgliederzahl von 538 auf 577 gestiegen ist. 423 Mitglieder sind nicht selbständige Arbeiter, 154 kleinere Handwerker und Beamte, 259 sind unter 40 Jahre alt. Die Zahl der Ehrenmitglieder belief sich auf 87. Im Winter wurden jeden Sonntag, im Sommer alle 14 Tage Versammlungen abgehalten, der Besuch derselben war durchschnittlich genügend, hätte freilich oft besser sein können. 17 Männerversammlungen wurden abgehalten, jedesmal mit sozialpolitischen oder apologetischem Vortrag und anschrießender Diskussion. Die Vorträge in den anderen Versammlungen behandelten meist historische oder sonst belehrende Stoffe, 3 wurden durch Lichtbilder erläutert. Der Unterrichtskurſus hielt 14 Sitzungen ab, an denen durchschnittlich 18 Mitglieder teilnahmen. Der Vorstand, der sich aus 11 Arbeitern und 3 Handwerkern zusammensetzt, hielt 10 Sitzungen ab. Die Organisation der Bezirksvorsteher wurde weiter ausgebaut. Ihre Zahl beträgt nunmehr 37, dieselben haben jeden Monat eine Zusammenkunft. Im Frühjahr und Herbst wurden in den einzelnen Pfarreien, zu denen der Verein gehört, Agitationsversammlungen gehalten, außeadem das ganze Jahr hindurch eine regelmäßige Agitation besonders unter den von auswärts zugezogenen Arbeitern entfaltet. Die Beteiligung an den gemeinschaftlichen Kommunionen war in diesem Jahre leider nicht so groß wie früher, sie betrug im Durchschnitt 30 Proz.(zu Ostern 45). Die Bibliothek zahlt 533 Bände, darunter 212 belehrenden Inhalts; sie wurde von 184 Mitgliedern benutzt. In jeder Männerversammlung wurden eine Anzahl Bücher und Broschüren gratis verlost. Der Zentralsterbekasse Leo gehörten 193 Mitglieder an, in einem Sterbefalle wurden 88 M. Sterbegeld ausgezahlt. Die Krankengeldzuschußkasse zählte 85 Mitglieder, an 21 Kranke wurden für 115 Krankenwochen 525 M. Krankengeld bezahlt. Der Kasse Prudentia für freie ärzt- liche Behandlung gehörten 74 Mitglieder an. In die Sparkasse wurden 1127 M. eingezahlt und 754 M. ausbezahlt, die Zahl der Sparer beträgt 32. Das Vereinsvermögen beläuft sich auf 1109 M. Die Einnahmen pro 1905 betrugen 2113., die Ausgaben 1950 M. Aus Anlaß des Bergarbeiterstreikes wurden aus der Kasse 100 M. für die streikenden Bergleute bewilligt und außeadem noch 967 M. durch Mitglieder gesammelt. Der Verein beteiligte sich am Diözesandelegiertentag in Elberfeld, sowie an den beiden Kölner Bezirksdelegiertentagen. Bei Gelegenheit des Weihnachtsfestes wurden 46 Familien dürftiger Mitglieder beschert. Die Mittel dazu waren aufgebracht durch eine Aufführung des Oratoriums Die h. Familie durch den Kirchenchor von St. Michael am 9. November und durch eine Verlosung am 3. und 8. Dezember, zu der viele Geschäfte der Stadt ansehnliche Beiträge gespendet hatten. So hat sich der Verein bemüht, auf religioösem, sozialem und caritativem Gebiere seinen Aufgaben gerecht zu werden. In den beiden letzteren Jahren ist der Verein an Mitgliedern bedeutend gewachsen, es wäre nun zu wünschen, daß mancher von den Mitgliedern ein größeres Interesse am Vereinsleben zeigte durch stärkere Beteiligung an den Kommunionen, an den Versammlungen und den Unterrichtscursen und durch größere Inanspruchnahme der verschiedenen Wohlfahrtseinrichtungen, denn nur so kann ein Arbeiterverein seinen Aufgaben genugen, religioöse und soziale Aufklaärung in den Arbeiterkreisen zu verbreiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Turn- und Fechtverein Köln-Nippes. Dem Jahresbericht für 1905 ist zu entnehmen, daß das verflossene Jahr ein erfolgreiches für den Verein gewesen ist. Die Mitgliederzahl ist gegen das Vorjahr um 34 gestiegen, so daß sie gegenwärtig insgesamt 194 beträgt, davon gehören 12 der Damen-Turnabteilung an. Die Männerabtheilung turnte Dienstags und Freitags in der städtischen Turnhalle Gellertstraße an 98 Turnabenden mit zusammen 4208 Turnern, mithin durchschnittlich 43 am Abend. Die höchste Beſuchsziffer war 78. Die Damen-Turnabteilung turnte Donnerstags an 46 Abenden mit zusammen 346 Turnerinnen; dies ergibt einen durchschnittlichen Besuch von 8 Turnerinnen. Der Verein errang während des Berichtsjahres eine ganze Reihe von Kränzen, davon mehrere beim Kreisfeste am 15., 16. und 17. Juli hierselbst, das Stadtwaldfest brachte deren drei ein. Zum ersten Vorsitzenden wurde am 6. d. M. gewählt Hr. A. Klauß, zum zweiten Hr. Th. Zingsheim, zum ersten Turnwart Hr. Herwig, zum ersten Schriftwart Hr. H. Greif.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
