<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>390946</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tierquälerei. Gestern mißhandelten zwei Fuhrleute ein vor einem schwer mit Holz beladenen Wagen gespanntes Pferd in brutaler Weise. Die Männer zogen das Tier, das nicht mehr weiter konnte, je an einem Zügel und schlugen dann mit der Peitsche auf das Pferd ein, bis es schließlich umfiel. Es sammelte sich eine Volksmenge an, die, empört über die Tierquälerei, die Protokollirung der Fuhrleute verandaßten und sich in derben Worten gegen sie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K. Unfälle. In der Poststrße lief ein dreiähriger Junge unter die Räder eines Brotwagens. Der Kleine wurde am Unterleibe verletzt und erlitt auch schwere innere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Großen Griechenmarkt kam in einem Hause eine Frau zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Ulrichsgasse schlug sich ein Junge beim Zerkleinern von Holz mit einem Beile in die Hand; drei Fingern wurden schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Taschendiebe wußten sich das Gedränge, das gestern in den Abendstunden in den Hauptverkehrsstraßen herrschte, wohl zu nutze zu machen. Es liegen bereits Meldungen von drei Taschendiebstählen vor; in jedem handelt es sich um Damen, denen die Böre mit erheblichem Inhalt entwendet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern nachmittag im Augustahospital der Zimmermann, der vor einigen Tagen in einem Neubau in Köln-Zollstock aus beträchtlicher Höhe in die Tiefe gestürzt war und einen schweren Schädelbruch davongetragen hatte. Der Verungluückte war etwa 45 Jahre alt und Familienvater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Leiche eines neugeborenen Rindes wurde gestern an der Hardefuststraße gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brandälle. Ein kleiner Grand entstand gestern nachmittag in einem Hause am Friesenwarn-- In einem Hause an der Marienstraße hatte die Feuerwehr einen Zimmerbrand zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln,.Dez.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hou 6,00-.80 Maschinenstroh(Roggen) 3,80. Richtstroh(Flegeldrusch) 4,10. Krummstroh .60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Fleischversorgung und Fleischteuerung. Vor einigen Tagen hielt der Veteranätrat Dr. Lothes im hiesigen Landwirt schaftlichen Kasino einen längeren Vortrag über die Fleisch versorgung Deutschlands und die derzeitige Fleisch teuerung. Er wies zunächst darauf hin, daß nach der Fleisch beschaustatistik die im 3. Quartal d. J. im Inlande vorgenommenen gewerbsäßigen Schlachtungen von Rindern und Schafen über dem gleichen Zeitraume des Vorjahres keine Abnahme, sondern eine Zunahme erfahren haben. Ein wesentlicher Rückgang sei jedoch bei den Schweineschlachtungen zu verzeichnen. Derselbe betrage bei einer Gesamtschlachtung von 3030000 Schweinen 478000 Stück. Degegenüber käme die Zunahme der Hausschlachtungen um 9222 Stück nicht in Betracht. Diese Zahlen und die infolge der schlechten Beschickung der Märkte andauernd hohen Preise ließen errennen, daß seit Monaten im Inlande ein Mangel an schlachtreihen Schweinen bestehe, der die Hauptursache der derzeitigen Fleischteuerung sei. Daneben hatten die infolge der günstigen Lage der Industrie ge steigerte Nachfrage und das Fleischnotgeschrei mit verteuern gewirkt. Die Erhöhung der Rindfleischpreise sei eine unmittelbare Folge der Schweineteuerung. Nach Ansicht des Redners ist der Schweinemangel auf eine Reihe von Umständen, in erster Linie aber auf die vorährige schlechte Futterernte und die dadurch bedingten, hohen Futterpreis zurückzugühren. Die Tatsache, daß frühere Mißernten keine so starke Steigerung der Fleischpreise im Gefolge gehabt haben, erklärt Redner durch die weite Ausbreitung der vorährigen Mißernte und die in früheren Jahren noch in unbeschaänktem Umfange vorhandene amerikanische Zufuhr. Der Vortragende erörtert odann eingehend die zwischen Stallkreisen, Marktpreisen und Ladenpreise bestehende Spannung und weist an der Hand von Beispielen nach, daß im Westen dem Zwischenhandel ein unver hältnisäßig hoher Gewinn beim Schlachtviehverkauf nicht zufallt. Dabei sei es den Landwirten unbenommen und für sie in der Reger vorteilhaft, den Viehankäufer bzw. den Kleineändler auszuschalten und ihr Mastvieh direkt an die Viehsöfe zum Verkauf zu schicken. Bei Erörterung der Aussichten für die Zukunft äußert Redner die Ansicht, daß gegen Ende Januar 1906 ein erhebliches Mehrangebot an Schlachtvieh und namentlich an Schweinen zu erwarten sei. Als Grade hierür führt er die im ganzen reichliche Futterernte und die seit Mitte Sommer beobachtete starke Nachfrage nach Faselschweinen an. Letztere lasse mit Sicherheit darauf schließen, daß die hohen Schweinepreise die Landwirte zur Erweiterung der Gastwirtschaft verandaßt haben, die sich bereits während der nächsten Monate in einem Mehrangebot an schlachtreihen Schweinen außern müsse. Der Preisückgang würde zunächst gering sein, da die Schweine bei den noch andauernd hohen Butterpreisen nicht billig zu produzieren seien. Daneben würde die durch die Fabrikation von Schweinefleischdauerwaren im ersten Quartal 1906 noch anhaltende starke Nachfrage ein erhebliches Weichen der Preise verhindern. Der Redner bespricht sodann die zur Abstellung der vorübergehenden Fleischteuerung von den verschiedenen Seiten gemachten Verschläge und gelangt nach einer eingehenden Betrachtung der wirtschaftlichen und seuchenpolizeilichen Verhältnisse der für eine einfuhr von lebendem Vieh nach Deutschland in Betracht kommenden Staaten zu dem Schlusse, daß eine weitere Oeffnung der Grenzen einerseits nicht den gewünschten Erfolg haben, andererseits aber den gesundheitszustand unserer heimischen Viehbestände auf das schwerste Kfahrden müßte. Er weist dabei auf die Millionenbetrage hin, die den deutschen Züchter die Tilgung der Maul- und Klauenseuche und der Lungenseuche gekostet habe und hält eine Aufrechterhaltung der derzeitigen Schutzmaßregeln für unerlaäßlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Nachdem im vorigen Jahre New-York mit seinem echt amerikanischen Straßerleben, modernen Bauten, Wolkenkratzern von schwindelnder Höhe, großen Beifall gefunden, stellt die Direktion von morgen ab die interessanten Städte Philadelphia, Baltimore und Washington aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wegen etwaiger Nachlässigkeiten bei der letzten Volkszählung werden die Lehrperſonen der städtischen Volksschulen vom Oberbürgermeisteramte ersucht, die Kinder zu befragen, ob bei ihnen zu Hause Zählkarten ausgefüllt und wieder abgeholt worden sind. Diejenigen Familien, welche nach Aussage der Kinder keine Zählformulare ausgefüllt und zurückgegeben haben, sollen dann nach Namen und Wohnung dem Schulbureau mitgeteilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Ueberziehermarder unschädlich gemacht. In einem Althändlergeschäft in der Hosengasse versuchte gestern ein junger Mensch drei Pfandscheine von versetzten Ueberziehen zu verkaufen. Dem Althändler kam die Sache verdächtig vor und er ließ deshalb die Polizei holen. Nun gestand der Mann, daß er die Ueberzieher in hiesigen Restaurants gestohlen habe. Der Ueberzieherdieb wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Obstreste auf dem Bürgersteig bilden eine große Gefahr für den Fußgänger. In der Richmodstrße glitt gestern ein Mann auf einer Apfelsinenschale aus und stürzte, wobei er einen Arm Schwerer Mißgriff. Wie den übrigen hiesigen Zeitungen ging auch dem Local-Anzeiger unter dieser Spitzmarke von einem Berichterstatter vor einigen Tagen die Nachricht zu, daß eine dem Arbeiterstande angehörige Frau auf Veranlassung einer Dame, die sie in einem Warenhause des Diebstahls ihrer Böre bezichtigt haben sollte, in Polizeigewahrſam genommen worden sei, bis die Dame telephonisch das Wiederfinden der Böre gemeldet habe. Diese An gaben sind nach den Feststellungen der Kriminalpolizei frei funden. Die angeblich festgenommene Frau hat die Geschichte ihrem Manne vorgeschwindelt, um ein mehrtündiges Fernbleiben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Jusammenstoß zwischen einem Automobil und einem Brikettwagen ereignete sich heute früh nach 7 Uhr zu Lindernöhe am Stadtwald. Das Automobil wurde vollständig gertrümmert. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Unbeaufsichtigte Rinder. In der kleinen Spitzengasse machten sich zwei Kinder in Abwesenheit der Eltern mit Streichtölzern zu schaffen. Dabei fingen die Kleider eines funfährigen Mädchens Feuer. Schwer verbrannt wurde das Kind später ins Bürgerhospital eingeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Stolzeschen Stenographenverein(E..) beging am Samstag den 2. Dezember in dem Vortragssaale der Bürgergesellschaft die Feier seines 32. Stiftungsfestes. Er hatte die Freude, außer seinen Mitgliedern eine große Zahl Gäste zu begrüßen. Der erste Teil des Programms, in der Auswahl der gemeinsamen Lieder und der Musikvorträge dem Festcharakter angehaßt, wurde belebt durch die meisterhaft vorgetragenen Solovortrag Fräulein Zartes und des Herrn Görgen. Der zweite Teil, durch den Trinkspruch auf die Damen eingeleitet und in den Darbietungen der vortragenden Mitglieder mehr humoristisch gefärbt, war außer den gemeinschaftlichen Liedern und den Musikvorträgen ausgezeichnet durch die Liederspenden des Herrn Görgen und die humoristischen Vorträge der Herren Balder und Schröter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>v. rund der Zentrumsfraktion des Abgeordnetenhauses. Zum ersten Stellvertreter des Vorsitzenden, des Abg. Dr. Porsch, wurde der Abg. Herold gewählt, zum zweiten Stellvertreter der Abg. Dittrich, zum dritten Stellvertreter der Abg. Roeren. Dem Vorstande gehören weiterhin an: die Abgg. Prinz Arenberg Kirsch, Dr. Rintelen, v. Strombeck, Trimborn, Graf Strachwitz und Willebrand. Eine Stelle im Vorstand ist noch unbesetzt.[Die Annahme liegt nahe, daß dieselbe für Hrn. Spahn reserviert ist, dessen Mandat bekanntlich infolge seiner Beförderung der bisherigen drei Schriftführer wurden vier gewählt und die vierte Stelle mit dem Abg. Dinklage besetzt. Die Stelle des Quästors wurde, wie schon mitgeteilt, dem Abg. Dr. Hauptmann übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
