<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>390910</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Karl Pauli, welcher am 7. d. M. in Groß-Königsdorf bei Horrem verstarb, war Zeit seines Lebens ein treuer Anhänger der Zentrumspartei. Ende der siebziger und Anfang der achtziger Jahre vertrat er während einer Legislaturperiode den Wahlkreis Köln(Land)-Bergheim-Euskirchen im preußischen Abgeordnetenhause. Die älteren Mitglieder der Zentrumsfraktion, deren Reihen sich immer mehr lichten, werden sich des liebenswürdigen und pflichttreuen Mannes gern erinnern. Hr. Karl Pauli war ein Bruder des vor einigen Jahren verstorbenen Assessors a. D. Fritz Pauli, früheren Mitgliedes der Fortschrittspartei im preußischen Landtage, und des Kölner Stadtverordneten Hrn. Josef Pauli.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Brand des Oelwerkes Stern-Sonneborn Akt.-Gesellschaft teilen wir auf Wunsch mit, daß der Fabrikbetrieb nur zum Teil eingestellt ist. Durch seine Schwesterfabrik in Hamburg ist das hiesige Werk in der Lage, allen Aufträgen gerecht zu werden. Außeadem sind die Lager des Werkes in Ruhrort, Mannheim und Straßburg mit sämtlichen Oelen und Fetten reichlich versehen, so daß die Lieferungen ohne Unterbrechung weiter erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Wegen Erkrankung des Herrn Whitehill kann am Freitag"Don Juan" nicht gegeben werden, statt dessen gelangt stradella" und"Cavalleria rusticana" zur Aufführung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Samstag den 11. d. M. geht im Alten Theater Shakespeares König Lear" neu einstudiert in Szene. Die Titelrolle spielt Herr Borchardt. In der"Mignon"-Aufführung am gleichen Tage wird die Titelrolle von Frau Lohse gesungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein kleiner Rellerbrand entstand gestern in einem Hause am Chlodwigplatz. Die Feuerwehr löschte den Brand in kurzer Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßenraub. In der vergangenen Nacht gegen 3 Uhr wurde in der Herkulesstraße in Ehrenfeld einem Herrn aus Ehrenfeld, der sich auf dem Heimwege befand, die goldene Uhr entrissen. Es gelang dem Straßeräuber, welcher dem Herrn die halbe Kette mit abriß, unerkannt zu entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>- Anfälle. In der Alexianerstraße kam ein Bäcker in eine Brütmaschine und verletzte sich schwer an einer Hand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Weißbüttengasse wurde ein Mann von einer Taxameterdroschke überfahren, wodurch er einen Schulterbruch erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Weißgerbereckgasse kam ein Junge von 14 Jahren zu Fall und trug einen Schulterbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Severinstrße fiel ein Junge von seinem Fahrrad und erlitt einen Unterschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Luxemburgerstraße kam ein Konditor zu Fall und zog sich einen Knöchelbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erwischte Ladendiebinnen. Gestern nachmittag ließen sich drei feingekleidete auswärtige Damen im Alter von 25 bis 28 Jahren in einem Uhr- und Goldwarengeschäft an der Hohestrße wertvolle goldene Damenuhren vorlegen; sie gaben an, daß sie sich einstweilen eine Uhr aussuchen möchten, um sie später zu kaufen. Als die Damen das Geschäft wieder verlassen hatten, merkte der Geschäftsinhabers erst, daß sie ihm eine wertvolle Uhr, sowie eine goldene Nadel, die zum Befestigen der Uhren benutzt wird, gestohlen hatten. Der Geschäftsinhabers setzte sofort die Kriminalpolizei davon in Kenntnis und schickte alsdann einen Geschäftsangestellten zum Hauptbahnhof, wo die Damen auch angetroffen wurden. Die inzwischen erschienene Kriminalpolizei brachte die drei Damen zur Wache, wo sich herausstellte, daß sie außer der gestohlenen Uhr und der Nadel noch eine zweite Uhr bei sich hatten, Eine der Damen hatte die beiden Uhren und die Nadel-- welche einen Gesamtwert von über 500 M. aufweisen-- im Strumpf versteckt. Wie die Diebinnen angaben, hatten sie die zweite ebenfalls in einem Goldwarengeschäft an der Hohestrße, als sie sich Uhren zeigen ließen, an sich genommen. Die Diebinnen, von denen zwei Schwestern waren, wurden vorläufig in Haft genommen.-- In einem Waarenhaus auf das Hohestrße stahl gestern nachmittag eine bereits wegen Diebstahls vorbestraft Frau einige Gegenstände. Die Diebin wurde von Geschäftsangestellten der Kriminalpolizei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verhaftet wurde heute morgen ein Zuhälter, der vor drei Wochen aus der Arbeitsanstalt Brauweiler entsprungen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln,.Nov.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr-- Heu.00-.50. Maschinenstroh(Roggen).,40. Richtstroh(Flegeldrusch) 4,90, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölr.10v.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtnoner Bericht.) Auftrieb: 634 Kälber. a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saug kälber M. 86, Doppellender 98, b. 80-82, c. 62-72. Kälber ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kalk,.Nov.1905. Heute mittag wurde ein angeblicher Friseur festgenommen, der sich in das Speicherzimmer eines Hauses an der Hauptstrße eingeschlichen hatte. Er hatte sich eingeschlossen und verschiedene auf dem Zimmer befindliche Kleidungsstuücke, Uhr nebst Kette usw. angeeignet. Von einem gerade nach Hause kommenden Sohn der Witwe wurde er festgenommen und der Polizei übergeben. Er trug bei der Festnahme drei Hosen, fünf Westen und zwei Röcke, die er gestohlen hatte, am Leibe. Auch führte er Legitimationspapiere auf folgende Namen bei sich: Reisepaßß nach Amerika und Führungszeugnis für den Gärtner Max Erny aus Halberstadt, drei Quittungskarten, lautend auf August Ahlbeck, Friedrich Krauthoff, Bernhard Köning, sowie sonstige auf den Namen Jos. Brucher und Otto Köster lautende Papiere. Der Festgenommene gibt an, daß er vor längerer Zeit aus der Irrenanstalt Balkhausen entwichen sei und seitdem von Ort zu Ort umherziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
