<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390961</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein gefährlicher Hochstapler stand gestern in der Person des Hausdieners Hugo Otto Wahl aus Neusalz vor der hiesigen Strafkammer. Nachdem er in Itzehoe, wo er als Hoteldiener beschäftigt war, eine Köchin um Geld betrogen hatte, fand er in einem Buttergeschäft zu Berlin Anstellung, wo er einen Betrag von 1600 M. unterschlug. Mit dem Gelde machte er Reisen nach dam, Magdeburg, Hamburg, Kopenhagen, in den Harz usw. Schon bisher hatte er unter einem adeligen Namen sich umhergetrieben. In Köln wohnte er als Freiherr v. Steinen in einem Hotel ersten Ranges. Er empfing Briefe von Automobilfabriken und Hoflieferanten, machte einen Abstecher zur Lütticher Weltausstellung usw. Als seine Hotelschuld 100 M. betrug, verschwand er aus dem Hotel und mietete sich in einem Privathaus als Baron v. Thone ein Zimmer. Die Wirtin schöpfte schließlich, als sie vergeblich Zahlung gefordert hatte, Verdacht, und die Kriminalpolizei nahm den Hochstapler fest. Bei der Voruntersuchung ergab sich, daß der Angeklagte auch einen Freiburger Briefmarkenändler um 128 M. betrogen hatte. Das Gericht verurteilte den Hochstapler zu drei Jahren Zuchthaus und vier Jahren Ehrverlust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Nostrat Rebmann zu Köln ist der Charakter als Geheimer Nostrat und dem Regierungsassessor Oberzollinspektor Leydolt in Landsberg.-S. die Stelle eines Mitgliedes der Provinzialſteuerdirektion in Köln verliehen worden 0 Die Museumskommission in Köln hat das kürzlich hier ausgestellte Bild von August Neven-DuMont"John Horrocks Esg. Master of Foxhounds. Nach einem Buch von Curtis, London 1845", für das Wallraf-Richartz-Museum erworben. Das Bild stellt die Hauptfigur der Bücher von Curtis dar, deren bekanntestes den Titel trägt: Handley Cross Hunt. Horrocks ist die von Curtis erfundene Figur eines jagdreitenden Tehändlers aus der City, frei erfundene vrchu. von- I. Sport als aus Eitelkeit die ihm von einem aufstrebenden Badeorte angetragene Mastership annimmt. Er kann zwar keinen Sprung ausführen, ohne vom Pferde zu fallen, dünkt sich aber doch in seiner neuen Rolle sehr wichtig; im übrigen ist er ein prächtiger alter Herr mit den typischen Eigenschaften des Egaländers. Bis gegen 1840 hielten die englischen Farmer ihre Jagden in bescheidener, aber gut sportlicher Weise so ab, daß jeder zur gemeinsam am Christbaum zu versammeln und zu bescheren. Durch die Wohltätigkeit der hier ansässigen Frau Landgerichtsrat Witwe Winterschladen ist es auch in diesem Jahre ermöglicht worden, am Mittwoch den 20. Dezember das schöne Kinderfest mit 400 kindern unter Aufsicht sämtlicher Lehrperſonen zu feiern. Der Verlauf des Festes hat auf alle Anwesenden den besten Eindruck auch auf religioösem Gebiete wohl möglich ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rodenkirchen, 21.Dez.1905. In der am Dienstagabend, den 19. d.., nach der Probe des Männergesangvereins Liederkranz Rodenkirchen abgehaltenen Generalversammlung gab der Präsident, pr. Wendel Obermauer die an den Verein eingegangene Antwort des Fürsten zu Wied bekannt, gemäß deren er sich bereit erklärt hat, das ihm vom Verein angetragene Protektorat über das am 11., 12. und 13. August 1906 stattfindende Jubelfest und den damit verbundenen Gesangwettstreit zu übernehmen. ihrer Freude über diese Auszeichnung gaben die Sanger Ausdruck in einem dreifachen Hoch auf den hohen Protektor des Vereins Darauf wurde die Absendung folgender Depesche an den Fürsten zu Wied beschlossen: Der am heutigen Abend vollzählig versammelte Männergesangverein Liederkranz vernimmt mit Freude den Ent schluß Ew. Durchlaucht von der Uebernahme des iber die Jubelfeier und den Gesangwettstreit unseres Vereins und gestattet sich, Ew. Durchlaucht auf diesem Wege den ehrerbietigsten Dank zum Ausdruck zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Sammlungen zugunsten der russischen Juder. haben bisher insgesamt die Summe von zehn Millionen Mark ergeben. Deutschland hat dazu etwa drei Millionen Mark, Amerika anderthalb Millionen Dollar, England 80000 Pfund####rgetragen; die in Rußland selbst gesammelten Gelder sind in dem Betrage nicht einbegriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
