<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>390901</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am Samstag den 28. v. M. feierten die Herren Matthias Grau und Theodor Hüsgen ihr 25jähriges Dienstjubiläum bei der Firma Hewel&amp; Veithen, Schokoladenfabrik in Köln. Die Firma hat es sich nicht nehmen lassen, den Tag für die beiden Jubilare, die sich während ihrer langen verdienstvollen Tätigkeit vollstes Zutrauen und Anerkennung seitens ihrer Chefs, sowie die Hochachtung ihrer Kollegen und Mitarbeiter erworben, zu einem Ehrentage zu gestalten. Das Fabrikgebaäude, besonders die Arbeiteräume der Gefeierten wiesen reichen Festschmuck auf. 8 Um 11 1/2 Uhr versammelten sich die Angestellten zu einem Festakt in der geräumigen Maschinenhalle, wo Hr. Hewel in einer herzlichen Ansprache die Verdienste der beiden Jubilare gebührend hervorhob. Er überreichte ihnen recht sinnige Geschenke, bestehend in Ehrendiplom und einer goldenen Uhr nebst Widmung. Hr. Leiten, der leider verhindert war, an dem Festakt teilzunehmen, beglückünschte die Jubilare in seiner Wohnung und übewies ihnen zur feierlichen Begehung des Tages im Familienkreise einen guten Tropfen aus seinem Keller. Abends fand im festlich geschmückten Saale des Zülpicherhofes eine recht hübsche Feier statt, zu der die Angestellten der Firma fast vollständig erschienen waren. Bei Reden, Gesang und Vorträgen ernsten und heitern Inhalts ver" flogen die Stunden den Teilnehmern allzuschnell. Besonders wurde die Stimmung erhöht, als Hr. Hewel erschien, um durch persönliche Anteilnahme die Jubilare besonders zu ehren. Die Feier trug ganz den Charakter eines Familienfestes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadttheater. Am Samstag den 4. November findet im Neuen Stadttheater ein interessantes Gastspiel statt. Eine junge, bisher wenig bekannte französische Künstlerin, Odette Gabella, die gegenwärtig am Nationaltheater in Algier tätig ist, tritt als Carmen auf. Man ruht ihre prachtvollen Stimmittel und ihre ganz eigenartige Auffassung der Rolle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Bis zum 5. November ist zum ersten Male ein Zyklus von Spanien ausgestellt, der das Seebad 5t. Sebastian, alsdann Granada mit der Alhambra und die Küstehstädte Bilbao und Elche umfaßt. Von St. Sebastian sieht man den Hafen mit Verkehr, den Badestrand, die Promenade, das Kasino mit dem Konzertsaale und eine weite Fernsicht zum Meere. Granada erblickt man von einer mit wildem Kattun bewachsenen Anhöhe in der Ferne. Nachdem man dann die Fassade und das innere sich angesehen, steigt man hinauf zur alterühmten Königsburg Alhambra, dem schönsten Denkmal arabischer Baukunst in europa, erbaut von 1300--1623. Der Zyklus bringt in 20 Aufnahmen alle die Säle, Galerien, Höfe usw., welche das Kalifenschloß #nthält. Die Nummern 40--50 bringen herrliche landschaftliche Szenerien und Bilbao, die Hauptstadt der spanischen Provinz biskaya am Rio Ans. Die vielen Schiffe im Hafen zeigen, daß bilbao einen lebhaften Handelsverkehr hat. Ein hübsches Genrebild ud die Wäscherinnen am Fluß. Eine prachtvolle Vegetation umsihmt den Weg nach Elche, Stadt in der Provinz Alicante.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Allerheiligentag ist ein staatlich anerkannter allgemeiner Feiertag für die Rheinprovinz; deshalb unterliegt der Verstehe an den hiesigen Postschaltern an diesem Tage den Diensteschränkungen wie an den Sonn- und gesetzlichen Feiertagen. Auch er Geschäftsverkehr bei den übrigen Behörden wird entsprechend beschränkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag wurde in einem Hause an der Balthasarstraße ein Schuhmacher am Bettpfosten erhängt aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schulanfang im Winter 1905,06. Wir erhalten folgende Zuschrift: Neulich ging die Nachricht durch die Blätter, für das Wintersemester 1905/06 sei in Preußen der Schulanfang durch Verfugung des Kultusministeriums auf 8 Uhr festgesetzt worden, auch für die Zeit vom 15. November bis 15. Februar. Es hatten sich nämlich eine Anzahl von Eltern, deren Kinder die Eisenbahn benutzen müssen, um an den Ort des Gymnasiums zu kommen, an die Eisenbahnverwaltung gewendet mit der Bitte, die Züge, welche von Schülern benutzt werden, im Winter etwas später zu legen als im Sommer. Die Eisenbahnverwaltung erklärte dies für undöglich und übergab die Petition dem Kultusministerium. Dasselbe verfügte daraufhin, daß in jenen höheren Schulen, die von einer größeren Anzahl auswe Schüler besucht werden, eine Veränderung des Schulanfangs im Winter thunlichst nicht vorgenommen werde. Es handelt sich also zunächst nur um höhere Schulen, nicht um Volksschulen, und sodann nur um solche höhere Schulen, die von einer größeren Anzahl auswärtiger Schüler besucht werden, welche die Eisenbahn benutzen müssen. Endlich ist von der Zeit vom 15. November bis 15. Februar überhaupt nicht die Rede. Sollte diese Zeit gemeint sein, so hatte der Erlaß ja nicht für die ganze Monarchie, sondern nur für die westlichen Provinzen Bedeutung, da im Osten die Schule auch in jenen"dunkeln" Monaten nicht um 1/2 9, sondern wie im Sommer um 8 beginnt. Der erwähnte Erlaß wird daher wohl richtiger dahin ausgelegt, daß in denjenigen höheren, von Auswärtigen besuchten Schulen, welche überhaupt für das Wintersemester einen späteren Schulanfang als im Sommersemester hatten, im Winter thunlichst zu gleicher Zeit begonnen werde wie im Sommer. Es wäre zu bedauern, wenn im Westen der Unterricht an den höheren Lehranstalten vom 15. November bis 15. Februar um 8 Uhr beginnen sollte. Um von allem anderen zu schweigen, wäre es durch eine solche Aenderung ja geradezu undöglich gemacht, in jener Zeit die Schulmesse zu halten. Es ist schon mit so vielen Schwierigkeiten verknüpft, daß die Schüler in jenen Monaten um 8 Uhr in der Schulmesse sind, weshalb sie auch hier und da ganz ausfällt, aber sie um 1/2 8 beginnen zu lassen, so daß die Schuler großanteils schon um 7 Uhr ihre Wohnung verlassen müssen, ist geradezu undöglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
