<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>390968</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem charakterisierten Schutzmannswachtmeister Gustav Emmerich zu Köln ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. In der der Betrieb auf den Hauptstrecke erheblich ausgedehnt wergen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinuferbahn(Teilstrecke Köln-Hersel). Am Sonntag den 31. d. M. und am Neujahrstage werden Sonderzuge eingelegt, so daß an den Nachmittagen in jeder Richtung stündlich ein Zug ver kehrt. Der Fahrplan ist im Anzeigentheil abgedruckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neue Weihnachtskrippe. Eine schöne christliche Sitte in es, plastische Darstellungen der Geburt Christi in Kirchen u Häusern aufzustellen. Besonders unsere Kölner Kirchen weisen gute Weihnachtskrippen auf, denen sich die besonder### u# cet der Gläubigen zuwendet. Sehr erfreulich ist es, daß auch in den neuerbauten Kirchen diese alte Sitte hochgehalten wi..--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadttheater., Zu der Neueinudierung der Fiedernauz die, wie schon mitgeteilt, am Neujahrstage in Szene geht, sei noch bemerkt, daß bei dieser Gelegenheit zum ersten Ma Original-Balletmusik zum zweiten Akt, die man in Köln überhaupt 1c2, Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in einem Schokoladewarengeschäft in der Bruckenstraße eing für einige Hundert Mark Schokolade- und Zuckerwaren gosu#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. In einem Hause in der Reinoldstrße ster straße zag sich ein achtäariger Knabe durch Hinfallen emen 9 vo Gewahr als Spielzeug. Geuernnghmätegkeorzierte auf dem Übierling ein fünfzehnähriger Jung geladenen Flobertbüchse. Die Waffe entlud sich und der Junge r 6h. Unbefugtes Kollektiren, Zwei Männer, der eine 40jährig, 1,60--1,65 Meter groß und schwarzen Schnurroot tragend, der andere etwas größer, etwa 50jahrg und mit glatt denen hiermit gewarnt sei. 8... W4112g, hiesiger, u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 29.Den1sou..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Landkreis Köln hat nach dem vorläufigen Ergebnis der dieseährigen Volksählung 100 178 Einwohner gegen 85 330 im Jahre 1900. Die Zunahme beträgt somit 14848- 17,4 Proz. Die größte Zunahme weist die Bürgermeisterei Löwenich auf, hier ist die Einwohnerzahl von 4048 im Jahre 1900 auf 5264 gestiegen (30 Proz.). Es folgen dann die Bürgermeistereien Vingst mit 4818 Einwohner gegen 3836 im Jahre 1900(25,6 Proz.), Kalk mit 25553 gegen 20 581(24,2 Proz.), Efferen mit 2553 gegen 2098(21,7 Proz.), Hurt mit 11 420 gegen 10 581(18 Proz.), Frechen mit 9556 gegen 8122(17,7 Proz.), Freimersdorf mit 4085 gegen 3559(14,8 Proz.), Brühl mit 15 401 gegen 13 459(14,4 Proz.) und Rondorf mit 8846 gegen 7900(12 Proz.). Eine Zunahme unter 10 Proz. haben zu verzeichnen die Bürgermeistereien Poulheim mit 2532 Einwohner gegen 2377(6,5 Proz.), Worringen mit 6316 gegen 5947(6,2 Proz.) und Stommeln mit 3834 gegen 3723(3 Proz.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, zwei Schutzleute, je 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brauweiler, Rheinische Provinzialarbeitsanstalt, Aufseher, Gehalt 1000., steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Herzogenrath, Polizeiverwaltung, Wegenärter, Totengräber, Nachtwächter, Hülfspolizeidiener und Hülfsfeldhüter, 1000 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Obercassel(Siegkreis), Bürgermeisteramt, Fluchüter, 960 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, mehrere Landbriefträger, je 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Trier, zwei Landbriefträger, je 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Trier, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>St. Maria-Himmelfahrt: Morg. o h. Messe für alle Verstorbenen der Bruderschaft Maria vom Troste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>St. Johann-Baptist: Abds. 9 Sühneandacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer und Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>-- St. Alban(gewöhnlich den ersten Freitag im Monat): Abds. 6 Herz Jesu-Andacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>St. Pantaleon in der Schnurgasse: Nachm. 5 Versammlung des christl. Müttervereins</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>St. Michael: Nachm. monatl. Versammlung des christl. Müttervereins</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Im Dom: Abds. 6 sakr. Andacht mit Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>St. Martin: Nachm. 5 Versammlung des christl. Müttervereins</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>St. Vinzenz-Kapelle(Stolkg.): Abds. 9 Sühneandacht zum göttlichen Herzen Jesu für Männer und Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
