<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>390941</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Liederabend von Karl Götz, der am 8. Dezember im Hotel Disch stattfinden sollte, muß wegen Erkrankung des Konzertgebers bis auf weiteres verschoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>C. Mißhandlungen. Ein junger Mann wurde in der Nacht zum Sonntag auf dem Wege von Bonn nach Köln überfallen und schwer am Unterleib verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Triererstraße wurde ein Mädchen von einem Manne mißhandelt, sodaß es eine schwere Kopfwunde davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Machabäertraße wurde ein Mann überfallen und schwer am Kopfe verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Am Samstag feierte der Straßenbahnschaffner Herr naul Breidenbach aus Köln-Bayenthal sein"25jähriges Dienstjublläum bei der städtischen Straßen bahn. Aus diesem Anlaß wurden dem Jubilar von seiten seiner Kollegen mancherlei Ehrungen zuteil. Am Samstagabend fand im Saale des Herrn Baur in Bayenthal eine hübsche Feier statt. Zu dieser hatten sich u. a. Herr Betriebsinspektor Krüger, mehrere Straßenbahnvorsteher und-Aufseher sowie die übrigen Angestellten der Straßenbarn mit ihren Angehörigen und viele Einwohner aus Bayenthal eingefunden. Herr Gräber hielt die Begrüßungsrede, wobei er besonders die Vertreter der Direktion, die übrigen Vorgesetzten sowie die Eyrengäste und den Jubilar willkommen hieß. Herr Betriebsinspektor Krüger richtete dann an den Jubilar einige herzliche Worte, hob dessen Pflichttreue hervor und pries ihn als einen zuverlaässigen Beamten. Alsdann wurde ein lebendes Bi Kaiserhuldigung von Mitgliedern des Turnvereins Bayenthal vor geführt. Der Sägerverein Köln-Bayenthal(Dirigent Herr Hugo Wienstroth) trug durch mehrere Chöre zur Verschönerung der Feier wesentlich bei. Das Trompetertorps Borussia unter persönlicher Leitung des Dirigenten Herrn Friedrich Milden, welches die Musik ausführte, leistete Vorzügliches. Ferner machten sich um das Gelingen des Abends noch verdient die Herren Schaeben, Bechem, Peter Baur, Emmerich, Rombach, Heinrich Janssen, Max Reyscher, Gräber, Windeck, und Friedrich Milden. Von seiten der Stadt erhielt der Jubilar ein Sparkassenbuch mit einer namhaften Einlage, während ihm seine Kollegen eine goldene Uhr, eine Pfeife und eine Cigarrenspitze schenkten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt sind: Der Stationseinnehmer Kretschmer von Altwasser, Direktionsbezirk Breslau, als Stationskassenrendant zur Eilgutabfertigung in Köln. Ernannt wurden der Stationsassistent Glöckner zu Köln(Gereon) zum Stationsvorsteher, der Stationsdiätar Kirschseifen in Köln(Hauptbahnhof) zum Stationsassistenten. Dem Bremser Jenseit in Köln ist aus Anlaß seines Uebertritts in den Ruhestand das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das St. Josefshaus in Köln-Baventhal ist im April d. J. vom Katholischen Fürsorgeverein eröffnet worden. Es hat zum Zwecken gefallenen Mädchen vor der Entbindung und nachher mit ihrem Kinde Aufnahme zu gewähren. Die Durchührung des dort herrschenden Grundsatzes, die Mutter nicht von ihrem Kinde zu trennen und sie anzuhalten, ihr Kind selbst zu nähren, hat zu üüberraschend günstigen Erfolgen geführt. Vom April bis jetzt, also in sieben Monaten, haben 22 Säuglinge mit der Mutter Aufnahme im St. Josefshause gefunden, es sind deren zurzeit 13 dort. In dieser Zeit ist nur eines derselben gestorben. Dieses Kind war frügeboren und lebensschwach, so daß an dessen Aufkommen von ärztlicher Seite schon bei der Aufnahme gezweifelt wurde. Das gunstige Resultat ist um so beachtenswerter, als es sich um die heißen Sommermonate handelt und um aus unehelicher Geburt stammende Kinder, welche alle wenige Tage nach der Geburt, also im zartesten Alter, direkt aus der Entbindungsanstalt, in dem St. Josefshause Aufnahme fanden. Die Dauer des Aufenthaltes der Kinder daselbst war von einem bis zu fünf Monaten; sie sind in ihrer körperlichen Entwickelung gut vorangegangen, ohne daß eine ernstliche Erkrankung zu verzeichnen wäre. Die sorgsame Pflege der Kinder durch ihre Mutter, unter der Aufsicht der Ordensschwestern, die strenge Ueberwachung von seiten des Anstaltsarztes, die Ernährung des Kindes durch die Mutter müssen zweifellos als die Hauptursachen dieses so erfreulichen Erfolges angesehen werden. Außeadem kommt wesentlich in Betracht daß, wo die Muttermilch nicht ausreicht, nur die von der städtischen Säuglingsmilchanstalt gelieferte Flaschenmilch hinzugenommen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Koch zwecks Strafverbüßung, ein Tagelöhner auf Grund dess 173, ein Kutscher wegen Diebstahls, ein Ingenieur und eine Buchhalterin auf Grund Haftbefehls, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Bufettier ein Kufer wegen Diebstahls und Hehlerei, ein Gelegenheitsarbeiten 9: Be eine Razia wurden füzehn Frauenspersonen feige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>in der Näh der Schifbricke, Zwei junge auf dem Frankenwerft, in ve. A tuan in deren Begleitung sich Sei Frauenspersonen bestanden, felsige und schlietdich durch Frutztritte zu, mit einem Messer mißhandelt. Einer der Ueberfallenen erlitt eine Stichwunde in der Hand. # Ein Unhold, der auf der Severinstrße ein zwölfeähriges</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Fußbodenband entstand gestern abend auf dem Speicherzimmer eines Hauses an der Schnurgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln,.Dez.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hen 6,00-7,60. Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch).20. Krummstroh .Dez.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. 372 Ochsen, darunter CO Weideochſen: a. volifleischige, ausgemästete höchsten Schlachtwortes, bis zu 7 Jahren M. 82, b. junge fleischige nicht ausgemästete, Piere, ausgeuästete 76-78, c. massig gewahrte junge ältere 71-73, d. gering genährte jeden Alters 66-69. Weideochſen M. 00 533 Kühe, darunter 00 Weidenühe; a. voilnleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00-00, b. vollfleischige, höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 72, c. ältere 7 Jahren, 72. C Kühe und wonig gut entwickelte jüngere Kühe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>d. mässig genährte Kühe und Kalben 60-63</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>gering genäerto jüngere und ältere 60--63, alles die 50 Kil. Se gewicht. Ruhig, voraussichtlich geräumt bis auf wenige geringe Tiere 2225 Schwein, a. 12. h. vorgessiohnet ruhig, später lebhafter, ten. Ausverkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
