<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>390975</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>dem Bericht über die gestrige Stadtverordnetensitzung ist noch nachzutragen, daß Oberlehrer Bendel vom städtischen Gymnasium in der Kreuzgasse gegen den Willen der Zentrumsmehrheit vom Oberbürgermeister zum Leiter des Östern zu eröffnenden Realprogymnasiums in Köln-Lindenthal berufen worden ist. Von der Mehrheit war Oberlehrer Dr. Kortz vom städtischen Schillergymnasium in Köln-Ehrenfeld wegen seines höheren Alters, seiner größeren Erfahrung und seiner längeren Tätigkeit im Dienste der Stadt Köln vorgeschlagen worden. Der Entrustung über die ihr zuteil gewordene Behandlung seitens der städtischen Verwaltung hat die Mehrheit durch die Erklärung Ausdruck verliehen, daß sie weder an der Diskussion noch an der Wahl zu dieser Stelle sich beteiligen werde."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handelskammer. In der gestrigen ersten dieseährigen Vollsitzung der hiesigen Handelskammer wurde nach Einführung der wieder- bzw. negewählten Mitglieder der bisherige Vorsitzende, Hr. Geh. Kommerzienrat Gustav Michels, sowie die stellvertretenden Vorsitzenden Hr. Geh. Kommerzienrat Heidemann und Hr. Oberregierungsrat a. D. Schroeder einstimmig wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Winter hat seine strenge Herrschaft nicht lange behauptet. Auf die strenge Kälte folgte am Mittwochabend schon leichtes Tauwetter, das anhielt und gestern in einen starken Regen mit milder Temperatur überging. Das Thermometer zeigte gestern kurz nach Mittag+ 10 Grad Celsius. Das Barometer war bei Südwestwind noch weiter gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Bäckereibetrieben und solchen Konditoreien, in denen neben Konditorwaren auch Bäckerwaren hergestellt werden, darf an folgenden Tagen des laufenden Jahres Ueberarbeit stattfinden: 5. Januar, 24. Februar, 14. April, 2. Juni, 25. August, 31. Oktober, 20. und 24. November.,.,., 15., 21., 22., 24. und 31. Dezember.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Hauptmarkthalle am Sassenhof bot am gestrigen Hauptmarkttage im Vergleich zu manchen Vorwoche ein erfreuliches Bild. Trotz der regnerischen Witterung hatten sich so viele Landleute aus der Umgegend der Stadt mit ihren Marktartikel eingefunden, daß im Erdgeschoßß der Halle fast sämtliche Plätze besetzt waren und auch auf den Galerien, besonders in Wild und Geflügel, Butter, Eier usw. reges Geschäft herrschte. Aber es fehlte auch nicht an Käufern; bei recht lebhaftem Geschäft war im Kleinhandel um die Mittagszeit fast alles verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Für die Empireausstellung hat der König von Württemberg die Herleitung der sämtlichen von der hierür bestimmten Kommission erbetenen Kunstgegenstände, Möbel und Bilder aus seinem Privatbesitz genehmigt. Es zählen diese Gegenstände, die sonst Kunstfreunden kaum zugänglich sind, zu den hervorragendsten Schätzen höfischer Kunst aus der Empirezeit, sodaß sich diese historische Abteilung der Ausstellung zu einer besonders interessanten gestalten wird. Dieselbe wird in mehreren Räumen des Hauptausstellungsgebäudes untergebracht werden. Hier wird durch die der bewährten Firma Heinrich Pallenberg in Köln übertragene Ausstattung der Räume selbst ein stilvoller Rahmen geschaffen werden, der die ausgestellten Kunstschaätze zu einem einheitlichen Gesamtbilde der Kunst jener Zeit vereinigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vorstellung. In den gestrigen Theateranzeigen hiesiger Blätter ist die Nachmittagsvorſtellung am Sonntag den 7. Januar irrtümlich als für das Kölner Volksbildungskomitee stattfindend angezeigt. Es wird hiermit berichtigend bemerkt, daß die betreffende Vorstellung, Wallensteins Tod, für den hiesigen Katholischen Gesellenverein gegeben wird, wie auch aus der heutigen Anzeige ersichtlich ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Uebertragbare Krankheiten. Nach dem Reichsgesetz vom 30. Juni 1900 betr. die Bekämpfung gemeingefuährlicher Krankheiten ist jede Erkrankung und jeder Todesfall an Aussatz(Lepra), Cholera (asiatische), Fleckfieber(Flecktyphus), Gelbfieber, Pest(orientalische Beulenpest), Pocken(Blattern), sowie jeder Fall, welcher den Verdacht einer dieser Krankheiten erweckt, der Polizeibehoörde unveraüglich anzuzeigen. Nach dem preußischen Gesetz vom 28. August 1905 betr. die Bekämpfung üübertragbarer Krankheiten ist ferner jede Erkrankung und jeder Todesfall an Diphtherie(Racheneräune Genickstarre(üübertragbarer), Kindbettfieber(Wochenbett-, Puerperalfieber), Körnerkrankheit(Granulosa, Trachonen), Rückfallfieber(Fabris #currens), Ruhr, üübertragbare(Dysenterie), Scharlach, Typhus(Unterläbstyphus), Milzbrand, Rotz, Tollwut(Lyssa) sowie Bißverletzungen durch tolle ode der Tollwut verdächtige Tiere, Fleisch- Fisch- und Wurstveraistuing, Trichinoſe der Polizeibehoörde innerhalb 24 Stunden nach erlangter Kenntnis anzuzeigen. Auch ist jeder Todesfall an Lungen- und Kehlkopftuberkulose anzuzeigen. Zur Anzeige sind verpflichtet: 1. der zugezogene Arzt, 2. der Haushaltungsvorstand, 3. jede sonst mit der Behandlung oder Pflege des Erkrankten beschäftigte Person, 4. derjenige, in dessen Wohnung oder Behausung der Erkrankungs- oder Todesfall sich ereignet hat, 5. der Leichenſchauer. Die Verpflichtung der unter--5 genannten Personen tritt nur dann ein, wenn ein früher genannter Verpflichteter nicht vorhanden ist. Die Unterlassung oder Verzögerung dieser Anzeige ist mit Geldstrafe bis zu 150 M. oder mit Haft bedroht. Erwünscht ist ferner die Anzeige beim Verdacht der Erkrankung an Kindbettfieber und Unterleibstyphus sowie bei bösartigen oder epidemischen Fällen von Masern, Keuchhusten, Influenza usw. Zur Erleichterung der Anzeigen werden den Aerzten, Krankenanstalten usw. auf Verlangen eine Anzahl Meldenarten seitens der Städtischen Polizeiverwaltung, Portalsgasse 1, Zimmer 1, zur Verfügung gestellt, die portofrei befördert werden; der weitere Bedarf kann auf den Meldenarten selbst angefordert werden, Für andere verpflichtete Personen, Haushaltungsvorstand usw. werden frankirte Meldenarten auf sämtlichen Standesamtern, für Schiffer bei der Hafendirektion unentgeltlich verausgabt. Auch die Kenntnis der Strafbestimmungen der genannten Gesetze ist von Interesse; danach wird mit Gefängnis bis zu sechs Monaten oder mit Geldstrafe bis zu 600 M. bestraft, wer 1. wissentlich bewegliche Gegenstände, für welche eine Desinfektion polizeilich angeordnet war, vor Ausführung der angeordneten Desinfektion in Gebrauch nimmt, an andere überläßt oder sonst in Verkehr bringt. 2. Wer wissentlich Kleidungsstuücke, Leinwäsche, Bettzeug oder sonstige bewegliche Gegenstände, welche von Personen, die an einer der vorgenannten Krankheiten litten, während der Erkrankung gebraucht oder bei deren Behandlung oder Pflege benutzt worden sind, in Gebrauch nimmt, an andere überläßt oder sonst in Verkehr bringt, bevor sie vorschriftsäßig desinfiziert worden sind. 3. Wer wissentlich Fahrzeuge oder sonstige Geräschaften, welche zur Beförderung von derartigen Kranken oder Verstorbenen gedient haben, vor Ausführung der polizeilich angeordneten Desinfektion benutzt oder anderen zur Benutzung überläßt. In Köln stehen für den Transport solcher Kranken besondere Krankenwagen zur Verfügung, die jederzeit bei der Feuerwache 1 am Apostelnkloster bestellt werden können(auch telephonisch, Nr. 70).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a Unfälle. Gestern abend fiel auf der Bonnerstraße in der Nähe von Arnoldsöhe ein Fuhrmann von einem Möbeiwagen und erlitt einen Schulterbruch sowie Verletzungen am Kopfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern mittag fiel in der Norbertstrße ein Mann beim Fenſterputzen zum Parterrefenster hinaus auf den Bürgersteig und verletzte sich schwer am Kopfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gefährlicher Scherz. In einem Cafe an der Hohepforte nahm ein Gast einem anderen, der für einen Augenblick sich erhoben hatte, den Stuhl weg. Als der andere sich wieder setzen wollte, fiel er so englücklich zu Boden, daß er mehrere Rippen brach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Kirchendieb wurde gestern mittag in der Pfarrkirche zu Sülz vom Küster dabei ertappt, als er sich am Tabernakel zu schaffen machte. Der Küster schloß die Kirchenüre zu und holte die Polizei, welche den Mann festnahm. Nachdem die Personalien des Festgenommenen auf dem Kommissariat ermittelt waren, wurde er wieder freigelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der kath. Arbeiterverein Köln-Ehrenfeld brachte am Neujahrstag das biblisch-dramatische Schauspiel Judah von Dr. Jos. Faust zur Aufführung. Der Verein, welcher durch die Vorzüglichkeit seiner Aufführungen seit Jahren bekannt ist, bot durch anerkennenswerte Leistungen einen genußreichen Abend. Die Hauptrollen lagen in sehr guten Händen, das Zusammenspiel ließ nichts zu wünschen übrig, die Szenerie war reichhaltig und wirkungsvoll, und die glänzenden Kostüme, welche die Firma Jansen in.- Gladbach gestellt hatte, erhöhten den prächtigen Gesamteindruck. Auf vielfachen Wunsch wird eine Wiederholung stattfinden am 14. Januar. Der Reinertrag ist bestimmt für in Not geratene Familien der Mitglieder. Wir wünschen dem Verein ein vollbesetzte Haus. Karten sind zu haben im Lobau und bei dem Hrn. Präses, Klarastraße 17.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Besprechung zur Gründung eines deutsch-englischen Klubs wurde auf vielseitiges Verlangen auf den letzten Freitag d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln,.Jan.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise,, Rindfleisch, on der Keule M..50-.70, do. vom Bauch.35-.50,"Kalbfigisch, 4. 88 .82, Hammelfleisch.30-.08. Schweineeisen Lor Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,00-.00, Speck, geräuchert 1 gesalzen 0,00-.00, Schweineschmalz.00-0,00. das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
