<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>390931</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handelskammerwahl. Für die dieseährigen Ergändungsund Neuwahlen ladet die freie Vereinigung für die Handelskammer- wahlen zu einer Versammlung zwecks Aufstellung der Kandidaten auf Mitwoch den 29. November, abends 8 1/2 Uhr, in die Glükaufhalle am Laurenzplatz ein. Ueber die Tätigkeit der Handelskammer werden die Mitglieder der Handelskammer, Herren Louis Elbel, Wilhelm Harperath und der Syndikus der Handelskammer, Hr. Prof. Dr. Wirminghaus berichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sozial-Caritativi Damen-Union. Am Montag den 27. November, nachmittags 5 Uhr, findet im weißen Saale der Bürgergesellschaft ein Vortrag des Hru. P. Benno Auracher, Kap.(München) statt, der die Teilnahme der Frau an der modernen Caritasbewegung behandeln wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. In einem Neubau an der Ecke Rothgerberbach und Pantaleonstrße fiel ein Arbeiter von der dritten Etage auf die zweite und zog sich schwere Verletzungen am Kopf Die Gesellschaft"Union Horlogerie" vereinigt in sich eine grosse Anzahl bedeutender Uhrenfabrikanten und Uhrmacher und verfolgt den Zweck. Uhren guter und bester Gualtät zu fabrizieren und direkt in den Handel zu bringen. Die Vertretung liegt in jeder Stadt in den Händen eines bewährten Uhrmachers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Maria-Lyskirchen, II. Messen: 6 u. Am 1. Sonnt. im Von. 8 1/2 h. Messe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>7 1/2 abwech. m. Pred., 9 Hochamt, u. Kindercommunion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>m. Segens-And., 5/g Kompl. od. 89-, Legge, 7</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>2 1/2 Kongregat.-And., 6 kramen. And. m. Pred. Andacht mit Segen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Handwerkskammern über den katholischen Allseitig wird heute als das unentbehrliche Fundament jeglicher Handwerksreform die gründliche Ausbildung der jungen Han##werker bezeichnet. Kein Geſetzesparagraph wird dem um seine Exi stenz ringenden Handwerksmeister dauernd helfen können, nicht aus den Gesellenjahre ein gediegenes Können in den Meinerstand mit hineinbringt. Zwar war man sich über, ewigen uus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>u Unfälle. Gestern mittag stürzte in der Severinstrße ein Radfahrer von seinem Fahrrad und zog sich einen Schulterbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Franziskushospital fand ein achtähriger Knabe Aufnahme, der in der Subbelratherstraße von einem Bierwagen gefallen war und einen Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Andernach, Provinzial-Heil- und Pflegeanstalt, Gärtner, Gehalt 600., steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Betzdorf, Gemeindekasse, Vollziehungsbeamte, 550 M. Mahngebühren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Bürgermeisterei Obergondershausen, Bürgermeisteramt Bodenbach(Mosel), Polizeidiener, organisch verbunden mit der Stelle eines Vollziehungsbeamten bei der Gemeindekasse zu Bodenbach, 900 M. Gehalt, steigt bis zu 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Odenkirchen, Polizeiverwaltung, Schutzmann für den Nachtdienst, 900 M. Gehalt, steigt bis 1100 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Siegburg, Direktion der Geschoßfabrik, Kanzleiſchreiber, 100 M. monatlich Gehalt, steigt bis 150 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Siegburg, Direktion der Geschoßfabrik, Verwaltungsschreiber, 115 M. monatlich Gehalt, steigt bis 180 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in Köln, 20 Bahnsteigschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M.-- Ort wird noch bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Trier, Landbriefträger, 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Preußische und Großherzogl. Hessische Eisenbahndirektion in Mainz, 5 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, 900 M. Gehalt, steigt bis 1800 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Frauenvortrag. Nach längerer Pause findet wiederum durch Frau M. Kreiselmayer, vom Frauenkurort Neubabelsberg, im Vortragsaale der Lesegesellschaft, Dienstag den 28. November, 8 Uhr abends ein Frauenvortrag statt, der wie die früheren sich durch eine dezent Form auszeichnen wird. Zu demselben haben Damen jeden Alters Zutritt. Schriftlich gestellte Fragen werden beantwortet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche die Photographie des verstorbenen Großherzogs Adolf von Luxemburg ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht der erste Berliner Automobil-Omnibus; die Austernfischereien in Whitestable; das norwegische Königswahl-Lokal in Christiania; Straßenkundgebungen in Moskau nach Bekanntgeben des kaiserlichen Verfassungsmanifestes am 31. Oktober d..; Ausschiffung von Truppen aus dem Panzerschiff"Alexander II." zur Unterdruückung des Aufstandes in Kronstadt am 9. d..: die Kaiserburg in Nürnberg und eine neuentdeckte Tropfsteinöhle bei Triest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Farr-Cäcilien-Chor von St. Paul feierte am vergangenen Sonntag sein achtes Stiftungsfest im großen Saale des Annohauses. In zündenden Worten hieß der Präses des Vereins, Hr. Pfarrer Haas, die zahlreich erschienenen Gäste herzlich willkommen, wies dabei auf die Ziele des Vereins hin und ermahnte die Mitglieder, stets dem Chore treu zu bleiben, der es sich angelegen sein lasse, den Kirchengesang nach Kräften zu pflegen. Die darauf von dem Verein unter Leitung seines Dirigenten, Hrn. Josef Westhofen, vorgetragenen Begrüßrungslieder zeigten, daß man neben dem kirchlichen Gesang auch das weltliche Lied pflegt. Namentlich aber gefielen die beiden, von Hrn. Westhoven komponierten Lieder (Wiegen- und Waldlied), welch letzteres wiederholt werden mußte. Hr. Kaplan Bosch von St. Paul, der die Festrede hielt, gedachte der Bestrebungen des Cäcilien-Chores und sprach sich lobend über den Gesang desselben beim Gottesdienste aus. Die Slogesänge der Herren Klein, Koch und Walter trugen sehr viel zur Verschönerung des Festes bei, ebenso und besonders die Violinsolo des Hrn. Peter Rosenbaum unter Begleitung des Hrn. Josef Westhofen; das bewies zur Genüge die große Aufmerksamkeit, mit welcher die Zuhörer den Vorträgen lauschten. Das komische Duett Christian und Hannes, welches am Schlusse des ersten Teiles in Szene ging, stellte, recht flott gespielt, sehr große Anforderungen an die Lachmuskeln der Anwesenden. Eine besondere Ehre wurde dem Gründer und Ehrendirigenten des Chores, Hrn. Lehrer Schuler, anläßlich seines 40jährigen Lehrerjubiläums zu teil. Hr. Pfarrer Haas schilderte in launigen Worten die Leiden und Freuden eines Lehrers und schloß mit einem dreifachen Hoch auf den Jubilar, worauf demselben mit einem sinnigen Gedichte das Bild der h. Cäcilia als Angebinde überreicht wurde. Das in jeder Beziehung schön verlaufene Fest schloß mit dem Theatersück Jochen Päsel, welches von Mitgliedern recht schön gespielt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Dr. karl Busse verschaffte den Mitgliedern der Literarischen Gesellschaft zu Köln am Freitag einen genußreichen Abend. Der 33jährige Dichter zeigte sich dabei von seiner angenehmsten Seite, indem er in seiner Vorlesung eigener Werke den Nachdruck auf das Heitere legte. Er begann mit einer Schülergeschichte, in welcher der stille Kampf eines beschränkten Gymnasiasten und sein endlicher Ausbruch gegen einen hochfahrenden, die Schüler mit Sarkasmus beschimpfenden Lehrer zu wirksam dramatischem Ausdruck kam. Noch eine andere Prosageschichte, Der erste Tote, die großanteils humoristisch ist, um dann tragisch auszuklingen, zeugte von scharfer Beobachtungsgabe und hoher Gestaltungskraft. Dazwischen streute der Vortragende kleinere Gedichte heiteren Inhaltes, welche die Zuhörer stets wieder zu Beifall anregten, und sie hätten dem Dichter gewiß noch eine ganze Weile länger zuhören mögen. Er zeigte sich auch als einer der wenigen, die wissen, daß man in dem großen Gürzenichsaal anders sprechen muß wie zu Hause, und wenn auch manche der Gedichte bei Rezitation durch einen Vortragsünstler noch bedeutend gewonnen haben würden, so verstand er sich doch auch den Weitsitzenden deutlich verständlich zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Hennes, Köln. Blaubach 35 Niederlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>garantiert echt, mit Hartgummi-Patten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
