<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>390943</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Eingetretener Hindernisse wegen kann am Samstag"Messalina" nicht gegeben werden. Statt dessen gelangt "Die Jüdin" zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geschäftsverkehr. Wie der Herr Polizeiräsident uns mitteilt, dürfen am Sonntag den 10. d. M. die offenen Verkaufsstellen, in denen Waren feilgeboten werden, von 7 bis 9 Uhr vormittags und von 11 Uhr vormittags bis 7 Uhr abends, an den Sonntagen den 17. und 24. d. M. von 11 Uhr vormittags bis 9 Uhr abends geöffnet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Geschäftsverkehr. Da der Feiertag Mariä Empfängnis kein gesetzlicher ist, unterliegt der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen an diesem Tage nicht den gesetzlichen Beschrändungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jugendlicher Messerheld. Gestern abend gerieten in der Landsbergstraße zwei etwa 16jährige Laufburschen wegen einer Geringeügigkeit in Wortwechsel. Während des Streites zog einer sein Messer aus der Tasche und brachte damit seinem Gegner erhebliche Verletzungen am Unterarm bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. Heute morgen bemerkten auf dem Chlodwigplatz Schutzleute zwei Burschen, welche sich dort in verdächtiger Weise umhertrieben, und nahmen sie fest. Man fand bei ihnen Diebeswerkzeug, darunter ein Beil, einen sogenannten Totschläger, einen Dolch und Dietriche. Vermutlich hat man es hier mit gefährlichen Einbrechern zu tun, die vieles auf dem Kerbholz haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K. Unfälle. In einem Neubau an der Drachenfelsstraße fiel ein Arbeiter die Treppe herunter und brach den Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Brückenstraße zog sich ein Mädchen durch Fallen einen Knöchelbruch zu, im Kroneggäßchen ein elfähriger Junge einen Beinbruch, ebenso ein Mann in der Agrippastraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfallen und durch einen Messerstich in den Kopf schwer verletzt wurde ein Mann in der Kammergasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Neapel und Capri bilden das Ziel der dieseöchigen Reise. Das wundervoll an seinem unvergleichlichen Golf gelegene Neapel sich anzusehen nebst dem alten Feuerſpeier Vesuv bietet der interessante Bilder-Zyklus eine ausgezeichnete Gelegenheit. Er führt nicht nur die Staats- und Prachtbauten vor, sondern auch das echte füdländische Treiben am Hafen und in dem Santa Luzia genannten Volksviertel. Im Golf von Neapel liegt die Insel Capri mit der weltberuühmten blauen Grotte, die wohl die meisten Reisenden zu dem herrlichen Felseneiland zieht. Das Innere der blauen Grotte wird in einer effektvollen Aufnahme gezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Handelskammerwahl. Bei der heutigen Wahl der zweiten Abteilung erhielten Stimmen die Herren: Franz Hagen 73, Ernst Reimbold 73 Gustav Wegge 73. Die Genannten sind also gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Handelskammerwahlen der ersten Wahlabtheilung finden im Saale der Handelskammer am Samstag den 9. Dezember, vormittags von 11 bis 1 Uhr statt. Die von der Freien Vereinigung für die Handelskammer am 29. November einberufene Wäheerversammlung beschlossß einstimmig die Wiederwahl der ausscheidenden Herren Geheimer Kommerzienrat Michels, Kommerzienrat Dr. Neven-Dumont und Kommerzienrat Scheibler, und als Ersatz für den verstorbenen Dr. Julius Weiler und den ausscheidenden Oberregierungsrat a. D. Schröder die Herren Direktor Ott von der Rhein- und Seeschiffahrtsgesellschaft und Kommerzienrat Louis Hagen zu wählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln,.Dez.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu 6,00-.60. Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,20-.80, Krummstroh.60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schreckensherrschaft in den russischen Ostseeprovinzen. Vollständige Anarchie herrscht gegenwärtig in den russischen Ostseeprovinzen. Die Regierung hat, laut einem Bericht der Ostpreußß. Ztg., jede Macht verloren, das Militär beginnt mit der Revolution zu fraternisiren. In den Städten sieht man häufig betrunkene Infanteristen am Arm von Sozialdemokraten mit roten Halstüchern einherschwankend, eifrig der Wodkaflasche zusprechen, die ihnen von ihren Begleitern dargereicht wird. In Riga hat ein Infanterieregiment gemeutert in Libau dauert die Gärung unter den Kriegsmatrosen fort. Post- und Telegraphenverkehr stocken vollständig, die Zeitungen erscheinen ohne Telegramme und Auslandsnachrichten. Die Bauern erklären die Geistlichen und die Gemeindeverwaltungen für ab gesetzt, setzen auf Grund des allgemeinen Wahlrechts-- wobei sogar halbüchtige Knaben und Mädchen mitstimmen-- neue Gemeindeälteste und Schreiber ein, hindern die Gutsbesitzer am Verkauf ihres Getreides und Holzes, erklären die Wälder für Gemeindeeigentum und verweigern die den Großgrundbesitzern schuldigen Zins- und Amortisationszahlungen für die Gesinde (Bauernöfe), die den Kleinbauern seinerzeit gegen verhältnis mäßig geringe Entschädigungen von den bisherigen Eigentümern überlassen wurden. Jeder Schutz für Leben und Eigentum hat aufgehört. Auf Kabillen, einem dem kurländischen Landesbevoll mächtigten Fürsten Lieven gehörigen Rittergut, wurde am Tage der Zinszahlungen der Bevollmächtigte Hr. v. Hüliessem ermordet. In Livland und Kurland sind in den letzten Tagen zahlreiche Gutsbesitzer überfallen, ausgepluündert, ihrer Waffen, Pferde und sämtlichen Baargeldes beraubt worden, während das Vieh in den Ställen verbrannt wurde. Unausgesetzt strömen neue Flüchtlinge über die Grenze. Nach den Angaben der Fabrikinspektion beträgt gegenwärtig die Zahl der arbeitslosen Fabrikarbeiter in St. Petersburg 28000 Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Solingen,.Dez.1905. Die Verwirklichung des schon seit einiger Zeit schwebenden Planes der Herstellung einer Verbindung zwischen den beiden großen Zentralen des Elektrizitaätswerke Berggeist bei Brühl im Landkreise Köln und des Bergischen Elektrizitaätswerke in Solingen steht bevor. Beide Werke haben ihr Absatzgebiet derart ausgedehnt, daß sich die Leitungsnetze bereits auf der Grenze der Kreise Solingen und Könland am Rhein berühren. Die Verbindung der Leitungsnetze wird, wie wir hören, an der Kreisgränze unterhalb Opladen erfolgen. Zweck der Verbindung ist die Sicherung der Leistungsähigkeit beider Werke: sie sollen sich in Notällen gegenseitig aushelfen und event. die Versorgung bestimmter Bezirke mit Elektrizitaät gemeinsam übernehmen. Die Verbindung beider Werke wird ein gemeinsames Leitungsnetz von annähernd 300 Kilometer Ausdehnung schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Düsseldorf,.Dez.1905. Vor der hiesigen Strafkammer hatte sich ein Italiener namens Giovanni Poveri wegen grober Schwindeleien, die er im Habit eines Franziskanerpaters begangen hatte, zu verantworten. Auf Grund gefälichter Schriftstücke hatte er mit seinen Betrügereien großen Erfolg, so u. a. ir Köln, Düsseldorf, Aachen, Düren und Neuß. Zu Düsseldorf im Franziskanerkloster schöpfte man Verdacht. Ehe man ihn festnehmen konnte, war er auf und davon. Später wurde er hier verhaftet. Heute wurde er wegen Fälschung und Betrug in 123 Fällen zu zwei Jahren Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eine schauderhafte Geschichte wurde in den letzten Tagen in liberalen und sozialdemokratischen Blättern zum besten gegeben. Im"Heiligen Land Tirol", im Dorfe Thaut, wollten die Bauern angeblich einen protestantischen Jagdaufseher namens Kramer-- lediglich aus Religionshaß-- ermorden. Die Tiroler Stimmen stellen fest, daß die betreffenden Blätter einem Korrespondenten ganz kolossal aufgesessen sind. Der Sachverhalt ist folgender: "Kramer hat sich nach schon öfters geäußerster Absicht mit Schrotschüssen ans Leben gehen wollen und sich dabei die untere Gesichtsälfte zerschmettert. Obzwar der erste Schuß schon zwanzig Schritte ober dem Stanglwirth fiel und die anderen in oberen Teile des Dorfes, konstruierten die Blätter in ihrer bekannten Klatschsucht sofort eine fürchterliche Geschichte daraus: da er Protestant war, hätten ihn die Theurer Bauern aufängen, verbrennen, wenn nicht gar vierteilen wollen, und sei Kramer nur durch glücklichen Zufall mit zerschmettertem Gesichte diesen Unholden entkommen. Weder beim Gerichte, noch bei der Staatsanwaltschaft scheint man von dieser Schauerthat Notiz genommen zu haben. Kramer war schon viele Jahre in Thaut und im ganzen Dorfe gut gelitten, und es hat sich um sein religioöses Bekenntnis, aus dem er selbst auch nie was besonderes zu machen pflegte, niemand gekümmert oder sich gar daran gestoßen." Wir fügen bei, daß u. a. die Frankfurter Zeitung, die mit unentwegte Eifer Toleranz predigt, von dieser albernen"ReligionshaßGeschichte" eingehend Notiz genommen hatte. Wird sie jetzt wenigstens der Wahrheit die Ehre geben?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Einsturz des Dachgewölbes einer Eisenbahnstation. (Drahtber. London,.Dez.1905. Ein Teil des Dachgewölbes der Eisenbahnstation Charing Croß stürzte heute nachmittag mit furchtbarem Krach zusammen. Die großen eisernen Dachsparren fielen auf die darunter befindlichen Züge und Geleise, die dadurch zeitweilig vollständig gesperrt wurden. Von den bei dein Einsturze Verungluückten sind 28 Personen ins Hospital geschafft worden. Bisher wurden vier Tote ermittelt; es ist undöglich, die Zahl der Toten und Verletzten festzustellen, die sich noch unter der großen Trümmermasse befinden. Es sind auch einige der vor dem Bahnhofe stehenden Droschken gertrümmert, zwei Droschkenkutscher verletzt und zwei Droschkenäule getötet worden. Herabfallende Dachsparren haven ferner das Dach der Avenue Theatre beschädigt. Ein Festlandszug wurde vor der Station angehalten, unmittelbar bevor sich der Einsturz ereignete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
