<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>390933</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Vielfacher Erkrankungen wegen muß der Spielpla der Oper für diese Woche dahin abgeändert werden, daß heute im Alten Stadttheater Zar und Zimmermann, am Mittwoch im Neuen Stadttheater Der Waffenschmied von Worms gegeben mit der Maßgabe, daß bei namhaften Betragen 3 von der Versammlung zu diesem Zweck designierte Vereinsmitglieder zugezogen werden möchten. Auf der Tagesordnung stand ein Vortrag des Hrn. Dr. Bermbach über Kriminal-Anthropologie, also über die Ergebnisse der Verbrecherstatistik für die Anthropologie. Redner wußte in einem klaren, interessanten Ueberblick die Forschungen aus der grauen Vorzeit bis in die neueste Zeit hinein über den Verbrecher inbezug auf seine physische und psychische Veranlagung vorzuführen, wobei er hervorhob, daß erst die Neuzeit seit Galls Schädellehre zu baschließenden Resultaten gekommen sei. Die Ausführungen des Redners wurden durch Skizzen von Verbrechertypen sowie durch interessante Exkursionen auf das medizinische Gebiet für die Zuhörer sehr interessant, und reicher Beifall wurde dem Redner am Schlusse seines Vortrags zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Farr-Cäcilienverein Köln-Nippes beging am Sonntag im Thierschen Saale die weltliche Feier seines 21. Stiftungsfestes, nachdem die kirchliche Feier im feierlichen Hochamte am Bußund Bettag voraufgegangen war Mit dem einleitenden Marsch Schneidige Truppe von Leonhard sowie im Laufe des abends bewiesen unsere 59er, daß sie auch intimere Musik fein auszufuühren verstehen. Hr. Lerch hatte einen Prolog geschrieben, der ausklang in ein Hoch auf die Sänger, die zur Ehre Gottes und zur Vermehrung der Andacht singen. Sehr schon sang der Chor dann des Sängers Gebei mit Begleitung des Orchesters von Kösporer und nachher nicht minder ausdrucksvoll die liebliche Hausmannschen Dichtung: Ueber Sternen wohnt der Friede, vertont von Regert. Bei der folgenden Nummer Walkönig von Ficke mußte die zweite Strophe auf stürömisches Verlangen wiederholt werden. Der Chor zeigte sich auf der Höhe, sowohl was Sicherheit des Tones, wie gute Aussprache betrifft. Alle Anerkennung verdiente und fand der Knabenchor. Die dem Chor gezollte Auerkennung gebuhrt aber in erster Linie dem nie ermüdenden, umsichtigen Dirigenten Hrn. Theo Brauen. Hr. Pfarrer Rosellen, der Prases des Vereins, begrüßte die Gäste und schilderte die Aufgabe des Vereins. Er sprach den Sängern seinen herzlichen Dank für ihr erfolgreiches Wirten aus und richtete an die Anwesenden die Bitte, den Verein durch klingende Unze zu unterstützen, an die Sänger aber den Wunsch, dem Verein auch ferner treu zu bleiben. Seine Worte klangen aus in einem Hoch auf den Verein, dem das die gleichen Geſanten behandelnde gemeinschaftliche Lied des Hrn. B. Siebenkotten folgte. Vielen Beifall fand Hr. Tiburski mit seinen Soli für Flott, feinsinnig von Hrn. Jos. Paffendorf an einem schönen Konzertflügel von Th. Obladen begleitet und Hr. Heck mit dem Straußschen Lied für Piston. Hr. Schillers, Mitglied des Vereins, besitzt einen angenehmen Bariton, den er mit einer für einen Dilettanten anerkennenswerten Meisterschaft gebraucht. Mit seinen Liedern: Drei Wanderer von Hermann, Der Sandigäger von Hungert fand er allgemeinen Anklang, nicht minder auch mit seinen späteren Darbietungen. Hier bewahrte sich der Dirigent des Chores auch als vortrefflicher Begleiter am Flügel. Triumphe feierte der Chor im zweiten Teile mit dem Bennerschen Schweizerbu und dem Rheinschwabischen Miserere von Tolmino. Der Humor fand seine berufenen Vertreter in den Herren Istas, Mohr und Engels und gleichfalls in den Darstellern des den Schluß bildenden Einatiers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>- Julius, S. v. Rob. Hellgrewe, kesselschmied, Wahlenstr..Kathar., T. v. Joh. Bädorf, Fortifikationsarb., Rüssenbergerstr. 37.- Heinrich, S. v. Heinr. Witt, Eisenbahnschaffn, Subbelratherstr. 149.- Wilhelm, S. v. Leonh. Peters, Geschäftsreis., Geisselstr. 91.- Matthias, S. v. Johann Rommerst rchen, Fabrikarb., Venloerstr. 444.- Peter, v. Bernhard Deutsch, Zeichner, Subbelratherstr. 343. Marg., T. v. Wilh. Jumpertz, Fabrikarb., Christianstr. 14.- Gertr., T. v. Pet. Siepen, Tagel, Keplerstrße 25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Maria, T. v. Herm. Neufeind, Schrein., Simrochstr. 26. lED Ein Schüler-Konzert veranstaltete Hr. Emil Inhaber einer Musikschule, am Samstagabend im Isabellensaale des Gürzenich. Die Angehörigen der auftretenden Schuler und Schülerinnen hatten sich recht zahlreich zu dieser Aufführung eingefunden, um sich davon zu überzeugen, was ihre Kleinen in dem Musikinstitut bisher gelernt hatten. Es waren 15 Musikschüler und Schülerinnen im Alter von 7 bis 14 Jahren, die im Laufe des Abends Proben ihres Könnens ablegten. Das Programm umfaßte drei Sonaten von Mozart und Beethoven, zwei- und vierändige Klaviersücke von Reinhard, Pauer-Burgmüller, Mendelssohn, Grieg, Moszkowsky, Jensen, Gade, Schubert, Weber, und Stucke für zwei Violinen. Die Darbietungen waren recht befriedigend und machen dem Leiter des Instituts, Hrn. Emil Weißgerer, Ehre. Zum Schluß bekam man Schuberts Forellen-Quintett, bei dem die Herren Paul Thorn, Mitglied des städtischen Orchesters, Jean Schmitz, Heinrich Lingscheidt, August Weißgerber, Schüler des Konservatoriums, und Franz Hoffmann(Klavier), Schüler des Weißgerburschen Instituts, mitwirkten, in tadelloser Wiedergabe zu hören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v. Bernh. Fast nder, Tagel., Benloerstr. 672.- Anton, S. v. Jak.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
