<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>390965</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>mepirzenes Arbeitsfubilckum. Am 20. d. M. konnte Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aber hubrech Hisen, Büh, Ses, Iinnart, Malter und heinz, dient die derren Gieten, Gut, eo tei gewordenen Gescheite und Ehrungen in bewegten Morgen und gerstrach, auch fernerhin der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Praktische Kuste sile lteksansgersch, i, der aute erede ues ehoagschen Mtasteruns süir Handel ud Gemere und Dekorateur im Schnittlie Hestetieshase esce Le. scesce wöt möchen und findet stat für den arsten Kurzes Nentags, beginnen am 15. Januar und sind Anmeldungen schlau 4 Dlötzlicher Tod. Am Sonntagmorgen nach 8 Uhr ist ein store", wolle 3) seinen Kindern nach Müharr ich Prandfälle. Die Feuerwehr mußte währegg der Fescrtage nostraße einen kleinen Brand und in der Schillingstraße nostraße emen reinen.. u. dom Treibhaus einer Gärtnerei an der Mütheimerstraße und in einem Hause an der Pferdchensgasse in Deutz mußte sie gleichfalls, da Feuer ausgebrochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein zur Förderung des Museums für verdank stiftete vor kurzem eine neue Gruppe, die im Vorraum bekannten hiesigen Praparatoriam von. H. Als aeschanceintcschelschen behgniceh werk gebildet wird und eine getreue Nachformung der dort vor eas eise Agats der Gesell sbeaden Barthe, some enge Lale sagen Kortsdern u. Arten2 gähend die luse Seit unsen Hecht, in Wurzelgeflecht stehend, den Döbel und die Quappe zeigt Eine weitere Gruppe derjenigen Fische, die den Rhein nur als der Lesend des Alseume durs bois besigreisge, Siseras. set alen deren enpsezlen, 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>der Koülner Längerkreie eier. Silzeste, Beck enen derchpoig, Heilech Prgeaten. beiz ae gesesche. de eis lhihenl Poesis on Thick uld Lichderick oder Hereaten ui.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>wurde un bestehen Secoadher de den Aeisrehicen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aufruf verlesen, an einer Sammlung sich zu beteiligen, deren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Börd" Wörterbuch der Kölner Mundart ist vom handt chermuisen berden ude erz. vent dien hiesigen Buch handlungen, bewegen werner., Hz se wodurch das Werk weiteren es Auezeichrap, Der Batergroshandlung Ihr Kleinert deren Erzeugniss im Sommer dieses Jahres auf der in Naris ausgestellten Erzeugnisse ein Ehrendiplom mit Kak. Kommissionsrat, M. Hasemann, ab 1. Janner 1906 an Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Fabrikarbeiter wegen schweren Blcstasc ain Ausoniam vogl., Mleiseselcheshz eini seseaise wegen Taschendiebstahl, ein Tagelöhner wegen Hehlerei, ein Haus4. Gegen das Dirnenunwesen. Zehn Frauenspersonen wurden ist am ersten Weihnachtstage i. Gaschäftäfrau, die sich vor einigen Tagen in der Christophstrße daburch, daß eine brennende Lampe unfl, schwere Brandwunden St66ge..-- Büseutter eines Restaurants am Ring verschwand dieser Tage unter Mitnahme von 300.; er hatte auch, edoch ohne Erfolg, versucht, den Geldschrank zu erbrechen, in dem sich einige tausend Mark und mehrere Sparkassenücher befanden Durch einen Kutscher, der den Dieb mehrfach nachts gefahren hatte und der nachträglich von ihm im Restaurant Geld in Empfang nehmen wollte, erfuhr man, daß sich derselbe nach einem Hause in fahren lassen. Hier erbrach die Kriminalpolizei früh morgens ei Zimmer und fand den Büfetter in Gesellschaft ion fünf anderen schlafend vor. Alle wurden festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
