<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>390911</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber Köln im besonderen und den deutschen im algemeinen schreibt der Graf Eugen Meichtor de Vogue, der angesehene katholische Schriftsteller(Revue des Deux Monds) und Mitglied der Akademie, in der genannten Zeitschrift: "Man hat mir mein Deutschland ausgewechselt; die gute alte Frau hat sich in eine junge Riesin verwandelt!" Wo sind die bescheidenen Häuschen, die sich an die Domruine schmiegten. Der Dom ist prächtig ausgebaut; große Plätze und breite Straßen, flankiert von prunkhaften Palästen, umgeben ihn, die Stadt ist um das Doppie dem Franzosen unvertraäglich erscheint mit dem Ansehen der Armee. Dazu wird viel Bier getrunken; kein einziges Glas Absynth Auch in ganz Norddeutschland hat der Vicomte keine einzige Spur dieses Giftes gefunden; das werde vielleicht, meint er, besser als alle Betrachtungen über die Rasse gewisse beunruhigende Unterschiede in der vergleichenden Statistik erklären. Im Dom hat er einen Zug Seminaristen gesehen, die zum Hochamt im Chor Platz nehmen Eine Prozession? Nein, eine kirchliche Miliz in Kompanieform, die zu einem vorgeschriebenen Dienst schreitet. Diese Leviten behalten das militärische Aussehen; keine Nachlässigkeit in ihrer Haltung weder Unbeholfenheit noch Gezwungenheit in ihren Manieren. Ein Ausdruck männlichen Ernstes liegt auf den jugendlichen Gesichtern; ihr Schritt ist rasch und entschlossen, der Schritt des Mannes, der auf ein bestimmtes Ziel losgeht, um dort etwas zu tun, das er weiß und das er will: wahrscheinlich um zu kämpfen. Nichts Klerikale, im gewöhnlichen Sinne des Wortes, in dem Ernst dieser felddienstäßig aussehenden Kleriker. Das verdanken sie vielleicht der Nachbarschaft des Protestantismus, der Einwirkung der einen Kirche auf die andere, der Verpflichtung, in höflicher Form gegen die Brüder der anderen Konfession zu streiten und sie zu besiegen mit den von diesen geforderten Waffen: Vernunft, Wissenschaft, Sittlichkeit. Und noch etwas anderes ist dem Vicomte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dam aufaofallen; Als allmann faf-hinf.hinmamr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Geerrichteit. Und noch erwdus underes Hr Gell im Dom aufgefallen: die Männer sind ebenso zahlreich wie die Frauen. Die Religion sei eben in Deutschland männlich für die Männer. Der Katholizismus sei im Vergleich mit anderen Ländern, wo er sich den weiblichen Ansprüchen mehr füge, in Deutschland verhältnisäßig unfruchtbar und arm an Hülfsmitteln; er wisse keine neuen Andachtsübungen zu erfinden und auszubeuten, er beuge sich nicht vor den Launen einer Mode, die auch in den religioösen Empfindungen Neues haben will. Die üblichen Pilgerzuge bewegen sich immer noch zu den alten Heiligtümern, den Bewahrern ehrwürdiger Reliquien; man leite sie nicht zu neuen Kathedralen, die Mirakeln frischen Datums gewidmet sind. Unbeweglich in der äußeren Form entwickele sich die Religion dieser Germanen im Innern der Seelen; sie arbeite am theologischen moralischen und sozialen Fortschritt. Eine Religion, lebendig, kampfesfroh, allen Ueberschwänglichkeiten der Einbildungskraft abhold; freilich auch eine Religion, die dem Geschmack der lateinischen Nationen nicht zusage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ven humoristisch-satirischen Vortragsabend, den Herr Dr. Oskar Kaiser, unser früheres Theatermitglied, am Donnerstag im großen Saale der Lesegesellschaft veranstaltete, erfreute sich eines sehr guten Besuches und gestaltete sich, wie nicht anders zu erwarten war, recht genußreich. Der treffliche Vortragsünstler wußte aus jedem der dreizehn Stücke in Prosa und Poesie den vollen Inhalt an Humor, Satire und Gefühl zur Geltung kommen zu lassen. Besonderen Erfolges erfreuten sich bei den Zuhörern das Gedicht Die guten Geister von Joh. Fastenrath, eine Bormannsche Gabe in sächsischen Mundart, Die Tante von T. Rosa, Katz und Kater von W. Wirtz und die etwas drastische Skizze Lausbub Besserung von Ludw. Thoma. Der Vortragende erntete für seine gelungene Darbietungen reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Akademie für praktische Medizin. Gestern abend fand im hübsch dekorieren Isabellensaale des Gürzenichs für die Teilnehmer des an der Akademie zurzeit stattfindenden Kursus ein gemeinschaftliches Mahl(Abschiedsessen) statt, zu dem sich 120 Herren u. a. auch die Professoren, die Dozenten und der übrige Lehrtörper der Akademie für praktische Medizin einfanden. Ferner beteiligten sich an dem Mahl u. a. auch die Herren Prof. v. Bergmann(Berlin), Geh. Obermedizinalrat Dr. Kirchner aus dem Kultusministerium, Regierungs- und Geheimer Medizinalrat Dr. Rusa, Beigeordneter Brugger, Geheimrat Dr. Lent, Hauskurator Stelzmann. An dem Kursus hatten Aerzte aus allen Gauen Deutschlands und auch solche aus Oesterreich-Ungarn, Holland, Schweiz usw. teilgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einen seltsamen Fahrgast erhielt Dienstag ein Omnibus der Linie Schöhauser Allee--Potsdamer Bahnhof. Während er auf dem Halteplatz an der Ecke der Lottumstraße und der Schöhauser Allee stand, kam am Senefelder Platz ein Wagen des Verbandes für erste Hülfe dahergerast. Das Pferd war vor einem Straßenbahnwagen scheu geworden und durchgegangen. Es rannte auf den Omnibus zu und sprang mit einem Satz auf die hintere Plattform Die Scherbäume des leeren Krankenwagen zersplitterten, der Kutscher und der Begleiter flogen vom Bock, kamen aber zum Glück mit leichten Verletzungen davon. Das Pferd hatte sich so fest gerannt, daß man zu seiner Befreiung von dem schwer beschädigten Omnibus die Plattform absägen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Perſonalnachricht. Gewerbeassessor Blatter aus Frankfurt an der Oder ist der Gewerbeinſpektion Köln a. Rh. II als Hülfsarbeiten übewiesen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueber Jugendüsorge sprach Mittwoch den 8. November Hr. Dr. Pirna vor einem großen Publikum der hiesigen katholischen Lehrerschaft. Der Vortragende führte in anschaulicher Weise die Entwickelung und Tätigkeit der hierorts bestehenden Jünglingsvereine vor, wies mit Rücksicht auf die vollständig veränderten wirtschaftlichen Verhältnisse die Unzulaänglichkeit der bestehenden Vereine nach und forderte mit begeisterten Worten die anwesende Lehrerschaft zu kräftiger Mitarbeit an diesem sozialen Werke des Jugendschutzes auf. Der Schluß seines beifällig ausgenommenen Vortrages lief auf den Antrag hinaus, hier in Köln eine Zentralstelle zu schaffen, die sich zur Aufgabe stelle, der im Erwerbsleben tätigen Jugend von 14--18 Jahren einen intensiveren Schutz angedeihen zu lassen, sie in noch weiter zu gründenden Vereinen zu sammeln, ihre sittliche und religioöse Entwickelung zu pflegen und ihre geistige und berufliche Fortbildung zu fördern. Die an der Diskussion sich beteiligenden Redner wollten die Centralkommission durch in den einzelnen Stadtteilen zu gründende Zweigverbände ergänzt wissen. Zum Schlusse wählte die Versammlung zu Mitgliedern der Jugendüsorge-Kommission den Herrn Vortragenden und mehrere anwesende Vertreter der katholischen Lehrerschaft. Für die weibliche Jugend hat der Katholische Frauenbund schon vor mehreren Wochen die Organisation der Füre; geplant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>O Unfälle. Auf dem Buttermarkt spielte ein zweiähriges Mädchen bei Abwesenheit der Mutter in seinem Bettchen mit Streichtölzern, wodurch das Bett in Brand geriet und das Kind schwere Brandwunden am Rücken und an den Beinen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In Ehrenfeld kam in einer Fabrik ein Junge mit der Hand in eine Kreissäge und verletzte sich schwer die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Follerstrße von Weichserhof bis Katharinengraben vom 13. November ab auf vier Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erhängt aufgefunden wurde heute morgen ein Schreiner in seiner Wohnung am Brüsselerplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Küfer wegen Diebstahls, ein Corrigent wegen Entweichens, ein Hausburschen und ein Schlosser. lehrling wegen schweren Diebstahls, ein Schlosser wegen Einbruchs. diebstahls, ein Maler wegen Betrugs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei dem 1. Kriminalbezirk, Rolandstraße 74, befindet sich ein weißes Tuch, das vermutlich in einer Kirche aus einem Beicht stuhle gestohlen worden ist. Dasselbe ist außer mit einigen Kreuze mit den Buchstaben S. L. rot gestickt. Das Tuch kann bei obengenanntem Bezirk eingesehen bzw in Empfang genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 10.Nov.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu.00-.50. Maschinenstroh(Roggen) 4,40, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,90, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Koln, 10.Nov.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..57-.72, do. vom Bauch.38-1,54, Kalbfleisch.65.84, Hammelfleisch.31-.72, Schweinefleisch 1,93-2,03, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert 1,85-1,90, gesalzen 0,00--0,00, Schweineschmalz.00-.O0 das All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Ofarrverein von St. Michael hielt am vergangenen Dienstag seine ordentliche Hauptversammlung ab. Dem erstatteten Jahresbericht zufolge, hat der Verein auch in diesem Jahre erfreuliche Fortschritte gemacht; die Mitgliederzahl ist auf 360 gestiegen. Es wurden neun regelmäßige Monatsversammlungen bei durchweg gutem Besuch abgehalten, wobei jedesmal ein belehrender Vortrag gehalten werden konnte. Außeadem veranstaltete der Pfarrverein im Juli eine größere Kirmesfeier und im Oktober ein großes gemeinsames Stiftungsfest für alle Vereine der Pfarre, welches die Schaffung eines ersten Fonds für die neuen Kirchen-Chorfenster ermögliche. Nach dem Kassenbericht hat der Pfarrverein nach zu weisung verschiedener Beträge zum Glockenfonds und einigen sonstigen größeren Ausgaben im Interesse der Pfarre noch ein Barvermögen von über 400 M. Der Verein bildet unter der bewährten tataräftigen Leitung seines ersten Vorsitzenden eine wirn same Stütze zur Lösung der im Interesse des kirchlichen Aufbluühens der Pfarrgemeinde notwendigen Aufgaben. Nach Prüfung der Kasse und Entlastung des Kassirers erhielt Herr Fritz Schaefer jun. das Wort zu seinem Vortrage über Richard Wagner, sein Leben und seine Werke, wobei die Hauptmotive der letzteren am Klavier erläutert und zum Vortrag gebracht wurden. Die Versammlung zollte dem Vortragenden für seine hochinteressanten Ausführungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Kölner Liederkreis(Leitung: Kgl. Musikdirektor Arn. Kregel) begeht am Samstag in den Räumen des Viktoriasaales das Fest seines 15 jährigen Bestehens(geschlossen). Das dazu gewählte reichhaltige Programm umfaßt größere und kleinere Chorwerk, Theater und Festball. Auch diesmal wird der Liedertreis durch seine allbekannten Darbietungen sich den Beifall seiner Mitglieder und Gäste zu erwerben verstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Berichtigung. Im gestrigen Strafkammerbericht wurde über die Verurteilung eines Mannes wegen Feilhalten verdorbener Nahrungsmittel berichtet. Der Mann betrieb sein Geschäft an der Ecke Friesen- und Albertusstrße. Um Verwechselungen vorzubeugen, sei festgestellt, daß der Verurteilte nicht identisch ist mit Herrn Gustav Müller, der an der gleichen Straßenecke auch heute noc ein Kolonialwaarengeschäft betreibt, während der Verurteilte in die Severinstrße verzogen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Im Dom wird morgen den 11. d. M. am Muttergottesaltat einer der ältesten hiesigen Geistlichen, Herr freiresignierter Pfarret Stevens, eine Seelenmesse für den Kardinal Johannes v. Gei## celebrieren. Alleährlich wohnen dieser Messe als Erinnerungsfen an die Kardinals-Erhebung des Verstorbenen 72 Greise bei, von denen keiner unter 60 Jahren alt ist. Um 1 Uhr werden die Greis in der Bürgergesellschaft bewirtet und erhalten Geldgeschenke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
