<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390925</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Die Kasse des Neuen Theaters ist des Bußund Bettages wegen am Mittwoch geschlossen; der Vorverkauf für Donnerstag findet deshalb schon heute und der Vorverkauf für Freitag(Lohengrin) schon am Dienstag statt. Die Kasse des Alten Theaters ist Dienstag und Mittwoch geschlossen und findet der Vorverkauf für Donnerstag und Freitag schon heute statt 8 Sicher-Konzert. Am Mittwoch den 22. November 1905 Bettag) findet im Viktoriasaal das alleährliche große Zither-Konzert des Zitherlehrers und-Virtuosen Henry Pries statt.#n den Gesamtchören(Besetzung: Zithern, Violinen, Guitarren und Cello) wirken sechs Zithervereine, etwa 70 Spieler, mit. Herr R. Grüwald aus Pest, der bedeutendste Streichmelodion- und Zithervirtuose der Gegenwart, wird als Sollst gastieren, in Köln zum ersten Male. Auf dem Streichmelodion(Tischgeige) spielt Hr. Grüwald Konzert I von Paganini und Faust-Phantasie von Sarasate, Werke, die sonst nur von Violinvirtuosen vorgetragen werden. Da auch der Mandolinenclub Lombardie zweimal auftritt, so kann das Programm als sehr interessant bezeichnet werden. Die rasch beliebt gewordenen Vriesschen Konzerte waren stets bis zum letzten Platze besucht. Mit Rücksicht auf die auswärtigen Besucher beginnt das Konzert um 7 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erklärung. Bezugnehmend auf den Bericht über einen Nahrungsmittelnälschungsprozeß in Nr. 315 ersucht uns das gesamte Arbeiterpersonal der Firma Hewel&amp; Veithen um Aufnahme folgender Erklärung:"Wir erklären hiermit, daß die geschilderten Zustände in der Fabrik unserem Chef, Hru. Hewel, undöglich bekannt sein konnten, und daß selbiger nach unserer Ansicht nur das Opfer eines Nachcaktes geworden ist."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a. Unfälle. Auf dem Wege zwischen Liblar und Kerberg im Walde scheute das Pferd eines Reiters aus Köln. Das Pferd ging durch, der Reiter fiel von dem Pferde und erlitt einen schweren Armbruch und Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Domstrße kam ein Junge zu Fall und zog sich einen Armbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Kaiser Wilhelmring kam ein Dienstädchen zu Fall und erlitt einen Knöchelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 20.Nov.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. 544 Ochsen, darunter 170 Weideochſen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 84, b. junge fleischige nicht ausgeuästete, ältere, ausgeuästete 78-80, c. mässig genährte junge ältere 72-74, d. gering genährte jeden Alters 65-68. Weideochſen M. 68-76. 546 Kühe, darunter 00 Weidenühe; a. volllleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 72-73, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 67--69, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 60-64, d. mässig genährte Kühe und Kalben 00-00. Weidenühe 00-00. 62 Bullen: a. vollfleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 73, b. vollfleischige jüngere 69-71, c. mässig genährte jüngere und ältere 65-67, d. gering geuännte jüngere und ältere 62--84, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Beste Ware ziemlich lebhaft. Weidevieh und geringe Tiere langsam mit mässigen Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>von hier. Der Sängerchor bringt meist neueinstudierte Hymne an die Musik von Hegar, Rheingcempte., 3 Lieder von Karl Wilhelm und zwei Gesänge von Auanst" at org a dem Drama Widukind * Der Männergesangverein Kölner Liederkreis feierte am Samstagabend im Viktoriasaale sein 15. Stiftungsfest. Da Herr Königlicher Musikdirektor A. Krögel vorher die Aufführung der Biebertreis. Gr. For Ho# gter,. 8ut, vault der Präsident des schoben, bis Hr. Krügel.eeine Verüßungsansprache solange vergrgge##.###.####er ermun. In Zündenden Worten wies Herr .ich auf die Bedeutung des Festes hin, gedachte der Verdienste des Ehrenpräsidenten, Hrn. Bacmeister Streifer, sowie des wackere: Dirigenten Hrn. Musikdirektor A. Krögel und mahnte die Mitglieder 3gr#weiteren treuen Anhänglichkeit an den Verein. Ein mit großem Geschick von dem Vereinsmitgliede Hrn Jakob Schopp erfaßter und von Fräulein Veronika Wirges mit Ausdruck ae sprochene Prolog verlieh dem Abend eine rechte Festesstimmung Sodann trat der Liederkreis in stattlicher Anzahl auf den Plan um zunächst sein Vereinsmotto: Was uns bewegt in Leid und erto"'s aus treuer Brust! in einer Vertonung von eri n zu lassen. Die im weiteren Verlaufe des Abends enen hore Frühlingsnahen von C. Kreutzer, Wie die u lde Ros' im Wald von F. Mair, Mädchen sind wie der Wind von A. Krögel und Phyllis und die Mutter von A. Kremser ließen die oft gerühmte Leistungsähigkeit des Vereins bestens zur Geltung Hengen."Reicher Veifall wurde den Singern, namentich nach gem Femserschen Liede, das auch wiederholt werden mutzte, zuteil. Hrn. Krögel wurde zum Zeichen der Dankbarkeit aus Damenhand ein mächtiger Kranz überreicht. Als Sollst ließ sich das Vereinsmitglied Hr. J. Liszewski, Bruder des bekannten Operisängers vernehmen, pr. Liszewski, der wiederholt Proben einer guten mukfalischen geranaguung abgelegt hat und einen äußerst angenehmen buschige beitzt,.ßt sch veir einiger Zeit bei Schulze-Dornburg bild, und an seinen Vorträgen Ich grolle nicht von R. Schu"##ziratio, und Arioso aus Undine von A. Lortzing konnte nc stellen,.# er von etwas in dem vortrefflichen Gesanggelernt hat. Seine Darbietungen fanden stürmischen Beifall. Als Zugabe sang er Mein Heimatland von Reinthaler. Die pannemannsche Ka, elle trug wesentlich zur Hebung der Stimmung wen. die Musik oft auch etwas zu laut klang. Hr. Hannemann bewährte sich wieder als vortrefflicher Sollst auf dem Piston Fur die weitere Unterhaltung war durch Aufführung eines hutseite 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
