<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>390905</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 9. November stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Antrag des sozialdemokratischen Vereins betreffend die Erweiterung des Gemeindewahlrecht und Einführung von Bezirkswahlen, sowie Zusatzanträge v. Mallinckrodt und Genossen und Kaufen und Genossen, Aenderung der Bezeichnung Handelsmuseum in Museum für Handel und Industrie, Vorlage über besondere Einrichtungen zur Gesundheitspflege der Volksschulkinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Rheinische Zeitung veröffentlicht unter der Rubrik Aus der Partei folgende"Erklärung. Die Preßkommission der Rhein. Ztg., in Gemeinschaft mit den Parteisekretären für Köln und den Oberrhein und dem Vorsitzenden des Sozialdemokratischen Vereins für Köln Stadt und Land nehmen eine entschiedene Stellung gegen die Schreibweise der Redaktion der Rhein. Ztg in Sachen des Vorwärtskonflikts. Die Genossen sind einstimmig der Meinung, daß die Redaktion ein vorschnelle Urteil zugunsten der sechs Redakteure gefällt hat, ohne die Denkschrift des Parteivorstandes abzuwarten. Die Genossen legen Wert darauf, öffentlich zu erklären, daß diese Schreibweise als persönliche Meinung der Redaktion aufzufassen sei; eine solche hätte aber aus Zweckmaäßigkeitsgründen erst gegeben werden dürfen, wenn beide Teile ganz gesprochen hatten."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Rlichaelskirchen-Neubau. Der zweite Bautheil der Kirche, Querschiffe, Chor und Sakristei umfassend, schreitet rüstig voran, wie besonders die sich malerisch gruppierende Choransicht von der Moltkestraße erkennen läßt. Die Dachkonstruktionen sind zum größten Teil aufgeschlagen, die Giebel am Chor und den Querschiffen, ohne deren Fertigstellung die Dächer nicht eingedeckt werden können, gehen ihrer Vollendung entgegen. Der gerade zurzeit in Ausführung begriffene schwierigste, und umfangreiche Teil der Mauerarbeiten, die Anlage der Pendentifs, d. h. der Entwickelung der Kuppelansätze aus den Ecken der nunmehr fertiggestellten großen Gurteögen der Vierungskuppel entzieht sich den Blicken von unten durch die Gerustanlagen. Nach Fertigstellung dieser Arbeiten wird sofort mit der Ausführung der außen sechzehneckig innen aber runden Kuppel begonnen. Ist man auch eifrigst bedacht, die Fertigstellung des zweiten Bauteilen der Kirche zu fördern, so wird doch nebenher auch die Vollendung der stellenweise bis dahin unvollendet belassenen Einzelheiten der ersten Bauperiode nicht außer acht gelassen. So bat das Hauptportal der Kirche jetzt den Beschlag der Doppelturen mit Kupfer erhalten. Die Türen, die schon in der Handwerksausstellung waren, daselbst aber wegen ungenügender Beleuchtung nicht recht zur Geltung kommen konnten, sind in der jetzigen Vollendung so eigenartig und so originell in der Ausführung, daß einige Andeutungen darüber wohl am Platze sind. Die Türen sind teils glatt, teils getrieben ganz mit Kupfer überdeckt; jeder Türflügel wird mittels durchbrochener Wulste in zwölf quadratische Felder geteilt, wobei die Eckdurchschneidungen durch stärkere Knäufe hervorgehoben sind. Zehn Felder jeder der beiden Türflügel enthalten Darstellungen in Gestalt origineller Figuren, in einfachen Linien in die Kupferplatten eingemeißelt, während die beiden mittleren Felder jedes Flügels einen gegossenen Löwenkopf und Schrift enthalten; letztere je mit Bezug auf die Darstellungen der beiden Flügel. Der linke Flügel, dessen figürliche Darstellung auf den alten Bund hinweist, tragt die Inschrift aus Dan. III und lautet in Uebersetzung:"Lobpreiset den Herrn, Ihr seine Werke Alle! Lobt und erhebt ihn in Ewigkeit." Darauf beziehen sich die Darstellungen der sechs oberen Felder, die mit ihren Figuren auf die Schöpfungsgeschichte hinweisen. Die unteren Felder zeigen die Arche Noa, Bundeslade, eherne Schlange und den siebenarmigen Leuchter. Der rechte Flügel, dessen lateinische Inschrift in Uebersetzung lautet:"Lobpreiset den Vater und Sohn mit dem heiligen Geiste, lobet und erhebet sie in Ewigkeit" zeigt in den zehn Feldern Darstellungen, die auf das Neue Testament hinweisen, so sind zum Beispiel die vier Eckfelder mit den Evangelisten gezeichnet. Ein gleichfalls in Kupferblech getriebener ornamentaler breiter Fries gibt der Tür nach oben einen kräftigen Abschlußß. Durch geschickte künstliche Patinierung ist den Kupferflaächen jener eigenartige alte Metallglanz gegeben, der uns bei ähnlichen Beispielen aus älterer Zeit, z. B. bei den Türen von St. Zeno in Verona, die auch in verwandter Technik wie die von St. Michael ausgeführt sind, so angenehm auffällt. In die drei Fensteröffnungen über den Türen sind Bronzegußgitter(aus der Gießerei von G. Weibl) eingesetzt, die mit den reichen Türen jetzt dem Portal die beabsichtigte prächtige Wirkung geben, die aber erst dann ganz zur Geltung kommen wird, wenn das Tympanon seinen bildlichen Schmuck erhalten haben wird. Die Ausführung der Kupferarbeiten der Portaleüren erfolgte durch den Kunstschlossermeister G. Supp, Gabelsbergerstraße, der sich der eigenartigen Technik mit großem Geschick und Verständnis zuwandte. Entwürfe und Details zu den Türen und Gittern sind vom Architekten der Kirche, Hrn. E. Endler. Zu wünschen wäre noch, wenn bald die großen Nischen neben der Fensterreihe des Vordergiebel den dafür vorgesehenen dekorativ bildnerischen Schmuck in Gestalt großer Engelfiguren erhielten; dieses würde die Vorderfront der St. Michaelskirche noch wesentlich heben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vorlage der Volksoder Rubrik mission der für Köln sokratischen entschiedene ein. Ztg in stimmig der gunsten der des Partei, öffentse Meinung aus Zweckbeide Teile Zuteil der leitet rüstig Choransicht tionen sind ) den Querseckt werden zurzeit in der Mauerer Kuppelgurtbögen die Gerust#rt mit der Kuppel bedes zweiten er auch die enen Einzelse hat das ltüren mit ausstellung nicht recht ing so eigenindeutungen glatt, teils wird mittels eilt, wobei erhoben sind. stellungen in kupferplatten des Flügels tere je mit linke Flügel, weist, tragt "Lobpreiset zn in Ewigderen Felder, weisen. Die ne Schlange igel, dessen preiset den und erhebet anstellungen, sind zum gezeichnet. ler breiter Durch geener eigenn Beispielen in Verona, ausgeführt en über den 5. Weibl) einbeabsichtigte zur Geltung Schmuck erarbeiten der G. Supp, mit großem tails zu den E. Endler. en neben der ien dekorativ elten; dieses entlich heben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der deutsche Ostmarkenverein hat am 3. d. M. im Isabellensaale des Kölner Gürzenich eine Versammlung abgehalten, in welcher Hr. v. Tiedemann als Redner auftrat. Der Wortührer des Vereins schilderte die Gründung desselben als "einen Akt verzweifelter Notwehr", bedauerte die"krassen Schwankungen" in der Polenpolitik und lobte den gegenwärtigen Kurs;"das erste wirkliche scharfe Ausnahmegesetz gegen die Polen", die Novelle zum Ansiedelungsgesetz,"wird auf deutscher Seite nicht genug gehandhabt, auf polnischer Seite wird es umgangen", also"müssen noch weitere Maßregelen getroffen werden", doch will Hr. v. Tiedemann das altdeutsche Rezept, "den Polen überhaupt den Erwerb von Grund und Boden außerhalb des Erbganges zu untersagen", nicht unterschreiben. Von der Schul- und Sprachenpolitik, demjenigen Germanisationsmittel, das neben dem Ansiedelungsgesetz am meisten vergiftend und aufreizend gewirkt hat, sagte Hr. v.., soweit der ausführliche Bericht der Köln. Ztg. erkennen läßt, kein Wort, ebensowenig Hr. Schoultz, der Schriftführer des Vereins. Freundlich ging Hr. v. T. den"in den gemischtsprachigen Provinzen lebenden etwa eine halbe Million zählenden katholischen Deutschen; um den Bart und sagte: Es galt und gilt, diese unsere Brüder aus den Händen des polnischen Klerus zu befreien, der seit Jahrzehnten kein Mittel unversucht läßt, die katholischen Deutschen zu colonisieren, und früher hierin leider große Erfolge erzielte. Von Anfang an ist der Verein dafür eingetreten, daß den katholischen Deutschen das Wort Gottes in deutscher Sprache verkündigt, ihren Kindern der Rei gionsunterricht in deutscher Sprache(den polnischen Kindern bekanntlich ebenfalls) erteilt werde. Trotzdem man eifrig bemüht war, unseren katholischen Landsleuten im Osten vorzureden, als ob der Verein heimlich darauf ausginge, unter dem Deckmantel der Germanisierung protestantische Propaganda zu treiben, haben zahlreiche Katholiken im Vertrauen auf unser Manneswort, daß für uns die konfessionelle Frage nicht existiere und daß uns jeder Deutsche gleich wert sei, welchem Bekenntnis er auch angehöre, sich uns angeschlossen. Mit besonderer Genugtuung darf ich es vor Ihnen aussprechen, daß wir zahlreiche gläubige Katholiken in unseren Reihen zählen. Die Beobachtung der vollsten Neutralitaät in allen religioösen und politischen Fragen hat der Gesamtausschuß noch am 29. Oktober d. J. einstimmig durch eine Resolution feierlich verkündet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Verkehrsverein. Wie sehr sich der Umtausch der Erneuerungsmarken für die städtische Straßenbarn auf der Geschäftsstelle des Verkehrsvereins von Monat zu Monat hebt, zeigen deutlich nachstehende Zahlen. Für den Monat September ließen dort 1012, efür den Oktober 1645 und für den November 2403 Karteninhaber ihre Karten verlängern. Da außer dem Verkauf der Marken auch noch zahlreiche Anfragen nach Schülerkarten vorkamen, hat der Vorstand der Direktion der Straßenbarn den Wunsch ausgesprochen, auch diese in der Geschäftsstelle des Vereins verkaufen zu lassen. Durch den so bedeutend starken Zuspruch zeigt sich, eine wie glückliche Wahl mit der Einrichtung des Bureaus an dieser Stelle getroffen wurde. Auch der Weiterverkauft der Marken für die folgenden Tage im Monat geschieht jetzt durch die Geschäftsstelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
