<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>390960</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>u# Guter Fang. Gestern nachmittag gelang es der Kriminalpolizei, in einer Wirtschaft auf dem Heumarkt zwei Männer festzunehmen, welche in Schwarz-Rheindorf bei Bonn vor einiger Zeit einen schweren Einbruchsdiebſtahl begangen hatten. Einer der Männer, der aus der Irrenanstalt Bonn entsprungen war, leistete bei seiner Festnahme heftigen Widerstand und trat und schlug nach den Beamten. Bei dem anderen Festgenommenen fand man einen geladenen Revolver vor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der vergangenen Nacht gleich nach 1 Uhr wurde auf der Hohepforte durch Schutzleute ein vor kurzer zeit auf dem Transport nach Düren entsprungener etwa 25jähriger Sträfling verhaftet, der verschiedene Vergehen auf dem Kerbholz hat. Auf dem Wege zum Gefängnis leistete der Mensch heftige Widerstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Wertzuwachssteuer. Wir machen unsere Leser darauf aufmerksam, daß bis zum 17. Januar nächsten Jahres einschliefßlich jeder Grundstücksbesitzer verlangen kann, daß nicht der gemeine Wert, sondern der von ihm gezahlte Kaufpreis der späteren Wertberechnung zugrunde gelegt werden soll. Von diesem Recht haben-- wie wir ebenfalls erfahren-- bereits viele Ge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Die Aus stellungsbedingungen sind nunmehr seitens der einzelnen Haupt kommissionen in den Städten Düsseldorf, Frankfurt, Darmstadt, Karlsruhe, Stuttgart und Straßburg an die Künstlerschaft der betreffenden Bezirke versandt worden. Den in Köln wohnenden Malern und Bildhauern werden die Ausstellungsbedingungen auf Wunsch von der Geschäftsstelle der Ausstellung(Bureau der Flora) zugesandt. Die angemeldeten Kunstwerke müssen bis zum 10. April 1906 an das Kunstgewerbemuseum in Köln gesandt werden, woselbst die aus 15 der angesehensten Künstler Westdeutschlands bestehende Zentraljury über die Zulassung entscheidet. Nähere Aus kunft wird erteilt in den Bureaux des Wallraf-Richartz-Museums, des Kunstgewerbemuseum und an der Geschäftsstelle in der Flora.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Realprogymnasium Lindenthal. Die von der Stadt verordnetenversammlung für Ostern 1906 beschlossene Errichtung des Realprogymnasiums Lindenthal hat die ministerielle Genehmigung erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stiftung für die Schülerinnen des Volksschullehrerinnen-Seminars. Auf Auregung des Hrn. Stadtschulrat Dr. Kahl, des Direktors der genannten Anstalt, hat sich ein Komitee von Lehrerinnen gebildet, um die Mittel zu einer Stiftung bringen, aus deren Zinsen braven und tüchtigen Schülerinnen in be sonderen Fällen, für welche Mittel bis jetzt nicht zur Verfügung stehen, Unterstützungen zuteil werden sollen. Häufig ereignet ee sich, daß brave, tüchtige Mädchen nach mehrährigem Studium, zuweilen selbst kurz vor Beendigung desselben, dieses aufgeben müssen, weil infolge Todes des Vaters oder der Mutter, oder wegen Rückganges der wirtschaftlichen Verhältnisse der Angehörigen die Mittel ausgegangen sind. Bisher haben, wenn nicht ausschrießlich, so doch wesentlich Lehrerinnen mit Beiträgen sich beteiligt; es ware sehr zu wünschen, daß auch aus den Kreisen der Bürgerschaft das Unternehmen gefördert würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nachklaänge zur Deutzer Kirmes. In dem Bericht in Nr. 350 ist gesagt, daß der verurteilte Kriminalschutzmann in Kalt wohne. Das trifft nicht zu und könnte deshalb zu Verwechselungen führen. Der einzige in Kalk wohnhafte Kriminalschutzmann ist in der Sache keineswegs beteiligt. Wie uns vielmehr mitgeteilt wird, wohnt der verurteilte Kriminalschutzmann M. in Deutz an der Rolshoverstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadttheater. Es sei darauf hingewiesen, daß am Sonntag den 24. d. M. die Kassen der beiden Theater geschlossen sind. Im Neuen Theater findet der Vorverkauf zum ersten Weihnachtstage bereits am Freitag, zum zweiten Weihnachtstage bereits am Samstag statt. Im Alten Stadttheater findet ebenfalls der Vorverkauf zum ersten Weihnachtstage schon am Freitag, zum zweiten Weihnachtstage schon am Samstag statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>*. Brandälle. Im Speicherzimmer eines Hauses an der Severinstrße entstand in vergangener Nacht ein kleiner Brand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einem Hause an der Niehlerstraße mußte ein Zimmerbrand gelöscht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>a. Unfälle. In der Platenstraße zu Ehrenfeld kam eine 80jährige Frau zu Fall, wodurch sie einen Bruch des Oberschenkels davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einer Fabrik an der Luxemburgerstraße fiel ein Maurer aus beträchtlicher Höhe herab und erlitt schwere Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schwere Verletzungen zog sich ein Maurer zu der heute morgen in einem Neubau an der Severinstrße vom dritten Stockwerk abstürzte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand außer diesen Verletzten noch ein hiesiger Einwohner Aufnahme, der auf dem Bahnhof zu Düsseldorf gestürzt war und mehrere Rippen gebrochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zur Abwehr und Unterdruückung der Tollwut bei Stunden bzw. in Verkaufsstellen, in denen zwei oder mehr hülsen und Lehrlinge beschäftigt werden, für diese mindestens el Stunden und innerhalb der Arbeitszeit eine angemessene Mittagspause gewährt werden muß, finden keine Anwendung am 22., 25. und 24. Dezember. In Bäckereivetrieven und solchen Konditoreien, in denen neben Konditorwaren auch Backerwaren hergestellt werden, darf in dieser Woche noch am 21.,-- und 23. Dezember und am 30. und 31. Dezember Ueberarbeit stattfinden. In der Zeit von vormittags 8 Uhr des ersten Weihnachtsfeiertages bis 8 Uhr abends des zweiten Feiertages darf eine Beschäftigung von Arbeitern nicht stattfinden, mit von kleinern unbedingt noten Arbeiten, sofern sie nach 6 Uhr abends stättfinden und nicht länger als eine Stunde dauern. K Köln, 21.Dez.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr.-- Hen 6,00-.00. Maschinenstroh(Roggen).70, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,10, Krummstroh .50 die 100 Kü.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>-- Kalk, 20.Dez.1905. Aus einem unverschlossenen Zimmer einer Woh nung an der Poststrße sind zwei jungen Leuten 100., eine silberne Taschenuhr und ein Portemonnaie mit einem kleineren Geldbetrage gestohlen worden. Von dem Täter, der Schränke und Koffer erbrochen, fehlt bis jetzt jede Spur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Bei einem hiesigen Fahrradändler erschien vorgestern abend ein junger Mann und bat um leihweise Ueberlassung eines Fahrrades, da er eine Ausfahrt nach Deutz zu machen habe und dann das Fahrrad zurückbringen würde. Bis jetzt ist dies nicht geschehen und ist der Händler anscheinend beschwindelt worden. Der Betreffende war 16 bis 18 Jahre alt, nannte sich Schmitz und gab an, in hiesiger Kirchstraße wohnhaft zu sein. Er konnte daselbst jedoch nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
