<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>390997</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 26.Jan.1906. Ein heftiges Schneegestöber warf gestern nachmittag große Schneemassen auf die Straßen. Alsbald zeigten sich Störungen im Betriebe der Straßenbarn. Da und dort blieben Wagen stecken. Nicht selten standen fünf bis sechs Wagen hinter einander, der Hülfe harrend. Diese nahte denn auch in Gestalt von Salzwagen, von denen aus Viehsalz auf die Geleise gestreut wurde, um sie schneefrei zu machen. Die für ahnliche Fälle bereitstehenden Transportwagen genugten aber nicht bei der Menge und Länge der Linien, einschliefßlich der Vorortstrecken. So wurden teilweise auch Anhägewagen mit Salz beladen. Da das Schneegestöber bis zum Abend anhielt, traten die Folgen der allgemeinen Betriebsstörung sehr unangenehm in Am Dom, wo die meisten Linien zusammentreffen, häuften sich di Wagen. Ein weiteres Hindernis entstand in verschiedenen Straßen für die"Elektrische" auch dadurch, daß viele Pferde auf gewohnten Bahn stürzten. In einigen Fällen mußte die Feuer wehr ausrücken, um die Tiere wegzuschaffen. Ferner sonen zu Fall, und einige trugen Bein- und Armerüche davon. Auch der Eisenbahn bereitete der Schnee teilweise kaum überwindliche Schwierigkeiten. Die Weichen konnten trotz ständigen Fegen und trotz Anwendung von Salz usw. nicht immer vom Schnee befreit werden. Dazu kam eine gefährliche Glätte der Schienen, so daß die Personen- und Schnellüge Versätungen vol. meyr als einer halben Stunde erlitten. Fast noch größere Versätungen hatten die Güterzüge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Permanente Ausstellung-- M. Weiden, Richmodstr. 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 25.Jan.1906. Der Volksverein für das katholische Deutschland hatte auf gestern abend seine Mitglieder zu einer Hauptversammlung in den Lobau geladen. Die Versammlung leitete Hr. Jos. Schmitz. Hr. Direktor Dr. Brauns (.-Gladbach) verbreitete sich in längeren Ausführungen über die wirtschaftlichen und politischen Fortschritte Deutschlands im 19. Jahrhundert und untersuchte, inwieweit die Sozialdemokratie an der Erringung dieser Fortschritte beteiligt und inwieweit diese Fortschritte anderen zu verdanken find. Einleitend verneint Redner die Berechtigung einer Kritik, wie sie von sozialdemokratischer Seite an den bestehenden Zuständen geübt wird, auch vom Standpunkte der Arbeiterbewegung aus, verwahrt sich aber gegen die Auffassung, daß wir auf dem Gipfelpunkt der gegenwärtig erreichbaren Fortschritte im wirtschaftlichen und politischen Leben angelangt seien. Redner schildert im einzelnen die trostlose wirtschaftliche und rechtliche Lage des deutschen Volkes zu Anfang des vorigen Jahrhunderts, weist hin auf die Stein-Hardenbergschen Reform und die Schaffung eines Parlamentes, legt die Bedeutung des deutschen Zollvereins von 1833 dar, gibt eine Uebersicht über die Entwickelung der Industrie und des Ueberganges zum Industriestaate. Er beweist, daß die wirtschaftlichen Fortschritte Deutschlands, die er besonders an Hand einzelner Zahlen aus der Ausfuhrstatistik beleuchtet, auch der breiten Masse des Volles zugute gekommen ist. Zum Zeugnis dafür führt Redner Aeußerungen Bernsteins an. Aber auch nach der rechtlichen Seite ist das deutsche Volk vorangekommen. Es hat das allgemeine, gleiche geheime und direkte Reichstagswahlrecht; von weich großem Werte dasselbe ist, geht daraus hervor, daß die wichtigsten Gesetzesvorlagen, besonders die Legal-Anzeiger Nr. 24* Freitag, 26. Januar meisten Arbeiterfrage, heute schon im Reichstage verhandelt werden und künftig noch in größerem Maße die Gesetzgebung aus den Parlamenten der Einzelstaaten in den Reichstag überführt werde. Wie steht nun die Sozialdemokratie zu diesen wirtschaftlichen und politischen Erfolgen? Die wirtschaftlichen Fortschritte sind ihr keineswegs zu verdanken. Sie hat der Landwirtschaft kein neues Betriebssystem gegeben, sie hat auch nicht den großartigen technischen Fortschritt geschaffen, sie hat auch nicht die deutsche Industrie so gut organisiert. Gewiß hat die Arbeiterschaft als solche durch ihren Fleiß und ihre Energie ihren Teil zu den Erfolgen beigetragen, aber nicht die Sozialdemokratie als Partei. Alich die politischen Reformen sind von bürgerlichen oder den Regierungen ausgegangen. Das Reichstagswahlrecht ist trotz Lassalle nicht der Sozialdemokratie zu verdanken; das Koalitions- recht ist eine Tat der liberalen Aera. Das einzige, was die Sozialdemokratie sich vielleicht zuschreiben könnte, find Verbesserungen der Arbeitsverhältnisse in dieser oder jener Gegend. Aber dieses einzelne Gute hat sie wieder wettgemacht durch die schweren Schädigungen, die sie dem deutschen Wirtschaftsleben zufügt. Redner hebt hervor's besonders schädlich für das deutsche Volk die nationale Stellung der Sozialdemokraten, den Mißbrauch des Reichstages und damit des Wahlrechtes, ihre Stellung in der Gewerkschaftsfrage, in die sie religioöse und politische Momente hineintragen, ihre Stellung in religioöser Beziehung überhaupt. Wenn man heute eine Beschränkung des Wahlrechtes von gewisser Seite beantrage, so stütze man sich dabei auf die wüste Hetze der Sozialdemokratie. Eine Verbesserung des preußischen Wahlrechtes wünscht auch die Zentrumspartei. Redner erinnert an den bezüglichen Antrag im Jahre 1873 und die jüngsten Ausführungen des Abg. Herold. Ebenso tritt das Zentrum allen Klassenvorurteilen gegenuber. Der Vortragende kritisiert hier scharf die Erklärung des Reichskanzlers in der Duellfrage. Wir wollen nicht bloß tadeln und öde Hetze treiben, so schließt Dr. Brauns seine Ausführungen, sondern auch anerkennen, daß großes geleistet worden ist. Der mit großem Beifall ausgenommenen Rede folgten interessante Darlegungen des Hry. Dr. Jörg über das Thema: Der Kampf um die Schule. Hinweisend auf den konservativ-nationalliberalen Schulantrag behandelt Redner die Schulfrage vom rechtlichen Standpunkte aus, beleuchtet die Rechtslage der Schule und nimmt oom gesetzlichen Standpunkte aus Stellung zum Schulgesetzentwurf. Die Verfassung von 1850 enthält eine feste Unterlage für ein einheitliches Voltsschulgesetz. Diese Vereinheitlichung ist seitdem wiederholt in Aussicht gestellt worden. Im Dezember 1905 legte endlich die Regierung den Gesetzentwurf vor. Wir müssen nun sagen: Der heutige Volksschulgesetzentwurf ist viel schlechter als der Entwurf, der vom Minister Zedlitz eingebracht wurde. Redner geht die einzelnen Paragraphen durch, die sich mit dem konfessionellen Charakter der Volksschule befassen, um zum Schluß zu kommen, daß dieses Gesetz kein einheitliches und somit verfassungswidrig sei. In den letzten Jahren habe sich der politische Kampf häufig um materielle Guter gedreht, jetzt gelte es, sich wieder unserer idealen Forderungen zu erinnern; besonders die Eltern, die den größten Rechtstitel auf die Erziehung der Kinder haben, sollten sich auf ihre Pflicht besinnen. Stürömischer Beifall lohnte den Redner für seine klaren Ausführungen. Nachdem noch Hr. Lahr ein Hoch auf Papst und Kaiser begründet hatte, wurde die Versammlung gegen 12 Uhr geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>und Königs findek heute abend nach 3 Uhr Zapfenstreich hintlicher Musikkorps und Spielleute der Garnison statt. Der Weg, e die einzelnen Mustkorps nehmen, ist der gleiche n Die große Parade, die morgen um 12 Uhr auf dem  umarmt stattfindet, wird durch den Kommandeur der 27. Infankosinir Hay n, Oberscher an der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mitleben. Mäschenschule, I in Lin und Zehrer, Hetfkrieh, zu Fühlingen zum Lehrer an der katholischen Volksschule Fur Steuererklärung. In einem unter dieser schienenen Artikel war gesagt worden, der Steuerpflichtige könne bis zum 1. April bzw. bis zur Festsetzung der Gemeindenur die Berichtigung seiner Steuererklärung nachholen. Diese Angabe ist-- zumal in der angewandten allgemeinen Fassung Verchtigurg. Der. Siu geschont Hi, Veranlagung vererklärungen spätestens der. 15. März, ieden. Ishreh, it Festsetzung der Gemeindesteuer hat-- wenigstens in hiesiger Stadt-- die Eric Die Bandel zur analytischen Prüfung des fertigen Malzes zeigte und erüuterte der Besizer die sämtlichen für die Fabrikation notwendigen 4) Rosenmontagezug. Wie uns vom Festkomite des Kölner ##enevals mitgeteilt wird, sind die Original-Entwurfe zu dem setzen Maskenzuge nach der Idee von Jean Jörissen 1(Prunk nahl des Prinzen Karneval), in Aquarell gezeichnet von Maler nr Recker, von heute ab bis zum 1. Februar zur Ansicht im 60. 8 50, Fieren 10.00-12.10 die 100 Kil. Blumenöll.25-.3: Kobelizo Jo-.40, Kergei, 2,g ö. 2 4c 831, 3 00-.50, Sebellsehe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
