<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390952</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Samstag den 16. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Oberlehrerinnen-Examen in Vonn 11. Dezember drei Damen: Frl. Breuer aus Köln, aus Bonn und Frl. Karola Steiner aus Koln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ernennungen. Lehrer Josef Dünchen zu Porz ist zum Lehrer an der katholischen Volksschule zu Kall, Schulamtsbewerber bis 2 Uhr nachts geweiht hagen.. von den junfeldwebel eine Bowle getrunken haben, 3. daß zwei von den zun asen echesesceche ce asch Keliece echen hahecte an legen(9t. Doendzeri.1. 6z, Besk-has, S- uacefrge Kaste rasenden de die Las, uns Kasherngen, Kaeiche 65 Burstwaren sowie Vorkostartikel und Milch der pandel von morsadterd Setn genchugt beh uie Blceaichese Feieis schieche Ssch le as e ad i. Sserhae.i. se chaslgelche Die Weihnachtsbäume, die Vobotge. dei Meihrachsete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gründung eines deutsch-englischen Klubs. Mehrere Interessenten schreiben uns: Die Anregung, einen deutschegglischen Klub zu gründen, fand in unserer Gesellschaft sympathische Aufnahme. Bedauert aber wurde, daß man de zersgregraurggzige den 7. Januar anberaumt hat. Der Tag der h. Drei Konige wir als Feiertag gehalten, und deshalb werden sehr viele Interessenten an der Teilnahme der Besprechung verhindert sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erwischte diebe. In der vergangenen Nacht schlugen an Mäahnet dais Shansenter ein, um Schage zan ketel. Ci eiang aber mehreren Schutzleuten, die Diebe, welche sich bemerkt sahen und dann geflüchtet waren, in Bickendorf zu verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein großer Menſchenauflauf entstand gestern abend auf dem Heumarkt, wo ein junger Mensch, der betrunken war, an einem Hause eine Fensterscheibe entzwei geschlagen hatte. Als ein Schutzmann einschritt, schlug im ein Bursche den Helm vom Kopf, riß ihn von hinten zu Boden und mißhandelte ihn. Ein des Weges kommende Deutzer Kürasier, der die gefährliche Lage des Beamten sah, kam Schutzmann zu Hilfe. Jetzt nahmen mehrere Burschen gegen Schutzmann Parte, beschmpsten und bedrohten den Schutzmann und den Kürasier, sodaß beide sich verandaßt fahen, blank zu nehen. Der Bursche, der dem Schutzmann den Helm vom Kopfe geschlagen hatte, erlitt dabei Verletzungen an der Hand und mußte Bürgerhospital gebracht werden. Der Bursche der die Fenster scheiben entzwei geschlagen hatte, entkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Untr. Der Volksverein für das katholische Deutschland hierselbst veranstaltet am kommenden Sonntag den 17. d.., abends 7 Uhr im Böherschen Saale zum ersten Male einen großen Volksbildungsabend. Der leitende Gedanke der Veranstaltung wird sein:"Das deutsche Volkslied einst und jetzt." Als Festredner für genanntes Thema ist der Dichter Haus Eschelbachroln gewonnen, dessen Teilnahme dem Abend gewißz ein besonderes drage verleihen wird. Das Programm weist sodann eine sehr reiche Zusammenstellung alterer und neuerer Volkslieder für Männerchor auf, deren Vortrag der hiesige Männergesangverein unter Leitung seines Dirigenten des Herrn Musikdirektor P.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>übernommen hat. Bei den bekannten hervorragenden Leistungen der Sänger darf auf einen besonderen musikalischen Genuß mit Sicherheit gerechnet werden. In die weiteren musikalischen Vorträge werden sich dann noch teilen: Frau Hedwig Erstens-Engelhardt, die sich in Kalk als feinsinnige Konzertsängerin besonderer Beliebtheit erfreut und in der Way ihrer Lieder fur den Volksbildungsabend hervorragend glücklich gewesen ist, und Herr Organist Kaster und Frau aus Koln, die auf einem Bachsche Konzertflügel einige Proben ihrer pianistischen Kunst durch den Vortrag verschiedener Kompositionen von C. M. v. Weber, Gounod-Liszt, Beethoven-Seiß u. a. geben werden. Die Programme, welche allein zum Eintritt berechtigten, sind durch die Vertrauensänner bereits in Umlauf gebracht, werden aber auch abends an der Kasse noch zu haben sein. Hoffentlich zeigt sich, wie in Koln und anderen Stadten, auch hier ein lebhaftes Interesse des Volkes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>, Vellbrück, 13.Dez.1965. Heute mittag wurde auf der Eisenbahnstrecke zwischen Dellbrück und Schnellweide ein Bahnarbeiter von einer Lokomotive über den Fuß gefahren. Der Verletzte wi ins Mütheimer Krankenhaus gebracht, wo ihm eine Zehe amputiert werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>an 883:---- wenn Rasenbleiche undöglich ist, Für den Wants", wird als geeigneter Ersatz seit Jahren Huhns Salm.-Ter.-Kernseife viel gebraucht; demnach ist die bewährte Seise ganz besonders empfehlenswert. Auch Sie sollten deshalb einen Versuch mu echter Huhns Salm.-Ter.-Kernseife machen lassen; nur echt mit rotem Kreuzband zu haben in allen besseren Geschäfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erwischt. Gester abend wurde durch die Umsicht des Güteren peditionsvorstehers und eines Lademeister ein Dieb auf der Entladestraße Köln-Nippes(Neuer Güterbahnhof) abgefaßt. Er hatte eine Karre voll Briketts von einem ihm nicht gehörigen Waggon aufgeladen und wollte dann schleunigst mit der Beute sich aus dem Staube machen. Die herbeigerufene Polizei schritt noch ein. In letzter Zeit ist der in Rede stehende Güterbahnhof häufig von Dieben heimgesucht worden, ohne daß man ihrer habhaft ge 19 Unaufgeklaärte Todesursache. Ein auf dem Rotenberg wohnender früherer Hülfsbuückenärter der hiesigen Schiffbarücke, ein etwa 54jähriger Witwer, ist am Montagmittag auf bis jetzt noch nicht aufgeklaärte Weise in seiner Wohnung plötzlich verstorben. Der herbeigerufene Arzt konnte bei dem Verstorbenen keine genaue Todesursache feststellen, worauf die Polizei und die anwaltschaft in Kenntnis gesetzt wurde. Ob der Mann nun infolge eines Schlaganfalles oder vielleicht durch Vergiftung, oder infolge einer Mißhandlung gestorben ist, wird wohl die Untersuchung ergeben müssen. Die Beerdigung des Verstorbenen durfte bis heute früh auf Veranlassung der Staatsanwaltschaft noch nicht stattfinden und wird wohl zur gerichtlichen Obduktion der Leiche geschritten werden. Wie der Verstorbene bei Lebzeiten angegeben hat, ist er vor etwa acht Tagen am Rhein von drei erkannten Burschen schwer mißhandelt worden, wodurch er erhebliche innere Verletzungen davongetragen hat. Seitdem klagte er über heftige Schmerzen in der Seite. Wie der Mann ferner noch vor einigen Tagen angegeben hat, sollte er heute der unbewiesenen Beschuldigung wegen, er habe sich an einem kleinen Kinde vergangen, vor dem Gericht sich zu verantworten haben. Möglich wäre auch, daß er infolge Aufregung über diese Sache gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Belohnung. Auf dem Hansaring sind in der Nacht vom 9. zum 10. d. M. etwa 200 Stück von den Raseneinfassungsbogen aus dem Boden gerissen und umhergeworfen worden. Der Oberbürgermeister setzt auf die Ermittelung der Tater eine Belohnung von * Festgenommen wurden: ein Tagelöhner und ein Geschäfts  loser wegen Diebstahls, ein Schweizer wegen Urkundenälschung, ein Bureaugehilfe wegen Betrugs, ein Geschäftsmann, ein Photograph und ein Tagelöhner auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 12 Frauenspersonen festgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Nachweisung der Markt- u. Ladenpreise in Köln im November Fleisch.96. Kalbfleisch 1,74. Hammelfleisch.48, Speck.:0, Butter # Tüder reir b 224 ich st. Hogsggeh o.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ke 14.P2.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>440 K Alber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 8 Doppellender M. 100, b. M. 80-84, c. M. 65-75. Kälber 1180 Sch eine, a. volllleischige der feineren Rassen und deren Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren., 72, vorgezeichnete M. 00-00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
