<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390927</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstversteigerungen. Die Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) in Köln versteigert vom 4. bis 7. Dezember die ausgewählte Japan- und Chinasammlung aus dem Nachlasse der Herren Otto de la Parra zu Köln, Geheimrat Jak. Schismareff zu Moskau, ehemaligen Generalkonsuls der Mongolei, sowie kleinere Beiträge aus verschiedenem Besitz. Die Sammlung besteht in Arbeiten in Ton, Porzellanen, Emaillen, Arbeiten in Elfenbein und Glas, in Silber, Bronze und Antimon, Farbenholzschnitten, Schwertstichblättern, Tabakflaschen, Waffen, Arbeiten in Lack, Möbel und Einrichtungsgegenständen. Der illustrierte Katalog weist 1067 Nummern nach. Ausgestellt ist die Sammlung am 2. und 3. Dezember.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volksählung. Zur Besprechung der Zählbestimmungen und der Obliegenheiten der Zähler finden in den kommenden Tagen verschiedene öffentliche Versammlungen statt. Nähere Angaben finden sich im Anzeigenteile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die weibliche Leiche, welche dieser Tage im Rheinauhafen gelandet wurde, wurde als die einer 53jährigen Witwe aus der Biberstrße erkannt. Vermutlich ist die Frau abends bei einem Spaziergange in der Dunkelheit in den Rhein gestürzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Aellerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Pantaleonsühlengasse. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Aufführung der Kölner Musikalischen Gesellschaft vom 18. d. gestaltete sich zu einem Arien- und Liederabend des Frl. Marie Windholm aus Berlin; dieselbe sang an erster Stelle die Arie des Sextus aus Mozarts Titus, ein seinem Inhalte nach nicht sonderlich schwerwiegendes Stück, welches aber der mit gutgeschulten Stimmmittel begabten jungen Sängerin Gelegenheit zur Entfaltung eines ausdrucksvollen Vortrages und reicher Koloraturtechnik bot; wesentlich unterstützt wurde die gute Wirkung durch die äußerst delikate Ausführung der mit der Solostimme konzertirenden, reichbedachten Klarinettenpartie. Ebenso erfolgreich war die Künstlerlin mit zwei Brahmsschen und mehreren"nordischen" Liedern, von welch letzteren namentlich Synnöoes Lied von Kjerulf und ein schwedisches Volkslied ihrer Individualitaät am besten entsprachen; das zahlreiche Publikum dankte ihr durch reichen Beifall und Hervorruf. Vor und nach der Arie spielte das Orchester unter Leitung des Hrn. Musikdirektors Krögel, welcher auch die Begleitung der Lieder in bekannter Meisterschaft ausführte, die sorgeältig vorbereiteten Ouverturen zu Glucks Iphigenie in Aulis mit Wagner-Schluß und Sommernachtstraum von Mendelssohn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Strafkammer. Wegen wissentlichen Verkaufs holländischer mit tierischem Fett verfälichter Butter als guter reiner Butter waren angeklagt ein Butterändler Heinrich Dreiling und ein Kaufmann Aloys Flutgraf von hier, vom Schöffengericht aber freigesprochen worden. Das Schöffengericht nahm zwar die Fälschung als erwiesen an, doch auch, daß die Angeklagten guten Glaubens die Butter verkauft hätten. Die Staatsanwaltschaft erhob Berufung an die Strafkammer und diese sprach den Butterändler wieder frei, verurteilte aber den Kaufmann wegen Verstoß gegen SS 10, Ziffer 2 des Nahrungsmittelgeſetzes zu 100 M. Strafe. Die beiden Angeklagten behaupteten, daß sie nichts von einer Fälschung der Butter gewußt hätten. Man habe sich in Holland von dem Lieferanten garantieren lassen, daß die Ware gut sei und es jedem Kunden freistehe, sie von einem Chemiker untersuchen zu lassen. Der Lieferant verspielt 1000 M. Buße, falls die Butter gesundheitspolizeilich beanstandet werde. Eine Besichtigung der Fabrik habe das Vertrauen zu dem Lieferanten nicht erschüttert. Sie hatten, um ganz sicher zu gehen, Analysen eingefordert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
