<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>390978</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konzerte. Willi Burmester, den die Fachkritik den König der Geiger nennt, gibt am Donnerſtagabend im Rokokosaale des Hotel Disch sein zweites Konzert in dieser Saison. An demselben Abend wird die Pianistin Louise Clemens unter Mitwirkung von Frau Hötelmann-Torgauer im Konservatorium ein Konzert veranstalten. Ein eigenartiges Konzert findet am Freitagabend im Rokokosaale des Hotel Disch statt. Die Konzertsängerin Anna Zinkeisen aus Bonn wird eine Reihe von alten Volksliedern vortragen und sich dazu auf der Laute bzw. Guitarre begleiten. Dieses Konzert dürfte besonders interessant werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche außer den bereits angeführten noch folgende Bilder ausgestellt: Die Gemahlinnen der regierenden Fürsten Europas; Yang-Tchen, der neue chinesische Gesandte für Berlin; das neue Navigationsschulgebäude in Hamburg; Schloß Moritzburg bei Dresden und das neu entdeckte Kaisertribunal auf dem Forum Romanum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Der nächste(elfte) Novitätenabend, der am Donnerstag den 11. d. M. stattfindet, bringt wieder eine Draufführung: Karl Vollöllers fünfaktige Komödie Der deutsche Graf. Vollöller, ein geborener Stuttgarter, der aber meistens in Italien lebt, hat durch sein Drama: Katharina, Gräfin v. Armagnac, sowie durch seine Lyrik Aufsehen erregt. Sein neuestes Werk ist in Prosa geschrieben; die Handlung geht in Paris zur Zeit Ludwig XVI. vor. Bei der hiesigen Aufführung wird die Titelrolle von Hrn. Siebert gespielt. Die übrigen Hauptrollen liegen in den Händen der Damen Sarrow, Frey, Scholtz, Teller-Hobelmann und der Herren Aßmann, Körner, Dr. Weinmann, Lindner. Die Regie führt Hr. Direktor Martersteig. Der Autor wird der Aufführung bei In Cantans Panoptikum an der Hohestrße steigert sich der Zulauf, nachdem das Zwergepaar in der Großen Karnevalsgesellschaft seine Aufwartung gemacht hat, von Tag zu Tag. Es ist auch zu drollig, wie diese kleinen Geschöpfe sich als Komiker und Mimiker vorstellen. Auch die amerikanische Illusion, das Rätel der Sphinx, fesselt ungemein, und bis heute ist es noch niemanden gelungen, den Schleier des Geheimnisses zu lüften. Die Vorführungen des Kinematographen, die durch verschiedene Neuaufnahmen bereichert sind, hieten fortgesetzt reichen Stoff zur Unterhaltung und Belehrung. Beim Besuche des Panoptikum kommt jeder auf seine Kosten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall eines Radfahrers. Gestern nachmittag geriet auf der Marzellenstrße ein Radfahrer, ein Stuckaturer aus Nippes, zwischen einen Metzgerwagen und einen Straßenbahnwagen; er kam zn Fall und erlitt einen Beinbruch und Verletzungen im Gesicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Handwerkskammer. In der letzten Vorstandssitzung wurde eine Beiülfe von 2000 M. zu den Kosten der Meisterkurse pro 1906 bewilligt. Ferner beschlossß man, ander am 15. und 16. d. M. in Berlin stattfindenden Versammlung von Vertretern der preußischen Handwerkskammern teilzunehmen. Auf diesem Hammertage soll u. a. die Unfallversicherung der Meister- und Gesellenprüflinge für die Zeit, während welcher diese die praktischen Arbeiten in fremden Wirkstätten ausfuhren, erörtert werden. Der Vorstand beschlossß, Konditorei und Bäckerei als verwandte Gewerbe anzusehen. Der Oberbürgermeister hat die Kammer um gutachtliche Aeußerung darüber ersucht, ob eine Erhöhung der Lohnsätze behufs Festsetzung des ortsüblichen Tagelohnes erwünscht erscheine. Es wurde beschlossen, sich dahin zu äußern, daß der jetzt maßgebende ortsübliche Tagelohn als den Lohnverhaältnissen entsprechend angesehen werden müsse und daher eine Erhöhung nicht angebracht sei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die hiefige Korbmacher-Innung hat sich darüber beschwert, daß in der Arbeitsanstalt Brauweiler das Korbmacherhandwerk in einem Umfange betrieben werde, durch welchen die Korbmachermeister in hiesiger Stadt geschädigt würden. Die darauf seitens der Kammer angestellten Ermittelungen haben ergeben, daß in vorgedachter Anstalt keine Korbmacherei, dagegen in der Fürsorgeerziehungsanstalt Freimersdorf eine solche in nur unbedeutendem Umfange zwecks Ausbildung der Zöglinge zur Ausführung gelangt. -- Von einer Regierungsräsiwial-Verfügung betreffend die demnächst ins Leben tretenden Fachkurse für ältere Handwerker wurde Kenntnis genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Panorama International wird den Besuchern als 1. Serie in dieser Woche die Orientreise des deutschen Kaiserpaares vorgefuührt. Man besucht Venedig, die berühmte Lagunenstadt, durchährt die Dardanellen, landet in Konstantinopel, nimmt an den festlichen Veranstaltungen, Truppenparaden zu Ehren der hohen Besucher teil, wobei man auch den Sultan selbst sieht. In Palästina hat man Gelegenheit, den Monarchen bei festlichen Einzügen in Bethlehem, Jerusalem, in der Erlöderkirche, in seinen verschiedenen Zeltlager zu begleiten und erhält ein charakteristisches Bild des Geburtslandes Christi und seiner Bewohner. Den Schluß der fesselnden Reise bildet der Einzug des Kaisers in Berlin. Als II. Serie ist eine Wanderung an den an landschaftlicher Szenerie und Schönheit reichen und in geschichtlicher Beziehung interessanten Gestaden des Bodensees und seiner Umgebung ausgestellt. Die Städte und Orte Lindau, Friedrichshafen, Ravensburg, Meersburg mit seinem Schlosse, Heiligenberg, St. Gallen, Bregenz, Konstanz usw. mit ihren hervorragenden Gebäuden und landschaftlichen Reizen ziehen an dem Auge des Beschauers vorüber, demselben reiche Abwechselung bietend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 15 Frauenspersonen wegen Umhertreibens festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zwei Kinder verbrannt. Friedland(Mecklenburg), .Jan.1906. Gestern abend brannte das Wohnhaus des Ackerbürgers Vormann in der Müdlenstraße vollständig nieder. Die im ersten Stockwerk schlafenden vier und sechs Jahre alten Kinder des Arbeiters Schröder verbrannten. Die Eltern wurden, wie die Friedl. Ztg. meldet, als der Brandstiftung verdächtig verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
