<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390949</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Stichwahl zur Stadtverordnetenwahl zweiter Klasse findet morgen(Dienstag, den 12. d..) vormittags von 9 bis Uhr und nachmittags von--6 Uhr statt. Für die Vornahme der stichwahl wurde nur der eine Tag festgesetzt. Bekanntlich haben die Kölner Zentrumspartei und die vereinigten liberalen Parteien sich dahin geeinigt, für diese Stichwahl den Wählern in einer gemeinsamen Liste die Wiederwahl der bisherigen Stadtverordneten Mönnig und Schultz zu empfehlen. Die praktischen Gründe, welche auf seiten der Zentrumspartei für diese Vereinbarung maßgebend waren, sind in Kürze folgende: Man glaubte, der gesamten Bürgerschaft die mit einem abermaligen scharfen Wahlkampfe verbundene Aufregung und namentlich den Gewerbetreibenden die unvermeidlichen Störungen des Erwerbslebens, welche in der Zeit vor dem Weihnachtsfeste doppelt empfunden werden, in diesem Falle ersparen zu sollen und ersparen zu können. Auch zog man die goßen Opfer an Zeit und Arbeit, welche ein neuer Wahlkampf n Vertrauensännern verursachen würde, sowie die beträchtlichen kosten der erforderlichen Wahlagitation zugunsten des Kompromisses in Betracht. Es braucht kaum hinzugefuügt zu werden, daß grundsätzlich durch diesen Kompromißß an dem Verhältnis der Parteien zueinander nichts geändert wird. Die grundsätzlichen Gegensätze bleiben unberührt, und den künftigen Wahlen wird in keiner Weise vorgegriffen. Die Vertretung der Kölner Zentrumspartei glaubte dem Kompromißß um so eher zustimmen zu können, als durch das Ergebnis der Hauptwahl die bisherige Mehrheit der zentrumspartei im Stadtverordnetenkollegium(23:22 Stimmen) bereits gesichert ist und durch den Kompromißß der Zentrumspartei ein weiterer Sitz gewonnen wird, so daß das Verhältnis der beiden Parteien zu einander in Zukunft 24:21 sein wird. Selbstverständlich ist durch den Kompromißß die Wahlhandlung nicht überfluüssig geworden; nach den gesetzlichen Bestimmungen muß das Wahlgeschäft unter allen Umständen stattfinden. Wir erachten es als eine Ehrenpflicht der Zentrumsähler, die loyale Beobachtung der Vereinbarung, die wir von den gegnerischen Parteien mit Sicherheit erwarten dürfen, dadurch zu betätigen, daß sie in möglichst großer Zahl sich an der Wahlhandlung beteiligen und ausnahmslos ihre Stimmen vereinigen auf die beiden Kandidaten: Stadtverordneter Hugo Mönnig und Stadtverordneter Ed. Schultz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 11.Dez.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungstommissior Auftrieb: 313 Ochsen; a. v. Meschige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 84, b. junge fleischige nicht ausgeuästete, ilier. ausgeuästete 78-80, c. massig genannte junge ältere /1--14, trug genährte joden Alters 67.52, 448 Küho; a. vollgscnigr, ausgenastete Kalben höchsten Schlachtwertes K. GU-Co, b. volllleischige, aus gemästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 72, c. altere aus gemastete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 68-70, d. massig genährte Kühe und Kalben 52---65. 44 Bullen; a. volllleischige, uusgemästete, bis zu 5 Jahren, 74, b. volllleischige jüngere 70--72, c. massig enahrte jüngere und ältere 67-59, d. gering genährte jungere und ältere 63-65, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Prima Ware, die nur schwach 125 Külber,., Zeinzte, Mazt.(Folinischmast, und deste Saugtülber A. 4 Doppellender 96. b. mittlere Mast- und gute Saugtälber 77.80, c. beuge Saugtälber und ältere gering genührte Kälber(Fresser) 63-75. 1801 Schweine, a. M. 72, b. 69-70, c. 64-68 die 50 Kul. Lebendgewicht mit 20-22% Tara. Anfangs langsam, später lebhaft geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
