<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>390981</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Dr. Kleefeld, Gorius und Pfleiderer wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Hauptmarkthalle am Sassenhof herrschte am gestrigen Hauptmarkttage trotz der gegenwärtigen stillen Marktzeit ein außserordentlich lebhafter Verkehr, so daß für das Verpackungsgeschäft des Großhandels ein Teil des Heumarktes mit in Benutzung genommen werden mußte. Im Erdgeschoßß der Halle waren die für den Kleinhandel bestimmten Plätze alle von Landleuten aus der Umgegend der Stadt besetzt, welche große Mengen aller möglichen Marktartikel zum Verkauf anboten. Große Zufuhren von Gemüsen aller Art, Grün-, Knollen- und Suppengemusen, Zwiebeln usw. waren vorhanden; ebenso war die Abteilung für Fische, sowohl See- wie Flußfische, reichlich beschickt. Auf den Galerien herrschte ebenfalls reges Leben, besonders in Wild und Geflügel, Butter, Eiern usw. Die Zahl der Käufer war aber leider den großen Zufuhren nicht entsprechend, so daß das weit über die Mittagsstunde hinzog und die Verkäufer die Preise erniedrigen mußten. In der letzten Stunde wurde aber noch viel gekauft zur Zufriedenheit von Verkäufern wie Käufern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Fest in Rot. Wir werden um Aufnahme folgender Meldung ersucht:"Aus dem Hoflager von Serenissimus wird hierdurch bekanntgegeben, daß Se. Durchlaucht mit allergnaädigster größtem Interesse dem 22. Januar, an welchem Tage das Fest in Rot stattfinden wird, entgegensehen. Täglich geruhen Höchstdieselben bezüglich der Arrangements neue Befehle zu erteilen. Heute befahlen Se. Durchlaucht seinem Volke zu verkünden, daß Hochdieselben die gnädige Absicht haben, jene Dame ganz besonders auszuzeichnen, welche sich für das Fest in Rot am schönsten kostümmert. Diese Dame wird von Serenissimus in huldvollster Weise vor dem anwesender kamen nicht. vor.--.Ital gestorben ist das Kino, das am 10. d. M. in der Schnurgasse in heißes Wasser gefallen war und schwere Brandwunden erlitten hatte.". n1# von auser# Köln-Riehl, 13.Jan.1905. Ein Leichenzug von außer gewöhnlicher Ausdehnung, wie ein solcher in Köln-Riehl selten b obachtet werden kann, bewegte sich am Dienstagnachmittag von der Stammheimerstraße nach dem"Mordkriepbeke, Seg Riezler Bürger und jetzt selbständigen Geschäftsinhabers einer größeren Holzhandlung, Hrn. Franz Öster, gab man das Geleit zur letzten Ruhestätte. Der Verstorbene war in ganz seines echt religioösen Sinnes und seines ehrlichen, biederen un bescheidenen Wesens eine allgemein bekannte und beliebte Persönlichkeit. In Riehl hat er sich als Mitglied des um die Errichtung einer selbständigen Pfarrgemeinde graße Verdienste erworben. Ferner war er Mitbegründer des Riezler Sparvereine, des Kriegervereine, Mitglied des Kirchenvorstandes und dergl. Groß war darum auch die Beteiligung der Richter, seiner Freunde und Bekannten und derer, die licher Verbindung gestanden haben, an seinem Leichenzuge. Ein Mufichor schrit dem Zuge voran, der Richler Kriegerverein Männergesangverein nahmen mit ihren Fahnen an demselben teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* c nl. 12 lan 1006. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu 6,00-.10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In seinem am 11. d. M. im Hotel Disch veranstalteten Konzert erbrachte Willy Burmester dem zahlreich erschienenen Publikum von neuem den Beweis, daß er, was üppigen Tou, unfehlbare Technik und geschmackvolle Pikanterie des Vortrags anlangt, unter den lebenden Violinvirtuosen nach wie vor einer der allerersten in. Eröffnet wurde der Abend mit der Sonate op. 12 von Beethoven, welcher das Violinkonzert-moll von Wieniawsky sich anschlossß; später folgten zwei Nummern aus den Schumannschen Kinderscenen, je ein Stückchen von Ph. E. Bach und Rameau, und als stürmisch verlangte Zugabe ein Menuett aus dem Divertimento Nr. 17 von Mozart; den Schluß bildete der vom Konzertgeber bearbeitete, d. h. ##-3 Schwierigkeiten gespickte Hexentanz von es heute nicht mehr möglich, in der Ternmhee zu sein." Daß angesichts dieser Sachlage mit Recht die Frage erhoben wird, wo bleibt denn da die Meinungsfreiheit in der Partei, die doch sonst von der Sozialdemokratie stets als ein ihr besonders eigentümlicher Vorzug hervorgehoben wird, fühlt auch Calwer. Nach ihm ist in der Tagespresse kein Platz, abweichende Ansichten zu vertreten, die Diskussion solcher will er in die Zeitschriften verwiesen wissen. Was nun die Behandlung sozialdemokratischer Redakteure anbelangt, welche die von Calwer betonte"unbedingt notwendige Unterordnung der eigenen Ueberzeugung" unter die der Preßkommission nicht mitmachen wollten, so hat man nach im seitens der Preßkommission sehr wenig Aufhebens gemacht, wenn man einen solchen Redakteur loswerden wollte. Entweder haben die Preßkommissionen durch ihr Verhalten den Redakteuren einen so deutlichen Wink gegeben, daß sie selbst bald kündigten, oder wenn das nicht half, wurde ihnen mehr oder minder höflich der Stuhl vor die Türe gesetzt."Sentimental sind darin die Preßkommissionen selten gewesen, Arbeiter sind als Arbeitgeber nicht die angenehmsten Vorgesenren--- In der sozialdemokratischen Presse werden bekanntlich die Redakteure gegnerischer Blätter gern als"literarische Söldner ohne eigene Ueberzeugung" hingestellt. Wie wenig Berechtigung hierzu gerade die sozialdemokratischen Redakteure haben, das wird durch die Ausführungen Calwer aufs</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>r Beschlagnahme sozialdemokratischer Flugblätter. Drahtber.) Görlitz, 12.Jan.1906. Die Polizei beschlagnahmte 25000 Flugblätter, deren Inhalt sich gegen den Fortbestand des Dreiklassenwahlrechtes richtete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Elberfeld, 13. Jan. 1906.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen. Gestern mittag wurde von der Kriminalpolizei der Kutscher einer hiesigen Butterhandlung festgenommen, weil derselbe im Verdachte steht, seinem Prinzipal in der letzten Zeit für einige Hundert Mark Butter unterschlagen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>-- Ferner nahm die Kriminalpolizei einen Hausdiener aus der Weißbüttengasse fest, weil derselbe im Verdachte steht, dem dieser Tage auf der Krankenanstalt Lindenburg infolge Mißhandlung verstorbenen Hausierer Johann Rhein die tödlichen Verletzungen beigebracht zu haben. Die Tat geschah am 4. Januar, abends 7 Uhr, am Mühlenbach, Ecke Malumühle. Personen, die diesen Vorgang beobachtet haben, werden gebeten, sich umgehend beim 5. Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17, zu melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurde gestern von der Kriminalpolizei ein in Nippes wohnender Wirt, weil er im Verdachte steht, an einem etwa sechsährigen Mädchen sich vergangen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>C Unfälle. In der Bachemerstraße fiel ein dreiähriges Mädchen in einem unbewachten Augenblicke in einen Kessel mit heißem Wasser, wodurch es schwere Brandwunden am ganzen Körper erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Am Sübahnhof kam eine Frau, die Möbel ablud, beim Verlassen des Möbelwagens zu Fall und verletzte sich schwer im Rücken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zwei Kinder sind verungluückt, weil sie nicht beaufsichtigt waren; das eine fiel am Buttermarkt von einem Stuhl und trug schwere Kopfverletzungen davon, das andere verungluückte in der Fäbergasse auf die gleiche Weise und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der Moselsarße stürzte ein Mann eine Treppe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wegen Umhertreibens wurden zwölf Frauenspersonen bei Gelegenheit einer sittenpolizeilichen Streife festgenommen 4. Festgenommen wurden ein Wirt wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Schlosser und ein Händler wegen Zuhälteren, drei Tagelöhner, ein Maurer, ein Maschinenschlosser, ein Drahtzieher und ein Droguist auf Grund Haftbefehls, zwei Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Handelsmann und eine Einlegern wegen Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Niehlerstraße zwischen Nordstraße und Niehlerkirchweg vom 7. Februar d. J. ab auf acht Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Einbruchsdiebstähle. Gestern wurde in einem Hause auf dem Salierring eingebrochen und fünf Ueberzieher entwendet. -- Aus der Sakristei der Minoritenkirche wurde ein Horch Verkehrestsrung. Gestern nachmittag entstand auf der schmaus, der vielleicht nur elwas Jndier Besser enthirnt, Höverschaft durch nicht endenwollenden Beifall, über welchen der Gefeierte durch eines seiner Leihstücke. Air von Bach, quittiert und hiermit einen nach dem vorher Gehörten ganz besonders wohlthuenden Genuß bereitete. Zum glänzenden Erfolg ver Konzertes trugen wesentlich die vortrefflichen Leistungen des Pianisten Johann Wijsman bei, welcher die Begleitung ubernommen hatte und außeadem Variationen von Beethoven und Paderewski, sowie den heroischen Marsch von Liszt-Buoni vortrug, für deren stilvolle Wiedergabe er gleichfalls gebührend gefeiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
