<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>390945</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armee korps folgende Stellen zu besetzen: Neunkirchen, Bürgermeisteramt Neunkirchen, Reg.-Bez. Trier, zwei Polizeidiener, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1450 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt es Warnung. Bei einem Invaliden in der Bonnerstraße wohnte einige Tage ein angeblicher Rheinarbeiter. Derselbe gab an, daß er von einem Freunde sehr billig Kartoffeln kaufen könnte. Der Invalide war zu einem Kaufe bereit. Er händigte dem Rhein arbeiter 20 M. aus, und beide nahmen einen Wagen, um die Kar toffeln am Rhein zu holen. Als man am Ziel war, sagte der Rheinarbeiter, man müsse noch etwas warten, sein Freund sei noch anderwärtig beschäftigt, und er wolle zuvor noch etwas besorgen Er entfernte sich, begab sich zu der Frau des Invaliden, holte dort noch 10 M. und ließ sich nicht mehr sehen. Derselbe Mensch kam gestern zu einer Bäackersfrau und sagte, daß er sehr billig Briketts kaufen könne. Die Frau gab ihm 4 M. und schickte ihren Sohn mit einem Karren mit, die Briketts zu holen. Auf dem Wege verschwand der Betrüger. Er hat auffallend große schwarze Augen, braunen und kurzen dicken Schnurrbart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurde auf dem Duffesbach einem Metzgermeister sein Fahrrad, Marke Cito.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Gestern nachmittag wurde auf dem Blaubach einem Händler ein Korb mit zehn Pfund Butter vom Wagen gestohlen. Es gelang nicht, den Dieb zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Artillerieverein zu Röln begeht am Sonntag den 10. d.., abends 8 Uhr beginnend, sein Stiftungsfest im Viktoriasaal. Die Vorbereitungen lassen diesmal genußreiche Stunden für die Gäste erwarten. Für die humoristischen Vorträge, Aufführung lebender Bilder und eines Theatersückes sind vorzügliche Kräfte gewonnen. Fremde können durch Mitglieder frei eingeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Köln-Nippeser Liederkranz feiert am Sonntag, den 10. Dezember, im Viktoriasaale(Sechzigstraße 6) sein 7. Stiftungsfest, bestehend in Konzert und Theater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Strafkammer. Ein Backer aus Strelitz und ein Kellner aus Mechaltin in Rußland gehören unstreitig zu einer Bauernängelbande, die im Sommer und Herbst dieses Jahres die Rheingegend Sud-Deutschland und die Schweiz unsicher machte. Von Hamburg aus, wo sich der Kellner fast ein Jahr lang der Zuhälteren schuldig gemacht hatte, setzte sich die Bande in Bewegung. Zwischen Beuel und Königswinter schlossen sich einem wandernden Schlossergesellen zwei Touristen an, welche bald das Gespräch aufs Kartenspiel brachten. Ich will euch beiden mal schnell ein neues Spielchen zeigen, sagte einer der Touristen, und im nächsten Augenblicke saßen alle drei auf der Landstaße und spielten Kummelblattchen, und zwar so lange, bis der Schlosser seine ganze Barschaft, sowie Uhr und Kette verspielt hatte. Bald darauf waren der Bäcker und der Kellner-- denn sie waren jene Touristen-- verschwunden. Der Bäcker wurde später in Mainz verhaftet und wegen dieser Tat zu zwei Jahren Gefängnis und 2000 Mark Geldstrafe verurteilt. Aber auch der Kellner wurde von seinem Geschicke ereilt Er plünderte in gleicher Weise in Mülheim einen Fabrikarbeiter aus. Dieser indes heftete sich an seine Fersen und ließ ihn verhaften. Die heutige Verhandlung richtete sich nur gegen den Kellner, der wegen Zuhälteren und gewerbsäßigen Glücksspiels zu 1 1/2 Jahren Gefängnis, 3 Jahren Ehrverlust, Stellung unter Polizeiaufsicht und Ueberweisung an die Landespolizeibehörde verurteilt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Handelskammer-Wahl. Für die am Samstag den 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>D. Hch. Schroeder, welcher infolge Ausscheidens aus dem Direktorium des A. Schaffhausenschen Bankvereins sein Mandat niederlegt. Für die Ersatzwahl wurden die Herren: Kommerzienrat Louis Hagen und Franz Ott, Direktor der Rhein- und See-Schifffahrts-Gesellschaft, neu als Kandidaten ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueber die Eigenart fremder Heere plaudert die Neue militär.-politische Korrespondenz: Ohne alles Militär behilft sich das Fürstenthum Lichtenstein. Dem Durchschnitt nach der größte Soldat ist der Norweger; am besten bezahlt in Europa ist"Tommy Atkins", für den England pro Jahr und Kopf fast 2300 M. aufbringt. Die billigste Armee hat Dänemark. Der Mann kostet dem Lande nur 490 M. jährlich. Ein spanischer Infant und Thronerbe, der geworbene Leute zur Befreiung seines Vaters gegen die Mauren führte, gab zuerst dem Fußvolk den Namen"Infanterie". Das bequemste Soldatenleben führt die haktianische Armee. Jeder Schildwacht wird ein Stuhl geliefert, auf dem sie"Wache sitzt". Die ausgesuchtesten Leute besaß bis zum Kriege wohl Japan. Von 100 Militätauglichen wurden nur die 25 tüchtigsten in das stehende Heer eingestellt. Der Rest ging zur Reserve. Den höchsten Prozentsatz an Reiterei hat Rußland mit 19 vom Hundert. In England ist erst jeder zehnte Mann Kavallerist. Die japanische Kavallerie füttert ihre Pferde mit Gerste. An der Westküste von Madagaskar ist die französische Kolonialarmee auf Ochsen beritten, Die Ritter des russischen St. Georgsordens haben das Vorrecht der Fürsprache für einen zum Tode Verurteilten. Die in den höheren Chargen ist am langsamsten in Rußland. Ein Haupt mann braucht 16 bis 18 Jahre, ehe er Stavsoffzhex,iorzpang weitere 14 Jahre bis zum Obersten. Der 9r#arg, petzug am 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>umgang), 6 Pred., Seg. u. Rosen. Messen: 5 1/2 , 6 1/2 , 8 Schulm. m. Pred., 8t. Kunibert. II. Messen: 6, 7, 8 m. Ho- 10 D. Singt. m. Pred.--7 Pred. u. And.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Emulsion, ein Produkt der modernen Pharmazie und ein Ergebnis wissenschaftlicher Forschung, ist von dem und Geschmack des Lebertrans frei und widerüchen be Ltig durchaus leicht verdaulich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
