<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390962</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>in gechmalchoslen Verwanten gute zund Beizuchzshunsen ais ein erprobter vezuuzhe, Kinderhospital sollte bekanntlich, einem vor mehreren Monaten gehebticgz ercpeiterter werdenerogzr poena Sescscschace choschet secehecn chaine hedde esgetreten verden..4 zu, Bru, Hasel- und Fesanenbergen blieben entweder in Köln, oder fuhren in Sondernügen nag den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mikitärische Oberstleutnant Anderheiden, Kommen deur des 9. Fußartillerie-Regiments, wurde zum.err ggl m gäst Maior Jablonsky, zweiter Artillerie-Offizier vom Platz in Köln, Miocior Vaptow) Tuggô isleri.Regiments versetzt; Hauptmann Sasse, Kompagniechef im 2. Garde-Fußartillerie-Regiment, zum zweiten Artillerie-Offizier vom Platz ernannt und Leutnant Vertrau im 7. Fußartillerie-Regiment zum Oberleutnant befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Museum Wallraf-Richartz sind im Kreuzgang des Erdgeschosses im Schrank der neuen Erwerbungen die Ankäufe aus den üblichen Stunden von 1z4 bis 127 Uhr Festkonzerte des versenke. Die Titekrole spielt Frau Frey, den Napoleon Herr Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ladendiebstähle. Gestern nachmittag wurden in einem ais haide Beöshen, ver. Sichesenshelen ier erreich 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von großer"Bescheidenheit" ist sie immer, die Rheinische zeitung nämlich, wenn sie sich mit dem Zentrum befaßt. Auch diesmal ist es der Fall, wo sie ihren Lesern Kenntnis von den Anträgen der Zentrumsfraktion betr. die Theuerungszulage an die städtischen Unterbeamten und Arbeiter und die etwaige Herabsetzung der Schlachthofgebuhren gibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz. veranstaltet an, zeiten Meihlachtstage(Dienstag) abends im Viktoriasaale eine Weihnachtsfeier. v Uhr werden 60 Schulkinder beschert, um 8 Uhr beginnt der erhaltende Teil des Abends mit Theater und Ball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Bestellung von Backwaren betr. werden die Kölner Hausfrauen von den Bäckern nochmals gebeten, ihren Bedarf für die Weihnachtstage rechtzeitig zu decken. Da die Gehulfen, durch Regierungsveraügung eine freie Nacht haben an den drei hochsten Feiertagen, so würde eine versätete Bestellung der Backwaren vom Meister ausgeführt werden müssen. Es würde also hauptsächlich oder nur den Bäckermeistern dadurch die wohlverdiente Feiertagsruhe geschälert. Jede einsichtige Hausfrau wird dem vorbeugen Severinstrße einer armen Apfelsinenverkäuferin im Gedränge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>be un</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ain de He rzogstraße wurde gestern abend einer älteren Frau das Portemonnaie mit ungefähr 8 M. aus der Tasche entwendet.-- Gestern marrag wurde auf der Hohestrße einem Kinderfräulein das Portemonnaie mit über 14 M. Inhalt aus der ege Von der Straßenbarn. Ein Radfahrer, der zwischen einem Triebwagen und einem Handwagen durchfahren wollte, blie mit dem Rade im Geleise stecken und kam zu Fall. Er trug anscheinend nur leichtere Hautabschürungen davon.-- An der Ecke Hohenzollernring und Friesenplatz stieß einem Triebwagen zusammen. Das Pferd, welches zu Fau kam blieb unbeschaädigt, an dem Wagen brach der Scherenbaum. Zi Damen, die im Wagen saßen, kamen mit dem Schrecken davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Explosion. Ein Chauffeur trug gestern in der Simrockstraße durch die Explosion des Benzinbehälters eines Motorwagens ian Wiedergefund, wurde der seit Anfang September vermißte Sohn des Fleischbeschauers Rodenkirchen in Bickendorf. Der geistesschwache Knabe war nach Neuß gewandert, wurde dort -- dor Polizei aufgegriffen, und da man seine Personalien nicht feststellen konnte, in der Provinzial-Pflegeanstalt Waldbreitbach untergebracht. Ein Knabe, der von dem früheren Aufenthaltsorte des jungen Rodenkirchen, dem Saleshaus in Huttrop, nach Waldbreitbach kam, kannte den Namen seines geistesschwachen Freundes, so daß dieser wieder seinen Eltern zugefuührt werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Durchgebrannt ist der etwa 26jährige Sekretar eines Spezialiaätentheaters unter Mitnahme eines Betrages von 1200 bis 1400 M Heute verschied sanft und gottergeben nach langen, schweren Leiden, gestärkt mit den Tröstungen der heiligen katholischen Kirche, meine liebe Frau, unsere teuere Schwester, Schwiegertochter, Schwägerin, Tante und Grosstante im Namen der trauernden Hinterbliebenen: Köln, Godesberg, den 22. Dezember 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
