<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>390974</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mutter, Herzensmutter, warum verließest du mich?" jammerte Inka plötzlich händeringend."Ich hatte dich so lieb, so unendlich lieb-- und du warst so gut, so lieb, so nachsichtig mit mir, mit allen! Ratlos, verlassen stehe ich da, denn mit dir, o Mutter, ist alle meine Hoffnung dahin! O Hajo, kannst du empfinden, was es heißt, eine Mutter verlieren-- eine gute, sanfte Mutter wie die "Fasse dich, mein Herz, Gott hat es so gewollt," sagte der Kapitän, bewegt die Geliebte an seine Brust pressend."Sei stark, meine Ink das Leben liegt noch vor dir. Hier an meinem Herzen sollst du fortan sicher und geborgen ruhen in allen Sturmen des Lebens. Ob ich den Schmerz dieser Stunde dir nachempfinden kann, fragst du. Herz? O Inka, wer könnte das wohl tiefer empfinden als ich, der ich alles, was ich bin, nur durch die Mutter geworden bin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erwischte Diebe. Am Mittwochabend wurde vor einer Weinhandlung auf dem Hohenstaufenring ein Faß Wein(etwa 400 Liter enthaltend) gestohlen. Es gelang mehreren Kriminalbeamten gestern nachmittag, die Diebe, drei der Polizei bekannte Männer, auf dem Rothgerberbach festzunehmen, als sie gerade im Begriff waren, den gestohlenen Wein zu veräußern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>A Stadttheater. Am Sonntag den 7. d. M. findet im Alten Theater am Nachmittag eine Sondervorstellung für den Katholischen Gesellenverein statt, zu der an der Kasse keine Eintrittskarten ausgegeben werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wegen Erkrankung des Hrn. Konrad wird am Samstag bei dem Gastspiel der Frau Nackte als Margarete Hr. William Miller vom Düsseldorfer Stadttheater die Rolle des Faust singen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Panorama International sind die Serien Einzug der Kronprinzessin in Berlin und Andrees Ballonfahrt zum Nordpol noch am Samstag und Sonntag zu besichtigen, während von Montag ab die Orientreise des Kaisers und die Schweizer Serie Bodensee mit Umgebung zur Ausstellung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Konzert von Ziska Schatzka und Alb. Friedenthal findet heute abend um 7 1/2 Uhr(nicht um 7 Uhr) im Dischsaale statt. Bei dem Ruf, den die beiden genießen, ist auf einen regen Besuch zu rechnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat mit seinem dieseährigen Januar-Programm einen glücklichen Grifftgetan. Seine Vorfürungen fesseln in gleicher Weise Kinder und Erwachsene. In besonderer Weise jubelt die Jugend den Zwergmenſchen, Josef und Rosa, zu und ergötzt sich an den neuesten Specktakelstücken des Kölner Hännerchen in Auerbachs Keller. Die Erwachsenen staunen über die verglüffende Geschwindigkeit, mit der die amerikanische Illusion, das Rätel der Sphynx, sich vor den Augen der Zuschauer vollzieht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zu den dieseährigen Kölner Blumenspiele hat der König von Spanien einen außerordentlichen Preis für das beste Liebesgedicht und Frau Ludwig Mond in Rom einen Preis für das beste Märchen ausgesetzt. Die Frist der Einsendungen läuft mit dem 15. Januar ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Betriebsbahnhofe an der Krefelderstraße schritt der Zugührer Thünker über die Geleise, um zu einem Eilzuge zu gelangen, den er führen sollte. Er wurde von einem plötzlich daherkommenden anderen Zuge überfahren und zog sich einen Bruch eines Armes und eines Beines zu. Der Verungluückte fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln,.Jan.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu 6,00-.00. Maschinenstroh(Roggen).70. Richtstroh(Flegeldrusch) 4,30, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
