<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>390954</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wunnbode am I6. Dez., morgens 11 Uhr:.76 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>50jähriges Arbeiterjubiläum. Am 20. Dezember d. I werden es 50 Jahre, daß Hr. Jakob Kath aus der Silvanstraße - die Könische Baumwollspinnerei und Weberei einaerreren Fährend dieser langen Zeit hat Hr. Kath ununterbrochen zur vollen Zufriedenheit seiner Vorgesetzten seiner Beschäftigung, darunter # Jahre lang als Spinner, obgelegen. ur Amaß seiner lang#igen Dienstzeit wurde ihm, wie bereits gemeldet, am Sonntag 0 November das vom Kaiser verliehene Allgemeine Ehren achen überreicht. Ein Komitee, das sich aus seinen Mitarbeitern #ammensetzt, beabsichtigt am Samstag den 23. d. M. im Annoause zu Ehren des Jubilars eine Festlichkeit abzuhalten. Es in es das erste goldene Arbeiterjubiläum, das im genannten Beliebe gefeiert wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. In der gestrigen Sitzung des Ausschusses für Verkehrswesen Straßenschmuck lichnische Fragen und das Versicherungswesen wurde beschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>einleitenden Schritte für die Feuerversicherung der Ausstellungseigenstande, deren Wert vorläufig an" 3 Millionen Mark ver Enctagt ist, der Feuerversicherungsgesellschaft Colonia zu über#####en welche ihrerseits andere große Gesellschaften vinzuzieher Die Ausstellungsgebäude werden, soweit sie nicht massiv ge sind, mit Zement und Gipsdielen-Verkleidung und Rabbitzputz ausgefuhrt; um jeder Feuersgefahr vorzubeugen, ist, da sic die ausstellung nur auf das Sommerhalbjahr erstreckt keine Heizungsbeleuchtungsanlage in den Ausstellungsräumen vorgesehen berdem wird eine ständige Feuerwache eingerichtet und eine #rste telephonische Verbindung mu der Hauptfeuerwache vermes wierde einer beschlugen der der Estenbahnderwelsuung eine Frachtermäßigung für die Ausstellungsgegenstände nachzusuchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>d-- Bewohnern der entfernteren Teile des Verbandsgevieres Verbandes der Kunstfreunde in den Landern am Rhein namentder Städte Darmstadt, Karlsruhe, Stuttgart und Straßburg besuch der Ausstellung zu erleichtern, wird die Einlegung von ###razugen zur Ausstellung mit ermaßigten Fahrpreisen an beleien Engen in Ausicht genommen.-- zier Leanemlahten det ims sind Bestellschein auf Abonnements, welche zu den vion Preisen der Flora-Abonnements sowohl zum Besuch der kunstausstellung und aller Sonderausstellungen, wie auch der Flora lebst. und zwar für letztere vom Tage der Losung bis zum 51 dezember 1906 berechtigen, aus dem Bureau des Verkehrsvereins Burgmauer und Margarethenkloster aufgelegt. Außeadem erden Abonnementsbestellungen nach wie vor an der Kanse der 11. Januar eine Festfeier statt. Die Lennehmer u. K0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>ven mittels eines Nachmittags.45 Uhr abd Koln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Wiederherstellungsarbeiten an der Schiffbarücke weiche m Sonntagabend bei dem Unfall infolge des Nevers arge Be#digungen erlitten hatte, haben vier Tage in Anspruch genommen gestern wurde die Schiffbrücke auch für Fuyrwert wieder..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bühnenball. Wie in den letzten Jahren, so wird auch in eser Spielen der an den hiesigen vereinigten Stadttheatern kontuierte Ortsverband der Genossenschaft deutscher Buhnen-Ange ger ein Fest arrangieren, dessen Reinertrag der Invalidentasse Bühnengenossenschaft und zum gleichen können. Die Insassen der oberen Schale kamen überhaupt ohne besonderen Schaden davon, während die Leute unten furchtbar durcheinander geworfen wurden. 22 Personen erlitten Verletzungen, Brüche und Quetschungen. Nur 3 kamen so glimpflich davon, daß sie nach Hause geben konnten * Mübeim (Rein), 15.Dez.1905. In der heutigen Stadt  verornnetensinung hatte die Zentrumsfraktion aus den Platz des Hrn. Preß ein herrliches Rosenbukett mit Schleife in den Mülheimer Farben, rot-weiß-blau, mit folgender Widmung hingestellt:"Ihrem lieben Kollegen Pleß zum 80. Geburtstage, die Zentrumsfraktion des Stadtverordnetenkollegiums." Obereürgermeister Steinkopf beglückwunschte Hrn. Pleß zu seinem 80jährigen Geburtstage. Der Antrag der Stadtverordneten Selbach Zen- und Genossen die Schulkommission um zwei Mitglieder und zwar einen katholischen und einen evangelischen Pfarrer zu erweitern wurde mit großer Mehrheit angenommen. Das Zentrum, welches vollzählig vertreten war, stimmte geschlossen und von den Liberalen die Herren Böcking, Geuer, Martin und Langen für den Antrag, dagegen die Herren Andreae, Lindgens, Lungstraß und Schmitz. Von der Wahl eines Lehrers in die Schulkommission wurde vorläufig abgesehen, da beim Inkrafttreten des neuen Schulgesetzes die Angelegenheit geregelt werden wird Rülheim(Rhein), 16.Dez.1905. Heute vormittag wurde an' der Deutzerstraße ein Fuhrmann von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren wodurch er einen komplizierten Oberechenkeis Juck erlitt. Der Verletzte wurde ins städtische Krankenhaus gebracht. Raft##gos. Am 15. d.., abende gegen 5 Uhr wurde ein Landbriefträger von hier auf seinem Bestellgange im Gremwaldchen bei Vina## von zwei im Gerusch ihm auflauernden Männern angefallen. Der Brieftraäger führte einen kraftigen Stock bei sich, wohn er aus die Angreifer wacker einschlug, sodaß sie die Flucht ergriffen und im Waldesdunkel unerkannt entkamen hann Meiß, Tagelöhner, Elsaßstr. 63.-- Uhr hiesigen Stadttheater zufallen wird.-- Die Ger kann ihresgleichen finden dürfte. Ideell und ma#ert## hat sie Int ee. Bühnenmitmlieder wahren gewußt. und io dar Ansehen der darstellenden Kunst Deutschlands im und. ueblich erhob: sie durch Beitrage und Vermächtnisse ihrer#nlglieder, sowie rch festliche Veranstaltungen ein Vermogen von 6--.-- gebracht, aus welchem Kapital schon jetzt jahrlich mehr.. ri in Renten und Pensionen an Buhnen-Invaliden ausgezah.. rden, nicht eingerechnet die Beiülfen aus dem Unten###### los, welche Unbemittelten gewahrt wurden. Diese Leinungssahigder Pensionskasse ist nur möglich durch die außerordentn. nahmen, welche durch zeitliche Veranstaltungen alljährlich anbracht werden. In Köln konnte man im vorigen Jahr erwa 100 Mark der Buhnengenosenschaft und die##ror egen narrischen Theater-Pensionsfonds übeweisen. Es in dies resultat, welches nur durch Unterstutzung der Kolner Burgererzielt werden konnte, uno hofft man, daß auch der diesmaligen anstaltung der Bühnenkunstter großes Interesse entgegen gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die von dem Arbeitsausschußß des hiesigen Ortsvervandes sene Veranstaltung wird"e west in Rot bei Serenmimus welches am 22. Januar stattfinden soll Feuer. Ein in vergangener Nacht in einer Sägerei in der eboldsgasse ausgebrochenes Feuer wurde rechtzeitig von einem mer der Wach- und Schließgesellschaft entdeckt, sodaß es noch Alfe der Einwohner gelöscht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stadttheater. Es sei darauf hingewiesen, daß die Aufführung von Doktor Klaus am Sonntag zu volkstümlichen Preisen Kölner Getreideöre vom 15.Dez.1905. Weizen, hiesige 17 50: Gerste, Futtergerſte, M. 14,00-14,/9, Drei.pogg 17 /70 Braugerste, fremde 18.00-21.00: Mais, grober"., 14.00-14.50 15.00-16,00, Cinquantino 16,00-17,00, alles die 100 Kilo. 94 Weizen mehl, 000,-., 25,90,25.50, Roggenmehl, 0, Kleie, mit Sack, 10.50-10,90, Grand, mit Sack, 9,75-10,25, Boll An der heutigen Fruchtböre var das Geschäft in auen ruhig: nennenswerte Umsätze sind kaum erzielt worden...., 7 dagegen waren bei sehr festen Preisen anhaltend stark begehrt. in Mehl war unverändert."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Köln-Aippeser Liederkranz feierte am Sonntag Saale des Hrn. J. Becker sein siebentes Stiftungsfest. an Begrüßungsansprache des Vorsitzenden gab der Chor, der bewährten Leitung des Hrn. B. Krumm steht, erfreuliche seines Könnens. Der Verein verfügt über gut geschulte neine liebevolle Hingabe an ihre Vorträge sich angelegen sein Als Sollst prärentierte sich mit der Einlage aus der Un Bredow sehr vorteilhaft; die musikalische Ehe brachte rr### Sängern großen Beifall ein. Außer der Kapelle des Feld-Ankuß Regiments Nr. 59 bestritt die Gesellschaft Landolina,###ume mentalen Teil. Der Humor kam in der Posse In de frische zu seinem Rechte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
