<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>390957</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a. ei. fieng gat ian Vetgesige. Pte. ir die als Mache a. said hen esersis eoslals an, Hassen, sshangt, dos eirem Laune hrungerogeihgeltet das Verehliche leit der es Pehtesc esle ecicelagtes schechaic an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Meserheld. Iun der Nach, Samstag aui. Selig de.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ri unter Vi Unterſank Herausga Reichsa erkannt zugelassen erlassen: Mitau d listen wi Schloße Aufständ Erlaubt schwedise einen Messer erhebliche Verletzungen in den Oberarzt u Salse asch chen licehich e Lessest. chesesalee zwei der Beteiligten mißhandelt und Mchr. Hereng gagg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gegen einen Straßenbahnwagen gelaufen ist ein schweröriger Mann aus Worringen. Er wurde von dem Wagen zur geschleudert und erlitt dabei eine erhebliche Stirnwunde. a liebstähle. In der Nacht zum Sonntag wurde in einem ais corldate uit, etes liegen lass eiens l. 5i serchest sum Sonntag sagt auf den Ursulaplatz ein Mann Weihnagtspaum,.6. Nippes. Die am Sonntag getätigte Wahl der Arbeitervertreter zur Ortskrankenkasse Nippes hat mit boagebeuaen Sitanmnen, ersteltean die Latdguten der Ghrsticgen Ge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v. Heinr. Weinreis, Kutscher, Bartgetst. 10. Juin.- Agenten, Iin Kieser, Packer, Körnerstr. 54.- Marg., T. v. Wilh. Dahlen#er, 2 streicher, Vogelsangerstr. 44.- Helmar, S. v. Rich, Berretz, Buchdruchter, Rotehausstr 42.- Joh., S. v. Jc sowohl wie allen Mitgliedern zum Segen gereichen. Maschinenstrob.(Roggen).70, Richtstroh(Flegeldrusch).10, Krümmstroh .-0 die 100 Ku.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bäln. 18.Dez.1905. Am 20. Dezember feiert im St. Josefshofpikal und Mägde au in der Streitzeuggasse), und der ehrwürdigen Jubilarin noch viele Jahre in ihrem sch Frauen, der beendet wird. ü zu entnehunen: Dem Verbande ge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
