<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>390936</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Die Firma Klemens Dahmen ist zum Fürstlich Lippischen Hofjuwelier ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadttheater. Der Erstaufführung der Oper Messalina, die, wie schon mitgeteilt, am Samstag den 2. Dezember stattfindet, wird der Komponist, Hr. J. de Lara, persönlich beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 29.Nov.1905. Die Gesellschaft zur Förderung der Ausbildung und sittlichen Hebung der schulentlassenen Jugend veranstaltet, wie aus dem Anzeigenteile ersichtlich, ihren ersten dieseährigen Elternabend am Sonntag den 3. Dezember im Lobau. Mit Rücksicht auf die gewonnenen Redner(r. Reichs- und Landtagsabgeordneter Euler und Hr. Kaplan Dr. Sonnenschein) und die Wichtigkeit der zur Besprechung gelangenden Gegenstände ist eine zahlreiche Zuhöverschaft erwünscht. Mögen besonders die Eltern, deren Kinder kommende Ostern entlassen werden, sich vollzählig einfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Meisterschaft. In der Hauptversammlung des Wohltätigkeitsvereins Meisterschaft teilte der Obermeister Baurat Schellen mit, daß seit dem 25. Juli d. J. fünf Meister verstorben seien, zu dem Andenken der Verstorbenen erhoben sich die Anwesenden von ihren Sitzen. 41 Jungmeister wurden aufgenommen. Seit dem genannten Tage sind 108 Darlehnsgesuche eingegangen, von welchen in 13 Vorstandssitzungen 39 mit einem Betrage von 6435 M. genehmigt wurden. Die restlichen Gesuche mußten abgelehnt werden, weil sie nicht begründet waren und an eine Rückzahlung nicht zu denken war. Die gesamten Rückzahlungen des laufenden Jahres bis zum 28. November betragen 18492,45 M.(ungefähr 2300 M. mehr wie im vergangenen Jahre). Dem stellvertretenden Obermeister Hrn. Wach wurde für seine Mühe bei Annahme der kleinen Beträge der Darlehnsückzahlungen herzlichster Dank abgestattet. An besonderen Zuwendungen gingen ein eine Summe von 525 M. Das Vermächtnis des verstorbenen Rentners Hrn. Windlassen in der Höhe von 4000 M. wurde einstimmig und dankend angenommen. Mit der Bitte um Werbung neuer Mitglieder schloß der Obermeister die Hauptversammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein Köln-Mügersdorf. Der hiesige katholische Arbeiterverein feierte vorigen Sonntag sein viertes Stiftungsfest. Der Gesangchor des katholischen Arbeitervereins Köln-Nippes hatte in zuvorkommender Weise den gesanglichen Teil des Festes übernommen. Nach zwei einleitenden Musikstücken, recht hübsch gespielt von Mitgliedern des Nippeser Vereins, hielt Hr. Pfarrer Sauren die Festrede. Er gab einen Rückblick auf die verflossenen vier Jahre und endete mit einem Hoch auf Papst und Kaiser. Der Gesangchor trat in einer Stärke von 30 Mann auf. Alle Lieder wurden sehr exakt vorgetragen. Besonders schön ausgearbeitet waren Waldmorgen von Köllner. So viel Stern' von Engelsberg und Mutterliebe von Voigt. Ohne Zugabe kamen die wackeren Sänger nicht davon. Hr. Pütz sorgte für den humoristischen Teil. Einen durchschlagenden Erfolg hatte auch das Theatersückchen Der geplagte Hauswirt. Zwei Schüler des Dirigenten machten in Mazurka und Polka von Bohm(Klavier vierändig) ihrem Lehrer alle Ehre Kölner Legal-Anzeiger Dr. 331&amp; Donnerstag, 30. November 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Köln, 30.110v.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heu.00-.50 Maschinenstroh(Roggen).00, Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ban duftes lenfah Iare nie toasten Bergan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Brandälle. In dem Kesselhaus einer Maschinenfabrik in der Venlverstrate brach in vergangener Nacht Feuer aus, das von der Wehr in 15 Minuten gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern nachmittag entstand in einem Hause an der Antwerpenerstraße ein Kaminbrand. Die Feuerwehr konnte in einigen Minuten Armenpflege anheim gefallen sind. Ihr bester Ersatz wäre die beamtete Vormundschaft, die so zu verstehe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zur Stadtverordnetenstichwahl. Die gestrige Hauptversammlung des Nationalliberalen Vereins stimmte mit großer Mehrheit dem mit dem Zentrum abgeschlossenen Kompromißß zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Einführung der Verhältniszahl bei dem Aönigl. Gewerbegericht Köln. Die neueste Nummer des Amtsblattes der Königl. Regierung veröffentlicht einen vom Justizminister und von dem Minister für Handel und Gewerbe erlassenen Nachtrag zum Regulativ für das Königl. Gewerbegericht Köln. Die jetzt im Amte stehenden Beisitzer scheiden sämtlich am 1. April 1907 aus, es sind neuzuwählen 80 Beisitzer(bisher 56), welche zur Hälle aus den Arbeitgebern und zur Hälfte aus den Arbeitnehmern entnommen werden. Die Beisitzer werden auf die Dauer von funf Jahren gewählt; bisher wurden die Beisitzer auf sechs Jahre gewählt, alle drei Jahre schied die Hälfte aus, so daß alle drei Jahre neu zu wählen war. Für die Folge findet also nun alle fünf Jahre Neuwahl statt. Die wichtigste Bestimmung des Nachtrages ist die, daß an Stelle der bisherigen Mehrheitswahl die Verhältniszahl tritt. Mindestens sechs Wochen vor der Wahl sind die Wahlberechtigten zur Einreichung von Wahlvorschlagslisten aufzufordern. Die Namen können beliebigen Wahlvorschlagslisten entnommen werden, es ist also das Freilistensystem eingeführt; die Stimmabgabe bei den Wahlen ist aber auf die in den Vorschlagsliste vorgeschlagenen wählbaren Personen beschränkt. Es ist weiter die Verbindung von Listen zugelassen; die verbundenen Listen, die den übrigen Listen gegenüber bei der Verteilung zunächst als eine einheitliche Liste gelten, gestatten nicht nur die Bildung von Hauptgruppen, sondern innerhalb dieser Hauptgruppen diejenige von Untergruppen. Fur den Fall, daß von einer Kategorie der Wahlbeteiligten(Arbeitgeber oder Arbeitnehmer) nur eine Vorschlagsliste eingereicht wird, gelten die darin bezeichneten Beisitzer als gewählt. Die Wahl kommt dann in Wegfall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Badische Verein feiert am Samstag den 2. Dezember, abends 1/2 9 Uhr, den Geburtstag der Großherzogin von Baden Beamter alle Falle amtlich bearbeitet und weitergibt. Diese Einrichtung hält Redner für unbedingt notwendig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Volksählung. Jede Haushaltung erhält, in einem Zählriefe C/D eingeschlossen, ein Haushaltungs: durch ein Konzert im oberen Saale der Wolkenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kalk, 29.N0v.1905. Die junge Ehefrau eines in der Hunn boldt-Kolonie wohnenden Modellschreiner hatte sich 33 M. erspart, um ihrem Manne zu Weihnachten ein Geschenk zu kaufen und den Betrag in ein Geheimfach eines in ihrer Wohnung befindlichen Tisches gelegt. Ihr Mann, der von dem"Schatz" keine Ahnung hatte, übergab dieser Tage in Abwesenheit seiner Ehefrau den Tisch zwecks Reparatur einem Schreinermeister. Der Sohn des letzteren, welcher den Tisch abgeholt hatte, fand nun das Geheimfach und eignete sich den Geldbetrag an, welchen er dann verjubelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ernennung. Der bisherige Kommissar des zweiten Kriminalpolizeibezirks an der Altenbergerstrße, Hr. Blümel, wurde zum Polizei-Assessor befördert. Hr. Blumen verbleibt bei der hiesigen Verwaltung. An seiner Stelle wurde der städtische Bureauassistent erster Klasse, Hr. Bregenzer, zum Kriminalkommissar</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Theater Millewitsch. Wilhelm Millewitsch, der bekannte Gründer der plattöluischen Volksbühne, hat das Theater Folies Caprice(früher Reichshallentheater) in Düsseldorf, pachtweise übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>ur lage in Rutzland. Die Meuterer in Sebastopol sollen durch eine Blockade zur Uebergabe gezwungen werden. Man schätzt ihre Zahl auf erwa 1000</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Untersuchung der Konstädter Ereignisse ist bereits abgeschlossen, doch wird ihr Ergebnis noch geheim gehalten.. 6 Wue. M In Moskau haben die Fabrikinspektoren eine starke Abnahme der Streckbewegung festgestellt, dagegen ist der Telephonverkehr St. Petersburg--Moskau eingestellt worden. Auch streiken die Postund Telegraphenbeamten in allen Hauptstädten wie Charkow, Odessa, Riga, Libau usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Dieb, der in den Schossen##n Gerichtsdieners trieb, konnte gestern infolge der Bemühungr",#####straße verhaftet in der Wohnung seiner Schwester an der Balth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
