<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390994</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einjährig-Freiwillige werden am 1. April beim achten Armeekorps eingestellt beim 3. Bataillon des Inf.-Regts. Nr. 28 in Ehrenbreitstein, beim Inf.-Regt. Nr. 70 in Saarbrücken und beim 2. Bataillon des Ins.-Regts. Nr. 160 in Bonn, hier nur Studierende der Universität Bonn; beim siebten Armeekorps beim Ins.-Regt. Nr. 13 in Münster und beim Inf.-Regt. Nr. 158 in Padervocn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reichshallentheater. Heute, Dienstag, wird zum letzten Male die mit großem Beifall ausgenommene Posse Strohwitwer Tünnes auf Abenteuer gegeben. Morgen, Mittwoch, gelangt dann W. Millowitschs urkomische Gesangsposse in vier Akten Die Landstreicher zum ersten Male zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag entstand in einer Papierfabrik in der Geisselstraße in Ehrenfeld Feuer, das infolge der leicht brennbaren Materialien gefährlichen Umfang anzunehmen drohte. Es gelang jedoch der Feuerwehr, das Feuer alsbald auf seinen Herd zu beschränken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand heute morgen in der Nachenerstraße, wo ein Beti Feuer gefangen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Panorama International bietet in dieser Woche nun dier zu. Suche, Peaschmaltell. gostergtenl der 8cs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>segu(Braver, nig de Janstro, 3zagutigee verdongenger e Arh gut Ha ba# eine Expisiog; das Schif n daß Sie Ihren Husten in Permanenz erklären. Lehmann!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wingen, Auf der Ruhr 10(neben Breitestr.) Gas- und Wasser-Installation. Klokett-Umänderungen.* Kölner Local-Anzeiger Nr. 21 8 Dienstag. 25. Januar 1906.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>onder began unidhuden, Gertsisger uche hachnek. Maser aum doc habe ihm das blutige Ven., etagen vernommenen, von vssahrungen der Agen...., unter seinem Eide, eun habe ihn menate autyeng. Aaäichli zu verfahren. Nach Gegenteil wiederholt erman,########on einen Schlag auf denlage der Sache sei es auch ausgeu hertungeltlagte ihn elwangen sengen Korpertent uu Oefen, u112, bekundet unter Eid,"daß es haben woll:. Ein weiterer Jene., gr gave ihm Waser zum wohl, fe., venn, e gas Heus habe dem Jungen auch nicht am eilten verweigert) bo.., M hauptung des Zungen, es sei u, chliche, solger denz Auntaltarg berbegernsen, Best. besang ae. rgend reichen Bobuahur, A Hiese, Versanslung, so scheldt mon vertraut, Vu. Fr gais sat einen großen holen Ton, eine schere Geigerin kennen. St..., nand vollkommen Schneit und viel Tenperanent, Sie Kand vot ueun gag aus demn Augabe, die de s19 u..:.ng, von M. Beuch und zur anviendelsohntongert, eine..uns.Joachim gestell hatte. Beid arischen Tanzen von Atzshtyniz Ehrungen bedacht und nutzten Künstlerinnen wurden reicht1c). 2 der-Ziglinsolis führte perr Zugaben gewähren. Die Dev Auge aus Köln auf einem wohlinstenden Steinonzsliget mistriostz aut or ost. Jerich. enter o o iu van Schumann sowie einen Chor aus der Loser, Bost. Milheze), Gaige, K. J. Friaok. Lög, Fastrstats,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
