<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390989</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Dr. Schierenberg, Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Die noch im Besitze des Publikums befindlichen Ermäßigungskarten(Knipskarten) zur Benutzung der Städtischen Straßanbahnen werden nach Maßgabe der Benutzungsbestimmungen mit dem 15. Februar d. J. außer Kraft gesetzt. Der nicht abgefahrene Betrag kann bis 1. März d. I. bei der Kasse Weißbüttengasse 35--43 gegen Rückgabe der Karte in Empfang genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Hafenarbeiter der städtischen Werfthalle haben Forderungen auf Erhöhung des Tagelohnes gestellt. Sie verlangen Lohneröhungen von 2 bzw. 1 Pfg. pro Sack. Verhandlungen mit der 1 Direktion führten zu keinem Resultat, worauf etwa 30 Hafenarbeiter die Arbeit einstellten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># männlichen Arbeitern ein Lohn von M. 3,50--4,50, den erwachsenen weiblichen ein solcher von M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>2,50, wozu bei Waschfrauen usw. noch die Beköftigung tritt, gezahlt wird. Mit Rücksicht hierauf und angesichts der seit 1902 tatsächlich erfolgten Erhöyung der Löhne in fast allen Erwerbszweigen, wurde einstimmig beschlossen, den ortsüblichen Tagelohn wie folgt zu bemessen: M. 3,25 für erwachsene männliche und M. 2 für erwachsene weibliche, M. 1,60 für jugendliche männliche und M. 1,20 für jugendliche weibliche Arbeiter bzw. Arbeiterinnen. Dieser Beschlußß bedarf der Zustimmung des Regierungsräsidenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Handelsklasse der Stadt Köln besuchte gestern die Aus stellungsäume der Firma Voltz&amp; Wittwer. Hr. Direktor Graditz zeigte an den ausgestellten Einzelteilen sowie an den ausgeführten Zolleinrichtungen, welche hygienischen, technischen und künstlerischen Anforderungen die Neuzeit an Badezimmer, Küchen usw. stellt und wie diese auch in kommerzieller Hinsicht ihre Befriedigung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwerer Unfall. Auf einer Baustelle an der Aachenerstraße kam ein Fuhrmann, der eine Karre Schutt wegfahren wollte, auf einer Eisenschiene zu Fall. Das Fuhrwerk ging über ein Bein. Die Feuerwehr brachte ihn zum Bürgerhospital, wo das Bein, das vollständig zerschmettert war, amputiert werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>L. Anfälle. In der Martin- und in der Moselstraße kamen je ein Kind zu Fall. Das eine erlitt einen Beinbruch, das andere einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Gutenbergstraße stürzte ein Mann und brach einen Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Streite erhielt ein Mann in der Follerstrße einen Messerstich in die Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Hauptmarkthalle am Sassenhof herrschte am gestrigen Hauptmarkttage ein außserordentlich großer Verkehr. Trotz der regnerischen Witterung waren die Landleute aus der näheren und weiteren Umgebung der Stadt so zahlreich erschienen, daß nicht allein im Erdgeschoßß der Halle sämtliche Plätze alle besetzt waren, sondern viele von ihnen mit einem Stande auf der Galerie vorlieb nehmen mußten. Massenhaft waren die Zufuhren in Gemüsen aller Art, Zwiebeln und Knollengewaächsen und allen möglichen Marktartikel. Auf den Galerien waren reichliche Zufuhren von Wild und sowohl lebendem als geschlachtetem Geflügel aller Art vorhanden, so daß es für die Käufer nicht an Auswahl fehlte. Auch die Blumenabteilung auf der Galerie war reichlich beschickt und bot eine große Auswahl von blühenden Kindern Floras jeglicher Art. Bei den großen Zufuhren zog sich das lebhafte Geschäft sowohl im Erdgeschoßß als auf den Galerien bis weit über die Mittagsstunde hinaus; das Ergebnis war im allgemeinen im Kleinhandel befriedigend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hühnerdiebstahl. In der vergangenen Nacht wurden in Köln-Longerich einem Einwohner neun Hühner aus dem Stalle gestohlen. Es gelang leider auch in diesem Falle nicht, die Hühnerdiebe zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>K Köln, 20.Jan. 1906. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Hen.80-.00, Maschinenstroh(Roggen).60, Richtstroh(Flegeldrusch).10, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
