<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>390920</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Königin Wilhelmina von Holland traf gestern mit Gefolge, von Südeutschland kommend, mittels Sonderzuge um 5 Uhr nm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr nach einem kurzen Aufenthalt über Emmerich nach Holland weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heizerkurse. Auf Anregung des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln und des Rheinischen Dampfkesselüberwachungsvereins werden in Köln seit einiger Zeit Kurse für Heizer und Kesselsärter unter Leitung des Direktors der gewerblichen Fachschulen abgehalten. Den Unterricht erteilen Oberlehrer(Ingenieure) der Königlichen vereinigten Maschinenbauschule. Der theoretische Teil desselben findet, um die Teilnehmer in der Ausübung ihres Berufes möglichst wenig zu stören, an zwei Nachmittagen in der Woche statt; er umfaßt die Dauer von sechs Wochen. Die praktischen Uebungen, an den Kesseln der Königlichen vereinigten Maschinenbauschule stattfindend, dauern drei aufeinanderfolgende Tage. Die bisher veranstalteten Kurse waren von bestem Erfolge begleitet, wie die unter dem Vorsitz eines Vertreters der Königlichen Regierung zu Köln abgehaltenen Schlußprüfungen gezeigt haben. Ein weiterer Kursus beginnt am 8. Januar 1906. Näheres enthält die im Anzeigentheil dieses Blattes befindliche Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Zoologischen Garten findet morgen das 2. Sinfoniekonzert der verstärkten Beezschen Kapelle statt, was nach dein glänzenden Verlaufe des ersten zweifellos wieder seine große Anziehungskraft ausüben wird. Als Hauptstück gelangt die Beethovensche-dur-Sinfonie Nr. 1 zum Vortrag, ferner u. a. Webers Euryanthe-Ouvertüre, die Barcarole Eine Nacht in Lissabon und eine Phantasie aus Samson und Dalla von Saint-Sans und Tonbilder aus R. Wagners Walküre. Das vollständige Programm findet sich im Inseratenteile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 16.Nov.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu 6,00-.50. Maschinenstroh(Roggen) 4,20, Richtstroh(Flegeldrusch).80. Krummstroh .80 die 100 Kil." Nachweisung der Markt- und Ladenpreise in Köln im Oktober 1905. A. Marktpreise. Weizen 19,01. Roggen 17,44, Gerste 13,78, Hafer 17,65, Erbsen 25.30, Bohnen 33,56, Linsen 56.50, Kartoffeln 6,61 " 75. Heu.57, städte sei aber der Viehkommissionär nicht zu entbehren. Es sei aussen, Hosen und Jacken per Stück 145 Pfg. leicht angestaunt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ladenpreise: Brot M..26, Weizenmehl.31, Roggenmehl.31, Gerstengraupen.41, Gerstengrütze 0,00, Buchweizengrütze.00. Haferhirse.42, Reis, Java 0,49, Kaffee, Java-, mittler.17, desgl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama International. Vom 13. bis 19. November stellt das Institut Die panamerikanische Ausstellung von 1901 in Buffalo(wichtige Hafenstadt am Ostende des Eriesees) aus, die außserordentlich viel Sehenswerthes und Lehrreiches bietet. Zunächst sieht man den Dampfer-Landeplatz zu Buffalo mit dem großartigen Hafenverkehr, dann die breit angelegten großen Straßenzüge im Innern der Stadt und alsdann die Ausstellung mit ihren gärtnerischen Anlagen, Palästen usw. Man bewundert die mit ebensoviel Phantasie wie Geschmack aufgeführten mancherlei Baulichkeiten, in denen die Schätze aller Nationen aufgespeichert waren. Die Kolossalgruppen des Ackerbaues und des Gewerbefleißßes lassen erkennen, daß Amerika in der Plastik mit Europa wohl in Wettbewerb treten kann. Die Hauptstrßen der Ausstellung sind belebt von allerlei Völkern; so nimmt sich sehr malerisch der mexikanische Reitertrupp aus. Eine Abwechselung unter den viel gestaltigen hochmodernen Bauten bilden die Partieen aus Alt Nürnberg. Der letzte Teil der Ausstellung besteht aus einer Reise zu den Niagara-Fällen. Man lernt dabei die malerischen Uferszenerien des Niagara kennen und staunt über die kühnen Brücken, die man über den Fluß gelegt, und gelangt dann zum Schluß zu den weltberuühmten Wasserällen, einem Naturschauspiel einzig in seiner Art.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf das Konzert von Klara Schwartz aus Berlin, wel ches heute abend im Hotel Disch stattfindet, sei auch an dieser Stelle aufmerksam gemacht. Die Geigenünstlerin, die hier noch in bestem Ansehen steht, wird u. a. Paganini Violinkonzert spielen. Außer dem wirken Grete Steffens(Gesang) und Wladimir Cernicoff(Kla vier) mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ofarrverein St. Gereon. In der am Dienstagabend im Hotel Kaiser Wilhelm abgehaltenen, vom Vorsitzenden Hrn. Kaplan Friederichs geleiteten Generalversammlung wurden die Herren Theodor Börgers, Bernhard Leicht, Matthias Knapstein, Matthias Kuhl, Ferd. Mertens und Karl Wunsch wieder- und die Herren Karl Kähne und Wilh. Sandkuhl neu in den Vorstand gewählt. Im zweiten Wahlgange wurde Hr. Wilh. Sandkuhl zum stellvertretenden Vorsitzenden gewählt. Durch Zuruf erfolgte sodann die Wahl des Hrn. Medard Kuckelkorn als Fahnentraäger und der Herren Karl Kähne und Heinrich von der Leck als Fahnenbegleiter. Der Vorsitzende dankte den Mitgliedern herzlich für die zahlreiche Beteiligung an der gemeinschaftlichen h. Kommunion am Schlußtage der Oktave zu Ehren des h. Gereon mit dem Hinaufügen, daß ihm gegenüber Hr. Weihbischof Dr. Müller seine große Freude darüber geäußert habe, daß so viele Männer der Pfarre an der h. Kommunion teilgenommen hätten. Die nächste Monatsversammlung wird am Donnerstag den 14. Dezember abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Aehrenfelder Bügerverein feierte am 12. d. M. sein dieseähriges Winterfeſt im großen Saale des Lobau. Der Saal erstrahlt zum ersten Male im Glanze des elektrischen Lichtes. Der Verein bot für den Abend ein gewähltes Programm. Das Orchester stellte Hr. Frantzen. Das Solo für Piston von R. Wagner Ich sende diese Blume dir gelang demselben sehr gut; er beherrscht sein Instrument meisterhaft. Die Konzertsängerin Fräulein Adele Appell sang Lieder von Gounod, Brahms, Mozart und v. Othegraven mit großer Bravour und Wärme. Sie wurde stürmisch begrüßt und erntete vielen Beifall. Fräulein Dorenboom trug Soli für Cello von Schumann, Schubert, Goens und Saint-Sans recht geühlvoll und mit feinem Ton vor; sie verfügt über eine schöne Technik und eine gute Bogenührung. Als dritte im Bunde glänzte die Geigenvirtuosen Maria Sonntag mit Konzerten von Vieuxtemps, Wieniawsky und Mendelssohn. Die Künstlerin spielt mit großer Wärme. Die Begleitung hatte Fräulein de Roos und Herr Gottfr. Hupertz übernommen. Der hohe Kunstgenußß des Abends wurde dem Publikum durch die laute Unterhaltung einzelner Zuhörer leider wesentlich geschälert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Farr-Cäcilien-Kirchenchor von St. Agnes feierte am Montagabend im Konzertsaale des Fränkischen Hofes sein viertes Stiftungsfest. Nach dem Vortrage eines Prologes hielt der Prases, Hr. Kaplan Schütz an St. Agnes, die Begrüßungsrede. alsdann brachte der Chor unter der Leitung seines bewährten Dirigenten Hrn. Jos. Paffendorf Grüß Gott von Friedr. Ullrich mit gutem Gelingen zum Vortrag. Es folgten abwechselnd teils unter Mitwirkung des Knabenchores u. a. die Chöre Gute Nacht von Möhring für gemischten Chor, Zieh mit von Gottfr. Angerer, Heimatliebe von Weigert, Heda, Wein her, von Zöllner für Männerchöre. Die Chöre gelangten durchweg exakt zum Vortrag und wurden mit Beifall ausgenommen, so daß teilweise Zugaben gewährt werden mußten. Für den humoristischen Teil war aufs beste gesorgt. Den orchestralen Teil bestritt der Musikverein Borussia ausgezeichnet. Möge es dem noch jungen Verein unter der Leitung seines jetzigen Dirigenten vergönnt sein, noch manches Stiftungsfest zu feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sum Schutze des Baugewerbe wird Preußen in der kommenden Session des Reichstages eine Vorlage beim Bundesrat einbringen, die hinreichende Kautelen enthalten soll, um manche Mitz#stande im Baugewerbe zu beseitigen. Die Gewerbefreiheit für das Baugewerbe soll unangetastet bleiben, dagegen wird ein neuer Laragrapy der Gewerbeordnung geschaffen werden, wonach unzu## verlagigen Personen die Leitung und Ausführung eines beabsicht Vergarbeiterstreit in Oberschlesien. In den oberschlesischen Bergarbeitertreisen ist seit einigen Tagen eine Gärung ausgebrochen, die zu einem Streik im Kronprinzenschacht der Wildenstein-Segengruppe, Kreis Kattowitz, am Montag gefuhrt hat. Schon am Dienstag hat der Streik eine größere ausdehnung gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der älteste Deuter Bürger, Her Troz, Srihmanz, ei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>bete, Heutchgishen die geiheheschigeig an elende und Frische seiner Famille und seinen Mitürgern erhalten bleiben größere Verkehrstörung, unter der Hunderte von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wegen eines Sittlichkeitsverbrechen; an seiner sehzechn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Anfälle. In der Rischmoostraße kam ein Teng, hein Turnen zu Gal und bragt, einen u g, uch einen Schuterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zijn Mlexsanertoster sand ein Mann Aufnahme, der sich durch wurden berücksichtigt, sondern auch seine Gehe,z eristng seherziensicher kung. Höher noch als der Gewinn, den Verkehre und Pg# gen aus demselben ziehen, ist der ideale Gewinn anzuschlagen, den Kaiserin Augusta einst dahin kennzeichnete, oaß der Weltpostverein ein Mittel sein könne, die Völker einander näherzubringen, um vielleicht auch zu einem dauernden Frieden zu gelangen. ein in populärer, fesselnder Form gehaltener, von eingehendster Kenntnis der Materia zeugender Vortrag, dem die Zuhörer mit gespanntester Aufmerksamkeit folgten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
