<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>390979</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Steuererklärung. Da bis zum 20. d. M. das steuerpflichtigeinkommen der Steuerveranlagungskommission auf besonderem Formular anzugeben ist, so machen wir auf die Bestimmungen des SS 9 des Einkommensteuergesetzes im Interesse der Steuerpflichtigen aufmerksam, weil vielfach davon gar nicht oder nicht ausreichend Gebrauch gemacht wirb. I. Von dem steuerpflichtigen Einkommen können in Abzug gebracht werden: 1. Die zur Erwerbung, Sicherung und Erhaltung des Einkommens verwendeten Ausgaben: 2. die von den Steuerpflichtigen zu zahlenden Schuldenzinsen und Renten; 3. die auf besonderen Rechtstiteln beruhenden dauernden Lasten; 4. die von dem Grundeigentume zu entrichtenden direkten Staatssteuern, sowie solche indirekten Abgaben, welche zu den Geschäftsunkosten zu rechnen sind; 5. die regelmäßigen jährlichen Absetzungen für Abnutzung von Gebäuden, Maschinen, Betriebsgeräschaften usw., soweit solche nicht bereits unter den Betriebsausgaben verrechnet sind; 6. die von den Steuerpflichtigen gesetzoder vertragsmaäßig zu entrichtenden Beiträge zu Kranken-, Unfall-, Alters- und Invalidenversicherungs-, Witwen-, Waisen- und Pensionskasse; 7. Versicherungsprämien, welche für Versicherung des Steuerpflichtigen auf den Todes- oder Lebensball gezahlt werden, aber nur bis zu 600 Mark jährlich. II. Nicht abzugsähig sind dagegen inbesondere: 1. Verwendungen zur Verbesserung und Vermehrung des Vermögens, zu Geschäftserweiterungen, Kapitalanlagen oder Kapitalabtragungen; 2. die zur Bestreitung des Haushalts der Steuerpflichtigen und zum Unterhalte ihrer Angehörigen gemachten Ausgaben, einschliefßlich des Geldwertes der zu diesen Zwecken verbrauchten Erzeugnisse und Waren des eigenen landwirtschaftlichen oder gewerblichen Betriebes. Wer bereits die Steuererklärung abgegeben hat, ohne die vorerwaähnten Abzüge zu machen, kann dieses noch bis zum 1. April bzw bis gur Festsetzung der Gemeindesteuer nachholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>C. Anfälle. In einem Hause an der Spulmannsgasse glitt ein Mann im Treppenhaus auf der zweiten Etage auf einer Apfelsinenschale aus. Er bekam das Uebergewicht und fiel über das Treppengelaänder in den Hausflur hinab. Der Mann trug schwere Kopfverletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Schartgasse stürzte ein neunähriger Junge und brach ein Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
