<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>390950</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Den Weichensteller Flosdorf und Halberkann, sowie den Nachtwächtern Bochanek und Gand sämtlich in Köln-Rippes, sind die doppelten Dienstauszeichnungsschnüre verlieben worden. In Anerkennung zufriedenstellender Leistungen und Führung während einer ununterbrochenen Beschäftigung von 20, 25, 30, 35 und 40 Jahren sind einmalige Belohnungen bewilligt worden; dem Sattler Paul Gomo und dem Bohrer Georg Pelzer, elie del hase, Hermon Loiz demn Veasetsche Tode.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Steuerveranlagung für 1906. Je.,Zorstzgogzepon eg tigen eine besondere Aufforderung oder ein Formular nicht zu Die neue katholische, Veifschife zm greohheh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P, Fröwelsche Kindergarten von Fräulein Anna und echrnitg.-Pech uhrsigutseboge Einfäw Auf der Alten Mauer am Bach stel ein Mann sboscoeorucg dv., wescher keit Sonntag vormittag auf der Stadt frühen Abendſtunden, temp der Debet, V..u, der Verkehr aubert scheck, es. Die Seiser gesage chen ine hörlich die Glocke ertönen Ju losten, Adizguigst), welsche die Schiff Nebet aber allmählig nach. Die Vescey- Hutalses erlitten, waren hier als mant urspeinglsch haiefeisteles. Ligen, Die sperrung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>de gegen Slate Noodümeriah Zu Asladzahdse taten Licht man zabtreiche Denkmäler der Manner, die sich um verdient gemacht boeon, K Generailsr Watson uso." Hon nächster Mock, an wird noch ein zweiter Apparat aufgestellt sein, so daß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seine Verletzung erlegen ist der ältere Mann, der am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bogernzhospigt zn. Adies Her ad, Aer wurde die Feuernoeche die Druckerei völlig ausbrannte. Gegen 7 Uhr konnte# vehr wieder abrücken...n, Verputer wegen Ballendiebstahise, eid Priefmnarkenhändler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
