<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>390916</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Unter Hinweis auf die im Anzeigentheil vor kurzem veröffentlichte Bekanntmachung über die demnächst abzuhaltenden Vorträge bemerken wir noch, daß sämtliche Vorträge pünktlich um 8 1/2 Uhr abends stattfinden. Abgesehen von dem Kursus von Professor Löwe, der am 15. d. M. beginnt, nehmen die Kurse am 20. d. M. ihren Anfang. Sie sind so verteilt, daß an jedem Abend mit Ausnahme der Samstage und Sonntage und von Mariä-Empfängnis(8. Dezember) ein Vortrag stattfindet. Die Kurse endigen mit dem 22. Dezember. Der Preis für jeden Vortragsabend beträgt 10 Pfg. Die Eintrittskarten sind zu haben bei der Geschäftsstelle der christlichen Gewerkschaften(Palästraße 14), des katholischen Arbeitersekretariats(Annohaus), des Gewerkschaftskartells(Streitzeuggasse 13) und der Hirsch Duncker'schen Gewerkvereine(Severinstrße 201). Hort ist auch Näheres bezüglich der Gegenstände und der Termine der Vortrage zu erfahren. Auch Frauen haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausschreitung. In der vergangenen Nacht gertrümmerte in einem Restaurant auf dem Eigelstein ein Schreinergeselle anscheinend mutwillig Tassen, wofür der Restaurateur Zahlung verlangte. Da dieses verweigert wurde, wurde dem Schreiner das Lokal verboten. Hierauf griff der Schreiner mit noch vier Kollegen, die sich in seiner Begleitung befanden, den Restaurateur tätlich an, mißhandelten ihn, sowie zwei dem Restaurateur zur Hülfe kommende Herren. Beim Erscheinen eines Schutzmanns schlug ein Mann-- ein Händler vom Thürmchenswall-- mit einem Stuhl nach dem Beamten, worauf dieser sich zur Wehr setzte und dem Manne mit einer Knebelkette Verletzungen am Kopfe beibrachte. Der Tater, sowie seine Kollegen, wurden der Wache zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der dieseährige Körterin(Hengstörung) für den Köbezirk Stadt- und Landkreis Köln ist auf Samstag den 25. November, vormittags 9 Uhr, im hiesigen Schlachtviehhof festgesetzt Unfall. Am Samstagnachmittag stolperte im Stadtgarten das Töchterchen eines Kaufmannes aus der Bismarckstraße beim Spielen über einen Stein und stürzte, wobei ihm eine an einer Einfriedigung befindliche Eisenstange in den Unterleib drang. Das Kind mußte ins Krankenhaus gefahren werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 13.Nov.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu.00-.50. Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegeidrusch).80. Krummstroh .80 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 15.for.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierung. kommission. 398 Ochsen, darunter 152 Weideochſen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 87, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere, ausgeuästete 81-84, c. mässig genährte junge, ältere 75-78, d. gering genährte, jeden Alters 70-72. Weideochſen M. 69-80. 141 Kühe, darunter 00 Weidenühe; a. vollfleischige, ausgeuästete Kal höchsten Beniachtwertes M. 00-00, b. vollfleischige, ausgeuästete Une höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 73-74, c. ältere ausgeuästele Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 69-71, d. mässig genährte Kühe und Kalben 65-67. Weidenühe 00-0. 34 Bullen; a. vollfleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 75,., vollfleischige jünger 72-73, c. mässig genährte jüngere und ältere 68-70, d. gering genährte jüngere und ältere 65--67, alles die 60 Kil. Schlachtgewicht. Durchweg ziemlich lebhaft und geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Walk, 12.Nov.1905. Verflossene Nacht wurde einem Monteur, als er betrunken vor einer Wirtschaft auf der Hauptstrße lag, ein Portemonnaie mit etwa 16 M. Inhalt und ein Ausschlüssel gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf Rittergut Haus Nielenforst bei Brück sind in verflossener Nacht mehrere Fasanen von Unberechtigten erschossen und entwendet sowie wahrscheinlich hier, in Köln oder Mülheim(Rhein) zum Kaufe angeboten worden. Der Besitzer sichert demjenigen, der den oder die Täter so namhaft macht, daß Bestrafung erfolgt, eine Belohnung von 100 M. zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 13. Nov., morgens 11 Uhr: 2,40 m.+.31 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Handwerkskammer für den Regierungsbezirk Kö'n.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ortsverein Köln des Verbandes deutscher Post- und Telegraphenassistenten. Zu einem glänzenden Feste gestaltete sich der am Mittwoch den 8. d. M. inszenierte Reichshallenabend im großen Saale des Fränkischen Hofes. Fast jede der von Dilettanten ausgeführten Nummern hätte sich getrost auf der Varietetühne behaupten können. Nachdem eine Dame den Reigen der Darbietungen mit einem Gesangsvortrag eröffnet hatte, traten 6 Reckturner(Turnverein Ehrenfeld) auf, deren exakte und gewandte Uebungen stürmischen Beifall ernteten; namentlich die Schwingübungen mit elektrisch leuchtenden Keulen, bei denen besonders die mitwirkende Damenabteilung mit Bravour arbeitete, gefielen den Zuschauern. Der Schubertbund war durch eine 16 Personen starke Tirolergruppe vertreten, die durch ihre Gesänge mit Zitherbegleitung und mit ihren Tänzen ein stimmungsvolles Bild aus den Tiroler Bergen boten und damit die Zuhörer entzuückten. Einen ebenso hübschen Anblick und musikalischen Ohrenschmausß bereitete den Festteilnehmern eine Zigennerkapelle-- 15 Beamte des Telegraphenamts. Professor Hominis Zaubernünste, das Blumenwunders und die Verwandlung von Papierschnitzeln in Kaffee, Milch und Zucker und deren Rückverwandlung waren Meistersücke der Varietezauberkunst. Zwei Kunſtradfahrer, beide Stephansünger, wußten Bewunderung für ihre kunstgerechten, schwierigen Leistungen als auch stürömische Heiterkeit durch ihre groteske Komik hervorzurufen. Dazwischen bot Herr Henle als Salonkomiker zwergfellerschütternde Vorträge, und gekrönt wurden die ganzen Darbietungen durch das meisterhaft gespielte Lustspiel: Wenn Frauen weinen, bei dem die Träger der schwierigen Konversationsrollen wieder Mitglieder des Schubertbundes waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jum dritten Stiftungsfeste des Sparvereine Lüttich, bestehend aus Angestellten der Gas- und Wasserwerke der Stadt Köln, versammelten sich Samstag den 4. November im Goldenen Löwen die Mitglieder nebst Damen und Gönnern des Vereins. Nach einem flottgespielten Festmarsch begrüßte Hr. Jean Breuer in schwungvollen Worten die Anwesenden. Nach einem Prolog von Frl. Adams und einem gemeinschaftlichen Liede eröffnete Hr. Sassen jun. die Fidelitas mit seinen neuen Schlagen. Humoristische und gesangliche Leistungen wechselten miteinander ab. Besonders seien das Doppelquartett Rheingold unter der Leitung des Hrn. Schaaf sowie Hr. Fr. Litewski lobend erwähnt, während anderseits die Herren Kau und Emmerich für humoristische Vorträge Beifall ernteten. Die musikalischen Darbietungen des Musikvereins Viktoria fanden dankbare Zuhörer. Zur Verschönerung des Abends trug der Kölner Stemmklub wesentlich bei. Hr. Mörke hielt mit seinen Kraftproduktionen die Anwesenden in Spannung. Ein von den Mitgliedern des Vereins gut ausgeführter Einakter schloß das in allen Teilen gut verlaufene Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
