<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390921</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Trägern, 2,75, 2,35, 1,90,.65,.50,.35 bis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>gutem Hemdendamenhemden tuch. Vorder- und Of Schulterschluss, von 3,50 bis herab zu--; Hlaahigabon ans weissem und farnachtjäuken bigem Biber,.95 3,35,.75, 2,40, 1,85,.50,.20 bis 0,90 Handenbihs in Trikot, Seide, Glace, .50, 1,75, 1,35, 1,10, 0,95,.68,.50,.30 bis .75, 2,40, 1,85, 1,40,.--,.75,.45 0,15 bis 0,10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>fertig und nach Mass Köln, Ehrenstrasse 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Winter macht seine Rechte geltend. Der erste Schnee ist bereits in der Nacht zum Mittwoch gefallen, war aber anderen Tages wieder verschwunden. Auch gestern nachmittag trat Schneegestöber ein und heute vormittag gleichfalls. Der Schnee verschwindet aber auf der Erde ebenso schnell, wie er gekommen. Das Thermometer sank in den letzten, Nächten unter Null.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Gestern nachmittag wurde in der Alteburgerstraße eingebrochen und ein Sparkassenbuch über 500., sowie einiges Bargeld gestohlen. Um in die Wohnung zu gelangen, haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der vierte dieseährige Pferdemarkt, welcher gestern und Restant ein weien Lage don dise Aicheldernden und 62 Sph.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Judenverfolgung in Rußland. Im Anzeigenteile der vorliegenden Nummer wird der Aufruf eines hiesigen provisorischen Hülfskomitees für die in Rußland schwer heimgesuchten Juden veröffentlicht. Der Aufruf ist von angesehenen Mitgliedern der hiesigen jüdischen Gemeinde unterzeichnet. Auch die Geschäftsstelle der Köln. Volksztg. ist bereit, Gaben in Empfang zu nehmen und weiter zu befördern. Die von brutalen Volkshaufen an zahlreichen Orten in Rußland gegen die Juden verübten Greueltaten spotten jeder Beschreibung; sie sind geeignet, überall das menschliche Mit gefühl mit den Verfolgten zu wecken. Möge dieses Gefuhl auch durch Zuwendung milder Gaben aus allen Kreisen der geordnete Verhältnisse sich erfreuenden Bevölkerung sich betätigen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Düsseldorf. 16.Nov.1905. An Stelle des verstorbenen Direkte# s Landesrath Dr. Brandts wurde der Landesrath Kehl, Direktor der Landesversicherungsanstalt, zum Vorsitzenden des Rheinischen Verius für Wohnungsweſen gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Trier, 17.2vo.1905.(Eig. Draßaber.) Im Moselthal und der Eifel und auf dem Hochwald erfolgte in vergangener Nacht starter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>17.Nov.1905.(Eig, Drahtber.) Auf der Zeche wirteverbar die Aeußer: großen Tei samtwohl zeitigt wür Entrüstung in Hessen- der Mand zählt im Bauernbür und ein Jahre wir beteiligt das Ventri mit heim. De folgendes: (--.), 8 3 Sozial Wahlkreis und Rode Ein so vergift immer no her wurd sehen, so erkrankter Vergiften sicherungs vergiften daß diese werden n Gebietet Die 8 mit Fahr daß beri hierbei a berittene Berge Segengri gefahren Auf der ständig. Karlsege 260 Mar Wol tage sol verhält! zugehen Mark dafür Der Karl einer g deutsch Fahrt Der 40 000 der A geben beiter Um 2 wurde Unter Werke Tabak haben, Eisen tender Dörfe die n Kirre Nasenwinkel sind heute früh die Pferdetreiber wegen der neuen Arbeitsordnung in den Ausstand getreten. Wahr scheinlich wird die morgen in Essen stattfindende Revierkonferenz 9d. Verlin, lder.198, 2ei, Siederei egn, Hoer. 3hog er Lag von 550000 M. für die Altersversorgungsanstalt der Kaiser Wilhelm-Augusta-Stiftung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
