<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>390917</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Schulanfang an den hiesigen Volksschulen beginnt vom 15. d. M. ab bis zum 15. Februar nächsten Jahres wieder um deg3 Uhr. Für den Nachmittag tritt eine Aenderung in der Unterrichtszeit nicht ein. Der Schulgotiesdienst beginnt dementsprechend ebenfalls eine halbe Stunde später, und zwar um 7 3/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lehrer Beter Herzmann von der Schule an der Hartwichstraße wurde gestern unter großer Beteiligung zur letzten Ruhe bestattet. Der Verstorbene, der vor kurzem sein silbernes Jubiläum feiern konnte, hat während seiner ganzen Dienstzeit in Nippes gewirkt und war darum, besonders auf der Sechzig, allgemein bekannt und geachtet. Sein tiefeläubiges Gemüt und sein musterhafter Lebenswandel, verbunden mit herzlichem Wohlwollen und strenger Pflichttreue sicherten ihm das Vertrauen der Bürgerschaft. Die Amtsgenossen aber rühmen vor allem die ganz seltene kollegiale Gesinnung, die den Dahingeschiedenen auszeichnete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Unstimmigkeit in der Zugabfertigung waltet, so schreibt man dem Kölner Local-Anzeiger, ganz entschieden ob bei den Zügen 277 und 46, von denen der eine 8,09 Uhr am Kölner Hauptbahnhof eintreffen, der andere diesen 8,11 Uhr verlassen soll. Es verstehe sich ganz von selbst, daß eine Anzahl Passagiere von 46 ich auf den Anschlugß mittels 277 eingerichtet hat; nur zu oft ist es aber jüngst vorgekommen, daß im Augenblicke des Eintreffens des nur zwei Minuten versätet einlaufenden oberrheinischen Zuges im Geleise 4b dem Aachener Zuge, der gerade gegenüber auf 5b steht, das Abfahrtszeichen gegeben wird, so daß die mit 277 angekommenen Passagiere das"Vergnügen" haben, ihren Zug vor der Nase, im vollen Sinne des Wortes, abfahren zu sehen. Da der Nchener Zug so ganz unzweifelhaft den Charakter eines Anschlugßzuges hat, muß es als ein sehr wesentlicher Fey im Betriebsreglement bezeichnet werden, daß dieser Zug auch nich einmal--4 Minuten auf die Passagiere von Nr. 2zur#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
