<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>390963</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Hauptmarkthalle waren vorgestern am letzten Hauptmarkttage vor den Weihnachtsfeiertagen die Zufuhren außserordentlich groß, so daß das Erdgeschoßß nicht allein vollständig von Landleuten besetzt war, sondern auch die Galerien reges Leben zeigten. Außer den gewöhnlichen Marttartikeln, Gemüse, Knollengewaächst usw. waren Hasen, Kaninchen, Gäuse usw. reichlich vertreten. Leider war die Zahl der Käufer nicht so groß, als den großen Zufuhren gegenüber nötig gewesen wäre, und so zog sich der Verkehr vis weit über die Mittagsstunde hinaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. Bensberg, Kadettenhaus, Aufärter, 800 M. Gehalt, steigt bis 1100 M. Euskirchen, Stadtverwaltung, zwei Polizeisergeanten für den abwechselnden Tages- und Nachtdienst, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1600 M Sayn-Mühofen, Bürgermeisteramt Bendorf a. Rh., Fluchüter und Wegenärter, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M. Simmern, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, ungefähr 60 M. monatlich. Ort wird bei Spiralfeder-Korsett i hochschndrend mirteinoen und 3 Vopoofte in gerader Form mit Strumpfändern Kutsgils ohne Druck auf den Magen, per Stück nur echt, wenn innen der Stempel ist, unentbehrl. für die jetzige Mode. In verschiedenen neuen Faisons, zur Erzielung schlanker Figur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>6. Vogel-Importhaus, Vogelfutters-Fabrik, Fabrik im Hintergebaäude Boer.####uim Laden nur Komödienstrasse#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>8 bslaamze I. Im Mege der Zwangsvollstreckung sollen die in Cöln belegenen, im 8 anno dar Lmanaanallstrockung soll das in Cöln-Kriel belegene, 1 Um 4989"#u. mm. 90 Miatt 1066 auf den Namen 1. des Bau##r wiro dei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, mehrere Landbriefträger, 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, mehrere Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Konstanz, einige Landbriefträger, 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion St. Johann-Saarbrücken, 65 Anwarter für den Weichenstellerdienst, 900 M. Jahresgehalt, steigt bis 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu der Volksählung teilt das statistische Amt noch des näheren mit: Nach der vorläufigen Feststellung aus den Kontrolllisten wurden in Köln 425 944 anwesende Personen ermittelt. o. h. 53392 oder 14,3 Proz. mehr als durch die Zahlung am wahre 1385 eingemneindeten, Vororten sehlen die Angaben für frühere Zeit-- auf den Geburtenüberschuß zurückzugühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Militärisches. Stabs- und Bat.-Arzt Dr. Kayser vom 16. Inf.-Reg. wurde in das 9. Festungsart.-Reg. und Dr. Lambertz vom 9. Fußart.-Reg. in das 16. Inf.-Reg. versetzt. Leutnant urfforth, Führer der Feldsignal-Abt. im 8. Kürass.-Reg. wurde zum Oberlentn., und Oberfeuerwerker Gieht beim Art.-Depot in Koln unter Versetzung zum Art.-Depot in Glogau zum Feuerwerksleutnant befördert In Sachsen hat man in letzter Zeit einen kleinen Vorgeschmack von der sozialen Revolution nach russischem Muster bekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung die am Donnerstag den 28. Dezember stattfindende Sitzung ben u. a. folgende Punkte: Anfrage Wirten betr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen sie 9" sind für diese Woche eine weitere Serie Photographien seh von vom, aus der Doute zur Meidnahiezek daurch.en asce eite Wasche des Hardhtaselgsegseige sien Pher umnabis-Ausstellung in Paris und die Photographie von Herrn of. Rob. Koch und Freifrau Berta von Suttner, welche die Preise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>fur diese Jahreszeit außergeröhnlich großen Zuwachs an kosttieren erhalten. Frl. Thea von Gordon schenkte einen nulichen Jungfernkranich, einen Langschwanzsittich aus Borneo, en Blauscheitelpapagei von der Philippinen-Insel Luzon und ei muntere brasilianische Nasenären. Im Raubtierhause ist ein amerikanischer Silbernöwe und ein selten schöner und großer, a 3 1/2 Jahre alter abessinischer Löwe hinzugekommen, der dazu nimmt ist, den jetzt fast 22 Jahre alten Nero zu ersetzen. Die chtigste Erwerbung aber ist das junge Paar Elenantilopen, das en den Giraffen im Elefantenhause untergebracht ist. gewachsen fast ochsengrobße Antilopenart ist durch Rinderpest Nachstellungen im Burenkriege fast ausgerottet und weit in s Innere Afrikas zurückgedraängt. Die hier lebenden Tiere mmen aus Englisch-Rhodeſia und haben einen enorm weiten Weg rücklegen müssen, bevor sie Deutschland erreichten und dessen öne zoologische Gärten zieren konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Witterung ist mit Wintersanfang vor einigen Tagen i milde geworden und auch bis gestern geblieben. Das Thermometer zeigte gestern nachmittag+ 8 Grad Celsius. Bei schwanken Windrichtung war der Barometerstand hoch, aber im Fallen Reiseverkehr auf dem hiesigen Hauptbahnhofe war stern den ganzen Tag über, namentlich nachmittags, nach allen rchtungen in Ankunft und Abfahrt ein sehr starker. Die von der senbahnverwaltung für gestern eingelegten Sonderzuge und anordneten Verstärkungen der Züge waren unbedingt notwendig, n dem jedes Jahr mehr anwachsenden Verkehre zu genugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Sonntag den 24. Dezember finden Vorstellungen statt, und zwar nachmittags zu kleinen und ds 8 Uhr zu Wochentagspreisen. An beiden Weihnachtsfeier sind ebenfalls täglich zwei Vorstellungen. In allen Weihnachtsstellungen tritt außer Otto Reutter auch Woodward mit en Seelöwen nachmittags und abends auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erwischt. In einem Waarenhaus auf der Hohestrße wurde derum eine Frau, die in Deutz wohnt, dabei abgefaßt, als sie Gegenstände widerrechtlich aneignete. Ein in dem Geschäfte wehender Kriminalschutzmann stellte die Personalien der Frau fest. Zwecks Einspruchs gegen den Gesetzentwurf betr. die Bedekung der Gesellschaften mit beschränkter Having findet am Mittwoch den 27. Dezember, nachmittags 3 1/2 Uhr, Westminster-Hotel eine Versammlung der Interessenten statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
