<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390955</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>seschnung de. hefe, Vez,reitzung übernommen worden. Ganz uerschonlich aund nuer in ber, athos Le. der Lenechonsoahte, 6 gesagt ist. Die 25 Buchstaben unseres Alphabetes haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>enta, Die Erklärungen stellen durchgehends die Anpiehrsayt angeoeven."chor., e-- stellt, zufrieden. Ker verlegen So sicht unge Bise. dah as Wort in Verbindung mir Zin oder zi die Ursulakirche bezeichne, auch höheren Näerwert besitzt und raschere Erfolge#####, weis dies z. B. Herr Rosenthal in seinem Rief über sein Schuchen Biren i. Werf, Burestraße 31, den 27. März 1965.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>einzelnen Kassenarten waren die Ortskrankenta</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Soc Pro, Die Verichzetegliegrtaslten, Vit.3 versicherungspflichtigen Mitgliedern auf, und der Abgang in der Hauptsache bei der Wirteinnung stattgefunden, bei der am 1. Dezember 125 männliche und 13 weibliche Personen weniger versichert waren als am 1. November. Erhöht war die 26,17 Proz. an der Gesamtheit der Versicherten Läckergewerbe infolge des bevorstehenden Weihnachtsfestes(+ 22 männliche und 15 weibliche Personen). Der Bestand der übrigen Innungskrankenkassen hat sich nur wenig geänd rt. Innerhalb der Ortskrankenkassen haben bedeutende Verschiebungen stattgefunden. Die Ortskrankenkasse für die in Fabriken beschäftigten Personen erfuhr einen Zugang von 421 männlichen, dagegen einen Abgang von 160 weibliche Städtische Sparkasse. Vom 19. d. M. ab befindet sich die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Stadtbibliothek Gereonskloster 12, Erdgeschoßß, bleibt nachts 1 der Benutzungsordnung vom 24. Dezember bis zum Jahresschlusse behufs Reinigung geschlossen. Die Benutzung der Patentschriften erleidet keine Unterbrechung, bleibt aber beschränkt auf die Zeit von--1 und--6 Uhr. Der Verleihung von Werken der Handbibliothek des Lesesaale steht für die Dauer der Ferien nichts entgegen. Von Dienstag den 2. Januar ab ist die Stadtbibliothek dem Publikum wieder geöffnet, und zwar der Lesesaal: Montags bis Freitags von 10--1 Uhr und--8 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr, das Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11--1 Uhr und --6 Uhr, Samstags von 11--1 Uhr. Die von der Vibliothekverwaltung auch in diesem Winter versuchsweise angeordnete Ausdehnung der Lesestunden bis 9 Uhr abends hat sich nicht bewährt. Der sehr bedeutende Aufwand an Arbeitskraft und Beleuchtungskosten steht in einem Mißverhältnis zu dem äußerst geringfügigen Zuspruche, den Lesesaal und Zeitschriftenzimmer in der Zeit von--9 Uhr gesunden haben. Die Benagung der Bibliothek geschieht unentgeltlich, wird nen Personen ichen, diejenige für die in stehenden Gewerbetriebes beschäftigten Personen anderseits einen Abgang von 78 männlichen und einen Zugang von 377 weiblichen versicherungspflichtigen Mitgliedern. Außeadem waren größere Veränderungen zu verzeichnen bei der Vereinigten Ortskrankenkasse für Handwerker(412 mannliche, 47 weibliche Mitglieder), der Ortskrankenkasse Köln-Ehrenfeld 98 männliche und 40 weibliche), Köln-Bayenthal(+ 92 mannliche.-- weibliche), Köln-Nippes(91 männliche und Weibliche) usw. Im ganzen verminderte sich der Bestand der Ortskrankenkassen um 109mannliche, vermehrte sich dagegen um 282 weibliche Personen. Gegen diese Schwankungen sind diejenigen innerhalb der Betriebskrankenkassen verhältnisäßig gering. In der Industrie der Maschinen und Instrumente ist ein Zugang von 90 männlichen, im Handelsgewerbe von 43 männlichen und 23 weiblichen, in der Textilindustrie von 13 männlichen und 46 weiblichen Personen bemerkenswert. Besonders diejenigen Zweige also zeigten diesmal einen Aufschwung in ihrer Beschaftigung, bei denen im Oktober ein stärkeres Abblauen festgestellt werden mußte; nur die Metallverar beitungsindustrie weist einen weiteren Rückgang um 29 mannliche und 4 weibliche Mitglieder auf. Im ganzen hatten die Betriebskrankenkassen einen Zugang von 207 männlichen und 114 weiblichen Der Ausban der inneren Organisation der katholischen Arbeitervereine ist die nötige Ergänzung ihres in den letzten Jahren erfolgten äußeren Wachstums, sowohl hinsichlich der Zahl der Vereine wie auch der Zahl der Mitglieder. Es ware unrichtig, die Bedeutung der katholischen Arbeitervereine einfach danach zu schätzen, daß von Jahr zu Jur ein steigendes Wachstum festgestellt werden kann; die Hauptwache bleibt steis die Arbeit im Kleinen zur religioösen und sozialen Aufklaärung der katholischen Arbeiter, um sie zu befähigen, sich auf diesem Gebiete praktisch zu betätigen. Die auf dem Gebiete der inneren Organisation gemachten Erfahrungen hat neuerdings die Leitung des Westdeutschen Verbandes der katholischen Arbeitervereine in einer eigenen Broschüre: Die Aufgaben der Vorstände und Vertrauensmanner der katholischen Arbeitervereine(Arbeiterbibliothek Heft 10, Verlag der Westd.-Arb.- .,.-Gladbach) in üübersichtlicher Weise für die Praxis zusammengestellt. Ihre Anschaffung ist den Vereinsvorständen dringend, zu empfehlen; besonders wäre es ratsam, daß die Vorstände jedem Mitglied des Vorstandes und jedem Vertrauensmann ein solches Lüchlein einhändigten, damit sle sich genau über die ihnen zustehende Tätigkeit unterrichten könnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Winke für die Versendung der Weihnachtspakete der Versendung der Weichnafute durch die wan möge aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwei und zu ernster Belehrung gestattet. Näheres besagen Benutzen ordnung und Führer, welche in der Stadtbibliothek und lachtspatete durch die Post mögen fol gende Winke Beachtung finden: 1. Die Verpackung der Pakete muß fest und dauerhaft sein. Schwache Schachteln, Zigarrentisten und dergleichen eignen sich im allgemeinen nicht zur Versendung und dürfen von der Post ausnahmsweise"auf Gefahr des Absender nur dann angenommen werden, wenn daraus Störungen des Pour betriebs nicht zu befürchten find. 2. Die Adresse nunß deutlich und vollständig sein. Ter Bestimmungsort ist groß und in die Augen allend zu schreiben und womöglich mit einem farbigen Stift zu unterstreichen. Zu einer vollständigen Adresse gehoren Vor- und name des Empfängers, Straße, Hausnummer, Stock usw., und bei Paketen nach Berlin auch der Name des Postbezirk, wie N..,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>9. usw. Die Adresse muß auf Begleitadresse und Paket gleichlautend sein; auf dem Pakete müssen alle Angaben, u. a. dringend, Nachnahme, ferner Straße, Hausnummer, Stock usw., enthalten sein, damit das Paket u. a. auch ohne Adresse bestellt werden kann. sie ist am besten auf dem Paket selbst niederzuschreiben und darf Lei Fleischsendungen in Leinwandverpackungen und solchen Gegenständen, die Fett oder Feuchtigkeit absondern, unter keinen Umänden auf das Paket aufgeklebt werden. 3. Die Versendung muß so früh wie möglich erfolgen. Der Paketverkehr ist in den letzten Lagen vor Weihnachten so stark, daß trotz aller Vorbereitungen und Austrengungen seitens der Post mit einer Beförderungsfrist der pakete wie in gewöhnlichen Zeiten nicht gerechnet werden kann. Ha man aber mit der Versendung der Pakete aus irgendeinem Grunde bis in die letzten Tage warten müssen, dann versende man die Pakete unter"Wert" oder"Einschreiben". Im ersteren Falle stellen sich die Mehrkosten bei einer Wertangabe bis 100 M. auf 10 Pfg., im letzteren Falle auf 20 Pfg. Bei der Versendung unter einmal sich die Versiegelung. Durch die beiden Lersendungsarten sichert man sich aber eine ziemlich sichere und rechtzeitige Ankunft der Pakete. 4. Man lege in jedes Patet einen offenen Zettel, auf dem der Inhalt des Pakets angegeben ist städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach auswärts auch als Drucksache versandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der städtische Haushaltsetat für 1906/07. Der Ent 9lud Ae., ech. eichggasen Zioro N. de Bildungsaniaten steraig Suge Hide bod, lilgast ad Ghseshsl. Stute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>hillig zu verkaufen.5 I der bisherigen#nn"Chston Gahre den geringen Ertrag von findet Dienstag den 19. Dezember, morgens 9 Uhr, in St. Peter statt, wozu hiermit höfliehst eingeladen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
