<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>390959</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Arbeiten in den Bäckereien Köuns wurde durch Verfügung der Königlichen Regierung für die Nacht vom ersten zum zweiten Weihnachtsfeiertag verboten. Fur diese Anordnung war die Erwägung maßgebend, daß die Bäckergesellen das ganze ahr hindurch nicht einen vollständigen Feiertag haben. Gewiß erscheint den Kölner Hausfrauen die Bitte der Bäcker gerechtfertigt, den Bedarf an Backwaren für diesen Tag frühzeitig zu decken, damit den Bäckergehülfen ihr einziger Feiertag nicht verkümmert 49 Diebische Jungen. Gestern abend stahlen in der Spul mannsgasse mehrere 10--13jährige Knaben aus einem verschlossenen Flaschenbierwagen, während der Kutscher bei der Kundschaft Bier ablieferte, eine Anzahl Flaschen Bier, nachdem sie die Wagenüre mit einem Eisenhaken geöffnet hatten. Der Kutscher bemerkte den Diebstahl alsbald und sah noch die Knaben, die in einiger Entfernung standen und die Flaschen leeren wollten. Er brachte einen der Jungen zum nahegelegenen Polizeikommissariat, während die übrigen Knaben entliefen. Der zur Polizeiwache gebrachte Knabe gab dort wiederholt einen falschen Namen an. Dem Kutscher des Flaschenbierwagens soll schon wiederholt in der Nähe der Spulmannsgasse Bier aus dem Wagen gestohlen worden sein. Auch sind in den letzten Tagen in der Spulmannsgasse aus Gechäftswagen, während die Kutscher die Kundschaft bedienten, Zuckerwaren und Schokolade gestohlen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Erinnerung an die vorährige internationale Kunstkunsthistortsche und große Gartenbauausstellung zu Düsseldorf hat die Ausstellungsleitung eine Denkschrift verfaßt, die, reich illustriert, nunmehr in einem stattlichen Prachtband vorliegt. Mit der Herausgabe des Werkes war vom Vorstand der Ausstellung Hr. Direktor W. Frauberger beauftragt worden, der us chug.., Leiter der Ausstellung ein Sammelwerk von bleibendem Wert zustande gebracht hat. Der erste Teil des Werkes hehandelt die Vorbereitung, den Verlauf und die Abwickelung der Austeilung, der zweite Teil besitzt sich mit der Organisation der Ausstellung, während der dritte Teil einer Beschreibung der Ausgemidmet ist. Dem Bericht über die Kunstausstellung von Dr. Lernt. Board schließt sich ein solcher über die kunsthistorische Ausstellung von Dr. Faul Clement an. Ueber die Ausstellung auf Gelände berichtet Rud. Jürgens, über die Ausstellungen in den Hallen wird von den einzelnen Leitern berichtet. Der dritte Teil enthält außeadem noch Berichte und Beschreibungen üb Diorama von Dr. Herm. Board, über die Vasenausstellung von Dr. Friedr. Deneken, über die Bauten, die industrielle und gewerbliche Abteilung von E. Dücker sowie Aufsätze über die wissenschaftliche, künsterische und soziale Bedentung der, Saxtenbaugusstelune, von strofessor Dr. Noll, Dr. R. Schrader, R. Hofmann, Dr. A. Hofmann. W. Lohe, Jos. Burmann. Als Einlagen sind dem Werk beigeügt zwei prächtige Heliogravüren, den Kronprinzen und Professor Roeber darstellend, zwanzig gut ausgeführte Lichtdrucktafeln und vier Lagepläne. Der Tert wird außeadem durch zahreiche Abvornehme und gediegene, wie das von der Firma August Bag nicht anders erwartet werden konnte... 18 861.1905. Im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>von der Lawine verschüttet. Bern, 19.Dez.1900. J Gebirge zwischen Graubünden und Veltlin wurden zwei ita sche Schmuggler von einer Lawine verschüttet und getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>1088##harte 175 Meter tiete Natron-Lithionquelle, dingungen. 84 287 629 60 aa--------""erephch Evi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadttheater. Am Samstag den 23. cr., nachmittags 3 1/2 Uhr, findet im Neuen Stadttheater eine Kindervorstellung statt. Zur Aufführung gelangt Hänsel und Gretel. Dirigent ist Hr. Lohse. Die Vorstellung findet bei kleinen Preisen(1. Parkett.50., 2 Parkett 2,50 M. usw.) statt und steht mit dem Abonnement in keinerlei Zusammenhang. Die Abendvorſtellung im Neuen Theater fällt an diesem Tage aus." 5 Schwerer Englücksfall. Gestern mittag stürzte in einem Hause an der Ewaldistraße ein etwa achtähriges Mädchen von der britten Etage über das Treppengelaänder in den Hausflur und erlitt einen Schädelbruch sowie einen Oberschenkelbruch. Nachdem ein Feuerwehrmann dem Kind die erste Hülfe geleistet hatte, wurde es ne Kinderhospital gebracht. Sein Zustand ist bedenklich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Satin mit 2- u. Itür. Spiegelschrank, Waschkommode, Flursänder, Diwans, Garnituren. Vollständige in Eichen und Nußbaum, Teppiche, Läufer, Nohr- und Ledersühle ein großes Kontor, Möbelfabriklager, Registratur- u. Aktenschr., Rollpulte, Eichen und Pitchpine usw. usw. fast zur Hälfte des Wertes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
