<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>390937</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem niederländischen Konsul Kommerzienrat Karl Scheibler zu Köln ist die Erlaubnis zur Anlegung des Ritterkreuzes des Niederländischen Ordens von Oraniennassau erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadttheater. Es sei darauf hingewiesen, daß bei der Aufführung der Messalina am Samstag den 2. d. M. eine Orchestercelesta aus der Fabrik von Muskel in Paris zum ersten Male Verwendung finden wird. Es dürfte die Musikfreunde gewiß interessieren, den eigenartigen Klang dieses Instrumentes zu hören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus der Cadeten-Industrie. Heute haben in Berlin die vom Reichsamt des Innern festgesetzten Verhandlungen bezüglich der Kartell-Enquete in der Tapeten-Industrie begonnen. Die Kölner Firma Ernst Heiden Sohn ist u. a. zu diesen Verhandlungen als Sachverstaändige berufen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die zweite Beethoven-Matinee von Hedwig Meyer findet am Sonntag den 3. Dezember, 11 1/2 Uhr, im großen Saale des Konservatoriums statt. Das Programm enthält die Sonaten op. 90(Emoll), 110(As-dur), 111(-moll) und 32 Variationen .moll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kunstversteigerungen. Zwei hervorragende Sammlungen gelangen durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) vom 4. bis 7. und vom 9. bis 16. Dezember zum öffentlichen Verkauf. Zunächst kommt die Japan- und Chinasammlung aus dem Nachlasse von Otto de la Parra zu Köln und dem Geheimrat Jak. Schismareff zu Moskau, ehemaligem Generalkonsul der Mongolei, unter den Hammer. Am 9. Dezember folgt sodann der Verkauf mehrerer kleineren Kunstsammlungen und Nachlässe, darunter die Sammlung Otto de la Parra, Karl Jul. Vohl, gestorben zu Erkelenz, des Geheimraths Jak. Schismareff(Moskau) und W. Soltau, gestorben zu Lechenich. In den Auktionen gelangen Arbeiten in Ton, Fayencen, Porzellane und Emaillen zur Versteigerung; ferner Arbeiten in Elfenbein, Glas, Gold und Silber, Juwelen; Arbeiten in Bronze, Antimon, Zinn und Eisen; Arbeiten in Stein, Leder usw., textile Arbeiten, Miniaturen, Kupferstiche, Farbenholzschnitte, Schwerstichblätter, Tabakflaschen, Waffen; Arbeiten in Lack und Holz, Möbel und Einrichtungsgegenstände. Die während der ersten vier Tage zum Verkauf gelangende Japan- und Chinasammlung umfaßt gemäß dem reich illustrierten Kataloge über 1000 Nummern, die anderen Sammlungen, über die ebenfalls ein splendid ausgestatteter Katalog vorliegt, zählen deren über 2000. Beide Sammlungen sind am 2. und 3. Dezember ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wagenmangel bei der Straßenbarn macht sich jetzt ziemlich unangenehm bemerkbar. Es fehlt vor allem an geschlossenen Anhägewagen. Sehr viele Straßenbahnzüge befördern gegenwärtig trotz des kalten Wetters die Fahrgäste besonders auf den Vorortslinien im offenen Anhägewagen. Eine so"luftige" Beförderung ist aber nicht jedermanns Sache, und es fallen deshalb nicht selten keineswegs schmeichelhafte Bemerkungen. Andere Leute fügen sich mit Humor ins Unabänderliche und lassen sich im Feſtungsrayon zwischen Glacis und Vorort die Nase rot frieren. Wie man hört, soll in absehbarer Zeit eine Besserung eintreten, da 200 neue Anhägewagen sich im Bau befinden. Hoffentlich lassen sie nicht mehr lange auf sich warten!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Scheues Pferd. Gestern abend scheute in der Dreiönigenstraße, als ein Motorradfahrer vorbeikam, das Pferd eines Brotwagens und ging durch. Der Kutscher kam bei dem Versuch, das Pferd zum Stehen zu bringen, zu Fall und verletzte sich erheblich am Kopf sowie am Unterarm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zum Verschwinden eines Kindes. Wohl selten dürfte ein Mensch auf so geheimnisvolle Weise verschwunden sein, wie die vierzehnährige Franziska Bienemann, Martinstrße 7. Vor einem halben Jahre, an einem hellen Sommertage, am 3. Juni, wurde das Kind, welches bis dahin vergnügt gespielt hatte, um 5 Uhr nachmittags ausgeschickt, um eben einen Brief zur Bismarckstraße zu bringen. Ein Butterbroötchen in der rechten, den Brief in der linken Hand, verließ die Kleine, ein Liedchen summend, das Elternhaus, um nie wieder zurückzukehren. Da das Kind das Ziel in der Bismarckstraße nicht erreichte, so muß ihm also auf dem Wege etwas zugôstoßen sein, aber was könnte das wohl sein? Es ist ganz ausgeschlossen, daß das Kind, das sehr an seinen Eltern und Geschwistern bing, freiwillig nicht wieder das Elternhaus aufsuchte, zudem war es ja auch ohne alle Mittel. Aber es ist ebensowenig denkbar, daß ein Mädchen von 14 Jahren mit Gewalt von der Straße aufgegriffen und irgendwo untergebracht wird. Das Kind würde schreien. Menschen würden sich ansammeln, die sich mindestens an dem Tage melden würden, wo das Verschwinden des Kindes in den Zeitungen bekannt gegeben wurde. Uebrigens dürfte es sehr schwierig sein, ein Mädchen von vierzehn Jahren gegen seinen Willen so lange festzuhalten, weder hier noch auswärts. Es ist bis heute niemand ermittelt worden, der das Kind nach dem Verlassen des Elternhauses wiedergesehen hat. Mit der Frage, wie das Mädchen so geheimnisvoll verschwinden konnte, haben sich die Kriminalpolizei, die Staatsanwaltschaft und die Eltern eingehend beschäftigt, ohne den Schlüssel zu diesem Rätel zu finden. Es sind mehrere Briefe, teils anonym, teils mit Unterschrift versehen, bei den Behörden und den Eltern eingelaufen, worin man Vermutungen aussprach. Jeder einzelnen Angabe wurde nachgegangen, bis man immer wieder zu der Einsicht kam, daß man auf falscher Fährte war. Daß dem Kind ein Englück auf natürlichem Wege zugôstoßen ist, kann wohl nicht angenommen werden. Sein Weg führte nicht am Rhein vorbei, und wenn es ertrunken wäre, würde die Leiche doch auch zum Vorschein kommen. Allgemein wird vermutet, daß das Kind zu Unzuchtszwecken ins Ausland entführt wurde, aber auf welche Art und Weise dies geschehen konnte, kann sich niemand erklären, und dann sollte man doch auch meinen, das Kind müßte in dem halben Jahre schon mal eine Gelegenheit finden, die Eltern von seinem Schicksal in Kenntnis zu setzen. Am nächsten liegt wohl, daß an der Kleinen ein Luſtmord verübt und die Leiche vergraben wurde; an den nötigen Ermittelungen hat es nicht gefehlt. In in- und ausländischen Blättern sowie in illustrierten Zeitschriften in deutscher, französischer und englischer Sprache ist nach der Verschwundenen unter Beifügung der Photographie gesucht worden. Man steht vor einem undurchdringlichen Rätel. Der Regierungsräsident setzte eine Belohnung von 300 M. auf die Zurückbringung des Kindes aus, und die Eltern haben sich bereit erklärt, eine gleiche Summe zu opfern für den, der sie auf die Spur lenkt, die zur Wiedererlangung des Kindes führt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln,.Dez.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hen 6,00-.50. Maschinenstroh(Roggen) 3,90, Richtstroh(Flegeldrusch).30. Krummstroh .60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Koln,.Dez.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..95-.69, do. vom Bauch.33-.51, Kalbfleisch 1,63--- .83, Hammelfleisch.32-.67, Schweinefleisch 1,92-2,03, alles einschl, Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,96-1,06, Speck, geräuchert 1,90-.95. gesalzen.,88--1,97, Schweineschmalz.78-.83 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ernennungen. Kaplan Leopold Schleyer ist zum Religionslehrer an der städtischen mittleren Mädchenschule II, und Lehrerin Katharina Malzbenden hierselbst ist zur Hauptlehrerin an der städtischen Volksschule Mauritiuswall in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Etatsäßig angestellt: als Postassistent der Postanwärter Zisch in Köln, als Telegraphenassisten die Telegraphenanwärter Knopick und Radke in Köln. Versetzt: die Postassistenten Mattner in Mülheim(Ruhr) und Winkens in Solingen nach Köln, der Telegraphenassistent Zabel von Gummersbach nach Köln. In den Ruhestand getreten: der Obertelegraphenassistent Conrad in Köln. Versetzt sind: Oberlandmesser Sames von Wetzlar nach Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die zweite Lehrerprüfung für die katholischen Lehrer des Regierungsbezirks Köln im Jahre 1906 werden abgehalten bei dem Seminar zu Brühl vom 24. bis 29. November und zu Siegburg vom 2. bis 7. Juli. Meldungen zu diesen Prüfungen sind unter Beilegung des Zeugnisses über die Seminar-Entlassungs- prüfung spätestens acht Wochen vor dem angesetzten Termin auf dem Dienstwege an die zuständige Regierung einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
