<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>390912</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine starke Explosion entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Alten Wallgasse. Dort brachte ein Anstreichermeister eine Mischung von Bohnwachs und Terpentin zum Kochen. Die sich entwickelnden Gase entzuündeten sich und der Kessel zersprang. Eine Seitenwand des betreffenden Raumes wurde von der Gewalt der Explosion eingedrückt. Der Anstreichermeister, dessen Frau und Tochter erlitten von der glühendheißen Flüssigkeit schwere Brandwunden und von den Scherben eines berstenden Fensters erhebliche Schnittwunden. Die drei Personen mußten ins Bürgerhospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) spricht Sonntag pünktlich 11 1/4 Uhr Dr. Janson über Bau und Leben der Schnecken(mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Bayerns großartige Alpenwelt mit den hervorragenden Gebirgsseen, den verschiedenen Flußgebieten und bemerkenswerten Städten bleibt nur noch bis Sonntag ausgestellt, während von Montag ab Amerika mit den Niagaraällen, der Stadt Buffalo und die panamerikamische Ausstellung von 1901 in Buffalo gezeigt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksählung. Mit dem 1. Dezember d. I. kehrt in Preußen wie im ganzen Deutschen Reiche der Tag der Volksählung wieder. In den Tagen vom 28. bis 30. November d. J. werden im ganzen Staate etwa eine Viertelmillion Zähler bei den einzelnen Haushaltungen vorsprechen, um für jede in der Nacht vom 30. November auf den 1. Dezember d. J. voraussichtlich dort anwesende Person eine"Zählkarte A" und für jede Haushaltung ein"Haushaltungsverzeichnis B" zu überreichen. Als Umschlag für diese Papiere dient ein"Zählbrief CD", dem zugleich eine"Anleitung C" zur Ausfüllung der Zählkarten sowie je eine Musterausfüllung aufgedruckt ist. Die Haushaltungsvorstände, d. h. die Familien äupter, haben nur a. die Zählpapiere in Empfang zu nehmen, b. sie gemäß der Anleitung C auszufuüllen oder durch geeignete Vertreter ausfüllen zu lassen und c. sie vom 1. Dezember d. J. mittags 12 Uhr an zur Abholung durch den Zähler bereitzuhalten. Die Fragen der Zählpapiere sind nicht zahlreich, durchweg einfach und völlig unveraänglich. Niemals werden die durch die Zählung gewonnenen Nachrichten über einzelne Personen veröffentlicht oder für andere als statistische, besonders auch nicht für steuerlichen Zwecke benutzt. Die aus den Zählpapieren gewonnenen Ergebnisse gehen in allgemeine Tabellen über, in welchen der einzelne Mensch nicht mehr erkennbar ist. Die Zählpapiere selbst werden nach beendigter Arbeit eingestampft; jedermann darf danach sicher sein, daß die Angaben seiner Zählkarte über Alter, Religion, Staatsangehoörigkeit, Militäverhältnis, Beruf und Erwerb, etwaige Mängel und Gebrechen usw. nicht vor unberufene Augen kommen oder an die Oeffentlichkeit gelangen. Das Gelingen der Aufnahme hängt wesentlich von dem Zusammenwirken der Zähler mit den Haushaltungsvorständen ab. Diese werden deshalb ersucht, den Zählern ihr Amt nach Möglichkeit zu erleichtern und ihnen unnütze Gänge oder Arbeiten zu ersparen. Die Zähler genießen in der Ausübung ihrer Pflichten den besonderen Schutz der Gesetze; es wird aber wohl kaum einer von ihnen diesen anzurufen brauchen, sondern alle werden ohne weiteres die Rücksicht finden, die jeder für das allgemeine Beste arbeitende Staatsrürger beanspruchen darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sein fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum beging vorgestern in Ehrenfeld Hr. Rektor Hüallein. An einen Festakt in der Schule schloß sich am Abend eine Festversammlung im Lobau, der Hr. Pfarrer Oefen, Hr. Pfarrrektor Mertens, mehrere andere Geistliche und viele sonstige Gäste, u. a. auch aus dem früheren Wirkungskreise des Jubilars bei St. Severin beiwohnten. Hr. Pfarrrektor Mertens wies hin auf das unbedingt notwendige Zusammengehen von Familie, Kirche und Schule und bedauerte, daß dieses Fest nicht in größerem Kreise gefeiert worden sei. Er zweisel nicht daran, daß auch mancher biedere Vater und manches gute Mütterlein gerne sich an der Ehrung des lieben Rektors Hüallein beteiligt hätte. Sehr beifällig wurden auch die Worte eines zur Feier erschienenen evangelischen Schulrektors aus Köln aufgenommen. Das wirksam zusammengestellte Festprogramm wickelte sich glatt ab; das Urteil der Gäste lautete ohne Ausnahme dahin, daß man ein echtes Familienfest gefeiert habe und ein solches bringe die Lehrperſonen und die Leiter der Schule einander näher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Die Landgerichtsäte Eschner aus Saarbrücken und Dr. Eigel aus Elberfeld wurden zu Oberlandesgerichtsäten beim hiesigen Oberlandesgericht und die Referendare Peltzer, Dr. Krumm Mertz. Abels und Rheinbach zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Das vom Kaiser für die im Eisenbahndienst beschäftigten Beamten usw. gestiftete Erinnerungszeichen wurde verliehen: dem Schaffner Wirges und Weichenschlosser rantz für 40jährige Dienstzeit, den Schaffnern Hermen und Kreisch, den Stellwerks-Weichensteller Kautz und Gülich für 25jährige Dienstzeit. Sämtliche Bediensteten sind auf dem hiesigen Hauptbahnhof beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein häßlicher Auftritt spielte sich gestern abend vor einem berüchtigten Hause am Mühlenbach ab. Eine betrunkene Frauensperson verübte dort Lärm und prügelte sich mit den Bewohnern des betreffenden Hauses, wobei sie blutende Wunden im Gesicht davontrug. Durch das widerliche Schauspiel ließ sich eine große Menschenmenge anlocken, so daß der Straßenbahnverkehr teilweise stockte. Ein Schutzmann machte schließlich dem häßlichen Auftritt ein Ende, indem er das Frauenziminer zum Polizeikommissariat brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet. Gestern abend wurde an der Hauptpost eine jüngere Dame, die von der Staatsanwaltschaft in Düsseldorf wegen Unterschlagung verfolgt wurde, verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Kölner Lokalanzeigers erschien vor einigen Tagen eine Anzeige, in der mitgeteilt wurde, daß eine arme Hausierersfrau vor längerer Zeit ihre ganze Barschaft von 1100 M. verloren habe, und um Rückgabe der Summe durch den Finder gebeten wurde. Der Frau wurden nunmehr gestern 1150 M. zugesandt, für die arme Frau eine große Freude!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße bietet am Eingange gegenwärtig verschiedene Bilder des Doppelmenschen Libera, die namentlich die Stelle des Zuwachses, von Röntgenstrahlen durchleuchtet, in interessanten Darstellungen bieten. Sein Auftreten im Vortragssaale hat immer einen großen Zuſchauerkreis und gern gibt er auf gestellte Fragen Bescheid. Von dieser anatomischen Abnormitaät gehen die Besucher gewöhnlich zum Besuch der mysteriaösen Katakomben, die in der Schreckenskammer aufgerichtet sind, und die Verwandlung des Menschen in ein Skelett und seine Wiederbelebung zeigen. Auch die Vorstellungen des Kölner Hännerchen in Auerbachs Keller finden vielen Zuspruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Gregorianische Kirchenchor an St. Kunibert wirs am morgigen Sonntage gelegentlich des St. Kunibertsfestes, morgend 9 Uhr, im Hochamte eine neue vierstimmige Messe: In honorem Sancti Bernardi zur Aufführung bringen. Dieselbe ist eine Komposition seines Dirigenten Hrn. Heinrich Brach, vorwiegend contrapunktisch geschrieben und von schöner Klangwirkung. Es ist dies das erste größere Werk des Hrn. Brach, welcher mit kleineren kirchlichen und weltlichen Kompositionen schon vielfach rühmend Die Nr. 46 der Colofic. Sonntagsbeilage zum Kölner Local-Anzeiger, welche nur für die Abonnenten(monatlich 30 Pfg.) beigelegt wird, enthält u..: Der Herbstwind. Gedicht von Marg. Mirbach.] Aus dem Reisetagebuch Roosevelt.] Feuilleton: Heimkehr vom Kriege. Aus dem Russischen von Joh. Hermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zwei Oratorien von A. Wildberger. Es war ein glücklicher Gedanke, für die beiden Wohltätigkeitsaufführungen der kath. Arbeitervereine Köln-Süd und Köln-West zwei Oratorien von A. Wildberger zu wählen. Bieten sie doch in der meisterhaften Ausführung weit höheres, als man vielfach bei solchen Gelegenheiten erwartet. Zwei Kirchenchöre waren es, der von St." Michael unter Leitung des Herrn Koller, verbunden mit dem Damenchor unter Fräulein Scholtes Leitung, sowie der gemischte Chor St. Heribert von Deutz unter Leitung des Herrn Organisten Schlitzer, die sich die schone Aufgabe gestellt hatten. Am Donnerstag brachte der erstere das Oratorium Die heilige Cäcilia in dem Konzertsaal der Bürgergesellschaft zu Gehör. Mit viel Liebe hatten die vereinigten Chöre von St. Michael das herrliche Werk einstudiert, und einzelne Partieen gelangen geradezu prächtig. Die Begleitung lag in den kunstgeuübten Händen des Hrn. Bruch am Klavier und Hrn. Gouvern am Harmonium. Die Soli und Duette wurden durch Frl. Kuhnert und Hrn. Hilgers vorgetragen, welche begeisterten Beifall fanden. Die zu jedem Chor gestellten Bilder gelangen vorzüglich. Herr Behring hatte sein ansprechendes Deklamationstalent gern in den Dienst der Wohltätigkeit gestellt. Das Klavier und Harmonium waren bereitwilligst von der Firma Eduard Krähmer überlassen worden. Herrliche Solovorträge von den genannten, sowie Hrn. Buchheim, und ein-moll-Konzert eines jungen Künstlers Haas füllten den Abend aus. Das zweite Oratorium Die Flucht der h. Familie führte der Chor St. Heribert im Viktoriasaale auf. Kaum faßte der weite Saal die herbeigeströmte Menge. In der Tat wurden die Erwartungen weit übertroffen. Die korrekte Ausarbeitung der Chöre erweckte die Bewunderung selbst kritisch angelegter Zuhörer. Der Kinderchor riß mit seinen frischen Klängen zu stürömischem Beifall fort. Auch hier stellten in uneigennuütziger Weise Künstler ihre Kraft gern zur Verfügung. Fräulein Kuhnert sowie Herr Busch gaben schöne Proben ihrer Stimmbegabung. Die Cottage-Orgel, welche die Firma Rud. Ibach Sohn nebst dem Konzertflügel gestellt hatte, spielte mit feinem Takt Herr Organist Schotten. Herr Kasper trug in bekannt meisterhafter Weise ein Violinsolo vor. Auch hier vervollständigten wohlgelungene lebende Bilder den mächtigen Eindruck des Abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Koln, 11.R0v. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heu 6,00-.50. Maschinenstroh(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).80. Krummstroh .60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Borromäus-Bibliotheken der Stadt Köln. Am Mittwoch den 8. d. M. versammelten sich die geistlichen Leiter der Borromäus-Bibliotheken von Köln und Vororten, um über Agitationsfragen zu beraten. Der Redakteur der in Bonn erscheinenden Borromäuselätter. Hr. Herz, führte besonders darüber Klage, da auf katholischer Seite den Bestrebungen des Vereins lange nic das genügende Interesse entgegengebracht werde, vor allem seitens des gebildeten Publikums. Auch für die Stadt Köln ist diese Klage durchaus berechtigt. Die Schuld liegt zum großen Teil darn, daß bisheran die Vereinsbibliotheken in den einzelnen Pfarreien der Stadt ein zu stilles Tagein gefristet haben und nicht genügend an die Oeffentlichkeit getreten sind. Dank jedoch der von der Bonner Zentralstelle gegenwärtig ausgehenden Anregung und der jetzt i dritten Jahre erscheinenden Borromäuselätter scheint auch in Kön der Verein zu einer erfreulichen Entwicklung zu gelangen, der### zum Ziele setzt, von den katholischen Familien die unsaubere#un glaubensfeindliche Literatur fern zu halten, und eine gediegen, sittenreine Lektüre statt dessen zu bieten, verdiente eine größere Verbreitung. In jeder der 23 Pfarreien Köuns bestehen unter Leitung eines Geistlichen Leihbibliotheken, die einen geordneten Bücherbestand von 2000 bis 3000 Bänden aufweisen. Darunter sind fast sämtliche Jugend- und Volksschriften, Erzählungen, Novellen und Romane der neueren katholischen Literatur vertreten, ebenso religioöse und populär-wissenschaftliche Sachen. Für Vereinsmitglieder, die einen Jahresbeitrag von 1,50, 3 oder 6 M. entrichten, ist die Benutzung dieser ansehnlichen Bibliotheken unentgeltlich. Für den Jahr trag erhalten die Mitglieder jedes Jahr ein selbstgehähltes Buch zum Geschenk, das an Wert allein schon die Höhe des Beitrages üübersteigt. Auf diese Weise soll es zugleich ermöglicht werden, kleinere, gute und einwandfreie Familienbibliotheken zu grunden. Namentlich seien die Eltern im Interesse ihrer heranwachsenden Jugend auf die Borromäus-Bibliotheken hingewiesen. Anmeldungen nimmt jeder Bibliotheksleiter gern entgegen. Dringend zu wünschen ware, wenn mit Glücksütern gesegnete Katholiken durch Geldzuwendungen und Stiftungen die Sache des Borromäusvereininsbesondere die Erweiterung der Leihbibliotheken, fördern helfen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kölner Getraldeböre vom 10.Nov.1905. Werden hiesiger, A. 17.50-17.80, fremder.: 19,00-20,00: Roggen, hiesiger. M. 16.50 fremder 17.25 18.00: Hafer, hiesiger, M. 14,75-15,50, fremder 1: 17.00; Gerste, Futiergerste, M. 14,00-14,75, Brenugerste 14.50-15.30. Braugerste, hiesige 00.00-00.00, fremde 18,00-21.00; Mais, 14,00-14,50, mittel 15,00-16,50, Cinquantino 00,00-00,00, Weizen mehl, 000, M. 25,50--26,00, Roggenmehl, 0, mit Sack, 24.00 Kleie, mit Sack,.75--10,25, Grand, mit Sack,.50-10,00, Bollmehl, mit Sack, 12.25, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Rheinische Städtebund hält am Samstag, den 9. Dezember, hier im Gürzenich eine Versammlung ab, deren Tagesordnung neben Neuwahl der Vorstandsmitglieder, Wahl von Vertretern zum Preußischen und Deutschen Städtetage folgende Vorträge umfaßt: Anlage landschaftlicher Friedröfe(Berichterstatter: Bürgermeister Dütz-Josua in Goch); Was kann die Elektrizitaät zur Entwickelung der kleineren und mittleren Städte beitragen?(Berichterstatter: Professor Hinkel von der Handelshochschule in Köln). Morgens 10 1/2 Uhr ist auf dem städtischen Schlachthofe zu Köln Besichtigung der Säuglingsmilchanstalt unter Führung des Schlachthofdirektors Kuhnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
