<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>390928</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Herzog von Anhalt traf heute, von der Beerdigung des Grafen von Flandern zurückkommend, mit dem Schnellzuge um .40 Uhr früh auf dem Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Berliner-Zuge um.25 Uhr vormittags weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Radium in seinen Kraft- und Lichtwirkungen und seinen Heilerfolge nach den neuesten Forschungen beleuchtete am Freitag Hr. Dr. med. Wällnitz im Weißen Saale der Bürgergesellschaft zu Köln in sehr interessanter Weise. Nach Schilderung der Gewinnung des Radius aus der Pechblende, wie es Frau Curie im Jahre 1898 zuerst gelang, verbreitete sich der Vortragende über die Eigenschaften des räeselhaften Körpers, der sein eigenes Licht besitzt und es trotz der beständigen Ausstreuung seiner Materie noc nach Jahrtausenden behält. Hr. Dr. Wällnitz besitzt 25 Milli gramm Radiumsalz, Radiumchromit, das als graugelbliche Staub substanz auf eine Glimmerfläche verteilt ist. Er charakterisierte diesen, der Staub Papier, Holz, Stein, Eisen, Fleisch und Bein durchdringende Strahlen aussendet, als Urmaterie, Urenergie. Die Strahlen sind keine eigentlichen Lichtstrahlen, weil die meisten davon keine Aetherschwingungen sind, sondern stoffliches Licht, leuchtende Materie. Der Redner schildert die Schwierigkeit der Darstellung von reinem Radium, wovon infolgedessen ein Milligramm auf 160000 M. zu stehen kommt, während dieselbe Menge Radiumsalz die zweite Bearbeitungsform der Erzaückstände 400 M. kostet. Au1000 Kilogramm Erzaückständen ergeben sich. Kilogramm Radium- Bariumchromit. Die Scheidung des Barium vom Radium ist so schwierig, daß von 1000 Kilogramm der zweiten Base nur Bruch stücke eines Milligramm gewonnen werden. Das des Radius ist 225, und es wird nur von den Atomgewichten des Urans und des Thorium übertroffen, wodurch diese drei strahlungähigten(radioaktivsten) Körper gleichzeitig als die schwersten Elemente gekennzeichnet werden. Bekanntlich sind die vom Radium ausgehenden Strahlen nicht einheitlicher Natur, sondern teilen sich in die ar, 6- und-Strahlen. Die erstgenannten werden vom Südpol des Magneten, die-Strahlen vom Nordpol angezogen, während die dritte Act unbeeinflußt bleibt. Die Arten entsprechen also den Kanal-, Kathoden- und-Strahlen Röngens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Bürgerhospital wurden gestern zwei männliche und sechs weibliche Dienstboten in Gegenwart des Hauskurators, Hrn. Stelzmann, des Hrn. Prof. Dr. Tilmann und des Hrn. Verwalters Scheer wegen 20jähriger Dienstzeit ausgezeichnet. Unter einer herzlichen Ansprache wurde ihnen das übliche Geldgeschenk</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadttheater. Am Sonntag den 26. d. M. findet nachmittags im Alten Stadttheater eine Arbeiter-Sonder-Vorstellung statt. zu der an der Kasse keine Eintrittskarten ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Ausstellung fertiger Paramente findet vom 26. bis 28. November, von morgens 10 bis 6 Uhr abends, im Hause Mohrenstrße 15 statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Ausschreitungen von Matrosen in der Nähe des Rheinauhafens haben sich in der Nacht zum Mittwoch wiederölt. Ein Schutzmann verwarnte einen Schiffer auf dem Holzmarkt wegen Ruhestörung. Der Mann zog sofort ein großes Messer und bedrohte den Beamten. Zwei andere Matrosen griffen gleichfalls ein. Als ein zweiter Schutzmann herbeikam, wurde der sich wie wild gebärende Messerheld festgenommen und zum Polizeikommissariat im Sionsthal gebracht. Dorthin folgten auch die beiden anderen Matrosen und verlangten die Freigabe ihres Genossen. Ein zufällig anwesender Schutzmann erkannte aber in den beiden Schiffern zwei von den Burschen, die in der vorhergegangenen Nacht in hatten in den Rhein werfen wollen und schließlich mit seinem Helme geflüchtet waren. Die beiden wurden deshalb gleichfalls festgenommen. Nach einigem Zureden verriet denn auch einer von ihnen den Namen des Matrosen, der den Helm mitgenommen hat. Die Festgenommenen sind Holländer im Alter von 25 bis 30 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ohonola-Konzert. Am kommenden Montag veranstaltet die Firma A. Sauerwald, hierselbst, im Rokokosaal des Hotel Disch ein Phonola-Konzert, verbunden mit Liedervorträgen des Königl. Hofopernängers Fedor Reusche aus Leipzig. Dieses Konzert dürfte noch ein besonderes Interesse durch die erstmalige Reproduktion berühmter Pianisten, wie Reisedauer, Bauer, Scharwenka usw. gewähren, deren Handspiel durch einen besonders konstruierten Apparat aufgenommen und auf Phonola-Notenrollen übertragen wurde. Das Spiel mit Hülfe der letzteren gleicht täuschend dem Originalhandspiel der betreffenden Künstler. e 2 Zitherkonzert. Im Viktoriasaale fand am verflossenen Mittwochabend das zehnte große Zitherkonzert des Zitherlehrers und Virtuosen Hru. Henry Vries statt. Bei demselben wirkten der berühmte Zither- und Streichmelodion-Virtuose Hr. R. Grüwald aus Budapest, Hr. Musiklehrer H. Beck und die Vereine Zitherklub Alpenrose(Köln), Zitherklub Echo(Köln), Zitherklub Arion(Kalk), Zitherverein Almenrausch(Köln-Nippes), Zitherverein Edelweibß (Düren), Vriessches Zitherquartett(Köln) sowie der Mandolinenclub Lombardie mit. Der erste Teil des Programms brachte ein Gesamtspiel der Vereine(Zithern, Violinen, Guitarren und Cello) einen Marsch von H. Vries In den Alpen und eine Masurka von demselben Komponisten Etwas Herziges, an welchem sich etwa 70 Spieler beteiligten. Die Vorträge fanden reichen Beifall. Besonders wurde Hr. Grüwald durch anhaltende Beifallsbezeugungen zu mehreren Zugaben verandaßt.. Ban g00- 7 50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 23.Nov.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hen 6,00--.50. Maschinenstrob.(Roggen).20, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 23.N0v.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 394 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 90, Doppellender 103, b. M. 00-00, c. M. 65-78. Kälber lebhaft -- Schweine, a. vollfeischige, der feineren Rassen und deren  Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren M. 75, vorgezeichnete M. 76, b. fleischige M. 71--73, c. gering entwickelte, sowie Sauen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>65-69 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. Schlep pend, mit geringer Ware nur schwer geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gr. Königsdorf, 20.Nov.1905. Als der Morgen des Festtages herankam, an welchem der beliebte Hr. Pfarrer Vollrath seinen siebzigsten Geburtstag und seine vierzigährige hiesige Amstätigkeit feierte, schien der Wald ins Dorf verpflanzt worden zu sein, so prächtig war der Schmuck Großkönigsdorfs. Um 9 Uhr wurde der Jubilar von den Einwohnern und sämtlichen Vereinen der Pfarre in feierlicher Prozession zur Kirche geführt. Hier zelebrierte er ein feierliches Hochamt. Die Festpredigt hielt Hr. Domkapitular Professor Dr. Schnütgen(Köln). Mit dem Jubilar aufgewachsen, wußte derselbe in zu Herzen gehender Rede ein Lebensbild des Jubilars zu entrollen und die Verdienste desselben um seine Pfarre ins rechte Licht zu setzen. Der Herr Jubilar hat die Pfarrei eingerichtet und unter den schwierigsten finanziellen Verhältnissen den Neubau der Kirche durchgesetzt, für die innere Ausschlückung gesorgt und stets die Pflege des innern und außern kirchlichen Lebens als seine vornehmste Lebensaufgabe aufgefußt. Nach dem Hochamte wurde dem Jubilar von seiten des Festkomitees der von den Bewohnern Groß- und Kleineönigsdorfs und Freunden gestiftete Kelch überreicht, ein Meistersück der Kölner Goldschmiedekunst-- aus der Werkstatt der Firma Hermeling(Klefisch)-- hervorgegangen. Abends wurde unter Begleitung zweier Musikkorps ein Fackelzug veranstaltet. In dem Pastorat trugen zwei Mädchen passende Gedichte vor. Hr. Louis Sester gratulierte im Namen der Einwohner und ließ seine Wünsche in ein begeistertes Hoch auf den Jubilar ausklingen. Um 8 Uhr begann das Festkonzert in den beiden Sälen von Dick. In dem einen Saale konzertierte das Trompeterkorps der Kürassiere, in dem andern die Kanoldsche Kapelle Nippes. Die beiden Säle waren durch Hrn. Kunstärtner Pumpe auf das vornehmste dekoriert worden. Nachdem Hr. Gutsbesitzer Bethune die Anwesenden begrüßt hatte, brachte Hr. Bürgermeister Nolden das Papst- und Kaiserhoch aus. Mit Geschick erledigte Hr. Bauer seine Aufgabe als Festredner des Abends. Weitere Reden wurden gehalten von den Herren Pastor Dörner(Buschbell), Kaulen(Löwenich) und Arnold Dick(Köln). Die gemeinschaftlichen Lieder hatten die Herren Jos. Wach(Köln) und Louis Sester (Großkönigsdorf) zu Verfassern. Der Gesangverein Eintracht Großkönigsdorfs war aus seinem Dornöschenschlaf, in welchen derselbe seit zwei Jahren versunken war, aus Anlaß der Feier aufgeweckt worden. Recht wacker hat er unter Leitung des Hrn. Henn(Frechen) gesungen. Als Solisten wirkten die Herren Rat Lenzen und Sester mit. Glänzend schnitt am Abend das Lorentsche Kölner Soloquartett Deutliche Aussprache, natürliche, ungeünstelte Vortragsweise, sich die Zentrum Volkspat am 11. Wieder schlag Soiree, morgen Elder Munz stritten konzert ständige lern wi ein Her an der trotzdem Wagen fungen mit Kr sammer entstand Ecke M einem beschäd fein ausgearbeitete innige Verteilung von Kraft und Zartheit und vor allem Tonreinheit zeigten sich in sämtlichen Darbietungen des Quartetts. In bewegten Worten dankte Hr. Pastor Vollrath für die ihm erwiesenen Ehren und gab der Hoffnung Ausdruck, noch manches Jahr für seine lieben Pfarrkinder, weiche ihm stets Freude gemacht hätten, wirken zu können. Das Festkomite hatte sich um das Gelingen des Festes besonders verdient gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hotel? Graeſer Oberm rücklich zu erne den 8 verbau Wege richtete einzeln lautete kanz metzger hätten, Refert tion a</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Stadtverordneten-Stichwahl. Wie wir vernehmen, haben sich die Vorstände der politischen Parteien, einerseits die Zentrumspartei, anderseits die nationalliberale und die Freisinnige Volkspartei, dahin geeinigt, für die Stichwahl der zweiten Klasse am 11. und 12. Dezember in einer gemeinsamen Liste die Wiederwahl der Stadtverordneten Schulz und Mennig vorzuschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Konzert. Zu den bereits gebrachten Mitteilungen über die Soiree, welche die Damen Münz und Saatweber-Schlieper morgen im Dischsaal unter Mitwirkung des Konzertmeister Bram Eldering veranstalten, sei ergänzend nachgetragen, daß sich Frau besonders um die Verbreitung der Lieder des viel umstrittenen Komponisten Max Reger verdient gemacht hat. Sie konzertierte mit dem Komponisten in Städten wie Leipzig, Essen, Barmen und wird weiter singen in Gotha, Weimar, Dortmund usw. Frau Saatweber-Schlieper gibt seit mehreren Jahren ständige Kammermusik-Abende zusammen mit hervorragenden Künstlern wie Bram Eldering, Marteau, Sage u. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Allgemeiner deutscher Sprachverein. Auf Veranlassung und mit Unterstützung der Königlich Preußischen Akademie der Wissenschaften soll einerheinisches Mundartenörter buch herausgegeben werden. Zum Herausgeber ist der Professor Dr. Johannes Franck in Bonn bestellt worden. Auf Veranlassung der hiesigen eegruppe des Allgemeinen deutschen Sprachvereins wird Professor Frank kommenden Samstag den 25. d.., abends 8 1/2 Uhr, in der Aula der Handelshochschule einen Vortrag über das bedeutsame Unternehmen halten. Die Wichtigkeit einer solchen Sammlung der mundartlichen Wörter und Ausdruücke für die Erkenntnis der ganzen Volkskunde kann nicht hoch genug angeschlagen werden. Kein Freund des rheinischen, insbesondere unseres köluischen Volkstums sollte daher den anregenden Vortrag versäumen, durch dessen kostenlose Veranstaltung der Sprachverein sich ein neues Verdienst um das wissenschaftliche Leben unserer Stadt erwirbt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Ortsverein Köln-Deutz, hielt am Sonntagabend im Estesche Saale die Werbetatigkeit der Vertrauensänner, denen er bestens dankte Hr. Sekretär Geis(.-Gladbach) sprach dann über: Die nächsten Ziele unserer Sozialpolitik. Nach einem knappen Ueberblick über das, was das Zentrum auf sozialem Gebiete bereits geleistet habe, und das die Anerkennung der Gegner wie wissenschaftlicher Autoritaten finde, stellte er als nächste Ziele hin die Notwendigkeit der Zusammenlegung der Arbeiterversicherungen, natürlich unter völliger Wahrung des Mitbestimmungsrechtes der Arbeiter. Die Errichtung von Arbeitskammern, wie der Frankfurter Kongreßß der christlichnationalen Arbeiterschaft solche verlange, müsse erstrebt werden, ferner auch die Anerkennung der Berufsvereine, damit Tarifverträge, welche so viel zur Verminderung von Klassenämpfen beitragen, in weiterem Umfange geschlossen werden können. Eine der vornehmsten Aufgabe sei der Schutz der Arbeiter in gesundheitlicher Beziehung. Auch in dieser Hinsicht müsse noch mehr geschehen. Nicht aus dem Auge dürfe man auch die Lage der Frauen und Kinder lassen, die in den Fabrikbetriebe wie in der Helmindustrie beschäftigt sind, ebenso der für beide Arbeiterkategorien vorerst zu erstrebende Zehnstundenarbeitstag. Der Wohnungsfrage müsse mehr wie bisher Aufmerksamkeit geschenkt werden, und wie das Zentrum in der Handwerkerfrage wenigstens den Befähigungsnachweis für das Bauhandwerk habe erringen könne, so werde es auch im Interesse des Handwerks gegen die Gefangnisarbeit und für ein geregeltes Submissionsverfahren eintreten. Diesen Aufgaben stelle sich entgegen einesteils das Scharfäcertum, anderseits die Sozialdemokratie in ihrer alles verneinenden Politik, was Redner aus freigewerkschaftlichen Organen belegt. Nach diesen Darlegungen sprach Redner über die Selbsthülfe, verwies auf die Einrichtungen zum Schutze des Mittelstandes und empfahl den Arbeitern den Beitritt zum katholischen Arbeiterverein und in die christliche Gewerkschaft. Nach einem warmem Appell an die Anwesenden, in den Volksverein einzutreten, schloß Hr. Geis unter lebhaftem Beifall. Hr. Parteisekretär Dr. Jörg verbreitete sich sodann über die derzeitige Lage der Katholiken Deutschlands. Mit der Besprechung der Gesetzgebung betr. unsere religioösen Orden beginnend, zog er Vergleiche mit der Stellung der evangelischen Diaconissenanstalten und verlangte die Gleichstellung der katholischen Orden mit den analogen Einrichtungen der Evangelischen, schilderte die Protestbewegung gegen den Toleranzantrag, welcher zwar schon 1867 in ähnlicher Form durch einen mecklenburgischen evangelischen Pastor im Norddeutschen Bunde eingebracht worden und beanspruchte auch für die Katholiken Gewissensfreiheit. Redner wandte sich dann der Schulfrage zu, unter lebhaftem Beifall ausführend, daß für den Katholiken nur die konfessionelle Schule in Betracht komme. Redner gab sodann ein Bild von den sich überall zeigenden Bestrebungen der Blockbildungen gegen die Katholiken, denen gegenüber uns die alte Treue zur katholischen Sache stets einig halten müsse. Die wirtschaftlichen Fragen dürften das katholische Volk nicht spalten, der engere Zusammenschlugß im Volksverein diene zum Kennenlernen der Bedürfnisse der einzelnen Stände und damit auch zum besseren Verständnis derselben und Ausgleich der Interessen. Energisch wies Redner den sozialdemokratischen Vorwurf zurück, daß beim Zentrum das jetzige Wahlrecht gefährdet sei und streifte dann die Steuerpolitik, in welcher das Zentrum stets die Lasten auf die wirtschaftlich stärkeren Schultern abwälzen werde. Die Sozialpolitik des Zentrums habe ihren Näheboden im Gebote der christlichen Nächstenliebe und sei nicht aus Furcht vor der Sozialdemokratie entstanden. Mit einem lebhaften Appell, besonders an die jüngeren Männer, zum Beitritt in den Volksverein, schloß Hr. Dr. Jörg unter überaus lebhaftem Beifall. Der Vorsitzende konnte noch den Beitritt von 50 Mitgliedern feststellen und schloß dann mit einem Hoch auf die Redner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
