<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>390977</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennung: Der bisherige Oberlehrer Dr. Max Schmick zu Köln ist zum Kreisschulinspektor in Lennep ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Ernannt: Der technische Eisenbahn praktikant Thünker zu Krefeld, Sohn des am 5. d. M. auf dem Betriebsbahnhof schwer verletzten Zugührers Thünker, zum tech nischen Eisenbahnsekretär, der Stations-Einnehmer Fox in Köln Gereon, bisher in Holzwickede, zum Stations-Kassenrendanten, der Telegraphist Franz Stoffel in Köln-Nippes zum Eisenbahn-Affistenten. Versetzt: der Regierungs-Assessor Giese von Köln nach Hannover zur Eisenbahndirektion, der Materialienverwalter 1. Klasse Krume aus dem Direktionsbezirk Saarbrücken nach Köln-Nippes, Betriebssekretär Röwenich von Oppum nach Köln, Gering von Köln nach Oppum. Der Bahnmeister 1. Klasse Pohl von Horrem nach Köln-Ehrenfeld und Bahnmeisterdiätar Krusekopp von Köln-Hauptbahnhof nach Kreuzau. Auszeichnungen: Aus Anlaß des Uebertritts in den Ruhestand wurde verliehen den Betriebssekretären Becher, Engelhardt und vom Hofe von hier und dem Bahnmeister 1. Klasse Thissen zu Köln-Ehrenfeld der Kronenorden 4. Klasse, dem Locomotiveührer Gottfr. Michels zu Deutzerfeld, dem Brückengeldeinnehm: Schüller, dem Bahntärter Feindt, beide zu Köln, und dem Nachtwächter Reitz zu Köln-Deutz das Allgemeine Ehrenzeichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Am Mittwoch den 19. Januar wird Hr. Professor Dr. Leitschuh von der Universität Freiburg(Schweiz) einen Vortrag halten über Die Malerei des 19. Jahrhunderts(mit Lichtbildern)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Orotestversammlung der Brauereiarbeiter gegen die projektierte Brausteuererhöhung, die von der Sozialdemokratie einberufen war, fand gestern im Krystallpalast statt. Die Verdamme lung erklärte sich in einer Resolution gegen die geplante Steuereröhung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Macht der Gewohnheit. Ein Berichterstatter meldet: Ein in der Overbergstraße in Mülheim(Rhein) wohnender zwanzigähriger Mann hatte die Gewohnheit, morgens früh zum Parterrefenster hinauszuspringen, um so schneller sein Schlafziminer verlassen zu können. Der junge Mann hatte nun in der Nacht zum Sonntag bei einem Freunde in der Trankgasse geschlafen. Am Sonntag früh sprang er nun, in dem Glauben, er sei zu Hause, wieder zum Fenster hinaus, aber diesmal befand er sich auf der ersten Etage, woran er wohl beim Erwachen aus dem Schlafe nicht gedacht hatte. Er zog sich bei dem Sprung mehrere Rippenbrüche zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zwei Personen ertrunken. Gestern abend vernahm plötzlich ein Matrose eines im Rheinauhafen vor Anker liegenden Schiffes einen kurzen gellenden Hülfeschrei. Er bemerkte danr zwei Personen im Hafen liegen und zwar einen etwa 24jährigen Mann und eine etwa 26jährige Frauensperson. Beide lagen etwa zwei Meter von einander im Wasser. Die beiden Personen konnten jedoch von dem Matrosen mit Hülfe einiger hinzugekommener Rheinarbeiter nur noch als Leichen mittels Nachen gelandet werden. Ob hier ein Englücksfall oder Selbstmord zw. Mord vorliegt, konnte noch nicht festgestellt werden. Die Leichen wurden zum Süfriedhof geschafft. Wie auf dem Friedhof festgestellt wurde, hatten die beiden Toten keinerlei Papiere bei sich und konnten somit ihre Personalien nicht festgestellt werden. Das Signalement des Mannes ist folgendes: Gestalt schlank, Größe etwa 1,70 Meter, Haare schwarz, bartlos, schwarzer Anzug, schwarze Strümpfe, gestreiftes Biberhemd und Zugſchuhe. Das Signalement der Frauensperson ist folgendes: Gestalt schlank, Große 1,60 Meter, Haare schwarz, schwarze Ober- und Unterkleider, Normalhemd, Knopfschuhe und schwarze Strümpfe. In ihrem Besitz befand sich ein Geldbeutel mit M. 1,80, ein Trauring gezeichnet F. H. M. P. fand man am Rheinufer einen Stock mit Hornerücke, der jedenfalls von dem Manne herrührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unvorsichtiger Radfahrer. Am Dreiönigentage mittag versuchte ein Depeschenbote mit seinem Fahrrad an der Ecke Markzellen- und Bahnhofstraße zwischen einer Droschke und einem Geschäftswagen hindurchzuführen. Dabei wurde er von der Droschke angefahren und geriet unter die Räder des Geschäftswagens. Das Rad wurde zertrummert, der Dienstmantel wurde zerrissen und der Postbote selbst trug eine Quetschung des Armes davon. Ein Schumann stellte den Tatbestand fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schwerer Englücksfall. Am Samstagvormittag geriet einer Fabrik an der Bayenstrße ein 16jähriges Madchen aus d Biberstrße mit dem Kopf in eine Maschine und erlitt schwer Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. In der Viersenerstraße in Nippes stürzte heute mittag ein Arbeiter an einem Neubau von dem vierten Stockwerk hinunter und zog sich dabei einen Schlüsselbein-, Armund Beinbruch zu. Die Verletzungen waren so schwer, daß er auf dem Transport zum Vinzenzhospital verschied. Der Verungluückte ist Vater von acht Kindern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Maren,.Jan.1906. Bei einem Zimmerbrande, der in vergangener Nachk in einem Hause in Abwefenheit der Eltern ausbrach, sind drei Kinder verbrannt. Die Eltern waren zum Tanz gegangen und hatten die Kinder unter der Obhut eines älteren Knaben zurügelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Beförderung. Regierungs- und Baurat Janeusch, Mitglied der Königlichen Eisenbahndirektion in Köln, ist zum Geheimen Baurat und vortragenden Rat im Ministerium der öffentlichen Arbeiten ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmord. Am Filzengraben hat sich ein stellenlosen Kellner,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Pfarrverein St. Gerson. In der am Donnerstag den 4. d. M. im Hotel Kaiser Wilhelm abgehaltenen, sehr zahlreich erregten Begleiters; ruhig schritt er weiter, steckte seine schillernde Nase hoch in die Luft und wartete mit Sehnsucht auf weitere Enthüllungen des Buckligen. Er hatte richtig kalkulirt. Der bucklige Schreiber, über die Ignoranz des Barbiers erbost, stieß diesen unsanft in die Seite."Na, Bartputzer, du wittert mit deiner in der Luft schnuffelnden Rübe wohl schon einen fetten Leichenschmaus. Hast dich verrechnet, alter Fuchs, es gibt nur Kaffee und Stippkuchen. Deine ausgepichten Kehle bekommt heute bei uns keinen Tropfen Schnaps zu trinken, verstehst du das?" "Na freilich verstehe ich das, Tück; es gelüstet mich auch nicht danach. Du wolltest mich ja heute abend bezahlen; ich gebe das Geld im Kruge zum besten, da brauchen wir deiner Herrschaft nicht zur Last zu fallen. Ich rechne bestimmt auf dich." Diesen Ausgang der Unterredung hatte der Bucklige nicht erwartet, verlegen kratzte er sich hinter den Ohren."Heute paßt es mir nicht, Bartputzer; muß die Gäste im Hause bedienen, das Fräulein will nichts damit zu tun haben. Dein Geld bekommst du später, wenn... na. was lachst du denn so höhnisch?" "Wenn du erst mal Herr des Deichhofes bist, wolltest du doch sagen, nicht wahr?" höhnte der Barbier, der schon seit einem Jahr auf Bezahlung wartete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
