<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>390951</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksählung. Zwecks vollständiger Ermittlung der Bede. Statistischen Amte(Sandbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. Inder Brabanterstrate benützte ein Elektrotechniterscheling eine Venzulanpez, gesemwerte n/g.juge erlitt schwere Brandwunden im Gesicht.-- In der Gr. Ter## araphenstraße stürzte ein Junge in einen Keller und brach einen Arm.-- Auf dem Bürgersteig glitt in der Severinstrße eine Frau aus und zog sich beim Fallen einen Armbruch zu.-- Das Nasenbein brach ein Mann, der in der Alexianerstraße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine unbekannte Tote. Gestern abend um 6 1/4 Uhr ist eine Saschensctsechasc ecke inr Vechieige on a. eik aibelst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einweihung des Schiller-Gymnasiums in Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Streite wurde eine Frau auf dem Perlengraben durch das Pferd eines Lastwagen, wodurch längere Zeit ein Straßenbahneeleife geipezegs. Prach markt, Keine Cafahr.-- Ren 60b-800, Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch).00, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>die Gesellschaft rhein. Bienenfreunde Köln hielt am Sonntag in der Bürgergesellschaft ihre Monatsversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Stadtverordnetenwahl zweiter Klasse ist durch die gestrige Stichwahl endlich zum Abschlußß gekommen. Gewählt sind die beiden Kompromißßkandidaten des Zentrum AI die Herren Rechtsanwalt Hugo Sonnig(Zentr.) uno Kaufmann Ednard Schulz(lib.). Mönnig erhielt 1477, je acht Stimmen erhielten die Herren Roß und Parthei, Von o2g.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>per Kölner Volksbildungsabend wird von den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften am Sonntag,.. Dezember, abends 71 Uhr im Gürzenich veranstaltet. Derselbe ist besonders der Tonkunst gewidmet und verspricht durch die Mitwirkung hervorragender Kräfte ausgezeichnete Proben derselben Haten bei, Gesehnt, Vei. eiters eater gesisecherehene Stalt. Als Basin bru, auch. Ferus Verigag,-shergaest Sie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>cen sagte Kastil Keiaentace Decsleaislhek uit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Peraift. e, Gestern mittag nahm ein in der Bachemerstraße in Lindenthal wohnender junger Mann Gift(Strychnin) zu sich ob absichtlich oder infolge einer Verwechselung konnte nicht festgestellt wirden. Der junge Mann wurde ins Augustagospital gebracht, wo er nachmittags starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
