<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>390993</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gestochen. Zwischen zwei Brüdern entstand heute morgen in der Reisstraße in Ehrenfeld Streit. Ein dritter mischte sich in den Streit, mußte aber seine Unüberlegtheit schwer büßen. Er wurde durch einen Messerstich in den Unterleib schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>L. Unfälle. In der Genterstraße war ein siebenähriger Junge auf ein Eisengitter geklettert. Er fiel plötzlich auf eine der eisernen Spitzen, die ihm in den Unterleib drang. Schwer verletzt wurde der Junge ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Stavenhof erlitt ein Mann infolge eines Sturzes einen Knöchelbruch. -- Auf dem Salierring zog sich ein Mäochen, als es fiel, einen Armbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. Gestern nachmittag wurde in einem Hause an der Maybachstraße eingebrochen und erwa 900 M. gestohlen. Der Dieb war mittels Nachschlüssel in die Wohnung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 22.Jan.1906. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hen.80-.00, Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch) 3,90, Krummstroh .30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Koln, 22.Jan.1906 Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungen kommission. Auftrieb: 515 Ochsen; a. ve#fleischige, ausgemästete höchsten Schlachtwextes, bis zu 7 Jahren M. 75, b. junge fleischige nicht ausgemästete, ältere, ausgemästete 70-72, c. mässig genährte junge altere 65-68, d. gering genährte jeden Alters 60-62. 490 Kühe und Jungrinder; a. vollnleiscuige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 70, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren. 67-63. c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 63-65, d. mässig genährte Kühe und Kalben 57-59. 75 Ballon; a. volllleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 68, b. volllleische Jung 65-66, c. mässig genährte jüngere und ältere--53, u. gering genäurte jüngere und ältere 58--60, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschäft schleppend mit gröserem Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein krasser Fall von sozialdemokratischem Terrorismus breslauer Schöffengericht as auss 153 der Gewerbeords zur Verhandlung. Wegen Vergehens aus 8 nung waren der Maurer Gottlieb Scharf und der Vorsitzende des Deutschen(sozialdemokratischen) Mauerverbandes Erich Wider angeklagt. Am 11. September vorigen Jahres arbeitete der Maurer Fuhrmann, der dem christlichen Mauerverbande angehört, auf einem Bau an der Antonienstraße, als der Angeklagte Scharf erschien und dem Baumeister, bei dem F. in Arbeit stand, erklärte (indem er sich als Delegierter des Centralverbandes deutscher Maurer vorstellte), daß, wenn F. nicht entlassen werde, alle Maurer die Arbeit auf dem Bau niederlegen würden. Später kam Wider hinzu und äußerte zu dem Baumeister, er mache ihn darauf aufmerksam, daß über den Bau die Sperre verhängt würde, wenn F. nicht entlassen werde. Dadurch ließ sich der Baumeister bestimmen, um einen Streik zu verhindern, den F. zu entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erhält ein Arbeiter, der auf dem Wege zur Arbeit von Musständigen mißhandelt wird, Unfallrente? Diese Frage hat das Reichsversicherungsamt in einer Entscheidung vom 16. Juni 1905 bejaht. Gelegentlich einer Bauarbeiteraussperrung in den Unterweserorten im April 1904 war der Maurerpolier K. auf dem Wege zur Arbeit von zwei aufgesperrten Bauarbeitern mißhandelt worden. Die von dem Verletzten geltend gemachten Unfallentschädigungsansprüche wurden von der Berufsgenossenschaft und dem Schiedsgericht zurückgewiesen. Das Reichsversicherungsamt hat nun seine die Berufsgenossenschaft verurteilende Entscheidung folgendermaßen begründet:"K. ist keineswegs einer Gefahr des täglichen Lebens erlegen; er ist vielmehr einer besonders gearteten Gefahr zum Opfer gefallen, der andere Straßenpassanten nicht ausgesetzt waren, sondern die gerade ihn wegen seiner Betriebstatigreit bedrohte. In Zeiten des Streiks oder der Ausſperrung tritt erfahrungsgemaäß für die Arbeitswillige zu den technischen Gefahren des Baubetriebes noch die weitere Gefahr, von den feiernden Arbeitern bedroht und angegriffen zu werden. In solchen Zeiten erstreckt sich daher der Gefayrenbereich des Betriebes über die Betriebsstätte hinaus. Der Umstand, daß K. die Betriebsstätte im Augenblicke des Ueberfalles noch nicht erreicht und seine Arbeit noch nicht ausgenommen halte, steht daher der Annahme eines Betriebsunfalles nicht entgegen. Dazu kommt, daß, während im allgemeinen der Weg zur Betriebsstätte überwiegend im eigenwirtschaftlichen Interesse des Arbeiters unternommen wird-- bei den zur Zeit des Unfalles herrschenden Arbeitsverhältnissen der Betriebsunternehmer in mindestens gleich hohem Maße daran interessiert war, daß die wenigen Arbeitswillige sich zur Arbeit einfanden. Es entfällt daher vorliegendenfalls auch der Grund, der hauptsächlich dafür bestimmend gewesen ist, die den Arbeitern auf dem Wege von und zur Arbeit gustoßenden Unfälle von der Versicherungspflicht auszunehmen." lich mit dazu beitragen, daß diese Jugendkonzerte eine ständige Veranstaltung bleiben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln--Bonner Kreisbahnen. Am 24. d. M. wird die ##recke Hersel--Bonn der normalspurige Nebeneisenbahn von Vonn über Wesseling nach Köln(Rheinuferbayn) für den Personenund Gepäckverkehr mit elektrisch betriebenen Zügen eröffnet. Von diesem Tage au verkehren auf der ganzen Strecke Vonn--Köln die Personenzuge stündlich in beiden Richtungen. Der Fahrplan ist auf den Stationen ausgehängt. Der Beginn des Schnellzugverkehrs Verantwortl. Redacteur: für den allgemeinen Weil: B. Reuter, für den Anzeigen- und Reklamenteil: C. Olle, alle in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Malerei des 19. Jahrhunderts bildete am 10 d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>sich spater, als die koloristische Reaktion eintrat durch eschte sch der Farbe. Durch eine Reihe von des gasen Sichungan ie de besuche gaunt, den latei e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>o.., Zöln.Ehrenfeld wurde der Kgl. Kron enorden vierter Thyssen 8u Soinvg esse., Eisenbahnlokomotivführer Gottfried der bem Hestugsigesäaus An chdiln wurde das Algeene Gern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 14 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>deutschen Malerei bedeutet das Auftreten Hans Thomas, welcher der Gent# in der Stimmungslandschaft betonte und herzlichen, des Humors nicht entbehrenden Legrützung es Die Volksschulbauten bildeten bei der letzten Etatsberathung in der Stadtverordnetenversammlung wieder einmal den Gegenstand der Besprechung. Es wurde darauf hingewiesen, daß die Ausgaben für haltend, mit Kinderhort, Rektor- und Schuldienerwohnung usw. Hier soll neben dem Volksschulbrausebad gleichzeitig eine größere 6 Klasen, Zeichensa, Prausehad, Klochlichze sp, vorgesehen. Die Sittonsnraße zu Ehrenfeld. Hier sind gleicht 9.15 Klassen, Zeichensaal, Kochschule, Brausebaß, Turnhalle, Vgoerog g Schuldienerwohnung vorgesehen. Die Baukosten sollen 35g u#--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Feuersbrunst. Bunzlau, 19.Jan.1906. Großfeuer zerstörte die Ziegelei der Bunzlauer Werke der Firma Rengersdorf mit allen Maschinen und Oefen. Ein Heizer wurde von einer einstürzenden Mauer erschlagen. Der Schaden ist bedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zugentgleisung. Gent. 19.Jan.1906. Der heute nachmitt 3 Uhr 50 Minuten von Ostende abgegangene und nach Herbesthal bestimmte Zug entaleine in der Nähe von Gent Der Postwagen geriet in Brand und wurde mit seinem ganzen Inhalt-- der von Dover gekommenen Post-- vollständig zerstört. Die Post bestand aus 25 Säcken mit gewöhnlichen und eingeschriebenen Briefen. Vier Zugbeamte sollen verießt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Folgen der anhalten warmen Witterung machen sich bereits in der Natur bemerkbar. An den Haselnßsträuchern haben sich lange, grune Kätzchen gebildet, und auch die Weidenstrauche fangen an, sich mit den silberweissßen Kätzchen zu bedecken, was alles sonst erst um die Mitte des Monats Februar zu geschehen pflegt. Eine erfreuliche Erscheinung ist das keineswegs, da ein etwa eintretender Frost alle diese Zeichen eines vorzeitigen Frühlings wieder vernichtet. Auch folgt nach einer so frühzeitigen Entfaltung der Vegetation gewohnlich ein schlechter Frühling.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>standen sie sich, nach langen Jahren, Auc' im Aug' medon gegenüber-- Gerd Focke und Margarete Volkens.-- O nein, de mar nicht mehr zutreffend. Er war der Herr Ober-Deichgraf, ####norsteter und reichste Grundbesitzer der Wesermarschen, und sie das unscheinbare, kranke und gelähmte Weib des kleinen Krauthanern Lubben. Hier stand der starke, breitschultrige, kraftstrotzende und dort ruhte im Rollstuhl das durre, zahnlose, verschrumpft#e Mutterchen mit dem milden, sanften Antlitz und klugen, lauen Augen. Was doch solche vierzig Jahre die Menschen verandern können! Wer sähe es dem gebrechlichen Mütterchen heute noch an, daß es einst das schönste, stattlichste Mädchen weit und mein Kind, meine Tochter versteckt?" redete der Deichbaue die erdig alten, klugen Augen des Mütterchens musterten mit sichtinteresse die Gestalt des hocherregten Mannes, denn in solcher Nahe hatte sie ihn in reichlich zwanzig Jahren nicht mehr "Gerd Focke, setze dich und laß uns ruhig über die Sache sprechen," sagte die alte Frau mit weicher Stimme; aber der Deich"Slich nennt man nicht Gerd Focke, Weib! Ich bin der Ober. Deicheräfe und Ortsvorsteher Focke und komme nicht hierher, um etäch in" unterhalten, sondern um mein ungehorsames 7 Opladen, 20.Jan.1906. Seinerzeit wurde bekanntlich in dem benachbarten Oertchen Quettingen morgens ein Mädchen ermordet. Der als Mörder ermittelte Tagelöhner Weißweiler wurde November 1902 in Dusseldorf zum Tode verurteilt, es entstanden jedoch bald Zweifel an seiner Zurechnungsähigkeit, weshalb er drei lang ärtlich beobachtet wurde. Weißweiler machte mehrlosador geszeach woeden want. Her datersaten in deranderset 0 In der Pfarrkirche St. Johann-Baptist wurde gestern des Fest der h Antonina und ihrer Gefährtinnen als zweites itsfest in feierlicher Weise begangen. Im Hauptschiff der bereit baste bel gusteigenden Anweilen über das darsche, rich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
