<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>390938</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>S Das philharmonische Orchester aus Dortmund unter Leitung des Kal. Musikdirektors G. Hüttner beabsichtigt, hier drei Konzerte zu volkstümlichen Preisen zu veranstalten. Das aus 65 Künstlern bestehende Orchester gab vor einigen Jahren ebenfalls in Köln ein Konzert, welches ihm reiche Ehren und große Anerkennung seitens der Kritik eintrug. Das erste Konzert findet am 7. Dezember in der Lese statt. Das Programm enthält die italienische Serenade von H. Wolf, Mazeppa von Liszt, Dvorak Symphonie Aus der neuen Welt, Violinkonzert(Gesangsszene) von 9 Spohr und das Meistersängervorspiel von R. Wagner. Die Konzerte werden zweifellos vielen Musikfreunden um so willkommener sein, als sie zu billigen Preisen stattfinden und also auch denen zugänglich sind, die sich den Besuch der Gürzenichkonzerte und der aus zwingenden Gründen ebenfalls teuren Generalprobe nicht gestatten können</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Baritonist Karl Götz, aus seiner Studienzeit durch mehrfaches erfolgreiches öffentliches Auftreten bekannt, wird am 8. Dezember im Hotel Disch einen Liederabend veranstalten. Der so sympathische, jugendliche Künstler hat zwischenzeitlich in vielen hervorragenden Städten Deutschlands als Konzertsänger lebhafte Anerkennung gefunden. Jetzt lebt er in Berlin, wo er sich vorzugsweise dem Liedgesange gewidmet hat und mit dieser Spezialiaät, für die sich schon der ganze Charakter seines schönen Organs besonders eignet, große Erfolge erzielt und künstlerisch Bedeutsames leisten soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Breslau,.Dez.1905.(Drahtber.) Die Strafkammer verurteilte den pensionierten Oberstabsarzt Geller wegen anonymer falscher Anschuldigung zu zwei Monaten Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>** Englücksälle.(Drahtber.) Leobschütz,.Dez.1905. Bei der Heimkehr von der Jagd in Liptin schlug ein von dem Jagdherrn Rittergutsbesitzer v. Rudno geleites Gefährt um. Drei Insassen erlitten Arm- und Veinbrüche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>iin Niederhannsdorf wurden bei einem Brunnenbaus zwei Maurer verschüttet. Es ist wenig Aussicht auf Rettung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verschollener Dampfer.(Drahiber.) Paris,.Dez.1905. er vor sechs Monaten von Porto nach Adelaide abgegangene Dampfer St. Donatien ist seither verschollen; er dürfte in der Reichhaltigkeit und Gediegenheit betrifft, demjenigen der früheren Monate keineswegs nach. Die Reihe der Darbietungen eröffnet ni Tuscany, eine über eine angenehme, gut ausgebildete Stimme verfüwerde Operetten-Sängerin. Als Mundharmonika-Virtuose leistet Georg Schindler Außergeröhnliches. Mittelst einer gewöhnlichen Mundharmonika trägt er größere Tonwerke in absolut einwandfreier Weise vor, wobei er sich als einziges Hülfsmittel zur Erzielung von Langschönheiten seiner Hände bedient. Die vier Marocco Girls führen sich durch neckische Gesangsvorträge vorteilhaft ein. Grazöse Tänze und Posannensoli geben weiteren Beweis von ihrer künstlerischen Vielseitigkeit. Charles Hera sucht als Jongleur seinesgleichen. Seine Geschicklichkeit, mit der er mit den verschieden geformten Gegenständen jongliert, ist geradezu verglüffend. Besonders fesselnd ist sein Spiel mit brennenden Fackeln, das er bei verdunkelter Bühne ausführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Darbietungen des Gürzenich-Quartetts gewinnen dank der besonderen Aufgabe, welche dasselbe sich in der Vorführung der sämtlichen Beethoven-Quartette gestellt hat, sortgesetzt an Interesse. Die Soiree vom 28. d. M. brachte zuörderst das Quartett op. 18 Nr. 5,-dur, welches wohl am meisten durch seinen monumentalen Variationensatz bekannt geworden ist, dann folgte das Quartett Nr. 16, op. 135-dur, von den"letzten" das letzte und zugleich das dem äußeren Umfange nach kürzeste. Theodor Helm, der berufene Interpretator der Beethovenschen Quartette, sagt von demselben, daß es im ersten, zweiten und vierten Satze vorwiegend reizvoll humoristisches, wenn auch in Beethovenscher Weise beseeltes Tonspiel enthalte, daß das Adagio aber im kleinen Rahmen eine der tiefsten Offenbarungen des Beethovenschen Genius sei, und man von diesem Satze den Eindruck empfange, daß er in unberußter Vorahnung des nahen Endes geschrieben worden sei. Der letzte Satz gehört zu den wenigen, bei welchen der Meister es nicht verschäht hat, sein Programm anzudeuten, Psyche einen geachteten sich weniger durch große Tiefe, Aerrschrire"##"er gefaßte Entschluß" und die Hauptmotive mit der ihnen entsprechenden Frage und Antwort hinaufügte:"Muß es sein?-- es muß sein!" womit er seinen Ausdeuten freilich nur ein neues Rätel aufgegeben hat; denn die Einen haben in den Worten eine bange Frage an das Schicksal und dessen gebieterische Antwort gefunden, die anderen, darunter Helm, beziehen sie lediglich"auf eine momentane Unlust des damals-- Ende Oktober 1826-- schon schwer krängelnden Meisters. nach dem Adagio überhaupt noch das obligate, unerlaäßliche vierte Stück der Quartettform: das Finale, zu schreiben. Meiner Meinung nach kann man aber bei einem Meister, welcher seine"Wut über den verlorenen Groschen" in dem großen Rondo a capriccio op. 129 austobte, sehr wohl annehmen, daß es sich auch bei dem Quartettfinale ursprünglich um eine recht triviale Angelegenheit gehandelt hat, wegen deren er sich vielleicht mit Frau Schnaps in Differenzen verwickelt hatte. Unter der Zauberhand des Meisters mußte sich freilich auch das Trivialste in Gold verwandeln. Nach den mit gewohnter Meisterschaft vorgetragenen Quartetten folgte die für Köln erstmalige Aufführung eines großen dreisätzigen Klavierquintetts in##oll von Cesar Frank, bei welcher außer den Herren des Gürzenich-Quartetts noch Hr. Karl Friedberg vom hiesigen Konservatorium beteiligt war. Der 1890 zu Paris verstorbene Komponist, Belgier von Geburt und der französischen Schule angehörend, hat sich in Deutschland schon durch sein Oratorium Die Seligkeiten und die symphonischen Dichtung Namen verschafft. Das Quintett zeichner als durch Noblesse des Gedankeninhalts und Eleganz der Form aus; wirkungsvoll und dankbar, die Flavicttotzaß Has#iert, namentlich von Marseille nach dem Schwarzen Meer abgegangene Dampfer Boieldieu ist am Eingang des Bosporus gescheitert. Man befürchtet, daß die 22 Köpfe zahlende Mannschaft untergegangen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Franz, S. v. Franz Weidenhaupt, Postbote, Dormagenerstr. 3.- Christine, T. v. Jakob Hartmann, Schlosser, Siebachstr. 131.- Elisabeth,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>v. Klemens Glasmacher, Eisenb.-Werkmstr., Siebachstr. 16.- Kaspar, .ev. Matth. Mits, Tagel., Reußerst. 607.- Josefine, T. v. Jos. Hecker, Kolonialwarenhdlr., Merheimerstr. 149A.- Margareta, T. v. Hubert schlangen, Tagel., Ackerwege 2.- Peter, S. v. Theodor Kirsch, Geschäftsreisender, Neußerst. 339.- Friedrich, S. v. Heinrich Bierwirth, Lackierer, Einheitstr. 18.- Maria, T. v. Adolf Steingutß, Kutscher, Niehlerstr. 160.- Anna, T. v. Heinrich Schiefer, Weichens., Uerdingerstraße 11.- Gerhard, 5. v. Karl romeyer, Postschaffner, Florastr. 74.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>v. Gabriel Graaff, Straßenbarn-Wagenührer, Yorkstrße 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berichtigung. Die in Nr. 331 des Kölner Lokalanzeigers gebrachte Mitteilung über die Neubeſetzung der Kommissarstelle des 2. Kriminalbezirks beruht auf einen Irrtum. Ueber die Neube setzung der Kriminalkommissarstelle ist bis jetzt noch keinerlei Verfügung getroffen worden, wie wir von zuständiger Seite erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, gelangt von morgen, Sonntag, ab ein neuer Zyklus, Neapel mit Vesuv, Capri mit der blauen Grotte, Santa Lucia usw., wohl das schönste, was eine Reise nach dem sonnigen Italien bieten kann, zur Ausstellung.""" Die Handelsklasse der Stadt Köln besuchte am Donnerstagnachmittag den Güterbahnhof Deutz unter Führung des Güterexpeditionsvorstehers Lütz, dessen klare Erläuterungen einen genauen Einblick in die Art der Gütervertheilung auf einem modernen Bahnhof gewährten und zugleich manche irrige Ansicht über die Art der Gütereförderung berichtigten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
