<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>390985</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Steuererklärung. In unserer Anweisung über die Steuer. erklärung und die abzugsähigen Lasten hatten wir unter Nr. auch"die vom Grundeigentum zu errichtenden direkten Staats steuern" angeführt. Diese Angabe stützt sich auf den Wortlaut des SS 9 I. Nr. 4 des Einkommensteuergesetzes vom 24. Juni 1891 und ist auch theoretisch vollkommen richtig. Trotzdem hat sie, wie mehrere Zuschriften beweisen, einige Verwirrung angerichtet, und zwar aus dem Grunde, weil die Leser das Wörtchen Staatssteuern nicht genügend beachtet haben. Direkte Staatssteuern vom Grundeigentum gibt es nur noch ganz ausnahmsweise-- hierin gehört die Eisenbahnabgabe-- nachdem die allgemeinen Grund- und we bäudesteuern den Kommunen seit dem 1. April 1895 übewiesen worden sind, wodurch ihre Abzugsähigkeit fortällt. In Wirklich. keit werden also die Steuerzahler, die im allgemeinen nur tommy nale Grundsteuern zahlen, selten in die Lage kommen, von der Vergünstigung der Nr. I, 4, dess 9, die die direkten staatlichen Grundsteuern als abzugsähig bezeichnet. Gebrauch zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Koin, 16.Jan.1906. Marktbericht. Durchschnittspreise, Rindfleisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nachweisung der Markt- u..ladenpreise in Köln im Dezem 1905. A. Börsenpreise. Weizen M. 19,75, Roggen 18.25, Gehst 14#83. Hafer 18.38 die 100 Kil. B. Marktpreise. Richtstroh M.### Krummstroh 3,71, Heu 8,32, Kartoffeln 7,25 Butter das Kil..50, L 7,80 die 60 Stück; Milch.20 das Liter. Rindfleisch im Grosshandel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lad preise: Rindfleisch von der Keule M..61, vom Bauch.43 Schweinefleisch.95, Kalbfleisch 1,73, Hammelfleisch.52, Speck.93 Kil.; Erbsen 26,56, Bohnen 35,21, Linsen 59.25, die 100 Kil.: Brot.2 Weizenmehl.31, Roggenmehl.31, Gerstengraupen.37, Gersten .00. Buchweizengrütze.00. Hafergruütze.49, Hirse.41, Reis. 0 AR. Kaffee. Java-, mittler.17, desgl. gelber gebrannter 2,92, Salz.11 Schweineschmalz.80, Rindernierentalg 0,99 das Kil.; Essig, gewöhnlichen .13, Weinessig.28 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Rheinhöhe am 16. Jan., morgens 11 Uhr: 4,85 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>.50 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Neubau der St. Paulskirche ist, seit im September der erste Spatenstich getan wurde, fleißig gearbeitet worden. Das frostfreie Wetter kommt dem Bau sehr zu statten. Die Fassade und Bängseite der Kirche haben bereits Sockelöhe erreicht. Die Chor- und Turmanlage sind noch nicht aus der Erde heraus, da die Bodenverhältnisse größere Schwierigkeiten machen. Es handelt sich hier nicht um ausgeschüttetes Terrain, wie man es z. B. beim Bau der Herz-Jesukirche vorfand, sondern um gewachsenen Boden, dessen Kiesſchicht sich wellenörmig hinzieht. Es waren deshalb sehr tiefe Ausschachtungen notwendig, die anderseits besonders bei Regenwetter häufige Bodeneinstürze zur Folge hatten. Aber die Schwierigkeiten scheinen nunmehr überwunden zu sein. In etwa zwei Monaten dürften die Mauern im vollen Umkreise bis zur Sockelöhe aufgeführt sein. Für das Frühjahr ist eine Grundsteinfeier geplant. Die neue Kirche soll bekanntlich nicht nur Pfarrkirche sein, sondern auch ein Denkmal bilden für den verstorbenen Erzbischof Melchers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panorama International. Für die Zeit vom 15. bis 28. Januar sind zwei interessante Cyklen zur Ausstellung gekommen nämlich: ein zweiter Zyklus vom japanisch-russischen Kriegsschauplatz und der Vatikan und die Sommer-Residenz des Papstes. In den Kriegsscenen bekommt man weniger die Greuel des Krieges zu sehen, man lernt vielmehr die japanischen Streitkraäfte-- vor dem Angriffe-- kennen. Alsdann erscheint auch Feldmarschall Oyama mit seinen Töchtern auf der Bildläche, von denen die eine für eine europäische Schonheit gelten kann. Es kommt dabei auch der Humor zum Ausdruck, indem man die japanischen Zukunftssoldaten-- Knaben-- exerzieren und kleine Mädchen Exirablatter, welche die Siegesnachrichten bringen, studieren sieht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Den stärksten Gegensatz zu diesen Szenen bilden die 50 Aufnahmen aus dem vatikanischen Palast. Sie gewähren einen Einblick in die unerschoöpflichen Schätze, welche die päöstliche Residenz enthält: Gemälde, Skulpturen, Bucher usw. Von rührender Einfachheit ist sowohl das Aeußere als auch das Innere der Palazzina, der Sommerresidenz des Papstes. Schlichter kann das Wohntäuschen eines deutschen Landpfarrers nicht sein, als das des Papstes. Außeadem enthält dieser Zyklus einige Ansichten der Peterskirche, und als letzte Nummer Deutsche Pilger(meistens Kölner) an der Lourdesgrotte in den vaticanischen Garten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Jungenstreich. Gestern abend ging ein älterer, korpulenter Herr eiligen Schrittes über die Hohepforte, der Hohestrße zu. Plötzlich sah er sich einem kleinen Jungen mit einem Paket gegenüber. Ein Zusammenstoßß war unvermeidlich und im namlichen Augenblick fiel auch schon das Paket klirrend zu Boden und Porzellanscherben bedeckten das Trottoir. Der Junge schrie furchtbar, indem er den Herrn anhielt:"Dat wohr för en Mark, jitz betumme ich vum Vatter Schlag." Der Herr stellte den Kleinen zur Rede, weil er so unvorsichtig gewesen und gegen ihn gelaufen sei. Es hatten sich aber schon Passanten angesammelt, die sofort für den armen Jungen Partei ergriffen. Der Herr machte denn auch kurzen Probeß und gab dem Jun en eine Mark, damit er sich neue Sachen kaufe. Der Junge ging mit der Mark zu den Scherben und sammelte sie behutsam auf, dabei wohlgefallig vor sich hinächelnd. Erst als eine Frau aus dem Publikum sagte, daß der Schlingel das gleiche Hanover am Samstagabend in der Sternengasse gemacht, suchte er schleunigst das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Abgefaßt. Gestern gelang es in Ehrenfeld einem Schutzmann, einen Tagelöhner, der sich an einem Kinde verfehlte, auf frischer Tat abzufassen und festzunehmen. Der Festgenommene soll schon seit längerer Zeit in Ehrenfeld sein Unwesen getrieben haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>-- In der Pfälzerstraße wurde ein Mann von einem Hund umgerannt. Er erlitt dadurch einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Gasfabrik zu Ehrenfeld zog sich ein Mann beim Abladen von Holz erhebliche Verletzungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei der Arbeit verungluückt ist ein Tapezierer an der Luremburgerstraße. Er fiel von der zweiten Etage eines Hauses durch den Luftschicht und zog sich Arm- und Beinbruch, sowie sonstige Verletzungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Bautätigkeit in Köln während des dritten Viertels des Jahres 1905. Der reine Zugang an Wohnungen stieg auf 1176. Uebrigens steht nach der bedeutenden Zunahme der Baugenehmigungen, siehe unten, für das kommende Jahr wiederum eine außserordentlich starke Bautätigkeit bevor. Neubauten wurden im ganzen auf 250 Grundstücken errichtet. Um die erstmalige Bebauung handelte es sich dabei in 187 Fällen, um neue Teile auf bereits bebautem Grundstück in 47 und um Ersatzbauten für niedergelegte Gebäude in 16. Wohnhaus-Neubauten kamen insbesondere auf 193 Wohngrundstücken überhaupt und auf 176 bisher unbebauten zur Ausführung. Die Gesamtfläche der letzteren betrug 66 741 Quadratmeter, die mit Gebäuden besetzte Fläche 31 041 Quadratmeter(46,5 Proz.). Die Zahl der neu errichteten Gebäude stellte sich auf 268, die der Wohngebäude insbesondere auf 201. Die übrigen Neubauten setzten sich zusammen aus 2 öffentlichen Gebäuden, 5 Geschäfishäusern, 2 Lagernäusern, 15 Fabrik- und Wertstattsgebänden, 13 Stallungen, 3 Remisen und 27 sonstigen Baulichkeiten. Von den Wohngebaäuden kamen 17 auf die Altstadt, 63 auf die Neustadt, 121 auf die Vororte; gegen die gleiche Zeit im Vorjahr war für die Neustadt und die Vororte eine erhebliche Abnahme der Wohnhausneubauten zu verzeichnen. Die meisten Wohngebaäude wurden mit 48 in Kölnehrenfeld errichtet; es folgten mit 21 Köln-Lindenthal, mit je 19 Koln-Rippes und Köln-Sülz, mit 17 der östlich der Neußertraße gelegene Teil der Neustadt usw. Einfamilienhäuser kamen 19 zur polizeilichen Abnahme; 1 in der Altstadt, 8 in der Neustadt und 15 in den Vororten. An Arbeiterwohnhäusern kamen 14, an Beamtenwohnhausern 3 hinzu. Gebäudeabbrüche fanden im ganzen auf 65 Grundstücken statt, insbesondere Wohnhausabbrüche auf 43 Wohngrundstücken. Als reiner Zugang ergibt sich für die bebauten Grundstücke überhaupt 157, für die Wohngrundstücke 151 und für die Wohngebaäude 159. Was die Vermehrung der Wohngelegenheit betrifft, so entstanden durch die Neu-, An-, Auf- und Umbauten, abgesehen von den für Anstaltsinsassen, Hoteläste und dergleichen bestimmten Gelassen, im ganzen 1267 neue Wohnungen mit 5176 Wohnräumen. Auf je 10000 Einwohner kamen demnach an neuen Wohnungen 29,8, an neuen Woheräumen 122. Kleine, aus 1 bis 3 Woheräumen bestehende Wohnungen befanden sich darunter 590 oder 13,9 auf 10000 Einwohner. Dem Wohnungszugang stand infolge des Abbruchs und Umbaues von Gebäuden ein Abgang von 91 Wohnungen überhaupt und von 49 Kleinwohnungen im besonderen gegenüber. Der reine Zugang an Wohnungen stellte sich daher auf 1176 oder 27,6 auf 10 000 Einwohner und für die kleinen Wohnungen auf 541 oder 12.7. Die Zahl der bewohnbaren Grundstücke stieg durch die Bautätigkeit von 25722 auf 25 924, die der Wohnungen von 101 642 auf 102818. Es kamen 827 Wohnungen über den augenblicklichen Bedarf auf den Wohnungsmarkt; darunter allerdings 135 durch den hauptsächlich auf die Verlegung der Artilleriewertstätte Köln-Deutz nach Lippstadt zurückzugührenden Mehr-Wegzug von Familien. Ende der Gerichtszeit betrug die Zahl der gegenwärtig im Bau begriffenen Wohngebaäude 884. Im Rohbau waren davon bereits fertig 452, insbesondere seit länger als einem Vierteljahr 228. Hiernach steht für das nächste Vierteljahr im Vergleich zu denselben Monaten des Vorjahres wiederum eine Steigerung in der Zahl der Wohnhausneubauten in Aussicht. In dem Beginn von Woyngebäuden, 270, sowie in den Baugenehmigungen zu solchen, 523, war ebenfalls eine beträchtliche Zunahme zu verzeichnen; für die letzteren dürfte sich dieselbe allerdings hauptsächlich aus der Verschärfung der Bauordnung erklären, die im Ottober bevorstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>seht hin, ihr Tummöpfe," sagte ein großer breitschultriger Mann von etwa sechsunddreißig Jahren, indeme auf vier Männer meinte welche soeben durch die Menge schrinen und die Stufen zum Gemeindehause bestiegen."Da seht hin, steht so ein Mensch aus, des ein schweres Verbrechen begangen hat? Es ist ein Skandal, so ewas ruhig mit ausehen zu mussen"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>in den Räumen der Burgergeseuschaft kattfachnreh Wgilrig,preuss# Durchlaucht eine Silberlotterie anzuordnen, und die der fürstlichen Schatzkammer entnommenen Gewinne wurden allerhöchsten Befehle zufolge bei Hofjuwelier Bernh. Dahmen zur allgemeinen Ansicht ausgestellt. Gleichzeitig teilen wir mit, daß am Festabend nicht nur historische, sondern auch moderne Toiletten erlaubt sind, sobald deren Grundfarbe rot ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Berichtigung. Die von dem an-Berichterstatter in den hiesigen Blättern[Local-Anzeiger Nr. 11] verbreitete Nachricht, daß in der Minoritenkirche ein Chormantel gestohlen worden sei, ist aus der Luft gegriffen; in der betreffenden Kirche ist ein Diebstahl nicht vorgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
