<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>390942</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dienstjubiläum. Vergangenen Samstagabend fanden sich die Beamten des hiesigen Bahnpostamtes Nr. 9 Saale des Hotels Gutenberg ein, um den Herren. Oberpostassistenten Wilh. Hilgers und Heinr. Müller anläßlich ihres 25jährigen Dienstjubiläums eine hübsche Feier; zu bereiten. Nachdem der Leiter der Versammlung, Herr Oberpostassistent die zahlreich anwesenden Kollegen und Gäste, besonders Herrn Rechnungsrat Hartmann, herzlich begrüßt hatte, wurde die von Herrn Sturm gedichtete und von Herrn Karl Pfeiffer komponierte Jubelhymne durch Herrn Postassistenten Halm in wirkungsvoller Weise zum Vortrag gebracht. Die Festrede des Vorsitzenden klang aus in ein begeistert ausgenommenes Hoch auf die beiden Jubilare, welchen artikel von morgens 7 bis 9 Uhr und von vormittags 11 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet. Am zweitletzten Sonntag vor Weihnachten (17. Dezember) und am letzten(24. Dezember) ist der Verkehr für Back- und Konditorwaren, Fleisch- und Wurstwagen sowie Vorkostartikel und Milch von morgens 5 bis 9 Uhr und von vormittags 11 Uhr bis abends 9 Uhr, für die übrigen Verkaufsartikel von vormittags 11 Uhr bis abends 9 Uhr gestattet. Am ersten Weihnachtstage ist der Handel nur für Back- und Konditorwaren, für Fleisch- und Wurstwagen sowie Vorkostartikel und Milch von morgens 5 bis 9 Uhr, außeadem für Milch von vormittags 11 Uhr bis nachmittags 4 Uhr erlaubt; für die übrigen Verkaufsartikel ist kein Verkehr zulässig. Der zweite Weihnachtstag unterliegt den gesetzlichen Bestimmungen wie an den gewöhnlichen Sonntagen. Die Bestimmungen dess 139c der Reichsgewerbeordnung, wonach in offenen Verkaufsstellen und den dazu gehörenden Schreibstuben (Konturen) und Lagernäumen den Gehülfen, Lehrlingen und weitern nach Beendigung der täglichen Arbeitszeit eine ununterbrochene Ruhezeit von mindestens zehn Stunden bzw. in Verkaufsstellen, in denen zwei oder mehr Gehülfen und Lehrlinge beschäftigt werden, für diese mindestens elf Stunden und innerhalb der Arbeitszeit eine angemessene Mittagspause gewährt werden muß finden keine Anwendung am 22., 23. und 24. Dezember. Der Ladenschluß für die offenen Verkaufsstellen wird am 21., 22., 23. und 30. Dezember bis 10 Uhr abends hinausgeschoben.-- In Bäckereibetrieben und solchen Konditoreien, in denen neden Konditorwaren auch Bäckerwaren hergestellt werden, dars an folgenden Tagen Ueberarbeit stattfinden: am.,., 16., 21., 22., 25 30. und 31. Dezember. Diese Polizeiverordnungen gelten für den Eine Verkehrstörung, die etwa 20 Minuten lang andauerte, entstand gestern in der Benlverstraße dadurch, daß an einem Lastwagen ein Rad abging.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mit einer Schutzwunde aufgefunden. Am Siegburgertor wurde gestern ein Schlossergeselle mit einer Schußwunde in der Brustseite aufgefunden. Seine Angabe, daß er angeschossen worden sei, dürfte sich nicht bewahrheiten. Vermutlich hat sich der Mann den Schuß selbst beigebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Messerheld. Gestern abend gerieten in der Lintgasse mehrere Männer in Streit. Einer der Männer brachte seinem Gegner einen Messerstich in den Kopf und in den Oberschenkel bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>O. Unfälle. Auf einem Trajektboot kam ein Matrose, als das Boot an der Deutzer Seite anlegte, zu Fall und geriet mit dem Fuß zwischen Boot und Landesrücke. Eine schwere Verletzung war die Folge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Bierbrauerei fiel ein Mann in eine Braupfanne und erlitt erhebliche Brandwunden am Rücken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Katharinengraben beschüttete sich in einer Zuckerfabrik ein Mann mit heißem Zucker und erlitt erhebliche Brandwunden am Arme und der Hand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Hause gasse fiel ein Teil der Zimmerdecke einem Mädchen auf den Kopf. Es erlitt schwere Kopfverletzungen.-- In einem Hause an der Weißbüttengass fiel ein Mann von 64 Jahren die Treppe herunter; er erlitt einen Rippen- und Schulterbruch.-- In der Burgunderstraße kam ein Junge auf dem Wege zur Schule zu Fall und zog sich einen schweren Armbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Falsches Geld. Ein falsches Zweimarkstück wurde gestern abend in einem Cigarrengeschäft auf der Breitestrße angehalten. Das Falschstück trug das Bildnis König Ludwig von Bayern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>m Radfahrer-Unfälle. Gestern abend blieb in der Bayenstrße ein Radfahrer mit seinem Fahrrad, als er über das Werft fuhr, im Hafengeleise stecken und fiel mit dem Kopf gegen das Werftgeländer, wodurch er erhebliche Verletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>An St. Katharinen fuhr gestern abend ein Radfahrer gegen einen Flaschenbierwagen, wobei er stürzte und eine erhebliche Quetschung an der Schulter davontrug. M 18.18</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln..Dez.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule A. 1 55-.69, do. vom Bauch.33-.51, Kalbfleisch.631 83. Hammelfleisch.32-.67, Schweinefleisch 1,92-2,03, alles einschl, Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert 1,90-.95.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Konzert. Am Donnerſtagabend werden die Damnen Jenny Lambertz(Sopran) und#dele Stöcker(Violine) im Rokokosaale des Hotel Disch ein Konzert veranstalten. Frl. Adele Stöcker, eine der besten Geigerinnen unserer Stadt, wird u. a. die überaus schwierige sogenannte Teufelstriller-Sonate von Tartini vortragen. Die Klavierbegleitung hat Herr Königlicher Musikdirektor Arnold Krögel übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>** Im heutigen Gürzenichkonzert wird Hr. Eugen 'Albert in Abänderung des Programms das-dur Konzert von Beethoven und sein zweites Konzert in-dur zum Vortrag bringen A Stadttheater. Am Montag den 11. d. M. findet im Alten Theater ein Gastspiel statt, das sicher auf die weitesten Kreise unseres Publikums eine große Anziehungskraft ausüben wird. Professor Ernst v. Possart wird einen Rezitationsabend abhalten. Zum Vortrag gelangt Tennyson Dichtung: Enoch Arden, mit der Begleitmusik von Richard Strauß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der neunte Novitäten-Abend findet am Freitag den 8. d. M. statt. Zur Aufführung gelangt Bernhard Shawl Komödie: Ein Teufelskerl. Das Stück spielt in Amerika zur Zeit des Unabhaängigkeitskrieges. In den Hauptrollen beschäftigt sind die Herren: Aßmann, Körner, Borchardt, sowie die Damen: Sarrow, Hausen, Teller-Hobelmann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Herr J. de Lara, der Komponist der Oper Messalina, wird auch der zweiten Aufführung seines Werkes am Mittwoch beiwohnen. O Erweiterter Geschäftsverkehr für die Weihnachtszeit. Am drittletzten Sonntag vor Weihnachten(10. Dezember) ist der Verkehr für Back- und Konditorwaren, Fleisch- und Wurstwagen sowie Vorkostartikel und Milch von morgens 5 bis 9 Uhr und von vormittags 11 Uhr bis abends 7 Uhr, für die übrigen Verkaufshalle.80-.20, junge.00-.50, Hühner, alte.80-.50, runge.80-.50, Fasanen 2,50-3,50, Tauben, alte 0,40-.50, junge 0,60--.70, Gänse.00 Esüter.40-.60, Koohhater.20-.40 das Kl. Landeier 300-380. er.25-.75 die 25 Stück. Kartoffeln weisse.50-.50, rote 7,00-.00, Nieren 10,00-11.00 die 100 Kil. Blumenkohl O, 10-0, 35, .10-.30. Weisskohl.10-.30 das Stück. Zwiebeln 0,10-0,12 das All. Essätel 30.00-60,00, Kochäpfel 24.00-36.00 die 100 Kli.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Unfall. Am Leipziger Platz in Nippes stürzte heute mittag beim Zurücksetzen einer beladenen Karre das Pferd mit der Karre in die zwischem dem Fundament eines Neubaues und der Straße liegende Vertiefung. Nach einiger Zeit gelang es der Nippeser Feuerwehr, welche zuerst am Platz war, mit Hülfe der Kölner Feuerwehr das Pferd herauszuziehen. Dieses hatte anscheinend keinen Schaden genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
