<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>12</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>390966</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verletzungen erlegen ist in vergangen rechsicgen Lascheichen Gde: e. Alnahe 12. Beizug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>von den, Camphausen hat einen nicht grozen, aber edlen Mendelsohn, komite der bue o,. die Heide von Brahms in hohen reiäso vo#, dem Puet aus Elias von Mendelssohn zeigten Mlapze zu feel, listen reche set ue., Murden gebährend gefeiert Konzerts, veranstaltete, Telersamntung zur Untersühug denkindern eine üver, de egli, Chore sowie die sonstigen Darbietungen sanden reichen Beifall, Hr. Rector Rosenzweig hielt eine L:.: der er die Notwendigkeit des Zusammenwirkens zwischen endzweig hielt eine zündende un inrache, in der er die Notwendigkeit des Zusammenwirkens zwischen Seitenhaus und Schule darge, Pachten. di. Kuder Pe ses ian.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>starianische Zänglingen.hongregetiot, De an zweiten act e eictien Peasich elise eie Laichete he Aut echielchhelchiche geneischehtüich etangesehiedet den sittliche Kern. Der lichen Wert und weiß g als Einrich ihr der ka wie also Katholiken von ihm al höchsten sit auch die R wissen. Un Stelle ger Katholiken Soziale Weihnachts gewohnten Weihnachts als den n dem Vorw Zeitung--- Kulturentn die Wohlf vollständig Nur der E In welcher aus den blutigen 2 Revolution gern diest tragen m mehr als such, den 2 Revolutio Sozialist internation und Sin 21. Janu tionen be stative 1 Termin dem von Termin Führern abläuft. und Mos es wäre Versuch weise sch Der in Höhe Bis zun läuterus Südes den. 2 Mitteln 1. Dez Stande fügbare 1. Apr außerd Mark 20000 Nack Veran die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>den Mitspielenden, Mitglieder der Kongregation, abgerundet ase is eie. Altelseschnstäsie land dab ei eine Beifall ausgenommene Stück seinen Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
