<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>390986</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Feier des Kaisers-Geburtstages findet am Samstag den 27. Januar d. J. auf dem Neumarkt die übliche Parade der hiesigen Garnison statt. Von 11 1/2 Uhr vormittags bis nach Beendigung der Parade(etwa 1 Uhr nachmittags) werden der Neumarkt und die nachbenannten Straten, mit Ausnahme der Bürgersteige, für den Verkehr gesperrt: die Straßen um den Neumarkt, die Schildergasse von der Krebsgasse bis Neumarkt und auf die Strecke von 50 Meter vom Neumarkt ab die Olivengasse, Richmodstrße, Gertrudenstraße, Apostelnkloster, die Pilgramgasse, Im Laach, Thieboldsgasse, Fleischmengergasse und Cäcilienstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnungen. Dein Eisenbahnbetriebssekretär a. D. Suitbert Hermanns in Köln-Ehrenfeld ist der Kgl. Kronenorden vierter Klasse und dem Oberpfleger Gustav Schuren bei der Irrenabteilung der städtischen Krankenanstalt Lindenburg in Köln das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. In der Aufführung der Fledermaus am Mittwoch wird Frau Adler-Hugonnet vom Stadttheater in Elberfeld als Rosalinde ein einmaliges Gastspiel absolvieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Uebermütige Burschen haben in der Karlstraße in Deutz an mehreren Häusern die Druckenöpfe der elektrischen Hausleitungen abgedreht. Aehnliche Streiche sind in der letzten Zeit wiederholt vorgekommen. Möchte man doch endlich den Uebelätern auf die Spur kommen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlimme Verwechselung. Gestern nachmittag nahm in der Georgstrße ein junger Mann infolge einer Verwechselung Gift, worauf er alsbald darauf heftig erkrankte. Ein Arzt gab dem jungen Mann, der in Lebensgefahr schwebte, Gegengift, worauf sich sein Zustand allmählich besserte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Kön., 17.Jan.1906. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heu 6,00-.00. Maschinenstroh(Roggen) 3,60, Richtstroh(Fiegeldrusch) 4,00, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Männergesangverein Köln-Bickendorf feiert im Mai sein 25jähriges Bestehen, verbunden mit Fahnenweihe. In der letzten Generalversammlung wurde die Anfertigung einer Standarte der hiesigen Firma W. Wefers übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Sülz veranstaltete am vergangenen Sonntag im Saale des Herrn H. Breuer seinen zweiten Volksbildungsabend, der einen sehr guten Verlauf nahm. Für die einzelnen Darbietungen waren namhafte Solisten gewonnen worden, die sich ihrer Aufgaben mit bestem Gelingen entledigten. Nach einer kurzen sympathischen Ansprache des Herrn Lehrers Thinkötter versammelte sich der Männergesangverein Köunsülz auf der Bühne und trug unter der tüchtigen Leitung seines Dirigenten Herrn Würges drei Chöre, darunter ein sehr ansprechendes dänisches Volkslied mit guter Wirkung vor; auch die im zweiten Teil gesungenen Chöre fanden dankbare Zuhörer. Hierauf begab sich unser Kölner Dichter und Schriftsteller Herr Hans Eschenbach an das Rednerpult und verbreitete sich zunächst über das Volkslied mehr nach der kritischen wie nach der genetischen Seite hin. Im Verlauf des Abends spendete er ausgiebig aus der reichen Fülle seiner poetischen Schöpfungen, die sich durch Gefühlstiefe, keusche Innigkeit, plastische Gestaltungskraft und Formvollendung auszeichnen. Der Veifall, den Herr Eschenbach, der ein ganz vorzüglicher Interpret seiner Dichtungen ist, fand, war spontan und forderte immer neue Zugaben, zu denen sich der Dichter in liebenswürdiger Weise gerne bereit finden ließ. Als Violin-Solisten hörten wir unter der feinsinnigen und technischen Klavierbegleitung des Herrn Hans Möller, Herrn Brinkmann, beide aus Köln. Von seinen Darbietungen gefielen am besten die Svendsensche Romanze und die Godardsche Berceuse sowie das als Zugabe gebrachte bekannte Großmutterchen von Langer. Der zarte Stimmungsgehalt dieser Kompositionen wie ihre virtuosen technischen Glanzstellen wurden in einer Weise wiedergegeben, die über das Maß des Durchschnittlichen hinaus ging und schon an wirkliche Künstlerschaft gemahnte. Alles in allem können Veranstalter wie Zuhörer mit diesem Volksbildungsabend vollauf zufrieden sein, die Saat wird gewiß gute Früchte zeitigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Deutsch-englische Kundgebung. Der Präsident der Handelskammer Köln erhielt folgendes Telegramm; Die Handelskammer in Glasgow empfing mit großer Freude bei ihrer heutigen Versammlung Ihr freundliches Telegramm vom 14. d. M. und stimmt voll und herzlich mit den darin zum Ausdruck gebrachten Gefühlen überein. William Jacks, Präsident der Handelskammer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Blinder Eiser schadet nur. Am Montagabend mißhandelte auf der Alten Mauer am Bach ein Mann im angetrunkenen Zustande seine Frau und brachte einer anderen Frau mit einem Blumentopf Verletzungen am Kopfe bei. Inzwischen hatte sich auf der Straße eine größere Menschenmenge angesammelt, Das brachte den Menschen noch mehr in Aufregung und er bombardierte die Menge mit Gläsern und Tellern. Dazu war er aber ein schlechter Schutze und warf an einem gegenüberliegenden Hause eine Fensterscheibe entzwei. Da der Mann sich auch jetzt noch nicht beruhigte, führten ihn schließlich Schutzleute ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Diebstahl. Der vor einigen Tagen aus der Kolumdakirche (nicht Minoritenkirche, wie irrtümlich gemeldet wurde) entwendete wertvolle Chormantel wurde von der Kriminalpolizei bei einem hiesigen Antiquitätenändler ausfindig gemacht. Gestern nachmittag wurde nun ein Hutiskuster der betreffenden Kirche wegen Verdachts des Diebstahls von der Kriminalpolizei festgenommen. Ebenfalls wurde der Antiquitätenändler, der den Chormantel von dem Hulfstuster abgekauft hatte, festgenommen. Da in der betreffenden Kirche auch früher schon Gegenstände abhanden gekommen sind, so vermutet man, daß der Hulfskuster auch diese Gegenstände aus der Kirche entwendet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Maria, T. v. Joh. Esser, Bauart., Sülz, Weſerthal 38.- Anna Maria,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>v. Herm. Josef Kleinmeyer, Dekor.-Maler, Lindenthalürtel so. Martha Henriette, T. v. Karl Seystardt, Buchdr., Sülz, Palanterstr. 12A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>: Klara. T. v. Reiner Bruggen. Fabrikarb., Sülz, Aegidiusstr. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Emilie Hubertine, T. v. Heinr. Wolf. Schreiner, Sülz, Weſerthal 36. Franz Adolf. S. v. Bernh Fargin, Ziegelarb., Zollstock, Hönningerweg 276.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Elisab. Anna, T v. Joh. Ker., Lehrer, Gleuelerstr. 159.- Elisab., T. v. Joh. Schletter, Fabrikarb., Braunsfeld, Aachenerstr. 539.- Christian, S. v. Christian Guttzeit. Eisener., Zollstock, Zollstocksweg 179.- Anton, S. v. Heinr. Honsell, Fabrikmstr.. Franzstr. 3.- Maria Wilhelmine, T. v. Peter Haverkamp. Schlosser, Bachemerstr. 178.- Tillmann u. Simon, Zwill v. Leon. Olbertz, Fuhrm., Sülz, Palanterstr. 5B." Joh. Maria,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>v. Mich. Bremer, Rentner, Dürenerstr. 242.- Lamb. Hubert Josef,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>v. Adrian Metter, Landwirt, Sülz, Weſerthal 47.- Hans Franz Karl,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>S v. Rod. Nigg mann, Apoth., Gleuelerstr. 175</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Josef, S. v. Ferd. Strömeier, Backer, Braunsfeld, Aachenerstr. 523A.- Josef Hugo, S. v. Rudolf Liebich. Schutz., Landgrasenstr. 62.- Aloys, S. v. Franz Setz, Bahnhofsport., Sülz, Zülpicherstr. 249.- Maria Elisab., T. v. Anton Kuppers. Schreiner, Bachemerstr. 176." Maria Jakobine. T. v. Joh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Maria Elisab., T. v. Anton Klein, Metzgermstr., Bachemerstr. 133-135.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Horst Karl Mich., S. v. Mich Rottlarnder, Architekt, Krementzstr. 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>- Deter Joses. S. v. Heinr. Bruns, Anstr., Sülz, Weſerthal 8.- Ida Maria, I. v. Karl Laurin, Tagel., Sülz, Zülpicherstr. 222.- Peter, S. n Joh. Növenstrunck, Monteur, Zollitoa. Höningerweg 274</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>August Herm. Josef. S. v. Paulus Zimmermann, Grundart., Lindenthalürtel 54.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Karl, 5. v. Rudolf Schroeter, Gärtner, Krielerstr. 21. Gertrud. T. v. Joh. Latz, Straßen.-Wagens., Gelaten, Aachenerstr. 235. Kath., T. v. Leonh. Pohl, Postschaffner, Lindenthalürtel 54.- Herm, S. v. Anton Anstr., Sülz. Berrenratherstr. 152.- Walh., S. v. Wilh. Horsch, Straßen.-Wagens., Falkenburgstr. 21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Anna Kath. Breuer, 5., Sülz, Sülzburgstr. 187.- Amalie Dannenberg. geb. Ripped, 74., Schallst. 9.- Jos. Hernach, Packer, 60., Sülz. Aegidiusstr. 41. Friedrich sttschar, 1., Sülz, Luxemburgerstraße 420.- Peter Koch, 5., Sülz. Palanterstr. 6D.-- Wwe. Anna Peters, geb. Leopold, 84.. Werderstr. 34.- Wwe. Franz. Dreesch, geb. Ludwig, 65., Sülz, Berrenratherstr. 170.- Wilh. Herz, Maurer, 24., Köln, Luxemburger. 10.- Jos. Reugedauer, Schuhm., 63., Herderstraße 50. Klara Konig. 2., Lindenthalürtel 19.- Joh. Rhein, Haus., 27., Köln, Weißbütteng. 8.- Prof. Rod. Rheinbolo, Oberlehr., 51., Köln, Moltkestr. 87.- Josef Gehlen, 10., Sülz, Sülzburgstr. 196.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>- Wwr. Jos. Euer, Vergolder. 58., Köln, Weideng. 72.- Ferdinand Walter, 6., Sülz, de Noelpl. I.- Peter Richter. Rentner, 74., Dürenerstr. 104.- Maria Stute, 17., Schallst. 34. Elis. Baumann, 8 Mon., Hans Sachsstr. 23.- Charl. Aug. Schuh. geb. Böttcher, 39., Köln. Ketteng 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Wilh. Schorn, Tagel., 58., Köln. Unter Kranenbäumen 11.- Wwe. Alb. von Haasen, geb. Brenner, Rennt., 63., Bergisch-Gladbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
