<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>390929</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem bisherigen Eisenbahnstellmacher Josef Reinartz zu Köln-Nippes ist das allgemeine Ehrenzeichen verDi Umsteigeberechtigung auf der Straßenbarn. Die Fahrgäste der Straßenbarn, welche die von Ehrenfeld über die Ehrenstrße fahrenden Wagen der Strecke Ehrenfeld--Chlodwig- platz benutzen, um auf die Wagen Mülheim-- oder Kalk--Stadtwald voer Neumarkt--Mügersdorf umzusteigen, waren bisher genötigt, bis zum Neumarkt, dem Kreuzungspunkte der Wagen, zu fahren. Fahrgäste, welche etwa auf dem Ring oder der Eyrenstraße die Aehrenfelder Wagen verließen, um sich von dort aus zu Fuß zum Hahnenthor zu begeben und hier die Lindentaler bzw. Mügersdorfer Wagen zu besteigen, gingen der Umsteigeberechtigung verlustig. Die Verwaltung der Straßanbahnen hat nunmehr angeordnet, daß die Umsteigefahrscheine in beiden Fällen ihre Gültiges Die Abonnementskonzerte der Kölner Bürgergesellschaft unter Leitung des Kgl. Musikdirektors Max Granzow haben an künstlerischer Bedeutung und Besuch in demselben Maße zugenommen, als die Gürzenichkonzerte durch wiederholte Steigerung ihrer Eintrittspreise einen erheblichen, und nicht gerade den weniger kunstsinnigen Teil ihres Publikums ausgeschlossen haben. Ein ursächlicher Zusammenhang zwischen diesen Tatsachen soll indessen nicht konstruiert werden, vielmehr schreiben wir den wachsenden Erfolg der volkstümlichen Konzerte dem Umstande zu, daß Hr. Granzow es trefflich verstanden hat, das Niveau der Programme durch Einführung von Orchestersücken größerer Form und bedeutenderen Inhaltes, wie klassischer und moderner Symphonien, Suiten und Ouverturen, besonders aber auch durch weitgehende Berücksichtigung von Neuheiten, derart zu heben, daß diese Konzerte einen ehrenvollen Platz unter den besten derartigen Veranstaltungen einnehmen. Das Interesse an der Aufführung vom 21. d. M. verteilte sich auf die Symphonie pathetique(-moll) von Tschaikowski und drei erstmalig vorgefuührte lyrische Stücke von W. Freudenberg: Trauermarsch aus der Oper Kleopatra, Idyll aus der Oper Die Pfahlbauer und Spanischer Tanz. Durch die vollendete Wiedergabe der Symphonie hat die Kapelle bewiesen, daß sie auch den höchsten Aufgaben gewachsen ist; die vier Sätze des stimmungsvollen, an Schwierigkeiten aller Art überreichen Werkes gelangen mit steigender, in dem Schlußsatze, Adagio lamentoso, bis zur höchsten Tragik sich erhebender Wirkung. Dem Freudenbergschen Trauermarsch, einem glücklich erfundenen und geschickt instrumentirten Stück, dürfte es zur besten Empfehlung gereichen, wenn wir feststellen, daß trotz der Nachbarschaft mit Tschaikomsky ein Nachlassen in Stimmung und Eindruck nicht eintrat. Das Idzu führte den Hörer in sonnige und heitere Gefilde, wir haben uns dabei, ohne die betreffende Oper, welche in Berlin und Mainz bereits mit großem Erfolg aufgeführt ist, näher zu kennen, unwillkuürlich einen zum jubilierenden Konzert der Vögel seine Schalmei blasenden Hirtenknaben vorgestellt. Der aus einer noch nicht aufgeführten Oper Die Nebenbuhler entnommene Spanische Tanz ist ein flottes und wirksames Charakteristück; wir erblicken in allen drei Nummern, welche bei dem zahlreichen Publikum lebhaften Beifall hervorriefen, ein wertvolle Bereicherung der besseren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>5, den Kölner Blumenspiele 1906 hat der Obereräsident der Rheinprovinz Frhr. v. Schorlemer einen außerordentlichen Preis(silberne Rebenranke) für die beste Ballade aus der rheinischen Geschichte ausgesetzt. Die Gedichte sind bis zum 15. Januar 1906 an Hofrat Dr. Joh Fastenrath in Köln, Neumarkt 3, zu senden. Bei den dieseährigen Blumenspiele von Saragossa ist der Preis für das beste Gedicht über Georg v. Frundsberg dem Frl. Johanna Baltz in Arnsberg und eine lobende Erwähnung dem Katecheten Anton Pichler in Salzburg zuerkannt worden. Das Thema für die nächstährigen Blumenspiele ist ein Gedicht über die Verteidigung von Saragossa 1808. Die Arbeiten mit Kennwort und Angabe des Namens und Wohnortes des Verfassers in verschlossenem Briefumschlag sind bis zum 10. September 1906 an den Sr. Secretario del Exem. Ayuntamiento de Zaragoza(Espana) zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>blo llen lebens national schreibe ngste nd nach sicht hei Beleidig der näck Nachden zur We mündli Probe schußmi -Sollte durch 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Fleischteuerung. Der Obereräsident der Rheinprovinz, Frhr. v. Schorlemer, hat neuerdings folgende Verfügung betr. Verschläge zur Milderung der durch die gegenwärtige Fleischteuerung hervorgerufenen Notlage erlassen und den Regierungsräsingen üvermittelt:"Die leider feststehende Tatsache, daß ein zuswerter Rückgang der Fleischpreise bisher nicht eingetreten ist, macht es den Verwaltungsbehoörden zur Pflicht, auch ihrerseits n Erwägung zu ziehen, wie der Fleischteuerung entgegenzutreten n d vor allem die Versorgung der armeen Bevölkerung mit  (ngerem Klaic sicher zu stellen ist. Da nach den aus ausländischen Bezirken vorliegenden und durch die Landwirtschaftskammer bestätigten Angabenein Mangel an schlachtreifem Bich im allgemeinen vorhanden ist, so wird in erster Linie dahin zu streben sein, die Verbindung zwischen den Viehsüchtern und den Konsumenten nicht bloß der: Zwischenhandel zu überlassen, sondern einen direkten Bezug des Schlachtviehes von den Produzenten seitens der Metzger anzubahnen. Die Landwirteselbst zur Beschickung der Schlachtpiehmärtte in größerem Maße anzueifern, verspricht keinen wesentlichen Erfolg, , an den für die Preisbildung maßgebenden Orten das Geschäft ist ausschrießlich durch die Viehsändler und Kommissionäre betrieben wird. Dagegen ersuche ich, folgende Maßnahme in Erwagung zu ziehen:"1. Die Metzger größerer und besonders derjenigen Orte, an welchen selbst ein ausreichender Auftrieb von Schlachtvieh nicht stattfindet, könnten sich zu einer Bezugsgenossen schaft vereinigen. Diese würde mit den entsprechenden, auf seiten der Viehsüchter zu bildenden, teilweise schon vorhandenen Organisationen-- wie die Viehverwaltungs-Genossenschaft in Köln, die ieh-Zentrale in Berlin-- in Geschäftsbeziehung treten und für ihre Mitglieder den erforderlichen Bezug von Schlachtvieh vermitteln. Ein solches Vorgehen würde die Reisekosten und sonstigen pesen für die einzelnen Metzger und ebenso die Nachfrage auf den Hauptmarktplaätzen verringern und dadurch auch für die Metzger die Möglichkeit schaffen, die Fleischpreise herabzusetzen. 2. In denjenigen Städten, in welchen nicht allein über die hohen Fleischpreise, sondern auch über den Mangel an Schlachtvieh gefragt wird, könnte eine augenblickliche Abhülfe dadurch geschaffen werden, daß die Stadtverwaltung ihrerseits den Verkauf von Vieh und den Verkauf von Fleisch zur Versorgung der armeen Bevölkerung in die Hand nimmt. Voraussichtlich werden jedoch die Stadtverwaltungen von einer solchen Maßnahme Abstand nehmen, da dieselbe sowohl seitens der Metzger, wie der Händler mit allen zu Gebote stehenden Mitteln bekämpft würde. Es ist auch nicht zu verkennen, daß ein solches Vorgehen erheblichen Bedenken unterliegt und jedenfalls nur da gerechtfertigt erscheint, wo die Ernährung der armeen #Bevölkerung tatsächlich in Frage gestellt ist. 3. Weniger bedenklich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>vürde es dagegen sein, wenn die städtischen Verwaltungen sich ##damit einverstanden erklären würden, den landwirtschaftlichen Vereinigungen bzw. den Viehverkaufsgenossenschaften die nötigen Räume in den Schlachtöfen und Markthallen zum Schlachten des Viehes und zum Verkauf des Fleisches zur Verfügung zu stellen. Auch dieses Vorgehen würde den Betrieb der Metzger für den Augenblick schädigen, jedenfalls aber geeignet sein, auf die Marktverhältnisse der Herren Pfarrer(wieder eine grobe Unwahrheit! Die Red.) in der ganzen liberalen Bürgerschaft die schwerste Mißbilligung hervorgerufen hatte und einer scharfen Rüge bedurfte. Eine Rüge von Leuten, die keine Rügen zu erteilen haben, läßt natürlich die Beteiligten vollkommen kalt. Der Ausdruck zeigt nur abermals, wie anmaßend sich die Herren glauben gebärden zu dürfen. Das ist liberale Toleranz gegen andere Ueberzeugungen! Es ist gut, wenn auch die Mitglieder unserer Gemeinde erfahren, was man auf jener Seite sich erlaubt, ihren Pfarrern zu bieten. Nach dem, was wir im letzten Jahre an Angriffen gegen uns, unser evangelisches Glaubensbekenntnis und unsere heiligsten Ueberzeugungen erlebt haben, verbietet es uns die Selbstachtung, weiterhin für erteor haden, Verbieter es uns Un Ssen" diese Partei unsere Stimme abzugeben." Eine krasser"Verquickung von Religion und Politik", als sie bei diesen unerquicklichen Vorherantreten konnte, so müssen die weiteren Mitteilungen, die d offizinöse Blatt über die Ausgestaltung der Stempelsteuern bringt, den entschiedensten Widerspruch hervorrufen. Ist im Grunde genommen schon jede Verkehrssteuern an sich als Hemmnis der entwickelung des Verkehrs vom Uebel, so müssen die Verschläge, welche die Verbündeten Regierungen jetzt machen, geradezu als eine Beläftigung des Publikums und als eine Einschlänkung des Verkehrs betrachtet werden. Die Verschläge der Regierung passen zunächst auf eine Ausdehnung des Frachturkundenstempels. Der seit 1900 bestehende Frachturkundenstempel für den Seefrachtverkehr soll auf den Binnenschiffs- und Landfrachtverkehr ausgedehnt werden. Hier will man durch verschiedene Bemessung des Stempels gängen auf liberaler Seite zutage trat, ist uns noch nicht vorgekommen. Wir empfehlen diese tolle Geschichte, namentlich das Schreiben des"Ausschußmitgliedes der nationalliberalen Jugend", der liberalen Presse zur gebührenden Verurteilung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Generalversammlung des Waisenamts und der Waisenbezirksorgane findet am Mittwoch den 29. November, abends 6 Uhr, im großen Gürzenichsaal statt. In derselben wird Bericht erstattet über den Stand der Waisenpflege und die seit Einrichtung der Waisenbezirke gemachten Erfahrungen.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Englücksälle. In der vergangenen Nacht wurde ein achtähriges Kind aus der Weidengasse, das in einem Anfalle von Keuchhusten rücklings in heißes Wasser gefallen war und sich schwere Brandwunden zugezogen hatte, zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölg, 24.Nov. 1905, Marktbericht. Durchschnittspreise,"Rindäsisch,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
