<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>390900</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Wohltätigkeitskonzert zum Besten des Aehrenfelder Arbeiterinnenheims(Haushaltungsschule), welches am Sonntagabend im Lobau stattfand, hatte eine große Anziehungskraft ausgeübt, wußte man doch, daß hervorragende Kräfte für dasselbe gewonnen waren. Dem Konzert lag ein Programm zugrunde, das jedem Geschmack Rechnung trug. Die Reihe der Solovorträge eröffnete Frl. Otti Müller-Brügemann aus Aachen. Ausgestattet mit einer ungemein wohlklingenden und vortrefflich geschulten Altstimme, verstand sie es, sich in die Herzen der zahlreichen Zuhörer durch eine Arie aus Josua von Händel und Lieder von Hugo Wolf, Schumann und Brahms hineinzusingen. Das gleiche gilt von der Sopranistin Frl. v. Techow, welche früher erste dramatische Sängerin am Essener Stadttheater war und nun in Köln lebt. Ihr Organ ist voll und frisch, und was die Hauptsache ist, die Künstlerin weiß mit Ausdruck zu singen. Sie hatte einige geschmackvolle Lieder gewählt, wie Ruhe süß Liebchen von Brahms, Frühlingsnacht von A. Jensen und Ständchen von R. Strauß. In der zweiten Abteilung hörte man von ihr allerliebste Lieder des jungen Komponisten Jakob Menzen: Selbsttrost, Liebesgruß, Klein Jesulein und Offenes Geheimnis. Hr. Menzen verrat in diesen neuen Liedern ein starkes Kompositionstalent, und daß er auch auf dem Klavier zu Hause ist, bewies er in dem brillant gespielten ersten Satze aus dem-moll-Konzert von L. v. Beethoven, das ihm die jugendliche Pianistin Valerie Quehl exakt begleitete. Letztere ist äußerst begabt und hat in letzter Zeit erhebliche Fortschritte gemacht. Mit Herrn Menzen brachte sie die herrlichen Variationen von Schumann für zwei Klaviere zur vollen Wirkung. Die beiden Konzertflügel hatte die Firma Rud. Ibach Sohn in liebenswürdiger Weise zur Verfügung gestellt. Und nun zu den Violinvorträgen des Frl. Adele Stöcker! Wo diese Künstlerin, auf die wir stolz sein können, auftritt, da wird man hingerissen von ihrem Spiel. Mit einer ungemein vornehmen Vortragsweise paart sie eine sichere, gut entwickelte Finger- und Bogentechnik. Welche Anmut und Seele lag nicht in der Legende von Wieniawsky, und mit welcher Virtuosiät spielte sie nicht die eminent schwierigen ungarischen Melodien von Ernst! Eine Freude für den Kenner war es zu beobachten, mit welcher Eleganz die Künstlerin die schwierigsten Stellen überwand. Die Violinvorträge wurden von Frl. Paula Dupuis gefühlvoll begleitet. Eine angenehme Abwechselung in das Programm brachten die beiden Melodramen Der Gang um Mitternacht(Musik von Hedwig Herz) von G. Herwegh und Des Sängers Fluch von Uhland(Musik von J. Beer). Die vortragende Frl. Schulte-Hiltrop, die auf dem Gebiete der Rezitationskunst vortreffliches leistet, brachte die beiden Stücke zu packender Wirkung. Seine volle Schuldigkeit tat auch der rühmlichst bekannte Aehrenfelder Quartettverein. Unter Leitung des Herrn Heinr. Pütz verherrlichte er den Abend durch einige vortrefflich zu Gehör gebrachte Lieder. Besonders lobenswert war das zarte Pianissimo in dem Sandännchen. Es war ein sehr genußreicher Abend, der von der rührigen, für die Sache des Arbeiterinnenheims untermüdlich tätigen Frau Dr. Krauß mit großer Sorgfalt vorbereitet war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Amazone. Gestern nachmittag wurde in einem Hause in der Spulmannsgasse ein Mann von einer Frau, die hier bei ihrer Mutter zu Besuch weilte, mit einem Bierglas auf den Kopf geschlagen und dann durch einen Messerstich in die Schläfe erheblich verletzt. Der Mann wurde blutübertrömt zum Polizeikommissariat im Sionsthal gebracht, wo ihm die erste Hülfe geleistet wurde. Der Verletzte gab an, er habe erst mit der Frau, welche früher seine Geliebte gewesen, zusammen gezecht, worauf sie in Wortwechsel geraten seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder soweit zurück gegangen, daß die Schiffbarücke für beladenes Laſtfuhrwerk gesperrt werden mußte. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel nur noch 2,48 Meter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dingfest gemacht wurden in der vergangenen Nacht auf dem Mühlenbach von einem Schutzmanne zwei Fürsorgezöglinge, die aus der Erziehungsanstalt in Bonn entwichen waren und sich auf dem Mühlenbach umhertrieben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Ladenschluß in den offenen Verkaufsstellen findet heute abend erst um 10 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Köln, 31.0kt.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hen 6,00-7,60. Maschinenstroh(Roggen).30, Richtstroh(Flegeldrusch).00. Krummstroh .60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Koln, 31.0kt.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..57-.72, do. vom Bauch.38-1,54, Kalbfleisch 1,66-- .84, Hammelfleisch.31-.72, Schweinefleisch 1,93-2,08, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,94-1,08. Speck, geräuchert.85-1,90, gesalzen.83--1,88, Schweineschmalz.77--1,83 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Orchestergesellschaft eröffnete ihr erstes Konzert im großen Saale der Bürgergesellschaft mit der-moll-Simphonie(die"schottische") von Mendelssohn. Unter Prof. Jos. Schwartz wurde das Werk fein schattiert und abgerundet von der wackeren Dilettantenschar wiedergegeben. Auch in der norwegischen Rhapsodie Nr. 1 von Svendsen behauptete sich das Orchester nach Kräften. Frl. Nelly Födransperg entzuückte die zahlreichen Zuhörer mit einer Arie von Mozart und Liedern von R. Strauß und M. Rezeß. Die Geigerin Frl. Fanny Friedrichs war in dem Mendelssohnschen Violinkonzert anfangs etwas befangen, spielte es aber im ganzen gut. Das Adagio von Mozart klang bezaubernd schön und in dem ungarischen Tanz von Brahms(bearbeitet von Joachim) sowie in der Zugabe Moto perp tuo von F. Ries kam die technische Seite ihres Könnens bestens zum Ausdruck. In die Klavierbegleitung teilten sich die Herren Kgl. Musikdirektor Prof. Schwartz und H. Zieh. Den Blüthenerflügel hatte die Firma C. A. Fischer zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Kriegerverein von Lützow, ehemalige 25er, beging am 21. d. M. im Viktoriasaale das Fest seines siebzehnährigen Bestehens, verbunden mit einem Wohltätigkeitsfest für die Kriegerwaisenhäuser, hülfsbeduürftige Kameraden, deren Witwen und Waisen unter gefälliger Mitwirkung des Männerchor Concordia, Dirigent Musikdirektor Thelen, und schätzbarer Solisten. Nach drei einleitenden Musikstücken der Hansemannschen Kapelle begrüßte der Vorsitzende, Kamerad Maintz, die ziemlich zahlreichen Mitglieder, Gäste und Ehrenäste sowie Abordnungen der 25er Vereine aus Nachen, Krefeld und Duisburg sowie des 17er Vereins aus Krefeld, mit welchen der hiesige 25er Verein innige Verbrüderung pflegt. Ehrenvorsitzender Hr. Major Röse hielt die Festrede. Sein Hoch galt dem Kaiser. Im weiteren Verlauf des Festes wurde noch manche ehrende Ansprache gehalten. Namentlich wurde der Vorsitzende des Vereins, Hr. Maintz, dadurch geehrt, daß ihm von seiten des Brudervereine aus Krefeld mit einer zu Herzen gehenden Ansprache ein künstlerisch ausgestattetes Diplom überreicht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Schubertbund veranstaltet am Samstag den 4. November, abends 9 Uhr, im weißen Saale der Bürgergesellschaft eine Liedertafel unter Mitwirkung von Frl. Therese Gendebien, Herren Dr. Wirz, Allers, Krause, Sessel, Greulich, Michaelis und der Kapelle des Westfälischen Pionier-Bataillons Nr. 7. Zur Aufführung kommt auch das französische Lustspiel: Wenn Frauen weinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Allerheiligensommer. Die Kälte hat in diesem Jahre früh eingesetzt und rasch die Bäume entbloättert und die letzten Herbstblumen getötet. Nachdem nun der Oktober mit ungewöhnlicher Schärfe sich geltend gemacht hat, beschert er uns am letzten Tage ein fast mildes Wetter. Die Sonne strahlt wie an schönen Frühlingstagen, aber sie scheint auf abgestorbene Gärten und Fluren und-- auf einsame Gräber. Allerheiligen-- Allerseelen steht vor der Türe und so gewinnt die gegenwärtige milde Witterung eine besondere Bedeutung, die in der sprüchwortlichen Bezeichnung Allerheiligensommer zum Ausdruck kommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Oberlehrer an der städtischen höheren Mädchenschule 1 und Lehrerinnenbildungsanstalt in Köln, Hermann Lüpeking, ist der Charakter als Professor beigelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K. Anfälle. In der Tempelstrße in Deutz fiel eine Frau die Treppe herunter und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>An der Agneskirche geriet ein Fuhrwerk mit der elektrischen Bahn zusammen; der Fuhrmann fiel von seinem Wagen und erlitt einen Rippenbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Uhlandstraße von Landgrafen- bis Falkenburgstraße vom 4. November ab auf acht Wochen, behufs Ausführung von Kanal- bauarbeiten die Landgrafenstraße von Herderstraße bis Bachemerstraße vom 4. November ab auf fünf Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
