<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1905</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>390908</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln- Bonner Kreisbahnen. Die Oberleitung der Rheinuferbayn und zwar zunächst die Strecke Wesseling-Urfeld und sodann fortlaufend die ganze Strecke Köln-Marienburg bis Bonn-Ellerstraße wird vom 10. November d. J. ab unter Strom gesetzt. Vor einer Berührung der Leitung wird wegen der damit verbundenen Lebensgefahr gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Beeidigung der Rekruten der hiesigen Garnison sand heute vormittag statt. Für die katholischen Rekruten war Gottesdienst in der Minoritenkirche, für die evangelischen in der Pantaleonskirche. Die Fahnen wurden mit klingendem Spiel durch Fahnenkompagnien vom Gouvernement abgeholt. Nach dem Gottesdienst wurden die Rekruten des Infanterie-Regiments Nr. 65 in der Kaserne am Neumarkt, diejenigen des 7. Fuß-Artillerie-Regiments in der Kaserne am Zuweg vereidigt. In Deutz fand ebenfalls Gottesdienst in den betreffenden Garnisonkirchen statt. Die Rekruten der Infanterie-Regimenter Nr. 16 und 53, des Pionier- Bataillons Nr. 7 und des Kürasier-Regiments Nr. 8 wurden auf dem Uebungsplatz des 7. Pionier-Bataillons an der Mülheimerstraße vereidigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Bickendorf,.Nov.1905. Am gestrigen Sonntage fanden bei sehr starker Beteiligung die Wahlen zum Kirchenvorstande und zur kirchlichen Gemeindevertretung statt. Die ausscheidenden Herren W. Dünnwald, H. Klein. Dr. Panhuysen, Rektor Gemmen und K. Mörs wurden in den Kirchenvorstand wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln,.Nov.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hen 6,00-.40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Koln,.Nov.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..57-.72, do. vom Bauch.38-.54, Kalbfleisch 1,66-- .84, Hammelfleisch.31-.72, Schweinefleisch 1,93-.03, alles einschl. Knochenbeilage, Rinderuierentalg 0,00-0,00, Speck, geräuchert.85-.90, gesalzen 0,00-0,00, Schweineschmalz.00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Walk,.Nov.1905. In letztverflossenen Nacht wurde aus dem verschlossenen Vertiko einer an der Hauptstrße belegenen Wohnung Mnattasbaricht der deutschen Seewarte. Hamburg,.NuV.7505. Ein erstäruckmarimum von über 772 Millimeter liegt über, Tanerrassland, ein Minimum von unter 741 Millimeter normanen von Schottland. In Beutschsandl ist das Wetter rumg, meist kälter, aber vielfach heiter und stellenweise nebelig. Der Süden hatte viellisch Nachtfrost.-- Pregnese der Seewarte: Ruhiges, vielfach heiteres, stellenweise nebeliges Wetter un Nachtrösten wahrscheinlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Gürzenichkonzert, das heute abend stattfindet, endigt um 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Apollo-Theater fesselt gegenwärtig das amerikanische Turner-Ensemble Willy Brückmann die Aufmerksamkeit der Besucher am meisten. Die Ausstattungs-Burleske Amor in New York führt in köstlichen Szenen den Traum eines verliebten Professors vor Augen und entfesselt wahre Lachsalven. Die Kostüme der Mitwirkenden sind prächtig. Das Spezialiaäten-Programm des ersten Teiles weist eine zum Teil sehr gute Besetzung auf. Namentlich die beiden ausgezeichneten Kunstschaüzinnen Geschwister Vasa bieten gediegene Leistungen. Sodann verdient noch der Doubleastralsänger Anton Sattler, der mit sich selbst durch ein einfaches und dreifaches Grammophon Duette singt, hervorgehoben zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine schwierige Verhaftung. Zu Wiesdorf hatte ein Arbeiter, wie schon mitgeteilt, den Lohn einer Rotte Arbeiter, etwa 2000 M. aus einer Kassette gestohlen und eine Spritztour nach Köln unternommen. Der Polizeikommissar von Wiesdorf nahm die Verfolgung auf. Am Sonntagabend erhielt die Kriminalpolizei Kenntnis davon, daß der Dieb in einem Kupplerhause am Buttermarkt sich aufhielt. Die Kriminalpolizei bediente sich eines Mannes, der sich betrunken stellen mußte, um in das verschlossene Haus hineinzugelangen, jedoch vergebens. Ein Kriminalschutzmann stieg dann zum nicht geringen Erstaunen des auswärtigen Kommissars in einem weiter entfernten Hause aufs Dach und kletterte unter den schwierigsten Verhältnissen über die Dächer bis auf das betreffende Haus, woselbst er durch eine kleine Dachluke ins Innere gelangte. Plötzlich stand er, den geladenen Revolver in der Hand, in einem Raume, den er vorher erbrechen mußte, vor dem Ausredßer und mehreren Frauenspersonen. So konnte die Festnahme des Diebes erfolgen. Er hatte in einem Tage die 2000 M. bis auf 15 M. verjubelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Feuer entstand gestern vormittag in einem Lager auf der Severinstrße. Der Brand wurde von der Feuerwehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf dem Deutzer Friedhofe sang an Allerheiligen nicht der Deutzer Männergesangverein, wie am 3. November berichtet wurde, sondern der Quartettverein Köln-Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Buchdrucker wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Klempner wegen Diebstahls, ein Sprachlehrer wegen Kautionsschwindel, ein Fabrikarbeiter wegen schweren Diebstahls, ein Journalist von auswärts, der steckbrieflich verfolgt wurde, wegen Urkundenälschung, ein Geschäftsloser wegen Meineides, ein Zimmermeister wegen Verleitung zum Meineid, ein Schmied auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Wegen Umhertreibens wurden zehn Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Flora. Im Wintergarten der Flora wird heute eine Chrysanthemum-Ausstellung eröffnet, welche bis einschliefßlich Sonntag der Entwöhnung der Säuglinge von der Mutterbrust empfiehlt sich, zur Ueberleitung zur Kuhmilch und zur gemischten Kost, der Zusatz von Kufekes Kindermehl zur Milch, welche dadurch im Magen des Kindes feinflockig, der Muttermilch ähnlich, gerinnt und so leichter verdaulich wird. Man gibt diese Mischung als Getränk oder man kocht auch eine Suppe aus Kufekes Kindermehl mit Milch oder Fleischerühe, besonders aus Kalbsknochen. Kufekes Kindermehl. welches sehr wohlschmeckend ist, kann man für größere Säuglinge auch mit etwas Kakao mischen; es ist sehr ausgiebig, daher billig, und kann demnach in jeder Familie ohne große Kosten gebraucht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Obereräsident Freiherr v. Schorlemer-Lieser traf gestern morgen hier ein, speiste mittags beim Hrn. Kardinal Erzbischof Fischer und reiste gestern abend nach Euskirchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Städtische Handelshochschule Köln. Gestern vormittag stattete der Obereräsident der Rheinprovinz mit dem orn. Obereräsidialrat Wallraf von Koblenz, geführt durch Hrn. Bürgermeister Jesse und begleitet von dem Hrn. Regierungsräsidenten Dr. Steinmeister und Hrn. Polizeiräsidenten Wegmann der Kölner Handelshochschule, der einzigen selbständigen Hochschule für Handel und Industrie in Deutschland, einen längeren Besuch ab. Zur Begrüßung des Herrn Obereräsidenten hatten sich im Gebäude der Hochschule Mitglieder des Kuratoriums sowie die sämtlichen Mitglieder des Hochschulkollegiums eingefunden. Studiendirektor Prof. Dr. Eckert begrüßte den Herrn Obereräsidenten beim Eintritt in die Hochschule und erstattete ihm Bericht über deren Entwickelung in den letzten Jahren. Der Obereräsident ließ sich sämtliche anwesenden Dozenten vorstellen und sprach mit den Vertretern der einzelnen Fächer über die Ausgestaltung des Unterrichts in ihren Disziplinen. Der Obereräsident machte sodann einen Rundgang durch das Gebäude und zeigte für die verschiedenen Veranstaltungen der Hochschule ein lebhaftes Interesse. Auch die Pläne des Neubaues, der rüstig fortschreitet, wurden vorgelegt. Der Obereräsident betonte, wie sehr er sich über das rasche Aufbluühen der Kölner Hochschule freue. Das zeige, daß ein wirkliches Bedürfnis nach einer selbständigen Handelshochschule vorgelegen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Paramentenausstellung von Frau Helene Stummel (Kevelaer) im Lichthof des Kunst-Gewerbemuseums in Köln dauert bis Sonntag den 12. November, nachmittags 4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
