<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>391050</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lebhafte Bautätigkeit herrscht im nördlichen Ehrenfeld Die private Bautätigkeit ist mit der Errichtung von Häusern an der Subbelratherstraße, der Förster-, Eichendorff- und Röntgenstraße beschäftigt. Das Beispiel, das in diesem Stadtviertel mit der Anlage der Ottostraße, die durch Vorgärten und eine Baumallee ein so freundliches Aussehen erhalten hat, seinerzeit gegeben wurde, fand Nachahmung besonders in der Eichendorff- und Röntgenstraße, die als moderne, durch abwechslungsreiche Architektonik sich auszeichnende Straßenzüge erscheinen. Der weitere Ausbau dieses Geländes wird in ähnlicher Weise geschehen. Ist doch bereits die im Stadtbebauungsplan vorgesehene Vorortringstraße an dieser Stelle schon fertig gestellt. Die Straße soll eine Baumallee, Reitweg, breite Bürgersteige und auch Vorgärten erhalten. Geplant sind an ihr hauptsächlich Einfamilienhäuser. Auch an öffentlichen Gebäuden wird es diesem Stadtteil nicht fehlen. Einen Mittelpunkt erhält er in der St. Annakirche, die auf dem Ottoplatz erstehen und mit deren Bauarbeiten nach den im Kirchenbauverein erfolgten Mitteilungen noch in diesem Frühjahr begonnen werden soll. Ein neue' Schulgenäude, an der Nußbaumerstraße gelegen, ist im Rohbau bereits fertig gestellt. Durch seine ansprechende Bauweise wird es ein besonderer Schmuck dieses Viertels werden. Das umfangreiche Gebäude liegt an der Nußbaumerstraße zurück, an der Straße selbst sind die Rektorwohnung, sowie die Turnhalle und Schuldienerwohnung errichtet. Das neue Schulgenäude soll zum Herbst bezogen"werden. anderer weiläufiger Bau schreitet in der Nachbarschaft dieser Schule rasch voran, das israelitische Asyl. Es ert,##sichgau einem fünf Morgen großen Terrain, begrenzt von baumer-, Vorortring- und Röntgenstraße. Man kann drei Gebäude unterscheiden; das Hauptgebaäude, das seine Front gegen di Nußbaumerstraße richtet, ist über die Höhe der ersten Etage gediehen, ebenso das zweite Gebäude, das mit der Front an der Röntgenstraße liegt. Ein kleiner Gebäudeteil, der gegen die Vorortringstraße hin liegt, hat Sockelöhe erreicht. Trotz der ausgedehnten Baulichkeiten bleibt noch so viel Bodenfläche übrig, daß Gartenanlagen geschaffen werden können, die den Kranken und Pflegebedürftigen den Aufenthalt im Freien möglichst angenehm gestalten sollen. Die Entwickelung jenes Viertels ist wirklich eine sehr glückliche, um so mehr ist es aber zu bedauern, daß dort die Wegeverhältnisse recht schlechte find. Zwar sind in der letzten Stadtverordnetenversammlung Mittel für Straßenbauarbeiten auch in dieser Gegend bewilligt worden, aber die Mißistände werden dadurch nur zum Teil behoben, vorausgesetzt, daß die Pflasterungsarbeiten überhaupt in der nächsten Zeit in Angriff genommen werden. Die Ottostraße befindet sich in erbärmlichem Zustande, besonders in ihrer nördlichen Verlängerung. Der lang erwartete Ausbau der Subbelratherstraße ist gerade für diesen emporbaühenden Stadtteil von besonderer Bedeutung, weil er den Hauptzugang für denselben bildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Godesberg, 12.März1906. Zu einem engeren Zusammenschlugß, der durch viele Berührungspunkte und gleichartige Bestrebungen als begründet empfunden wurde, traten gestern hier auf Einladung und unter dem Vorsitz des Vorsitzenden des Godesberger Verkehrsvereins Dr. Müller die Vertreter städtischer Behörden, von Verkehrsvereine und Kurverwaltungen aus Köln, Godesberg, Rolandseck, Honnef, Remagen und Unkel zu einer Interessengemeinschaft zusammen. Einstimmig wurde die Bildung eines solchen Verbandes-von den sehr zahlreich erschienenen Vertretern der einzelnen Orte freudig begrüßt und beschlossen. Als Sitz der neuen Gemeinschaft wurde Godesberg gewählt, jedoch sollen die Versammlungen jeweilig an den verschiedenen Orten stattfinden. Namhafte Beiträge wurden vorgeschlagen und genehmigt und mancherlei Verschläge zu zielbewußtem gemeinsamen Handeln gemacht. Als eine vornehme und gute Reklame beschlossen die Anwesenden, für ihre Orte eine Beteiligung an der vom Kölner Verkehrsverein herausgebenen Kölner Woche. Das Heftchen erscheint im zweiten Jahre in bedeutender Auflage in deutscher, englischer, französischer und holländischer Sprache und findet wöchentlich eine achemäße Verbreitung. In der Kölner Woche soll nun eine Beilage erscheinen, die in kurzen illustrierten Beschreibungen Ausfuüge in die genannten Orte bringen soll. Als Name des vom Godesberger Verein in tataräftiger Weise angeregten und dort beschlossenen Verbandes wurde festgesetzt: Interessengemeinschaft von Berkehrsvereinen und Kurverwaltungen zwischen Köln und Remagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Enteignungsverfahren. Zur Feststellung der Entschädigung für die zur Anlage einer schmal- und zugleich vollspurigen Abkürzungslinie der Vorgebirgsbahn von Vochem nach Pingsdorff, in der Gemeinde Badorf, sowie für die zur Anlage der elektrischen Kleinbahn Köln--Mülheim a. Rh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>.-Gladbach innerhalb der Gemeinde Mülheim a. Rh. zu enteignenden Grundfächen sind Termine auf heute und auf Montag den 19. März festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden gestern nachmittag in der Königinaugusta-Halle ein 24jähriger stellenlosen Schreiber und eine 22jährige stellenlosen Kellnerin. Sie wurden von der Kriminalpolizei wegen Diebstahls gesucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vor dem Regierungsgebaäude an der Zeughausstrße sind Arbeiter im Auftrag der städtischen Verwaltung damit beschäftigt, die dort stehenden Bäume zu fällen. Wie wir erfahren, werden die alten Bäume beseitigt, da die Zeughausstrße reguliert werden soll. Die Vorübergehenden sehen mit Kopischütteln die Baumriesen auf der Erde liegen und bedauern, daß dem Auge auch hier das in der Stadt immer seltener werdende Grün der Bäume entzogen wird. Unsere Erkundigungen zufolge ist jedoch geplant, nach erfolgter Regulierung der Straße zwar jüngere, aber doch ansehnliche Bäume hier neu zu pflanzen. Hoffentlich wird diese löbliche Absicht verwirklicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Kalt, 14.März1906. In einer hiesigen Fabrik erlitt ein Ar beiter einen Rippenbruch, Quetschungen des hinten Knies und einen doppelten Knochenbruch am Unterschenkel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Maschinenfabrik siel einem Tagelöhner eine schwere, eiserne Tür auf die Beine, wodurch diese stark gequetscht und ein Oberschenkel gebrochen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In Haft kam ein an der Viktoriastraße wohnender 48jähriger Hausierer wegen eines Verbrechens aus SS 173 Str.-.-B. Seine 15jährige Tochter, die in Betracht kommt, ist zudem noch blind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Fieberwahn entlief ein in Deutz wohnender an Lungenentzundung erkrankter Arbeiter vor einiger Zeit in einer bitterkalten Nacht. Er irrte, nur halb bekleidet, durch das Buchheimerfeld bei Kak und legte sich schließlich in die nicht betriebenen Frabrikräume der Germania in Mülheim a. Rh. In äußerst elendem Zustande fand man ihn des anderen morgens da selbst und schaffte ihn in ein Kalter Krankenhaus. Nur mit vieler Mühe retteten die Aerzte sein Leben, jedoch mußten ihm mehrere Finger, sowie ein Fuß amputiert werden, da dieselben in fraglicher Nacht erfroren waren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem hiesigen Milchgeschäft ist heute ein falsches Zweimarkstück in Zahlung gegeben worden. Dasselbe tragt das Bildnis Kaiser Wilhelms II., die Jahreszahl 1899 und das Munzzeichen A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wiesdorf, 14.März1906. Heute nachmittag wurde im Betriebe der Farbenfabriken Leverkusen infolge einer Explosion ein Mann lebensgefaährlich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Ergreifung des Raubtörders Hennig. Stettin, 14.März1906. Die Ostseezeitung meldet: Heute vormittag wollte hier in der Arndtstraße ein Schutzmann einen Fahrraddieb festnehmen. Dieser schoß und verwundete den Beamten an einer Wange. Man stürzte sich auf den Dieb, schlug ihn nieder und brachte ihn zur Polizeiwache. Bei seiner Durchsuchung wurden bei ihm vorgefunden: ein Heimatschein, der vom Berliner Polizeiräpsidium am 29. April 1905 auf seinen Namen ausgestellt worden war, verschiedene ausgefüllte, gefälachte und unausgefuüllte Pfandscheine auf den Namen Otto Will, Berlin, Schützenstraße 9, ferner eine Korrespondenz, die aus dem Heiratsschwindel, den er in Berlin betrieben hat, herrührt, außeadem noch ein guter Revolver amerikanischen Systems, ein neuer Dolch, Einbrechwerkzeuge und viele scharfe Patronen sowie zwei polizeiliche Anmeldeſcheine, die er selbst ausgefüllt hatte. Hennig hatte hier zwei Wohnungen; zuerst hatte er sich eingemietet unter dem Namen eines Monteurs Otto Fuchs am 27. Februar, dann am 6. März unter dem Namen eines Monteurs Otto Volkmann. Wahrscheinlich hat er dann noch eine dritte Wohnung gehabt. Bei einem Wirt hat er in einer Nacht die Wohnung heimlich verlassen und dabei noch einen Spiegel und eine Uhr gestohlen. Die Polizei nimmt an, daß die in letzter Zeit hier vorgekommenen schweren Einbruchsdiebstähle Hennig zur Last zu legen sind. Der Verhaftete gestand, der Raubtörder Hennig aus Berlin zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Abgangsprüfung an der Realschule, die am Montag und Dienstag unter dem Vorsitz des Direktors der Anstalt, Hrn. Dr. Thome, stattfand, unterzogen sich 52 Primaner; 49 derselben bestanden die Prüfung, darunter 22 unter Erlaß des mündIn Cantans Panoptikum an der Hohestrße begegnet die dort weilende Marokkanertruppe andauernd großem Interesse Von Tag zu Tag steigert sich die Zahl der Besucher, welche die Eingeborenen dieses vielgenannten Landes in ihren heimischen Sitten und Gebräuchen aus eigener Anschauung kennen lernen wollen. Die sehnigen, kräftigen Männergestalten, welche sich allsündlich in regelrecht geführten Rinkämpfen messen, die ihre naturwüchtige Kraft, ihre Behändigkeit und auch ihre scharfe Auffassungsgabe erkennen lassen, dürften in einem Kampfe gewichtige Gegner sein. Die Damen bieten mit ihren Tänzen, mit ihren Gesängen ein eigenartiges Bild, und die lernenden Kinder zeigen eine Mundfertigkeit, die in Erstaunen setzt. Nicht minder interessant ist das arabische Cafe, das Zelt der Wahrsagerin und der Kiosk der Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,20--00,00, do., ausländ. 19,20-20,50, Roggen, inländ. 15,60-16,00, do. ausland. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 13.50-14,00, Hafer, inländ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
