<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>391026</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Vereinigung für rechts- und staatswissenschaft. liche Fortbildung, deren Ehrenpräpsidium Reichskanzler Fürst v. Bülow übernommen hat, wird morgen im Gürzenich für den Westen der Monarchie endgültig begründet werden. Die Herren Obereräsidenten sowie die Herren Oberlandesgerichtspräsidenten der Provinz Westfalen und der Rheinprovinz, sowie eine große Zahl der angesehensten Vertreter der Wissenschaft, des Handels und der Industrie sind der Vereinigung beigetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzert-Gesellschaft. Das heutige Gürzenichkonzert wird um 9 3/4 Uhr beendet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Panorama International ist diese Woche eine der interessantesten Reisen ausgestellt, eine Besteigung des Montblanc. Der Aufstieg beginnt in dem idyllisch gelegenen Chamouny und führt bis zum 15000 Fuß hohen Gipfel. Wohl wenigen Touristen ist es vergönnt die Erhabenheit dieses Bergriesen in solcher Klarheit zu schauen, wie dieses den Panoramabesuchern auf bequeme Art ermöglicht ist. Die Reise geht auch in die Umgebung, es werden die Orte St. Gervais Salanches, Annecy usw. besucht. Die Szenerie auf den verschiedenen Bergspitzen, wie Boston, Bloisgletscher, Gletscher Geant, Talefra-Gletscher usw. mit den wunderlichen Schnee- und Eisgefilden, ist interessant, sehr oft sieht man Touristen auf gefährlichen Pfaden im Schnee herumkraxeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Schwein gestohlen. In der Nacht zum Montag wurde aus einem Stalle in der Emilstraße in Ossendorf ein Schwein gestohlen und im Felde abgeschlachtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahlsverdächtig. Heute früh traf ein Feldhüter aus Ehrenfeld in Bickendorf einen Mann an, der eine Handkarre mit Dachzink fuhr. Da dem Feldhuter die Sache verdächtig vorkam, so ließ er den Mann festnehmen. Man vermutet, daß der Mann das Zink in Neubauten gestohlen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Gestern nachmittag wurde in einem Hause an dem Duffesbach vom Speicher eine Menge Wäsche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Geshgert diod Pehtibs. Aisturger dietz sis ecstasen straße vom 20 Februar ab auf vier Mochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim a. Rhein.# Tagel., u. Magd. Cremer, Eschweiler, v. brig, Freier, Tagel., u. Kath, Breuer, beide, 3. hie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
