<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>391053</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Im Frauen* " WTLL 65 bis nach  für die katholischen Zöglinge der Präparandenanste 200 Coup. Musseline, 160 Met. Zeidensatin, 230 Met. weiß. Damast zu Bergigen, 30 Met. Pilze, 160 Mei. Demie, 500 Met Elsasser Bider, 60 Mel. Cretonne, 250 Met. Taillenfutter, 50 Con. Si. Augusta Kattune Elsasser zu Bezügen, 40 St. weite u. farb. Waffeldettdecken, 12 Schlafdecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag, 22. März stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Ankauf der rechts- und linksrheinischen Umwallung durch die Stadt, Annahme eines Geſchenkes für das Museum Wallraf-Richartz, Antrag des Festspielvereins auf Ueberlassung des Neuen Stadttheaters und Bewilligung eines Beitrages zu den Festspielen, Beitritt der Stadt zur Deutschen Gesellschaft für Gartenkunst, Festsetzung des Einheitssatzes der Gemeindegrundsteuer für 1906, verschiedene bauliche Aenderungen im Neuen Stadttheater(Vergrößerung des Orchesterraumes, Aufstellung eines Büfetts im 1. Rang usw.), Ausführung der gärtnerischen Anlagen an der evangelischen Kirche auf dem Wormser Platz durch die städtische Gartenverwaltung und Bewilligung des erforderlichen Kredits für die Bepflanzung einer städtischen Fläche, Errichtung der für das Kinderhospital genehmigten Bauten auf dem Gelände der Lindenburg, Aenderung der Tarife des Hohenstaufenbades und der Rheinbadeanstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines war in der verflossenen Woche großen Schwankungen unterworfen. Nachdem das Hochwasser verlaufen war, ging der Wasserstand bis auf 4,30 Meter zurück, stieg dann infolge der vielen Niederschlaäge rasch bis auf .81 Meter und fiel dann wieder bis auf 4,65 Meter. Seit Freitag ist der Rhein wieder sehr stark gestiegen, und zwar von 4,65 Meter bis gestern abend auf.40 Meter. Die unteren Werfte am Oberländer Ufer und an St. Kunibert sind wieder neuerdings überschwemmt. Da der Pegel über 5 Meter zeigt, ist die Schiffbarücke für beladenes Laſtfuhrwerk gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. M. 74 650 130., bis zum 14. d. M. wurden 3394 479 M eingezahlt und 3069 455 M. zurückbezahlt, so daß am 14. März 1906 ein Gesamtbestand von 74 975 153 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hr. Kommerzienrat Beter Josef Stollwerck, königl rumänischer Generalkonsul, ist in der Nacht zum Samstag im Johannishospital in Bonn, wo derselbe sich vor einigen Tagen einer Operation unterzogen hatte, im Alter von 64 Jahren ge Stadttheater. In der Presse geäußerte Befürchtungen, Frau Josefine Lohse würde in absehbarer Zeit an unserer Bühne nicht wieder künstlerisch tätig sein können, haben die Theaterleitung verandaßt, sich an maßgebender Stelle hierüber zu erkundigen. Der leitende Arzt des von Frau Lohse besuchten Sanatoriums erwartet nach Maßgabe der seit längerer Zeit ununterbrochen fortschreitenden Besserung in einigen weiteren Wochen schon eine volle Genesung seiner Patientin und hegt keinen Zweifel, daß Frau Lohse nach einer an die Kur sich anschrießenden gründlichen Erholung während der Sommerferien in der neuen Spielzeit ihre Tätigkeit wieder aufnehmen kann.-- Fräulein Riza Bajor von dem Hoftheater in Mannheim ist auf Grund ihres Gastspiels für das Fach der Heldinnen engagiert worden.-- Hr. Willi Saville, von der Hofoper in Dresden, wird auf Engagement gastieren; er trin am Donnerstag als Hoffmann in Hoffmanns Erzählungen auf, am Freitag als Almaviva im Barbier von Sevilla.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
