<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>391084</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Brandinspektor der Reserve-Feuerwehr, Hr. Zimmermeister Herm. Gerhartz, kann auf eine fünfundzwanzigährige Tätigkeit bei der freiwilligen Feuerwehr zurückblicken. Seit etwa 15 Jahren ist er Brandinspektor. Seine Umsicht und Initiative, seine Unerschrockenheit und Selblosigkeit im Dienste der Nächstenliebe zu beweisen hatte er bei vielen und schweren Brandällen, von denen Kölner Bürger betroffen wurden, Gelegenheit; in Anerkennung seiner Leistungen wurde ihm schon vor Jahren der Kronenorden vierter Klasse verliehen. Die Stadt hat dem Jubilar durch ein Schreiben ihre Anerkennung ausgesprochen. Die Offiziere der beiden Wehren haben ihm ein sinniges Angebinde zu seinem Jubiläum überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Matthias Krebs, Uerdingerstraße 5 in Nippes wohnend, feiern am 24. April ihre goldene Hochzeit. Das noch rüftige Jubelpaar erfreut sich allgemeiner Achtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Den Druckerei-Maschinenmeistern Wilhelm Schleicher, Heinrich Lappe und Ernst Peltzer, sämtlich in Köln. ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalnachrichten. Gewerbeassessor Blatter ist von Köln II nach Trier in gleicher Amtseigenschaft versetzt worden; Gewerbeassessor Dr. Brandes in Köln I ist eine etatsäßige Hülfsarbeiterstelle verliehen worden." Militärisches. Den Majoren z. D. Hunger, 3. Stabsoffizier bei dem Kommando des Landwehrbezirks Köln, und Prinz zu Bentheim und Steinfurt, Pferdemusterungskommissar in Köln, wurde der Charakter als Oberstleutnant verliehen; Clösiner, Major im 65. Infanterie-Regiment, unter Stellung zur Disposition mit der gesetzlichen Pension zum Kommandeur des Landwehrbezirks Deutz ernannt; Oberleutnant Weckmann vom 65. InfanterieRegiment unter Versetzung in das 131. Infanterie-Regiment unter Beförderung zum Hauptmann zum Kompagnie-Chef ernannt; Leutnant Meyer vom 16. Infanterie-Regiment von dem Kommando zur Militäintendantur enthoben; Leutnant Herbst vom Kürassierregiment Nr. 8 zum Oberleutnant und Major Schmidt, Bataillons-Kommandeur im 9. Fußartillerie-Regiment, zum Oberstleutnant befördert; Leutnant Beß vom 9. Fußartillerie-Regiment unter Beförderung zum Oberleutnant, zur Geschützigeßerei, und Major Kahns vom Stabe des 7. Pionier-Bataillons als Kommandeur des 13. Pionier-Bataillons kommandiert; Oberleutnant Winkelmann vom 7. Pionier-Bataillon in das 10. Pionierbataillone versetzt; Oberleutnant Schlotmann vom 9. Pionierbataillone zum Hauptmann befördert und dem Major Schweder Bataillons-Kommandeur im 53. Infanterie-Regiment, der Abschied mit der gesetzlichen Pension bewilligt; v. Wahlen-Juraß, Major und Bataillons-Kommandeur im 2. Feldregiment der Schutztruppe für Süwestafrika, als Bataillons-Kommandeur im 53. Infanterie-Regiment und Leutnant Etzel von demselben Regiment im 8. Kürasier-Regiment angestellt; Hauptmann Koch beim ArtillerieDepot Köln zum Oberleutnant befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalnachrichten. Lehrer Wilhelm Kroh zu Falscheid ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln, Lehrer Ernst Wilking zu Schiffweiler ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Mülheim a. Rhein, Schulamtsbewerber Heinrich Rave aus Köln ist zum Lehrer der katholischen Volksschule zu Fischenich, Lehrerin Mathilde Linnartz zu Köln ist zur ordentlichen Lehrerin an der städtischen höheren Mädchenschule in Mülheim a. Rhein, Schulamtsbewerbern Adele Mangels aus Köln ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln, Schulamtsbewerbern Katharina Horn aus Trier ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Mülheim a. Rhein, und Schulamtsbewerbern Angelika Hentges aus Wilsdorf ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Mülheim a. Rhein ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den hiesigen Bäckereien ruht in der Nacht vom ersten auf den zweiten Öosterfeiertag die Arbeit. Die Hausfrauen werden darauf aufmerksam gemacht, daß deshalb am Ostermontag nirgends frische Backwaren zu haben sind. Daraus ergibt sich die Notwendigkeit, sich früh mit dem Brodtbedarf für diesen Tag zu versehen, auch schon aus dem Grunde, weil am Ostersonntag leicht zu große Bestellungen in den einzelnen Betrieben einlaufen könnten. Mögen die Bäckergehülfen, die das ganze Jahr über nur eine sehr beschränkte Sonntagsruhe kennen, wenigstens des vollständigen Genusses dieses einen Ruhetage sich freuen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern mittag fiel in einem Hause am Kleinen Griechenmarkt ein 76jähriger Mann, Joh. Maiüschel, die Treppe herunter und erlitt schwere Schädelverletzungen. Man brachte den Mann ins Bürgerhospital, wo er inzwischen seinen Verletzungen erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern abend noch das Kind, das in der Longericherstraße an einem Feuer, das seine Spielkameraden angefündet hatten, sich lebensgefaährliche Brandwunden zugezogen hatte.[Vgl. Drittes Blatt Seite].</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Das Programm für Ostersonntag ist nun endgültig festgestellt und wird sich also abwickeln: 1. Saisoneröffnungspreis. Fliegerrennen über 1200 Meter, Vorläufe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Mannsfelderstraße vom 17. d. M. ab auf vier Wochen und die Kleine Neugasse vom 17. d. M. ab auf drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Grammophon-Konzert. In dem an der Niehlerstraße in Nippes gelegenen Ornis-Garten findet an den beiden Öostertagen großes Riesen-Grammophon-Konzert statt.(Vgl. Anzeige in heutiger Nummer.)" Hütet die Rinder. Gestern nachmittag zwischen 3 und 4 Uhr hatten auf der Longericherstraße, in der Nähe des Bildestöckchen in Nippes, mehrere Kinder ein Feuerchen angefündet. Plötzlich gerieten die Kleider des fünfährigen Töchterchen eines an der Longericherstraße wohnenden Bahntärters in Brand. Trotzdem alsbald Hülfe kam, hatte das arme Kind bereits fürchterliche Brandwunden am ganzen Körper erlitten. Es wurde ins Vinzenzhospital in Nippes gebracht, wo es hoffnungslos darniederliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk, 13.April1906. Der hiesige Pfarr-Cäcilien Verein wird am ersten Öostertage in der Marien-Pfarrkirche in dem um 9 Uhr stattfindenden Hochamte die von seinem Dirigenten Hrn. Kloth komponierte Messe Missa de Nativitate Domini für vierstimmigen gemischten Chor mit Orgelbegleitung zur Aufführung bringen. Am zweiten Tage morgens 9 Uhr singt er die Missa honorem S. Francisci, komponiert für vierstimmigen Männerch# mit Orgelbegleitung von Witt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
