<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>391093</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vortrag über Konstantin Meunier. Der Gewerbeverein für Köln und Umgegend, der Verein der Alterthumsfreunde und der Architektenverein für Niederrhein und Westfalen laden ihre Mitglieder und deren Angehörige zu einem Lichtbildervortrage des pro. Dr. Poppelrenter, Assistent am Museum Wallraf-Richartz, über den Bildhauer Konstantin Meunier auf Montag den 23. April, abends 8 Uhr, im Saale der Bürgergesellschaft-- Eingang Appellhofplatz-- ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen, straße 37, sind für diese Woche Ansichten vom Ausbruch des Vesu ausgestellt, u. a. der Aschenregen zwischen Ottajano und Portic der Lavastrom bei Boscotrecase, Ankunft von Flüchtlingen aus den Besuvgebiet in Neapel, Herstellung von Gräben zur Ablenkung des vordringenden Lavastromes. Ferner sind veranschaulicht gymnastisch Uebungen der nordischen Teilnehmer an den Olympischen Spielen in Athen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Verwaltung des 25. Dolizeireviers ist vom 1. Mad. J. dem Polizeikommissar Bouß übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tadendiebinnen. Vorgestern abend wurden in einem Geschäfte hause an der Hohestrße zwei Frauen aus Vororten Köuns daberwischt, als sie Waren zu stehlen versuchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Lichtluftbad wurde in Köln-Riehl, Riehlerstraße 350 errichtet. Dasselbe ist eine Gründung des Naturheilverein un liegt im alten Ingenohlschen Park, vor der Mütheimer Schiffbruckda die Zahl der Besucher in den letzten Jahren erheblich gestiegen ist, hat die Anlage neuerdings Verbesserungen erfahren; es wurde## neue Tische, Stühle und Bänke aufgestellt, eine Wasserbadeeinrig. tung und Zellen zum An- und Auskleiden geschaffen und Sand. hausen für spielende Kinder angefahren. Auch werden Erfrischug. gen dargeboten. Die günstige Lage in nächster Nähe des Rheme gewährt eine reine, etwas feuchte Luft, und durch die hohen Baum wird das Licht ein wenig abgeaämpft. Das Lichtluftbad ist ar Montag den ganzen Tag, Dienstags und Freitags des Nachmittags nur für Damnen geöffnet, während die übrigen Tage bzw. Halbja# für die Herren bestimmt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Gerichtsassessor Dr. Hagens hierselbst ist zum Landrichter ernannt. Dem Notar Justizrat Thurn ist der Charakter als Geheimer Justizrat verletzen worden. Gerichtsaffessor Welter wurde in die Liste der Rechtsanwälte beim Oberlandesgericht und der frühere Gerichtsassessor Dr. Ebert in die Liste der Rechtsanwälte beim Landgericht eingetragen. Die Referendare Fuchs. Henry, Geron und Embs wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. In den Räumen des Hauptausstellungsgebäudes walten seit Anfang dieser Woche die von dem Verbande der Kunstfreunde in den Ländern am Rhein gewählten Auroren ihres schwierigen und verantwortungsvollen Amtes. Die von den einzelnen Kunstkommissionen des Verbandes ausgewählten und eingesandten Bilder und Skulpturen werden einer nochmaligen Prüfung unterzogen, und unerbittlich wird zurückgewiesen, was nicht den höchsten künstlerischen Anforderungen entspricht. Manches Werk, über dessen Qualitäten die Ansichten der Jury geteilt sind, wird als zweifelhaft vorläufig wieder beiseite gestellt, um nach Beendigung der ersten Durchsicht nochmals zur Wahl gestellt zu werden. Gleichzeitig beginnt in den einzelnen Räumen die Hängekommission mit der geeigneten Zusammenstellung und versuchsweise Anhängung endgüthig angenommener Bilder. Es müssen dabei in einzelnen Räumen jetzt noch die Farben der Wandbespannung geändert werden, weil sich der ursprünglich gewählte Farbenton nicht in allen Fällen zu den Bildern des betreffenden Raumes passend erweist und nichts versäumt werden soll, um die zur Ausstellung kommenden Kunstwerke auch durch ihre Anordnung zur vollen künstlerischen Wirkung zu bringen. Die Vorrüfung der Werke in Köln ansäsiger Künstler ist zuerst im Kunstgewerbemuseum durch die Zentraljury erfolgt; die hier ausgewählten Werke sind jetzt nach der Ausstellung geschafft worden, wo sie einer nochmaligen Beurteilung in Gegenüverstellung mit den übrigen Kunstwerken unterliegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Wohltätigkeitskonzert des Köln-Aehrenfelder Quartettvereins zur Unterstützung bedürftiger Kommuniontinder am Palmsonntag ergab einen Reinertrag von Mark 552,60.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Männergesangverein Polphrmnia(Dirigent Herr Musikdirektor Gust. Bielken) veranstaltet am Sonntag den 29. April, abends 7 Uhr, im großen Gürzenichsaale ein Wohltatigkeitskonzert zum Besten der Stadtöluischen Auguste-Viktoria-Stiftung(Volksheilstätte, zu Rosbach an der Sieg. Es werden in dem Konzert mitwirken die frühere Primadonna am hiesigen Stadttheater, Frau Berta Pester-Prosty(Sopran) und Herr Lenhart von Zwergberg (Cello). Das interessante Programm enthält unter anderem einige größere Chöre, wie der Frühling von Schwartz, Sonntag auf dem Meere von Heinze und Frühlingsnahen von Kreutzer, sowie Lieder von Mouret, Thuille, Steinhauer usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
