<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>391068</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Der bisherige Bankbuchhalter Rämann bei der Reichsbankhauptstelle in Köln ist zum Oberbuchhalter daselbst ernannt worden. Von dem Aerztekammerausschusse ist u. a. zum Mitglied des ärztlichen Ehrengerichtshofes gewählt worden Geh. Sanitätrat Prof. Dr. Lent in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die chinesische Studiencommission wird am Samstagabend hier eintreffen und im Domhotel Wohnung nehmen. Sonntagmorgen wird sie die Urfttalsperre besichtigen und abends das Neue Stadttheater besuchen. Für den Montag ist vormittags ein Besuch der Farbwerke in Leverkusen und nachmittags eine Besichtigung mehrerer städtischer Anstalten vorgesehen; abends findet ein Essen im Gürzenich zu Ehren der Söhne des himmlischen Reiches statt, an dem die Spitzen der Zivilbehörden teilnehmen werden. In der Begleitung der Gesandtschaft befinden sich mehrere Dolmetscher und verschiedene Ministerialäte des Unterrichtsministeriums aus Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Osterferien, so schreibt man uns, stehen vor der Türe, und viele Eltern freuen sich der Ausspannung, die den Kindern zuteil wird und der sie auch bedürfen. Letzteres trifft insbesondere für die Schüler der oberen Klassen der höheren Schulen zu; bei manchen derselben machen die Anstrengungen des Studiums in gesundheitlicher Hinsicht in sehr unangenehmer Weise sich bemerkbar. Solchen Schülern tut möglichst viel Bewegung in frischer, von Fabrik- und Stadtdunst nicht geschwängerter Luft gut. Bekanntlich stellte Hr. Stadtverordneter Rings im vergangenen Herbst den Antrag, den Schülern und Schülerinnen während der Ferien auf den städtischen Bahnen besondere Fahrvergünstigungen zu bewilligen. Dem Antrage wurde auch stattgegeben, allerdings nur insofern, als bloß Schülern und Schülerinnen von nicht mehr als 14 Jahren auf der Bahn Köln--Königsforst und der Frechener Bahn die Fahrt zur Hälfte des Fahrpreises bewilligt wurde, eine Vergünstigung, die sonst allen noch nicht zehn Jahre alten Kindern zuteil wird. Diese Maßnahme wurde nur für die damaligen Herbstferien beschlossen. Es wäre aber sehr zu wünschen, daß dieselbe auch für die bevorstehenden Österferien in Kraft gesetzt und auf alle Schüler der Volks- und höheren Schulen ohne Unterschied des Alters ausgedehnt würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern abend versuchte eine etwa 22jährige Verkäuferin sich in selbstörderischer Absicht in den Rheinauhafen zu stürzen. Zwei jungen Leuten gelang es noch im letzten Augenblick, das Mädchen von seinem Vorhaben abzuhalten. Der Grund zum Selbstmordversuch soll der sein, daß das Mädchen von seinem Bräutigam verlassen worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesperrt werden der Krefelderwall vom 17. April bis 26. Mai, der Karthäuferwall vom Severinstr bis zur Brunostrße vom 17. April bis 19. Mai.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Sattler wegen Unterschlagung, Betrug und Hehlerei, ein Bureauvorsteher wegen Betrugs und schwerer Urkundenälschung, eine Ehefrau wegen Betrugs, ein Büfetter und ein Tagelöhner wegen Zuhälteren, ein Laufbursche, ein Klempner und ein Schlosser auf Grund Haftbefehls, ein Brunnenmacher wegen schweren Diebstahls, ein Kaufmann wegen Wechselnälschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden zwölf Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>i Ballendiebstahl. Gestern vormittag wurde auf dem Altenmarkt von einem Speditionswagen ein 38 Kilo schwerer Ballen mit Matratzenstoff im Werte von 110 M. gestohlen, während der Fuhrmann in einem Geschäfte Waren ablieferte. Ein Herr hatte gesehen, wie ein Mann, der anscheinend einen Frachtbrief im Munde hielt, den Ballen vom Wagen nahm und forttrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heute vormittag fand man auf dem Heumarkt einen großen Ballen, der anscheinend Stoffe enthielt. Ein Schutzmann ließ den Ballen, der vermutlich aus einem Diebstahl herrührt, zum Polizei-Kommissariat in der Zollstrße bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 30.März1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17,20--00,00, do., ausländ. 19,00-20,25, Roggen, inland. 15,60-16,00, do. ausland. 17.75 bis 18,50, Futtergerſte, ausländ. 13.25--13,75, Hafer, inländ. 16,00-16,40, do., ausländ. 16.50-18.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu 6,10--.10, Maschinenstroh(Roggen) .60, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh.30 die 100 Kil K6nn, 20 März1906. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..50-.65, do. vom Bauch 1,35--.50, Kalbfleisch 1,60-- .78, Hammelfleisch.50-.83, Schweinefleisch.10-.18, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.00. Speck, geräuchert 1,95-2,00, gesalzen.00--0,00, Schweineschmalz.00-.OO das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>c Das Abgeordnetenhaus erteilte gestern der Staatsschulden1 kommission Entlastung und verwies dann das vom Herrenhaus abgeänderte Kreis- und Provinzialabgavengesetz nach längerer Debatte an die Kommission zurück, nur die Konservativen erklärten sich in der Debatte für Annahme des Entwurfs in seiner jetzigen Gestalt, stimmten aber schließlich ebenfalls der Rückverweisung an die Kommission zu. Dann wurde die Beratung über die 1 Denkschrift, der Ansiedelungskommission fortgesetzt und zu Ende " geführt. Nur die Konservativen und Nationalliberalen erklärten 1 der Regierung ihre Zustimmung zu der jetzigen Polenpolitik, während die anderen Parteien zum Teil scharfe Kritik übten. Der freikonservative Abg. v. Zedlitz erklärte die mannigfachen Mißgriffe der Regierung aus der Nervosisät und üvergroßen Schneidigkeit 1 der Beamten, erkannte aber die nationale Bedeutung der Ansiedelungskommission voll an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>die bisher erzielten Erfolge betonte und den Nutzen des Ankaufs</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>von großen Oepflächen zum Zwecke der Aufforstung unterstrich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 29.März1906. Aus Anlaß des vierten Stiftungsfestes veranstaltet der Windthorst-Bunt am Sonntag den 1. April, abends 7 1/2 Uhr, im Bädrenhof(Rebholz), Regentenstraße, eine öffentliche Versammlung. Redner sind Hr. Dr. Karl Sonnenschein aus Elberfeld über: Tagesfragen und Zentrumsprogramm, Generalsekretär des Verbandes der Windthorstbunde Deutschlands Hr. Dr. Müser aus Köln über: Die Notwendigkeit der Windthorstbunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Trier, 30.März1906.(Eig. Drahtber.) Bei der Dombaulotterie fiel der zweite Hauptgewinn von 50 000 M. auf die Nr. 210 388.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
