<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>391056</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Jerusalempilgers sind, wie uns ein eigener Drahtbericht vom 19. März.30 nachm. aus Jaffa(über Seraj wo) meldet, alle wohl in Jaffa angekommen. Der Drahtbericht gelangte erst heute früh um 11 Uhr in unsere Hände, ohne daß die Grunde der Verzögerung angegeben waren. Bekanntlich wurden die Pilger am Sonntag durch einen Sturm in Port Said zurückgehalten. Gestern konnten sie die Ueberfahrt nach Jaffa machen und sind somit seit Montagnachmittag in Jerusalem. Die feierliche Uebergabe des westlichen Teilbares des neuen deutschen Pilgerhauses auf dem St. Paulsplatze vor dem Damaskusthor, die auf den 19. d. M. festgesetzt war, wird daher heute erfolgen. An dieselbe schließt sich eine dei tschinationale Festversammlung an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gegen die Gefahren der Prostitution. Wir werden ersucht, mitzuteilen, daß die Karten für die heutige Gürzenichversammlung gegen die Gefahren der Prostitution bereits gestern nachmittag vergriffen waren und daher auch eine Ausgabe am Schalter des Gürzenich nicht mehr stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Reiferüfung am kgl. Gymnasium an Markzellen fand gestern unter dem Vorsitz des Geheimrats Dr. Buschmann statt. Sämtliche 15 Prüflinge bestanden, 9 waren von der mündlichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der St. Andreaskirche wird augenblicklich wieder eine Erneuerungsarbeit vorgenommen. Es wurde das ganze Mittelschiff mit einem mächtigen Gerüst versehen, bestehend aus 18 Leitern von je 15 Meter Höhe. Die Renovierung des erst vor etwa einem Jahrzehnt ausgemalten Hauptschiffes erstreckt sich diesmal nur auf eine Neubemalung der Gewölbe des Hauptschiffes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadttheater. Herr Tillmann Liszewski bleibt für weitere drei Jahre im Verbande unserer Oper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Große allgemeine Fachausstellung für das Gastwirtsgewerbe, Köln, im September 1906, hat in interessierten Kreisen, namentlich nach der erfolgten Versendung der elegant ausgestatteten Propagandaschrift, die jedermann durch die Geschäftsstelle, Köln. Am Hof 42, kostenfrei zur Verfügung steht, allgemeine Aufmerksamkeit gefunden. Das Komitee hat, wie bekannt, fur die Ausstellung wichtige Neuerungen geplant, die dem Gesammtunternehmen den Charakter des Originellen und Eigenartigen verleihen sollen. So liegt es dem Komitee u. a. auch daran, auf der Ausstellung möglichst viel technische Neuheiten zu vereinigen, und sollen deshalb besondere Einladungen zur Beschickung der Ausstellung an alle Erfinder ergehen, denen für hervorragende, einschlägige Objekte vom Patentamt in der neuesten Zeit Schutz erteilt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Entdeckte Verstecke. Die Kriminalpolizei suchte seit einiger Zeit eine unter Stadtverweis stehende Frauensperson und erfuhr gestern, daß die Gesuchte in einem Dirnenhause im Stavenhof sich aufhalte. Das ganze Haus wurde ohne Erfolg durchsöbert. Zuletzt fiel einem Beamten eine auf dem Hofe stehende Hundeütte auf. Er schaffte sie bei Seite und fand ein Petroleumfaß in die Erde eingegraben, in dem die gesuchte Person sich versteckt hatte. In deselben Hause hat die Polizei einmal eine gesuchte Frauensperson hinter einer Wandverschalung, ein andermal eine solche unter dem Fußboden und wieder einmal eine solche in einer Kohlenkiste gefunden. In der Kiste war unten das Mädchen versteckt, dann befand sich ein zweiter Boden in derselben, auf welchem eine kleine Schicht Kohlen aufgelegt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Schlägerei in der Thieboldsgasse endete damit, daß ein Mann mit einer schweren Kopfwunde besinnungslos auf dem Kampfplatze liegen blieb."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren von einem Rollwagen und erheblich am Bein verletzt wurde ein Mann in der Weizbuttengasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Longerich, 19.März1906. Am 1. April d. J. kann Hr. Hauptlehrer Seb. Braun aus eine 25jährige Tätigkeit in hiesiger Gemeinde zurückblicken. Nachmittags findet im Kölner Hofe eine Versammlung der Burger Longerich(Männer und Jünglinge) statt, in welcher durch Rede, Lied, Orchester usw. der Achtung, Liebe und Dankbarkeit der Gemeinde Ausdruck gegeben werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Strafkammer. Ein Kleinbierhändler aus Ehrenfeld sah in der Person eines dortigen Polizeikommissars denjenigen, der ihm bei der Gewährung der Wirtschaftskonzession im Wege stehe. Allerlei Gerüchte, die über den Kommissar herumliefen, faßte er zusammen, und machte einem Schutzmanne dementsprechende Mitteilung, zu dem angeblichen Zweck, eine Untersuchung nach dieser Richtung hin zu veranlassen. Unter anderem soll der Kommissar eine Kuppelanzeige unterschlagen und für die Befürwortung anderer Konzessionsgesuche Betrage von mehreren Tausend Mark erhalten haben. Die heutige Verhandlung ergab, daß diese Redereien vollkommen auf Unwahrheit beruhten. So sollte der Kommissar für die Befürwortung eines Konzessionsgesuchen seitens eines Konkurrenten 4600 M. erhalten haben. Es stellte sich jedoch heraus, daß der Kommissar jenes Gesuch für seinen Teil persönlich achtmal abgelehnt hatte. Der Angeklagte wurde wegen grober Beleidigung zu 200 Mark Geldstrafe verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Holzarbeiterstreik bildete den Hintergrund einer Verhandlung vor dem Schöffengericht. Angeklagt war ein dem christlichen Holzarbeiterverbande angehöriger Schreiner. Er war mit mehreren Kameraden draußen an den Fenstern des Gewerkschaftshauses gestanden, wo eine Versammlung der streikenden Holzarbeiter stattfand. Es entstand nun zwischen ihnen und einigen streikenden Holzarbeitern Streit, der dazu führte, daß der Angeklagte den Gegnern eine Hand voll Pfeffer in die Augen warf. Die damals streikenden Holzarbeiter behaupten, der Angeklagte habe den Pfeffer geworfen, ohne vorher mißhandelt worden zu sein, was zwei als Zeugen vernommene Mitglieder des christlichen Holzarbeiterverbandes bestreiten. Das Gericht entschied, daß nach dem Ergebnis der Zeugenvernehmung es nicht glaubeürdig erscheine, daß der Angeklagte zuerst mit Pfeffer geworfen habe: das widerspräche auch der Wahrscheinlichkeit. Der Einwand des Angeklagten, daß er sich bedroht gefühlt habe, scheine nicht widerlegt. Der Angeklagte habe vielmehr in Notwehr zu handeln geglaubt; das angewandte Mittel sei auch nicht derart, daß er die Grenzen der Notwehr üüberschritten hätte. Er sei deshalb freizusprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
