<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>391042</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Generalmusikdirektor Fritz Steinbach ist heute morgen um 8 Uhr nach London gefahren, um noa übez,.Sigerpool nach New York einzuschiffen, wo er am 24. März ein Konzert dirigieren wird. Am 3. April dürfte Hr. Steinbach wieder in Köln dem Anzeigenteile ersichtlich ist, ihr neues Schuljahr mit dem 25. April. Sie hat in den 7 Jahren ihres Bestehens eine fortährende Zunahme der Schülkerzahl zu verzeichnen. In den Kreisen des mittleren Bürgerstandes erkennt man keit und Notwendigkeit einer über die Volksschule hinausgehenden Bildung. Der Lehrplan weist nicht nur eine Vertiefung und Erweiterung der in der Volksschule gelehrten Gegenständen auf, sondern hat als neue Fächer: Französisch, kaufmännisches Rechnen, Geometrie, einfache Buchführung und Wechsellehrg, Stenggrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadttheater Am Sonntag den 11. d.., nachmittags, gelangt die Märchenkomödie Aschenbroödel zur letzten Aufführung in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>vom Kölner Sportplatz. Kaum sind die Einrichtungen triebe der künstlichen Eisbahn aufderäumt, und schon kom" " Snicbfreunde her die neue  Morriepe der künstilihen oban ausderunn,,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>die Tennisspieler, Radfahrer und Schießfreunde über die neue one Rheinpromenade heraus zu den Anlagen schöne Rheinpromenade heraus zu den Anlagen####rrer--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>oie Sparkasse der Stadt Köln macht die vom 1. April 1906 ab eintretenden Statutänderungen bekannt."Für die Folge betra.t der Zinsfußß für Einlagen bis einschliefßlich 3000 M. 3 1/4 Proz., für solche über 3000 M. dem Gesamtbetrage nach 2 Proz. Für Stiftungsgelder kann die Stadtverordnetenversammlung einen abweichenden Zinsfußß festsetzen. Nur von der vollen Mark der Einlagen bzw. der denselben zugeschriebenen Zinsen werden Zinsen vermutet. Alle Bruchteilpfennige bleiben außer Ansatz. Der Zinſenlauf beginnt mit dem auf die Einzahlung folgenden Tage und ndig mit dem der Rückzahlung vorhergehenden Tage, wobei der Monat zu 30 Tagen gerechnet wird. Die Berechnung der Dix:#.# 9 außer bei gänzlicher Abhebung der Einlagen am Schlusse des Rechnungsjahres. Die im Monat April nicht abgehobenen Imsen werden vom 1. April ab zum Kapital geschrieben und von diesem Tage ab ebenso wie das Kapital verzinst. Werden die Starbücher in einem Zeitraum von 30 Jahren nicht vorgelegt, so hört die weitere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>De, Wasserstand des Rheines ist gestern stark zurückgegangen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 5,90 Meter, gegen .43 Meter am Abend vorher. Die Schiffbarücke kann von leichtem Fuhrwerk wieder befahren werden. 887--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ile"", Gestern abend gerieten in der Bayenstrße zwei sechzehnährige Burschen wegen einer Kleinigkeit in Streit. Die beiden zogen ihre Messer und brachten sich gegenseitig unerhebliche Stichwunden an der Hand bzw. am Arm bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestürzt ist heute früh auf dem Leystapel ein Radfahrer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Bürgerhospital gestorben ist in vergangener Nacht ein älterer Mann, der vor einigen Tagen auf dem Altenmarkt von Krämpfen befallen worden war und vom Einstürzen auf den Boden schwere Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein gewissenloser Reiter überrannte gestern abend auf dem Eifelwall einen italienischen Arbeiter. Der Mann zog sich schwere Kopfverletzungen und einen Oberschenkelbruch zu. er mußte in Bürgerhospital gebracht werden. Der Reiter suchte das Weite und 0 Bei einem Pferdetransport, der im Eisenbahnwaggons erfolgte, erlitt ein Pferdeärter schwere Kopfverletzungen. Der Mann, der im gleichen Waggon schlief, wurde auf dem Gereonsbahnhof von einem der Tiere auf den Kopf getreten. Es erwies sich die Ueberſührung zum Bürgerhospital als notwendig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.März1906. Fruchtmarkt., Weizen, inländ. M. 17,20,00,00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Windthorstbund Köln(Mitte). Auf der Tagesordnung der morgigen Sitzung steht u. a. ein Vortrag über ein Thema, welches augenblicklich weitere Kreise interessieren dürfte, nämlich Rußlands geschichtliche und kulturelle Entwickelung bis zum Tode Peters des Großen. Es sei daher auch an dieser Stelle darauf hingewiesen und zugleich darauf aufmerksam gemacht, daß au Freunde und Parteigenossen stets willkommen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
