<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>391083</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu Grabe getragen wurde gestern nachmittag der an 8. April im Alter von 75 Jahren verschiedene Professor Dr. Her mann Josef Kuhl. Der Verstorbene war 34 Jahre lang Leiter des ehemaligen Progymnasiums in Jülich. Eine Abordnung der Stadt Jülich folgte dem Sarge ihres Ehrenbürgers. Seine Lehr tätigkeit begann der Dahingeschiedene in Halle, kam dann an Marzellengymnasium in Köln, später nach Düsseldorf, von wo er nach Jülich berufen wurde. Am 8. Februar 1905 beging der Ver storbene sein 50jähriges Doktorjubiläum und zwei Monate später sein 50jähriges Lehrerjubiläum. Auch schriftstellerisch war Hr Professor Kuhl tätig; so stammen von ihm auf lokalhistorischen Gebiet folgende Schriften: Die Geschichte der Stadt Jülich in vier Bänden, Der Jülicher Kirchenstreit, Die Geckenzahl 11, Alaaf Köln es Die Herstellung des Parkes an der kuxemburgerstraße die bekanntlich im Winter begonnen wurde, macht gute Fortschritte Auf dem sechs Hektar großen Gelände herrscht eine emsige Tätig keit, um die Fertigstellung möglichst zu beschleunigen. Die An pflanzung von Sträuchern und Bäumen ist bereits weit vorgeschrit ten; ein Teil der prächtigen Bäume der Landgrafenstraße wur den von dort in den neuen Park verpflanzt. Das Wasser de Duffesbaches wurde in den großen tiefgelegenen Weiher, desser Wasserspiegel bereits an das Niveau der Wege heranreicht, abge leitet. Man hofft mit dem Wasser des genannten Baches, das naturgemaäß mit nicht unerheblichen Schlammmassen durchsetzt ist, die notwendige Dichtung des Weihers zu erzielen. Für die Spei sung des Weihers wird später das Wasser der städtischen Wasser werke benutzt werden. Heute bereits läßt sich erkennen, daß der Luxemburger Park eine prächtige Erholungsstätte für die Be wohner der dortigen Stadtgegend und ein Anziehungspunkt für die Sonntagsausflügler bilden wird. Die Durchührung der Straßenbahnlinie Schlachthof--Sülz bis zur Parkanlage ist grundsätzlich bereits beschlossen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geschäftsverkehr. Am nächsten Samstag ist der Ladenschluß bis 10 Uhr abends hinausgeschoben. An dem nämlichen Tage ist in den Bäckereibetrieben Ueberarbeit gestattet. Am ersten Öosterfeiertage ist der Verkehr in Back- und Konditorwaren, Fleischund Wurstwagen sowie Vorkostartikeln und Milch von morgens 5 Uhr bis 9 Uhr erlaubt, außeadem für Milch von vormittags 11 Uhr bis nachmittags 4 Uhr; für alle übrigen Verkaufsartikel ist kein Geschäft zulässig. Am zweiten Öosterfeiertage unterliegt der Verkehr den gesetzlichen Bestimmungen wie an den gewöhnlichen Sonntagen. An diesem Tage muß der Betrieb im Barbier- und Friseurgeschäft, der an allen Sonn- und Festtagen bis 2 Uhr nachmittags erlaubt ist, vollständig ruhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaktion und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche. die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tra zen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaktion nicht neunen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaktion in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mitteilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herr Weihbischof Dr. Muller, der mit dem Kölner Pilgerzuge nach Palästina gefahren war, traf gestern nachmittag 6 Uhr mit dem Baseler Schnellzuge auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein, begrüßt von Hrn. Kardinal Fischer und mehreren Tomkapitularen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Besuch deutscher Stadtvertretungen in England. Der Lordmayor von London wird am 18. Mai zu Ehren der Mitglieder der Stadtverwaltungen von Berlin, Dresden, Köln, Aachen und andern deutschen Städten, die in nächster Zeit London besuchen wollen, im Mansion House ein Festmahl veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Oberlandesgerichtsrat a. D. Geh. Justizrat Eckertz zu Köln ist der Kgl. Kronenorden 3. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Leichenund. In Niehl wurde gestern eine Kindesleiche in einer Kiste aufgefunden und zum Nordfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Bewerber um den großen Österpreis: Gunther, Parent und Heilwerth sind mit ihren Schrittmachern Otto, Pillas und Thies zur Stelle, und haben ihr Training aufgenommen. Die Wertung fur den Sieg im großen Österpreis erfolgt nach Punkten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reichshallen- Theater. Einen eigenartigen Kunstgenußß wird die Direttion des hallen-Theaters dem Publikum ab 16. April(Ostermontag) bieten. Es ist ihr nämich mir großem Kostenaufwande gelungen, die russische National-Votalkapelle Nanina Slaviansly, unter Mitwirkung des großrussischen Balalaika-Orchesters, für ein kurzes Gastspiel zu gewinnen. Etwa 40 Personen gehören dem Ensemble an und alle tragen altrussische Prachttostüme des 16. und 17. Jahrhunderts. In Berlin, Hamburg, Munchen, Wien, Hannover uf. hat diese in ihrer Art einzige Vokalkapelle unter Leitung von Nanina Slaviansky Aufsehen erregt. An beiden Österfeierlagen sind je' zwei Fest-Vorstellungen mit dem vollständigen Spezialiaäten-Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ertrunken. In Niehl fiel gestern ein achtähriges Kind in den Rhein und ertrank. Die Leiche konnte noch nicht gelandet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden: 1 Kaufmann wegen Diebstahls, 1 Stallburſche wegen Diebstahls, 1 Bäckerlehrling wegen Unterschlagung, 1 Tagelöhner und 1 Arbeiter wegen Zechprellerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 22 Frauenspersonen wegen Umhertreibens festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Brand. Gestern entstand in einer Destillerie in der Engelbertstraße ein Brand, den die Feuerwehr alsbald wieder löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mütheimer Dampfschiffahrts-.-G. in Mülheim am Rhein. Nach 51450 M.(23000.) Abschreibungen erzielte diese Gearlischaft in 1905 einen Reingewinn von 32 303 M.(42 406.). wovon 2250 M.(2329.) der Rücklage übewiesen, 4 Proz.(wie i..) Dividende gleich 30000 M.(40 000.) verteilt und 553 M.(137.) auf neue Rechnung vorgetragen werden. Die Gese schaft hat im vorigen Jahre ihr Grundkapital um 250 000 M. auf 750 000 M. herabgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 12.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17.20-17.40, do., ausland. 19.50-20,25, Roggen, inland. 16.20-16.50, do. ausland. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausland. 13.25-13.75, Haler, inland. 16.50-17.), do., au-land. 17,00 18.25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu 6,10-.20. Maschiuenstroh(Roggen) .80, Richtstroh(Flezeldrusch).80, Krummstroh.30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, 12.April1906. Schlachtviehmarkt.(Amtiichet Bericht), Auftrieb: 920 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilehmast und beste Saugtälber M. 94. Doppellender M. 105. b. M. 86-68. c. M. 76-80. Halber lebhaft und früh geraumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Koln, 12.Abril1906. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..48-.67, do. vom Bauch.30-.50, Kalbfleisch.58-- 1,78, Hammelfleisch.51-.85. Schweinefleisch.00-2,12, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.00. Speck, geräuchert 1,97-.00. gesalzen 0,00-.00, Schweineschmalz.00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln, Breitestr. 35, 2. Etage, Kein Laden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Jerusalempilgers sind, wie uns ein eigener Drahtbericht aus Genua vom 10. April 10 vm. meldet, nach herrlicher Fahrt gut in Genua angekommen. Da die schon früher gemeldete Versätung nicht eingeholt werden konnte, erfolgt die Ankunft in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ueber die Bewegung der Bevölkerung der Stadt Köln im Monat Februar d. J. macht das statistische Amt folgende Mitteilungen: Die Sterblichkeit gestaltete sich, wie bereits im vorigen Monat, recht günstig; auf 1000 Einwohner und ein Jahr starben 18.2 Personen gegen 21,0 im zehnährigen Februar-Durchschnitt. Niedriger hatte sich die Sterbeziffer seit der Eingemeindung der Vororte nur im Februar 1904 mit 18,0 gestellt, während der höchste Stand im Jahre 1900 mit 28,9 erreicht wurde. Im Vergleich mit den beiden Vormonate hat namentlich Lungentuberkulose(72 Fälle gegen 61 und 64 im Januar und Dezember) häufiger zum Tode geführt; auch die Zahl der Selbstmorde(7 gegen je 3) ist gestiegen. Dagegen waren Todesälle infolge von Erkrankungen der Atmungsorgane(Lungenentzuündung 56 gegen 64 und 77, andere Erkrankungen 32 gegen 45 und 44), Krebs(26 gegen 31 und 34), Verungluückung(13 gegen 32 und 10) usw. seltener. Gegenüber früheren XII XVII, Xxiv XXVII und XXIX* desgl., Reihe XXVIII desgl., Reihe XIX desgl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
