<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>391062</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche * Hersonalnotiz. In Nr. 77 war gemeldet worden, daßz Hrn. Dr. Willems in Niehl in der jüngsten Zeit die ärztliche Leitung des St. Agatha-Krankenhauses zu Niehl übertragen worden se Degegenüber ist berichtigend festzustellen daß Hr. Dr. Willems bereits seit November 1905 mit der Leitung betraut ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen straße 97, sind für diese Woche mehrere Photographien und Ansichten von der Grubenkataſtrophe bei Courriers ausgestellt. Ferner ist veranschaulicht der Einzug des Prinzen und der Prinzesig Eitel friedrich in Potsdam, das Leichenbegaängnis des bekannten Parlamentariers Eugen Richter in Berlin, die durch Hochwasser vom Lande abgerissene Landungsbrücke in Emmerich. Die Bilde. betreffend den Einzug der Pilger in Jerusalem bleiben noch einige Tage</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem dreisten Schwindler, der sich als Schuhmacher ausgibt und den Leuten Schuſterrechnungen zur Begleichung vorlegt. So hat der Betrugen bei verschiedenen Geistlichen in deren Abwesenheit Rechnungen zur sofortigen Zahlung rasen## Unter dem verdachte der schweren Kuppelei wurde eine an der Weberstrße wohnende Frau verhaftet. Die Frau soll sich in Bezug auf ihre 15 jährige Pflegetochter des genannten Verbrechens schuldig gemacht haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>v. Joh. Epskamp, Tagel., Landskronenhof 4.- Agnes 7. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Franz Lin en. Bureaudiener, Doll, Volpertusstr. 4.- Joh., 5 Matth. Kitz, Schlosser, Rolshoverstr. 135.- Josefine, T. v. Ant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Oeiratzantöindigageg. Wih, Scheve, Fezisgatz"zsesgarne Langen, beide Grabengasse 1o.- Adolf Eckstein, Fabrinaron-61--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
