<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>391065</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Neubau des Schillergymnasiums in Ehrenfeld ist man gegenwärtig mit der inneren Ausstattung beschäftigt; das Gebäude soll nach den Österferien, am 26. April, bezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Jerusalempilgers sind, wie uns ein eigener Drahtbericht Haina vom 20. März(über Serajewo) meldet, alle gut in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reisterkurse für Inſtallateure, Monteure und Gasmeister zu Köln. Die hier bestehenden Meisterkurse werden binnen kurzem eine bedeutsame Erweiterung erfahren. Schon lange war das Bedürfnis erkannt, für die verschiedenen Installationsgewerbe sogenannte Meisterkurse zu errichten, um älteren Angehörigen dieser Gewerbe Gelegenheit zu bieten, sich solche Kenntnisse und Fertigkeiten anzueignen, die erforderlich sind, Installé tionsanlagen in einer den heutigen Anforderungen entsprechenden Weise selbständig ausfuhren zu können. Die zwischen der Staatsregierung, der Stadt Köln und den beteiligten Kreisen gepflogenen Verhandlungen haben zu dem Ergebnis gefuhrt, daß#### und zugleich solche zur Ausbildung von Gasmeistern in städtischen und anderen Gaswerken angegliedert werden an die Königlichen vereinigten Maschinenbauschule und dem Direktor dieser Schulen, dem Gewerbeschutrat Rnberg, unterstellt werden, der auch die übrigen Meisterkurse zu leiten hat. Diese Angliederung erfolgt in der Erwägung, daß den Kursen in der Maschinenbauschule nicht nur eine Anzahl schöner Räume für den theoretischen und praktischen Unterricht, sondern auch erfahrene Lehreräfte, umfangreiche Lehrmittelsammlungen und Laboratorien zur Verfügung stehen. Die Installationskurse werden zerfallen in solche für Inſtallateure und Monteure elektrischer Anlagen und solche für Inſtallateure und Monteure von Gas- und Wasseranlagen. Fur die Elektromonteur- und Elektroinstallateurkurse sind in der Maschinenbauschule ganz besonders günstige Vorbedingungen für eine gedeihliche Entwickelung. Die Schule hat eine eigene elektrische Zentrale, eine Lichtinstallation, die alle wesentlichen Beleuchtungsarten umfaßt. und ein auf drei Räume verteiltes elektrotechnischen Laboratorium, welches unter Aufwendung ganz bedeutender Mittel aufs vollkommenste eingerichtet ist. Für die Gas- und Wasserinstallateure werden in drei übereinander liegenden Etagen mehrere Räume ausgestattet mit den verschiedensten der Heizung, Beleuchtung und Wasserversorgung dienenden Gegenständen und Apparaten, deren Installation von den im Untergeschoß befindlichen Messern aus. gehend wie in einem mehrgeschossigen Wohnhause zur Ausführung gelangt. Die praktischen Unterweisungen der Gasmeisteraspiranten sollen in den Gaswerken selbst und bei den Rohrverlegungsarbeiten derselben vorgenommen werden. Die großen Gaswerke der Stadt Köln, die mittleren und kleineren Betriebe in der näheren Umgebung bieten eine erwünschte Gelegenbeit, diese Unterweisungen recht vielseitig zu gestalten. Die Dauer der Kurse ist auf je 12 Wochen bemessen, von denen 4 auf den vorbereitenden allgemein-technischen Teil und 8 auf den rein fachlichen Teil des Unterrichts entfallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die allgemeinen kaufmännischen Fortbildungsschulen, die unter der Leitung des Mittelschulrektors Musmacher stehen. erfreuten sich im Schuljahre 1905 1906 eines regen Besuches. In 26 Klassen in der Alt- und Neustadt wurden im Sommer 623, im Winter 626 junge Kaufleute in den für sie wichtigen Fächern; Deutsch, Rechnen, Schreiben, Schnellschrift, Kontorkunde, Briefmochsel und Buchführung unterrichtet. Von den 623 Schulern des Sommersalbsagres waren 506 katholisch, 89 ezaggetsgz, und 22 israelitisch; die Volksschule besuchten vorher 541 Schuler, die Mittelschule 51 und hohere Schulen 31. Sehr erfreulich war auch, daß in diesem Winter von 626 Schulern 96, also 14.5 Proz., die Schate feriotaig besuchen, Auc der, eug, 91 Sohier beten Schultagen war ein regelmäßiger, so daß nur 24 unregelmaäßigen Besuches der Zwangsfortbildungsschule wurden. Im Anschlusse an diese Mitteilung machen wir darauf aufmerksam, daß alle Lehrlinge dieser Schulen am Schlusse ein jeden Jahres Zeugnisse erhalten, von welchen die Leyryerren und Eltern Einsicht nehmen mogen, um sich von den Fortschritten Lehrlings bzw. Sohnes zu überzeugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße bietet zurzeit in allen Räumen ein äußerst belebtes Bild. Die Mitglieder der dort weilenden, 50 Personen starken Marokkaner-Truppe verbringen ihre Zeit dadurch, daß sie sich unter die Besucher mischen, sich ihnen verständlich machen wollen und ihnen auch ihre Künste zeigen. Hier sind es Frauen, die ihre Davys liebkosen, dort Kinder, die Spruche des Korans murmeln, Mädchen, die sich in ungekünstelter Lebensfreude dem Tanze hingeben, Männer, die ihre heimatlichen Lieder singen. Allsündlich findet zudem eine Vorstellung im Vortragssaale statt. Die Zahl der Besucher wachst von Tag zu Tag (0 Tödlicher Englücksfall. Gestern abend gegen 10 Uhr fiel in der Großen Spitzengasse ein dreiähriger Knabe aus dem Fenster der dritten Etage auf die Straße. Kurz nach der Einlieferung in das Bürgerhospital ist der Knabe gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadttheater. Eingetretener Hindernisse wegen muß das Repertoire dieser Woche einige Aenderungen erfahren. Im Neuen Theater wird am Mittwoch nicht Siegfried gegeben, sondern Häusel und Gretel und Bal Costume. Im Alten Theater findet die volkstümliche Aufführung von Erga am Donnerstag statt; am Freitag An der Zeughausstrße ist ein großes Verkehrshindernis beseitigt worden durch den Abbruch des Hauses Nr. 7. Die Straße wird hier endlich die lang ersehnte Erbreiterung erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>O Unfälle. In der Drachenfelsstraße wurde ein sechsähriger Junge überfahren und erlitt schwere Unterleibsverletzungen. -- In einem Hause am Karolingerring fiel ein Mädchen eine Treppe herunter und trug einen Beinbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Bauarbeiter fiel in einem Bau an der Wüllnerstraße von der zweiten auf die erste Etage und zog sich schwere Rückgratverletzun2 Diebstahl. Am Samstagabend kam in einem Hause an der Christinastraße einer Familie ein Portemonnaie mit einem Einhundertmartschein abhanden. Der Verdacht lenkte sich auf einen achtzehnährigen Hausburschen, der kurz vorher in der Wohnung Waren abgeliefert hatte. Bei einer Leibesvisitation fand man das Portemonnaie mit dem Gelde bei dem Hausburschen noch vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sog, 2, Nür-1906. Aarkiderieht., Le, ges h- Kabgetet.von der Keule M..50-.65, do. vom Bauch.35-.50,..-, inge, 178. Hammelfleisch.50-.83, Schweinefleisch 2,10--18,a Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0, 09., Speck, geräuchert.95-.00, gesalzen.00-.00, Schweineschmalz.00-.C0 aas All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 27. Marz1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. m. 17.20-0,00 do., ausländ. 19,00-20,25, Roggen, inländ. 15,60-16,00, do. ausländ. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 13,25-13.75, Hafer, inland. 1,#19 F0. do., ausländ. 16,50-18.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu.00-.00, Maschinenstrob, Ruggen) .60, Richtstroh(Flegeldrusch) 3,90-4,00, Krummstroh.30 die 100 Kn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Düsseldorf, 26.Marz1 906. Die Vossische Zeitung meldet Die Allgemeine Elektrizitatsgesellschaft und die Siemens-Schuckertwerke erhielten die ministerielle Erlaubnis zu den Vorarbeiten zu den Vermessungen und so weiter für das Schneltbahnprojekt Düsseldorf--Köln. Gleichzeitig läßt der Minister Arbeiten für einen Plan zur Geleiseerweiterung der Staatsbahn Düsseldor--Köln vornehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>An den hiesigen Volksschulen sind die Österferien in diesem Jahre und in der Folge von gleicher Dauer wie an den höheren Schulen. laut Verfügung der Königlichen Regierung. Dieselben beginnen demnach für sämtliche Schulen mit dem Schluß des Schuljahres am Donnerstag den 5. April, mittags 12 Uhr, und dauern bis einschliefßlich Dienstag den 24. April. Am Mittwoch den 25. April beginnt das neue Schuljahr. Am Samstag den 31. März findet die Entlassung der abgehenden Schuler und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Haushaltungsschule Köln-Kippen, St. Josefsstift. In allen drei Abteilungen, in der Nah-, Bugel- und Kochschule werden neue Theilnehmerinnen aufgenommen. Die Unterrichtszeit ist jeden Sonntag 1/2 10-- 1/2 12 Uhr. Das Schulgeld betragt für jeden Kursus (sechs Monate) 3 M. Auf Antrag kann Ermaßigung eintreten und Freistellen gewährt werden. Die Anmeldungen erfolgen am nächsten Sonntag wahrend der Unterrichtszeit im Schullokal; Eingang Verhafteter Dieb. Von dem fünften Kriminalbezirk wurde ein Mann festgenommen, der hier in Köln in der Zeit vom 17. bis 21. Marz verschiedene Liebstähle bei Uhrmachern, Juwelieren und in besseren Galanteriewaarengeschäften ausgefuhrt hat. Er gab sich als Baron aus und fragte meistens nach Petschaften. Der Dieb ist 32 Jahre alt, hat einen blonden Spitzbart und trägt einen Klemmer. Vielfach ging er im Zylinder.. trug ei. gelbe Mappe unter dem Arm. Es wurden im einzelnen bei ihm beschlagnahmt: eine goldene Herrenremontoiruhr mit Sprungdeckel kr. 26141, vier neue Petschaften, ein silberner Trinkbecher, drei goldene Daumenringe mit 15, 10,25 und 10,50 Mark ausgezeichnet, ein Reisenecessaire, zwei Cigarrenetuis, rot und schwarz, verschiedene Taschentoilettenetuis, ein anscheinend silbernes Armband, Broschen, eine Schachtel mit drei Vorstecknadeln, ein Kneifer in einem weißen Etui, verschiedene Portemonnaies usw. Die Eigentume dieser Sachen mogen sich umgehend bei dem oben genannten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung der Erneuerung des Holzpflaster die Drehbarücke über die Mündung des Rheinau hafens vom 2. April ab auf drei Wochen; behufs Ausführung von Straßeinbau- und Kanalbauarbeiten der Straßentzug Krummer Büchel--oyepfortenbuchel von Agrippastraße bis Hohe pforte vom 28. Marz ab auf sechs Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Im Panorama International führt die in dieser Woche gezeigte Schweizerreise die Besucher zunächst nach Schaffhausen und an das großartige Schauspiel des Rheinfalles bei Schloß Lauffen, welcher von verschiedenen Punkten aus ausgenommen ist. Von dort geyt's über Elisab, Ragaz und Pfäfers zur weltberühmten, an Wildromantik unvergleichlichen Taminaschlucht und an die Quelle der Tamina mit ihren pittoresken Landschaftsszenerien, schließlich nach Zurich und an den Züricher See. In Zürich lernt man eine um die Seeſpitze herumgelagerte, weitausgedehnte, schöne moderne Stadt mit reizender Umgebung kennen. Das neue Rathaus, die Post, das Theater, die Tonhalle, das Landesmuſeum usw. sind geschmackvolle Bauten, deren keine Residenz sich zu schämen brauchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zu groben Ausschreitungen kam es am Montagnachmittag in der Matthiasstraße. Dort belästigten etwa ein halb Dutzend Burschen die Passanten. Einem älteren Herrn entrissen ne den Spazierstock und bedeuteten dem Manne, daß er erst dann seinen Stock wiedererhalte, wenn er in der Wirtschaft sie mit Bier traktierte. Als der Mann sich weigerte, wurde er mißhandelt. Einer schon bejahrten Frau, die mit einem leeren Kinderwagen durch die Matthiasstraße fuhr, nahmen die Burschen den Kinderwagen ab, warfen ihn über die Straße, und als die Frau sich den Wagen wieder nehmen wollte, warfen sie die Frau in die Gosse und mißhandelten sie. Auch noch andere Passanten wurden von den rohen Kerls ohne die geringste Veranlassung zu Boden geworfen. Als mehrere Passanten gegen die Burschen eine drohende Haltung annahmen, zog einer sein Messer und bedrohte mit der blanken Klinge die Leute. Ein Schutzmann nahm den gefährlichen Menschen fest. Drei der Burschen versuchten aber, den Festgenommenen dem Bauten zu entreßen. Mit Hülfe eines zweiten Schutzmanns gelang es. noch einen der Kerle festzunehmen und beide zum kommissariat zu bringen. Trotz ihres heftigen Widerstandes wurden später im Weichserhof auch die zwei weiteren festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In der literarischen Gesellschaft wiro der für den 6. April angekündigte letzte Wintervortrag schon am 30. März gehalten, weil am 6. April der große Gürzenichsaal für anderr Zwecke gebraucht wird. Statt des dänischen Dichters Holger Drachmann wird am 30. März der rheinische Dichter Dr. Mathieu Schwann aus Weiden bei Köln eigene Dichtungen zum Vortrag bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Schiffsunglück. Tönning, 26.März1906. Am Samstag vormittag kenterte plötzlich das Schiff Fanny in der Eidemündung. Fünf Insassen des Schiffes ertranken. Taucher sind bemüht, das Schif zu heben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
