<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>391019</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Divertissementchen von Cäcilia Wolkenburg. Die vatersädtische Operette Us der Hexemacerzia von Heinrich Hack, die am Samstag im alten Stadttheater ihre Draufführung erleben soll, spielt(wie schon mitgeteilt) in Köln Ende Oktober 1813, zur Zeit der französischen Herrschaft und der Kontinentalsperre. Heremächer nannte man die Schiffer, welche die Kolonialwaren über den Rhein schmuggelten. Die Schiffer waren die Helfershelfer der Kaufleute, hauptsächlich der Spezereihändler. Der Held der Operette, Jupp Saftig, ist ein solcher Spezereihändler. Er ist der Verlobte von Frl. Mariänsche Niedlich, der Tochter des Gasthausbesitzers Zum heiligen Geist und seiner mundfertigen Gattin Margarete, geb. Schmitz. In diesem, auf dem Thurnmarkt gelegenen Gasthaus logierte einst Goethe. In das schöne Mariänsche ist nun auch der französische Sergeant Fanfaron verschossen und demnach eifersüchtig auf Jupp Saftig. Als er erfährt, daß Jupp Schmuggel treibt, stellt er ihm ein Bein und will ihn verhaften. Da legt sich aber Mariännchens Ohm Werner Schmitz, ein"gesalbter" Kappesboor, ins Mittel, verhilft dem Jupp zur Flucht und hält ihn so lange bei sich versteckt, bis die Herrlichkeit der Franzosen in Köln am 14. Mai 1814 zu Ende ist. Der erste Akt spielt in dem Pantaleonswingert, wo die Niedlich ihren Freunden und Stammtästen ein Mostfest geben; der zweite im Gasthaus Zum heiligen Meist, und der letzte auf"dem Uehm Schmitz singen Hoff". Selbstverständlich kriegen sich die beiden Liebenden, et Mariänsche und der Jupp, am Schluß. Weiteres wird vorläufig nicht verraten Hr. Fritz Böhle nach längerer Pause wieder mitmacht. verkauf am alten Theater beginnt bereits Mittwoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Trio-Abend. Am Donnerstag wird die Pianistin Frl. Sophie Blumenthal-Herzberg im Verein mit den Herren Schmidt-Reinecke (Violine) und E. Chanbley(Cello) aus Dortmund einen Trio-Abend zu voltstumlichen Preisen im Isabellensaale des Gürzenichs veranstalten. Diese neue Kammermusikvereinigung hat sich ganz besonders die Pflege des Trios, in welchem Genre die Klassiker und Romantiker so Bedeutendes geschaffen, zur Aufgabe gestellt. Die Namen der Mitwirkenden sind in der musikalischen Welt bestbekannte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Panorama International ladet in dieser Woche zu einer Reise in das Riesengebirge, das Reich Rübezahls, ein. An der Grenze von Böhmen und Schlesien gelegen, zeigt dasselbe sehr romantische Partien. Charakteristisch sind die sogenannten Bauden (Sennütten oder Herbergen) meist aus Holz gebaut, an bevorzugten Punkten indessen gasthofartig. Der höchste Gipfel des Riesengebirges ist die Schneekoppe, über 5000 Fuß hoch, auf der die Elbe entspringt. Imponierende Gebirgsscenerien mit herrlichen Ausblicken, in den Tälern idyllisch gelegene Städtchen und Dörfer, mächtige von Burgruinen gekrönte Felskuppen, wildromantische Schluchten und Wasserälle, groteske seltsame Stein- und Felsformationen, anmutige Flußpartieen und stille seeartige Weiher gestalten die Serie sehr abwechslungsreich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinische Krankenversicherungskasse. Die erste Gläubigerversammlung der Kasse, über die am 18. Januar der Konkurs als daß Der Kartenderen in Ehrenfeld heute 15 bestehen und die mit Östern um zwei bis drei weitere vermehrt werden müßten, dürfte in genanntem Vororte demnächst eine erfreuliche Aenderung eintreten. Das für das Progymnasium angenietete Gebäude, Vogelsangerstraße 98, wird nämlich durch die Fertigstellung des Gebäudes des Schillergymnasiums an der Barthelstraße demnächst frei und soll dann für die Zwecke der Volksschule bis zum Ablauf des Mietvertrages, 1. Oktober 1907, benutzt werden. Die zur Verfügung stehenden Räume gestatten die Unterbringung von acht Klassen. Man beabsichtigt den Neubau der Schule an der Nußbaumerstraße derart zu beschleunigen, daß dieser möglichst bis zum obigen Zeitpunkte in Benutzung genommen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 14.Febr.1906. Fruchtmarkt. Weizen,#und M. 17.10--17.20. do., ausland. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 16,25-16.50, do. ausland. 11.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausland. 14,30-14,75, Hafer, inländ. 15,50--16.00. do., ausländ. 16,50-17.75</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heu.80--.10, Maschinenstroh(Ruggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch).,90, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köin, 13.Febr.1905. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindflêsch, von der Keule M..53-.68, do. vom Bauch.37-.52, Kalbfleisch 1,70--- .82, Hammelfleisch.52-.86. Schweinefleisch 2,02-.10, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00. Speck, geräuchert 1,91-2,00. gesalzen.,00-0,00, Schweineschmalz.00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>--. Kalk, 13.Febr.1906. Gestern fand am hiesigen Gymnasium i. E. unter dem Vorsitz des Königlichen Provinzialschulrates Dr. Beck die erste Reiferüfung statt. Derselben unterzogen sich sieben Oberprimaner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Von der hiesigen Polizei wurden am Samstagabend mehrere Burschen von hier dabei abgefaßt, als sie auf dem hiesigen Güterbahnhof Kohlen usw. entwendeten. Es sei an dieser Stelle zur Warnung noch besonders darauf aufmerksam gemacht, daß auch das bloße Sammeln von Kohlen- usw. Stückchen auf dem Bahnterrain verboten ist und als Diebstahl zur Anzeige gebracht und gerichtlich mit Gefängnis bestraft wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Uebel aus dem Rhein. Gestern wollte der Nebel, besonders in der Nähe des Rheinstromes, fast den ganzen Tag über nicht weichen. Erst gegen 2 Uhr nachmittags ward die Sonne soweit Siegerin, daß man von dem einen Rheinufer aus das gegenüberliegende sehen konnte. In der Nähe des Kaiser Friedrich-Ufers waren mehrere große Schleppzug vor Anker gegangen; auf den Schiffen wurde es nun, sobald der Nebel gewichen war, lebendig. Man sah Dampf aus den Schloten der Schlepper emporsteigen, die Mannschaft zu den Steuerruder eilen und hörte sie auch bald im Spill(der Ankerwinde) klappern. Zuerst dampfte ein kleiner Schrauben los, welcher zwei riesige, bis ans Deck im Wasser liegende kohlenähne stromaufwärts schleppte. Wie viel mehr wird doch jetzt die Rheinstraßße zur Beförderung von Frachtgut benutzt, als vor zwanzig, dreißig Jahren! Namentlich Lastschiffe, welche von der Ruhr her kommend mit den kostbaren schwarzen Diamanten beladen sind, ziehen beinahe un unterbrochen an unserer Stadt voruber rheinaufwärts, um Südeutschland, die Schweiz und Oberitalien mit dem unentbehrlichen Heizstoff zu versorgen. Uebrigens ist der Wasserstand augenblicklich niedrig, während der Februar in andern Jahren oft Hochwasser gebracht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Allgemeine Fachausstellung für das Gastwirtsgewerbe, Kochkunstausstellung verbunden mit internationaler Musterkuche, ist der offizielle Titel einer für 1906 hier projektierten Ausstellung. Die Vorarbeiten sind in vollem Gange. Als Ausſtellungsplatz ist das 12000 Quadratmeter große Terrain am Riehlertor bestimmt. Die Ausstellung soll nicht den Charakter der schablonenhaften Kochkunstausstellung erhalten, sondern eine ganze Reihe neue Ideen zur Geltung kommen lassen. Der geschäfts führende Ausschuß setzt sich aus folgenden Herren zusammen: Obermeister der Wirte-Innung B. Noll, P. Urban, E. Weyer, R. Haehnelt, Jos. Pohl, R. Häugling, Jean Breuer, H. Kayser und I. Vondenhoff. Der Architekt der Ausstellung ist Hr. Fritz Schauppmeyer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Heute früh stürzte in einem Hause an der Krefelderstraße das 4 1/2 jähriges Kind eines Schreiners aus dem vierten Stockwerk auf die Straße und war auf der Stelle tot. Die Mutter des Kindes war im Nebenzimmer mit Putzen beschäftigt. # Guter Fang. Gestern nachmittag gelang es der Kriminal- polizei in einer Kaffeewirtschaft in der Lintgasse drei noch jugendliche. aber vorbestraft Verbrecher, Tagelöhner, festzunehmen. Die Burschen machten mehrere vergebliche Fluchtversuche. In den Festgenommenen hat man drei sogenannte schwere Jungens erwischt. Ihnen wird eine große Anzahl Einbruchsdiebstähle, besonders in Wirtschaften zur Last gelegt. U. a. haben sie vor einigen Tagen in einer Wirtschaft auf dem Krefelderwall einen Einbruchsdiebſtahl ausgeführt und einen Schutzmann, der sie überraschte und in das Lokal trat, mit einem Stuhl niedergeschlagen, worauf sie über eine Mauer vom Hofe aus entkamen. Ferner werden die Festgenommenen beschuldigt u. a. in einer Wirtschaft auf dem Altenmarkt zwei Automaten, sowie bei einem Einbruch in der Jahnstraße einen wertvollen Damenmantel gestohlen zu haben. Bei den Dieben fand man einen Rollschinken, Käse, sowie eine Menge besserer Zigarren vor, welche Sachen jedenfalls aus Liebstählen herrühren. Die Diebe waren auch mit Verbrecherwerkzeugen ausgerüstet. Sie hatten auf ihrem Leibe einen Gürtel, worin sie Dolchmesser, große Brecheisen, Dietriche, Eisenhaken und sonstiges Verbrecherwerkzeug versteckt hielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sozialdemokratische Kampfesweise. Die Rhein. Ztg. kommt nochmals auf die Arbeitsverhältnisse im rheinischen Braunkohlengebiet zurück, indem sie nach wie vor die Sache so darzustellen sucht, als habe die von uns veröffentlichte Zuschrift eines Fachmannes die betr. Arbeitsverhältnisse schlechthin verteidigt. Das ist, wie bereits in Nr. 39 festgestellt, einfach unwahr. Die Zuschrift(Nr. 36) sprach am Schlusse lediglich von"einzelnen Uebertreibungen" und forderte im übrigen die Wertverwaltungen ausdruücklich zu humanerer Behandlung der Arbeiter und Beachtung der Beschwerden auf. Da das Vorhandensein von Mißständen also von der Zuschrift keineswegs in Abrede gestellt worden war, lag für uns auch keine zwingende Veranlassung vor, Notiz zu nehmen von der Bestätigung derselben durch das Organ des christlichen Bergarbeiterverbandes, worauf die Rhein. Ztg. jetzt hinweist. Indes war dem sozialdemokratischen Blatte gar nicht die Klarstellung der Mißstände die Hauptsache, sondern die Absicht, das Zentrum dafür verantwortlich zu machen. Und dementsprechend war auch in der Zuschrift der Hauptnachdruck auf die Feststellung gelegt, daß Mitglieder der Zentrumspartei weder beim Besitz, noch in der Leitung der rheinischen Braunkohlenzechen maßgebend sind. An einer klaren und vollständigen Wiedergabe dieser Feststellung drückt sich die Rhein. Ztg. noch immer vorbei; sie beschränkt sich auf das Sätzchen:"Das klerikale Blatt wirft uns Unehrlichkeit vor, weil wir nicht Notiz genommen hätten von seiner Erklärung, daß die Familie Trimborn in der Leitung der Grube Fortuna nicht mehr vertreten sei." Es handelt sich aber nicht allein um die Familie Trimborn; die Zuschrift hatte darauf hingewiesen, daß auch nicht ein einziges der aufgeführten Werke, bei welchen Mißstände herrschen, Zentrumsanhänger als Leiter oder Besitzer habe. Zum größten Teil seien es aus dem sächsischen Braunkohlenrevier(Halle und Lausitz) zugewanderte Protestanten, die es wohl als eine Ehrenkränkung auffassen würden, der Zentrumspartei zugeählt zu werden. Sie hätten auch meistens die Neigung, ihre Betriebsbeamten aus genanntem Revier kommen zu lassen. Für die Centrumspresse lag also gar keine Veranlassung vor,"unbequeme Dinge geflissentlich zu übersehen". Wohl aber scheint es zum System der sozialdemokratischen Kampfesweise, insbesondere auch zum System der Rhein. Zeg. zu gehören, Feststellungen, die ihr nicht in den Kram passen, totzuschweigen. Die beste Abfertigung dieser Kampfesweise bildet übrigens die gestrige Rede des Aba. Trimborn im Reichstage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im Reichstage hatte es am Dienstag zu Beginn der Sitzung noch gar nicht den Anschein, als ob am achten Tage der allgemeinen Beratung des Etats des Reichsamts des Innern der Staatssekretär sein Gehalt bewilligt erhalten wurde; denn von den Sozialdemokraten waren allein noch zeyn Redner vorgemerkt. Sie benügten sich aber mit drei, und auch die anderen Pfarreien übten Beschränkung, sodaß der Präsident am Schluß der fünestündigen Sitzung erklären konnte, daß Titel 1 bewilligt sei. Die Debatte selbst brachte fast nur die aus den vorhergehenden Tagen bereits bekannten sozialpolitischen Auseinandersetzungen. Die Ausführenden des Abg. Trimborn(Ztr.), welcher gegen ihn gerichtete sozialdemokratische Verdächtigungen persönlicher Art zurückwies, sino an anderer Stelle dieses Blattes("Sozialdemokratische Kampfesweise") c0o Das Abgeordnetenhaus begann am Dienstag mit der Beratung des Bergetats. Die der Staatsregierung zugeschobenen Absichten des Ankaufes weiterer Kohlenfelder stellte Minister Delbrück dahin richtig, daß er dabei nur an den Rest der Hiberniaaktien denke. Einen großen Teil der Debatte nahm die Frage des Kalisyndikates in Anspruch. Das Haus zollte dessen Tätigkeit im allgemeinen Anerkennung. Bei einer ev. Verstaatlichung der Kaliindustrie wurde von verschiedenen Seiten, auch vom Zentrum, eine Herauslassung der Provinz Hannover aus dem Monopol befüwortet. Die Staatsregierung will, wie der Minister erklärte, an dem Bestehen des Kalisyndikats nicht rühren, solange seine Aufrechterhaltung den Interessen des Staates, namentlich der Landwirtschaft diente. Im zweiten Teil der Sitzung wandte sich die Debatte wieder dem Thema"Arbeitgeber und Arbeitnehmer im Bergbetriebe" zu, wobei der Abg. Hilbck(nt.) ein scharfes Urteil über einzelne Mitglieder der Siebenerkommission fällte, welche die Durchfuhrung der Grubenuntersuchung undöglich gemacht habe. Auch Minister Delbrück sagte, daß die Arbeiter ihre Mithülfe zu dieser Untersuchung versagt hätten. Degegenüber wies Abg. Goldschmidt(Frs. Vp.) darauf hin, daß dies nur auf die Furcht vor Maßregelungen zurückzugühren sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
