<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>391040</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für den Austritt aus der Kirche machen zurzeit sozialdemokratische Agitatoren eifrig Propaganda. Das hiesige sozialdemokratische Organ, die Rheinische Zeitung, gab in Sperrdruck Anweisungen, wie der Austritt aus der Kirche rechtlich zu bewerkstelligen sei, und verwies im übrigen die Genossen an eine Buchund Zigarrenhandlung, deren Schaufenster neben atheistischen und sozialdemokratischen Schriften auch schmutzigen Schund aufweist; früher trug die Auslage stark pornographischen Stempel. Jetzt wird iu öffentlichen Versammlungen einem Massenaustritt aus der Kirche das Wort geredet. Eine solche Versammlung fand gestern abend im roten Volkshause an der Severinstrße statt. Als Vorwand der Propaganda mußte der Volksschulgesetzentwurf herhalten."Die beste Antwort auf den neuen reaktionären Schulgesetzentwurf," so hieß es in der Einladung zu der Versammlung,"welcher die letzte Spur der Gewissensfreiheit der Eltern bei der Erziehung ihrer Kinder vernichten und die Schule der Kirche ganz ausliefern würde, ist der Austritt aus der Kirche. Dadurch kann jeder Mann, jede Frau und jeder Jugendliche den kräftigten Protest gegen die Vernichtung der Gewissensfreiheit, soweit letztere überhaupt noch existiert, einlegen. Ein Massenaustritt aus der Kirche würde die Verfrommungs-Missionare zur Besinnung bringen und ihnen vor Augen führen, daß sie mit ihren Bestrebungen das Gegenteil von dem erreichen, was sie beabsichtigen." Diese Phrasen bildeten auch das Leitmotiv der Rede, womit für den Massenaustritt seitens des Referenten eingetreten wurde. Letzterer, ein Herr G. A. Schulte, ehemaliger Handlungsgehülfe und jetzt Agitator des sozialdemokratischen Handlungsgehülfenverbandes, suchte seinen geduldigen Zuhörern vorzureden, daß die Religion ein überfluüsiges Ding, daß sie unsittlich, daß sie ein Hemmnis der gesunden Entwickelung und daß die Kirche eine Feindin der Kultur sei. Unbeeinflußt von jeder Geschichtskenntniss, frei von jeder Befähigung, das Wesen der Religion und die Mission der Kirche zu erfassen, tischte Hr. Schulte einen Gallimathias auf, wie er ärger über eine so ernste Sache öffentlich wohl noch nicht vorgetragen wurde. Für seine beigebrachten Beweisstücke unkontrollierbare Statistiken und willkürlich erläuterten Bibelsprüche forderte er vom Publikum dasjenige, was er selbst heftig bekämpft: starken Glauben. Unbändiger Haß gegen Religion und Kirche zog sich wie ein roter Faden durch die Ausführungen. Dabei kam die Sehnsucht nach den gegenwärtigen französischen Zuständen wiederholt zum Ausdruck."Hätten wir eine Regierung, wie wir sie wünschen, dann würden wir dem Beispiel Frankreichs bald folgen", d. h. die Religion aus der Schule entfernen. Im übrigen bleibt den Genossen selbstverständlich"Religion Privatsache!" Das zahlreiche Publikum, das den Saal fast ganz füllte, schien von dem Redner mehr erwartet zu haben; der Beifall war ein recht schwacher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Vollsitzung der Handwerkskammer findet am Montag den 12. d.., nachmittags 3 1/2 Uhr, statt. Die Tagesordnung lautet: 1. Festsetzung des Haushaltsplanes pro 1906. 2. Einführung einer Einschreibegebühr zur Lehrlingsrolle der Handwerkskammer. 3. Besprechung über die Wahlen zur Handwerkskammer. 4. Mitteilungen: a. Haftpflicht- und Unfallversicherung der Meister- und Gesellenprüflinge, b. Stellungnahme gegen die Besteuerung der Quittungen und Frachturkunden. c. Herbergsweſen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Der nächste Vortrag findet am Mittwoch den 7. d. M. statt. In demselben wir Hr. Religions- und Oberlehrer Rosenberg(Dortmund) über Die religioöse Lage in Frankreich sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das heutige Gürzenichkonzert beginnt um 7 1/2 Uhr und wird kurz nach 10 Uhr zu Ende sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Interesse des öffentlichen Verkehrs hat die Königliche Eisenbahndirektion verschiedene Einrichtungen getroffen, auf welche im Anzeigenteile der vorliegenden Nummer hingewiesen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine unerwartete Freude wurde einem Unteroffizier der Schutztruppe in Süd-West-Afrika von den Beamten des hiefigen Leihhause bereitet. Derselbe hatte vor seinem Abgange zur Schutztruppe ein Schmeckstück versetzen müssen und bat nun brieflich von dort aus um Verlängerung seines Pfandbriefes. Einmütig beschlossen die Beamten obigen Instituts, durch gemeinsame freiwillige Beiträge das auf dem Pfande lastende Darlehen nebst Zinsen zu decken und dem wackeren Krieger sein Eigentum mit herzlichsten Grüßen kostenfrei zustellen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Das scheu gewordene Pferd eines Geschäftswagens überrannte gestern auf dem Luxemburger Wall ein 3 1/2 jähriges Kind. Das Kind trug schwere Verletzungen davon, denen es eine halbe Stunde später im Augustahospital erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Domstrße von Dagobertstraße bis Thürmchenswall und die Große Brinkgasse von Kleine Brinkgasse bis Benesisstrße vom 6. März ab auf zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonderbarer Fund. Gestern vormittag fand ein junger Mann am Werftgeländer auf dem Frankenwerft, gegenüber dem Stapelhaus, ein Seitengewehr der 8. Kompagnie des westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7, an dem eine Postkarte mit folgender Aufschrift sich befand:"Ein Soldat hat hier seinem Leben ein Ende gemacht. Herr sei meiner armen Seele gnädig!" Das Seitengewehr wurde dem Regiment ausgehändigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln,.März1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,20-00,00. do., ausländ. 19,25-20,50, Roggen, inländ. 15,80-16,00, do. ausländ. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 13,50-14,00, Hafer, inländ. 15.50--16,00, do., ausländ. 16.25-17.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu 5,90--8,00, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch).80, Krummstroh.30 die 100 Kil + Köln, 6 März1906. Marktbericht. Durchschnutspreise. Rindfleisch, von der Keule M..51--.68, do. vom Bauch.33--.50, Kalbfleisch 1,64.88, Hammelfleisch.47-.85, Schweinefleisch 2,08-2,17, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,00-0,00, Speck, geräuchert 1,97-2,02, gesalzen 0,00-0,00, Schweineschmalz.00-0,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aus dem Centralverband der christlichen Arbeiter der keramischen Industrie wird uns geschrieben: Die Rheinisch: Zeitung berichtete jüngst, daß sich auf den Deutschen Gaswerken in Eichendorf die Glasmacher wegen Maßregelung von Verbandsmitglieder im Ausstande befänden und daß die christlich Organisierten"Streikbruch" verübten. Daß tatsächlich eine"Maßregelung" wegen Verbandszugehörigkeit oder aus sonst irgend einen Grunde vorliegt, ist eine Behauptung, für welche die frei organisierten Glasmacher von Eichendorf keinen Beweis erbringen können. Der Sachverhalt ist folgender: Mit einem Direktionswechsel trat auch für einige Arbeiter insofern eine Aenderung ein, als ihnen pro Tag 50 Pfg. abgezogen wurden; diesen Betrag hatten nämlich die Betreffenden bisher mehr erhalten, als die anderen Glasmacher, oder besser gesagt: diese 50 Pfg. waren jenen aus gewissen Gründen zugesteckt worden. Allerdings wäre es wünschenswert gewesen, daß der Ausgleich statt durch Abzug durch eine entsprechende Aufbesserung der übrigen Arbeiter vorgenommen worden wäre. Jedenfalls aber wollte der jetzige Direktor mit dem früheren System aufräumen, und es lag auch im Interesse der Arbeiter, daß dem Schmarotzerthum ein Ende gemacht wurde In der Versammlung nun, wo die angebliche"Maßregelung" proklamiert werden sollte, wurde selbst von den"Freien" zugegeben, daß die vereinbarten Akkordeöhne bezahlt würden, bei verschiedenen Artikeln sogar weit höhere als auf andern rheinischen Glaseütten. Als Grund zur Arbeitsniederlegung gab man an, der Tarif hätte vorhanden sein müssen, als die Presser anfingen, im Akkord zu arbeiten. Als von dem Vertreter der christlich Organisierten, welche man zu dieser Versammlung eingeladen hatte, die Frage erhoben wurde, weshalb man denn nicht schon Anfang Januar, als die Kelchglasmacher im Akkord zu arbeiten aufingen, für Einführung des Tarifes eingetreten sei, wußten die"Freien" keine Erklärung zu geben, anscheinend sind die jetzt abgezogenen 50 Pfennige Schuld daran gewesen. Da es klar zu Tage lag, daß man hier nur einen Grund suchte, erklärte der Vertreter der christlich Organisierten:"Wenn es sich um Besserung der Lohn- und Arbeitsverhältnisse und um Durchührung des Tarifs handelt, machen wir mit; aber daß wir denjenigen, welche unsere Mitglieder in der niedererächtigsten Weise terrorisiert haben und so gegen die Interessen ihrer Mitarbeiter gewirkt haben, nachlaufen, kann uns niemand zumuten." So sieht es mit dem angeblichen"Streikbruch der Christlichen" in Eichendorf aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
