<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>391037</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber den Kölner Fischhandel vom 14. bis 17. Jahrhundert bringt das neueste Heft(3 des 24. Jahrg.) der Westdeutschen Zeitschrift für Geschichte und Kunst(Trier, Jak. Lintz) eine eingehende Abhandlung aus der Feder von Dr. Bruno Kutske in Köln. Durch seine Lage war Köln berechtigt, den Handel zwischen don meinerzeugenden Bergen und dem Küstengebiete des Nordens ndet am Montag den 5. März, morgens 8 1/2 Uhr, in St. Peter tatt. wozu Verwandte und Bekannte hiermit freundlichst einMöoelfabrik Adolf Abs den weinerzeugenden Bergen und dem Küstengebiete des Nordens zu vermitteln. Die wichtigste Ware der Bergfahrt waren die Heringe, während die Thalfahrt vom Wein beherrscht wurde. Der Kölner Großhandel bezweckte die Zufuhr der Fische-- außer Heringen Stockfische und die übrigen Seefische, aber auch Rheinfische, besonders Salm, von Holland-- zum Verbrauch in Köln und zur Versorgung des Oberlandes. Wie Gothein schon vor einigen Jahren nachgewiesen hat, ist die Entstehung des Kölner Stapelrechtes auf den Heringshandels gegen Ende des 15. Jahrhunderts zurückzugühren. Die vielfachen Mißstände im Fischversand, die hier von Kutske näher dargelegt werden, machten, besonders bei der zeitraubenden Beförderungsart, eine Untersuchung der Ware in Köln notwendig, die bald auf alle sog. Ventwaren, d. h. solche, die leicht dem Verderben ausgesetzt waren, und schließlich auf nahezu alle Güter ausgedehnt wurde. Der Fischmarkt in Köln, zwischen Groß-St. Martin und der Stadtmauer am Rhein gelegen, wird schon im 12. Jahrhundert als Spezialmarke genannt; der Bückingsmarkt befand sich später auf dem Heumarkt. Die Kleineändler hießen Fischmenger, ein Ausdruck, der etymologisch noch nicht erklärt ist. Im 2. Jahrzehnt des 15. Jahrhunderts erstand das erste Fischkaufhaus. Am Schlusse seiner Arbeit macht Kutske darauf aufmerksam, wie die Stadt im Fisch-Groß- und-Kleinhandel bis ins einzelne besorgt ist, eine intensive Politik zu treiben. Den Mängeln des Handels geht sie mit polizeilichen Eingriffen zu Leibe, nicht allein zu ihrem eigenen Vorteil, und verhindert im Kleinhandel besonders das Ueberwuchern des Privatinteresses. Die betr."Einrichtungen, die dem modernwirtschaftlichen Menschen so befremdlich erscheinen, weil sie eine ganz bedeutende Bevorzugung des privatwirtschaftlichen Handelns bezwecken, werden schließlich von den Qualitäten der Einzelperson hervorgerufen... Diese versteht es noch viel weniger als heute, Interessenkollisionen mit den anderen einzelnen und mit der Gesamtheit zu vermeiden, und hierin liegt schließlich ein letzter Grund, St. Agatha 29, gegenüber Passage Tietz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Mittwoch, den 7. März stattfindende Sitzung wird sich nur mit folgenden Vor lagen zu beschäftigen haben: Wahl eines Beigeordneten, Erhöhung der Gehälter der städtischen Unterbeamten, Verschläge zu den größeren Straßenbauarbeiten in Alt-Köln 1906, Kredit zur Ausführung von Verbesserungen an den Straßenbahnwagen, Verschläge zu den größeren Straßen- und Wegebauarbeiten in den Vororten 1906, Nachkredit für bauliche Aenderungen im Hospital Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Schuljahr 1905,06 wird sowohl an den höheren Schulen wie an den Volksschulen am 5. April mittags 12 Uhr geschlossen. Das neue Schuljahr beginnt nach Beendigung der Österferien am 25. April. Da die Entlassungsprüfungen an den hiesigen Volksschulen bis zum 17. März beendet sind, können die zur Entlassung kommenden Schüler, wenn sie 14 Jahre alt sind oder bis zum 1. Oktober 1906 14 Jahre alt werden, schon am 1. April entlassen werden, wenn die Eltern der Schüler es wünschen. Die Königl. Regierung hat nämlich verfügt, daß die Entlassung vor dem Beginn der Österferien am 1. April stattfinden darf, wenn die Kinder am 1. April bei einem Lehrherrn in die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Obstbaumblüte. Endlich sind die Schleusen des Himmels einmal nicht geöffnet gewesen, wenn auch der Himmel noch immer regendrohend aussieht. Man konnte also nach acht Tagen einmal wieder mit geschlossenem Regenschirm in unsere öffentlichen Gartenanlagen gehen, wo man nach des Dichters Wort das"Schaffen der Natur an allen Enden" bereits bewundern kann. Die Blumenzwiebeln treiben aus dem Boden, die Zierstäucher werden allgemach wie mit einem grünen Hauch überdeckt und einzelnen früh sprossenden sieht man es an, daß sich schon bald die roten, traubenörmigen Hängelüten öffnen werden, welche gewöhnlich Ende März bemerkbar sind. Die städtische Gartenverwaltung hat mit Recht seit Jahren eine Anzahl Obstwildlinge in unseren öffentlichen Anlagen eingepflanzt, welche Anfang April uns durch ihre üppigen Blüten erfreuen. Bemerkenswert ist jedoch, daß am Deutschen Ring schon jetzt ein derartiger Zwergbaum-- es scheint ein Kirschwildling zu sein-- viele seiner rotweinßen Blüten geöffnet hat. In diesem Jahre hat der milde Winter soweit vorgearbeitet, daß die Vegetation sich besonders früh entwickeln kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stüizelberg b. Neuß,.März1906. Als der Küster heute Mittag die Kirche betrat, überraschte er einen fremden Mann, wie dieser den Opferstock erbrach. Der Dieb wurde ins Gefängnis zu Neuß eingeliefert. Die Untersuchung ergab, daß man es mit einem gefahrlichen Kirchendieb zu tun hat, der sich im Besitze von Meißel, Feilen, Dietrichen usw. befand. Seine Kleider zeigen den Stempel des Bochumer Gefängnisses, dort hatte er eine längere Gefängnissstrafe zu verbüßen und war vor 14 Tagen dem Gerichtsdiener entflohen. Er heißt Nikolaus Riethüller und ist von Beruf Techniker. Er soll auch den Einbruch in der Kirche zu Rath-Heumar bei Köln ausgeführt haben. Der Bursche wurde dem Gefängnisse in Düsseldorf übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein zur Förderung des Rautenstrauch-Jocstmuseums hielt gestern vormittag seine Generalversammlung ab. Dem Jahresbericht, den der Direktor des Museums, Hr. Dr. Foy, erstattete, ist zu entnehmen, daß die innere Entwickelung des jungen Vereins gut fortgeschritten ist. Die Mitgliederzahl beträgt heute 219. Durch Vermehrung der Museumsbestände und Veranstaltung von wissenschaftlichen Vorträgen wurde die Verbreitung ethnologie scher Kenntnisse- in der Stadt Köln angestrebt. Der Kassenbericht verzeichnet an Einnahmen 12325., an Ausgaben 11 843., mithin einen Bestand von 482 M. Das Vermögen des Vereins beträgt 8000 M. in Wertpapieren. Die aus dem Vorstande ausscheidenden Mitglieder wurden wiedergebählt. Hr. Direktor Dr. Foy stattete dem Verein im Namen des Museums herzlichen Dank für das letzte Geschenk ab und gab der Hoffnung Ausdruck, daß er das Geschenk bei Eröffnung des Museumsneubaues am Übierling im Oktober an seinem Bestimmungsorte vorführen könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Thomas Cook&amp; Son zu London errichteten am 1. März auf dem Hohenlo erbring Nr. 70 ein Stadtbureau-- amtlich Fahrkartenausgabestelle-- welchem der Verkauf von Eisenbahnfahrkarten erster, zweiter und dritter Wagenklasse nach den Hauptorten Europas, Platzkarten für-Züge, Schlafwagen(Bettkarten) für die preußisch-hessischen Staatseisenbahnen und ferner von zusammenstellbare Fahrscheinen des Vereinsreiseverkehrs übertragen wird. Für die dem Stadtbureau hierdurch entstehende Mühwaltung wird neben dem tarifeäßigen Eisenbahnfahrpreise eine mäßige Zuschlagsgebühr je nach der Höhe der Fahrpreise erhoben. Die Zuschlagsgebühren sind im Stadtbureau an leicht sichtbarer Stelle veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
