<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>391015</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Auf der Rheinuferbahn ist nunmehr der stündliche Personenzugsverkehr auf der ganzen Strecke eingerichtet Die Abfahrt der Personenüge von Köln-Trankgasse erfolgt 30 Minuten nach jeder vollen Stunde von.30 Uhr morgens bis.30 Uhr abends(der letzte Zug nur bis Wesseling), von Köln-Übierling 9 Minuten und von Köln-Marienburg 18 Minuten später. Der Schnellzugsverkehr beginnt am 15. Februar. Die Schnellüge fahren von Köln jede volle Stunde ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Woche. Die vom Kölner Verkehrs-Verein im vorigen Jahre herausgegebene Kölner Woche liegt in neuer Ausgabe vor. In einfach vornehmer Ausstattung zeigt das Werkchen, das für dieses Jahr in 120000 Exemplaren in deutscher, englischer, französischer und holländischer Sprache unentgeltlich über Deutschland und das Ausland sachemäß wöchentlich verteilt wird, textliche eine wesentliche Vermehrung. So fanden die Droschkentarife, Straßanbahnen, Hinweise auf kürzere Ausfuüge, Konsulate usw. außer den Sehenswuürdigkeiten Aufnahme. Die Programme der Konzerte, der Theater und Vergnügungslokale bringt das Heftchen stets für die kommende Woche. Eine gleiche Sorgfalt wird der Verein seinem demnächst erscheinenden Kölner Führer widmen, dessen Artikel in fach- und sachkundiger Weise geschrieben und üersichtlich geordnet beinahe druckfertig vorliegen. Etwas, das die Geschäftsührer bei der Drucklegung des Führers interessieren wird, ist, daß sich in dem Führer ein alphabetisch geordnetes Verzeichnis der Geschäftsinhabers, soweit sie Mitglied des Verkehrs-Vereins sind,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Im Laufe der Woche werden auf Engagement gastieren: Hr. Arnold(vom Landestheater in Linz) als Rigoletto am Donnerstag den 15.., als Barbier von Sevilla am Samstag den 17..; Hr. Kanzow(ein Schüler von Scheidemantel und Stritt in Dresden) als Herzog in Rigoletto am Donnerstag den 15.., als Almaviva im Barbier von Sevilla am Samstag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Kgl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Gehalt. steigt bis 1600 M. Köln, Oberbürgermeister, Stadt- und Kassediener, 1480 M. Gehalt, steigt bis 2180 M. Köln, Oberbürgermeister, Polizeisergeant für die Bau-, Gesundheits- und Nahrungsmittelpolizei, 1680 M. Gehalt, steigt bis 2380 M. Euskirchen, Stadtverwaltung, zwei Polizeisergeanten für den abwechselnden Tages- und Nachtdienst, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. Koblenz, Kaiserl. Oberpostdirektion, Postschaffner, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Niedererüchten, Kr. Erkelenz, Polizeiverwaltung, Nachtwächter, 2 M. für jede Nacht. Ort wird bei der Einberufung bestimmt. Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kgl. Eisenbahndirektion St. Johannsaarbrücken, 80 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, 900 M. Gehalt, steigt bis 1800 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kal. Eisenbahndirektion St. Johann-Saarbrücken, 10 Bahnsteigschaffner, 900 M. Jahresgehalt, steigt bis 1200 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kgl. Eisenbahndirektion in St. Johannsaarbrücken, brei Stationsnachtwächter, Jahresgehalt steigt von 800 bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kgl. Eisenbahndirektion in Köln, zwei Magazinausseher. Gehalt steigt von 1000 bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueber Anselm Feuerbach sprach am Mittwoch Hr. Prof. Dr. Max Schmid von der technischen Hochschule zu Aachen im Isabellensaale des Gürzenich und eröffnete damit die Reihe von fünf Vorträgen, welche die Kunsthandlung Wilh. Abels in Köln veranstaltet. Mit vielfacher Bezugnahme auf das Büchlein, das seine Stiefmutter Henriette auf Grund seiner hinterlassenen, hier und da von ihr redigierten Aufzeichnungen unter dem Titel Ein Vermächtnis herausgegeben hat, entwarf der Vortragende ein Bild vom Lebensgang des Künstlers, der, von Hunger nach Anerkennung und Ruhm ergriffen, an der Verständnislosigkeit, an seinen beständigen Mißerfolgen zugrunde gegangen ist. Auch heute noch ist Feuerbach nur der geistige Besitz von wenigen seines Volkes. Er entstammte einer geistig hochstehenden Familie: sein Großvater war ein beruhmter Kriminalist, sein Vater ein bedeutender Kunstarchävlog, und dessen Brüder waren ebenfalls hervorragende Manner. Anselm war bis zu seinem 16. Jahre ein gewissenhafter, fleißiger Schüler, dann aber überwog die Lust am Bilden, Schaffen und Komponieren, so daß man seine Zeichnungen an Schadow und Lessing nach Düsseldorf sandte. Ersterer nahm ihn auch daraufhin als Privatschüler an, aber dieser Vorzug war sehr zweifelhaft, da der alte Mann ihm keinen regelrechten Unterricht gab. Auch Lessing, zu demer heimlich ging, war so sehr von sich selbst erfullt, daß er dem feuerigen, aufstrebenden jungen Menschen nicht von Nutzen sein konnte. So kam Feuerbach 1848 wieder nach Hause, Karlsruhe, mit einem Koffer voll schlechter Zeichnungen, zurück. Als er aber in die Revolutionsarmee gesteckt werden sollte, entfloh er nach München, wo ihm jedoch der alte Schorn und Cornelius nur neue Enttäuschungen brachten, sodaß er sich hier dem Vergnügen hingab. Nach einem halbjährigen Aufenthalt an der Antwerpener Akademie begab er sich 1890 als erster deutscher Maler nach Paris, wo er in eine künstlerische Umgebung kommt, Schüler des dortigen Historienmalers Conture wird und sein erstes Bild Hafis in der Schenke malt. Als der Vater 1851 gestorben war, trieben ihn die knapp werdenden Verhältnisse drei Jahre später wieder nach Karlsruhe, ganz im Banne der aufs Elegante, Koloristische gehenden Pariser Schule stehend. Das beweist auch sein zweites Bild: der Tod Pietro Aretino, sowie die Versuchung des h. Antonius, dessen Original aber nicht mehr existiert. Als er namlich diese Bilder nach Paris zur Ausstellung schicken wollte, erklärte die Karlsruher Jury sie für unsittlich, worauf er im Aerger das eine zerschnitt Der Redner konnte davon eine Photographie im Lichtbild zeigen wie er überhaupt den ganzen Vortrag reich illustrierte Gleichwohl vom Großherzog von Baden nach Venedig gesund. zur Kopierung von Tizians Himmelfahrt, fand er dort sein Ideal. Als die fast originalgroße Kopie nicht die Zustimmung der Akademieprofessoren fand und deshalb ein ferneres Stipendium rundweg abgeschlagen wurde, blieb er doch in Venedig, dessen Kunstschatze auf sein Leben bestimmend einwirkten, wenn er sich auch nur kümmerlich durchschlagen mußte. Ueber Parma und Florenz kam er endlich im Herbst 1856 nach Rom. Aus dem Studium Dantes entstand hier sein im Gegensatz zu der bisherigen Pariser Unruhe in edler, klassischer, monumentaler Einfachheit gehaltenes Werk Dante und die edeln Frauen von Ravenna, welchem Stile er in seinen nächsten Bildern treu bleibt. Er findet, daß nicht die Farbe das Bild macht, sondern die Plastik und das Leben das Wesentliche daran ist. Die Lekture der Werke seines Vaters über die griechische Plastik bringt ihn zu dem Entschluß, diese Empfindungen und Ideen in Farbe umzusetzen. Eine Frau in Trastevere von klassischen Formen dient ihm als Modell zu seinen Iphigenien und Medeen. Auch die großartige Pietä, in der sich Maria über den toten Körper wirft, ist nach der Wirklichkeit geschaffen. Mit seinem Machen, demn Grafen Schack, überwarf sich Feuerbach damals, weil dieser den Entwurf zum Gastmahl des Plato überlebensgroß ausfuhren will, während Schack nur ein kleines Bild wünschte. Auch dieses großartige Werk fand in Deutschland lange Zeit keinen Käufer, bis es eine Malerin zu einem Spottpreis erwarb. Ihm folgte die figurenreiche Amazonenschlacht. Nach zwanzigährigem italienischem Aufenthalt nahm Feuerbach 1873 den Ruf als Professor an der Wiener Akademie an; er sollte den Antikensaal der neuen Akademie mit Deckengemaälden schmücken. Aber sein Hauptbild, der Sturz der Titanen, fand dort gar keine Zustimmung. Mißmutig, dazu lungenleidend, ging er nach dem geliebten Vendit zurück und starb hier, ehe er das schöne Bild Ein Konzert, vier Musikantinnen, vollenden konnte, am 4. Januar 1880. Prof. Schmid ist der Ansicht, daß in der zeitigen Berliner Jahrhundertausstellung Feuerbach als das, was dort kräftig und groß ist, als der mysteriaömusikalische Geist der Poesie, als monumentaler Gestalter hervorleuchtet, so zwar, daß man von einer Feuerbachausstellung sprechen könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fettpuder-- a 50 Pfg., Bestandteile: 9 af alan 10, Magnesia 20, Talk 35, Stärke 27, Borax 3, Zinkweißß 5, Parsum.5, sind wertvolle Unterstützungsmittel. Nur echt und rein mit Retorten-Marke und Namenszug Dr. Adolph List. Packungen ohne diese weise man zurück: Erhältlich in Apotheken resp. Drogerie. Darfümerken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Der Kaiser hat genehmigt, daß der Direktor der Kunstakademie Karlsruhe, Prof. Trübner, für die Ausstellung in Köln ein Reiterporträt er. Majestät im Auftrage des Verbandes der Kunstfreunde in den sondern am Rhein malt. 761178 bs3 Ohres 1005</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Bewegung der Bevölkerung während des Jahres 1905 ist fast in allen Teilen gegen die Vorjahre etwas zurückgeblieben. Lebendgeborene kamen 35,9 auf 1000 Einwohner(gegen 36.9 im vorjahre und 382 durchschnittlich während der Zehgsetzign, Jagte, cheschließungen 10,3(gegen 10,5 und 10.), Sterbenälle 19,4(gegen 912 und 21,9). Der Zuzug blieb gegen das Vorjahr um söpfe zurück. Der Geburten-Ueberschußß betrug 6973(gegen 6918 und 6734 in den beiden Vorjahren), der Zuzugs-Ueberschußß 4355 gegen 7340 und 7110) und daher die Bevölkerungszunahme 11328- 2,68 Proz.(gegen 14 258- 3,47 Proz. und 13844--3,49 kro.). Bei den Wanderungen blieb der Zuzug zum erstenmal etwas, in 708 Köpfe, zurück, während der Wegzug sich um 2277 höher bellte, als im Vorjahre.-- Im Monat Dezember hat die Sterb lich keit auf die, wie alleährlich, in den Monaten September bis november beobachtete stetige Abnahme wiederum eine Steigerung erfahren. Es starben im ganzen 700 Personen gegen 567 und 604 in den beiden Vormonate, das sind auf 1000 Einwohner und ein sahr berechnet 19,2 gegen 16,1 bzw. 16,7. Es Ermeler Stand, denn der zehnährige Ddezemberdurchschnut 83 5/1.30 fragt 19.3.(Am höchsten stellte sich die Mister mi. 20, in Dezember 1902, am niedrigsten mit 16,8 im Dezember 1903.) Die Zunahme der Sterblichkeit gegen die Vormonate ist in erster Linie auf häufigere Erkrankungen der Atmungsorgane infolge der rauheren Witterung zurückzufahren. Lungenentzundung führte in 77 gegen 62 bzw. 39), andere Erkrankungen der Atmungsorgane in 44 32 bzw. 24) Fällen den Tod herbei. Auch Tuberkulose, sowohl der Lunge(64 gegen 49 bzw. 66) als anderer Organe(16 gegen 8 ber 14), ferner Keuchhusten(40 gegen 28 und 30), 12 gegen 5 bzw.), Diphtherie und Krupp(14 gegen 11 bzw. 2) und Masern(24 gegen 20 bzw. 19) sind häufiger Ursache des Todes gewesen. Die größere Anzahl von Sterbenällen für Kinderkoämpfe 56 gegen 37 bzw. 37) hebi sich durch die Abnahme unter angeborener Lebensschwäche(28 gegen 42 und 46) auf.-- Die Seelen zahl, 428503 am Anfang(nach den geprüften Controllisten der Nhifszählung), erhöhte sich während der Gerichtszeit auf Die Zunahme um 503 setzte sich dabei aus einem Geburtenüberschußz von 619 und einem Mehrwegzug von 116 zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In Cantans Panoptikum verdient der"moderne Spiritist", hnliche Vermutung aufkommen. Andere Vorführungen frappierte die Zuschauer; z. B. erscheinen auf einem Nummerschaltbrett schon voraus die Zahlen, welche irgend jemand aus dem Publikum sehen wird. Der Kinematograph bringt ein andalusisches Liebesdrama. Die vorzügliche Ausfuhrung der einzelnen Szenen laßt das Publikum in andauernder Spannung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche ausgestellt: Bilder aus Deutschchina. ferner eine illustrierte Darstellung der See-Interessen des Deutschen Reiches; die Vorführung der königlichen Leibeskorte dem neuermählten Paar und der königlichen Familie in Madrid, ein Naturwunder am Genfer See, der von der Lettre, Ffexgrignige geig, geführte Hitzschleier, ferner Photographien betr. den Thronwechsel in Dänemark und das Wintersportfest in Thüringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>a Straßenerbreiterungen. Gegenwartig ist man in der Beyengasse mit dem Abbruch der vorstehenden alten Häuser Nr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>13 beschäftigt. Durch die Niederlegung der Hauser, welche ansehnlichen Neubauten Platz machen sollen, wird die Beyengasse um etwa zwei Meter erbreitert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auf dem Krummenbüchel hat man dieser Tage mit dem Abbruch der beiden vorstehenden alten Häuser Nr. 20 und 22 begonnen, wodurch die enge Straße um etwa drei Meter erbreitert werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der neue Sitzungssaal des Schöffengerichte in dem für das Schöffengericht angemieleten Häusern an der Glockengasse ist fertiggestellt und wird von Montag nächster Woche ab von den drei neugebildeten Schöffengerichtsabteilungen in Benutzung genommen werden. Er liezt im Erdgeschoßß und hat die Bezeichnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>En Unfälle. Gestern mittag kam auf der Severinstrße ein Mann zu Fall und erlitt außer einer blutigen Kinnverletzung einen Handbuch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Im Katharinengrßchen fiel ein zehnahriger Knabe von einem Bedurfnishauschen und zog sich einen 2 Ar die Milchpantscher richtet die städtische Gesundheitspolizei gegenwärtig wieder ihr besonderes Augenmerk. Bei Milchhandlern von hier und von auswärts wurden mehrfach Proben entnommen, bei denen Milchälschung nachgewiesen wurde. Die Händler werden sich vor dem Strafrichter zu verantworten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Halbe Silberrubel statt Zweimarkstücke. es ist wieder. half norgefummen, daß statt der Zweimarkstucke russische halbe in Zahlung gegeben wurden. Die fremden Geldstücke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>unseren Zpeinarttricken zum Vervegseln, Ahnlich,. egg aber der Rand unserer Zweimarkstucke geterbi ist, ist derjenige der Silberrubel glatt. Der Wert der halben Silberrubel betragt nur 105 M. D' außeadem gegenwartig falsche, Dier poppesterte,orzight Stadt kursieren, ist bei der Entgegennahme doppelte Vorsicht 0 Der Wasserstand des Rheines ist wieder zurückgegangen, nachdem er in der verflossenen Woche die Höhe von 2,84 Meie erreicht hatte. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel.20 Meter gegen 2,63 Meter vor acht Tagen. Die Schiffbarücke wurde für beladenes Laſtfuhrwerk gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>der Volksverein fur das katholische Deutschland der Pfarre St. Pantaleon veranstaltet am Donnerstag den 15. Februar im Volksgarten einen Familienabend, bei dem der Männergesangverei Euphonie, sowie hervorragende Kräfte mitwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Ofarrverein St. Maria im Kapitol ladet im Anzeigentheil der vorliegenden Nummer seine Mitglieder nebst Familien- Angehörigen zu einem humoristischen Familienabend ein, der stattfinden wird am Donnerstag den 15. d. M. im Viktoriaaal(Watomark), abends 812 Uhr. Hsteritädtische Humoriſten hervorragende Solisten und bekannte vatersädtische Humoristen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Windthorstbund Köln(Mitte). Die letzte Sitzung des Bundes war gut besucht und nahm einen sehr anregenden Verlauf Nach einem, von Hrn. Strowitzki, Mitglied des Bundes, erstatteten Referat uber das Thema: Zentrumsgedanke ung eitung dex greuen dessen Ausführungen eine wesentlich andere Auffassung der freien Gewerkschaften seitens des Referenten wie seitens der Anwesenden ergaben, entspann sich eine außserordentlich lebhafte Diskussion, da die in dem Vortrage genaußerten Ansichten allersers- Zchrziten de spruch fanden. Nichtsdestoweniger konnte der Vorsitzende am Schlusse der interessanten Diskussion unter dem Beifall der Ver sammlung feststellen, daß gerade das Reservat viel dagu, beigetragen habe, die Sitzung belehrend und nutzbringend zu gestalten.-- S weit die Mitglieder des Bundes den Geschäftsbericht noch nicht erhalten haben, wird ihnen derselbe mit den neuen Satzungen in Deutschen Bankbeamten-Verein Köln erhalten wir die Mitteilung, daß der Gesammtverein seit dem Beginn der laufenden Geschastsperiode, d. b. sen dem I. April 1905 einen Zuwachs von 1200 Mitgliedern erfahren habe und daß in den Arbeiten für die Gründung einer allgemeinen neutralen Pensionskasse für die Angestellten des gesamten Bankgewerbes Deutschlands ein erfreulicher Fortschritt zu verzeichnen sei. Der Vorstand des Zentral verbunden des Deutschen Bant- und Bankiergewerbe habe die Vorlage einer allgemeinen Statistik beschlossen, die ein Bild geven so von der Zahl, dem Alter usw. aller Bankbeamten. Auf Grund dieser Erhebungen würden dann die weiteren Maßnahmen getroffen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ehrenfeld,.Febr. 1905. Der vierte Bezirk des Volksvereins für das katholische Deutschland hielt am Mittwochabend seine erste dieseährige Mitgliederversammlung in der Restauration Hoven, Venlverstraße, ab. Hr. Lay hielt einen längeren, mit großem interesse ausgenommenen Vortrag über den Volksverein, seine Vorgeschichte, Tätigkeit und Erfolge, wobei die politische Situation der Vergangenheit und Gegenwart entsprechende Würdigung fanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
