<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>391055</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kommerzienrat Deter Josef Stollwerck+. Der am Samstag gestorbene Seniorchef der bekannten Weltfirma Gebrüder Stollwerck in Köln, der Kgl. Kommerzienrat Peter Josef Stollwerck, war am 22. März 1842 in Köln als der Sohn des eigentlichen Gründers der Firma, Franz Stollwerck, geboren. Nach dem im Jahre 1876 erfolgten Tode seines Vaters erweiterte er im Verein mit seinen Brüdern das Geschäft auf jener soliden, aber verhältnisäßig bescheidenen Grundlage, die den gewaltigen Ausbau nicht ahnen ließ, den die Firma im Laufe ihrer späteren Entwickelung erfahren sollte. Außer an ihrem Zentralsitze in der rheinischen Metropole, wo im Stollwerckschen Betriebe über 2000 Personen beschäftigt sind, unterhält die Firma selbständige Fabriken in Oesterreich, England und Amerika, sowie zahlreiche Filialen in den bedeutendsten Großstädten des In- und Auslandes. Diese außergeröhnliche Entwickelung aus kleinen Anfängen zu einer in ihrer Branche tonangebenden Weltfirma ist zum großen Teile der untermüdlichen Schaffenskraft mitzudanken, die den jetzt verstorbenen Kommerzienrat Peter Josef Stollwerck bis zu seinem letzten Atemzuge beseelte. Seinen Angestellten gegenüber stets ein Vorbild eisernen Fleißes und treuester Pflichterfuüllung, verkörperte sich in ihm gewissermaßen das Wohlwollen gegen alle, die seiner Führung anvertraut waren. Als Kgl. rumänischer Generalkonsul für Rheinland und Westfalen, als Begründer und Vorstandsmitglied zahlreicher humanitaärer Anstalten, als Vorsitzender des Verbandes deutscher Schokoladenfabrikanten hatte der Verstorbene reichlich Gelegenheit, seine ausgezeichneten Herzenseigenschaften und hervorragenden Geistesgaben zu betätigen. Der Tod dieses untermüdlichen Pioniers deutscher Industrie und deutschen Handels wird in allen Kreisen, die dem Verstorbenen persönlich oder geschäftlich nahestanden, aufrichtig betrauert. Wegen seiner hervorragenden Tüchtigkeit auf kommerziellem und industriellem Gebiete wurde der Verblichene zum Kommerzienrat und zum Kgl. rumänischen Generalkonsul ernannt. Seit drei Jahren bekleidet er das Ehrenamt eines Handelsrichters und hat sich als Mitglied und in sonstiger Weise bei fast allen Wohltätigkeitsvereinen Köuns beteiligt. Er war Mitämpfer in den Feldzügen 1866 und 1870/71.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der 18. Kölner Volksbildungsabend, veranstaltet von den Arbeitervereinen und christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln, fand am Sonntagabend im großen Saale des Gürzenich statt. Trotz des strömenden Regens, der vor Beginn der Veranstaltung niederging, war wieder ein leeres Plätzchen im Gürzenich nicht zu sehen. Und alle, die gekommen waren, wurden reichlich dafur belohnt, daß sie Wind und Wetter nicht gefürchtet hatten. Denn auch gestern wurde wieder Vollkommenes geboten, wie wir das von dem leitenden Komitee immer gewohnt sind. Jos. Haydn Abend gewidmet. In die Stimmung Haydnschen Musik führte sofort die Kapelle des Hru. Muſikdirigenten Fr. Hannemann ein durch das Andante aus der Symphonie Mit dem Paukenſchlag-- die Pauke war ja das erste Instrument, das Haydn unter merkwürdigen Umständen spielte. Später hörten wir noch unter Hannemanns prädiser Leitung das Ochsenmenuett und Serenade, beides wurde mit großem Verständnis vorgetragen. Rektor Hack entwarf ein recht volkstümliches Bild dieses volkstümlichen Komponisten, erzählte die Geschichte seiner Jugendzeit, diesen Roman eines armen Kindes, seine Not, sein Ringen, seinen Sieg und seinen Triumph. Die charakteristischen Eigenschaften des großen Musikers wurden scharf hervorgehoben, seine künstlerischen Tätigkeit wurde gebührend gewürdigt; überall verstand der Redner herauszugreifen, was echt volkstümliche Züge trug, und das war bei dem populärsten aller Komponisten ja auch gegeben. Recht lehrreich war es auch, daß Hr. Hack stets Bezug nahm auf Kompositionen Haydns, die dann vorgetragen wurden. Die erste Chorklasse des Konservatoriums hatte die Chargesänge übernommen, eine Motette und Abendlied zu Gott, beides für Chor und Orchester. Musikdirektor Steinbach, der Dirigent des Chores, bedauerte, nicht selbst den Taktstock führen zu können, aber die Kunst Steinbach lebte im Saale auf, als seine Schüler und Schülerinnen in ihres Meisters würdiger Weise künstlerisch vollendete Leistungen boten. Sein Stellvertreter, Hr. Waldemar v. Baussner, wußte aus dem ausgezeichneten Stammmaterial, wie es die erste Chorklasse enthält, alles herauszuholen, und so waren die Vorträge exakt, in Tongebung und Vortrag durchaus vollendet, dank der vorzüglichen Direktion v. Baussnerns, der auch die Stücke eingeübt hatte. Hoffentlich hören wir in den Volksbildungsabenden auch einmal als Solisten jetzige Schüler und Schülerinnen der ersten Chorklasse. Aus dem Chor klangen Stimmen, die Großes versprechen. Frl. Sophie Burkhardt, eine Schülerin Karl Beckers, sang zum ersten Male vor einem großen Publikum, und das war auch der Grund, warum der Ton in den ersten Takten von Rezitativ und Arie aus der Schöpfung auf starkem Fittige etwas flackerte, aber dann siegte die Kunst über das Lampenfiebers. Und was wir hörten, war ganz vorzüglich. Die Stimme hat metallenen Klang, die Schulung ist gewissenhaft; bis in jeden einzelnen Ton waren sowohl die Arie wie die drei Lieder, welche Frl. Burkhardt im zweiten Teile sang, fein durchgearbeitet, sodaß die Darbietungen hohen künstlerischen Wert hatten. Dr. Schwann sang mit seiner mächtigen, klangvollen Baßstimme je eine Arie aus der Schöpfung und aus den Jahreszeiten; seine Vorträge, künstlerisch abgerundet, wurden mit wahren Beifallsstürmen ausgenommen. Karl Bocheneck ist dem Publikum der Volksbildungsabende schon ein alter Bekannter; die Uriel-Arie aus der Schöpfung sang er mit gewohnter Meisterschaft. Zum Schluß sangen die Solisten noch das stimmungsvolle Terzett aus der Schöpfung: Zu dir o Herr, blickt alles auf, und wetteiferten mit einander, das Beste ihrer Kunst zu geben. Auf einem Flügel, den die Firma Rudolf Ibach Sohn freundlichst zur Verfügung gestellt hatte, wurden die Solisten jedesmal von Hrn. Hans Zieh in künstlerisch angeklärtem Spiel begleitet. Gesänge wie Begleitung standen auf gleicher Höhe. Vor dem gemeinschaftlichen Liede Deutschland, Deutschland über alles dankte Rektor Schumacher in warmen Worten allen Mitwirkenden, die sich und ihre Kunst als wahre Volksfreunde in den Dienst des Volkes gestellt hatten. Und der Tank, der aus den Augen aller ihnen entgegenstrahlte, wird ihnen mehr gewesen sein als alles andere. Mit dem gestrigen Abende erreichten die Volksbildungsabende der Arbeitervereine und christlichen Gewerkschaften ihr Ende für diesen Winter. Sie haben auch dieses Mal gehalten, was sie von Anfang versprochen haben: sie haben auch in diesem Winter dem Volke wieder das Beste gegeben und auf künstlerischen Leistungen den höchsten Wert gelegt. Das ist eine Erziehung zur Kunst, wie sie nicht schöner gedacht werden kann; denn so wird der Geschmack an wahrer Kunst gepflegt und die Afterkunſt, welche das Volk verdirbt, aus den Volkskreisen immer mehr gebannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Studienreise der Kölner Handelshochschule. Marseille, 17.März1906. Die gestern hier eingetroffenen Schüler der Handelshochschule in Köln besichtigten den Hafen und nahmen dann an einem Festmahl teil, bei dem der deutsche Generalkonsul darauf hinwies, wie viel solche Besuche zur Herstellung freundschaftlicher Beziehungen uno zur Wahrung des allgemeinen Friedens unter den Nationen beitrügen und sprach sodann den Behörden den Dank für den den Schülern bereiteten Empfang aus. Studiendirektor Dr. Eckert betonte in einer Ansprache die geistigen und industriellen Beziehungen, die beide Länder verbänden. Die deutschen Schüler * Die Jerusalempilgers sind, wie uns ein eigener Draht  bericht aus Port Said(über Vigo-Emden), 18. Marz.35 vm. meldet, am Sonntag in Port Said wegen Sturmes geblieben und werden voraussichtlich Montag nach Jaffa fahren. Die Ankunft in Jerusalem war im Programm auf Sonntagnachmittag festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Thieseldraseh.10, Krammstrob.30 die 100 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verband der Gemeindebeamten der Rheinprovinz, Bezirksverband Köln, hielt gestern hier eine Versammlung ab, die Herr Ruland(Godesberg) leitete. Herr Regierungsrat Weckbecker betonte, daß sein Chef den Bestrebungen des Berbandes Interesse entgegenbringe und guten Erfolg wünsche. In der letzten Versammlung in Bonn war eine Kommission gewählt zur Beratung von Abanderungsvorschlägen zum Kommunalbeamtengesetz. Gemeindesekretär Lindlau(Rodenkirchen) erstattete Bericht und machte folgende Verschläge: Die Gemeindebeamten sollen auf Lebenszeit angestellt werden; den städtischen Betriebs- und Verkehrsbeamten soll gleiches Recht wie den übrigen Gemeindebeamten gewährt werden; zwischen den Beamten der Stadt- und Landgemeinden soll kein Unterschied bestehen; mit 25 Jahren soll die endgültige Anstellung erfolgen können; die Probedienstleistung soll zwei Jahre nicht üüberschreiten. Es wurden zahlreiche Gegenvorschläge gemacht. Die Beamten von Mülheim(Rhein) wiesen darauf hin, daß sie eine Novelle zum Kommunalbeamtengesetz ausgearbeitet hätten, die alle Verschläge berücksichtige. Die Kommission wurde beauftragt, sich nochmals mit dieser Sache zu befassen unter Zugrundelegung des Mütheimer Entwurfs. In die Kommission wurden ferner gewählt: Schmitz(Mülheim), Röttgen(Waldbaöl) und Ritsch(Köln). Nach dem Vortrag des Bureaugehülfen Voßen (Mülheim-Rhein) über die Versicherungspflicht der zeitweise nicht pensionsberechtigten Kommunalbeamten nach dem Invalidenversicherungsgesetz vom 13. Juli 1892 beschlossß man, dem Provinzialverband die Angelegenheit zur weiteren Veranlassung zu übergeben. Als nächster Versammlungsort wurde Rosbach a. d. Sieg gewahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erhängt aufgefunden wurde heute früh in einem Neubau an der Krefelderstraße ein unbekannter, dem Arbeiterstande angehöriger und etwa 45jähriger Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödlicher Sturz. Vorgestern nachmittag stürzte im Stallgebäude der berittenen Schutzmannschaft in Lindenthal der Schutzmann Mönch von einem Futterboden--7 Meter tief ab und erlitt einen Schädelbruch, einen rechtsseitigen Schlüsselbeinbruch, einen rechtsseitigen Brustbeinbruch und mehrere Rippenbrüche. Der Schwerverletzte wurde ins Alexianerkloster in Lindenthal gebracht, wo er bald darauf seinen Verletzungen erlag. Er ist vermutlich beim Schließen der Türe des Futterboden durch einen Fehltritt abgehtürzt. Der Verstorbene galt als ein nüchterner Beamter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hereingelegt. Ein Junggeselle, der von der Streitzeuggasse nach der Vorgebirgsstraße umzog, rief am städtischen Arbeitsnachweis zwei kräftige arbeitslose junge Leute herbei, die seine Habseligkeiten, die in zwei mächtigen Koffern verpackt waren, zur neuen Wohnung schaffen sollten. Die Arbeitslosen besahen sich die Koffer und dann meinte einer der beiden Männer, man nehme sich doch besser einen Handkarren, der 15 Pfg. pro Stunde Leitgebühr koste."Evver," fiel der zweite ein,"dann müsse mer en Mark Kaution stelle, söns krigge mer der Wage nit" Der Junggeselle gab die Mark und die beiden Arbeitsuchenden gingen aus, den Karren zu holen. Dieses war am Samstagmorgen. Bis heute sind sie noch nicht wiedergekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. Der St. Josefstag dieses Jahres bezeichnet einen wichtigen Abschnitt in der Geschichte des Baues der Herz-Jesu-Kirche. Es geschah der erste Spatenstich zum Turmbau. In feierlichem Hochamte wurde der Segen Gottes auf den Beginn des Werkes herabgefleht. Dann zogen die Geistlichkeit und der Kirchenvorstand begleitet von vielen Hunderten von Glaubigen vor die Kirche auf den Zülpicherplatz, auf dem, mit Fahnen und Blattpflanzungen recht sinnig geschückt, das Bild des göttlichen Herzens Jesu Aufstellung gefunden. Nach dem gemeinsamen Lied Alles meinem Golt zu Ehren wurde die Allerheiligenlitanet gebetet und nach derselben vollzog der Pfarrer den ersten Spatenstich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>+ kens, 18.März1906. Etwa 1000 Ausständige, denen rote Fahnen vorangetragen wurden, veranstalteten heute nachmittag einen Umzug nach dem Kirchhofe in Billy-Montigny zu den Gräbern der Opfer des Grubenunglücks. Auf dem Friedhofe wurden mehrere Ansprachen gehalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nach einer Mitteilung der Ingenieurrommission ist der Brand in der Grube nahezu erstickt. Man hofft, die Bergung der Leichen bald wieder aufnehmen zu können</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Gefahr für die Rettungsmannschaften wird namen lich in Schacht 3 groß sein, wo 450 Leichen liegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Gesellschaft * Bootsunglü k.(Drahtber.) Auf dem Tegeler See bei Berlin fielen fünf junge Leute durch Kentern des Bootes in den See, vier ertranken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>S. v. Wilh. Frischer, Bahnsteigschaffner, Vogelsangerstr. 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Emma, T. v. Otto Zimmermann, Kaufm., Benloerstr. 358." Philipostr. 7, Gertrud, T. v. Jakob Michel, Faßbinder, Subbelratherstraße 153.: Helene, T. v. Wülh. Aigeis, Tagel., Thebäerst. 5.: Wilh,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>v. Wilh. Bohlen, Glasmacher, Subbelratherstr. 251.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Wwe. Gertrud Öster, geo. Schäfer, b. Nagelschmiedgasse 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Rneingohe am 17. März, morgens 11 Uhr: 5,10 m.+.45 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
