<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>391064</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Jerusalempilgers befanden sich, wie uns eir eigener Drahtbericht aus Jaffa meldet, bei der gestern erfolgten Abfahrt nach Haina alle wohl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Berrenratherstraße von der Sülzburgstraße bis zum Gutswege auf acht Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verband katholischer kaufmännischer Gehülfinnen hielt gestern im Charitashause, Georgstrße 7, seine Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Domkapitular Dr. Düsterwald, begrüßte die Erschienenen und ermunterte die Mitglieder zu eifriger Teilnahme am Vereinsleben. Der alsdann von der zweiten Vorsitzenden, Frau Justizrat Trimborn, erstattete Geschäftsbericht über das Jahr 1905 zeigte, daß der Verband auch in diesem Jahre seiner Aufgabe, seine Mitglieder religös, gesellschaftlich und be uflich zu fördern, gerecht geworden ist. Die örtliche Verwaltungs stelle des Verbandes, der sich über 24 Städte erstreckt und ein eigenes Korrespondenzblatt herausgibt, zählte 624 ordentliche und mehrere hundert außserordentliche und Ehrenmitglieder. Die eigene Stellenvermittelung erfreute sich besonders seitens der Prinzipale eines so starken Zuſpruches, daß er nur zum Teil befriedigt werden konnte. Unentgeltlicher Rechtsschutz wurde in funf Fallen gewahrt. Die Kranken- und Unterstützungskasse der örtlichen Verwaltungsstelle wies am Schluß des Jahres bei einem auf 177 und seitdem auf 222 angewachsenen Mitgliederbeſtand und bei 4759 M. Einnahmen und 4614 M. Ausgaben einen Bestand von 145 M. auf. Seinen nicht bei ihrer Familie wohnenden Mitgliedern gewährte der Verband zu mäßigen Preisen Kost. und Logis. Der Bestand der Sparkasse, in die von 94 Mitgliedern Ein lagen gemacht wurden, stieg im Berichtsjahre von 40 734 M. auf 49309 Mark. Zur Vermittelung nützlicher Lektüre hat der Verband eine aus 542(gegen 385 im Vorjahre) Banden be stehende, nach Ausweis der Kontrolle sehr eifrig benutzte Bibliothek. Im Jahre 1905 veranstaltete er fünfzehn instruktive Vortrage. Besonders verdienstvoll und von großem Werte für die berufliche Fortbildung der Mitglieder sind die im ganzen von 80 Schülerinnen besuchten Kurse in Literatur, französischer und englischer Sprache, Stenographie und Maschinenschreiben. Ein Chor pflegte Gesang und Musik. Der Geselligkeit und Unterhaltung dienen die allsonntäglichen Versammlungen, Theateraufführungen, Sommerausflüge deren der Verein im vergangenen Jahre funf unternahm, und eine Reihe von Festlichkeiten. Bemerkt sei noch, daß der Verband an die Prinzipale ein nicht ohne Erfolg gebliebenes Zirkular wegen Gewährung einer angemessenen Ferienzeit versandt hat. Dem Vorstande und der Verwaltung der Kasse, die bei 8419 M. Ein nahmen und 6410 M. Ausgaben Ende 1905 einen Bestand von 009 M. aufwies, wurde Entlastung erteilt. Nachdem der Vorsitzende allen, die sich um den Verband verdient gemacht haben, besonders Frau Justizrat Trimborn, gedankt hatte und die Wiederwahl der ausscheidenden Vorstandsmitglieder und der Revisoren vorgenommen war, richtete Hr. Justizrat Karl Trimborn als Mitglied des Vorstandes einige ermunternde Worte zu treuem Festhalten am Verbande und zur Werbung neuer Mitglieder an die Anwesenden und legte ihnen besonders ans Herz, sich die verschiedenen in ihrem eigensten Interesse getroffenen Einrichtungen zu nutze zu machen. Mit der Bitte, auch das Notwendigste, die Pflege der Der Besuch Kaiser Wilhelms am spanischen Hofe ist nach einer Berliner Meldung beschlossene Sache. Er ist im Anschlugß an die Mittelmeerreise auf den 15. Mai festgesetzt. Aufenthalt in Spanien ist auf drei Tage bemessen. Die Landung wird in Carthagena erfolgen."" Die Wahlen zur Reichsduma in Rußland vollziehen sich in voller Ordnung. Dagegen nimmt die Unsicherheit eher zu als ab. So wird aus Riga gemeldet, daß Bewaffnete in das Gemeindeverwaltungsgebäude in Katlakaln eindrangen, den Polizeibeamten und einen Schreiber entwaffneten und die Bilder der Herrscher, die Gemeindeverzeichnisse und das dem Staate gehörige Inventar verbrannten. In Kasan wurde eine Bombe gegen die Kanzlei der Gendarmerieverwaltung geworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>U11-- allen Reinigungs-Arbeiten und jeder Belm Hauspulz, Art Wäscherei sind Huhns Fabrilriiet Anb im leitton Wahre nachkate bei Arm und Reich schon derart beliebt, daß im letzten Jahre nachweislich über 20 Millionen Pakete davon versandt werden konnten. Solchen Erfolg hat bis jetzt kein anderes Waschmittel aufzuweisen! Jede wirklich erfahrene Hausfrau weiß den wahren Wert Luhnscher Fabrikate wohl zu schätzen und weiß auch sehr gut, daß minderwertige Fabrikate nur den Schein der Billigkeit haben, dabei nicht allein alle waschbären Gegenstände. sondern vor allem auch das Portemonnaie gefährden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienst verungluückt ist gestern abend ein Feuerwehrmann, der von einem in Fahrt befindlichen Wagen absturze und einen Beinbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Benzinexplosion führte ein junger Mann in einer Wirtschaft in Deutz durch Unvorsichtigkeit herbei. Er zog sich erhebliche Verletzungen am Halse zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>SS. Ermittlungsverfahren. Bei einem festgenommenen Einbrecher wurden eine Anzahl-, 3- und 10-Pfennigmarken vorgefunden. Auf der Rückseite der 2 Pfennigmarken sind mit Bleistift einige Zahlen notiert. Es ist anzunehmen, daß die Marken aus einem Einbruch herrühren. Der rechtmäßige Eigentümer moge sich beim fünften Kriminalbezirk Mechtildisstrße 17 melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vom vierten Kriminalbezirk wurde ein Fahrrad, Marke Görickes Westfalenrad, Modell 24, beschlagnahmt, welches anscheinend aus einem Diebstahl herrührt. Der Eigentümer kann sich im Bureau des genannten Bezirks, Maybachstraße 30, einfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Entführt. Gestern nachmittag traf auf dem Westbahnhof ein 16jähriges Mädchen von auswärts mit der Bahn hier ein, um in Ehrenfeld eine Stelle anzutreten. Eine Dame, welche das Mädchen abholen wollte, hatte sich etwas versätet und traf das Mädchen auf dem Bahnhof nicht mehr an. Nach den eingezogenen Erkundigungen soll das Mädchen von einem schon bejahrten Manne, der sich auf dem Perron des Bahnhofs aufhielt, angesprochen uno verschleppt worden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Rippes, 26.März1906. Seine Primiz feierte gestern in der Pfarrkirche Hr. Neopresbyter Reinartz von hier. In feierlichem Zuge wurde der Primiziant von der elterlichen Wohnung in der Lohsestraße abgeholt und zur Kirche geleitet. Hr. Pfarrer Enshoff von Riehl hielt die Festrede. Der Straßentzug von der Lohsestraße bis zur Kirche war reich beflaggt, die Loysestraße sowie das Hauptportal der Kirche waren zudem noch mit Girlanden und Sprechen festlich geschückt. * Köln, 26. März1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17.2000,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>vollneischige, ausgemästete, bis zu 5 Jahren, 72-13....</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
