<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>391017</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>J. waren 25 Jahre verflossen, seit Hr. Rendant Peter Vogel als Beamter der Communalverwaltung tätig war. Zunächst war er vom 1. Februar 1881 bis Anfang 1895 bei der städtischen Sparkasse angestellt und versah hier nacheinander das Amt eines Buchhalters, Kassierers und Kontrolleurs. Vom 15. Februar 1895 ab stand er der Spar- und Darlehnskasse des Landkreises Köln als Rendant vor. Dieses Amt hat er mit Ausdauer, Fleiß und nie versagender Schaffensfreudigkeit treu verwaltet. Er hat die Kassenverwaltung mit großem Erfolge neu umgestaltet und sich dadurch große Verdienste um das weitere Aufbluühen der Kreissparkasse erworben. Der Tag, an welchem Hr. Rendant Vogel auf eine fünfundzwanzigährige Dienstzeit zurückschauen konnte, sollte für ihn seines Gesundheitszustandes wegen gleichzeitig der Tag seines Ausscheidens aus seinem Amte werden. Am Samstagvormittag hatte nun Hr. Landrat Minten die Kreiskommunalbeamten um Hrn. Vogel versammelt und überreichte ihm nach einer herzlichen Ansprache, in welcher seine Verdienste um die Kreissparkasse gebührend gewürdigt wurden, den ihm verliehenen Königlichen Kronenorden vierter Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erstickt. Gestern abend nach 8 Uhr entstand in dem Hause Balthafarstraße 46 in einem Zimmer der vierten Etage Feuer, vermutlich hatten in der Nähe des brennenden Ofens hangende Kleidungsstuücke Feuer gefangen. Passanten bemerkten den Brand von der Straße aus und benachrichtigten die in dem Hause wohnende Familie. Man konnte jedoch infolge des Rauches das Zimmer, in dem ein dreijähriger Knabe schlief, nicht betreten. Der Vater des Kindes suchte noch vor der Ankunft der Feuerwehr den Knaben aus seinem Bette zu holen, was ihm jedoch nicht gelang. Die Feuerwehrleute drangen, mit Atmungsapparaten versehen, in das brennende Zimmer ein, konnten aber den arien Knaben nur noch als Leiche aus seinem Bett holen; die von zwei Aerzten angestellten Wiederbelebungsversuche waren ohne Erfolg. Die Feuerwehr war fast eine Stunde lang auf der Brandtätte tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Buschgasse zwischen An der Eiche und Biberstrße vom 12. Februar ab auf vier Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber Eröbeben sprach am Freitag Hr. Prof. Dr. Rumpen im Vereiu zur Förderung des naturhistorischen Museums in Köln. Es ist eine falsche Anschauung weiter Kreise, sagte der Redner, daß die Erdbeben heute nur mehr selten aufträten. Die Erdoberfläche ist im Gegenteil sogar in fast beständigen Schwingungen, wie das die seinen Instrumente der Seismographen beweisen. In Göttingen hat man einen 1000 Kil. schweren Eisenkugel so aufgestellt, daß er auf seiner Spitze balanciert, und er zeigt die Schwankungen der Erdoberfläche so genau an, daß er die regelmäßigen Anschlage der Nordsee an die Küsten bei der Flut registriert. Erst aus der Unregelmaäßigkeit seiner automatischen Aufzeichnungen sind die eigentlichen Erdbeben zu erkennen. Auf diese Weise ist es in der letzten Zeit gelungen, eine ungeheure Menge von Erdbeben festzustellen. In der Schweiz wurden von 1880--1889 633 Erstöße beobachtet; in dem erdbebenreichsten Lande, Japan, zählte man von 1885--1889 599 große Erdbeben (nicht Einzelsteöße). Die Art, wie die Stöße kommen, ist verschieden. Das Erdbeben, dus 1755 Lissabon großanteils zerstörte, war nur ein einziger Stoß, und das Erdbeben vom 31. August 1886, das in Charleston in Sükarolina so große Verheerungen anrichtete, bestand aus zwei Hauptstößen von 50 Sekunden Dauer; nach 8 weiteren Sekunden war keine Spur mehr zu bemerken. Degegenüber währte das phokische Erdbeben mit 300 großen und 50 000 kleineren, ohne Instrumente beobachteten Stoßen vom 1. August 1870 bis dahin 1873. Das mit den Erdbeben häufig verbundene Geräusch charakterisiert sich von einem langen Donner bis zu nur einem kurzen Knall, und seine Stärke steht in keinem Zusammenhang mit der Größe des Betens. Die Erschütterungen sind entweder hin- und hergehende, oder von unten auftreibende Bewegungen. Die letzteren bewirken oft, wenngleich sie nie mehr als zwei bis drei Millimeter messen, gleichwohl durch ihre Heftigkeit, daß Häuser, Pflastersteine und Menschen hoch in die Luft gen; das geschah 1783 in Kalabrien, 1697 in Rio</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Lehrerverband hat an den Oberbürgermeister Becker bzw. die Schulverwaltung eine Eingabe gerichtet, in der ersucht wird, daß sämtlicher Mehrunterricht(über 28 wöchentliche Stunden hinaus) bei Vakanzen der Lehrer und Lehrerinnen der städtischen Volksschulen nicht mehr wie bisher mit 1 M. pro Stunde entschädigt werde, sondern eine Entschädigung wie bei den Leyern an Mittelschulen erfolge. Zur Begründung wird darauf hingewiesen, daß andere rheinische Städte einen höheren Entschädigungssatz als die Stadt Köln gewährt und betont, daß bei dem schweren und aufreibenden Amte des Volksschullehrers jeder nötig werdende Mehrunterricht, der zudem Kraft der Lehrer und Lehrerinnen große Anforderungen stellt, die erfahrungsgemaäß leicht zu Ueberanstrengung, Abspannung und anderen Folgen führen. Sodann wird darauf verwiesen, daß die Arbeit in der Volksschule wohl ebenso schwierig sei, wie die an der Mittelschule, sodaß die Zubilligung einer gleichwertigen Entschädigung für Mehrunterricht begründet erscheine. Eine weitere Eingabe ersucht, die Besoldung der in Köln amtierenden Kandidaten und Candidatinnen des Volksſchulamtes möge fernerhin nicht Bamba, wo Leichen aus den Gräbern geworfen wurden, und 1672 in Jamaica.In erdbebenreichen Landern, besonders in Japan, hat man deshalb eine andere Häuserbauart wie bei uns. Hier im Rheinland wohnen wir auf einer dicken Sand- und Schuttschicht, welche die Erdbebensöße nur sehr schwer durchläßt, in der sich die wellenörmig fortschreitenden Bewegungen vielmehr verlieren. Die unterseeischen Erd- oder sog. Seebeben sind nur selten für die Schiffe eine direkte Gefahr; nur sieben Fälle sind festgestellt, in denen Schiffe in die Höhe geschleudert und erheblich beschädigt worden sind. Dagegen verursachen die Seebeben manchmal gewaltige Flutwellen von drei bis 10 Meter Hohe, die alles zerstoren, wo sie auf Land treffen. So ging eine Flutwelle von dem am 13. August 1868 in Pern stattgehabten Beben aus, die bei einer Fortpflanzung von 200 bis 400 Seemeilen in der Stunde bis zum 16. August dauerte, auf allen Inseln des Stillen Ozeans und selbst noch an den Kusten von Australien ur5 Japan große Verheerungen anrichtete. Noch erinnerlich ist, daß am 16. Juli:896 eine Erdbebeuflut an der nordostlichen Küste von Nipon 27000 Menschen das Leben kostete. Der Redner bespricht sodann die Ursachen der Erdbeben, die einmal in dem Einsturz durch Wasser gebildeter unterirdischer Höhlen gesucht werden, dann aber in der weiter fortschreitenden Erdbildung, d. h. in der weiteren Zusammenziehung ihres außeren kalten Mantels nach Verhältnis der Abkühlung des Inneren, wobei die vulkanischen Erscheinungen vielfach als Begleiterscheinungen aufgesaßt werden. An der Hand vieler Lichtbilder bot der Vortragende noch weitere Erklärungen und berücksichtigte dabei besonders die drei großen Erdbebenkatastrophen des verflossenen Jahres.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Köin, 12.Febr.1906. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heu 5,80-8,00, Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch).90, Krummstroh .20 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dor. Ao ie., Leltelteisgetgreinge Kernzelzis der.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Leichenund. Die vor einigen Tagen im Rheinauhafen gelandete mannliche Leiche ist nunmehr als diejenige des Arbeiters Schneider, der in der Zentralmarkthalle beschäftigt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gerettet. Heute früh fiel in der Nähe der Mechtildisstrße ein Schuhmacher in den Rheinauhafen. Er wurde durch einen Schiffer und einen Hafenächter gerettet und dem Augustahospita</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schuhmacher wegen Zuhälteren, ein Arbeiter wegen Geldunterschlagung zum Nachteile seines Arbeitgebers, ein Handlungsgehülfe und ein Meßger wegen Diebstahls, eine Schauspielerin wegen Logisbetrugs, ein Arbeiter, ein Agent, ein Schlosser, ein Hausknecht und ein Handler auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>AI gr." schonendste Behandlung der Wäsche unter Garantie. Billigste Preise. Lieferung 1 Woche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Heinrich Cremer und Christina, geb. Graß, wohnhaft Roonstraße 19, feiern am 22. Februar im Kreise von sechs Kindern und drei Enkeln ihre goldene Hochzeit. Der Jubilar ist 76 Jahre, die Jubilarin 74 Jahre alt Der Mann ist noch bei guter Gesundheit, die Frau aber seit langen Jahren ans Krankenbett gefesselt. Nachbarn und Freunde werden es sich angelegen sein lassen, dem Jubelpaar an seinem Festtage eine Freude zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>An den hiesigen Volksschulen werden die schriftlichen Entlassungsprüfungen vom 7. bis 9. März, die mündlichen vom 12. bis 17. März abgehalten. Die Gesuche um vorzeitige Entlassung sind bis spätestens 20. Februar bei den betreffenden Rektoren einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>G. Bei einer Schlägerei in der Schartgasse kam ein Mann zu Fall und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Einem Mann aus der Blindgasse wurde im Streit der Kopf übel zugerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern mittag auf der Luxemburgerstraße ein taubstummen Mädchen von einem schnellfahrenden Milchwagen. Das Mädchen erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Süd. In der am Donnerstag im Ainohause abgehaltenen Generalversammlung fand die Neuwahl des Vorstandes statt. An Stelle des aus Geschäfterücksichten ausscheidenden bisherigen Vorsitzenden, Hrn. Gustav Wulschner, wurde der bisherige Beisitzer, Hr. Ferdinand Klee, gewählt. Der Posten des Schriftführers ging von Hrn. Karl Klee auf Hrn. Jos. Unkelbach über, die Stelle des Kassierers vertritt wie bisher Hr. Alfons Frechen. Als Beisitzer fungieren ferner die Herren Karl Klee, Wilh. Sitt, Jak. Wollerscheid und Gust. Wulschner. Als Beisitzer wurde negewählt Hr. Wilden. In der nachfolgenden Diskussion wurde die weitere Ausbildung des Bundes lebhaft besprochen, Verschiedene diesbezügliche Verschläge kamen zur Anregung. In der nächsten Sitzung wird Hr. Wilden ein Referat über den Toleranzantrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
