<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>391011</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bringst,.Febr.1906. Zwei Artikel der Rheinischen Zeitung über unseren Ort enthalten durchaus unwahre Behauptungen gegen unsere katholischen Vereine. So soll der rein religioöse Mütterverein dazu dienen,"die moderne Arbeiterbewegung zu hindern und die Parteisache des Zentrums zu fördern." Es hieße wahrlich Worte verschwenden, wollte man auf diesen lächerlichen Vorwurf etwas erwidern. Ganz besonders sucht man unsern Volksverein zu verdächtigen. Der Tatbestand ist folgender. Am"roten Sonntag" hielt der Volksverein eine sehr gut besuchte Versammlung unter der Leitung des Hrn. Rektors Wisiak ab. Diese Versammlung, die sehr befriedigend verlief, war um 9 Uhr zu Ende. In derselben Nacht fanden gegen 3 Uhr Streitigkeiten in einem anderen Lokale statt zwischen Männern, von denen nur einer die Versammlung des Volksvereins besucht hatte. Selbstverständlich hatte die Keilerei mit dem Volksverein gar nichts zu tun. Oder will etwa freie" Gewerkschaft für das Privatleben ihrer Mitglieder aufdie kommen? Die"Genossen" würden wahrscheinlich sehr entrüstet tun, wenn man sie für die nächtliche Keilerei eines Gewerkschaftsmitgliedes verantwortlich machen wollte. Also sollte man doch auch einem gegnerischen Verein gegenüber auf derartige kindische Anrempelung verzichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerichtliches. Der Landgerichtspräsident erlassen, daß bei den Strafgerichten diejenigen e nis Langen geladen sind. möglichst 1 später auf ein Zeichen des Katzfey, daß"die Luft rein" sei, wieder verlassen. Die beiden Händler wurden auf dem Heumarkt festgenommen. Im Laden fanden die Kriminalbeamten den Sohn Greven, die Frau Schwanenberg wurde in der Küche betroffen. Ein Beamter nahm ihr einen Lappen aus der Hand und fand darin das goldene Gehäuse einer Uhr und Teile eines Medaillons, die der bestohlene Rentner als sein Eigentum bezeichnete. Die mittags gestohlene Uhr, die Werner und Pütz um 1/4 nach 12 Uhr dorthin gebracht hatten, war kurze Zeit nachher schon vernichtet. Die Frau und deren Sohn Greven wurden nun ebenfalls verhaftet. Nachmittags gingen Kriminalbeamte dann wieder in die Wohnung, um nach Verstecken in dem Keller zu suchen. Es war der Kriminalpolizei nämlich verraten worden, daß sich dort Verstecke vorfänden, in denen gestohlene, von Schwanenberg, dessen Frau bzw. Satzsey und Greven angekaufte Goldwaren und Uhren verborgen seien. Nachmittags faßten die Beamten noch einen Taschendieb ab, der in dem Hause eine Uhr verkaufen wollte, die kurz vorher im Zoologischen Garten gestohlen worden war. Die Verstecke wurden aber vorläufig nicht entdeckt. Nachträglich wurden die Werke von aus den Gehäusen genommenen Uhren untersucht, die man in dem Geschäft vorgefunden hatte. Von fast allen waren die Fabrikzeichen entfernt, um ihre Herkunft unkenntlich zu machen. Einzelne waren noch kenntlich, darunter das Werk einer Uhr, die 1000 M. gekostet und deren goldenes Gehäuse von Frau Schw. für 60--70 M. angekauft worden sein soll. Man fand sechs silberne Uhren unter einem Pulte versteckt vor, von denen zwei als gestohlen ermittelt worden sind. Der Angeklagte Henseler gab in der Verhandlung zu, Greven altes Gold, als Ketghuneue Vg. Ind es sofort eingeschmolzen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Feuerwehr hatte gestern nachmittag einen Zimmerbrand am Karolingerring und in der Körnertraße zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vortrag. Die Abteilung Köln der Deutschen Kolonial- gesellschaft veranstaltet am nächsten Freitag abends.15 Uhr im weißen Saale der Bürgergesellschaft einen Vortrag des Redakteurs N Müllendorf über Französisch-Guinea mit zahlreichen Lichtbildern. Hr. Müohlendorff hat mehrfach Westafrika besucht und in frischer erinnerung ist wohl noch seine letzte Reise, die ihn gerade zum Beginn des Aufstandes in unsere süwestafrikanische Kolonie führte. Als eine der Früchte seiner Reise ergibt sich eine durch langeährige koloniale Studien unter tützte Schilderung der französischen Mustern" Köln-Humboldtkolonie, 7. Febr.1906. Am Sonntagabend hatte der hiesige katholische Arbeiterverein in Gemeinschaft mit dem katholischen Jünglingsverein im Saale des Hrn. Chr. Huth im Anschlusse an eine kurze Vereinssitzung einen Festabend. Eingeleitet wurde die Feier durch einen von der Kapelle des Jünglingsvereins vorgetragenen Festmarsch. Darauf fand dann zunächst eine Ehrung des Ortsvorstehers und Obermeisters Hrn. Moll statt, der in diesem Jahre auf eine 25jährige Tätigkeit bei der Aktiengesellschaft Humboldt zurückblicken konnte. Nach dem Vortrage mehrerer Musikstücke durch die oben genannte Kapelle hielt der Präses des Arbeitervereins die Festrede, welche mit einem freudig ausgenommenen Hoch auf den Kaiser schloß. Darauf fand ein Lichtbildervortrag über den deutsch-französischen Krieg von 1870/71 statt. Die Pausen wurden durch Deklamationen und den Vortrag patriotischer Lieder durch die Schüler der ersten Knabenklasse der katholischen Volksschule unter der Leitung des Hrn. Rektors Theisen ausgefüllt. Lobend hervorzuheben sind auch die Leistungen der Kapelle des Jünglingsvereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Kalk;.Febr.1906. In einer hiesigen Maschinenfabrik erlitt ein 16jähriger Drehergehülfe dadurch einen Oberarmbruch, daß beim Befeilen eines Eisensückes auf der Drehbank der Mitnehmer seinen rechten Arm erfaßte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem an der Hauptstrße wohnenden Techniker wurden vorverflossene Nacht aus seiner Wohnung 50 M entwendet. Der Täter ist ermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
