<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>391092</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Geleisverlegungsarbeiten auf der diesseitigen Rampe der festen Brücke, die mehrere Wochen in Anspruch nehmen und ein großes Hindernis für den Verkehr bildeten, sind seit gestern beendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 20.April1 906. Weizen, hiesiger, M. 17.20--17.60, fremder M. 19,75-20.50: Roggen" hiesiger, M. 16.40-16,70, fremder 18.25-19.00: Hafer, hiesiger, M. 16,50-17.00, fremder 17.25-- 18.25: Gerste, Futtergerſte, M. 13,25-13,75, Breungerste 14.50-15.50, Braugerste, fremde 00,00--00.00: Mais. grober M. 13,00-14,50, mittel 15,00-16,00, Cinquantino 16.50 17,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße sind seit einigen Tagen die allgemein gerühmten Vorführungen des Kuematographen ins Programm mit ausgenommen. Von besonderem Interesse ist die Darstellung einer verungluückten Flucht, die einen Morder ans Meeresgestade und in ein stark erklüftetes Felsgebirge fuhrt. Außeadem fesseln fortgesetzt die Tänze der indischen Barstßtänzerin Vasantasena und die Darbietungen des Kunstpfeifers Bürgerhospital ausgenommen wurde ein vierähriges bdchen vom Großen Griechenmarkt, welches sich durch heißes Wasser schwere Brandwunden an der Brust und an den Beinen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Buchhalter wegen Unterschlagung, ein Lumpenändler wegen schweren Diebstahls, ein Handelsmann wegen Hehlerei hierzu, ein Kutscher wegen Zuhälteren, ein Gelegenheitsarbeiten wegen Einbruchsdiebſtahl, ein Kellner wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Die Sittenpolizei nahm auf 1 Kinder als Ladendieb. Ein grelles Schlaglicht auf die Erziehung der Kinder in manchen Familien wirft folgendes traurige Begebniß. In einem Waarenhaus an der Hohestrße wurde gestern ein zwölfeähriges Mädchen, das sim in Begleitung seiner beiden acht- und fünfährigen Brüderchen befand, der Kriminalpolizei zugefuührt, weil es ein halbes Pfund Kaffee zu stehlen versucht hatte. Eine Durchsuchung der beiden Handtasche, welche die Kinder trugen, förderte u. a. zu tage: Gebetücher, Briefbeschwerer, Schokolade, Konfekt. Auf Befragen gaben die Kinder an, Waisenkinder zu sein, auf der Rolshoverstraße in Kalk bei ihrer Tante zu wohnen und von dieser angehalten zu sein, zu stehlen. Sie hätten in Geschäften am Wallrafsplatz, an der Schildergasse und an der Hohestrße die von der Polizei gefundenen Waren gestohlen. Die Nachforschungen der Polizei ergaben, daß die Kinder in Wirklichkeit bei ihren Eltern in Ehrenfeld wohnen. Man nahm dort eine Haussuchung vor und fand noch eine Anzahl Sachen, die vermutlich aus Ladendiebstählen herrühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mißhandlung im Amte. Der Schutzmann, der(vergl. Nr. 105 wegen Mißhandlung, begangen im Amte, zu vier Monaten Gefängnis verurteilt wurde, ist seinerzeit sofort nach dem Vorkommnis, das inzwischen zu seiner Verurteilung führte, aus dem Dienst entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer entstand gestern in Ehrenfeld in einem Schuppen an der Overbeckstraße sowie in einer Verbandstoffabril an der Thebäertraße. Die Feuerwehr griff in beiden Fällen helfend ein.-- In einem Hause an der Zülpicherstraße löschte die Feuerwehr einen Kellerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Eisenbahnbetriebssekretär a. D. August Weingartz zu Köln-Merheim, dem Eisenbahnütervorsteher a. D. Ignaz Hasverg zu Köln-Deutz wurde der Königl. Kronenorden vierter Klasse; dem pensionierten Eisenbahnzugührer Karl buttstedt zu Köln-Deutz, dem pensionierten Eisenbahnweichensteller Franz Kenn zu Köln-Nippes, dem pensionierten Eisenbahnfahrkartendrucker Josef Simon, dem Packmeister Josef Klein, beide zu Köln, dem Fabrikmeister Christian Braun zu Köln-Ehrenfeld und Johann Hammacher zu Mülheim a. Ry und dem Vorarbeiter Adolf Forsbach zu Merheim im Landkreise Mülheim a. Rh. das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Das zweite große internation ale Radrennen der Saison 1906 wird am Sonntag den 6. Mai auf der Rennbahn an der Riehlerstraße stattfinden. Das Programm bringt als Hauptrennen den sich alleährlich wiederholenden Kampf um: Das goldene Rad vom Rhein. Stundenrennen mit Motorschrittmachern um 2000, 1300 und 700 M. bar, nur offen für Fahrer der internationalen Extraklasse. Dem Stundenrennen voran wird ein 20 Kilometer-Rennen um den Frühjahrspreis gehen, der mit 500, 250, 150 M. bar dotiert ist. Außeadem werden einige Fliegerrennen, darunter ein Meilenfahren und ein Frühjahrshandikap ausgefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Panorama International ist neben der interessanten Wanderung durch die Tiroler Alpenwelt, Brücke, Fusco, Zell am See, jetzt auch eine Serie: Das Leben Jesu und denkwürdige Stätten in Palästina ausgestellt, welche geeignet sein dürfte, neben den sonstigen Interessenten auch auf die Erstkommunikanten eine Anziehungskraft auszuüben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 21.April1906. Fruontmarkt. Weizen, inland. M. 17,20--17.50 49.-48%86. 12 75-20.50, Roggen, inländ. 16.40-16,70, do. ausländ. 18.25 bis 19.00. Futtergerſte, ausläud. 13,25-13,75, Hafer, inländ. 16,50-17.00. 4%#parm47g. 18.25.-- Heu 6,30-9,70, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Fiegeldrusch) 4,90, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Atlethenklub Attila. Auf dem an den Ostertagen in Düsseldorf stattgehabten Atlethenwettstreit errangen folgende Mitglieder unten starker Konkurrenz nachstehende Preise: 3. Klasse Herr G. Lecker, Steintoßen 1. Preis, Stemmen 2. Preis. Herr Jos. Pütz, Ringen 4. Preis. 2. Klasse Herr Fritz Broich, Steintoßen 3. Preis, Stemmen 2. Preis. 1. Klasse Herr Anton Selbach Steintoßen 2, Preis, Stemmen 2. Preis, Stemmen 2. Ehrenpreis, Ringen 2. Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Washington, 20 April1906. Ein Telegramm, welches das hiesige Schatzamt von den Beamten des Unterschatzanites in Sau Francisco erhielt, besagt, daß San Francisco durch das Feuer vollständig zerstört worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>New Dort, 20.April1906.(Drahtber.) Nachmittags. Flüchtlinge aus San Francisco gaben erschütternde Beschreibungen von den Leiden der Bewohner und den Verwüstungen in der Stadt. Die niedergerissenen Drähte der elektrischen Leitungen gefährden das Leben der Bewohner. Hunderte von Leichen liegen noch immer auf den Straßen. Es droht eine Seuchegefahr zu der Hungersnot und der Wassersnot sich zu gesellen. Die Flüchtlinge erzählen, das Erdbeben sei so gewaltig gewesen, daß Fische aus der Bai von San Francisco in die Straßen der Stadt geschleudert wurden. Der Wassermangel sei so groß, daß die Menge, von Durst gepeinigt schmutzige Wasserlachen ausgetrunken habe. Eine unbeschreibliche Hitze verschärfe die Leiden der in der Stadt Zurückgebliebenen. Zahlreiche Verwundete kämen in den Straßen um und würden gleichsam zu Tode geröstet. Diejenigen, die sich hätten retten können, hätten unbeschreibliche physische und seelische Martern erduldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>San Francisco, 20.April1906. 10 1/2 vm.(Drahtber.) Das Feuer hat seine Kraft verzehrt, nachdem es den ganzen Geschäftsteil der Stadt, das schönste Villen- und verschiedene Mietwohnungsviertel niedergelegt hat. Der klare Himmel über dem sogenannten Missionsviertel läßt erkennen, daß das Feuer dort erloschen ist. Die Fortpflanzung des Brandes nach dem neuen Stadtteil im Westen, der von dem Ueberrest der Stadt das beste ist, zu hindern, ist nunmehr gelungen. Der einzige Teil der Feuersbrunst, der noch die Aufmerksamkeit der Feuerwehr in Anspruch nimmt, ist der, der sich vom Nob Hill-Viertel bis nach dem nordwestlichen Teil der Wasserfront erstreckt. Der Polizeichef erklärt, daß die Ordnung in der Stadt geradezu erstaunlich ist und glaubt dies auf die von vornherein gegen Uebertretungen ergriffenen strengen Maßnahmen zurückühren zu sollen. Nach Angaben der Stadtverwaltung beträgt die Zahl der Obdachlosen im Golden Gate-Park annähernd 200 000.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Washington, 20.April1905. Nachm.(Drahtber.) Laut Meldung des Generals Dunston an das Kriegsdepartement ist jetzt in San Francisco schönes Wetter eingetreten, das auch anzuhalten scheint. Es sei zurzeit nicht nötig, noch mehr Truppen nach San Francisco zu entsenden; sehr dringlich sei aber die Versorgung der Notleidenden mit Nahrungsmitteln, Zelten und wollenen Decken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Schwerer Anglücksfall auf einem französischen Artillerieschulschiff.(Drahtber.) Toulon, 20 April 1906. Havas meldet, daß auf dem Artillerieschulschiff Couronne sich ein schwerer Englücksfall ereignet hat, wobei drei Mann getötet und 22 verwundet worden sind, darunter mehrere tödlich. Ein späterer Drahtbericht meldet: An Bord des Schulſchiffes Couronne wurde heute noch ein vierter Leichnam gesunden; derselbe ist jedoch derartig zerstückelt, daß seine Identitaät noch nicht festgestellt werden konnte. Weitere Verwundete liegen im Sterben.[Nachrichten über die Ursache des Englücks fehlen völlig.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
