<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>391066</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Zimmermeister, Zugung. gte 2u. ae houneniser eine Eingabe gerichtet betr. Abänderung dess 27, Abs. 7 der Bau Haschte este de Alice, cechestece, hasche Eichenholz hergestellte Treppen. Es sei mehrfach vorgekommen, daß gestürze seien. Die Eisentreppen seien gleichfals nichts weniger als seien die Steintreppen längst zusammengesturgt, iächen wehärden gangenen Jahre unter Leitung der staatlichen und städtischen Behörden in Karlsruhe vorgenommene Brandprobe habe ergeben, daß die Steintreppe in--5 Minuten vollständig zusammensürzte, die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>20 Minuten währende Feuer gelöscht war. er-- 04 als, Pesce zahle scheie esceich se ie ele.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reiserüfung, Unter den. Vorsitz de,. Direktors gr ick.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wie's trefft. Die sozialdemokratische Rh. Ztg. vom 14. März schrieb aus Dortmund:"Das Müosterland, im Volksmunde auch Finsterland genannt, gehört zu den schwärzesten Gefilden Deutsch lands, dort herrscht der Klerikalismus noch fast unumschraänkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verkehrsunfall. Ein auswärtiger Radfahrer stieß am Oberläoderufer, als er einem Automobil ausweichen wollte, mit einem Flaschenbierwagen zusammen, stürzte und verletzte sich erheblich an Ohr und Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a. Englücksälle. Auf der Großen Sandbahn geriet ein Lehrling in einer Buchdruckerei in eine Maschine. Die rechte Hand wurde schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Als gestern abend ein Radfahrer auf der Weyerstraße um eine Ecke bog, wurde er von einem Fuhrwerk erfaßt, zu Boden geworfen und über die Brust gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Neubau für die höhere Rädchenschule II am Karthäuferwall ist im äußeren Rohbau vollendet. Die Schauseiten der beiden Flügebauten des Hauptgebaäudes sind aus grauem Sandstein hergestellt und zeigen reiche architektonische Ausgestaltung; in ihren oberen Partien werden sie geschückt durch Bildhauerarbeiten, welche teilweise schon fertiggestellt sind. Auf dem östlichen Flüoelbau erhebt sich ein viereckiger Turm. Im westlichen Flügelbau weisen fünf riesige Bogenfenster auf die hier untergebrachte Aula hin. Der Mittelbau, der von der Straße zurückliegt und der einen Zementverputz erhält, sowie der östliche Flüoelbau haben außer dem Erdgeschoßß noch zwei Stockwerke. Die Eingänge zu dem Schulgenäude sind in den beiden Flügebauten. Zwischen den Haupt- und Hintergebaäuden ist Raum für einen großen Schulhofe, vor dem Mittelbau an der Straße für eine gärtnerische Anlage. Das Schulgenäude wird dem füdlichen Stadtteil zur Zierde ge Lachender Sonnenschein liegt heute bei wolkenlosem Himmel über der Erde. Hoffentlich hält diese gründliche Besserung des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Im Anzeigenteile dieser Nummer ist eine Bekanntmachung enthalten betreffend die Verlängerung der Netz- und Streckenkarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 28.März1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17,20-00.00. do., ausland. 19,00-20,25, Roggen, inland. 15,60-16,00, de, ausund. 11/ 1/2 bis 18,50, Futtergerſte, ausländ. 13,20-13,75. Hafer, inländ. 16,00-16.40. do., ausland. 16.50-18.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu 6,00-8,00. Maschinenstroh(Roggen) .60, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00. Krummstroh.30 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
