<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>391098</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelshochschule in Köln. Gestern fand in der Aula der Handelshochschule die erste feierliche Immatrikulation der für das Sommersemester neu gemeldeten Studierenden statt, die sich bereits in üüberraschend großer Anzahl zu dem Festakt eingefunden hatten. In längerer Begrüßungsansprache wies der Studiendirektor Professor Dr. Eckert die Studierenden auf die hohen Aufgaben, die Rechte und Pflichten des Unternehmerstandes hin, dem sich die meisten der Kölner Hochschulstudenten künftig widmen wollen. In Ergänzung der Anleitung. die dem jungen Manne die Lehrzeit und die Schule gegeben, solle die Hochschule Anregung und Belehrung zur richtigen Erfüllung all der Pflichten und Obliegenheiten gewähren, die heute an den Großkaufmann und Industriellen in seinem Berufe herantreten. Das geistige Erbe Gustav v. Mevissen wahrend, der selbst einer der ersten Großunternehmer des vergangenen Jahrhunderts gewesen, hat die Stadt Köln in der Handelshochschule dem modernen Unternehmerthum eine wissenschaftliche Hochburg errichtet, in der die Allgemeinbildung nach wissenschaftlicher Methode Förderung findet, aber zugleich auch die erfolgreiche Tätigkeit auf dem Gebitte des Erwerbslebens als Kulturfaktor mitgeschätzt wird. Die Handelshochschule erstrebt, die Jungmannſchaft der kommenden Unternehmergeneration heranzubilden, indem sie in den Studierenden das Verständnis weckt für die Existenzbedingungen wirtschaftlicher Unternehmungen und ihnen zugleich eine Vorstellung von den weitreichenden Aufgaben verschafft, die ihrer bei künftiger selbständiger Betätigung in Handel und Großgewerbe warten. Es wird ihnen auf der Hochschule gezeigt, wie der Unternehmerſtand nicht nur das Risiko der bei den wirtschaftlichen Großbetrieben und internationalem Handel verwendeten Kapitalien trägt, sondern sich auch auszuzeichnen hat durch geistige Leistungen, durch Fleiß und Energie, durch Menschenkenntnis und Selbstzucht, die, bei peinlichster Ehrlichkeit, mit hartem Willen den wirtschaftlichen Erfolg erstrebt. Die Welt des Unternehmertums ist die jüngste Form einer aktiv tätigen Aristokratie, ist zugleich diejenige gesellschaftliche Einrichtung, die breiteren Schichten durch Sicherung wirtschaftlicher Unabaängigkeit und persönlicher Freiheit, wie sie nur der eigene Besitz und Vertrauen auf selbständige Leistungen zu gewähren vermag, die Möglichkeit schafft, sich kraftvoll im Wirtschaftsleben zu betätigen und dadurch dem eigenen wie dem Gesamtinteresse zu dienen. Prof. Eckert führte des weiteren aus, wie neben allem Streben nach Rentabilität der Arbeit, welche die Grundvoraussetzung jeder Unternehmung bildet, wie neben der unmittelbaren Berufsarbeit der Großtaubmann und Industrielle im modernen Staate sich aber auch mehr als früher den Pflichten des öffentlichen Dienstes widmen muß, sich politisch und sozial betätigen soll. Dem jungen Studierenden eine Vertiefung des Wissens auf dem Spezialgebiet des kaufmännischen Standes, soweit es dem Beruf nutzlich ist, dann aber eine Vervollkommnung der allgemeinen Bildung, wie sie für die politische und soziale Wertung des ganzen Standes notwendig erscheint, zu gewähren, ist Aufgabe der Hochschule. Ein tüchtiger Fachmann soll er werden, aber zugleich ein wahrhaft gebildeter Mensch mit weitem Blick und Sinn für die eigene Fortentwickelung, der die Fühlung mit den übrigen gebildeten Schichten, der geistigen Elite des Volkes zu wahren weiß. Nach der Ansprache des Studiendirektor zeichneten sich nahezu 90 Studierende nach altakademischer Sitte in das Stammbuch der Hochschule ein und verpflichteten sich dem Studiendirektor durch Handschlag auf die Satzungen der Hochschule. Da die Aufnahmszeit sich noch über mehrere Wochen, bis Mitte Mai, erstreckt, läßt sich eine weiter Vermehrung der ordentlichen Hochschulbesucher, die im Besitz der erforderlichen Vorbildung sich ausschrießlich dem Studium widmen mit Sicherheit erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Sammlung Oppenheim in Köln soll, wie die Londoner Tribune meldet, in den Besitz von Piermont Morgan übergegangen sein und dem South-Kensington-Museum übewiesen werden. Wie unsere Erkundigungen ergaben, wurde tatsächlich nur ein kleiner Teil der v. Oppenheim'Schen Sammlung von Piermont Morgan erworben, während der größere und bedeutendere Teil im Besitz der Familie v. Oppenheim verbleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1906. Zur Königin der dieseährigen Kölner Blumenspiele wurde Frau Leonore Nießen-Deiters (Köln) erkoren. Bei dem Festakt des 6. Mai werden Hr. Prof. Friedr. Wilh. Franke, das Rosesche Gesangs-Quartett und Hr. Karl Pillney nebst fünf Harfenkunstlerinnen mitwirken. Die preisgekrönten Dichtungen werden von den Herren Kammeränger Karl Mayer, Julius Metz, Georg Wiesau, Hans Eschenbach und Frl. Doris Hliger vorgetragen. Die Eintrittskarten sind bereits vergeben. Außserordentliche Preise sind noch gestiftet worden von der Prinzessin Ludwig Ferdinand von Bayern(die einen Delegierten zum Fest entsenden wird), von Frau Therese Keiter und Frau Leonore Nießen-Deiters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern nachmittag stürzte bei einem Gerüstaufbau in der Luxemburgerstraße ein Arbeiter auf die Straße und erlitt erhebliche Schädelverletzungen, denen er kurze Zeit später im Augustahofpital erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vermißt wird der Bier-Reisende Th. Bender, Rosenstraße 45, der seit acht Tagen nicht mehr zu seiner Familie zurückgekehrt ist. Vermutlich ist dem Genannten ein Englück zugôstoßen. Mitteilungen werden nach Rosenstraße 45 erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl von Teppichen. In letzter Zeit sind wiederholt wertvolle Teppiche eines größeren Teppichgeschäftes, die zur Auswahl und Ansicht von Kunden gesandt wurden, von unbefugten Leuten abgeholt worden, ohne daß es bisher gelungen ist, der Täter habhaft zu werden. Personen, die zweckdienliche Angaben machen können, die zur Ermittelung der betreffenden Diebe dienen, wollen sich im sechsten Kriminalbezirk, Moltkestraße 151, melden. Für die Ermittelung der Täter ist seitens der Firma eine größere Belohnung ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Abbruch der ehemaligen I. P. Bachemschen Geschäftsgebäude an der Ecke Bahnhofstraße-Marzellenstrße wurde gestern begonnen. An ihrer Stelle soll bekanntlich ein großer Hotelneubau entstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Hundeſperre ist über die rechtsrheinischen Teile unserer Stadt verhängt worden, da man in Mütheim(Rhein) die Tollwut bei einem Hunde amtlich festgestellt hat. Die Sperre dauert bis zum 12. Juli.(Vergl. die Bekanntmachung des Polizeiräsidiums im Anzeigenteile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Ueber die Verlängerung der Netz- und Strecken-Abonnements für den Monat Mai d. J. befindet sich eine Bekanntmachung im Anzeigenteile vorliegender Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 26 April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17.20-17,60, do., ausland. 19,75--20.50, Roggen, inländ. 16.40-16,10, do. ausland. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte. ausland. 13,25-13,75. Hafer. inländ. 16,50--17.00. do., ausländ. 17,25-18.25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu 6,10--.40, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).00, Krummstroh.50 die 100 Kil Wetterbericht der deutschen Seewarte. Hamburg, 26.Aprill9#6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde im Stapelhause wird Hr. Pros. Löwe in diesem Jahre eine Reihe von Vortragen über Erdgeschichte und vorweltliches Tier- und Pflanzenleben halten. Die Vorträge finden wie bisher Sonntags von 11--12 Uhr statt, und zwar bis Pfingsten an jedem Sonntag, von da ab alle 14 Tage. Eintrittskarten werden, soweit der Platz reicht, unentgeltlich an der Garderobe ausgegeben. Der erste Vortrag findet Sonntag den 29. d. M. statt und behandelt unsere Verbindung mit der Sternen( Im städtischen Straßenbahnnetz werden gegenwärtig mehrere spitzvefahrene Weichen entfernt und durch sog. Rechtsweichen ersetzt. Augenblicklich wird eine solche Weichenverlegung z. B. auf dem Leystapel vorgenommen. Bekanntlich hat das schwere Englück auf der Rheinuferbahn am 12. Februar Veranlassung gegeben, zur größeren Sicherheit des Straßenbaynverkehrs die Linksweichen durch Rechtsweichen wo möglich zu ersetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kleinbahn von Köln-Deutz nach Dort. Das Amtsblatt der Kgl. Regierung veröffentlicht die Geneymigungsurkunde für die Herstellung und den Betrieb einer nebenbahnahnlichen Kleinbahn seitens der Stadtgemeinde Köln in Spurweite von 1,435 Meter von Köln-Deutz über Ensen nach Porz für die Beförderung von Personen und Stückgu mittels elektrischer Kraft und auf der Teilstrecke vom Deutzer Hafen bis zur Haltestelle Westhoven für die Beförderung von Gütern in Wagenladungen mittels elektrischer oder Dampfkraft sowie mit Abzweigungen nach dem Deutzer Hafen und nach dem Verschiebebahnhof der Staatsbahn bei Kalk-Nord für den Wagenladung-Güterverkehr mittels Dampfkraft. Die Kleinbahn beginnt in Köln-Deutz an der Ecke der Freiheit- und Siegburgerstrße und darf mit dem stadtöluischen Straßenbahnnetz zusammengeschlossen werden. Die Zulassung der Heranfuhrung an andere Staatsbahnöfe als Kalk-Nord ist ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Hausburschen wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 20 Frauenspersonen festgenommen. u Ermittelt. Der am Dienstagvormittag tot mit zerschmettertem Schädel und zermalmter Hand auf dem Eisenbahngeleise an der Longericherstraße in Nippes aufgefundene Mann ist als der 67 Jahre alte städtische Kanalarbeiter Büchel von der Neußertraße in Nippes anerkannt worden. Der Tote ist jedenfalls am Montagabend auf dem Nachhausewege beim Ueberschreiten der Geleise in amp; Köln, 25.April1 906. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht). Auftrieb: 680 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast und beste Saugtälber M. 86, Doppellender M. 100. b. M. 78-82, c. M. 65-79. Kälber 1125 Schweine, a. vollfleischige der feineren Rassen und deren Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/4 Jahren M. 68. vorgezeichnete teilweise 1 M. mehr, b. fleischige M. 64-65, c. gering entwickelte, sowie Sauen und Eber M. 58-62 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. Geschleppend, Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Berg.-Gladbach, 26 April 1906. Eine von Arbeitern der Firma I. W. Zanders zahlreich besuchte Versammlung befaßte sich mit der Maßregelung zweier Mitglieder des Arbeiterausschusses welche entlassen wurden, nachdem sie Forderungen der Arbeiter unterbreitet hatten. In einer früheren Versammlung war geschlossen worden, bei der Firma die Wiedereinstellung der Arbeiterausschußmitglieder zu beantragen. Die Firma hat einen kurzen ablehnenden Bescheid gegeben. Nachdem von einem Streike abgerateu worden war, wurde beschlossen, eine Kommission von sechs Mitgliedern zu wählen, die die Angelegenheit im Auge behalten und eventuell die Behörde anrufen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Dort, 25April1906. Heute nachmittag wurde ein Arbeiter auf der hiesigen Zementfabrik, als er die Maschine schmieren wollte, von den Zahnsädern erfaßt und sofort getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Opfer des Sturmes. Kopenhagen, 23.April1906. Wie aus Reykjavik vom 13. April brieflich gemeldet wird, herrschte dort während der letzten 14 Tage ein heftiger Südweststurm, der mehrere Schiffsunfall zur Folge hatte; so sank außerhalb des Hafens ein Fischerkutter, wobei die 22 Mann starke Besatzung umkam. Auch auf der Westseite der Faksebucht ist ein Fischerkutter untergegangen. Seine 20 Mann starke Besatzung fand den Tod in den Wellen. Man befürchtet ferner, daß ein anderer Fischerkutter mit einer Besatzung von 30 Mann von dem gleichen Schicksal betroffen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
