<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>391020</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jugendüsorge. Binnen wenigen Wochen steht wieder die Entlassung der Kinder aus den Volksschulen bevor. Die Lösung der Frage der Berufswahl der Knaben bereitet den Eltern keine geringen Sorgen, mehr aber vielleicht noch die Auswahl eines Lehrmeisters, dem sie ihr Kind mit gutem Gewissen anvertrauen können. Dies trifft namentlich bei solchen Eltern zu, die vom frühen Morgen bis zum späten Abend beschäftigt sind und mit dieser Angelegenheit sich kaum befassen können. In den Vororten Nippes und Ehrenfeld haben sich bereits seit längerer Zeit Vereinigungen opferwilliger Männer, denen das Wohlergehen der Jugend am Heizen liegt, gebildet, um den Eltern sowohl hinsichtlich der Berufswahl, als auch der Zuweisung der Knaben an tüchtige Lehrmeister oder sonstige Arbeitgeber mit Rat und Tat zur Seite zu stehen. Nunmehr ist man auch in Köln-Süd sowie in Kölnmitte in gleicher Weise vorgegangen. Auch hier haben sich Laien, Geistliche, Rectoren und Leerer in großer Zahl gefunden, welche diesem guten und überaus zeitgemäßen Unternehmen ihre Unterstützung leihen wollen. Auch hier hat man bereits recht befriedigende Ergebnisse zu verzeichnen. Nur für Köln-Nord war bisher in dieser Hinsicht noch nichts geschehen; deshalb trat am Dienstagabend eine Reihe den verschiedensten Berufen angehöriger Herren zusammen, um das bis jetzt Versäumte nachzuholen. Nach einem Vortrag des Hrn. Dr. Pirna erklärten alle Anwesenden sich bereit, der Kommission für die Jugendüsorge beizutreten. Ein provisorischer Vorstand wurde gewählt(einstweiliger Vorsitzender: Hr. Rechtsanwalt Mies). In der nächsten Zeit findet eine öffentliche Versammlung statt, um weitere Kreise zur Mitarbeit heranzuziehen bzw. für die Sache zu interessieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K Köln, 15.Febr.1905. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. do., ausland. 19,10-20,00, Roggen, inland. 16,25-16,50, uo. ausländ. 11.5 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 14,30-14,75. Haler, inland. do., ausland. 16.50-17,75</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heu.80-8,00, Maschinenstroh(Roggen) **0 Richtstroh(Flegeldrusch) 3,90, Krummstroh.50 aie 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lippstadt, 12.Febr.1906. In unsere Stadt ist mit der Verlegung der Kgl. Artilleriewerkstätte auch rheinisches Leben eingezogen. So veranstaltete der Männergesangverein Sängertreu, der sich in Deutz des besten Rufes erfreute, im größten Saale der Stadt eine karnevalistische Sitzung. Unter dem Präpsidium des Hrn. Peter Hild nahm die Veranstaltung bei Reden und Liedern einen schönen Verlauf; der Kölner Humor und das karnevalistische Treiben fand auch bei den Flippstädtern gute Aufnahme. Das Direktorium der Artilleriewerkstätte wohnte der Sitzung bei, und Hr. Direktor Major Reinhardt dankte den Veranstaltern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
