<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>391078</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konzert der Zithervereine. Das von der Kolner Vereinigung des Verbandes westdeutsche Zithervereine in der Rheinlandloge veranstaltete Konzert hat einen sehr guten Erfolg zu verzeichnen. Der Saal war bis auf den letzten Platz besetzt. Die Nippeser Germania eröffnete unter Leitung des Zitherlehrers Baum das Konzert mit dem schneidigen, wohlklingenden Marsch von Theuer. Hierauf vereinigten sich die Herren Baum und Richarz zu einem Ttelt, Situationen von Theuer, das sehr beifällig aufgenommen wurde. Beide Nummern mußten durch Zugaben abgelöst werden. Mit Spannung wartete man die Vortrage des Toppelquarietts Edelweibß ab, die noch ubertroffen wurden mit Sackrischer Baß von Koschal und Waldtönig von Ficke. Der nicht endenwollende Beifall verandaßte zu einer Zugabe: Waldesrauſchen von Ullrich. Der Zitherlehrer Spring, einer der besten Zithervirtuosen in Köln, spielte Steirer Heimkehr von Haustein als Solv. Auch er mußte sich durch eine Zugabe Walzer-Invention von Arnold ablösen. Den ersten Teil des Programms beschlossß der Koiner Zithertranz, dessen Leitung in den bewährten Handen des Hrn. Duster liegt, mit der schwierigen Phantasie von Spiegelberg. Die Solostellen des Harmoniums, von Musiklehrer Schwarz ausgeführt, boten eine angenehme abwechselung. Den zweiten Teil eröffnete wieder die Germania mit dem Marsch Triumphzug von Seifert. Die Violinen und Cello klangen prächtig im Zitherchor. Jetzt wartete der Kölner Zitherleyrmeister, Hr. Baum, selber mit seinem Solv auf, Girlanden aus Hausteine und Thalers Leyrwerten. Man verlangte von ihm zwei Zugaben. Tie Herren Karasect, Fußbender und Kellermann hatten sich zu einem Terzett vereinigt, zu dem Tonstück Laune, Leid, Lust von Theuer. Gruß aus OberInnthal von Fittig und O Dirndl, tief drunt im Thal von Bielfeld wurden vom Toppelquartett Edelweibß mit Zitherchor, den der Kolner Zitherkranz stellte, ausgefuhrt. Unter der umsichtigen Leitung des Hrn. Schnitzler riesen diese Vortrage Beifallssturme hervor. Den Schluß dieses großartigen Konzertes fuhrte der Zithertranz aus mit einem schneidigen, dem Vorsitzenden Breuer gewidmeten Marsch: Im Schatten deutscher Eichen. Die sehr schon ausgeführten Partien der Schoßgeige durch Hrn. Rothe verdienen noch erwähnt zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militaranwärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Königl. Polizeipräsidium, 29 Schutzleute, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. Euskirchen, Stadtverwaltung, Feldhuter, 600 M. Gehalt, steigt bis 1000 M. Koblenz, Konigl. Polizeidirection, Meldeamtsdiatar, 1300 M. Anfangsgehalt. Mulheim(Rhein), Polizeiverwaltung, mehrere Schutzmänner, 1400 M. Gehalt, steigt bis 2000 M. Neunkirchen, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, Anfangsgehalt 1200., steigt bis 1500 M. Saarbrücken, Königl. Gefanguis, Aufseher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1910 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion Koln, 30 Stationsaspiranten, 1140 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Strafkammer. Am 5. Mai v. J. verurteilte die Strafkammer drei Hausknechte einer hiesigen Großwandlung in Federn und Seideneändern wegen Bandendiebstahls zu fünfzehn, zw. zehn und neun Monaten Gefängnis. Das Reichsgericht hob das Urteil auf, weil es darin die genaue Feststellung vermißte, ob die Strafkammer eine fortgesetzte oder mehrere Einzelhandlungen angenommen habe. Die Strafkammer hatte sich deshalb nochmals mut dieser Sache zu beschäftigen. Der Teilhaber der Firma teilte mit, daß nach dem persönlichen Empfinden die Firma um 6. bis 10000 M. Waren bestohlen worden sei. Erkannt wurde auf die gleichen Strafen wie vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Gewerbegericht. Ein Handlanger verlangt von einem Bauunternehmer Kündigungsentschadigung und Lohntest. Der Beklagte machte geltend, nicht er, sondern ein Verputzen sei Arbeitgeber des Klägers, weil der Verputzen die Arbeiten in Akord ubernommen habe. Das Gericht entschied: Der zwischen dem Beklagten und dem Verputzen abgeschlossene Vertrag kann nicht als Vertrag zwischen zwei selbständigen Meistern angesehen werden. Der Verputzen ist nicht Unternehmer, sondern Schachtfuhrer; er ist von Beruf Verputzen und hat als solcher auch beim Verputzen der Wande mitgearbeitet. Er erhielt für sich und seine Gehülfen Tagelohn ausbezahlt bei zehnstündiger Arbeitszeit. Hieraus geht hervor, daß der Verputzen nur seine Arbeitskraft gegen Akkordlohn verwertet hat, daß er also der Arbeitnehmer des Beklagten ist. Der Beklagte war auch verpflichtet, den Klager zur Krankenkasse anzumelden. Der Klager kann mayer seine Forderung für verdienten Lohn gegen den Beklagten direkt geltend machen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Schreiner klagte gegen zwei Kollegen und fuhrte aus: Sie hätten zusammen eine Akkordarbeit ausgeführt, an der 70,50 M. üververdient sei. Hiervon kam Klager ein Drittel zu, was von den Beklagten verweigert wurde. Die letzteren erklarten, an der Arbeit hatten die Beklagten 276 bzw. 285 Stunden, der Klager aber nur 144 Stunden gearbeitet. Hiernach betrage die Gesamtstundenzahl 705, so daß auf die Stunde ein Nebenverdienst von 10 Pfg. entfalle. Mithin habe der Klager 14,40 M. zu erhalten. Da der Klager auf wiederholtes Befragen, ob es richtig sei, daß er 144 Stunden an der Akkordarbeit verwendet habe, antwortete, das wisse er nicht, entschied das Gericht im Sinne der Ausführungen der Beklagten mit der Begrundung: Da über die Art der Vergütung des Ueberschusses eine Vereinbarung nicht getroffen war, so ist der Ueberschußß in der allgemein üblichen Weise nach Maßgabe der aus die Arbeit verwandten Zeit zu verteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wien, 7.April1906. In der hiesigen Fabrik wasserdichter Stoffe der Firma J. Ellinger(Sohne) explodierte heute vormittag ein Dampfkessel, wodurch das Kesselhaus zerstört wurde. Eine große Anzahl Arbeiter wurde unter den Trummen begraben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Ausbruch des Oesen. Weave,.April 1906. Nach einer dem Mattino heute vormittag 6 Uhr vom Bahnhof der Vesuvbahn zugegangenen Meldung ist Boscotrecase vollständig von dem Lavastrom eingeschlossen. Reisende, die von Torre Annunziata zurückkamen, sahen vom Zuge aus vor Boscotrecase ein großes Gebaude, das von Lava eingeschlossen war, in Flammen stehen. Die ganze Bevölkerung von Boscotrecase ist von Schrecken erfaßt und flüchtet, meist unter Preisgabe ihrer Mövel, da keine Transportmittel vorhanden sind. Auch in Torre Annunziata herrscht unter der Bevölkerung große Aufregung. In Boscotrecase und Torre werden die Häuser geraumt; nach den bedrohten Orten, die bereits stark gelitten haben, werden Truppen entsandt. Es sind noch weitere Oeffnungen im Vulkan entstanden, und Neapel gegenuber fließt der glühende Strom auf Terzigno zu, bis jetzt scheint aber eine Gefahr fur die Wohnstätten nicht zu bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>" Nicht zu fein mahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einen großen Topf nehmen. "-- Richt üverdrehen, sondern mit kaltem Wasser ansetzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Langsam zum Kochen bringen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>--5 Minuten kochen lassen, dann vam Feuer rücken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hierauf noch--2 Minuten stehen lassen: dann abgeßten oder durchseihen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gekochte, gute Milch" möglichst Sahne, dazu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eine kunstgewerbliche Zeichenschule für Damen leite. mit großem Erfolg die Malerin Frl. A. Altenkirch. Eine üübersichtliche, reichhaltige Ausstellung von Schülerinnenarbeiten, die gegenwärtig im Atelier Hohenzollernring 48 stattfindet, gibt Gelegenheit, sich von den Leistungen der Zeichenschule zu überzeugen. Damen ohne alle Vorkenntnisse führt die verständige Kursleiterin in die Gefiele des Zeichnens, dekorativen Malens usw. ein. Mit dem Zeichnen von Körpern, Geraten beginnend gehen die Besucher des zweiährigen Kursus mit freien Pinselübungen zum Pflanzenzeichner, Zeichnen und Skizzieren nach der Natur und nach Modellen über. Der Bildungsgang scheint nach den ausgestellten Arbeiten sicheres technisches Können, gute, rasche Auffassung und Beherrschung von Form und Farbe mitbringen und die erworbenen Kenntnisse und Fähigkeiten recht erfolgreich im praktischen Berufe verwerfen durften. Die Mehrzahl der ausliegenden Arbeiten läßt recht deutlich das Ziel erkennen, auf welches Frl. Altenkirch hinsteuert. Die Teilnahme am Unterricht ist erleichtert durch Einrichtung von Tages- und Abendkursen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Es hat sich die Notwendigkeit herausgestellt, die Ausstellungsäume durch einen Anbau zu vergrößern. An der Rückseite des Haupt-Ausstellungsgebäudes wird noch ein Saal angebaut, welcher zugleich eine gedeckte Verbindung zwischen dem Hauptgebaäude und dem Bau für Kollektiv-Ausstellungen herstellt, ohne die architektonische Wirkung des Pankok'schen Bienenhofes zu beeintraächtigen. Das erwähnte, hinter diesem Hof gelegene Gebäude wird in seinem Mittelsaal eine Leibl-Ausstellung beherbergen, für welche eine Anzahl der bedeutendsten Werke des Meisters aus Privatbesitz zur Verfügung gestellt worden find. Weitere Kollektiv-Ausstellungen sind vorgesehen von Thoma, Diu, Sattler, Schöleber, Gerh. Janssen, Steinhausen und Trübner. Ein Saal im Haupt-Ausstellungsgebäude ist für eine Deutsche Medaillen- und Plaketten-Ausstellung "". Kölner Verkehrs-Verein. Auf dem Bureau des VerkehrsVereins ist mit der beginnenden Reisesaison das Material von Prospekten und Führern fremder Städte, von Kurorten und Seeädern fast vervollständigt. Soweit dieses bis jetzt erschienen ist, werden diese Auskunftsheftchen dort kostenlos verteilt, nicht vorhandene werden auf das schnellste besorgt. Zur Einsicht liegen die verschiedenen Ausgaben von Bädeker(Deutschland und Ausland) zur Benutzung auf. Die Zusammenstellung von Rundreisen werden für die Mitglieder kostenlos vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das Wetter hat sich in den letzten Tagen sehr gebessert. Das Thermometer zeigte vorgestern als Höhenpunkt+14 Grad Celsius und gestern+15 Grad. Die Nord- und Ostwinde haben einem milden Westwinde bei ziemlich hohem Barometerstande Platz gemacht. Der Monat April hat seit seinem Beginn schöneres Wetter gebracht, als man von ihm erwartet hätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche bis Freitag abend auf 2,46 Meter zurückgegangen. Gestern aber trat wieder eine kleine Steigung des Wassers ein. Abends zeigte der hiesige Pegel 2,53 Meter gegen 3,14 vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Vortrag. Der sechste vom Katholischen Volksverein veranstaltete Konferenz-Vortrag findet am Montag den 9. April abends 8 1/2 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Herr Rektor Rüben wird über die Heilsarmee sprechen. Die Galerien sind für die Damen reserviert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ueber den schwarzen Tod sprach am Freitag Hr. Professor Dr. Sticker aus Munster und beschlossß damit die dieswinterliche Reihe von acht populär-wissenschaftlichen Vorträgen in der Bürgergesellschaft zu Köln. Er entwarf zunächst ziemlich ausführliche Bilder der geschichtlichen Zustände des 14. Jahrhunderts in den einzelnen europäischen Staaten und beleuchtete dann ihre kulturellen Verhältnisse. In jener Zeit, die kein Verständnis für Naturwissenschaft hatte, fehlte jede öffentliche Gesundheitspflege in den Stadten. Die Unsauberkeit und die primitiven Zustände in ihnen, die engen Gassen, die ungenügende Todtenbestattung sind bekannt. Betreffs der Füsorge für eine menschenürdige Aufnahme der Aussätzigen haben sich die Päpuste große Verdienste erworben. Wenig günstig stand es um die ärztliche Kunst. Sie lag im wesentlichen in den Händen von Barbieren, Charlatanen u. a. m. Den Geistlichen war von der Kirche von mehreren Konzilien von 1131--1312 die Ausübung der ärztlichen Praxis verboten worden. Die Zahl der kirchlich und staatlich approbierten Aerzte war gering. 1291 gab es in München einen Stadtarzt, 1325 zwei, in Paris zählte man 1292 sechs Aerzte, und in einer Stadt wie Frankfurt mit 10000 Einwohnern waren 1387 zwei Aerzte. Uebrigens wurden sie wenig gebraucht; die in jener Zeit häufigen Verwundungen behandelten die Barbiere und Scherer. Der Aussatz galt als unheilbar und entzog sich deshalb der ärztlichen Behandlung. Im 16. Jahrhundert wurde Europa von ihm befreit. Das Jahr 1313 brachte die schwarzen Pocken in die Rheinlande und 1347 war das Jahr des h. Feuers, des Trotzes der Städte gegen die deutschen Könige, der Hansa und des ersten Kanonendonners. Das h. Feuer, Brandseuche oder, weil dagegen der h. Antonius angerufen wurde, auch das Antoniusfeuer genannt, war eine epidemische Krankheit, deren Hauptsymptom das Brandigwerden der Körpertheile war. Schon seit 1346 zieht aus dem fernen Osten unaufhaltsam das große Sterben aus und der Tod folgt den großen Straßen der deutschen und italienischen Kaufleute. Die chinesischen Jahrbücher erzählen in dem Jahrzehnt vor 1346 von Erdumwälzungen. Erdbeben und Ueberschwemmungen. Von Indien kam die Pest nach Babylon, nach Kleinasien, nach Aegypten und nach Alexandrien, und ihre Opfer fallen zu Zehntausenden. Aus den überlieferten Anzeichen, Anschwellungen am Kopfe, den Schultern und anderen Teilen des Körpers, den schwarzen Punkten, mit denen er übersät wurde, ist mit Sicherheit zu schließen, daß es sich bei dem großen Sterben von 1346--49 um die alte orientalische Pest gehandelt hat, die seit einigen Juyrzehnten wiederum im Osten waret. Auf dem Seewege wurde die Krankheit ebenso verschleppt, wie auf dem Landwege. 1347 kam sie nach Genua und Marseille. Italien soll damals die Hälfte seiner Einwohnerschaft verloren haben. 1348 folgte Spanien, wo die Einwohner der von ihr heimgesuchten Orte bis zu vier Fünfteln dahingerafft wurden. 1349 ist.e Pest in Straßburg, folgt dem Rhein abwärts und zieht am 18. Dezember in Köln ein. Wie groß das Sterben war, geht aus einer Notiz über Osnabruck hervor, wonach dort nur sieben Ehepaare ungetrennt blieben. Aber es blieb nicht bei den Opfern der Pest, sie hatte noch zwei unerquickliche Begleiterscheinungen: die Judenverfolgung und die Geißlerzüge. Niemand konnte Aufschlugß geben über die Ursachen der Krankheit. Die Gelehrten suchten sie in der Gestirnkonstellation, die die Säfte des Menschen aufregte, andere in den giftigen Dunsten der Erde, die sie erzeugen sollten. Beides war dem Volke unterständlich, das nur sah, daß es sich um eine Ansteckung handelte. Da gewann das Gerücht an Glauben, daß die Juden die Brunnen vergifteten. In der Provence brach die Judenverfolgung im Mai 1348 aus, ie sich bald nach der Schweiz und nach Deutschland ausbreitete. Von Bern aus erging die Aufforderung an die rheinischen Städte, die Juden zu verbrennen, was man in Basel, Freiburg und dem Elsaß schon besorgt hatte. Ende 1349 gab es fast keine Juden mehr vom Rhein bis Oesterreich; ebenso war es in Frankreich. Die uns überlieferten enormen Zahlen von Judenverbrennungen dürften stark übertrieben sein; es finden sich Ziffern, die in Anbetracht der ebenfalls meist übertriebenen Einwohnerzahl der Städte undöglich richtig sein können. Auch für die Opfer der Pest fehlt vielfach die sichere statistische Unterlage. Bekannt sind die Geißlerfahrten, die neu erweckt wurden, als die Pest durch Oesterreich vordrang, und die nicht selten sich auf Aberglauben stützten. Der Redner schildert die Züge und das Gebaren der Teilnehmer, sowie die gänzliche Ausartung durch liederliches Volk und Gesindel, die zur Unterdruückung fuhrte. Sieben Jahre nach ihrem ersten Auftreten kehrte die Pest wieder, und 200 Jahre hindurch konnte sie nicht ausgerottet werden, sondern übte ihre Gewaltherrschaft aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Köln und sein Karneval."Köln ist auf ästhetischem Gebiet durch zwei sehr verschiedenartige Dinge berümmt: durch den Dom und den Karneval." Mit diesen merkwürdigen Worten hebt ein nicht minder merkwürdiger Rundschauartikel in Heft 12 des Kunstwart an, der die Ueberschrift trägt: Köln und sein Karneval. Merkwürdig ist zunachst, was der Verfasser-- Rhenanus unterzeichnet er sich-- über das geistige Leben Köuns zu berichten weiß. Man lese und staune:"Sie-- nämlich die Kölner-- sind arge Schutzöllner, die den Import geistiger Guter streng beschränken und Gedanken durchaus nicht für zollfrei halten... Da draußen tobt der Kampf um die Hauptmann, Strauß, Böcklin, um hundert andere Namen und Dinge, nach Köln aber---Kein Laut der aufgeregten Zeit drang hier in diese Einsamkeit. Dagegen wird in zahllosen Gesellschaften, Vereinen und Klubs ein naives und-- in jeder Bedeutung des Wortes-- sinnliches Leven geführt. Jedermann kennt den anderen und sein Huhn im Topf; hundert Geschichten und Andeutungen schwirren umher, ein Netz von Vertraulichkeit und Klatschsucht, das aber keinem den Hals zusehnürt."Auch der könische Humor findet nicht viel Gnade vor den Augen des Herrn Rhenanus:"Sein Humor ist die Philosophie der Untüchtigkeit; man stellt lachend fest, daß anderswo auch mit Wasser gekocht wird, und da einem Pathos und wirkliche Ueberlegenheit recht eigentlich abgeht, so kommt alles ohne Schärfe und Bitterkeit heraus, worauf man sich wieder viel zugute tut. Ein drolliger Mutterwitz, Mutwillen und die Gabe der Kombination, alles Vorzüge jenes aufs Aeußere und Aeußerliche gerichteten Lebens geben dann zusammen die Werkzeuge, mit denen der Kölner das ganze Jahr hindurch dem Griesgrams, d. h. jedem Ernst und Gedanken zu Leibe geht. Von Neujahr bis Aschermittwoch aber wird der organisierte Kampf dagegen unternommen. Da schweigen alle anderen Flöten; zwei bis drei Monate lang fallen Vortrage und andere ernsthafte Veranstaltungen großanteils aus, denn sie wurden weder Räume noch Zuhörer finden." Und dann folgt-- wenn zwar einige Uebertreibungen auch hier mit unterlaufen eine ziemlich wahrheitsgetreue Schilderung des Kölner Karnevals mit seinen manchen Schattenseiten. Am Schlusse schiebt der Verfasser-- nach berühmten Mustern-- die Schuld-- wenigstens die Mitschuld-- an den Auswüchsen des Kölner Karnevals der katholischen Kirche zu."Zunächst aber naht der Aschermittwoch, der alle Lust endigt. Und absolviert;-- denn Köln ist gut katholisch. So befindet sich denn hauptsächlich eim anderen Lagere die kleine Zahl derjenigen, welche gegen das evaterstadtische Feste mit seinen Verheerungen auf wirtschaftlichem, gesundheitlichen und sittlichem Gebiet eifern, dabei freilich üversehen, daß man vom Holzapfelbaum keine Feigen erwarten darf." Herr Rhenanus hätte wohl getan, sich vor Veröffentlichung seiner Ausführungen etwas genauer in Köln umzusehen, dann hätte er sich manche Uebertreibung-- um einen gelinden Ausdruck zu gebrauchen-- gespart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Verband der wissenschaftlichen katholischen Studentenvereine Unitas(.-.) veranstaltete am vergangenen donnerstagabend im blauen Saale der Kölner Bürgergesellschaft seinen Ferienkommers, an dem zahlreiche Gäste, alte Herren und Aktive teilnahmen. Der Vorsitzende des Kölner Alte Herrenzirkels des.-., Dr. Müser, begrüßte die Erschienenen, namentlich die anwesenden Abiturienten und gab dem Wunsche Ausdruck, daß der Kommers allen einige fröhliche Stunden bereiten möge. Unter dem schneidigen Präpsidium des stud. jur. Bolten, der im Namen der Aktivita dem Kölner Alte Herren-Zirkel für die Einladung zum Ferienkommers dankte, nahm dieser einen schönen Verlauf. Die nach Inhalt und Form gleich herrliche Festrede hielt A. H. Pfarr-Rektor Kaster aus Kalk, der in kurzen Zugen den Kampf schilderte, der seit Monaten gegen die katholischen Studentenkorporationen geführt wird, um dann den Nachweis zu erbringen, daß die gegen uns erhobenen Vorwürfe der Gegner grundlos und unberechtigt sind, daß diese sich ein Zerrbild vom katholischen deutschen Studenten geschaffen haben, gegen das man seine vermeintlich wuchtigen Hiebe führt und daß die in katholischen Korporationen vereinigten Studenten ebenso Patriotismus besitzen wie jene im gegnerischen Lager. Die Rede, die in einen Salamander auf Papst und Kaiser ausklang, wurde mit stürömischem Beifall ausgenommen; sie bildete den Höhenpunkt des Abends und weckte eine gehobene Stimmung, die bis zum Schluß anhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Die Haushaltungsschule des Landkreises Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
