<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>391082</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Der nächste(18.) Novitätenabend, der am Samstag den 14. d. M. stattfindet, bringt die Draufführung von Carlos Neulings Drama Mahner. In den Hauptrollen beschäftigt sind die Damen Scholtz, Frey, Hengen und die Herren Borchardt, Lindner, Surrian, Reitz. Die Regie führt Herr Kienscherf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Tierschutzverein hat nunmehr ein Bureau und eine Meldestelle eingerichtet, die sich im Hause Sachsenring 3, zweite Etage, befinden und an Wochentagen von 10--12 Uhr und von--6 Uhr nachmittags geöffnet sind. Der Verein bittet, seine Bestrebungen durch Beitritt zu unterstützer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wir offerieren unsere garant. s a frischen Landeier f. die Festtage 0 zu 6, 7 u. 8 Pfg. a Stück, 100 0 2 Stück#. Dieselben zeichnen## sich besonders aus durch Frische## " und tadellosen Geschmack.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Geh. Baurat Esser in Köln ist zum Oberbaurat mit dem Rang eines Oberregierungsrat ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Unhold lockte gestern zehnährige Mädchen am Vorgebirgstor an sich. Angestellte des Fuhrparks wurden auf das Treiben des Menschen, eines stellenlosen Fuhrmannes, aufmerksam und verandaßten seine Festnahme durch einen Schutzmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Köln, 11.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17.20-17.40, do., ausland. 19.50-20,25, Roggen, inland. 16.20-16.50, do. ausland. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausland. 13.25-13,75, Hafer, inland. 16.50 17.00. do., ausland. 17,00-18.25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>. Heu 6,10-.20. Maschinenstroh(Roggen) .80, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,80, Krummstroh.30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Kalk,.April 1906. In der am 6. d. M. abgehaltenen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung wurden die vorgelegten Ortsbestimmungen, betr. die Straßenreinigung, eine neue Armenordnung nebst Ausführungsbestimmungen, eine Waisenordnung nebst Ausfüherungsbestimmungen, Ortsbestimmungen betr. Einrichtung einer Generalvormundschaft und die Satzungen einer zu errichtenden Auskunftsstelle für Privatwohlätigkeit genehmigt. Der Preis für Heiz-, Koch- und Kraftgas wurde vom 1. April d. J. ab allgemein von 12 auf 10 Pfg. für den Kubikmeter ermäßigt; ein Rabatt für Großverbrauch soll nicht mehr gewährt werden. Sodann wurde beschlossen, eine Anleihe von 200000 M. für einen Schulneubau aufzunehmen, die mit 3 3/4 Proz. verzinst und mit 2 Proz. getilgt werden soll. Ueber die rentbar Anlage des Kapitals der Kaiser Wilhelm-Viktoriastiftung in Höhe von 15000 M. wurde Bestimmung getroffen. Einem Antrage hiesiger Volksschullehrerinnen auf unentgeltliche Benutzung der städtischen Turnhalle gab die Versammlung statt und erteilte die Genehmigung zu mehreren Bauausführungen an unfertigen Straßen. Ein uneinziehbarer Kostenbetrag des Kaufmannsgerichte sowie ein uneinziehbarer Schulgeldbeitrag der Fortbildungsschule wurde niedergeschlagen, dem Beschlusse des Sparkassenvorstandes auf Hergabe eines Darlehns an die evangelische Kirchengemeinde die satzungsmäßige Zustimmung erteilt und schließlich bestimmt, die Kosten der Handwerkskammern für das Rechnungsjahr 1906 auf die Stadtkasse zu übernehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In vergangener Nacht wurde in der Herlerstraße ein 20jähriger Invalide bei einem Streit durch einen Messerstich in den Unterleib schwer verletzt und mußte dem Hospital zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>-- Kalk, 10. April. In einem Neubau am Markt fiel ein Zimmergeselle infolge Umkippen eines Balkens von der dritten auf die zweite Balkenlage und erlitt einen Knöchelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die am Abend des 9. März d. Is. vom Infanterie-Regiment Nr. 53 von hier desertirten drei Musketiere sind vor einigen Tagen in Verviers i. Belgien, wohin sie geflüchtet waren, wegen Diebstahls festgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 11.April 1906. In der vergangenen Nacht fiel auf dem Bahnhof ein Heizer von einer Maschine und erlitt Köln, 11.April1906. 197 Sondernüge werden zur Bewältigung des dieseährigen Osterverkehrs auf dem hiesigen Hauptbahnhof, 83 in Abfahrt und 114 in Ankunft, abgefertigt. Diese Sondernüge verkehren auf den Strecken Köln--Koblenz, Köln-- Lahnstein, Köln--Nachen, Köln--Krefeld, Köln--Euskirchen, Köln-- Gießen, Köln--Dortmund und Köln--Elberfeld und sind sog. Vorzüge, die in der Regel 10 Minuten vor den planäßigen Personenund Schnellügen abfahren. Die Sondernüge halten an denselben Stationen und führen dieselben Wagenklassen wie die Hauptüge. Ueber den Gang der Sondernüge erteilen die Eisenbahnstationen auf Anfrage Auskunft. Außer diesen Zügen werden die Militäurlauber aus den reichständischen Garnisonen in 13 Sondernügen nach Köln und über Köln hinaus in das Industriegebiet befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Neapel, 10.April1906. Infolge der niedergegangene. Asche und Sandmenge stürzte heute früh das Dach der Monte Oliveto-Markthalle ein und zerstörte die ganze Halle. Bis 10 1/2 Uhr vormittags wurden 7 Tote und 70 Verwundete aus den Trümmern hervorgeschafft. Dazu meldet uns ein Eigener Drahtbericht aus Rom: In Neapel stürzte infolge des Aschenregens das Dach der Markthalle am Toledo ein. Unter den Trümmern liegen viele Hunderte Personen, die ihre Einkäufe in der Halle besorgen wollten. Bis jetzt wurden sechs Tote und dreihundert Verwundete hervorgezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Neapel, 10.April1906. Die Markthalle auf dem Monte Oliveto bildet nur noch einen Trümmerhaufen. Der Vesuv ist in Ruhe. Durch die klare Luft erblickt man den Mittelkrater; er ist fast rauchlos, während den tiefer gelegenen Kratern noch immer große Rauchmengen entstömen. Bis jetzt wurden elf Leichen unter den Trümmern der Markthalle auf dem Monte Oliveto geborgen. Ein Feuerwehrmann und ein Stadtächter wurden verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Rom, 10.April1906.(Drahtber.) Der Tribuna wird aus Neapel von 7 Uhr abends gemeldet: Zwischen Ottajano und San Giuseppe sind mehr als fünfhundert Menschen ums Leben gekommen. Die Tätigkeit des Vesuvs nimmt wieder zu, besonders in der Richtung auf Ceriola.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
