<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>391057</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung. Gestern nachmittag 3 Uhr wurde unter selten großer Beteiligung der Senior-Chef der Weltfirma Gebrüder Stollwerck, Königl. Preußischer Kommerzienrat, Handelsrichter und Königl. Rumänischer Generalkonsul, Peter Josef Stollwerck, der am Samstag zu Bonn im St. Johannis-Hospital verstarb, zu Grabe getragen. Der große Saal der ersten Etage war im Trauerhause an der Bayenstrße zu einem förmlichen Blumenhain verwandelt, in dem die Leiche des Verstorbenen aufgebahrt war. Der Gesangverein der Fabrik sang einen ergreifenden Trauerchor, und dann setzte sich der Leichenzug in Bewegung. Voran schritt die Kapelle des Fußartillerie-Regiments, Trauerweisen spielend, ihr folgten mehrere Vereine mit ihren Fahnen und dann etwa 150 Herren, prächtige, zum Teil äußerst wertvolle Blumenspenden und Kränze tragend. Dem Leichenwagen voraus ging die katholische Geistlichkeit und hinter dem Wagen die nächsten Anverwandten, denen ein unabsehbarer Zug Leidtragender folgte. Hier Namen zu nennen, dürfte zu weit führen. Wir bemerkten die Spitzen der Regierung, des Militärs, der städtischen Verwaltung, der Industrie, im übrigen Bürger aus allen Gesellschaftskreisen. An 100 Equipagen bildeten den Schluß des Trauerzuge, der sich an der Fabrik vorbei nach dem Kirchhof Gelaten bewegte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzert Philipp Daus. Das Konzert des Pianisten Philipp Daus im Verein mit der Operisängerin Fräul. Lene Blumenthal, dem Cellisten Hrn. Max Baldner und dem Hrn. Felix Hirsch(Begleitung) wird morgen Donnerstag den 22. März, abends 8 Uhr, im großen Saale des Konservatoriums stattfinden. Dem Konzertgeber sowohl wie den Mitwirkenden geht der beste Ruf voraus; ein auserlesenes Progamm ist aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord? Gestern abend gegen 10 Uhr fand man auf dem Geleise zwischen Deutz und Kalk in der Nähe des Siegburgertores die Leiche eines Schienenleger von der städtischen Straßenbarn. Der Kopf war vom Rumpfe getrennt. Anscheinend liegt Selbstmord vor. In seinem Notizbuche fand man eine Bemerkung, worin er von seiner Frau und seinen Kindern Abschied nahm. Die Tat ist anscheinend in einem Falle von Geistesgestortheit geschehen. Der Mann war 25 Jahre bei der städtischen Straßenbarn beschäftigt und seine Führung stets eine gute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist in der vorvergangenen Nacht der 4 1/2 jährige Knabe aus der Merheimerstraße in Rippes, der vor etwa acht Tagen von einem Straßenbahnwagen überfahren worden war und schwere Verletzungen erlitten hatte. un Mißhandlung. In der vergangenen Nacht mißhandelte in der Köhlhoffstraße ein Mann seine Frau in der rohesten Weise durch Fußtritte, sodaß sie furchterlich um Hülfe schrie. Auch als auf das Hülferufen der Frau Schutzleute hinzukamen, schlug der 1 Mann noch immer auf sein Opfer los. Er wurde zur Wache geI bracht und für die Nacht in die Sistierzelle eingesperrt. Bei seiner # Warnung. Es ist wiederum ein Schwindler aufgetreten,  " der in Geschäften Waren bestellt und sich dieselben nach einer Wohnung bringen läßt. Den Ueberbringer läßt er in dem vorderen Zimmer mit dem Bemerken, er wolle eben das Geld holen, warten. Er verschwindet gleich darauf aus dem hinteren Zimmer durch eine Seitensür.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hereingelegt! Von der städtischen Arbeitsnachweis-Anstalt wird uns mitgeteilt, daß die unter obiger Spitzmarke in Nr. 74 gebrachte Notiz einer Berichtigung bedarf, insoweit, als der betreffende Herr die Arbeiter nicht bei der Anstalt entnahm. Vermutlich habe er sich an die in der Glockengasse oder unter dem Tore des alten Postgesäudes herumlungernden Gelegenheitsarbeiten gewandt, denen zum Teil, aus mancherlei Gründen, das Betreten der Arbeitsnachweis-Anstalt verboten sei. Wer Arbeiter braucht, für dauernd oder auch zur Aushülfe, der wende sich nicht an diese "Arbeitsuchenden", sondern benutze die Anstalt(Eingang Pützgasse), die durch ihre langeährige Tätigkeit viele Erfahrungen besitzt und deshalb für die Qualität der Leute Gewähr leistet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einen kleinen Brand in einer Oelfabrik zu Riehl löschten die Arbeiter der Fabrik.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Provinzialsteuerdirektor Geh. Oberfinanzrat Triest in Köln ist zum 1. April d. J. in den Ruhestand überieführt worden. Von demselben Tage ab ist der Provinzialsteuerdirektor Geh. Oberfinanzrat Dr. Kohn in Altona in die Stelle des Provinzialsteuerdirektor für die Rheinprovinz in Köln versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 21.März1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,20--00,00, do., ausländ. 19,00-20,25, Roggen, inländ. 15,60-16,00, do. ausland. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 13.50-14,00, Hafer, inländ. 15.50-16.30, do., ausländ. 16.50-18.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu 5,90-8,00. Maschinenstroh(Roggen) 3,60, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00-.00, Krummstroh.30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim(Rhein) 20. März1906. Der Betrieb der Kleinbahnstrecke Mülheim-- Wiesdorf wurde gestern eröffnet. Die Wagen fahren von der Stadtgrenze Köln-Deutz in Zwischenäumen von 30 Minuten ab. Die Strecke soll später bis Küppersteg und Opladen weiter ausgebaut werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Windthorstbund. Am Donnerstag wird der Vorsitzende des Windthorstbundes Bonn im Ainohause ein Referat halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Tod des Abg. Lenzmann.(Drahtber.) Berlin, 21.März 1906. Der Reichstagsabgeordnete Justizrat Lenzmann, der während der gestrigen Reichstagssitzung einen Schlaganfall erlitten hatte, ist heute früh 7 Uhr in seiner hiesigen Wohnung gestorben.(Julius Lenzmann, Rechtsanwalt in Lüdenscheid, gehörte seit dem Jahre 1881, mit Ausnahme der Jahre 1887--1893, dem Reichstage an, in welchem er zuletzt den Wahlkreis Iserlohn-Altena vertrat. Er war eines der namhaftesten Mitglieder der Freisinnigen Volkspartei und ein gewandter Redner. Lenzmann stand im 63. Lebensjahre.] 9. Der Heimarbeiterschutzantrag, der von Mitgliedern aller Parteien mit Ausnahme der Sozialdemokratie vorbereitet wurde, ist dem Reichstage jetzt zugegangen; er hat folgenden Der Reichstag wolle beschrießen, die verbündeten Regierungen zu ersuchen, I. möglichst bald dem Reichstage einen Gesetzentwurf zur Regelung der Arbeitsverhältnisse in der Hausindustrie(Heimarbeit) vorziilegen, und zwar unter thunlichster Berücksichtigung folgender</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>auf Anordnung des Bundesrates oder, soweit dieser von seiner Vollmacht keinen Gebrauch macht, der Landeszentralbehörden oder der zuständigen Polizeibehoörden die Gewerbetreibenden(einschliefßlich Zroischenmeister, Faktoren usw.), welche außerhalb ihrer Arbeitssteitten Personen mit der Anfertigung gewerblicher Erzeugnisse beschäftigen, verpflichtet sind, ein Verzeichnis dieser Personen (Itame, Geschlecht, Wohnort, Wohnung, Arbeitestätte, falls es jugendliche Personen unter 16 Jahren sind, Angabe des Lebensalters), zu führen und regelmäßig der Ortspolizeibehoörde oder einer von dieser bezeichneten Meldestellte mitzuteilen; 2. soweit Lohntücher für die Heimarbeit eingeführt werden(Gewerbeordnungss 114a), entsprechend den Rubriken der Lohntücher über die gegebenen Arbeitsaufträge Buch geführt und dieses den Aufsichtsbeamten auf Verlangen vorgelegt wird;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
