<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>391086</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Gestern morgen hat die Anlieferung der Kunstwerke im Haupt-Ausstellungsgebäude begonnen. Gleichzeitig rückten zu deren Bewachung Mannschaften der Kölner Berufsfeuerwehr und der Wach- und Schließgesellschaft an. Man hat nunmehr auch wieder mit der Fällung des Weihers begonnen, und die spiegelnde Wasserfaäche, von den jetzt im ersten Frühlingsgruün stehenden alten Baumgruppen umgeben, zeigt jetzt erst die wirkungsvolle Gesamtanlage der darum gruppierten Ausstellungsgebäude. Im Frauen-Roſenhof ist das ##e der Haue in diesen Tagen völlig fertiggestellt worden. Als Bespannung der Wände dienen hier wertvolle Handſtickereien die wie alle Einzelheiten dieser Anlage nach Entwurf von Professor Ulbrich gefertigt sind. In dem Bau für musikalische Veranstaltungen werden jetzt in der den Raum baschließenden Apsis MoE. R. Weiß(Hagen) von der Firma Puhl&amp; Wagner angebracht. Am Haupt-Ausstellungsgebäude fehlt nur noch der dekorative Schmuck des Hauptportals durch Majolikaplatten und Kapitäle, deren Anbringung in den nächsten Tagen erfolgen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ostern. Von den lauen Fruhlingslüften werden helle Glockenklaänge über die Erde getragen-- die Öosterglocken verkünden die frohe Botschaft von der Auferstehung des perry, das erhabene Geheimnis des Christenglaubens. Auferstehungsklänge zittern auch durch die wieder erwachende Natur, die zögernd ihre Schönheit entfaltet. Die Wunder des Frühlings bieten sich überall dem Menschenauge. Ein zartgruner Hauch ist um die Kronen der Bäume gewoben, deren saftgeschwellt Knospen unter den lebenerweckenden Strahlen der Sonne sich halb erschlossen haben. Holde Blüten entschüpfen den kleinen Zweigen und bringen entzuückende Färbungen in den herrlichen Österschmuck der Natur. Zu den roten Blüten der Pfirsiche treten die hellen Kirchenblüten in anmutigen Gegensatz; auch die Knospen der Birn- und Apfelbluüte beginnen sich dem Lichte zu erschießen. Wie bunt ist erst die Frühlingspracht in den städtischen Gartenanlagen! Die vornehmen Magnolien prangen in zartem Schmelz ihrer weißen, mit leichtem Rot angehauchten Blüten; die Forsythia, die selbst noch ohne Laub ist, läßt zwischen dem jungen Grun anderer Sträucher die Fülle ihrer goldgelben Bluten leuchten. Im Rahmen des junggrunen Rasens sprossen die Frühlingsblumen, weißer, blauer und gelber Krokus, die gelbe Narzisse, die Priamel, das Veilchen; die Tulpe erschießt ihre in wunderbaren Farbenönen gehaltenen Kelche. Warzige Düfte streichen über all der Lenzespracht. Und die zurückgekehrten Singtögel fehlen nicht im ansprechenden Frühlingsmilde. Lange und tief haben wir unter dem bösen Nachwinter in diesem Jahre gelitten, um so glücklicher macht uns, wenn das herrliche Wetter der letzten Tage anhält, der langersehnte und endlich erwachte Öostermorgen mit seiner wunderbaren Schönheit. Die Öostertage bieten Ruhe von den Alltagsgeschäften; ein Spaziergang in die Freiheit, sei es im Garten oder Feld, in der näheren oder weiteren Umgebung der Stadt, im Volks- oder Stadtgarten, in der Flora oder im Zoologischen Garten, im Stadtwald oder im Vorgebirge zeigt dem staunenden Auge tausend Österwunder. Freilich gehört zum vollen Genuß der wieder erwachten Natur freundliche Witterung, den uns die Ostertage hoffentlich trotz des gestern abend eingetretenen Regens noch bescheren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Östergebräuche in Spanien, die Katastrophen am Vesuv, König Oskar von Schweden in Nizza, das klassische Achterrennen zwischen den Universitäten Oxford und Cambridge in England, eine Schießschule für die Londoner Botenjungens. Ferner sind folgende Ansichten ausgestellt: der Jordan, Jericho und das Tote Meer, mehrere "Kunstwerke befiederter Baumeister", sowie das Bismarckdenkmal in Darmstadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der Arbeit verungluückt ist gestern nachmittag in einem Neubau an der Christinastraße in Nippes ein junger Bauklempner. Er fiel infolge des Ausrutschens der Leiter, auf der er stand, vom Dache auf die Straße und erlitt außer Wunden an den beiden Beinen gefährliche Brustquetschungen und einen Pruch der linken Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwerer Anfall. An einem Neubau an der Teutoburgerstraße stürzte gestern nachmittag ein Gerüst zusammen. Von den Balken wurde ein 67 Jahre alter Maurer getroffen, so daß er schwere Rückgratverletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die Tagesordnung zu am Donnerstag den 15. April stattfindenden Sitzung weist u. a folgende Punire auf: Antrag Brems und Genossen betr. Mitteilung #n Material über die Arbeitsverhältnisse der städtischen Kopisten. stellten., Handwerker und Arbeiter; Kredit zu einer Begrüßungseier im Gurzelich aus Anlaß der Eröffnung der Deutschen Kunstausstellung 1906 in Köln; Ueberlassung von Gemälden aus dem "use i Wallraf-Richartz an diese Ausstellung; Bewilligung von Medaillen für dieselbe; Skizze für den Neubau des Marzellengymnasiums nebst Turnhalle und Direktorwohnung an der Dagobertstraße: Plan un anschlag für die Einrichtung einer Drehbühne im Alten Stadttheater; Nachtrag zu den Ortsbestimmungen für das Kaufmannsgerichte; neue Bestimmungen für die Verwaltung des städtischen Archivs, der Stadtbibliothek und der Volksbibliotheken; Anlage von Fußgängersteigen auf der zu errichtenden neuen Eisenbahnrücke; Umbenennung des Platzes an der #e: Mauritiusplatz; Straßenbenennungen in Bayenthal, Lindenthal, Ehrenfeld und Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
