<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>391023</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>J. vor der im Lokale von Heinrich Blatzheim, Vor den Siebenkosdaisoen und s lite uscgerk, Hieszaigetg ae, schrshe sie einschieblich den 29. März d. J. vor der in Lokale von August wird den Betreffenden durch eine besondere Gestellungsorder mit## Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Das rege Interesse der Bürgerschaft für diese erste große Kunstausstellung in Köln macht sich jetzt schon in der außserordentlich großen Bestellung von Abonnements bemerkbar. Wie bekannt, gelten infolge eines Uebereinkommens der Ausstellungsleitung mit der Aktiengesellschaft Flora die Abonnements zu den bisher für die Flora üblich gewesenen Preisen in diesem Jahre zugleich für den Besuch ooh' der Flora, als auch der Deutschen Kunstausstellung und der damit verbundenen Sonderausstellungen. Die Zahl der bis jett ausgeschriebenen Abonnements übertrifft diejenigen sonstiger Jahre schon fast um das Doppelte. Zur bequemeren Abwickelung der Abonnementsausschreibungen ist die Einrichtung getrone,ugnung Bestellungen nicht nur an der Geschäftsstelle der ausstreuung (Bureau der Flora), sondern auch auf dem Bureau des Kölner Verkehrs-Vereins, Ecke Burgmauer und Margarethenkloster, entgegengenommen werden. Wie die Erfahrung lehrt, pflegt, bei solch großeren Ausstellungen der Andrang der Abonnementsbesteller in den letzten Tagen vor der Eröffnung so start zu sein, daß eine Ausfertigung der Karten mit der wünschenswerthen Schnelligkeit nicht immer möglich ist. Es dürfte sich daher in eigenen Interesse derjenigen, welche noch abonnieren wollen, empfehlen bis zum letzten Augenblick hinauszuschieben, unisomehr, als das Abonnement schon vom Tage der Lösung an zum Besuche der Flora und ihrer Konzerte berechtigt. Von der Ausgabe ermäßinter Abonnements für die zweite Jahreshälfte, wie sie bei der Flora üblich war, soll in diesem Jahre abgesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen7 sind für diese Woche föngende Abbildungen ausgestellt: 2. 12 9 des-gönigs Chriſtian IX. von Dänemark im Schlosse Amalienburg; der kaiserliche Auromoh,gregr, bie chauffeur des Kaisers; der bekannte Rennfahrer Werner; die Ver laderücken im Außzenhafen von Euden; New York, rings überragt von zwanzig Stockwerk hohen Hausern; die bei der Revolution in Rußland niedergebrannten und zerstörten Schlösser und Herrensitze in den Ostseeprovinzen; der automatisch Rensch, welcher in dem Zirkus Busch in Verlin gezeigt wird Peael.93 Meter gegen 2,20 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Zusammenstoßß am Oberländer-Afer. Diejenigen der in der Richtung Köln-Rodenkirchen 7,34 Uhr an der Schönhauserstraße vorbeifuhr, und dem Zusammenstoßß der Rheinuserbann unt der Straßarbah um 7,43 Uhr oder um diese Zeit herum in der Nähe der Unfallsſtelle sich befunden haben, werden von der Kriminalpolizei gebeten, sich bei dem oder Kriminalvezirk zu melden. Insbesondere wird derjenige Herr der kurz vor dem Zusammenstoßß, etwa zehn Meter von der Un glückstätte entfernt, die Straße gekreuzt haben soll, ersucht, sich zu melden----</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
