<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>391030</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abschiedsfeier. Zu Ehren des zum Pfarrer von Hochneueschce ece s cäice ese e e bereiche Worte der Anezenn.,rend acht Jahren nicht nur in der IIs Seelsorger, sondern überhaupt auch in alles Edlen. Guten und Schönen, auf charitativen und soter u- gebieten, so im Mägerverein zur Belämpfung der Köuns, im Jünglingsverein und im Volksverein für Deutschland, eursottet be"dienten Maune einen Wirkungskreis zin gleicher Weise weiter arbeiten könne. Hr scheine Iun hrte ie. Pecshetel e de esheisehease Dank des Verbandes der Mineth--dt, lebhaften Ausdruck, der scheidenden geistlichen Berater niemals vergessen werde ir. Frid Breitbach überreichte im Namen des Komites Hru. Dr. Kruchen die von Hoflieferant Franz Bücken gelieferte Zeichnung 8 prachtvollen Kruzifixes, welches ihm ein stetes Andenken an Bau- und Pfarrvereins und des Kirchenchore, deren Dank er sich ehenfalls in besonderer Weise verdient habe. Hr. Dr. Kruchen betaute in seinen Dankesworten besonders die schönen Charakterüdes Köllers: Religiosiät und Opfersinn, welche ihm die Arbei hätten. Herzlichen Dank stattete er besonders seinen Mitarbeitern ab. Er scheide mit schwerem Herzen, aver im Bewußsein seiner Pflicht vorwärts schauend. Seine ganze Kraft werde er seiner neuen Pfarre widmen, aber auch Köln., vergessen, wo ihm so viel Liebe und Dankbarkeit entgegengebracht worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Serienlosgesellschaften. Je dringender von amtlicher und privater Seite vor der Beteiligung an sogenannten Serien losgesellschaften gewarnt wird, eine um so eifrigere Tätigkeit entwickeln manche Inhaber derartiger Geschäfte behufs Gewinnung neuer Kundschaft. Gerade in den letzten Wochen wurden namentlich im Rheinland die Leser der Lokalblätter mit Prospekten solcher Losfirmen förmlich überschüttet. Unter den verführerischsten Titeln lagen den Blättern die Einladungen gleich mehrerer, in Lübeck, Hamburg. Braunschweig u. a. O. domizilierte Serienlosgeschäfte bei. Soeben hat das Großherzogl. Hessische Ministerium des Innern durch besonderes Rundschreiben an die Kreisämter vor jedweder Beteiligung an den Serienlosgesellschaften dringend abgerathen. In dom Rundschreiben heißt es:"Die Serienlosgesellschaften beruhen fast aue auf schwindelhafter Grundlage. Die Beitrittseinladungen lassen die Natur des Geschäftes und die den Anteilnehmern zustehenden Rechte nicht klar erkennen. Das Publikum wird durch die Anpreisung, daß jedes Jos gewinnt und Nieten nicht existieren sowie durch die fettgedruckten Gesamtbeträge der Gewinne angelockt. Dabei ist meist nicht bekannt und kann auch aus den Ankündigungen gar nicht ersehen werden, daß die Zahl der Teilnehmer a den fraglichen Gesellschaften unbeschaänkt ist, die Summe der einzelnen Beträge den von den Unternehmern gezahlten Kaufpreis der Lose um ein vielfaches üübersteigt und daß deshalb der auf den Teilnehmer entfallende Betrag fast ausnahmslos nur einen verschwindenden Teil der Gesamtsumme der gezahlten Beträge ausmachen wird. Dazu besteht nicht einmal die Gewähr, daß der ut. hren#ich im Besitze der Lose befindet, an denen die Teilnehmer einen Anteil erwerben können. Zweifel der letzterähnten Art sind namentlich hinsichtlich der ausländischen Unternehmer gerechtfertigt, welche das Geschäft in Deutschland betreiben oder durch Agenten betreiben lassen." Reiner Local-Anzeiger Nr. 53 2 Semling, 24. Februar 1906.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dr. Johannes, der Generalsekretär der nationalliberalen Partei des Rheinlandes, wird laut der Köln. Zig. mit dem 1. März seine Stellung niederlegen und in den Vorstand des Stahlwerkverbandes übertreten. In der Sitzung des Provinzialvorstandes der Partei am 22. d. widmete der Vorsitzende, Oberlandesgerichtspräsident a. D. Hamm, ihm"dankende Worte für die großen Verdienste, die er sich um die Organisation der Partei in der Rheinprovinz und die Förderung der nationalliberalen Ideen und Interessen erworben hat:. Die Partei wird ihm zu Ehren am 9. März in der Kölner Lese eine Abschiedsfeier veranstalten. Dem Bedauern über den Rücktritt des Hrn. Johannes kann sich auch die rheinische und speziell die Kölner-- Zentrumspartei anschrießen; er ist ihr-- wir wollen ganz freundlich sein-- ein nicht unbequemer Gegner und ihrer Entwickelung in keiner Weise hinderlich gewesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oersonalten. Die Referendare Haberfelder, Finger Anstreicher August Klein in Deutzerseto v----. für, A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schenkaun, Aus Arlatz der sübergen Hochzeit, oi Zeiser, paares spendete, wie der Stadt-Anzeiger meldet, Frau emi Oever mann eine Liebesgabe von 20000 D. Sie soll in folgender Weise Verwendung finden: 100 Familien, die bereits bestimmt sinn, sollen an dem Festtage je nach Bedürftigkeit 20 bis 30 M. für und Schuhe erhalten. Sämtliche Vereine, die unter der Leitung der evangelischen Gemeindeschwestern stehen, sollen an dem Festtag mit Kaffee und Kuchen bewirtet werden. Ferner sollen im Laufe hülfe, sowie von den Brüdern der Blegekaton, Hart eri. Ceiberwische erhalen, Der, Restbetrag ist für arme Kurbelürtige in bob ern un Iu V. stellung 1906 zu Köln. Die Ausstellungsgebäude sind soweit vorgeschritten, daß jetzt mir Sicherheit auf die Fertigstellung der Ausstellung bis zum 1. Mai gerechnet werden kann. Mitte März wird die umfangreiche Arbeit der Aus wahl der Kunstwerke durch die Kunstkommissionen an schiedenen Centralpunkten des Vorbandsgebietes. Düsseldorf, Erguß. furt, Darmstadt, Karlsruhe, Stuttgart und Straßburg beendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einen Zimmerbrand löschte die Feuerwehr heute vormittag 4m. Die Feuerwehr hatte gestern einen Fusbodenbrand in einem Hause an der Paulstrße und einen Gardinenbrand in einem men wurden ein Metzger, ein Kaufmann und ein Sest i. Seäse din Secthshade id aid Lhtisih i 2te Be eine Razzia wurden 16 Frauenspersonen wegen Umhertreibens sti,Tung wird uns von einem Kölner wird wost in letzter Zeit unangenehm überrascht worden sein, daß Schweinefleisch wiederum im Preise gehalts im Gleichgewicht zu halten, Mit Rech ner, die slagen und Arbeiterstandes mache sich die anhaltende Fleisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Klassenlehrerverein. Von echt patriotischem Geiste durchdrungen war die Feier des Kölner Klassenlehrervereins aus Anlaß der silbernen Hochzeit unseres Kaiserpaares, zu welcher sich die Mitglieder am Mittwochabend in den oberen Sälen des Hofes recht zahlreich eingefunden hatten. Der Vereinsvorsitende, Staß, hielt die Festrede. Die Worte klangen aus in ein dreistandesamt der Stadt Köln. 22. Febr. 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>J. v. Adalb. Engel, Schutz., Kurfürstenstr. 2A</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ida, T. v. Josef Winand, Tagel., Elsaßstr. 17.: Elis., T. v. Heinr. Gimborn, Bureaugehülse, Teutoburgerstr. 2. Herm., S. v. Franz Göbel, Fabrikarbeiter, Brühlerstr. 116.- Anna, T. v. Wilh. Stick, Former, Melchiorstr. 11. Anna, T. v. Joh. Strick, Bildhauer, Lupusstr. 4.- Pauline, T. v Otto Waldenrath. Tapezierermstr., Thürmchensw. 9.- Kurt, S. v. Wilhelm Musiker, Antwerpenerstr. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Maria, T. v. Josef Meyer, Installateur. Josefstr. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Elis., T. v. Jakob Ott, Stuckaturer, Friedrichstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>T. v. Joh. Backhaus, Tagel., Alte Mauer am Bach 38.- Helena, T. v. Joh. Pütz, Zollabrechnungsgeh., Waidm. 2.- August, S. v. Heinr. berger, Lokomotiveührer, Pelzerg. 3</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Elise, T. v. Christian Kupper, Tagel., Alte Mauer am Bach 21.-Elis., T. v. Wilh. Jülich, Fuhrmann, 9 Sterbenäille. Dr Rudolf Wiesel, Kgl. Gymnasial-Direktor, verh. Heinrichstr. 6. Gustav Volland, 7., Annost. 39.- Lucien Thirion, unverh., Musketier, 21., Ulrichsg.--.- Christine Schwarz, 1., Vondelstr. 34.- Bertha Hassel, geb. Hassel, 77., Bonnerstr. 60. Elias Rut#osti, verh., Handelsm., 58., Pantaleons. 55- Julius Sterling, Rentner, verh., 65., Duffesbach I.- Heinrich Haentses, Gasmeister, verh., 48., Burscheid.- Peter Meide:, Zimmerges., verh., 42., Otto Fischerstr. 25. Anton Huhn, Immobilienmakler, verh., 67., Auf dem Verlieh 13.- Christina Rauschen, geb Klein, 22., Brabanterstr. 36.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>allendorf. Ernst Schoenberg, Verputzen, v. Köln-Ehrenfeld, u. Henriette Wagner, v. Oberdielbach.- Wilh. Otten, Tagel., u. Elisabeth Demain, geb. Stammler, beide v. hier. Kgl. Engels, Baumstr., v. Niedermendig, u. Theodora Brey, v. Cleve.- Peter Lachet, Schrift., v. Nachen, u. Karoline Münchhaifen, v. hier.- Joh. Stupp, Chauffeur, v. Altstaedten, u. Sibylla School, v. Dattenberg.- Ernst Best, Eisenb.- Praktikant, v. Trier, u. Amanda Schmeller, v. Barmen.-Heinr. Zieleniß. Maler u. Anstr., v. Köln-Ehrenfeld, u. Paula Hoffmann, v. hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Berr Kardinal und Erzbischof Fischer begab sich heute früh nach Berlin, um zugleich mit Kardinal Kopp in einer am Sonntag stattfindenden Audienz dem Kaiserpaare die Glückünsche des deutschen Episcopates zur silbernen Hochzeit zu überbringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Direktion des Reichshallen-Theaters hat Herrn und Frau Direktor Baum für heute einen Benefiz- unt bewilligt. Während der drei Karnevalstage wird die für die jetzige Faschingszeit zugeschnittene Original-Burleske Köln im Karneval wieder aufgeführt. Mittwoch den 28. d. M. ist das letzte Gastspiel des Millewitsch-Theaters Der doppelte Bräutigam; am 1. Marz wird dann die Spezialiaäten-Bühne mit einem aus zehn Attraktionen bestehenden Programm wieder eröffnet, darunter Amerikas größter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köiner Getreideöre vom 23.Febr. 1906. Weizen, hiesiger, M. 17,00-00.00, fremder M. 19,00-20., Roggen" hiesiger, N. 15.80 16.00, .50: Gerätet,;fligrgerigz,##. coh. 14g faös 1500-1600, Braugerste, fremde 18,00-21,00: Mais, grosser., 13,00-14,00, mittel 15,00-16.00, Cinquantino 15,50-17,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
