<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>391033</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rönigin Alexandra von England traf gestern, von der Beerdigungsfeier ihres Vaters, des Königs von Dänemark, zurückkommend, um.46 vorm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr um.15 vorm. über Calais nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Sturz. Gestern vormittag sprang in der Geisselstraße in Ehrenfeld ein fünfzigähriger Mann in einem Anfall von Geistesstörung aus dem Fenster der zweiten Klage und erlitt einen Schädelbruch. An dieser Verletzung stand er nach kurzer Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern nachmittag fiel am Leystapel ein etwa 45jähriger Italiener, anscheinend ein zu den Karnevalstagen hier zugereister Musiker, über das Werftgeländer in den Rhein und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Vorgestern abend geriet an dem Eisenbahnübergang in der Mülheimerstraße ein Kürasier mit seinem Pferde unter einen Eisenbahnzug. Der Mann wurde schwer verletzt nach dem Garnisonlazarett Deutz gebracht. Das Pferd ist tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Silberhochzeit des Kaiserpaares hat das Stabiverordnetenkollegium beschlossen, den Majestäten die Glückünsche der Stadt durch eine Deputation, bestehend aus den Herren Oberbürgermeister Becker, Stadtverordneter Trimborn und Stadtverordneter Lent zu üermitteln. Die dem Kaiserpaar zu üerreichende Adresse hat folgenden Wortlaut:"Allerdurchlauchtigster großmächtigter Kaiser und König! Allergnaädigster Kaiser, König und Herr! Allerdurchlauchtigste großmächtigste Kaiserin und Königin! Allergnaädigte Kaiserin, Königin und Frau! Fünfundzwanzig Jahre sind verflossen, seit dem jungen Zollernprinzen die treue Gefährtin aus echt deutschem Fürstengeschlechte angetraut wurde. Dem Kaiser und der Kaiserin winden wir die Kränze zur Silberfeier! Gewaltige Veränderungen im Reiche und draußen sind in diesem Zeitraum vor sich gegangen, ernste Zeiten wetterleuchteten in den Frieden des Heims unseres Kaiserpaares; immerdar aber strahlten, vorbildlich für jede deutsche Familie, im kaiserlichen Hause die Sterne der Liebe, der Treue und des Ehelückes, eines Glückes, das geründet ist auf ernsteste Auffassung der Ehe und ganz besonders auf echte gemüstiefe Betätigung der Lehre unseres Herrn und Heilandes. Dem Kreise blühender Kinder und dem gesamten Kaiserhause schließt glückünschen sich heute ein ganzes Volk in treuer Liebe an. In den Chor der Festesgrüße aus allen Gauen und Städten des Reiches stimmt frohbegeistert ein das heilige, alte und doch ewig junge königstreue Köln am Rhein, das zur dauernden Erinnerung an den Festtag des Kaiserhauses eine Kaiser Wilhelm II. und Auguste Viktoria-Stiftung zugunsten der stadtöluischen Volksheilstätte zu Rosbach an der Sieg in Höhe von 100000 M. errichtet hat. Mit den Stimmen der Glocken ziehen heute die Wünsche und Gebete der Bewohner Kölus empor, auf daß Gott verleihen möge unserem herrlichen Kaiserpaare Glück und Segen immerdar! Der Oberbürgermeister. Die Beigeordneten. Die Stadtverordneten."(Folgen die Unterschriften.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Feier der silbernen Hochzeit des Kaiserpaares erklang gestern von den Türmen der Kirchen von 12 bis 1 Uhr feierliches Glockengelaäute. Die staatlichen und städtischen Gebäude hatten Flaggenschmuck angelegt, evenso viele Privateäuser. Wie cs in den Volksschulen bereits am Samstag geschehen, so wurden gestern in den höheren Schulen entsprechende Feiern veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Der silbernen Hochzeit des Kaiserpaares wurde am 24. d. M. beim Sabbatgottesdienste in beiden Synagogen mit Festansprache und besonderem Gebet feierlich gedacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im stadtöluischen Waisenhause wurde am Sonntagabend aus Anlaß des patriotischen Festes eine sehr ansprechende Feier veranstaltet. Hr. Waisenhausvorsteher Meyer hielt eine die Bedeutung des Fester würdigende Ansprache, während der Gesangchor der Anstalt mehrere Lieder mit großem Erfolg vortrug. Auch an sinnigen Deklamationen und einem lebenden Bild mangelte es nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Beerdigung. Am Samstag erfolgte unter großer Teilnahme die Beisetzung des allzufruüh aus dem Leben geschiedenen Direktors des Kgl. Kaiser Wilhelm-Gymnasiums, Hru. Dr. Rudolf Wiesel. Den Leichenzug eröffnete die Kapelle des Fußartillerie- regiments, ihr folgte eine Abordnung des Kriegervereine Kaiser Friedrich mit umstorter Fahne. Ein Oberprimaner trug die Orden des Verstorbenen. Der Geistlichkeit voran schritt klassenweise, von den Lehrern geführt, das Gymnasium, wobei viele kostbare Blumen spenden von Schülern getragen wurden. Dem Sarge folgten die nächsten Angehörigen des Verstorbenen und ein großes Trauergefolge, darunter Vertreter aller Behörden. Während der Ueberſührung der Leiche zum Friedhofe und am Grabe sangen die Schüler trauervolle Scheidelieder. Die allseitige Teilnahme legte beredtes Zeugnis von der hohen Achtung und Liebe ab, beren sich der hochverdiente Mann stets zu erfreuen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In den Rhein sprang gestern vormittag an der alten Schiffbarücke ein schon bejahrter Mann vom Holzmarkt. Ein Passant warf ihm einen Rettungsring zu, den der Mann jedoch nicht erfaßte Mehrere Leute brachten den bereits bewußtlos gewordenen Mann aus Land.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-- In einem Lokal auf dem Großen Griechenmarkt wurde in der Nacht zum Montag einer Frau aus der Fäbergasse das Portemonnaie mit Inhalt entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf dem Heumarkt wurde am Montagnachmittag einem Dienstädchen, sowie einer Frau, welche sich den Carnevalszug ansahen, die Böre mit 7 M. und ein Ring bzw. 14 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Höhle wurde am Montagnachmittag einem Mann das Portemonnaie mit 49 M. entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Auf dem Mühlenbach bzw. auf dem Heumarkt stahl man ebenfalls einer Frau bezw. einem Herrn von auswärts während des Karnevalszuges die Gelbören mit 12 bzw. 24 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 28.Febr.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17,00--00,00 do., ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 15.80-16.00, do. ausläud. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 14,00-14,50, Hafer, inländ. 15.50-16,00. do., ausländ. 16.25-17.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu.60--.80, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeidrusch).80. Krummstroh.30 dic 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
