<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>391073</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die chinesische Studiencommission besichtigte gestern nachmittag verschiedene Sehenswuürdigkeiten der Stadt. Vom Dom aus fuhren die Mitglieder zur Markthalle, zum Hafen und zur Maschinenbauschule. Die exotischen Gäste zeigten großes Interesse an sämtlichen Einrichtungen, an denen sie sich alle Einzelheiten erklären ließen. Abends waren die Mitglieder der Kommission die Gäste der Stadt. Im Muschelsaale des Rathauses, wo zwischen zwei prächtigen Kerzenleuchter das goldene Buch der Stadt Koln aufgeschlagen war, hatten sich außer dem Oberbürgermeister, den Beigeordneten und verschiedenen Stadtverordneten die Herren Regierungsräsident Dr. Steinmeister, Oberpostdirector Kriesche, Polizeiräsident Wiegmann eingefunden. In Begleitung des Geheimen Legationsrates Dr. Knappe, des Viceadmirals z. D. Geißler, des Geh. Regierungsrates Dr. Drews, des Vizekonsuln v. Löhöneisen und der beiden Dolmetscher erschien die Kommission. Einige Mitglieder trugen Frack, General Yaokuangschun und Oberst Schochingay ihre militärische Uniform, die übrigen die bunte Tracht der Chinesen. Im ganzen gehören der Kommission 17 Herren an, von denen die Mehrzahl im Rang der Taotei(Regierungsräsidenten) stehen. Mehrere von ihnen, die sich längere Zeit in Berlin aufhielten, vermögen sich mittels der deutschen Sprache, allerdings nur schwer, zu verständigen. Der Taotei Tong sprach gut Deutsch. Den Mittelpunkt der Gesellschaft bildeten der"Vizeönig" Generalgouverneur Tunfang und der Präsident im Kultusministerium Taihungtse. Die beiden chinesischen Exzellenzen, die den Kronenorden erster Klasse auf der Brust trugen, sind sympathische Erscheinungen. Herr Oberbürgermeister Becker hieß die Gäste im Namen der städtischen Behörden und der Bürgerschaft herzlich willkommen"in diesem alten Rathause, das auf dem Fundament des römischen Prätorius erbaut wurde und seit den glänzenden Zeiten der Hansa bis auf den heutigen Tag der Sitz der Verwaltung der alten Reichsstadt geblieben ist. Wir fühlen uns durch den Besuch der Abgeordneten der zahlreichsten Nation der Erde mit ihrer vieltausendjährigen Geschichte hochgeehrt. In unserer aufbluühenden Stadt sind wir nach Kräften bemüht, die bisherigen Institute weiter zu entwickeln und alle modernen Einrichtungen der anderen großen Städte auch zu schaffen. So würden wir es mit großer Genugtuung begrüßen, wenn Sie aus dem Anschauen dieser Anstalten wertvolle Anregungen für ihre eigenen Zwecke finden sollten. Jedenfalls wünsche ich von Herzen, daß Sie sich bei uns wohl fühlen und angenehme Erinnerungen mit von dannen nehmen. Zum Schlusse bat der Oberbürgermeister die Gäste, sich zum dauernden Andenken an diesen Besuch in das goldene Buch der Stadt Köln einzutragen. Die Einzeichnung in das goldene Buch nahm längere Zeit in Anspruch; außer ihren Namensügen schrieben die Mitglieder oder-- wenn man ihrer Schreibart gerecht werden will-- malten sie säuberlich mit Tusch und Pinsel anerkennende Worte und einen Segenswunsch für die Stadt Köln in das goldene Buch. Im Gürzenich besichtigten die Gäste zuerst den in der Fülle des elektrischen Lichtes erstrahlenden großen Saal. Im Isabellensaale, der hübschen Schmuck trug, begann dann ein Festessen zu 39 Gedecken. Hr. Oberbürgermeister Becker brachte einen Trinkspruch auf den deutschen Kaiser sowie den Kaiser von China und die Kaiserin-Witwe aus. Stehend hörten die Festtheilnehmer die deutsche und chinesische Nationalhymne an. Im Trinkspruch auf die Mitglieder der Kommission erinnerte Oberbürgermeister Lecker an den Besuch Lihungtschangs und wünschte, daß es diesen chinesischen Gästen ebenso gut gefallen möge, wie jenem. Generalgouverneur Tunfang erwiderte in chinesischer Sprache den Trinkspruch, indem er, wie später der Dolmetsch übersetzte, für die überaus liebenswürdige Aufnahme herzlich dankte. Was er in Köln gesehen habe, zeuge von jahrhundertelanger Kultur. Aber auch die Fortschritte der Neuzeit seien in hervorragender Weise zu bemerken. Er sei überzeugt, daß Köln auf diesem Wege sich weiter entwickeln werde. Er endete mit einem Hoch auf die Stadt Köln. Vizeönig Tunfang bewegte sich mit besonderer Gewandtheit unter den Gästen. Dem Vertreter der Köluischen Volkszeitung gegenüber äußerte er sich sehr anerkennend über den Empfang, den er in Köln gefunden; er bedauerte nur, daß er nicht Deutsch könne. Im Laufe des Gespräches wechselte er mit ihm die Visitenkarte; Touanfang lautet der bescheidene Aufdruck, und in der Ecke: Haut Commissaire de S. M.'empereur de Chine. Heute verlassen die Mitglieder der Komission die Stadt, um Düsseldorf zu besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Matthias Krebs in Köln-Nippes, Uerdingerstraße 5, feiern am 24. April d. J. das Fest der goldenen Hochzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Reichsanzeiger veröffentlicht die Versetzung des Geh. Oberfinanzrath und Provinzialsteuerdirektor Dr. Köhn in Altona in die Stelle des Provinzialsteuerdirektor für die Rheinprovinz in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Künstlerkonzert findet am Palmsonntag im großen Saale der Lesegesellschaft statt. Es bezweckt die Förderung der Pensionsanstalt deutscher Journalisten und Schriftsteller(Versicherungsverein auf Gegenseitigkeit) in München. Für das Konzert haben sich eine Anzahl der hervorragendsten Mitglieder des hiesigen Stadttheaters gerne bereit finden lassen, mitzuwirken. Unsere Primadonna Alice Guszalewicz wird den Abend durch ihre Gesangskunst verherrlichen, ebenso unsere Altistin Juana Heß, die, früher Konzertsängerin, gerade bei dieser Gelegenheit Vorzügliches leisten dürfte. Herr Tillmann Liszewski mit seinem wundervollen Bariton und Herr Franz Petter mit der strahlenden Höhe seines Tenors werden den Musikfreunden ebenfalls auserlesene Genüsse bereiten. Auch die heimische Klaviervirtuosin Elly Ney hat sich den vorgenannten Künstlern angeschlossen und wird Klaviervorträge spenden, während die aussichtsvoll jugendliche Geigerin Marie Sonntag gleichfalls eine willkommene Erscheinung bilden wird. Die Kapellmeister Mühldorfer und Walter Gärtner werden die Solisten begleiten. So verspricht denn das aus Arien, Liedern und Instrumentalvorträgen bestehende, außserordentlich abwechslungsreiche Programm einen musikalischen Abend, der unter die vornehmsten Konzertveranstaltungen der Saison zu rechnen sein wird. Die Eintrittspreise betragen 3, 2 und 1 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag, dem letzten vor Östern, ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen, außer den üblichen Morgenstunden, von vormittags 11 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet. Am 14. April, Vorabend von Östern ist in den Bäckereibetrieben und solchen Konditoreien, in denen neben Konditorwaren auch Bäckerwaren hergestellt werden, Ueberarbeit gestattet. Der Ladenschluß wird am 14. April bis 10 Uhr abends hinausgeschoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Zeichner wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen schweren Diebstahls, ein Korbmacher wegen Logisbetrugs, ein Klempner wegen schweren Diebstahls in einer Wirtschaft, ein Sattler wegen Ballendiebstahls, ein Kutscher wegen Fahrraddiebstahls, zwei Kellner wegen Zuhälteren, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Viehsärter, eine Dienstmagd und ein Kutscher auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>L. Anfälle. Bei einem Umzuge in der Brüsselerstraße fiel ein Mann auf eine Kiste und erlitt Rippenbrüche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Thieboldsaaise fiel ein 3 1/2 jähriges Mädchen in heiße Lauge; es zog sich schwere Brandwunden zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei einem Umzuge in der Aachenerstraße stürzte ein Mann von einer Leiter, zugleich siel ihm ein Flaschenzug auf ein Bein. Ein komplizierter Bruch des Beines war die Folge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 17 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Leiche, anscheinend eines dem Arbeiterstand angehörigen Mannes, wurde im Rheinauhafen heute gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall trug sich gestern nachmittag auf dem Stadtüterbahnhof an dem Luxemburgertor zu. Dort scheute vor einem Zuge der Köln--Bonner Kreisbahnen ein Wagenpferd und ging durch. Das scheue Tier lief quer über das Rangiergeleise und zwar gerade auf zwei in der Nähe sich befindende Frauen zu, wovon die eine ein Kind bei sich hatte. Die Frauen, welche laut aufschrien, kamen auf ihrer Flucht zu Fall und wären beinahe überfahren worden. Das Pferd rannte schließlich mit dem Wagen gegen ein anderes auf dem Bahnhof stehendes Fuhrwerk, wodurch der Wagen, den das scheue Tier zog, gertrümmert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verhaftet wurden gestern zwei Handlungsgehülfen, die in einem Hause am Hansaring, woselbst sie wohnen, einen Korb eines Büfetters erbrochen und daraus einen Anzug sowie eine goldene Kette gestohlen hatten. Dieselben Diebe haben im nämlichen Hause vor etwa acht Tagen mittels Nachschlüssel das Zimmer zweier Dienstädchen geöffnet und daraus über 10 M. entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Reichshallentheater weist seit vorgestern wieder ein neues hervorragendes Spezialiaätenprogramm auf. Eine Glanznummer bilden vor allem die fünf dressirten Bären, die Hr. Richard List in einem großen, auf der Bühne aufgebauten Zwinger vorführt. Dem leisesten Wink ihres Bändigers gehorchend, verrichten die Bären ihre Kunntstücke, hausieren z. B. am Tisch sitzend mit Teller und Flasche, fahren Automobil u. dgl. mehr. Mit besonderer Spannung verfolgt das Publikum den Ringkampf des Hrn. List mit einem riesigen Eisären; mit äußerstem Kraftaufwand gelingt es ersterem mehrmals, seinen ungeschlachten Gegner zu werfen. Als vielseitige Künstlerin betätigt sich Erna Koscher in ihrer Szene als Theateragenten; als Tragödin, als französische Chanſonette, als spanische Tänzerin, als Coupletsängerin eines Kölner Tingeltangel und noch in manchen anderen Rollen wußte sie das Publikum in heiterste Laune zu versetzen. Eine sehr wirkungsvolle Darbietung ist auch die von Gusti und Georg Edler vorgefuührte steierische Alpenscene; die frischen Jodler und insbesondere auch die lustigen Schnadahüpfl gefielen dem Publikum ungemein und wurden immer wieder verlangt. Als unübertrefflicher Humorist bewährt sich der stets gern gehörte Hr. Karl Maxstadt, bei dessen Vorträgen man nur darüber im Zweifel ist, ob man sich mehr über seine originellen Einfälle oder seine geradezu fabelhafte Zungenfertigkeit wundern soll. Vortreffliche Leistungen bieten ferner drei japanische Jongleure, drei Royal Zanetto, der Instrumentalimitator und Kunstpfeifer Leon Roger und die Konzertsängerin Hansi Schön. Auch auf dem Gebiete der Gymnastik weist das Programm zwei ausgezeichnete Nummern auf, nämlich drei Reckturner und eine Parterre-Akrobatentruppe, welche bei ihren außserordentlich schwierigen Uebungen eine erstaunliche Gewandtheit an den Tag legen. Freunde einer guten Spezialiaätenühne werden bei diesem abwechslungsreichen Programm im Reichshallentheater einen angenehmen Abend verbringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln,.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17,20--00,00 do., ausländ. 19,00-20,25, Roggen, inländ. 15,60-16,00, do. ausland. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 13,25-13,75, Hater, inländ. 16.20--16.50, do., ausländ. 16.50-18,00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu.10--8,10, Maschinenstroh(Roggen) .60, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,20, Krummstroh 3,30 die 100 Kil + Koln,.April1906. Marktbericht. Durchschnnspreise. Rindfleisch, von der Keule M..51--.66, do. vom Bauch.34---.,48, Kalbfleisch.65-- .85, Hammelfleisch.50-.85, Schweinefleisch 2,07-2,15, alles einschl Knochenbeilage, Rindernierentalg.92-1,03, Speck, geräuchert 1,95---2,00 gesalzen.92-.00, Schweineschmalz.88--1,97 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die musständigen Polychromeure und Figurirten hatten am Donnerstag den 29. März das Gewerbegericht als Einigungsakt zur Vermittlung angerufen. Der Vorsitzende des Gewerbegerichts hatte die beiden Firmen Th. Schülter und Schmidt&amp; Hecker auf Samstag den 31. März zu einer Rücksprache vorgeladen, um diese zu veranlassen, ebenfalls das Gewerbegericht als Einigungsakt anzurufen. Diese haben folgende Erklärung abgegeben:"Zur Beilegung des Ausstandes sind wir selbstredend bereit, glauben aber mit unsern Arbeitern ohne Vermittlung des Gewerbegerichts in Ordnung kommen zu können. Unsere Gehülfen haben die Arbeit unter Vertragsbruch niedergelegt, und müssen wir im Interesse eines weiteren ordnungsäßigen Betriebes beanspruchen, daß sie die Arbeit wieder aufnehmen. Alsdann sind wir bereit, uns mit ihnen über Wünsche oder etwaige Mängel im Betrieb zu unterhalten. Zu diesem Zweck sollen die Arbeiter aus jedem unserer Betriebe je zwei Vertrauensänner aus ihrer Mitte wählen, denen wir zur Verfügung stehen. Zu einer Verhandlung vor dem Einigungsakt sind wir nicht bereit." Zu dieser Erklärung schreiben uns die beteiligten Polychromeure und Figurirten:"1. Wären die betreffenden Firmen zur Vermeidung resp. Beilegung des Ausstandes bereit, dann hatten sie, wie das im Begründungsschreiben zum Tarif ausdruücklich bemerkt wurde, Gelegenheit genug, durch Anhörung und Verhandlung mit der Lohnkommission über diejenigen Punkte, die ihnen nicht zusagten, diesen Streik zu vermeiden. 2. Hat kein einziger Gehülfe mit den Firmen einen Vertrag abgeschlossen, mithin konnte auch kein Vertragsbruch durch den Streik erfolgen. Die Gehülfen haben beim Eintritt ins Geschäft durch Namensunterschrift erklären müssen, daß keine Kündigung stattfindet. Bei Arbeitsmangel oder sonstigen Anlässen werden Arbeiter kurzerhand entlassen, ganz gleich, ob ihre Akkordarbeit fertig ist oder nicht. 3. Können die Gehülfen dem Verlangen der Firmen, die Arbeit wieder aufzunehmen, nicht nachkommen, ohne vorher über ihre Rechte und Ansprüche im Reinen zu sein. 4. Mit der Wahl der Vertrauensleute von jedem Betriebe möchten die Firmen die Organisationen ausschalten. Die Gehülfen halten aber vor wie nach an der Organisation ihres Berufes fest, denn nur sie ist es, durch welche ihre Lohn- und Arbeitsverhältnisse wirklich gebessert werden können. Die Bemerkung des Inhabers der Firma Schmidt&amp; Hecker, daß der Gehülfe, wenn er aus dem Verbande austrete, weiter arbeiten könne, hat den Kollegen die Augen geöffnet."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Eine Schuhmachergesellen-Versammlung beschlossß gestern, daß am Montag Reparaturarbeiten die Arbeit einstellen und nicht wieder aufnehmen sollen, bis die den Meistern eingereichten Forderungen betr. Lohneröhung unterschrieben seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Das Abgeordnetenhaus versammelte sich gestern in der verhältnisäßig stattlichen Anzahl von etwa 270 Mitgliedern, um die zweite Beratung der Wahlordnungsvorlagen vorzunehmen. Ein besonderes Interesse außerhalb des Hauses schien die Tagesordnung aber nicht erweckt zu haben, denn die Tribünen waren sehr schwach besetzt. Naturgemaäß brachten die Reden fast nur eine Wiederholung der Gesichtspunkte der ersten Lesung. Der Minister nahm sich noch einmal in langer Rede der Entwürfe an. Daß er mit ganzem Herzen dabei war, konnte man seinen Ausführungen nicht anmerken. Vom Zentrum begründete Abg. Dr. Porsch die Stellung seiner Fraktion unter ausdruücklicher Verwahrung gegen die Angriffe des ehemaligen freisinnigen Abg. Barth, der erklärt hatte, das Zentrum treibe mit seiner Wahlpolitik "Wahlheuchelei". Schließlich wurden die Entwürfe mit großer Majoratät angenommen und die dazu vorliegenden Anträge sämtlich abgelehnt. Der Präsident setzte die dritte Lesung auf Dienstag fest, ein Verfahren, das gesetzlich zulässig ist, falls nicht 15 Abgeordnete dagegen Einspruch erheben. Da dies nicht geschah, wird also heute die Entscheidung in dritter Beratung fallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Stammheim b. Mülheim,.April1906. Am 29. März feierte Hr. Graf Gisbert Egon von Fürstenberg-Stammheim seinen 70. Geburtstag. Die Angestellten und die Diener- schaft erhielten größere Geldspenden. Der Herr Graf erfreut sich noch voller Gesundheit und Rütigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Kalk,.April 1906. Ein hier wohnender Gemüsehändler erhielt gestern morgen eine Postkarte, worin er ersucht wurde, mit seiner Frau am Nachmittag nach Köln-Niehl zu einem Vetter zu kommen, da dieser am Sterben liege und ihn noch vor seinem Tode sprechen müsse. Der Händler und seine Frau begaben sich auch gestern nachmittag nach Niehl, fanden indes ihren Verwandten noch bei bestem Wohlsein. Als sie dann nach Hause zurückkehrten, mußten sie die Wahrnehmung machen, daß während ihrer Abwesenheit ein Dieb zu stehlen versucht hatte und die Wohnzimmer- und Ladentüren erbrochen worden waren. Als Täter kommt der eigene Sohn in Betracht, der als Soldat dient, von seinem Truppenteil aber schon einige Monate sich entfernt hat und umhertreibt. Er hat auch zweifellos die Karte geschrieben, um seine Eltern von Hause fortzulocken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der kommandierende General des VIII. Armeckorps</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Deines und der Kommandeur der 29. Infanteriebrigade, Generalmajor Pförtner von der Hölle sind hier angekommen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Verschüttet. Ein viereinhalbähriger Knabe, welcher gestern nachmittag in einer Grube hinter einem Hause an der Bonnerstraße spielte, wurde von abstürzenden Erdschollen verschüttet und konnte nur noch als Leiche hervorgezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Gewerbegericht. Am 1. März legte der deutsche Metallarbeiterverband dem Sülzer Eisenwerk den Entwurf eines Lohntarifs vor, und da man über die aufgestellten Forderungen keine Einigung erzielte, legten die Former am 12. März die Arbeit nieder Die Firma klagte gegen elf Former auf Zahlung von je 24 M. Entschädigung wegen Nichteinhaltung der gesetzlichen Kündigungsfrist. Die Beklagten vertraten die Ansicht, sie seien nicht in den Ausstand getreten, bevor sie ihre Lohnforderungen eingereicht und darüber verhandelt hätten. Die Einreichung des Tarifs sei als Kündigung aufzufassen. Das Gericht aber entschied, daß der Einreichung des Tarifs nicht die Bedeutung einer Kündigung beigemessen werden könne und verurteilte die Beklagten sämtlich zur Zahlung von vorläufig je 10., da seit der Arbeitsniederlegung erst fünf Tage verflossen seien. Der durch die Einstellung der Arbeit entstandene Schaden sei ohne Frage bedeutend höher als die eingeklagte Forderung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Schöffengericht. Eine Kellnerin ist der Unterschlagung einer auf Abzahlung bei der Firma Singer&amp; Co. gekauften Nämaschine im Kaufpreise von 160 M. angeklagt. Sie hatte auf die Maschine bereits 80 M. bezahlt und sie dann für eine Mitschuld verpoändet. Das Gericht erkannte auf 5 M. Geldstrafe. In der Urteilsbegründung hieß es: Für 50 bis 60 M. bekommt man schon eine schöne Nämaschine. Vom moralischen Standpunkte betrachtet, war dieselbe schon in das Eigentum der Angeklagten übergegangen. Da sie sich auch in Not befunden, waren mildernde Umstände anzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Ein Bäckermeister batte einen Schüler zwischen 8 Uhr abends und 8 Uhr morgens mit Austragen von Brötchen beschäftigt. Er muß 5 M. Strafe zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Ueber die Bedeutung der Rüche für die Volksgesundheit sprach am Freitagabend im Kölner Naturheilverein der durch seine Reform der Brotäckerei bekannte Schriftsteller Gust. Simons. Vor allem gilt es, die natürlichen Nährsalze der Pflanzen der Nahrung zu erhalten. Das geschieht aber nicht, wenn die Kartoffeln vor dem Kochen geschält und nach dem Kochen das Gemüseewasser abeschüttet wird. Der gleiche Fehler wird beim Getreide gemacht: die Kleie wandert, statt dem Mehl erhalten zu bleiben, in den Stall, und das Vieh wird dick und fett davon-- wo bleibt aber unsere Jugend, der die Nährsalze dadurch entzogen werden? Da aber die Verwendung des Kochsalzes statt der natürlichen Salze den Durst schafft, so sind es die Frauen, welche die Männer in die Wirthsäuser treiben. Ferner bekommt uns die Uebereinährung mit Eiweisß recht schlecht: Gicht und Podagra sind die Folge, und böse Erkrankungen in der Kinderwelt infolge des häufigen Genusses von Eiern, Schokolade, Käse und Fleisch. Auch Trinkeier genießen wir nicht ungestraft; sie verkleben den Darm, und daraus wie aus dem Genuß von Käse und rohem Fleisch (Gehacktem) entsteht häufig die Wurmkrankheit. Ebenso braucht man sich über Verstopfung nicht zu wundern, wenn jeder Kauwiderstand bei der Zubereitung in der Küche entfernt wird: der Speichel muß zur Verdauung mitwirken, und dieser wird durch die Bauarbeit der Zähne erzeugt, welche die Vorarbeiter des Magens sind." Die rechte Kinderenährung verlangt vor allem Muttermilch. Weißbrot, Bohnenkaffee und Kunstzucker geben keine Kraft, weil ihnen die Nährsalze fehlen. Die Kuhmilch soll man unabgekocht genießen, wenn sie gut riecht, und statt des Kunstzuckers Feigen und Datteln dazu geben. Wir müßten noch viel meyr Obst genießen als heute, und deshalb müsse die Obstzucht gefördert, auch an allen Schulen Schlugärten angelegt werden wie in Oesterreich. Ueberaus wichtig für die Volskernährung sei die Gemüseucht. Der Salatbau müßte für den Landwirthschaftsminister so wichtig sein, wie die Schweinezucht. Die Zuckerübe wandere jetzt, für 75 Pfg. den Zentner, in die Fabriken und enthalte doch einwandfreien Zucker mit allen Nährsalzen. Sämtliche Getreidefruüchte waren leicht damit zu süßen. Das Getreide soll bei der Zubereitung auf den Zustand der Mälzung gebracht werden. Wenn es richtig aufgeschlossen ist, haben wir Eiweisß genug. Eier sind ausgezeichnet zum Ausbruüten, aber wegen ihres konzentrierten Nährwertes nur sehr mäßig zu genießen. Redner verurteilt Davidis' Kochbuch wegen der reichlichen Eierkost. Die Bekömmlichkeit des Fleischgenusse solle jeder für sich selbst ausprobieren. Drei Mahlzeiten im Tag genügen bei dem ebenfalls zur Gesundheit nötigen frühen Ladenschluß und frühen Schluß der Arbeit. Redner veranstaltet im Hotel Royal(Herzogstr.) in der Zeit vom 4. bis 12. April an vier Abenden einen Koch- und Einmachekurs, in welchem über die Zubereitung von Obst, Gemüse, Getreide und Hülsenfrüchten, Fleisch und Fisch usw. unterrichtet wird. Viele der anwesenden Damen entschlossen sich zur Teilnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
