<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>391001</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Ersatzwahl. Auf die am Dienstagabend im Saale des Fränkischen Hofes stattfindende große Versammlung der Zentrumspartei sei nochmals hingewiesen. Es darf wohl erwartet werden, daß die Anhänger der Zentrumspartei zu dieser Versammlung zahlreich erscheinen und damit bekunden, daß ernste Angelegenheiten in unverminderter Stärke ihr lebhaftes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Revolver. In einer Wirtschaft in der Nähe der festen Brücke schoß gestern abend ein junger Mann mit einem Revolver auf ein Milchädchen. Das Mädchen erlitt einen Streifschußß am Kopfe und wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ungetreuer Anwaltsgehülfe. Bekanntlich hatte ein hiesiger Rechtsanwaltsgehülfe seiner Chef gegen 3000 M. unterschlagen und ist deshalb verhaftet worden. Wie sich jetzt herausstellte, hat derselbe weitere 800 M. durch falsche Buchungen veruntreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>alters ausgeuästele Kühe und wenig Eut gastent go-61. 32 Phi#on Kalben 64-65, d. mässig genährte Kühe und Kalben 59-61. 32 Bullen;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>volleischige, ausgemästete, bis zu 5 Jahren, 47-4R c. mässig genährte jüngere und älter o4-66, d. gering gewahrte innere und dietro 60-62, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschäft 1600 Schweine a M. 77, vorgezeichnete teilweise 1 M. mehr, b. 75, c. 68-73 die 50 Kil. Lebendgewicht. Lebhaft und geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Köln. 20.Jan.1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hen.80-.00. Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch) 3,90, Krummstroh) 3,30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hausmann, zwischen Weidenbach und Waisenhausgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem pensionierten Beamten Peter Anton Hackenbroch ist die rote Kreuzmedaille dritter Klasse und dem Mevissen, beide zu Köln, die zweite Klasse der zweiten Abteilung des Louisenordens mit der Jahreszahl 1865 verliehen Akademie für praktische Medizin findet vom 29. Januar bis 17. Februar ein Winter-Fortbildungskursus für Sanitäts-Offiziere statt. Die Vorlesungen werden abgehalten von den Professoren Bardenheuer, Tilmann, Hohhaus, Mattes Haymann, Aschaffenburg, Jones, ferner von Oberstabsarzt Dautwiz, Stabsarzt Kayser, Stabsarzt Graßner und Dr. Cramer, dirigierender Arzt der Orthosädischen Anstalt im Bürgerhospital. Die Kurse werden abgehalten im Bürgerhospital, Augustahospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Justizverfältnisse. Durch die am 1. Juli v. J. in Kraft getretene Novelle zum Deutschen Gerichtsverfassungsgesetz sind bekanntlich eine Reihe von Vergehenssachen, die früher zur Zuständigkeit der Strafkammern bei den Landgerichten gehörten, den Schöffengerichten bei den Amtsgerichten zur Aburteilung überDie Geschäfte der hiesigen Schöffengerichtsabteilungen haben sich infolgedessen so vermehrt, daß noch drei neue Abteilungen eingerichtet werden mußten, die mit ihren Sitzungen bereits morgen beginnen. Diese werden bis zur Fertigstellung eines in der Glockengasse angenieteten Lokals im Schwurgerichtssaal des ##iehändes abgehalten. Das Amtsgericht besteht nunmehr aus von denen 47 in Mietlokalen untergebracht sind. Lon dem schon seit Jahren geplanten Neubau eines Jusizgebäudes ört und seht man nichts mehr. Auch iun den der Peagenrrieiege hause vorgelegten dieseährigen Justizetats wiro dieser Neubau nicht berührt, dagegen wirft derselbe eine bedeutende Summe für den Neubau des am 16. September d. J. ins Leben tretenden Düsseldorfer Oberlandesgerichts aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Windthorstbund Köln(Mitte). In der letzten 26. d M. wurde zunächst des Kaisergeburtstages gedacht und alsdann in die Tagesordnung eingetreten. Leider konnte das vorgesehene Referat über die Arbeiterschutzgesetzgebung nicht stattfinden, da der Referent in letzter Stunde absagen mußte; der Korreferent verstand indes seinen Vortrag derart zu gestalten, daß die Versammlung aus demselben ein knappes, klares Bild der ichen Entwickelung wie der Wirksamkeit der betreffenden Gesetze erhielt, was die Anwesenden zu lebhaftem Beifall verandaßte. anschrießende Aussprache dehnte sich lange aus; an derselben beteiligten sich u. a. mehrere inzwischen aus dem Zentralzahlkomitre erschienene Herren, darunter auch der Vorsitzende desselben, Rechtsanwalt Stein, der hierbei Veranlassung nahm, seiner Freude über die Behandlung gerade solcher Gebiete in den Sitzungen des Windthorstbundes Ausdruck zu geben und die Mitglieder zu eifrigem Studium der sozialpolitischen Gesetzgebung anzueifern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Brig, 25.Jan.1906. Der erste normale Personenzug fuhr heute früh.46 von Brig durch den Simplon-Tunnel und erreichte um.33 die Station Selle, begrüßt von den Hochrufen der Menge und von Böloerschüssen. Der Zug bestand aus einer Lokomotive und vier Wagen. Die Fahrt vollzog sich omne Zwischenfall bei angenehmen Temperaturveraältnissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Automobilunglück. München, 25.Jan.1906. Ein Automobil überfuhr in Mühldorf ein zehnähriges Mädchen, welches bald darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>zurückwirft, das Wasser ist dort nur seicht." Diese Ide leuchtete dem Schiffer, eine echte mit Sturm und Wellen vertraute Seemannsnatur, ein."Herr Kapitän, ich will's vogen, Bien Augenbicke umschlang Inka, welche alles mitanghört den Geliebten leidenschaftlich."Fahre mit Gott, Hajo, mein Gebet wird dich begleiten!" spater stieß das Boot mit dem Kapitän und Bohle Fünf Minuten poter, Iv..en richteten sich auf das kleine Fahrvm Lax's ab heiden ts gxesemännern. Die Männer komnten es nicht begreifen, daß der Kapitän wegen des Deichbauern, seines choson hon dei Jost wroirite, ose eine häthese aerzte Kenen Mictsla, die Alde,.seghesiter Feine egisse kühnes Wagen sollte von Erfolg gekrönt werden. uch halb digem, verzweifeltem Ringen stieß das Boot an das hohe Giebeldach mit den erleuchteten Fenstern an. Es war die höchste Zeit, denn hohe Gebäude stand nur noch auf dem Holzgerippe, die Tichände waren längst von dem Druck des Wassers weggespült; der obere Teil des Hauses bebte und zitterte schon bedenklich, als das Boot, durch einen ins Fenster geworfenen Bootshaken festgehalten, sich der Länge nach an die Giebelwand anlegte. Jeher erschien, durch das vom Bootshaken gertrümmerte Fenster aufgeschreckt, der Deichbaue im Nahmen des letzteren. Bleich mit ungstverzerrtem Antlitz blickte er hinunter in die von dem Schein aus dem Fenster grell beleuchteten, von üübermenschlicher Anstrengung glühenden Gesichter der unerschrockenen Männer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>erzitterte das Haus in seinen Grundvesten und mit lamm stünzte der hinter der Kammer gelegene Teil desselben in di hochaufspritzenden Fluten. Da packte den immer noch unschlu am Fenster Stehenden namenloses Entsetzen. Zitternd kletterte er mit der letzten Kraft in die Oeffnung, schob seinen schweren Körper inaus und krallte sich mit den Händen an dem Rahmen des Fensters fest. Nur einige Sekunden hing er so zwischen dem Amm und dem unter ihm gurgelnden Wasser, aber jene dunklen Ewigkeit. Dann fühlte er sich von zwei kräftigen Armeloslassen, Deichbaue!" kommandierte der Kapitan jetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
