<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>391036</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Getreideüre vom.März1906. Weizen, hiesiger, M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Exjeſuit Graf v. Boensbroech hat nun auch Köln ait einem Vortrage über das religioöse und politische Papsttum beglückt. Am Freitag bewies er in zweieinhalbstündiger Rede, wie gefährlich das Papsttum sich entwickelt habe. Er verwahrte sich dagegen, irgend jemandes religioöse Gefühle zu verletzen; aber man ragte sich lange Zeit vergebens, was für ein Interesse an diesen Ausschnitten aus der Geschichte des Papsttums gefunden werden sollte, die er objektiv zu betrachten vorgab. Die"Objektivirtät" ließ die kulturelle Bedeutung des Papsttums völlig außer acht und behränkte sich auf die Wiedergabe von Aeußerungen und Auffassungen von Päposten betreffs ihrer weltlichen Macht. Das gehört ja seit langem zu den Spezialiaäten des Herrn Grafen; aber glaubt er denn wirklich, mit der Vorbringung dieser alten Geschichten vor einem Publikum, das für 25 Pfg. die Person sich das Vergnügen leistet, ihn zu sehen und zu hören, dem religioösen Frieden zu dienen, dessen Bruch er anderen vorwirft? Ist der Bestand des Deutschen Reiches durch das Papsttum so gefährdet, daß er als rettender Helfer einspringen muß, indem er Geschichten von den Aposteln bis auf Pius X. erzählt? Erst am Schlusse kam es heraus, daß er seine andächtigen Zuhörer auch vor einer anderen Gefahr warnen wollte, vor dem bösen Zentrum Natürlich fehlte es auch wieder nicht an Zitaten aus und zweiten Auflage seines Lieblingswerkes, des Staatslexikons der Görresgesellschaft, das er angelegentlich zur Anschaffung empfahl, um daraus zu lernen, wie arge Feinde des Staates die Ultramontanen doch sind; alles gute, alte Bekannte von denen schon, auch in diesen Spalten, so oft di."Rede gewesen ist; trotz der freundlichen Einladung an die Köln. Volksztg., diese Zitate doch ja in dem Bericht über seinen Vortrag nicht zu vergessen, müssen wir uns auf Feststellung der Tatsache beschränren, daß dem Herrn Grafen seit Jahren nichts neues eingefallen ist. Allerdings ist ihm erst kürzlich das Buch Baumstarks Schicksale eines deutschen Katholiken in die Hände gekommen, und aus ihm zitierte er einige Stellen gegen den Ultramontanismus, auch hier mit der Einladung an die Köln. Volksztg., sie wiederzugeben. Als er dann schließlich den ebenfalls aus seinem Munde altbekannten Satz aufstellte, daß er"den Ultramontanismus fur weit gefährlicher halte, als die Sozialdemokratie", meinte er in einem Atem, man werde wohl morgen in der ultramontanen Presse die Behauptung lesen, er habe gesagt, die katholische Religion sei gefährlicher, als die Sozialdemokratie. Wegen dieser Anrempelung stellte während der Pause unser Vertreter den Grafe, zur der sich dann mit der faulen Ausrede zurückzog, er habe ja nicht die Köln. Volksztg., sondern die ultramontane Presse genannt. Er habe gar nicht gewußt, daß die Köln. Volksztg. hier vertreten sei. Das behauptete der Graf, nachdem er vorher zweimal direkte Aufforderungen an die Köln. Volksztg. gerichtet hatte; danach scheint er doch, wenn ihn ein Mitglied des Komitees, dem wir unseren Namen genannt hatten, nicht davon unterrichtet hatte, die Anwesenheit eines Vertreters vorausgesetzt zu haben. Auf Befragen bestritt er aber nicht, daßer die Köln. Volksztg. auch zur ultramontanen Presse rechne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Schoof, Arthur Schmitz, Dr. Streuber, Anton Schumacher, Dr. Kreß, Frings und Köhrmann wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verein der Industriellen des Regierungsbezirkes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Panorama International gelangt aus vielfachen Wunsch eine neue Serie Reise auf Schnelldampfer Lahn nach der gewaltigen Riesenstadt New-York mit den eigenartigen Wolkenkratzern, dem großartigen Hafen- und Straßen-Verkehr usw. zur in De: 29. Februar 1906?! In einer auf den 1. März am Schöffengericht anstehenden Strafsache waren sämtliche geladenen Zeugen nicht erschienen, weil die Sache, welche früher schon ausgesetzt werden mußte, damals auf den 29. Februar vertagt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ei, schwerer Verbrecher, ein Bäckergeselle aus der Kranzmaar, der sehr erheblich vorbestraft ist, wurde in Düsseldorf verhaftet und dem hiesigen Untersuchungsrichter vorgefuührt. Es werden ihm zehn Sittlichkeitsverbrechen zur Last gelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
