<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>391029</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Zwangsinnung für das Bäckerhandwerk in Köln hat den Antrag gestellt, die Innung auf die handwerker, die der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kalk, 22.Febr.1906. Ein Schlossergeselle aus Köln. vort wohnhaft an der Mastrichterstraße, schoß sich hier durch Unvorsichtigkeit mit einem Revolver in den Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>im Festsaale des Aunchauses, Annastrasse 86.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>uchlrschen Bersche tiek eschenet A e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die französische Abordnung zur Beisetzungsfeier des Königs von Dänemark, welche sich auch kurze Zeit in Berlin aufhielt, traf mit dem Berliner-Zuge um 10.26 abends auf dem Kölner Hauptbehnhof ein und fuhr mit dem-Zuge um 10.45 abends nach Paris 6 Br. Provinzialsteuerdirektor Geh. Rat Triest tritt sicherem Vernehmen nach zum 1. April in den Ruhestand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Eisenbahnbetriebssekretar a. D. Wilhelm Wagner zu Idstein im Taunus, früher in Köln, ist der Gal. Kronenorden IV. Klasse, dem pensionierten Eisenbahnzugührer Theodor Tekaat zu Köln-Nippes und dem pensionierten Eisenbahnweichensteller Arnold Koof zu Rödorf im Kreise Julich, bisher in Köln, das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Olötzlicher Cod. In einer Wirtschaft am Heumarkt wurde im Trubel der Weiberfastnacht ein Gelegenheitsarbeiten vom Schlage garöffen und verstarb sofort. Die Leiche wurde nach Gelaten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Techpreller. In einem Hotel-Restaurant ließ sich ein Fremder ein Zimmer, Essen und Trinken geben und entfernte sich dann unter irgend einem Vorwande ohne zu bezahlen, nachdem er noch einen Gepäckschein zurückgelassen hatte. Man erhob das Gepäck eine Papierschachtel. Der Inhalt war ein schmutziger Herrenkragen und viele Papierschnitzel. Der Zechpreller war und blieb veri0 Verkehrstörung. Gestern mittag entstand auf dem Eigelstein an einem Triebwagen der Straßenbarn ein Radkastenbruch wodurch eine nicht unerhebliche Verkehrstörung stattfand. Es hatten sich zu beiden Seiten der Straße eine Anzahl Straßenbahnwagen, sowie Fahrzeuge jeglicher Art angesammelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>E Anfälle. In der Schildergasse kam ein Pferd zu Fall Als der Fuhrmann das Tier ausscharren wollte, schlug es ung sich und traf den Fuhrmann an den Kopf. Er erlitt schwere Kopfverletzung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Quentelstraße kam eine Frau zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Turnhalle auf dem Mauritiuswall kam ein Junge beim Turnen zu Fall und erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Müllabfuhr. In den Nächten vom 26. zum 27. und 27. zum 28. Februar findet keine Abfuhr der Hausabfälle statt; dagegen werden die Abfuhrwagen am 26., 27. und 28. Februar vor00 Karneval hat seine Vorboten geschickt. Harfeliescher und andere umherziehende Musikanten deuten auf den Beginn des närrischen Treibens hin. Mit der gestrigen Weiberfastnacht wurde der Karneval"inauguriert". Ueberall fanden abends karnevalistische Konzerte und ähnliche Veranstaltungen statt. Die Verkäuferinnen in der Markthalle wurden sich in früher Mittagsstunde bewußt, daß der gestrige Tag ihnen gelte. Um 1 Uhr war das Markthallenrestaurant bereits gefüllt. Einige Frauen hatten sich maskiert uno tanzten nach der Musik einer Kapelle. Auch in den Wirtschaften am Altenmarkt, Heumarkt und den angrenzenden Straßen wurde es bald lebendig, und gegen Abend war der Andrang so groß, daß die Türen geschlossen werden mußten. Zunächst wurde 20 Pfg. Eintritt erhoben, später 50 Pfg. Die Lokale waren überfüllt. Auf dem Altenmarkt hatte die Straßenbarn Mühe durchzukommen. Auf dem Balkone einer Restauration hatte eine mächtige weibliche Puppe mit einem ebenso kräftigen Begleiter Platz genommen und darunter prangte die originelle Inschrift: Süch, Griet, Fleischnut kenne mer nit, Su lang et he got Esse un Drinke gitt. Auch auf den Straßen ging es bis in die Nacht hinein recht lebhaft zu. Es wurde gesungen und getanzt, ohne daß es zu Ausschreitungen kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
