<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>391091</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 19 April1906. Der Kanzler der Erdiölese Köln Herr Geh. Regierungsrat v. Detten wurde vom Heiligen Vater zum Kommandeur des St. Gregoriusordens ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Polizeisekretär, frühere Gerichtsreferendar Harzheim in Köln ist unter Ernennung zum Polizeiassessor an die Königliche Polizeiverwaltung in Charlottenburg versetzt worden. Der Königlichen Eisenbahndirektion in Köln ist der Regierungsbaumeister des Eisenbahnbaufaches Kahlen zur Beschäftigung übewiesen. Versetzt ist der Regierungsbaumeister des Hochbaufaches Wohlfarther von Köln nach Aachen, der Eisenbahnbauinspektor Christ, bisher in Kiel, als Vorstand einer Wirkstätteninspektion bei der Eisenbahnhauptwerkstätte nach Kölnnipves, Weddigen, bisher in Köln-Nippes, als Vorstand einer Wirkstätteninspektion bei der Eisenbahnhauptwerkstätte 1 nach Breslau, der Landbauinspector Boecker, bisher in Krefeld, zur Königlichen Eisenbahndirektion nach Köln. Ernannt sind zu Eisenbahnbau- und Betriebsinspektoren die Regierungsbaumeister des Eisenbahnbaufaches Ernst Kümmel, Wilhelm Meer, Friedrich Dirksen, sämtlich in Köln, und Karl Brabandt in Mülheim am Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Am Sonntag den 22. d. M. beginnt die Abendvorſtellung im Alten Theater, Das Hintermärchen, ausnahmsweise um 8 Uhr. Am Nachmittag findet eine Arbeiter-Sondervorstellung statt, zu der an der Kasse keine Eintrittskarten ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dom Rade gestürzt ist gestern in der Zwirnerstraße ein Radfahrer von auswärts, der mit einem Milchwagen zusammen gestoßen war. Er erlitt außer einer blutigen Verletzung am Ohr noch einen Schulterbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen. Gestern abend nahm die Kriminalpolizei in der Achterstrße zwei polnische Männer wegen Diebstahls bzw. Verdachts der Hehlerei fest. Einer der Festgenommenen wird beschuldigt, von einem Lumpenlager auf der Alten Mauer am Bach größere Mengen Lumpen gestohlen und dem anderen Festgenommenen dann verkauft zu haben. Es sollen noch mehrere Personen in der Sache verwickelt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftete Fahrraddieb. Vorgestern nahm die Kriminalpolizei in der Jakordenstraße und auf dem Friesenwall zwei Fahrraddieb fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftet wurde gestern von der Kriminalpolizei ein Mann und eine mit ihm zusammenlebende Frauensperson auf Grund eines Haftbefehls aus Bonn, der wegen schweren Diebstahls erlassen ist. Der Mann, welcher einen Tobsuchtsanfall bekam, wurde nach der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Rheingasse zwischen Salzbüchel und Thurnmarkt vom 17. d. M. ab auf vier Tage für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 20.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,20-17.40 do., ausländ. 19,50-20,25, Roggen, inländ. 16,20-16,50, do. ausländ. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 13,25-13,75, Hafer, inländ. 16.50--17.0 do., ausländ. 17,00-18.25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu 6,10-.30, Maschinenstroh(Roggen) .80, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,80, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 20 April1906. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,52-.67, do. vom Bauch.33-.50, Kalbfleisch.62.78. Hammelfleisch.54-.87, Schweinefleisch 2,03-2,12, alles einen. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert.98-.02. gesalzen 0,00-.00, Schweineschmalz 0,00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Ochsenmetzger-Innung erstattete gestern Prufungsmeister C. D. Horn Bericht über die Cesellenprüfung, der sich fünf Lehrlinge unterzogen. Nach einer Ansprache wurden den jungen Gesellen Lehrbücher und Prüfungszeugnisse überreicht. In einer mehrtündigen Erörterung beschäftigte sich die Innung dann mit der Entlohnung der Stückschächter. Beschlossen wurde, die Stückschächter nur noch in barem Geld nach einem von der Innung, der Schlachthofdirektion und den Stückschächtern zusammen aufgesetzten Tarif zu entlohnen. Ein weiterer Punkt betra die Stellungnahme zur Platzmiete im Schlachthause. Bekanntlich wurde in der Stadtverordneten-Versammlung beschlossen, von jedem Viertel Großvieh eine Hägegebühr von 50 Pfennig zu erheben. Diese Gebühr wurde als eine Ungerechtigkeit bezeichnet. Beschlossen wurde, Mitglied der Innung zu bestimmen, das auf Kosten der Innung einen Probeß gegen die Stadt auf Zurückgabe der erhobenen Hägegebühr anzustrengen hat. Ein weiterer Beschlußß ging dahin, den Kälbermarkt statt um 1/2 11 Uhr erst um 11 Uhr beginnen zu lassen. Die Schlachtstunden sollen wie folgt vorgeschlagen werden: Montags --5 Uhr, Dienstags, Mittwochs und Donnerstag--4 Uhr, Freitags--1 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Pfarrer Johann Ostender zu Poulheim ist zum Ortsschulinspektor über die öffentliche katholische Volksschule zu Poulheim ernannt worden. Die einstweilige Verwaltung der Landürgermeisterei Odenthal im Landkreise Mülheim (Rhein) ist dem Grafen Alfred Wolff-Metternich zur Gracht auf Gut Strauweiler übertragen worden. Der Stadtörster auf Probe Albert Franz zu Köln ist als Gemeindeörster der Stadtgemeinde Köln auf Lebenszeit angestellt worden. Der Lehrer Konrad Breuer zu Altdorf ist zum Lehrer an der katholischen Volksschule zu Berggladbach, Lehrer Josef Drechsler zu Gummersbach zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln, die Schulamtsbewerbern Maria Vehlen aus Köln zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln, Schulamtsbewerbern Margareta Lenzen aus Köln zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mißglückte Flucht aus dem Krankenhause. In vergangener Nacht versuchten aus der Krankenanstalt Lindenburg mehrere Mädchen, die in der Abteilung für Geschlechtskranke untergebracht sind, zu entkommen, indem sie Bettücher zusammenbanden und damit sich vom Fenster herabliessßen. Dabei erlitt ein Mädchen schwere Kopfverletzungen und ein anderes Mädchen brach den Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
