<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>391089</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Eifelverein. Die Lust am Wandern durch frische Waldesgruünde zu wecken, wo sie fehlt, und lebendig zu erhalten, wo sie vorhanden ist, das hat sich der Kölner Eifelverein zur Hauptaufgabe gemacht. Darum veranstaltet er fast jeden Sonntag gemeinschaftliche Wanderungen in die Wälder und Gebirge zu beiden Seiten des Rheines; deshalb richtet er Studentenherberge ein, um schon in der Jugend den Wandertrieb zu pflegen; deshalb veranstaltet er in den Ferien Schülkerwanderungen, damit der Jugend unter kundiger Leitung die richtige Art des Wanderns gezeigt werde; deshalb hat er in der Umgegend unserer Stadt und bis in das Herz der Eifel hinein eine systematische Wegbezeichnung geschaffen und dadurch die schönsten Wege leicht auffindbar und ihr Begehen genußreicher gemacht. Endlich hat er, um jedem die Mög. lichkeit an die Hand zu geben, die schönsten Wanderungen und die Art der Bezeichnung kennen zu lernen, ein billiges Wanderbuch herausgegeben, welches durch kurze Beschreibungen und gute Karten es jedem gestattet, ohne Führer den Königsforst, das Vorgebirge und die Eifel kennen zu lernen. Am 22. April findet die erste größere Wanderung statt. Sie geht von Bonn über die Kasselsruhe durch den herrlichen Kottenforst nach Forsthaus Schöwaldhaus. Die Fahrt nach Bonn erfolgt mit Extrawagen der Rheinuferbahn um 7 Uhr. Anmeldungen zu den Wanderungen und als Mitglied werden im Restaurant Kränkel, Martinstrße 24 entgegen genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Stadtönische Verkehrs- und Betriebsbeamtenverein, Ortsverband Köln, hielt seine dieseährige Hauptversammlung im Hotel Bismarck ab. Der Vorsitzende, Hr. Mauersberger, gab bekannt, daß der Verein vom 1. April ab dem Centralverbande der Gemeindebeamten von Preußen direkt angeschlossen sei. Hierauf wurde der Jahres- und Kassenbericht verlesen. Dem Vorstande wurde Entlastung erteilt und ersterer, bis auf die Herren, welche freiwillig ihr Amt niederlegten, wiedergebählt. Hierauf besprach der Vorsitzende in längerer Rede die Ziele, Bestrebungen und Leistungen des Vereins. Die nächste Versammlung findet am 5. Mai, abends 9 Uhr, im Bismarck-Hotel statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Leichenwagen Alexanders des Großen bildete den Gegenstand eines Vortrages, den in der letzten Sitzung des hiesigen altphilologischen Vereins Professor Dr. Reuß hielt. Dieser Wagen nimmt in der Kunstgeschichte der Griechen eine hervorragende Stellung ein, traten doch in ihm orientalische und griechische Kunstformen vereinigt auf und sprach so der Geist des Hellenismus aus ihm am frühesten mit. Von einem der Zeitgenossen, deren staunende Bewunderung das Kunstwerk erregte, ist uns eine eingehende Beschreibung erhalten, die den Ausgangspunkt verschiedener Rekonstruktionsversuche gebildet hat. Ein solcher ist in dem letzten Jahre in einer Leipziger Dissertation gegeben worden und im Anschlugß an sie haben auch unsere ersten Philologen und Archäologen die Frage der Wiederherstellung behandelt. Ueber diese Versuche berichtete der Vortragende und konnte einige interessante Berichtigungen mitteilen, die er demnächst im Rheinischen Museum für klassische Philologie bekannt geben wird. Hr. Oberlehrer Dr. Uhl legte, der Sitte gemäß, seinen Vorsitz nieder; die Wiederwahl eines neuen Vorsitzenden erfolgt in der nächsten Sitzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kalk, 17.April 1906. Dem Fabrikmeister Johann Bernard.s von hier ist für seine 30 jährige treue Tätigkeit in der Fabrik von Dr. Flemming hierselbst das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden. Die gleiche Auszeichnung wurde dem in der Eisenbahnwagenwerkstätte Deutzerfeld beschäftigten Sattler Rauschen- berger von hier für 40 jährige Dienstleistung zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Erdbeben auf der Insel Formosa.(Drahtber.) Tokio, 17.April1906. Nach den bisher hier eingegangenen amtlichen Meldungen sind bei dem letzten Erdbeben auf der Insel Formoso in Kagi und anderen Orten neun Personen getötet und 43 verletzt worden. Außeadem wurden 1697 Gebäuden beschädigt, von denen 1044 vollständig eingehtürzt sind. Die Ermittelungen sind noch nicht vollständig abgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Explosion auf einem amerikanischen Schlachtschaff. New York, 14.April 1906. Während einer Schießübung in der Nähe von Culebra ereignete sich eine Explosion in dem vorderen Turm des Schlachtschiffe Kearsarge. Ein Offizier und fünf Mann sind geortet, ein Offizier und mehrere Mann verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Amerikanische Volksjustiz. Springfield(Missouri), 14.April1906. Ein Volkshaufe holte heute zwei Neger, die, wahrscheinlich mit Unrecht, beschuldigt waren, eine weiße Frau angefallen zu haben, aus dem Gefängnis, hängte sie an der Statue der Freiheitsöttin am Gerichtsgesäude auf und verbrannte später ihr Leichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Oberpostschaffner Heinrich Bender zu Köln ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stiftung für Musiker. Mit einem Kapital von 100 000 Mark ist von dem Geheimen Kommerzienrat Emil vom Rate in Köln eine zur Unterstützung von Musikern bestimmte Felix vom Rath-Stiftung in München gegrundet und vom Prinzregenten von Bayern genehmigt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Königliche Friedrich-Wilhelm-Gymnasium zählte am 1. Februar laut Jahresbericht 581 Schüler, der Konfession nach waren 251 katholisch, 285 evangelisch, 1 Dissident und 44 jüdisch. Das Zeugnis der Reife erhielten in Oberprima A 21, in Oberprima B 16 Abiturienten. Dem Berichte ist die gehaltvolle Ansprache, die Herr Professor Dr. August Backhaus bei Schillers hundertährigem Todestage an die Schüler der oberen Klasse hielt,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>() Militärisches. Die Herbstmanöver des achten Armeekorps werden in diesem Jahre im Regierungsbezirk Trier stattfinden. Am Samstag den 22. September ist der Schluß des Manövers</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Fußartillerie-Regiment Nr. 7 wird vom 30. Juni bis zum 30. Juli auf der Wahner Heide eine Schießübung abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Panorama International ist außer der interessanten Serie Ausbruch des Vesuvs mit Neapel und Pompeji, welche fort dauernd eine große Anziehungskraft ausübt, in dieser Woche noch eine malerische Bergwanderung von Bruck-Fusco(Tirol) über die Glocknerund Venediger-Gruppe bis Zell am See ausgestellt. Dieser Zyklus bietet eine großartige Welt voll Naturwundern aller Art. Himmel- hohe Gebirge mit schnee- und eisbedeckten Einsenkungen wechseln ab mit Ausblicken in weite Fernen. Auf den gefährlichen Wegen und Stegen begegnen uns nur selten Menschen, und Dörfer sind dünn gesät. Wunderbar sind die Luftperspektive des unter besonders günstigen Beleuchtungsverhältnissen ausgenommenen Zyklus. Gewässer jeder Art, wilde Sturzbache, stille Seen und kleine Flüsse vervollständigen und beleben die Szenerie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bestrafter Tierquäler. Ein Schneidermeister hatte den Friseur bestellt, um sich rasieren zu lassen. Während der schwierigen Sitzung bot der Schneidermeister dem noch jugendlichen Rasierer eine Prise Tabak an. Dieser schien aber für das"Schnuffche" keine Leidenschaft zu haben, oder aber es plagte ihn jugendlicher Uebermut-- kurz, der Rasierer kam auf den mutwilligen Einfall, dem Kätzchen des Schneidermeisters das"Schnuffche" in die Nase zu stecken. Das Tierchen wehrte sich gegen diese Behandlung, jedoch vergebens. Das"Schnüfüge" reizte aber, als es in der Nase war, das Kätzchen zur Wut. Das Tier fiel seinen Peiniger an, hängte sich an sein Bein und zerfleischte es. So hatte sich das Kätzchen für die ihm angetane Pein gerächt, woraus der Rasierer und Leute von seinem Schlage hoffentlich eine Leyre ziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
