<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>391048</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Margareta Kirschstein, Nu. in.. Theod. Kreutz, Gbreigz, S. u. Joh, Siamesen, Ppadglegderestrig.: Madalen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katharina, Zwi. v. u. u."Pi.higster. 163.: Wilh, S. v. Jos. Hästy,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>v. Ant. Loevenich Maurer, ,0, 9, g. v. Josef Pohlen, Fabrikarb Schrftenmaler, Turnerstv... T" heinrich Huge, Pacher, Venloerebn d, Lead, Sahlsteroereshle siseceste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Am 11. Peärz konnte Hr. Julius Rode auf eine 25jährige Tätigkeit als Geschäftsührer der hiesigen Filiale der Firma Rudolf Mosse zurückblicken. Aus diesem Anlaß fand an diesem Tage auf dem Bureau in Anwesenheit des Personals eine würdige Feier statt, die so recht zeigte, welche Liebe der Jubilar allseits genießt. Die Inhaber der Firma(Herren Rudolf und Emil Mosse), alle auswärtigen Geschäftsfuhrer und das gesamte Personal hatten außer ihren Glückünschen auch durch wertvolle Gaben ihre Hochachtung und Wertschätzung gezeigt. Von Freunden und Geschäftsfreunden waren Glückünsche in großer Anzahl eingetrossen, die alle in dem Wunsche gipfelten, Hrn. Rode noch manche Jahre in alter Rütigkeit auf dem Posten zu seyen. Diesem Wunsche werden sich sicher alle anschrießen, die Hrn. Rode näher kennen und mit ihm in Verbindung stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International. Vom 12. bis 18. Marz ist ein zweiter Zyklus von Land und Leute von Japan ausgestellt. Die 50 Aufnahmen bringen Ansichten von Yokohama, Tokio, Chakani und Niko. Es werden aber nicht nur die Straßen, die Tempel, die Hafenanlagen, die Kanäle usw. vorgefuührt, sondern auch die Volkstypen, einzelne und gruppenweise. Bei dem weiblichen Geschichte fällt besonders das gutgepflegten prächtige Haar auf. Die Manner und Kinder tragen vielfach statt der früheren Kopfbedeckung die bei uns übliche Mutze. Auch fehlen in diesem Zyklus weder landschaftliche noch maritime Darstellungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gemäldeversteigerung. Die Kölner Firma J. M. Heberle (H. Lempertz' Söhne) veranstaltet am 20. und 21. d. M. eine Versteigerung von Gemälden alterer und neuzeitiger Meister aus verschiedenem Besitz. Der illustrierte Katalog weist 243 Nummern, darunter manche von bekannten Malern auf. Die Sammlung kann am 18. und 19. d. M. besichtigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In großem Elend aufgefunden wurde gestern ein in den vierziger Jahren stehender Mann aus Mannsfeld. Er lag krank und hülflos auf der Straße. Ein Schutzmann nahm sich seiner an und brachte ihn in ein naheliegendes Haus, wo ihm gutherzige Leute zu essen und zu trinken gaben. Nun erholte sich der Mann wieder und gab an, daß er seit mehreren Tagen von den Apfelsinen, die als unbrauchbar aus der Markthalle geschafft werden, gelebt habe. Im übrigen teilte der Mann mit, daß er von seiner Frau getrennt lebe und vor einer Woche von seinem Bruder, weil er keine Arbeit gehabt habe, aus dem Haus gewiesen worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>#9 Von einem Radfahrer üverrannt wurde gestern abend auf dem Chlodwiaplatz eine Frau. Sie erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Sevengasse wurde ein 70jähriger Mann von einem Radfahrer überfahren. Infolge des Sturzes erlitt der Mann eine klaffende Kopfwunde. Im zweiten Falle entkam der rücksichtsloser Radfahrer unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Verlängerung des Höningerweaes von 100 Meter hinter der Abzweigung des Kalscheurerweges ab bis zum Süfriedhofe auf die Dauer von weiteren drei Monaten vom 20. März ab, und behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten der Thürmchenswall zwischen Dom- und Cleverstraße vom 12. März ab auf eine Woche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine raffinierte Diebin wurde gestern mittag in einem Geschäfte am Wallrafsplatz entlarvt. Eine Verkäuferin hatte bemerkt, daß von den Uhren, die sie einer jungen Dame zur A vorgelegt hatte, eine im Werte von 125 M. fehlte. Der Etschäft inhaber erklärte der jungen Dame, daß sie die wertvolle Uhr habe verschwinden lassen, und forderte sie energisch aus. die Beute wieder herauszugeben. Nach langem Zögern holte die Diebin die Uhr aus ihrer Frisur heraus. Nun ließ man die Person durch einen Schutzmann zur Wache führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestürzt. Gestern scheute auf dem Kasernenhof des Bergischen Feldartillerie-Regiments Nr. 59 das Pferd eines Oberleutnant. Hierbei stürzte der Offizier vom Pferde und erlitt einen Unterschenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Don der Straßenbarn überfahren wurde gestern auf der Merheimerstraße ein fünfähriger Junge. Dem Kinde wurden beide Beine gebrochen, außeadem trug es schwere Kopfverletzungen und andere Wunden davon. Der Junge wurde ins Vinzenzhospital gebracht. Seine Verletzungen sind lebensgefaährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln, 13.März1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17.20--00,00. do., ausland. 19.20-20.50, Roggen, inländ. 15.60-16,00, do. ausländ. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 13,50--14,00. Hafer, inländ. 15,50--16.20. do., ausland. 16,50-19.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heu 5,90--.00. Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00, Krummstroh.50 dic 100 Kil Köln, 13März1906. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..51-.68, do. vom Bauch.32-.48, Kalbfleisch.63-- .80, Hammelfleisch.47-.85, Schweinefleisch 2,07-.13, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierenhlg.00-0,00, Speck, geräuchert 1,93-2,00, gesalzen 0,00-.00. Schweineschmalz.00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kalk, 12.März1906. Gestern beauftragte ein hiesiger Milchändler seinen Kutscher, einen Betrag von uber 190 M. an den Lieferanten des Händlers gegen Quittung zu zahlen. Der Kutscher kehrte auch bald mit vollzogener Quittung zurück und entfernte sich dann. Heute morgen erhielt nun der Händler einen von dem Kutscher in Köln zur Post gegebenen Brief, worin er mitteilte, er habe das Geld unterschlagen, die Quittung gefälscht und sei, wenn der Brief in die Hände des Händlers gelange, bereits in Holland. Der Kutscher hat auch den Milchändler um 81 M. betrogen, indem er Milch auf eigene Rechnung verkaufte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 11.März1906. In der Stadtverordnetensitzung vom 9. d. M. gab Herr Oberbürgermeister Steinkopf anläßlich einer in den letzten Tagen geführten Zeitungspolemik bezüglich einer an ihn vor kurzem von zwei Stadtverordneten gerichteten Interpellation betreffend das agitatorische Auftreten von Kommunalbeamten eine Erklärung dahingehend ab, daß er dieses agitatorische Auftreten mißbillige, wie er dies auch schon in einer früheren Versammlung gesagt und daß er diesbezügliche Anweisungen gegeben habe. Zu seinen Beamten habe er das Vertrauen, daß sie durch ihr ferneres Verhalten kein Anlaß böten, mit disziplinarischen Mitteln vorzugehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Hochneukirch, 12.März1906. Gestern fand hierselbst unter großer Teilnahme die Einführung des neuen Pfarrers, des Hrn. Dr. theol. und phil. E. Kruchen, bisher Kaplan an St. Ursula in Köln statt. Der Ort hatte aus diesem Anlaß ein Festkleid angelegt. Auf dem Wege vom Bahnhof bis zur Kirche hatten sich sämtliche Vereine der Pfarre aufgestellt, um ihren neuen Seelenhirten zu empfangen. Die Einführung vollzog der 73jährige, noch sehr rüstige Dechant von Wevelinghoven unter Teilnahme einer großen Zahl Priester. Von Köln aus hatten etwa hundert Herren, darunter Vertreter aller dem Scheidenden nahestehenden Vereine, orn. Dr. Kruchen das Geleite gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Dom Wetter. Schnee und Regen stritten sich gestern abend um die Herrschaft. In der Nacht trat Frostwetter ein und der heutige Vormittag brachte ein starkes Schneetreiben. Lange liegen bleiven wird der Märzschnee glücklicherweise nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ein Ladendiebin, die viele Liebstähle auf dem Gewissen haben dürfte, wurde gestern in der Hohestrße dingfest gemacht. Sie hatte dort in einem Geschäfte Seide gestohlen. Es wurde bei ihr Haussuchung gehalten, wobei man Blusen, Seidenstoffe und Silberwaaren vorfand, Gegenstände, die aus Liebstählen herrühren. Die Liebstähle wurden in Geschäfishäusern an der Hohe- und Breitestrße ausgefuhrt."Am#en eine ällere 6 Ueberfahren. Am Dom wurde gestern abend eine ältere Frau von einem Lastwagen über die Beine gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
