<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391004</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnungen. Deu nachbenannten Verionen ist euch erlieg aud. heur, beis chrnuecherec el en er oen weißen Falten dem.., hrn p. Op pen heim sadin und des Ofizierkreuges des Großherzoglich-Oldenburgischen gaus- und Männergesangvereins in Poll, Adolf Opladen zu Bingen., Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>unes pralefluntischen Vaters, daß seine Kinder katholisch erzogen werden sollen, durch die Kirchenkassen übernehmen zu lassen und für solche Erklärungen einen"katholischen Rotar" öffentlich zu empfehlen. Der Haupfehlung des"evangelischen bitteren Klagen über das böse Zentrum bringt. Die vom Achtung; katholischer Kreise. Dieselben., salsen Rund zu erwägen, was gegenüber dieser Praxis geschehen kann und muß,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sadschater. Lasmnalsen, Lein. Der. besste. 9r21 wird am Freitag den 2. Februar zu vollstümlichen Preisen ge* Die Hauskehrichtabfuhr finder in Rippes, Gelaten, Linden# und Sülz statt Freitagnacht(Madrid Lichtmeß am Donnerstag Leichenund. Eine in der vorigen Woche bei Riehl gelandet Leiche ist nunmehr ats biesenige einer erwa 20säthigen gehülfin ermittelt worden. Das Mädchen war zuletzt in in einem Geschäfte tätig und wurde dort seit dem 13. d. M. vermißzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Veim Velichensoringen, kam gestern nachmnitag in der Zwirnerstraße ein Mädchen zu Fall und erlitt anscheinend 6 Kellerbrand. Am Mittwochabend entdeckte ein Herr, der zusälig das Haus Metzerstraße 5 berat, emen, Helerbren, der bereits das Treppenhaus gefährdete. Es gelang, das Feuer zu ohne daß man die Feuerwehr in Anspruch zu nehmen 2. Festgenommen wurden en Kutscher wegen drei Tagelöhner, ein Kutscher, ein Arbeiter und ein Schlosser wegen Einbruchdiebstahls, ein Mechaniker wegen Fahrraddiebstahls und Hehlerei, eine Verkäuferin und eim Invalide wegen Heyieret, em Kaufmann, ein Buchdrucker, eine Dienstmagd und ein Bäcker wegen Diebstahls, ein Kutscher wegen Saspiel 490-00-56.00, Krr 83. Lac heis.80-.00, Hechts.60-.00, ehschasehschaltsicd lck Achterch Gianeicetuid ch. sehr obach and gerägut. ns-##n: Aur Einarten Rassen und deren 221 Schweigs, s, voundschige"y Llwaige 1 K. mehr, Kreuzungen im Alter bis ru 19. Jan.##.#.##... Gauga und Eder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>deissbige A. 74-78., a. Sog. 14 Ei1 20-22 Frovant Tars. Schweins</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>59-72 die 50 Kul. Lobandgrwiont ant 20-22 Freuent 1ms.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
