<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>391045</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Von besonderem Interesse für das Kölner Publikum werden die Säle der Kölner Porträausstellung sein. Der Gedanke, einmal in üübersichtlicher Zusammenstellung zu zeigen, in welcher künstlerischen Form sich der Kölner in alter und neuer Zeit porträtieren ließ, hat von Anfang an lebhaften Beifall gefunden. Für die Auswahl der Bilder soll, abgesehen von der Vorbedingung, daß der Dargestellte Kölner sein muß, nicht die Persönlichkeit des Dargestellten maßgebend sein, sondern in erster Linie der künstlerischen Wert des Werkes und das Charakteristische der Zeitepoche; daneben geht das Bestreben dahin, hauptsächlich solche Kunstwerke zu zeigen, welche im allgemeinen wenig bekannt und einem größeren Publikum schwer zugänglich sind. Ein besonderer Ausschuß, dem die hervorragendsten Kenner der in öffentlichem und Privatbesitz befindlichen Kunstschaätze angehören, ist seit Monaten in Tätigkeit, um in Betracht kommende Kunstwerke ausfindig zu machen und das Beste davon auszusuchen. Diese mühevolle Arbeit ist, unterstützt durch das Entgegenkommen der Besitzer, von schönem Erfolg begleitet gewesen; denn es ist gelungen, eine so umfangreiche Liste wirklich hervorragender Werke zusammenzustellen, daß mit Rücksicht auf die zur Verfugung stehenden Räume nicht alle diese Bilder Aufnahme finden können. Auf der Ausstellung wird ein besonderer Raum die Porträts aus älterer Zeit aufnehmen, beginnend mit den Stifterbildnissen mittelalterlicher Flügemaltäre. Es folgen Porträts aus dem 16., 17. und 18. Jahrhundert. Ein großer Saal ist für die Bildnisse des 19. Jahrhunderts bestimmt; hier werden neben den älteren Meistern, wie Schrader, Begas und Mengelberg, die Namen der bedeutendsten Porträtinaler der neueren Zeit, wie Leibl, Lenbach, Amberger, Herkomer, Kaulbach, Segantini und viele andere, vertreten sein. Die architektonische Ausgestaltung dieser Säle liegt in den Händen des Kölner Architekten Ludwig Paffendorf, der auch einen Empfangssaal im Restaurationsgebäude ausstattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche Darstellungen von chinesischem Militär, Artillerie, Infanterie und Kavallerie ausgestellt. Auch ist der Hochzeitszug bei Vermählung des Prinzen Eitel Friedrich veranschaulicht, sowie der Empfang der Deputationen im Kapitelsaal des Kgl. Schlaffes bei Gelegenheit der Silberhochzeit des deutschen Kaiserpaares. Ferner finden sich in den Lesefenstern photographische Aufnahmen von Höhlenbewohnern in Pommern; von der Glückwunsch-Deputation der Frauen von Mörs, welche vom Kaiserpaar empfangen wurde; von der Villa Liegnitz, der Wohnung des Prinzen Eitel und seiner Gemahlin; von dem Millionendefraudanten Galley und seiner Geliebten Merelli vor den Geschworenen und von einem neu erfundenen Automobilschuh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Witterung war in den letzten Tagen wenig frühlingsartig. Die Temperatur war sehr gering und entsprach einer milden Wintertemperatur. Gestern nachmittag früh zeigte das Thermometer nur+ 8 Grad Celsius. Der Himmel war meistens bewölkt. Gestern nachmittag heiterte der Himmel sich etwas auf. Das Barometer war stark gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum sind vom 11. bis 31. März Arbeiten des Basar-Vereins ausgestellt, die auch dem Verkauf dienen. Der Erlös wird zu wohltätigen Zwecken verwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
