<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391070</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kriegsschiffe. Seit mehreren Jahren hal man sich in Marinekreisen mit dem Gedanken getragen, die Küstenverteidigung auch auf die Flußläufe auszudehnen, bzw. die an den Flossen gelegenen Festungen durch Kriegsschiffe zu verstärken. Zu diesem Zwecke sind auf der Vulkanwerft versuchsweise Schiffe hergestellt worden, die in Ausrüstung und Armierung den Küstenpanzern nachgebildet sind. Nachdem man nun anderwarts recht gute Resultate erzielt, hat man beschlossen, auch die Festung Ehrenbreitstein durch zwei derartige Flußpanzer zu verstärken. Die beiden Schiffe, die seit mehreren Tagen unterwegs, haben allenthalben Bewunderung erregt, umsomehr, als die Besichtigung überall, wo sie ankerten, mit der größten Bereitwilligkeit gestattet wurde. Dieselben haben gestern Ruhrort passiert und werden heute(Sonntag) abend gegen 5 Uhr hier eintreffen, und wie uns mitgeteilt wird, am Kaiser-Friedrich-Ufer, gegenüber dem Deutschen Ring, vor Anker gehen. Die Weiterfahrt erfolgt am Montag früh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ende gut-- alles gut! möchte und kann man mit Recht hinsichtlich der Frage der Kölner Stadterweiterung, die allerdings heute keine Frage mehr ist, ausrufen. Nachdem, wie der Hr. Oberbürgermeister in der jüngsten Stadtverordnetensitzung ausführte, volle acht bzw. vier Jahre über die rechts- bzw. linksrheinische Erweiterung verhandelt und gerade in den letzten Wochen die Hoffnung auf eine befriedigende Lösung dieser Tage seitens des Herrn Oberbürgermeisters wie der Mitglieder der Stadterweiterungskommission fast vollständig aufgegeben worden war, kam plötzlich die Mitteilung von den vom 14. bis 17. d. M. im Rathause gepflogenen Verhandlungen, die bekanntlich zu einer völligen Verständigung und der Tätigung eines vorläufigen Abkommens führten. Die Mitteilung kam so üüberraschend, daß sie vielen Leuten unglaubwürdig erschien und ein Kölner Blatt glaubte, die von uns gebrachte Nachricht erst nach vorheriger Anfrage beim Oberbürgermeisteramte, ob die Mitteilung auf Wahrheit beruhe, seinen Lesern zur Kenntnis bringen zu können. Noch üüberraschender fast, jedenfalls schneller, als selbst unterrichtete"Personen angenommen, trifft die Nachricht ein, daß das vorläufige Abkommen die Genehmigung der beteiligten Reichs- und Staatsbehoörden gefunden hat, und der formelle Vertrag nunmehr evenfal vereinbart worden in. Es ist überaus erfreulich, daß es der Tat kraft des seit Dienstag in Berlin weilenden Herrn Oberbürgermeisters gelungen ist, diesen weiteren Erfolg zu erreichen. Wenn allerdings auch hiermit alle mit der Stadterweiterung zusammenhängenden Fragen noch nicht gelöst sind, und über einzelne Punkte noch besondere Verträge noch geschlossen werden müssen, so ist damit doch die Haupt sache in aller Form als abgeschlossen zu betrachten; alles übrige betrifft Fragen von untergeordneter oder doch minder wichtiger Be deutung. Der formelle Vertrag bedarf nunmehr noch der Ge nehmigung durch die Staoiverordnetenversamm lung, die, entsprechend einem Wunsche des Kriegsministers und des Reichsschatzsekretärs, mit möglichster Beschleunigung erfolgen soll. Die außserordentliche Wichtigkeit und weittragende Bedeutung, welche die Stadterweiterung für die Entwickelung unserer Vaterstadt hat, läßt es erklärlich erscheinen, daß der perr Oberbürger meister für diesen Zwei, nach vorheriger Rücksprache mit den Stadtverordneten, eine besondere außserordentliche Sitzung der Stadtverordnetenversammlung auf heute, Sonntag, anbe raumt hat. Die Sitzung soll, entsprechend der Bedeutung des zur Verhandlung stehenden Gegenstandes, zu einer besonders feierlichen gestaltet werden. War schon der Andrang des Publikums zu der Sitzung vom 21. März, wo das vorläufige Abkommen gutgehenßen wurde, ein so großer, daß der Hansasaal dasselbe nicht zu fassen vermochte, so dürfte bei dieser Gelegenheit eine noch großere von Bürgern Zeugen des Aktes sein wollen. Deshalb findet die Sitzung nicht im Rathause, sondern im großen Gürzenichsaale statt. Dieselbe beginnt um 12 Uhr mittags. Der Oberbürgermeister, die Bei geordneten und Stadtverordneten versammeln sich um 11 3/4 Uhr im Hansasaal und begeben sich von da mittels Wagen zum Gürzenich. im Gürzenich selbst wird auch der Gouverneur der Festung, Frhr. von und zu Egloffstein, der bekanntlich den Vorsitz bei den Verhandlungen vom 14. bis 17. d. M. führte, nebst den Offizieren des Generalstabes usw. anwesend sein. Der große Saal sowie die Galerien sind für das Publikum reserviert, und zwar der erstere für Herren, die letzteren für Damen. Der Zutritt ist selbstredend, wie zu den sonstigen Stadtverordnetensitzungen im Hansasaal, frei. Besonderer Einlaßkarten bedarf es nicht. Nach der Sitzung findet im Isabellensaale des Gürzenichs ein Festessen statt, an dem die Mitglieder der städtischen Verwaltung sowie die Vertreter der 5 In der Andreaskirche ist seit Freitag das große Gerüst aus dem Mittelschiff entfernt, nachdem in der kurzen Zeit von vierzehn Tagen die Gewölbe desselben eine neue Bemalung erfahren haben. Da die in den letzten Jahren dort angebrachte Kaseinbemalung nicht standhielt, sondern stark abzubuättern begann mußte der ganze neuere Anstrich entfernt werden. Dabei zeigte es sich, daß der darunter befindliche, im 16. Jahrhundert vorgenommene Kalkanstrich noch vollständig vorhanden ist und sich mit der Zeit so fest mit der Gewölbemasse verbunden hat, daß es sehr schwer war, denselben zu entfernen. Gleichzeitig wurden zwei hübsche Rosetten aus dem 13. Jahrhundert bloßgelegt; bekanntlich sind in den letzten Jahren eine Reihe alter Wandmalereien in der Kirche bloßgelegt worden und harren größtentheils noch der Erneuerung. Die Rosetten sind sehr gur erhalten und zeigen, wie das Mittelschiff, in romanischen Formen die eine ein einfaches, kräftig gehaltenes Kreuz aus stilisierten Blättern, die andere Steinmuster auf rötlich leuchtendem Grunde. Die Rosetten erfuhren eine sachemäße Erneuerung durch Maler Bardenhewer. Die Rippen mußten gleichfalls eine neue Bemalung erhalten, welche den Rosetten sich anfaßte. Der übrige Teil der Gewölieflächen zeigt wieder die ursprüngliche weiße Tönung und einen flimmernden Sternenhimmel. Da die sonstige Bemalung des Mittelschiffes eine gründ liche Reinigung erfuhr, erscheint dieselbe auch wieder in neuer Frische. Gegenwärtig wird der Gewölbeteil über der Orgel neu bemalt, und man hofft, dort die Wiederholung der Rosette wieder vorzufinden, wie im ersten und zweiten Gewölbefeld des Langſchiffes. Die alten Wandmalereien der Petrus von Mailandkapelle nähern sich allmählich ihrer Vollendung; mit ihrer Wiederherstellung ist gleichfalls Hr. Bardenhewer betraut; er hat die Kapelle nach etwa sechsmonatlichem Schaffen in ihren ursprünglichen Zustand wie um das Jahr 1430, in welchem die reiche Ausmalung entstanden ist, versetzt. Einen seltsamen Kontrast zu dem vielen kleinen figürlichen Schmuck bildet die gegenüberliegende Seite welche in ihrer ganzen Größe mit der einen Rieſenfigur eines Christophorus bedeckt ist. Die Albertus Magnus-Kapelle ist bereits vor einiger Zeit ebenfalls gründlich restauriert und namentlich Altar mit dem Schrein des großen Gelehrten durch eine komplette Vergoldung ausgestattet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag den 5. April stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Wahl von acht Abgeordneten zum Provinzial landtag, Verwendung des Ueberschusses von dem Valle der Dienstagsgesellschaften, Ueberlassung einer Verkaufshalle im Schlachtund Viehhof an den Verein der Hundefreunde zu einer Ausstellung, Verteilung der Warenhaussteuer aus 1905, Plan und Kostenvoranschlag für eine Volksschule usw. am Severinswall, Annahme von Hülfskraäften für die Baupolizei, Skale für eine Volksschule usw. an der Verrenratherstraße, Skizze für eine Volksschule usw. an der Loreleystraße, Skizze für den Neubau des Marzellengymnasiums an der Dagobertstraße, Straßenbenennungen in Bayenthal, Lindenthal,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzelin straße 35, sind für diese Woche eine Serie schöner Ansichten aus Washington ausgestellt. Ferner sind ausgehängt: mehrere Ansichten von de Sturmflut an der Nordsee; eine photographische Aufnahme der längsten Holzerücke Europas in Glienicke bei Potsdam; eine Darstellung neuer deutscher Geschütze und neuer Wirkstätten von Fried. Krupp in Essen und die ansichten von acht kurländischen Edelsitzen in den russischen Ostseeprovinzen, welche von Aufrührern ia Selbstmord? Vorgestern abend wurde in einem Hause an der Fleischmengergasse ein etwa 33jähriger unverheirateter Metzger in seinem Wohnzimmer mit einer Schußwunde im Kopf tot auf dem An den Host-- und Telegraphenämtern beginnt von morgen ab der Sommerdienst. Die Schalter sind bis zum 30. Sep ember an den Wochentagen von morgens 7 Uhr ab. an Sonn- und Feiertagen von morgens 7 bis 9 Uhr und mittags von 11 1/2 bis 12 1/2 Uhr geöffnet. Die Annahmeschalter im Telegraphenamt des Hauptpostgebäudes bleiben, wie bisher, Tag und Nacht geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Postamt Nr. 13 wurde mit dem heutigen Tage aus seinen bisherigen Räumen Kyffhäuserstraße Nr. 17 in das Haus Einen Brahms-Abend veranstalten am 3. April(Todestag Brahms) Hedwig Meyer(Klavier) und Konzertmeister Brem-Eldering(Violine) im Saale des Konservatoriums. Das Programm enthält drei Sonaten für Klavier und Violine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>De Volksverein für das katholische Deutschland, Pfarre St. Jakob. hatte am letzten Donnerstag seine Mitglieder zu einem Familienabend in das Restaurant Höhner ein geladen. An diesem Abend stellte sich der neue Pfarrvorsteher, Hr. Berens, den Mitgliedern vor. Hr. Kaplan Dr. Scholl hielt einen interessanten Vortrag über eine Reise nach Sizilien, der durch zahlreiche Lichtbilder erläutert wurde. Redner schilderte besonders die sozialen Zustände in den Schwefelminen und die ersten Anfänge einer sozialen Bewegung. Herzlicher Dank wurde dem Vortragenden gespendet. Zu Schlusse konnte die angenehme Mitteilung gemacht werden, daß die Zahl der Mitglieder in der Pfarre St. Jakob anh. Der Volker rei für das katholische Deutschland veranstaltet am Mittwoch, den 4. April, abends 8 1/2 Uhr, im Fränkischen Hofe einen apologetischen Vortrag. Als Redner ist gewonnen Hr. P. Corbinian Wirz aus der Benediktinerabtei Merkelbeck. Derselbe wiro sprechen über: Die unwandelbare Kirche Cbristi im Wandel der Zeiten. Da der Eintritt für alle frei ist, so darf wohl auf abreichen Besuch gerechnet werden. Die Vertrauensänner des Volksvereins sind gebeten, in ihren Bezirken auf den Vortrag auf6# Der Volksverein für das katholische Deutschland, Sektion Köln, hatte sämtliche Vertrauensleute auf Freitagabend zu einer Versammlung in den Konzertsaal der Bürgergesellschaft eingeladen. Der Hauptgeschäftsührer, Hr. Rechtsanwalt Dr. Lennartz, gab einen kurzen Bericht über die Tätigkeit seit dem Herbste. Die Organisation sei dieselbe geblieben, aber in den Personen habe ein großer Wechsel stattgefunden. Durch die Versetzung des Hrn. Kaplan Dr. Kruchen habe der Verein einen großen Verlust erlitten. Auch an dieser Stelle müsse demselben herzlicher Dank gesagt werden für alles, was er hier getan, insbesondere auch bei Reorganisation des Vereins In verschiedenen Bezirken haben die Bezirksvorsteher ihr Amt niedergelegt, andere sind an ihre Stelle getreten bzw. in Aussicht genommen. Auch in den Pfarrvorstehern und Vertrauensleuten hat ein ziemlicher Wechsel stattgefunden. Allen wurde bestens für ihre Wirksamkeit gedankt. Es müsse das Augenmerk darauf gerichtet werden, für die Vertrauensännerorganisation einen möglichst großen und tüchtigen Stamm von Männern heranzuziehen. Der Erfolg des Vereins beruhe auf der Vertrauensännerorganisation., Auch in Köln sei die Mitgliederzahl erfreulich im Wachsen. Nach provisorischer Aufstellung betragen sie rund 9800. Die Pfarrei Herz Jesu habe es auf weit über 1000 gebracht; ein Beweis, wie viel bei emsiger und umsichtiger Arbeit zu erreichen sei. Infolge der Wahlbewegung zu Anfang des Winters beschlossß der Vorstand, öffentliche Bezirksversammlungen nicht abzuhalten; jedoch fanden Versammlungen für einzelne Pfarreien statt. Nach den Stadtrathswahlen fanden dann Versammlungen für die Bezirke Köln-Nord und Köln-Süd statt. Die große allgemeine Versammlung für die ganze Sektion Köln findet nach Ostern statt. Am Mittwoch nächster Woche soll im Fränkischen Hofe ein öffentlicher apologetischer Vortrag ohne Eintrittsgeld gehalten werden. Pater Corbinian wird sprechen über die unwandelbare Kirche in wandelbarer Zeit. Die vom Verein veranstalteten Volksbildungsabende haben allgemein Anklang gefunden. Dem veranstaltenden Komitee wurde herzlichst gedankt. Der nächste Volksbildungsabend am 29. April wird das Heilige Land in Wort und Bild darstellen. Hr. Diözesanbaumeister Renard wird den Hauptvortrag halten. Die Singakademie hat ihre Mitwirkung zugesagt. Die Tätigkeit des Vereins hat in jüngster Zeit aus gegnerischem Munde eine Anerkennung, wenn auch wide Willen, gefunden, wie sie ihm nicht besser zu teil werden konnte. In dem Bericht, der für den am 15. April in Trier stattfindenden sozialdemokratischen rheinischen Parteitag herausgegeben wurde, heißt es nämlich, der Volksverein bilde das größte Hindernis für die Verbreitung der sozialdemokratischen Bewegung. Darum richtete der Geschäftsührer an die Vertrauensmanner die Bitte, in der Vervollständigung der Organisation nicht zu erlahmen. neue Vertrauensänner hinzuzugewinnen, damit der Verein auch in Köln das unüberwindliche Hindernis bleibe. Hierauf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>ertahinen, Neue Vertrauenomannerhingege Verein auch in Köln das unüberwindliche Hindernis bleibe. Hierauf berichteten die Vorsteher der einzelnen Bezirke über den Stand und die Tätigkeit in denselben. Die Berichte lauteten durchängig günstig. Bemerkenswert ist indes die Feststellung des Vorsitzenden, daß er aus Lindenthal seit anderthalb Jahren nichts mehr gehört habe. Hr. Färber(Ehrenfeld) verbreitete sich dann in wohldurchdachten Vortrag über die Bestrebungen zur Volksbildung durch gute Lektüre und verknüpfte damit Gedanken und Natschäge zur Kolportage sittlich einwandfreier Bücher und Broschüren. Er schilderte die verderblichen Wirkungen der schlechten Lektüre und verlangte dagegen auf katholischer Seite 1. Einfuhrung des Vorkomäunvereins bzw. wo bestehend und nötig Reorganisation desselben, 2. zielbewußte Agitation für die katholische Presse, 3. Lesezirkel, die nicht bloß ausgesprochen katholische Werke, sondern auch einwandfreie Werke nichtkatholischen Autoren bringen, 4. Kolportage katholischer Bücher und Broschüren. Was auf diesem Gebiete erreicht werden kann, zeigt die vom Windthorstbund Ehrenfeld eingerichtete Kolportage, die ohne Betriebsmittel und ohne ständig arbeitende Kraft bis jetzt in verhältnisäßig kurzer Zeit 5546 Bücher und Schriften im Werte von 1368 M. absetzte. An diesen Vortrag schloß sich dann noch eine längere Aussprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk, 31.März1906. Festgenommen wurde ein Stallschweizer aus Bayern, der sich wohnungs- und arbeitslos umhertrieb und in mehreren hiesigen Wirtschaften Getränke und Speisen zu erlangen suchte, ohne im Besitz von Geld zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk, 31.März1906. In einer Maschinenfabrik stürzte ein 19 jähriger Schlosser von einer Leiter und erlitt einen Bruch des rechten Handgelenks, sowie des linken Fußes. Der Verletzte fand Aufnahme in einem hiesigen Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Gewerbeverein für Köln und Umgegend ladet seine Mitglieder zur 77. Hauptversammlung auf Sonntag den 1. April, vormittags 11 1/2 Uhr, im Quatermarktsaal des Gürzenichs ein. Die Tagesordnung umfaßt: Jahresbericht, Kassenbericht, Ergänzungswahl des Vorstandes, Wahl zweier Abgeordneten zur Hauptversammlung des Verbandes Deutscher Gewerbevereine und Besuch der Ausstellung in Nürnberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Nachdem die Renovierung sämtlicher Restaurationsäume der Flora für das Ausstellungsjahr beendet ist, hat man nunmehr begonnen, auch die Kucheneinrichtungen dem bevorstehenden außerordentlichen Betriebe anzupassen. Die vorhandenen Kücheräume, welche schon vor mehreren Jahren einmal vergrößert worden waren, werden durch einen Anihres jetzigen Umfanges vergrößert, um sowohl für Diners und Soupers, wie auch für die kalte Küche, Getränkeausgabe und das Kafseegeschäft im Ausstellungsjahre bei dem stärksten Massenbesuche allen Anforderungen entsprechen zu können, namentlich aber auch bei größeren Festessen jeder erstklassigen Hotelkuche ebenürtig zu sein. Die innere Einrichtung der Küche wird mit allen bewährten Einrichtungen der Neuzeit ausgestattet werden und läßt es sich der Restaurateur, Hr. Peter Urban, angelegen sein, in letzterer Hinsicht hier eine moderne Musteranlage zu schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Grubenunglück. Gleiwitz, 81.März1 906. Gestern nachmittag entstand Feuer auf der 345 Meter-Sohle der Friedensgruße. Dir Brandstelle wurde abgeaämmt, aber die giftigen Gase durchbrachen die Brandstelle und bedrohten die Bergleute. Rettungsmannschaften schafften heute früh alle vierzig Gabetäubte herauf; dreißig konnten sofort heimgehen, die übrigen zehn wurden in das Lazarett geschafft, wo zwei von ihnen gestorben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>XVII, XXIV. XXVII und XXIX 3 1/2 % desgl., Reibe XIX 3 1/2 % desgl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Pfandbr d. Preuß. Centrubederkr.-.-u. v 1596 100.70 100 90/4* desgl v. 1890 urkdb b. 1909 101.20 89 30/312 5 desgl. v. 1885. 1839 95.75 102.50/31* desgl. unkandbur 1904-13 97.50 100.9014# Puder. d. Rh.-West Bodenkredit-Bank 1100.50 X deagl., Reibe VII, unkunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
