<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>391027</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verband der katholischen Jugendürsorgevereine. Am 19. Februar traten die Vereine zur Füsorge für die katholische schulentlassenen Jugend zu einer ersten gemeinsamen Sitzung zusammen. Es waren vertreten Köln-Nippes, Ehrenfeld, Niehl, Köunsüd, Mitte und Nord, Kalk, Mülheim-Rhein, Elberfeld(4 Vereine), Witten. Der Einberufer der Versammlung, Vorsitzender der ältesten Kommission in Nippes, Gymnasiallehrer Bornewasser referierte, nachdem er einleitend den Charakter der neuen Organisation besprochen, über die Aufgaben der Vereine. Als erste Aufgabe bezeichnete er das Studium und Beobachtung der Jugendlichen selber, das Studium der Beziehungen der Jugendlichen zum Elternhause, zum Wirtschaftsleben, zur Bildung, zur Erholung und aller sich daraus ergebenden Spezialfragen. Eine bessere Kenntnis des Gebietes, ist eine erste Notwendigkeit und Vorbedingung für die weitere Tätigkeit. Zweitens hat zugunsten der Jugendlichen eine Einwirkung auf alle Beziehungen zu erfolgen. Die Allgemeinheit soll wirken und stets durch die Kommissionen an Pflichten gegenüber den Jugendlichen erinnert werden. Auf Elternhaus, Arbeitgeber Mitarbeiter, Gesetzgebung, auf die ganze Gesellschaft ist einzuwirken. Praktisch durchzufuühren ist das durch öffentliche Vorträge in besonderen und Vereinsversammlungen, Stellennachweis, Nachweis von einwandfreien Kost- und Logieräusern, Bestrebungen für jugendliche Zuwandernde, Sammlung von Material zur Aufklaärung der Landbevölkerung. Die dritte Hauptaufgabe sei die Tätigkeit unter den Jugendlichen selber, in den Jugendvereine, außerhalb derselben. Sammeln der Jugend zu Bildungszwecken, Spiel und anderen gesundheitlichen Uebungen. Im ganzen soll die Organisation den Strom, in dem der Jugendliche schwimmt, zu einem schwimmbaren machen und ihm der Lotse sein, der kameradschaftlich den Jugendlichen, ohne seine Selbstätigkeit zu verringern, zum Ziele führt. Dr. Sonnenschein(Elberfeld) verbreitete sich im Korreferate besonders über den Charakter der Kommissionen. Nicht neue Jugendvereine sollen sie sein, sondern eine für die gesamte Jugend tätige Organisation, nicht ein Sammelpunkt nur der Männer, die bisher schon auf dem Gebiete tätig waren; jede Kommission soll eine Zentrale des Studiums und der Agitation für die Jugend sein. Rektor Schmitz(Ehrenfeld) und der Generalsekretär der katholischen Jugendvereine betonten in ihren Referaten die Notwendigkeit des Zusammenschlusses der Fürsorgevereine zu einem allgemeinen Ver11# findet am Freitag den 23. d.., morgens 1/2 9 Uhr, in St. Ursula statt, wozu hierdurch freundlichst eingeladen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
