<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>391058</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erdarab oder Feuerbestattung? Frl. Dr. sprach Donnerſtagabend im Luisensaal in Köln über Erdgrau oder Feuerbestattung, n formvollendeter Redestellte sie den aufmerksamen Zuhörern den Kreislauf des Lebens in der Natur dar. Im Verlauf des Vortrages rückte sie mit alten, abgebrauchten Waffen gegen die Erdbestattung vor, nutzte aber ihre Zuhörer durch eine feige Verbindungen und Zusammensetzungen in eigem fortürden in dem Erdgrau festgebannt und gingen dem Naturtreisz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zeit verloren. Ob wohl die mit so gewaltigen Ueberſchüssen arbeitende Naturmaschine durch diese angeblichen Verluste benachteiligt wird, do Herem Hause gernährtg aber ganz Katastrophen eine Störung in ihrem Laufe erfährt? Aver ganz abgesehen davon, übersah Rednerin ganz und gar, daß, erwiesen ist, diese Stoffe durch das Grundwasser ma allen Richtungen hin verbreitet werden, daß ferner die bei der Verwesung frei werdenden Gase bedeutend wertvoller sind für den Pflanzenwuchs als Kohlensäure und Stickstoff, die dem Schlote des Krematorium entstömen. Rednerin erblickte weiterhin in den Kirchhöfen eine nicht zu unterschätzende Gefährdung der öffentlichen Gesundheit durch das Aushauchen von Gasen un' Miasmen und nicht minder durch die Infektion der Grundwasser. Aber abgesehen davon, daß die Erde eines der besten Desinfektionsmittel ist, haven viele Autoritàäten, sogar Anhänger der Feuerbestattung(z. B. Baginsky in Berlin) und lung in Zürich(1875), ihr Gutachten dahin abgegeben, daß ein rationell angelegter Kirchhof der Umgebung durchaus keine Gefahr bereitet. Uebrigens wird durch die Anlage von Begrabnisstatten nur ein verschwindend kleiner Teil Erdboden der landwirtschaftlichen Nutznießung entzogen. Degegenüber stehen die bedeutenden Auslagen für die Krematorien, die z. B. in Italien über 146 Millionen Lire verschlungen haben. Die Rednerin hielt es schließlich für weit poetischer, daß der durch Schönheit ausgezeichnete Leib durch die lautenden Flammen des Feuers aufgelöst werde, als daß er in der beschrauitzengen Erde der Verwesung preisgegeben werde. Das ist jedenfalls## schmacksache, und es wird den meisten wohl mehr widerstreben, den Leichnam eines teueren Verstorbenen mit brutaler Gewalt durch Feuer zu zerstören, als ihn dem Grabe anzuvertrauen, in dem er den ruhig wirkenden Naturgesetzen anheimäll. Richt allein in der Kirche und beim israelitischen Volke wurde die Erdbestattung jederzeit angewendet, sondern wir finden auch bei den heidnischen Völkern die Leichenverbrennung meist erst in den Perioden der Ueberbildung und Verbildung. die krematistische Bewegung in neuer Zeit verdankt dem Kampf gegen die katholische und christliche Weltanschauung ihren Ursprung. Die ersten Versuche, die Leichenbeerdigung durch die Feuerbestattung zu verdrängen, wurden in den Revolutionsjahren 1797 ind 1848 gemacht, gingen ab ohne nachhaltigen Erfolg vorüber. Da beriefen einige hervorragende Freimaurer im Jahre 1869 als Gegendemonstration gegen das Vaticanische Konzil, das soeben eröffnet war, einen internationalen Kongreßß der Freimaurerei nach Neapel. Auf diesem übernahmen die Bruder die feierliche"Verpflichtung, mit allen ihnen zu Gebote stehenden Mitteln, revolutionäre Gewalt nicht ausgeschlossen, an der radikalen Beseitigung des Katholizismus zu arbeiten", und als ein vorzügliches Mittel erkannte man hier die Einfuhrung der Leichenverbrennung, die den Glauben an ein Fortleben im Jenseits u Stumpf und Stiel ausrotten sollte. 9.. min</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Klavierabend. Am kommenden Freitag den 23. d. M wird das Künstlerehepaar Hans Hermanns und Marie Hermannsstibbe aus Berlin im Rokokosaale des Hotel Disch einen Klavierabend veranstalten. Die beiden Künstler, die in der Musikwelt einen ausgezeichneten Ruf genießen, werden ausschrießlich Werke für zwei Klaviere vortragen. Der Glanzpunkt des Konzertes wi zweifellos die-moll Sonate op. 34 von Brahms bilden, die der Komponist später in ein Clavierquintett umgearbeitet hat. Weiter umfaßt das Programm Werke von Grieg, R. Schumann und Saintsaens. Es steht ein seltener musikalischer Genuß in Aussicht, auf den besonders aufmerksam gemacht sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinischer Verkehrsverein. Am 19. d. M. fand hier eine Sitzung des engeren und darauf eine solche des Gesamt-Vorstandes des Rheinischen Verkehrsvereins statt. Von den einzelnen Ortsgruppen waren vertreten: Mannheim, Darmstadt, Mainz, Biebrich, Rüdesheim, Bingen, Coblenz, Eins, Limburg, Neuenahr, Godesberg, Bonn, Königswinter, Koln und Dusseldorf. Die vom Geschäftsührer vorgetragene Uebersicht über das Geschäftsjahr 1905 ließ eine sehr erfreuliche Entwickelung der Vereinstätigkeit kennen. Die Propaganda hat einen solchen Umfang angenommen daß in den Voranschlag für 1906 4000 M. für Porti eingesetzt werden mußten. Das wachsende Interesse für den Vereiu bekundete sich in der stetigen Zunahme der Anmeldungen neuer Mitglieder. Während die Jahresrechnung für 1905, rund 25000 M. Mitgliederbeitrag aufwies, rechnet man für 1906 mit einer Mindesteinnahme von rund 36000 M. in diesem Posten. Insgesamt sind die Einnahmen auf 47000 M. veranschlagt. Ebenso wie im vergangenen Jahre soll auch im laufenden die Propaganda mit dem vom Verein herausgegebenen, allseitig als außserordentlich praktisch befundenen Rheinfuhrer, der 1905 in 75 000 Abdrucken zur Verteilung gekommen ist, betrieben werden. Die Neuauflagen soll in vier Sprachen(Deutsch, Holländisch, Französisch und Englisch) erscheinen. Einen guten Erfolg verspricht man sich auch von der bevorstehenden Herausgabe eines vornehm und künstlerisch ausgestatteten Albums, das in großer Zahl Ansichten vom Rhein und Nebentalern enthält, und von dem wenigstens 3000 Stuck üüberseeischen Dampfern und auf Eisenbahnen Es ist oft gänzlich zwecklos, ein Kind zu zwingen, widerlichen Leberthran einzunehmen, der so oft Verdauungsbeschwerden verursacht. Leberthran kann aber heute in einer Form gegeben werden, die nicht nur schmackhaft und leicht einnehmbar ist, sondern die auch höheren Näerwert besitzt und raschere Erfolge erzielt, wie oies z. B. Herr Rosenthal in seinem Brief über sein Söhnchen Paul beschreibt: Büren i. Westf., Burgstraße 37, den 27. März 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf die Tagesordnung der heutigen Sitzung ist nachträglich folgender Punkt gesetzt worden: Abbruch der sudlichen Hauserinsel auf dem Heu(O Perſonalnachricht. Dem praktischen Arzt Dr. med, E. Willems zu Köln-Niehl ist die ärztliche Leitung des dortigen St. Agathakrankenhauses übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Militärisches. Oberstlt. Derner vom Stabe des 1d. Inf.- Rgt. wurde unter Versetzung in das 44. Ins.-Rgt. mit der Führung dieses Regiments beauftragt; Major Trev, Bat.-Komm. im 55. Inf.-Rgt., zum Stabe des ld. Inf.-Regts. versetzt; Major Gropp, aggregiert dem 55. Inf.-Rgt., zum Bat.-Komm. ernannt; Oberlt. Deutelmoser vom 55. Inf.-Rgt. zum Großen Generalstab versetzt; Oberlt. Frantz vom 7. Pionier-Bat. und Oberst. Feldt vom 16. Auf.-Rgt. zum Großen Generalstab kommandiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Jerusalempilgers. Der Hr. Kardinal-Erzbischof Fischer erhielt heute folgendes Telegramm vom 21. März aus Jerusalem: "Euer Eminenz zeige ich gehorsamst die heutige Einführung der Benediktiner auf Sion und die Eröffnung des Hospizes an und üvermittele zugleich die Huldigungsgruße der Pilger. Klein, Vize## An der Handelsschule der Stadt Köln wurde gestern das Abschlußßexamen zu Ende geführt, das der Direktor Dr. Cüppers als Königl. Kommissar leitete. Von den 44 Schulern, welche die Prüfung bestanden, waren 23 von der mündlichen Prüfung befreit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Reiferüfung. Unter dem Vorsitze des Herrn Geheimen Regierungsrates Provinzialschutrat Dr. J. Buschmann wurde gentern die mündliche Reiferüfung an der Oberrealschule abgehalten. Sämtliche sechs Prüflinge bestanden, drei unter sensation von der mündlichen Prufung. Von den jungen Leuten widinn sich zwei der Rechtswissenschaft, einer dem Studium der Mathematik, einer dem Studium der neueren Sprachen, einer dem Schiffsbau, einer dem Schiffsmaschinenbau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mätchenhandel. Ueber einen skandalösen Fall schwerer Kuppelei, welcher einen traurigen Beitrag zum Kapitel Mädchenhandel liefert, teilt uns ein Berichterstatter folgendes mit. Eine auf dem Lichhof wohnende geschiedene Ehefrau wurde gestern nachmittag wegen schwerer Kuppelei festgenommen. Das Weib hatte die 17jährige Tochter, welche von ihrer Jugend an in Belgien war, dieser Tage nach Köln geholt und sie zum Zweck der Unzucht in ein Dirnenhause in der Bostraße untergebracht und zwar gegen deren Willen. Da das Madchen nur der französischen Sprache machtig ist, so wußte es nicht, wie es ihm gelingen könne, aus dem Dirnenhause fortzukommen. Zufälligerweise fand es einen hier ansässigen Franzosen, dem es sein Leid klagte. Dieser sorgte dafür, daß die Polizeibehoörde von der schändlichen Tat der unnatuürlichen Mutter in Kenntnis gesetzt wurde. Das befreite Mädchen wurde vorläufig in das Kloster in der Streitzeuggasse gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Heute, Donnerstag abend 7 1/4 Uhr, wird Hr. Professor Dr. Schulte(Universität Bonn) über Die Fugger einen Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Werftarbeitern am Rheinauhafen mußten infolge des hohen Wasserstandes des Rheines unterbrochen werden. Bis gestern konnten die Arbeiten noch nicht wieder ausgenommen werden. Die unteren Werste am Oberländer Ufer und an St. Kunibert sind wieder wasserfrei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der neu errichteten Provinzial-Heil- und Pflegeanstalt Johannistag zu Süchten im Kreise Kempen wird vom 1. Mai d. J. ab eine Poliklinik zur ambulanten Behandlung der mit Krämpfen(Epilepsie, Hysterie, Veitstanz), Schwindelanfällen und psychisch nervösen Leiden behafteten Kranken aus der Rheinprovinz eröffnet mit Rücksicht darauf, daß viele Kranke dieser Art eines ständigen Anstaltsaufenthalts nicht bedürfen und daß doch gerade die Anfangsstadien und leichteren Formen derartiger Leiden unter sachverstaändiger Anweisung am ehesten besserungsähig und heilbar sind. Unbemittelte Kranke dieser Art aus der Rheinprovinz werden von dem ärztlichen Direktor der genannten Anstalt oder seinem ärztlichen Vertreter unentgeltlich untersucht und beraten und können, sofern sie auch nicht in der Lage sind, die nötigen Medikamente ganz oder teilweise aus eigenen Mitteln zu beschaffen, die von dem betr. Anstaltsarztes verordneten Medikamente unentgeltlich aus der Anstaltsapotheke erhalten. Erforderlich ist in jedem Falle ein amtliches Zeugnis der Heimatsbehörde darüber, daß der Kranke unbemittelt ist und daß er die Kosten der ärztlichen Behandlung, gegebenenfalls auch, daß er auch die Kosten der Medikamente ganz oder teilweise nicht bestreiten kann. Die Sprechstunden sind Montags und Donnerstag von 11--1 1/2 Uhr. Briefliche Behandlung ohne vorhergehende persönliche Untersuchung durch die bestellten Anstaltsärzte findet nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Grober Unfug. Heute früh gegen 4 Uhr warfen mehrere Burschen die auf den Bürgersteigen auf dem Waidmarkt und einen Teil der Severinstrße stehenden Mülleimer auf die Straße und zwar auf das Straßenbahngeleise. Es gelang einem Schutzmann. einen der Burschen, einen Schuhmacher, zwecks Feststellung seiner Personalien der Wache vorzuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in einem Hause aus dem Übierling eingebrochen und aus dem erbrochenen Geldschrank eine Kassette mit Coupons und etwa 1500 M. bar gestohlen. Die Kassette mit den Coupons wurde noch während der Nacht von einem Angestellten der Wach- und Schließgesellschaft in der Dreiönigenstraße wiedergefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Guter hang. Die Kriminalpolizei hatte in Erfahrung gebracht, daß sich in einem Hause Auf der Aar mehrere Einbrecher aufhielten. Als mehrere Kriminalbeamte sich in die Wohnung der Einbrecher begeben wollten, wurde die Zimmertür trotz wiederholten Klopfens nicht geoffnet. Erst als die Bewohner des Zimmers merken, daß die Beamten die Ture aufbrechen wollten, wurde diese von innen von einem Manne geöffnet. Die Beämten durchsuchten das ganze Zimmer und fanden schließlich unter einem kleinen Tisch. der in der Mitte des Zimmers stand und an dem eine Tischdecke herunterhing, einen zweiten Menschen, der nur notdürftig gekleidet war. Beide Manner wurden festgenommen. Dieselben stehen im Verdacht, in letzter Zeit mehrere Liebstähle ausgefuhrt zu haben Auch fand man bei den Dieben einen größeren Geldbetrag im Betr versteckt, sowie in einem Mulleimer mehrere Uhren vor, die jedenfalls aus einem Diebstahl herrühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Lehrer Wilhelm Paulussen aus Brüggen ist zum Leerer an der katholischen Volksschule zu Mulheim(Rhein) ernannt worden. Der Lehrer Lorenz Zimmermann zu Rheidt ist zum Lehrer an der städtischen Volksschule in Mulheim(Rhein) ernannt worden. Die Lehrerin Agnes Ingenmey zu Köln ist zur Elementarlehrerin an einer städtischen mittleren Mädchenschule in Koln ernannt worden. Der Schulamtsbewerber Johann Dahmen aus Köln-Ehrenfeld ist zum Lehrer an der katholischen Volksschule zu Neukirchen ernannt worden. Die Schulamtsbewerbern Katharina Rings aus Koln ist zur Klassenlehrerin an der katholischen Volksschule in Köln ernannt worden. Die Schulanitsbewerberin Katharina Jackson aus Koln ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>K Köln, 22.Marz1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17.20--00.00 do., ausland. 19.00-20.25, Roggen, inland. 15.60-16,00, do. ausland. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, auslaut. 13.50-14,00. Haler, inland. 15,50-16,30, do., ausland. 16,50-13.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Heu 5,90-8,00, Maschmenstroh(Roggen) .60, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00, Krummstroh.350 die 100 Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kalk, 21.März1906. Gestern mittag wurde ein fünfähriges Mädchen von seiner Mutter zum Einkaufen von Waren ausgeschickt. Das Kind fragte ein ihm begegnenden Mädchen nach dem Geschäft. Dieses bezeichnete ihm auch das Geschäft und ließ sich darauf das Geld von dem kleinen Mädchen zeigen, nahm es an sich und verschwand damit. Auch vorgestern ist ein gleicher Fall vorgekommen, ohne daß es bisheran gelungen wäre, die Tägerinnen zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>aber auch überlegene Qualität, Reinheit und Wohlgeschmack unterscheiden die Waare von allen anderen Haferpräparaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
