<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>391077</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Oberlehrer Prof. Wilhelm Ehlen zu Köln, bisher in Hechingen, wurde der Rote Adlerorden 4. Klasse, dein Prof. Th. Meyer vom Gymnasium und Realgymnasium in der Kreuzgasse der Rang der Räte 4. Klasse, und dem Schu mannswachtmeister Karl Bühanemann zu Köln das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag hat sich ein Agent vom Pantaleonswall in einer Zelle des Justizgesäudes erhängt. Der Agent war am Mittwoch wegen Hehlerei verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sammlung für Missionen in Indien. Von zuständiger Stelle wird uns mitgeteilt, daß der Missionsprokurator sich nennende Fr. Paulus in Paderborn, der in den Zeitungen für die Mission in Nagpur(Indien) sammelt, die oberhirtliche Erlaubnis zu diesen Sammlungen für die Erdiölese Köln nicht erhalten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Sommerfahrplan der Niederländischen Dampfschiffrhederei tritt mit dem heutigen Tage in Kraft.[Vgl. Anzeige.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die internationalen Eröffnungsrennen am Ostersonntag werden ein sportliches Ereignis bringen: den ersten deutschen Start des Franzosen Georges Parent aus Paris. Parent ist noch sehr jung und fährt seit drei Jahren. Nachdem er zuerst verschiedene große Straßen-Rennen wie: Paris--Ronen, Paris--Dreux, Bordeaux-Paris gewonnen hatte, ging er zur Rennbahn und fuhr sein erstes Rennen Frühjahr 1905 auf der Pariser Prinzenparkbahn, wo er den Amerikaner Menus Wedell schlug. Seitdem hat er sich stetig entwickelt. Im letzten Winter war er im Wintervelodrom zu Paris der beste französische Stehen, welcher alle Fahrer besiegte. Da er auch Günther geschlagen hat, sieht man dem Kölner Österpreis durch das erneute Zusammentreffen Parent-- Günter in Sportkreisen mit Interesse entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Betrügerin. Gestern betrat eine Frau ein Gold- und Uhrwarengeschäft in der Schildergasse und überreichte einen Brief, in dem eine angeblich auf dem Neumarkt wohnende Dame bat, ihrer Putzfrau, welche den Brief brachte, mehrere goldene Damenuhren im Werte bis zu 50 M. zur Auswahl mitzugeben. Da der Geschäftsinhabers glaubte, die angeblich auf dem Neumarkt wohnende Dame zu kennen, so ließ er der Ueberbringerin des Briefes vier goldene Damenuhren übergeben. Eine Verkäuferin folgte der Putzfrau, um noch einige bessere Uhren der Dame in deren Wohnung zu bringen. Sie sah die Putzfrau mit den Uhren nicht mehr. Auf dem Neumarkt mußte sie erfahren, daß man die Dame in dem Hause gar nicht kannte. Da die Schwindlern den Trick auch in anderen Geschäften versuchen dürfte, so sei davor gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Dienst getötet. Gestern morgen wurde im dritten Geleise des Güterbahnhofes Eifeltor der Hulfsstreckenwärter Balkhausen, in Hermülheim wohnhaft, mit einer Wunde am Kopfe tot aufgefunden. Der Verungluückte war im Dienste, ist jedenfalls dabei infolge des starken Nebels von einem Zuge überrascht, von diesem erfaßt und beiseite geschleudert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 15 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln,.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,20-17.40, do., ausländ. 19.50-20,25, Roggen, inländ. 16,20-16,50, do. ausländ. 18.25 bis 19.00, Futtergerſte, ausländ. 13.25-13,75, Hafer, inländ. 16,50--17.00, do., ausländ. 17,00-18.25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu 6,10--.20, Maschinenstroh(Roggen) .60, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Wir machen wiederholt darauf aufmerksam, daß morgen(Palmsonntag) der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen von morgens 5 bzw. 7 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet ist, mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste von vormittags 9 bis 11 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Panorama International gelangt vom Sonntag ab außer den fesselnden Szenen aus dem Burentriege auch eine schöne Serie des herrlichen Neapel mit Ausbruch des Vesuv und den Ausgrabungen in Pompeji zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Brand. Drei große Fruchtvarmen an der Jesuitengasse in Merheim gerieten gestern in Brand. Die Feuerwehren von Nippes und Merheim vermochten nichts mehr zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eine Explosion von Kanalgasen entstand gestern nachmittag auf dem Karolingerring, als arbeiter durch einen Schacht in den Kanal einsteigen wollten. Verletzt wurde niemand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die deutsche Kolonialgesellschaft, Abteilung Köln, wählte in ihrer Hauptversammlung durch Zuruf den bisherigen Vorstand wieder, namlich die Herren: Oberlandesgerichtspräsident Ratjen, Vorsitzender, Geh. Kommerzienrat Andrea. I. stellv. Vorsitzender, W. v. Recklinghausen zr., 2. stellv. Vorsitzender, Franz Osterrieth, Schatzmeister, Nostrat Pfitzner, Schriftfuhrer, Geh. Ober-Nostrat, Oberpostdirector Kriesche, Amtsrichter Clemens. Hr. Dr. Oskar Hamm, Bonn, bekleidet, wie bisher, die Wurde eines Ehrenvorsitzenden In der Sitzung des Vorstandes wählte dieser gemaß den Statuten sich noch die nachgenannten Herren zu: Dr. jur. Alb. Ahn, Prof. Dr. Didolff, Domcapitular Prof. Hespers, Georg Kuppers, Dr. pans Langen, Generaldirektor Lechner, Geh. Kommerzienrat Gust. Michels, Redakteur Müllendorf, S. A. Frhr. v. Oppenheiia, Bezirksamtmann a. D. Baron v. St. Paul-Illaire, Major Hans Reym, Gey. Justizrat Frhr. v. Spiegel und zu Packelsheim, Regierungsräsident Dr. Steinmeister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
