<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>391080</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gabriel Rießer. Im großen Saale der Rheinlandloge zu Koln hatten sich gestern mittag zahlreiche jüdische Mitürger zu der Gedenkfeier des 100. Geburtstages Gabriel Rießers, des Vorkämpfers der Juden-Emanzipation, versammelt, die durch ein Lied des Hrn. Kantor Blumenthal eingeleitet wurde. Hr. Emil Blumenthal feierte in einem Prologe Gabriel Rießer als"ragenden Leuchtturm im Meere der Zeit" und als"Kämpfer des Lichts". Hr. Rechtsanwalt Dr. Apfel wies auf die Worte Rießers hin:"Bietet mir 40 Eine große Versammlung fand gestern abend im Tivolisaale an der Neußertraße auf Veranlassung des Katholischen Bürgervereins zu Köln-Nippes statt. Die Mitglieder und Freunde des Vereins hatten sich mit ihren erwachsenen Familienangehörigen so zahlreich zu der Versammlung eingefunden, daß der weite Saal fast ganz besetzt war. Nach einleitenden Worten des Hrn. Boehm sprach Hr. Redakteur Contzen(Tüsseldorf) über"Neue Erscheinungen des außerparlementarischen Kulturkampfes". Er beleuchtete den Kampf zweier Weltanschauungen, wie er heute tobe und zeigte die Stellung, welche die Katholiken in diesem Kampfe einnehmen. Die Haltung der Sozialdemokratie zur Kirche und Religion wurde zutreffend geschildert und aus Aeußerungen hervorragender Parteiührer uno Blatter der Nachweis, daß der sozialdemokratische Programmsatz, der die Religion zur Privatsache erklärt, von der Sozialdemokratie in keiner Weise respektiert werde. Man sage im Hinblick auf die feindselige Haltung der Sozialdemokratie gegen Religion und Kirche wohl nicht zuviel, wenn man den angeführten sozialdemokratischen Programmsatz als große politische Heuchelei bezeichne. Die Genossen wurden diesen Programmsatz auch förmlich längst beseitigt haben, wenn sie nicht annähmen, durch ihn bei einfältigen Leuten noch Parteigeschäfte machen zu konnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Höhere Rädchenschule in Lindenthal. Wir berichteten bereits, daß die Schwestern vom armen Kinde Jesu beabsichtigen, in Lindenthal eine höhere Mädchenschule zu errichten. Zahlreiche Burger dieses Vorortes haben sich nun in einer Eingabe an die Schuldeputation mit der Bitte gewandt, die Errichtung einer solchen Schule gutzuheißen. Nach den angestellten Ermittelungen wurde festgestellt, dag etwa 140--150 Machen verschiedenen Alters aus dem genannten Vorort die höheren Schulen in Köln, auch Privatschulen, sowie in- und ausländische Pensionate besuchen. Zweifellos wird diese Zahl erheblich größer werden, wenn in Lindenthal selbst eine hohere Schule für Mädchen errichtet wird; denn die namentlich für Mädchen nicht zu unterschätzenden Gefahren des öffentlichen Verkehrs halten bis jetzt viele Eltern ab, ihren Töchtern eine höhere Schulbildung zu teil werden zu lassen. Ehrenfeld besitzt bereits seit 1893 eine von der genannten Genossenschaft geleitete höhere Mädchenschule. Die Interessenten weisen in ihrer Eingabe nicht mit Unrecht darauf hin, daß Ehrenfeld als fast ausschrießlicher Industrieort eine zahlreiche Arbeiterschaft hat, während Lindenthal eine außserordentlich große Zahl höherer und mittlerer Beamten, Fabritanten und Kaufleute, als Einwohner aufweist. Die kirchliche Behörde hat der Genossenschaft bereits ihre Genehmigung zur Niederlassung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Haft kamen: ein Mann wegen Einbruchsdiebſtahl, Mann wegen Rühestorung, ein Mann wegen Mißhandlung, Männer und eine Frauensperson auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln,.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17.20--17.40, du., auslaut. 19,50-20,25, Roggen, inland. 10.20-15.50, do. ausland. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausland. 13,20-13.75, Haler, inländ. 16.80-11.00. do., ausland. 17,00-18.25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu 6,10-.20. Maschinenstroh(Rogen .60, Richtstroh(Flezeldrusch).40, Krummstroh 3,30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Könn,.April1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierung kommission. Auftrieb: 815 Ochsen; a. v Fleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 77, b. junge fleischige nicht ausgemästete, ältere, ausgemästete 72-74, c. mässig gewahrte junge ältere 68--70. d gering ganäurte jeden Alters 62-65. 658 Kühe und Jungrinder; a. vollhleischige, ausgemästete Kalben hochsten Schlachtwertes M. 74-75, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 70-72, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 65-68, d. mässig genährte Kühe und Kalben 60-64. 148 Bullen; a. volllleischige, ausgemästete, bis zu 5 Jahren, 73, b. vollfleischige jüngere 70-71, c. mässig geuährte jüngere und ältere 67-69, d. gering genäurte jüngere und ältere 62-65, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Mit guter Ware durchweg lebhaft, in älteren Ochsen kleiner Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Porz, 8April1906. Gestern abend gegen 11 Uhr fand ein Streckenärter ungefähr 50 Meter vom Bahnhof Porz-Urbach die Leiche eines neugeborenen Kindes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk,.April1906. Schon wiederum ist heute abend gegen 7 Uhr einem achtährigen Mädchen an der Ecke Rolshoven- und Hauptstrße das Handtäschchen mit einem Geldbetrage von 2,30 M. entrissen worden. Die unerkannte Täterin entlief mit dem Gelde. Es ist ein 10--12 Jahre altes Mädchen und trug rotes Kleid, weiße Schürze und blaue Tellersütze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neapel,.April1906.(Drahtber.) Die telegraphische Verbindung mit Torre dell' Annunziata(am Golf von Neapel, südlich vom Vesuv) ist unterbrochen. In diesem Orte sind zehn Artilleriefahrzeuge eingetroffen, die sich an der Rettung der Bewohner beteiligen. Die am Kirchhof bei Torre dell' Annunziata vorbeifließende Lava hat eine Villa zerstört und sich dann in zwei Ströme geteilt, von denen der eine auf Pompeji und der andere auf das Fabcikviertel des Ortes vorrückt. Mehr als die Hälfte der Bewohner hat Torre dell' Annunziata bereits verlassen. Der Lavastrom ist nur noch 800 Meter entfernt. Pioniere suchen die Lava von den Wegen abzulenken. Der Präfekt von Neapel und die Militäverwaltung lassen unter die von der Eruption betroffene Bevölkerung Lebensmittel verteilen. Von der Küste von Neapel aus sind wegen der dichten schwarzen Aschenwolken der Vesuv und Capri und die Halbinsel von Sorrent nicht zu erblicken. In Poggio und Nola fällt dichter Aschenregen, die Bevölkerung ist von einer Panik ergriffen. In San. Giuseppe sind infolge vulkanischer Erderschütterungen mehrere Häuser eingehtürzt, sechs Personen sollen dabei verletzt worden sein. Ottajano und Somma(am Nordabhang des Vesuv, an der ihn umziehenden Eisenbahn), sowie Poggio Marino(in den Ebenen östlich vom Vulkan) sind wegen des Aschen- und Feuerregen, der dort fällt, bereits von den Bewohnern vollständig geräumt. Mitten in Boscotrecase(am Süabhang, etwas nördlich von Torre dell' Annunziata) hat sich ein neuer Krater gebildet. In Sant Anastasia(am Nordabhang, westlich von Somma) regnet es glühende Steine, die Erde bebt stark, die Bevölkerung flieht. Alle Dampfer in Neapel liegen zur Fahrt bereit. Um 5 Uhr heute nachmittag trafen in Neapel Segelschiffe mit mehreren Hundert Flüchtlingen ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Neapel,.April1906.(Drahtber.) 7 Uhr abends. In den Straßen von Ottajano und Somma erreichten die Lavasteinmassen über zwei Meter Höhe; mehrere Häuser in Ottajano sind eingestürzt, weitere drohen einzustürzen. In der Ortschaft San Giovanni (zwischen Neapel uno dem Vesuv) stürzte ein Landhaus und begrub unter den Trümmern zwei Erwachsene und ein Kind. In Somma wurden die öffentlichen Gebäude und der Bahnhof geräumt. Auch die Behörden und die Truppen verlassen jetzt Somit und Ottajano. In Tarro dell Annunziata setzt die Lava ihren Lauf fort, aber mit geringer Geschwindigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Neapel,.April1906.(Drahlber.) In San Giuseppe (Ortschaft östlich des Vesuv) ist außer einigen Häusern auch die Kirche eingehtürzt. Aus den Trümmern wurden einige Tote und Verwundete hervorgezogen. Fünf Personen befinden sich noch unter den Trümmern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rom,.April1906(Eig. Drahtber.) Die Nachtsdepeschen aus den dem Vesuv benachbarten Ortschaften lauten immer untröstlicher. Ottajano, Poggiomarino, Somma Vesuviana sind vollständig geraumt, mitten in Boscotrecase ist ein feuerspeiender Krater entstanden. Aus Torre dell'Annunziata flüchteten 30000 Bewohner nach Nocera, Castellamare, Neapel. Sämtliche Banken, bedeutende Fabriken, öffentliche Gebäude in Torre dell' Annunziata sind geschlossen. Vier englische Schiffe nehmen die Flüchtlinge auf. Truppen sind zur Bewachung der Straßen zurückgelassen. Verschiedene verschlossene Kirchen in Neapel wurden vom Volke gewaltsam aufgebrochen, das in Prozessionen hineinzieht. Ein fünf Zentimeter hoher Aschenregen verbreitet in Neapel Schwefelgestank. Die Passanten tragen Chauffeurbrillen. Die Eisenbahnlinie Neapel-- Avellino--Benevento hat wegen Aschenregens den Verkehr eingestellt. Das Monarchenpaar ist nachts nach Neapel abgereist. Ueberſüllte Extraüge bringen die Fremden Neapels nach hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
