<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>391043</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die Stadt Köln ist bisher durch sieben(nicht fünf, wie es infolge eines Setzfehlers in gestriger Nummer hieß) Abgeordnete im Provinziallandtag vertreten. Es sind dies die Herren: Oberbürgermeister Becker, Sanitätrat Dr. Vesten, Justizrat Kaufen, Chemiker Theod. Kyll, Geh. Kommerzienrat Michels, Kommerzienrat Dr. Neven-Du Mont, Geh. Kommerzienrat E. vom Rath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hauskollekte. Der Obereräsident hat dem Vorstand des katholischen Fürsorgevereins für Mädchen, Frauen und Kinder in Köln die Erlaubnis erteilt, zum Besten des in Köln-Bayenthal eingerichteten Zufluchtshauses für hülflos gefallene katholische Mädchen in den Jahren 1905 und 1906 je eine einmalige Hauskollekte bei den katholischen Bewohnern der Rheinprovinz durch Deputierte abhalten zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Frl. Riza Bajor, vom Hoftheater in Mannheim, wird auf Engagement gastieren. Sie tritt am Sonntag den 11. d. M. als Medea auf, am Montag den 12. d. M. als Hermione im Hintermärchen auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalveränderungen im Bezirke der Oberpostdirektion Köln. Ernannt: zum Oberpostinspektor der Postinspector Dyckhoff in Köln. Verliehen ist der Charakter als Postdekretär: den Postassistenten Brehm, Ickenroth und Klein(Josef) in Köln; der Charakter als Telegraphensetretär dem Telegraphenassistenten Altmann in Köln. Etatsäßig angestellt: als Postassistent der Postanwärter Wiehert in Köln; als Telegraphengehülfin die Telegraphengehülfin Emilie Schönevorn in Köln. Versetzt: der Oberpostinspektor Geriſcher von Köln nach Danzig; der Postinspector Raddatz von Münster(Westfalen) nach Köln; der Telegraphensekretär Gabler von Gummersbach nach Köln. Gestorben: der Postpraktikan Cäsar in Köln, der Postdekretär Dreher und der Oberpostassistent Terhaag in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Die Lehrer Bernhard Evers aus Hüthum, Martin Kremers aus Blumenthal, Josef Lerschmacher zu Berzbuir, Ernst Wolff aus Lünen, H. Schelhase aus Essen, Jul. Heuser aus Greimersdorf, M. Franzen aus Düingenheim, Wilh. Mengsch aus Krebsweiler, Monshausen aus Castellaun, Hermann Josef Weeger aus Altenessen wurden zu Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule zu Köln ernannt. Der Schulvorsteherin Agnes Teschner aus Stettin ist die Erlaubnis zur Fortührung und Leitung der bisher von der Schulvorsteherin M. Berendt geleiteten privaten höheren Mädchenschule zu Köln erteilt worden. Die Lehrerin Sylvia Herber zu Köln ist zur Elementarlehrerin an einer städtischen mittleren Mädchenschule in Köln, die Lehrerin Elisabeth Heusch zu Köln zur Elementarlehrerin an einer städtischen mittleren Mädchenschule in Köln, die Lehrerin Pan'a Neitzel aus Wanne zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln, die Schulamtsbewerbern Elisabeth Schmitz aus Kölnnippes ist zur Lehrerin an der katholischen Volksschule zu Frechen ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Marokko-Truppe in Cantans Panoptikum an der Hohestrße ist in den letzten Tagen erst vollzählig geworden und auf nunmehr 50 Personen angewachsen. Die Vorführungen der Sitten und Gebräuchen des Heimatlandes können nunmehr in erweitertem Umfange zur Darstellung kommen. So sind besonders die Züge aus dem Haremsleben wesentlich vervollständigt. Auch die Vorführungen militärischer Exerzitien konnten erweitert werden. Die Truppe hat fortährend großen Zuspruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln,.März1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,20--00,00 go., ausländ. 19,20-20.50, Roggen, inländ. 15,80-16,00, do. ausländ. 17./5 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 13,50-14,00. Hafer, inländ. 15,50-16,00 d0.,#stand 16,25-17.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu 5,90--7,80, Maschinenstroh(Roggen) 3,50, Richtstroh(Flegeldrusch) 3,90, Krummstroh.30 die 100 Kil 9 März1906. Marktbericht. Durchschnittsprr're. Rindfleisch, von der Teile M..51-.68, do. vom Bauch.32-.48, kall Fleisch 1,63 .80, Hammelfleisch.)-.85, Schweinefleisch 2,07-.13, alles einschl. Kuochenbeilago, Rindernierentalg.00-.00, Speck, geräuchert 1,93-2,00. gesalzen 0,00--0,00, Schweineschmalz.00-.OO das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
