<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>391099</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 27.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17,20-17.60. do., ausländ. 19,75-20.50, Roggen, inländ. 16,40-16,70, do. ausländ. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 13.25-13,75, Hafer, inländ. 16,50-17,00,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>4% c Flee#regn-30-.70, Maschinenstroh(Roggen) .30, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh 3,30 die 100 Kil SS Köln, 27.April1906. Marktbericht. Durchschnuspreise. Rindfleisch von der Keule M..52-.67, do. vom Bauch.35--.50, Kalbfleisch 1,65 .83, Hammelfleisch.57-.83, Schweinefleisch 2,12-.17, alles einsah Knochenbeilage, Rindernierentalg.90-1,03, Speck, geräuchert 1,95---.00 gesalzen.88---1,97, Schweineschmalz.88-1,97 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine konfessionelle Partei ist bekanntlich für das Gros der liberalen Presse im allgemeinen und für die Könische Zeitung im besonderen das Zentrum, und wenn wir den politischen Charakter derselben immer wieder beweisen, betonen oder auch"Entgleisungen" im eigenen Lager, an denen es nicht fehlt, zurückweisen, so werden wir regelmäßig belehrt, das ändere an dem konfessionellen Charakter des Zentrums nicht das Mindeste. Wir lassen diese Differenz heute auf sich beruhen, stellen aber fest, daß es in Köln eine andere Parteibildung konfessionellen Charakters gibt. Bei den letzten Stadtrathswahlen hatte sich bekanntlich der Verband evangelischer Vereine in aller Form auf die liberale Seite gestellt. Wir haben damals sofort festgestellt, daß hier ein besonders krasser Fall der sonst von liberaler Seite so schmerzlich beklagten"Verquickung von Religion und Politik" vorliege; soweit wir uns erinnern, ist eine Antwort nicht erfolgt, weil-- nun eben weil man nichts antworten konnte. Am 22. März beschlossß der Kölner Verein für evangelische Freiheit, dem Verbande evangelischer Vereine vorläufig nicht beizutreten, und in der Köln. Zig. vom 19. April(Nr. 415) las man:"Der Grund hierür liegt wesentlich in dem Willen des Vereins, sich von jeder Betätigung in der Politik fernzuhalten. Der Vorsitzende des Vereins, Prof. Dr. Geffcken, teilte mit, daß der Verband zu den letzten Stadtrathswahlen Stellung genommen habe, und zwar habe der Vorsitzende des Verbandes in einer Mitgliederversammlung am 15. Janua-, wie das Köln. Tagebl. damals meldete, die Möglichkeit erörtert, daß der Verband sich unter dem Drucke eines kurzsichtigen und illiberalen Vorgehens anderer ausschlaggebender Kreise der Wahlbewegung zu einer Absonderung von den großen Zielen des Liberalismus in Köln eventuell entschliefßen werdes." Prof. Geffcken fügte bei, ein Liberalismus, der mit der Möglichkeit des Abschwenken von seinen eigenen Zielen rechne, biete keine besondere Garantie für seine Festigkeit. Jetzt schreibt der erste Vorsitzende des Verbandes der Köln. Ztg., "daß der Vorsitzende des Vereins die Stellung des Verbandes zur Politik in unrichtiger Weise gekennzeichnet habe. Die seinerzeit bei den Stadtrathswahlen im Verbande erörterte Möglichkeit einer Absonderung von den großen Zielen des Liberalismus in Köln, die hoffentlich nie eintreten werde, sollte keineswegs auf eine Absonderung von dem liberalen Prinzip überhaupt hindeuten, sondern nur zum Bewußsein bringen, daß der Verband sich eventuell auch nicht vor einem selbständigen Auftreten scheuen würde, um seine Sonderzwecke, die durchaus nicht den liberalen Prinzipien widersprächen, nachrücklich zu verfolgen". Das mögen Verband und Verein untereinander ausmachen. Fest steht, daß der konfessionelle Verband Parteipolitik treibt und daß die liberale Partei sich diese Unterstützung ruhig gefallen läßt. Ihr Kölner Hauptorgan desgleichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Museum Wallraf-Richartz sind die Räume, in denen sich die Ausstellung des Kölner Kunstvereins befinden, einer zweckentsprechenden Aenderung unterzogen worden, deren Kosten seinerzeit von der Stadtverordnetenversammlung bewilligt wurden. Der Vorstand hofft durch die Verbesserungen auf eine lebhaftere Beteiligung der Künstler an den Ausstellungen sowie auf eine Vermehrung der Mitglieder des Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter blicklanunmehr auf ein zehnähriges Bestehen zurück. Auch im verflossenen Winter entfaltete die Kasse eine rege Tätigkeit, annähernd 1000 Versicherte wurden arbeitslos, und soweit ihnen nicht wieder passende Arbeit nachgewiesen werden konnte. erhielten sie während ihrer Arbeitslosigkeit Tagegelder. In den Kyn Jahren ihres Bestehens hat die Kasse rund 200000 Mk. allein an Tagegeldern verausgabt, wovon seitens der Versicherten etwa die Hälfte durch Wochenbeiträge aufgebracht wurde. Diese segensreiche und uneigennuützige Tätigkeit ist dem opferbereiten Sinne unserer Mitürger sowie der Füsorge und der Unterstützung der städtischen Verwaltung zu danken. Die Kasse verfolgt keinen anderen Zweck als den, in der schlimmsten Jahreszeit den arbeitslosen Arbeiter vor der größten Not zu schützen. Vom 1. April ab, also in der Zeit des Verdienstes, zahlen die Versicherten einen mäßigen Wochenbeitrag und zwar auf die Dauer von 34 Wochen. Die Höhe der Wochenbeitrag beträgt 35 Pfg. für ungelernte Arbeiter(Tagelöhner) und 45 Pfg. für gelernte Arbeiter(Handwerker). Dafür hat der Versicherte in der Zeit vom 1. Dezember bis 1. März bei eingetretener unverschuldeter Arbeitslosigkeit Anspruch auf Tagegelder, wenn ihm seitens der Kasse keine passende Arbeit nachgewiesen werden kann. Die Höhe der Tagegelder beträgt in diesem Falle 2 Mk. für die ersten 20 Tage und 1 Mk für weitere 28 Tage der Arbeitslosigkeit. Die Versicherten wählen aus ihrer Mitte einen Ausschuß, der die Hälfte des Vorstandes ausmacht und dem die Entscheidung in Streiteällen obliegt. Anmeldungen zur Versicherung werden nur bis Anfang Juni entgegengenommen, es empfiehlt sich aber nicht bis zum Endtermin zu zögern, weil bei der Anmeldung die Wochenbeiträge beigeügt werden müssen, die seit dem 1. April fällig sind. Belanger man also mit der Anmeldung wartet, um so höher wird der Betrag, der nachgezahlt werden muß. Anmeldeformulare werden unentgeltlich bei der Kassenverwaltung(Glockengasse im alten Postgesäude) abgegeben, jeder Arbeiter, der sich für den Winter sichern will, stelle sofort einen Versicherungsantrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt sind: Der Eisenbahn-Bauund Betriebs-Inspektor Meyer von Neuwied nach Köln, der Gerichtsassessor Ortmann von Köln zur Eisenbahndirektion in Mainz. Dem Sattler#arl Höschler, dem Hobler Anton Billigen beide zu Köln-Nippes, dem Hulfslademeister Johann Oberreuter zu Deutzerfeld dem Aktenhefte Robert Sitzen zu Köln und dem Sattler Friedrich Reuschenberger zu Kalk ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reichshallentheater. Die Direktion des Reichshallentheaters hat dem popularen Humoristen Karl Maxstadt Samstag den 28. April einen Benefiz- und Eyrenabend bewilligt. Am 30. April ist Schluß der Variet-Saison und bleibt vom 1. Mai ab das Reichshallentheater wegen Umbau und vollständiger Neueinrichtung bis auf weiteres geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die philharmonischen Konzerte im Fränkischen Hof üben nach wie vor eine große Anziehungskraft auf das musikliebenden Publikum aus. Und das mit Recht; bieten doch diese Konzerte, die von der vorzüglichen 65er Kapelle unter Leitung des Hrn. Emil Nattermann ausgeführt werden, reiche und erlesene musikalische Genusse für das gering bemessene Eintrittsgeld von 25 Pfg. Daß man den Konzerten auch viel Verständnis und Interesse entgegenbringt, laßt sich aus der Aufmerksamkeit schließen, mit der das Publicum den einzelnen Nummern des Programms folgt. Die Programme sind so aufgestellt, daß jedem Geschmack Rechnung getragen wird Da hört man Marsche, Ouvertüren, reizende Stimmungsbilder, Solvvorträge, mitunter auch eine Sinfonie, Tanze usw. Recht interessant war das Programm am letzten Donnerſtagabend, wo die Kapelle im ersten Teite mit der Coriolan-Ouverture vonl Beethoven, dem Anlaute aus der Sinfonie Nr. 6(mit dem Pauken chlag) von Haydn, dem capriccio italien von Tschaikowsty und einer Phantasie aus dem Fliegenden Holländer von R. Wagner aufwartete. Der zweite Teil enthielt leichtere Musik. Da war es vor allem das Stündchen von Härtel, das in hohem Maße fesselte. Der Komponist hat den bekannten Männerchor Ich grüße dich allerliebst instrumentirt. Auch die übrigen Darbietungen fanden viel Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Drehbarücke über der Mündung des Rheinauhafens ist heute wieder dem Verkehr übergeben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mit Schutzwunden ausgefunden wurde, wie wir gestern berichteten, ein junger Mann in einem Neubau in der Nähe des Zoologischen Gartens. Seine Behauptung, daß er auf der Mülheimer Heide überfallen und angeschossen worden sei, erregte mit Recht starken Zweifel. Nun stellt sich heraus, daß der Bursche mit einem andern einen Hühnerdiebstahl an der Stammheinerstraße ausfuhren wollte. Die Diebe wurden vom Eigentume überrascht. Der eine der Diebe warf einen Ziegelstein gegen den Eigentume, worauf dieser aus seinem Jagdgewehr eine Schrotladung auf den Angreifer abschnß. Daher also die Schutzwunden!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bestohlen. Ein Mann aus St. Petersburg kam auf der Reise nach Paris, wo er Verwandte besuchen will, hier an. In seinem Besitz bestanden sich eine Anzahl Astrachan-Pelze, die er seinen Verwandten schenken wollte. Auf dem Hauptbahnhof beauftragte er einen Menschen, für einige Augenblicke sein Gepäck zu beaufsichtigen. Als der Russe wieder zurückteyrte, war der Unbekannte mit seinem Koffer, worin sich die Astrachan-Pelze sowie Kleidungsstücke usw. befanden, verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Automat,.-h. in Aöin. Der Geschäftsbericht über das Jahr 1905, das erste rechnungsjahr der im April 1905 mit einem Kapital von M. 1000000(worauf M, 925 000 voll einbezahlt sind) geründeten Gesellschaft führt aus, obschon mit hohen Preisen für Lebensmittel, insbesondere mit Fleischteuerung, zu rechnen gewesen sei, habe sich das Unternehmen befriedigend ent. wickelt. Die Neuanschaffungen an Maschinen von M. 12 361 werden abgeschrieben.[Dann stehen die Liegenschaften mit M. 1 552 500 zu Buch; auf ihnen lasten M. 762 500 Hypotheken. Ausserdem werden M. 29 802 Baarbestand, M. 126 813 Bankguthaben, M. 32 456 Musstände, M. 27321 Warenbestände, M. 90 000 Wertpapiere, nämlich das gesamte. mit 90% eingezahlte Grundkapital der Gesellschaft Automat, G. m. b. H. in Köln, Breitestrasse, ausgewiesen. Die Forderungen der Gläubiger betragen nur M. 75 199. Der Betriebsgewinn stellt sich auf.82 266; an Miete wurden M 73 711, an Gewinn aus Betheiligungen M. 18 071 vereinnahmt. Nach Abzug der Handlungsunkosten von M. 39028 und der Hypothekenzinsen von M. 32 466 beläuft sich der Reingewinn auf M. 108 554; davon sollen 2% auf Gebäude- M. 9875, ferner auf Maschinen und Geräte obige M. 12 361 abgeschrieben, der Rücklage M. 4316 zugefuührt, 7% Dividende- M. 64 750 verteilt, zu Gewinnanteilen und vertragsmaässigen Vergütungen M. 10688 benutzt und auf neue Rechnung M. 6565 vorgetragen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rath-Heumar, 25.April1906. In der letzten Generalversammlung wurde der Musik- und Gesanglehrer Herr Valentin Kunzmann jr. aus Köln zum Dirigenten des Quartett-Vereins gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>San Francisco, 26 April1906. Das erdbeben, das gestern nachmittag sich ereignete, warf mehrere baufällige Schornsteine um, wobei eine Frau in ihrer Kuche erschlagen wurde. Der Verpflegungskommission werden Lebensmittel so reichlich überwiegt daß es schwer hält, solche, die verderben können, vor dem Verderben zu schutzen. Der Burgermeister ordnete an, daß die Mitglieder des sogenannten Burgerschutzkomitees, wo solche betroffen werden, entwaffnet und, falls sie Widerstand leisten, erschossen werden sollen. Den Angehörigen dieses Komites wird auch die Erschletzung des beim Rettungsweſen so tätig gewesenen Mitgliedes des Stabes des Gouverneurs Tilden zur Last gelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ueber"Raufmannsdeutsch", seine Fehler und seine Pflege wiro morgen, Samstag den 28. April, Hr. Gustav Mettin aus Duren, abends 8 1/2 Uhr, in der Aula der Handelshochschule einen Vortrag halten, zu dem der Eintritt für Damen und Herren frei ist. Hr. Mettin ist der Verfasser der preisgekrönten Flugschrift: Mahnruf an den deutschen Kaufmann. Zu dem Vortrage erscheint er also besonders berufen, und es ist dankbar zu begrußen, daß der hiesige Zweigverein des Allgemeinen deutschen Sprachvereins seinen Mitgliedern und Gästen diese Gelegenheit bietet, über die leider immer noch nicht überall gevührend gewürdigte Frage sich zu unterrichten. Nicht nur den Studierenden unserer Handelsbildungsanstalten, sondern allen Angehörigen des Handelsstandes, den Geschäftsherren wie den Angestellten, können wir den Besuch des Vortrages nur aufs wäraste empfohlen. Gerade in Köln mit seinem blühenden Verkehrsleben und seinen weitreichenden Handelsbeziehungen sollten die verdienstlichen Bestrebungen des Sprachvereins auf diesem Gebiete allgemeine Unterstützung finden. Liegt doch jede Einseitigkeit dem Vereine vollständig fern, er sucht vielmehr auf jede Weise den Sinn für die Reinheit und Schönheit unserer Muttersprache zu pflegen und zu erhalten. So wird er am 19. Mai für seine Mitglieder einen Volksliederabend durch den auch hier bereits rühmlichst bekannten Liedersänger Rovere Kothe aus München veranstalten, auf den jetzt bereits aufmerksam gemacht sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Abgehtürzt ist von der vierten Etage eines Neubaues an der Balduinstraße ein fünfzehnähriger Schlosserlehrling. Er trug lebensgefaährliche Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gefährliches Spielzeug. Auf der Sandbahn spielte ein dreiähriges Mädchen mit Streichtölzern. Plötzlich sing das ganze Schächtelchen Feuer und das Kind erlitt erhebliche Brandwunden. Vermischte Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Tornado.(Plahlrk. Bellevue(Texas), 27.April1906 Gestern abend wütete hier ein Tornado, der eine große Anzahl Häuser niederrissß, die alsdann infolge des durch den Einsturz entstandenen Brandes vollständig zerstört wurden. Elf Personen sollen hierbei ums Leben gekommen und zahlreiche andere verletzt worden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
