<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>391072</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhütetes Englück. Am Samstagabend wollte auf dem Hauptbahnhof ein Postbeamter mit einem Paket-Postwagen über ein durchgehendes Geleise fahren, um sich zu seinem Zuge zu begeben. Als der Postbeamte sich mit dem Wagen gerade mitten auf dem Geleise befand, kam auf einer Entfernung von etwa zehn Meter ein Schnellzug in schneller Fahrt in den Bahnhof hereingefahren. Die Kollegen des in Lebensgefahr schwebenden Postbeamten, sowie Bahnpersonal und Reisende riefen dem Manne führer, der den Vorfall rechtzeitig bemerkt hatte, besaß die Geistesgegenwart, den Zug alsbald zum Stehen zu bringen. Der Postwagen wurde zwar von dem Zuge erfaßt, einige Meter weit fortgestoßen und erheblich beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein schwerer Englücksfall ereignete sich gestern auf dem Postamt 12 am Gladbacher Wall. Ein Postbote wurde dort von dem Seil, mittels dessen die Postwagen aus dem Betriebsbahnhof in den Posthof gezogen werden, ersaßt und um die Trommel der elektrisch betriebenen Winde geschleudert. Der bedauernswerte Mann erlitt schwere innere und äußere Verletzungen. Besonders gefährlich waren die Verletzungen des Kopfes, an dem die Augen heraushingen. Der Schwerverletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Merheim,.April1906. Seitens der Gesundheitspolizei waren die Anwohner der Neußertraße aufgefordert worden, ihre Grundstücke an den Kanal. der seit längerer Zeit fertiggestellt in, anzuschließen. Diese Aufforderung war bei denjenigen Mitürgern, die Landwirtschaft in großerem Umfange betreiben, auf entschiedenen Widerspruch gestoßen. Es wurden nämlich nicht nur die Entwästerung der Grundstücke verlangt; die Anlieger sollten auch das Stahlwasser, die Jauche usw. in den Kanal ableiten. Die Landwirte, unter denen sich solche befinden, die bis zu 35 Morgen Land beackern, bedürfen dieser Stoffe aber notwendig als Düngemittel. Würden sie durch die Behörden zur Ableitung in den Kanal gezwungen, so wären sie genötigt, zu künstlichen Düngemitteln zu greifen, was einen Kostenaufwand von mehreren hundert Mark jährlich für einzelne bedeuten würde. Der Ortsverein des Rheinischen Bauernvereins war deshalb in dieser Angelegenheit vorstellig geworden, und schließlich hatte man die Vermittelung der Stadtverordneten angerufen. Einzelne derselben hatten von den tatsächlichen Verhältnissen durch eine Besichtigung sich überzeugt, und hierauf dürfte es wohl zurückzugühren sein, daß nunmehr thunlichst Rücksichtnahme auf die örtlichen Verhältnisse genommen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruchsdiebstähle. In der vergangenen Nacht wurde auf fünf Stellen in der Stadt eingebrochen. In einem Uhren- und Goldwarengeschäft an der Krebsgasse versuchten die Diebe die Haustüre gewaltsam zu öffnen. Als dieses nicht gelang, hoben sie die Rouladen in die Höhe und schlugen dann das Schaufenster entzwei. Sie stahlen u. a. zwei goldene Herrenuhren, drei silberne Damenuhren, vier goldene Ringe, mehrere Ringe mit Diamanten, einen Brillantring und zwei Paar Ohrringe mit Diamanten.-- In einem Herren-Modegeschäft in der Herzogstrße wurde mittels Nachschlüssel eingebrochen und von einem Kleideständer eine Anzahl fertige Herrenanzüge, von den noch nicht fertigen Anzügen die Hosen und einige neue Ueberzieher gestohlen. Aus einem Regal entwendeten die Einbrecher einen großen Posten der neuesten Stoffe. Der Wert der gestohlenen Anzüge und Stoffe beträgt etwa 2500 M. -- In einem Hause in der Triererstraße wurde mittels Einbruchs ein größerer Geldbetrag gestohlen.-- In einem Hause in der Follerstrße erbrachen Diebe ebenfalls ein Zimmer und stahlen u. a. eine goldene Uhr, Broschen und sonstige Gold- und Schmucksachen.-- In einem Althändlergeschäft in der Kämmergasse schlugen Diebe ein Schaufenster entzwei und stahlen etwa zwölf Paar Schuhe. Heute vormittag fand man sieben Paar Schuhe, die minderwertig waren, in den Anlagen am Cäcilienkloster wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.April1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Nucskommission. Auftrieb: 657 Ochsen; a. vollfleischige, ausgemastethlen Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 77. b. junge Hleisshige nichtausfie. ältere, ausgemästete 73--74, c. mässig genährte#nge ältere### d. gerung genährte jeden Alters 63-66. 465 Kühe um Jungrinder Jollfleischige, ausgemästete Kalben höchsten Schlachtwestes M. 00. Mollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bii zu 7 Jahrh 73, c. altere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelteüngere Aund Kalben 69-70, d. mässig genährte Kühe und Kalben 64-56. 8oben;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>vollfleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren. 73-74, b. volle jüngere 70--71, e. mässig genährte jüngere und ältere 68-69 genannte jüngere und ältere 65-67, alles die 50 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln,.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17.20-- do., ausländ. 19,00-20,25, Roggen, enänd. 15,60-16,00. do. ausla l. bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 13,25-13.75, Hafer. inländ. 16.20-1l ao., ausläud. 16,50-18,00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu 6,10-.10, Maschinenstroh(Ro .60, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh 3,30 die 100 Kil Kalk, 31.März1906. Vorgestern haben hierselbst unbekannte Männer für eine angeblich in Vicht bei Stolberg erbauende katholische Kirche kollektiert. Es handelt sich, wie gestellt worden, um Schwindler, da die fragliche Kollekten genehmigt ist. Einer der Männer war etwa 55 Jahre alt, u kräftiger Statur, etwa 1,70 Meter groß, trug einen schwar graumelierten Vollbart und war mit einem schwarzen wer Filzhut und dunklem Ueberzieher bekleidet. Sein Begleiter kleiner, schwächlicher und einige Jahre jünger.-- Heute nachm wurde aus einem Ladenlokal in der Friedrich-Wilhelmstr ein Geldbetrag von über 80 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stadttheater. Hr. Fritz Odebar(vom Düsseldorfer Schauspielhause) wird sein Gastspiel auf Engagement am Mittwoch den als kottwitz in Prinz Friedrich von Homburg beschrießen. (# Die chinesische Studiencommission, die von Berlin aus mehrere rheinisch-westfälische Städte besuchte, traf am Samstagabend 10.14 Uhr auf dem Kölner Hauptbahnhof ein. Die Kommission, die im Domhotel abstieg, wurde von den Vertretern der Behörden, darunter Hrn. Regierungsräsidenten Dr. Steinmeister empfangen. Gestern vormittag.2 Uhr fuhr die Kommission mit dem fahrplanäßigen Schnellzuge nach Gemünd, um die Urfttalsperre zu besichtigen. Nachmittags.35 Uhr traf sie mit Sonderzug hier wieder ein. Später besuchte sie die Abendvorſtellung im Neuen Stadttheater. Heute früh fährt die Kommission um 9 Uhr über Mülheim a. Rh. nach Leverkusen, um die dortigen Farbwerke zu besichtigen. Die chinesische Kommission setzt sich aus folgenden Herren zusammen: Generalgouverneur Tunfang, Präsident Taihungtse, der Präfekt Leischaochi, die Ministerialdekretäre Tengpangshu und Kuanüanchün, die Taotei Hsiunghsiling, Fenghsingkuang und Lilyüroseng, der Generalmajor Yaokuangschun, der Oberst Schuchinga, der Sekretär Lungchienchang, die Präfekten Chingling und Kaorhchien und der Attache Schaumig. In der Begleitung der Kommission befinden sich folgende deutsche Herren: Generalkonsul Geh. Legationsrat Dr. Knappe, Vizeadmiral z. D. Geißler, Brs.u" schrehpchrg Bizekon ul v. Löheysen, Dolmetscher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßenbahnunglück. In vergangener Nacht gegen 1/2 1 Uhr stel auf der fester. Brücke ein Mann aus einem in Fahrt befindlichen Straßenbahnwagen und erlitt schwere Kopfverletzungen. Der Verletzte wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>einer Schlägerei in der Nnostraße wurde ein Mann mit einem Messer in den Unterleib gestochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Aprik1906. Das Reiterfest, welches der nun schon seit zwanzig Jahren bestehende Kölner Reiterverein am Samstag im Kölner Tattersau zum Besten der deutschen Landsleute in Süwestafrika veranstaltete, war von den ersten Gesellschaftsklassen der Stadt sehr gut besucht und nahm einen glücklichen und glänzenden Verlauf. Von Standartenträger und Fanfarenbläsern geleitet, erschien zunächst hoch zu Roß Hr. Dr. A. Reuß in der Arena, um einen selbstverfaßten, schwungvollen Vorsprach in fesselnder Weise vorzutragen. Hieran reihte sich ein Blumenkorso, welcher sieben prächtig mit Blumen und bunten Glülampen gezierte und mit herrlichen Pferden bespannte Wagen in die Bahn brachte. Sodann folgten ein Reiten im Trabe in prächtigen, historisch getreuen Kostümen der fridericianischen Zeit, vorgefuührt von vier Sektionen Küpassieren, Husaren und Dragonern, ein Schleifenspiel, wobei die Reiter ihre Gewandtheit ins hellste Licht rücken konnten, eine Quadrille, geritten von je vier Damen und Herren, eine Exerziertour der schon erwahnten vier Sektionen im Trab und Galopp, eine Fayrschule, eine Galopp-Quadrille und schließlich ein Jagdreiter. Schneidig und in prächtiger Reiterfigur leitete und kommandierte der Vorsitzende des Reitervereins, Hr. Ed. Willink, die einzelnen Darbietungen, welche ohne jede Störung verliefen und die equestrischen Leistungen des Vereins auf einer sehr achtbaren Höhe zeigten. Gestern wurde die Aufführung wiederholt. Hoffentlich ist ein hübsches Sümmchen für den erwähnten guten Zweck eingegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
