<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>391035</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Dreiseröhung für bairisches Bier wird von den hiesigen Gastwirten geplant und zwar in der Weise, daß künftighin für 4/10 Liter 25 Pfennig bezahlt werden sollen, während gegenwärtig bekanntlich### Liter zu diesen Preise erhältlich ist. Die entscheidende Versammlung soll, dem Vernehmen nach heute stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Lehrer Johann Dionys Krupp aus Mühofen, der Lehrer Franz Tiges zu Gerresheim, der Lehrer Mar Kopp zu Eisendorf sind zu Klassenlehrerin, die Lehrerin Adele van der Haegen zu Eppendorf, die Lehrerin Therese Forbach zu Steinüchel, die Lehrerin Gertrud Hünermann aus Schophoven sind zu Classenlehrerinnen an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Anhaltender Erkrankungen im Personal wegen, muß der Spielpla dahin abgeändert werden, daß am Samstag die Fledermaus aufgeführt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern ist an der Drehbarücke im Rheinauhafen eine unbekannte männliche Leiche gelandet worden. Signalement: Alter 35--40 Jahre, Gestalt kräftig, Größe 1,65 bis .68 Meter, Haare und Augenbrauen dunkelblond, Bart starker blonder Schnurrbart. Bekleidung: schwarzes Jackett, blaue gestrickte Jarke, graue Weste, dunkle Hose, ein rotblau und ein schwarzweissß gestreiftes Hemd, schwarze Schnüschuhe, dunkle graue Strümpfe, weiße Karnevalsütze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein kranker Mann wurde gestern abend auf der Severinstrße von Krämpfen befallen und schlug dabei in das Schaufenster eines Schuhwarengeschäftes, wodurch dieses ganz gertrümmert wurde. Glücklicherweise trug der Mann keine Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Frecher Einbrecher. Gestern mittag zwischen 1 und 2 Uhr drang ein Mensch mittels Nachschlüssel in das Bureau einer Eisengroßhandlung auf dem Holzmarkt ein. Ein Arbeiter bemerkte den Einbrecher. Er ging zu ihm in das Kontor und fragte ihn, was er wünsche. Der Einbrecher gab ihm zur Antwort: Ist denn noch keiner da. Da der Angestellte des Geschäfts bemerkt hatte, wie der Kerl schnell ein Brecheisen unter seinem Rock verschwinden ließ, so versuchte er den Menschen festzuhalten; er nahm sofort an, daß er es mit einem Einbrecher zu tun habe. Der Einbrecher versuchte zu entkommen, wobei zwischen den beiden Männern ein heftiges Ringen entstand. Der Einbrecher versuchte den Arbeiter mit dem Brecheisen zu schlagen. Es gelang dem Dieb leider nach längerem Kampfe, der sich in der Toreinfahrt des Geschäfts abspielte, zu entfliehen. Er lief durch die Klappergasse über den Weichserhof und entkam dann unerkannt. Der Arbeiter hatte blutige Verletzungen am Munde und an den Händen davongetragen. Das Brecheisen sowie die Mütze hatte der Arbeiter dem Einbrecher abtey Dienstjubiläum. Der bei dem hiesigen Paketpostamte beschäftigte Oberpostschaffner Schmitz blickt in diesem Monate auf eine 50jährige Tätigkeit im Postdienste zurück. Gehört ein solcher Fall schon zu den Seltenheiten, so ist dieser um so mehr bemerkenswert, als Hr. Schmitz noch heute, gleich dem jüngsten seiner Kollegen, die ihm obliegenden dienstlichen Arbeiten verrichtet. Der Jubilar, der bereits das siebzigste Lebensjahr üüberschritten hat, machte den Feldzug 1866 bei der Feldpost mit und ist im Laufe seiner langen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 2 März1906. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule H..51-.68, do. vom Bauch.33-.50, Kalbfleisch 1,64.88, Hammelfleisch.47-.85. Schweinefleisch 2,08-.17, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-.O0. Speck, geräuchert.97-.02. gesalzen 0,00--.00, Schweineschmalz 0,00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln,.März1906. Fruchtmarkt. Weizen, insino. M. 17,00-0000 do., ausländ. 19,00-20.00, Roggen, inländ. 15,80 16,00, au. ausland. 17 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 14,00-14,50, Hafer, inländ. 15,50,16,00 do., ausläud. 16.25-17.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu.80-.80, .50, Richtstroh(Flegeldrusch).80, Krummstroh.30 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz entsandte zur Silberhochzeit des Kaiserpaares und der Hochzeit seines Protektors, des Prinzen Eitel Friedrich von Preußen nachstehende Huldigungsdepeschen: "Euren Kaiserlichen Majestäten entbietet der im großen Gürzenich festlich versammelte Kölner Liederkranz zur Feier der silbernen Hochzeit ehrfurchtsvollen Glückwunsch. Gott erhalte Eure Kaiserlichen Majestäten noch viele Jahre zum Wohle unseres allgeliebten deutschen Vaterlandes." "Euer Königlichen Hoheit entbietet der anläßlich der Vermählung Euer Königlichen Hoheit mit der Herzogin Sophie Charlotte von Oldenburg im Gürzenich festlich versammelte Kölner Liederkranz ehrerbietigst die herzlichsten Glück- und Segensünsche. Bei dieser denkwürdigen Feier legen Euer Königlichen Hoheit, unserem erhabenen Protektor, wir den Ausdruck innigster Liebe und Verehrung unteränigs zu Füßen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der nächste Konferenz-Vortrag des Katholischen Volksvereins findet am Montag den 5. März abends 8 1/2 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. In demselben wird Herr Professor Seelmann über das Thema: Postulate der modernen Wissenschaft sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Kölner Tonünstlerverein und Verein akademisch gebildeter Musiklehrer und-Lehrerinnen wird Herr Generalsekretär Leopold Hausmann(Berlin) am Samstagabend im Saale des Westminster-Hotels einen Vortrag halten über die Ziele des Centralverbandes deutscher Tonünstlervereine und über die Honorarfrage der Musiklehrer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Windthorstbund Köln(Mitte). Die am vergangenen Freitag abgehaltene Sitzung hatte einen außergeröhnlich guten Besuch aufzuweisen. Auf der Tagesordnung stand ein Vortrag über das Koalitionsrecht. Der Vorsitzende, Hr. Rechtsanwalt Dr. Wirtz III, gab zunächst Kenntnis von zwei Schreiben, in welchen die Herren Abgg. de Witt und Marx ihren Dank für die nennung zu Ehrenmitgliedern des Bundes abstatten. Alsdann erhielt der Referent, Hr. Rechtsanwalt Esch, das Wort. Er legte dar, wie durch die preußische Gewerbeordnung von 1848 ein Koalitionsverbot geschaffen worden sei, welches erst in der deutschen Gewerbeordnung von 1869 wieder beseitigt worden sei. Das bestehende Koalitionsrecht sei durchaus lückenhaft, da es zwar eine Bestrafung für den Mißbrauch, dagegen keine für die, gerade heutzutage vielfach vorkommende Verhinderung der Ausübung desselben vorgehe. Redner war der Ansicht, daß eine Verschärfung der Strafbestimmungen nach Art der sogenannten Zuchthausvorlage keineswegs am Platze sei, daß vielmehr die betreffenden Paragraphen des Strafgesetzbuches völlig ausreichten. Der Korreferent, Hr. Bungartz, ging insbesondere auf die Entwickelung der Arbeitercoalitionen näher ein und erörterte sodann auch die Forderung des Coalitionsrechtes der Landarbeiter, dessen Gewährung unter gewissen Kautelen sehr wohl möglich sei. Wie durch ihren zahlreichen Besuch, so zeigten die Anwesenden durch ihre eifrige Teilnahme an der nachfolgenden Debatte, daß sie trotz der tollen Zeit ernsten Zeitfragen warmes Interesse entgegenbringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>-- Kalk,.März1906. Festgenommen und in Untersuchungshaft gebracht wurde heute eine unter falschem Namen seit 30. Januar d. J. hier wohnende schwer vorbestraft Dienstmagd aus Grevenbroich, die von der Königl. Staatsanwaltschaft Aachen wegen schweren Diebstahls steckbrieflich verfolgt wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heute vormittag wurden in der Balduinstraße aus einer Ladentheke 18 bis 20 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein etwas beschränkter Pferdeknecht kam gestern nach hier, um sich Arbeit zu suchen. Er hatte etwas zu viel des Guten und legte sich deshalb mit Erlaubnis des Poliers in einen Neubau, um seinen Rausch auszuschlafen. Unterdessen banden ihm Bauarbeiter mit einem Strick die Füße zusammen, schwärzten ihm das Gesicht und beschmutzten seine Kleider total mit Kalk, auch warfen sie ihn später nöch auf einen Haufen gelöschten Kalk und entwendeten ihm seine ganze Barschaft von 1 M. Laut weinend begab sich der Pferdeknecht hülfesuchend nach der Polizei, begleitet von einem ganzen Schwarm Kinder, die sich ob des sonderbaren Ansehens und Benehmens des Mannes höchlichst ergötzten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Schiffsunglück. Bilbao, 28.Febr.1906. Auf dem Nervionfluß ist gestern in der Nähe von Defirto ein zu stark beladenes Schiff gesunken. Zwölf Personen sind ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Auszeichnung. Bei Gelegenheit der Einweihung des Kaiser Friedrich-Hauses in Berlin, welches den Zwecken der ärztlichen Fortbildung dient, erhielt der Geh. Sanitätrat Bardenheuer den Charakter als Geh. Medizinalrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Selbstmordversuche. Gestern abend hatte sich ein junger Mann im Alter von 26 bis 28 Jahren, anscheinend dem Handlungsgehülfenstande angehörend, in der Häbergasse ein möblirtes Zimmer gemietet, mit der Angabe, er würde heute morgen bei einer hiesigen Firma in Stellung treten. Gegen 8 Uhr ging er aus und teilte seiner Wirtin mit, daß sie ihn heute morgen 1/4 8 Uhr wecken möge, da er um 8 Uhr im Geschäft sein müsse. Als nun die Frau ihn heute morgen wecken wollte, bekam sie auf wiederholtes Klopfen keine Antwort, und es wurde auch nicht geöffnet. Schließlich wurde die Tür gewaltsam geöffnet, und man fand den jungen Mann mit einem 22jährigen Mädchen im Bette liegend. Das Mädchenhatte eine Schnittwunde an der linken Pulsader, diese war jedoch nicht so tief, daß die Ader durchschnitten war. Ferner trug sie eine Schnittwunde an der Schläfe. Man fand ein Fläschchen, welches zur Hälfte mit Salzsäure gefüllt war. Die Beiden hatten sich mit der Säure zu vergiften versucht, gaben jedoch noch Lebenszeichen von sich. Das Mädchen heißt Emma Diebisch und ist aus Kassel. Der junge Mann heißt Charles Goldschmidt, er stammt ebenfalls aus Kassel. Man brachte das Mädchen zum Bürgerhospital und den jungen Mann zum Augustahospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
