<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>391014</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Panorama International gelangt außer der interessanten Donaureise Passau--Wien--Budapest von Sonntag ab eine ganz neue malerische Wanderung im Riesengebirge von Hirschberg aus mit Burgruine Kynast, Schneekoppe usw. zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- Kindercommunion in St. Kolumba, in St. Paul (Mädchen) und im Dom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In St. Kolumba nachm. 5 Bruderschaft vom allerheiligsten Altarssakrament</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Franziskaner- kirche(Ulrichsgasse) nachm. 3 Versamml. der Mitglieder des 3. Ordens mit Proseß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In St. Andreas: Morgens 1/2 8, Kinderkommunton nachm. 1/2 3 Danksagungsandacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Bocklemünd: nachm. 1/2 3 Aufnahme in die Jünglingskongregation(mit Ansprache), o feierlicher Schluß Montag, 12. Febr. Benedikt von Ankam.-- In St. Kolumba morgens 7 1/2 h. Messe für die Mitglieder der Bruderschaft vom allerheil. Altarssakrament.-- In St. Martin: Abds. 9 Sühneandacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer und Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Schutzmannswachtmeister Roggendorf ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadttheater. Bei der Aufführung der Meistersinger am Sonntag den 11. d. M. werden in der Schlußszene. geradeso wie bei den Festspielen im vergangenen Sommer, die Damen der obersten Chorklasse des Konservatoriums sowie die Mitglieder des Männergesangvereins Liederkranz mitwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Hauptmarkthalle werden gegenwärtig, um eine bessere Regulierung der Temperatur zu ermöglichen, unter dem Dach Schutzdecke aus Holz mit Klappen angebracht, die nach Belieben geschlossen oder geöffnet werden können. Durch die Jalousien der deren Dachparthien entwich bisher die erwarmte Luft in zu großen Mengen, was im Winter sehr unangenehm sich bemerkbar machte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Ende eines Liebesromans, der in Chemnitz begann, trat in vergangener Nacht in Koln ein. In einem Restaurant in der Nähe des Museums wurde ein 25jähriger Mensch festgenommen. In seiner Begleitung befand sich ein 16jähriges Madchen, das er aus Chemnitz entführt hatte. Das Madchen soll seinen Eltern wieder zugeführt werden, sein Begleiter aber dem Gerichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köin, 10.Febr.1906. Fruchtmarkt. Keine Zutahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hen.80-.00, Maschinenstroh(Rosigen).50, Richistroh(Flegeldrusch.90, Krummstroh .30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Rönigin von Schweden traf heute mit dem Hamschnellzuge um.25 Uhr vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge um.56 Uhr vormittag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Sozialdemokratische Polemik. Bergarbeiterzeitung und Rheinische Zeitung hatten einen Artikel veröffentlicht mit der Tendenz das Zentrum für angeliche Midstande um"hei: Dase Tendenz vorn. Bi, Bira, Diser c. eräheh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Neubau der Anstaltsgebäude für die Hrovinziallusseldorf zusammentretenden rheinischen Provinziallandtag wird u. a. eine Vorlage unterbreitet, welche den Neubau der Anstalts gebäude für die Provinzial-Hebammenlehranstalt in Köln Bei der Anstalt tritt von Jahr zu Jahr mehr und dringlicher das Bedürfnis nach einer gründlichen Erneuerung des baulichen Zustandes und seiner Anpassung an die heute sanitärer und hygienischen Beziehung an eine solche Anstalt zu stellenden Anforderungen hervor. Das Harrzggreu der Anstalt ist 1866 bezogen worden; im Laufe der Jahre wurden Anbauten errichtet. Schülerinnen und Aufsichtspersonal mußten in angrenzenden Hausern untergebracht werden. Der Zudrang zur Annall in fortgesetzt ein außserordentlich großer, er hat auch nach Errichtung der Hebammenlehranstalt in Elberfeld nicht abgenommen Dem standig steigenden außserordentlich großen Andrang ist die jetzige Anstalt nicht gewachsen. Zudem sind die vorhandenen Räume Provis, gehörenden Gebauten in das Eigentum der Stadt Köln üder Ferner erklarte sich die Stadt Köln berent, der Provinz ein an der Kervenerstraße gelegenes, 18000 Quadratmeter großes Grundstück fur den Neubau zu verkaufen. Der Preis ist auf 425000 M. einschl. Straßenbaukosten festgesetzt, also auf rund 23,50 M. für das Quadratmeter. Bei demn Bau und der Einrichtung der Anstalt sollen alle Erfahrungen Berücksichtigung finden, welche auf medizinischem und hygienischen Gebiete gemacht worden sind. 9 Kosten des Neubaues stellen sich auf 1 443000 M. Der Antrag des Provinzialausschusses geht dahin:"Der Provinzial- landtag wolle 1. den Neubau der Hebammenlehranstalt aus dem Köln zum Preise von 425000 M. zu erwerbenden, an der Kerpenerstraße zu Köln gelegenen Grundstück nach Maßgabe der generellen Pläne genehmigen und die Grunderwerbskosten von 425000 M. sowie die Baukosten im Betrage von 1 450000 M. bewilligen; 2. genehmigen, daß die Grunostucke der jetzigen Anstalt nebst aufstehenden Gebäuden nach Ingebrauchnahme der neuen Anstalt an die Stadt Köln zum Preise von 625000 M. verlauft werden: 3. beschrießen, die Grunderwerb- und Baukosten, soweit sie nicht aus den Kaufpreis der alten Anstalt Deckung finden, aus einer demnächst aufzunehmenden Anleihe zu entnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Unter dem Verdachte der Falschünzerei wurde gestern in der Kleinen Witschgasse ein 19jähriger Bursche festgenommen. Man fand bei ihm eine Anzahl falscher Zweimartstücke vor. Ferner wurde in der Moltkestraße eine Frau verhaftet, die von dein erwähnten Burschen falsches Geld angenommen und ausgegeben hatte. # Unfälle. Heute morgen sprang ein Mann aus der Klavvergasse infolge Geistesstörung aus dem Fenster der zweiten Etage. Er erlitt Brustquetschungen und einen Fußbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gestern abend stürzte ein Arbeiter am neuen Hafen in ein Schiff und erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>" Kalk..Febr.1906. Ein Zimmergeselle glitt beim Besteigen iner Leiter aus und fiel aus einer Hope von 4 1/2 Meter zur Erde. Er erlitt einen doppelten Knöchelbruch sowie Verstauchung des i Knies</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Bei einem Schuster wurden ein Paar neue gelbe Herrenschuhe und eine Flurlampe gestohlen, und bei einem Althändler von 1 zwei noch nicht ermittelten Personen eine Eisenwalze zum Kaufe angeboten. Trotzdem sie abgewiesen wurden, ließen sie die Walze, die zweifellos aus einem Diebstahl herrührt, zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
