<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>391085</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Vorbereitungen zu dem morgiger Eröffnungsrennen sind beendet. Die Konkurrenz, welche sich in allen Rennen trifft, ist so gut, daß man einen guten Sport erwarten darf. Die Direktion wird wohl kaum in die Lage kommen, die Rennen auf Montag zu verschieben, was geschehen soll, wem Sonntags allzu ungünstiges Wetter wäre. Die Rennen finder Sonntag statt, wenn die Witterung es nur eben gestattet. Monta werden nachmittags um 4 Uhr einige Rekordversuche und ein. suchsrennen der Kölner Stehen bei kleinen Preisen stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K Köln, 14.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,20, 1 1/4 do., ausländ. 19,50-20,25, Roggen, inländ. 16.20-16,50, do. ausländ. 18.25 bis 19,00. Futtergerſte, ausländ. 13.25-13,75, Hafer, inland. 16,50-1 do., ausländ. 17,00-18.25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heu 6,10-.20, Maschinenstroh(Ro .80, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70, Krummstroh 3,30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>morgigen elche sich in ort erwarte kommen, di soll, wem nnen finden t. Montag ind ein Ver finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jahre in vormittag Rücksicht an ingenöhlig imer ist bege auch das röffnet. Die #e gewaltigen c Mitte der rt in diesem rende Amor itenörmigen sen versehen. vor, Flieder Ausstellung in Oversee eingerichte usüben. Die son jetzt den Vormittagen orgenkonzerte 0 Die Neubauten für die Krankenanstalt an der Lindenburg, welche zu den größten städtischen Hochbauten seit vielen Jahren zählen, werden rege gefördert, so daß die ganze Anlage hoffentlich in etwa zwei Jahren fertiggestellt sein wird. Die Fundamentierungsarbeiten der ganzen Anlage, die aus einer Menge einzelner Gebäude besteht, sind flott im Gange. Das Verwaltungsgeräude mit dem Haupteingang der ganzen Anstalt wird seinen Platz an der Geibelstraße erhalten. Zu dem Zwecke ist die Geibelstraße verlängert und von der Gleuelerstraße bis zur Kerpenerstraße durchgefuührt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern nachmittag versuchte auf dem Holzmarkt ein etwa 50jähriger Mann in den Rhein zu springen wurde jedoch von einem Manne rechtzeitig zurückgehalten. Kurze Zeit später stürzte sich dann der Mann in der Bayenstrße in den Rhein. Es gelang jedoch einem Schiffer sowie mehreren Männern ihn aus dem Strom zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag entstand in einem Hause auf der Luxemburgerstraße Feuer, das alsbald von der Wehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion zwei Schutzleute, je 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bad Münster am Stein, Gemeinde, Feldhüter und Nachtwächter, 730 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bonn, Gefängnis, Aufseher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brauweiler, Rheinische Provinzial-ArbeitsAnstalt, zwei Ausseher, Gehalt je 1000., steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eschweiler, Polizeiverwaltung, Nachtschutzmann, 900., steigend bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gummersbach, Bürgermeisteramt, städtischer Förster, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Koblenz, Fortifikation, Lohnschreiber, 3 M. Tagelohn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Saarburg(Trier), Landburgermeisterei, Bürgermeistereiamtsdiener, 800 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>St. Johann a. Saar, Stadtverwaltung, Feldhüter, 900 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Postschaffner, 900., steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Panorama International. Breitestrße 96, 1. Etage. Allgemeinen Beifall und zahlreichen Besuch findet der zurzeit ausgestellte Zyklus Neapel, Ausbruch des Vesuv, Pompeji. Der Besucher lernt nicht nur Neapel kennen, er besteigt auch den Vesuv, diesen jetzt wieder zum Schrecken der Bevölkerung gewordenen unheimlichen Vulkan, dessen Besichtigung allein einen Besuch lohnt. Der Photograph hat sich mit Lebensgefahr bis dicht an den Krater herangewagt, um ein effektvolle Bild des Berges während eines Ausbruches herzustellen. Den Schluß der Serie bildet das einst verschüttete und jetzt wieder ausgegrabene Pompeji.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße übt die zurzeit dort gastirende indische Barfußtänzerin Vasantasena eine große Anziehungskraft. Neben dem ernsten Tanz ihrer Heimat, wie wir ihn bei der Eröffnungsvorstellung beschrieben, pflegt sie auch das heitere Spiel. Namentlich ist es der Schleiertanz, der ihre Leichtüßigkeit erkennen läßt. Ebenso abwechslungsreich weiß auch der zweite Künstler des Panoptikum, der Kunstpfeifer Jukon, seine Darbietungen zu gestalten. Den Gipfelpunkt seiner Künste bietet das Spielen zweier Flöten, einer durch den Mund, der anderen durch die Nase, wobei eine Hand die Klavierbegleitung ausführt und die Stirne eine brennende Lampe trägt. Auch das Kölner Hännerchen wartet zurzeit mit gunz neuen Original-Ritter- und Spektakelsücken auf, so daß jeder Besucher des Panoptikum auf seine Rechnung kommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Auf der Hohestrße. Ecke Am Hof, wo der Neubau des groten Stollwerckschen Geschäftshauses erstehen soll, zeigt sich infolge der umfangreichen und sehr tiefen Ausschachtungen eine Senkung des Straßenkörpers. Durch eine Verstärkung der bereits vorhandenen Abstützung wurde einem weiteren Senken erfolgreich vorgebeugt. Im Asphaltbelag sind Risse entstanden, die sich in einer Länge von vielleicht vier Meter auf der Hohestrße hinziehen. Die Senkung des Straßenkörpers, die sich auf die Hälfte der Straßnbreite erstreckt, beträgt etwa vier bis fünf Zentimeter. Wie schon bemerkt, besteht nach den von uns eingezogenen Erkundigungen eine Gefahr für die Arbeiter des Baues und die Passanten nicht und scheint die inzwischen erfolgte Absperrung der Hohestrße von Wallrafsplatz bis Budengasse mehr eine zur Beruhigung des Publikums getroffene Maßnahme zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ein gefährliches Kinderspiel ist, wie der tragische Tod des Bahntärteröchterchen von der Longericherstraße zeigt, das Anzünden von kleinen Feuern durch Kinder. Heute liegt ein neuer Englücksfall vor. Auf dem Felde in der Nähe der Zulpicherstraße hatten gestern einige Kinder auch ein Feuer angezündet. Das vierährige Kind eines Fuhrunternehmer lam den Flammen zu nahe und zog sich schwere Brandwunden an beiden Armen und Händen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
