<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>391095</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gärtnereiählung. Zu den Vorarbeiten für die gesetzliche Regelung der gewerbe- und arbeitsrechtlichen Verhältnisse des Gärtnereigewerbes hat das Ministerium für Landwirtschaft, Domänen und Forsten in Verbindung mit denen des Inneren und für Handel für den 2. Mai d. J. eine gärtnereistatistische Zählung angeordnet. Unter diese Erhebung fallen nicht nur alle gewerblichen Gartnereibetriebe(einschliefßlich der für Kunden arbeitenden Gärtner) sowie die Handlungen von Blumen, Pflanzen, Blumensamen, Blumenerde und dergleichen, sondern auch die(nicht gewerblichen) Gärtnereien von Anstalten, Stiftungen, Korporationen, Gastwirtschaften, die herrschaftlichen Gärtnereien usw., soweit die Bewirtschaftung mit irgendwelchen gärtnereitechnischen Einrichtungen(Mistbeeten, Warmäusern, Kaltäusern usw.) oder dauernd mit gärtnerisch gelernter oder auch nur angelerntem Personal erfolgt. Dabei ist es ohne Bedeutung, ob die Gärtnereien ihre Erzeugnisse verkaufen oder nicht. Nicht zur Gärtnerei im Sinne dieser Erhebung gehört der feldmäßig betriebene Gemüse- und Pflanzenbau, es sei denn, daß er mit gärtnereitechnischen Hülfsmitteln, wie Mistbeeten usw., und irgendwelchem gärtnerisch gelernter oder angelerntem Personal betrieben wird. Für jeden sonach unter die Erhebung fallenden Betrieb(Unternehmen, Geschäft) ist ein Fragebogen und für jede in ihm am 2. Mai beschäftigte Person-- auch für den Unternehmer selbst-- eine Zählkarte auszufuüllen. Die Zählformulare werden den in Betracht kommenden Besitzern(Inhabern, Leitern) zugestellt werden. Sollte jemand bis zum 28. April die erforderlichen Papiere nicht erhalten haben, so wird gebeten, dies umgehend dem Königlichen Polizeikommissar des betreffenden Reviers oder dem Statistischen Amte, Auf der Sandbahn 3, Telephon Nr. 2418, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnbremser Gottfr. Schäfer zu Köln-Deutz ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Anglücksfall. Gestern nachmittag fiel in einem Hause am Holzmarkt ein Reisender von einem Erker der ersten Etage auf die Straße. Man brachte ihn ins Bürgerhospital, wo er alsbald verschied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein größerer Brand entstand gestern nachmittag in dem Hause Venlverstraße 226 in Ehrenfeld, worin sich ein Möbelgischäft befindet. Das Feuer nahm im Treppenhaus seinen Anfang und pflanzte sich bis auf die obere Etage weiter. Beim Erscheinen der sofort herbeigeeilten Feuerwehren von Ehrenfeld und Köln stand das ganze Treppenhaus in lichterlohen Flammen. Die Treppe wurde zum Teil ein Raub der Flammen; auch ein Manſardenzimmer brannte aus und der Dachstuhl des Hauses wurde stark in Mitleidenschaft gezogen. Der Brandschaden soll nicht unerheblich sein. Leider ereignete sich auch ein Englücksfall. Als ein auf der zweiten Etage des Hauses wohnendes siebzehnähriges Mädchen die Treppe in Flammen stehen sah, sprang es in der Erregung zum Fenster der zweiten Etage hinaus auf ein vier Meter tiefer gelegenes Glasdach und zog sich dabei einen Fußbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ferner werden zu dem Brandungück noch folgende Einzelheiten gemeldet: Eine im gegenüberliegenden Hause wohnende Frau bemerkte von ihrem Fenster aus, wie zwei Schulknaben in den Hausflur des Möbelgischäftes traten, sich hier Zigaretten anzündeten, und dabei die Sofas in Brand steckten. Die Knaben entliefen sofort und entkamen unerkannt. Als die Frau sofort hinzueilte, um die Einwohner auf die Gefahr aufmerksam zu machen, stand schon der ganze Flur und Treppenhaus in Flammen. Herbeieilende Nachbarn warfen mit Steinen in die Fenster der oberen Etagen, um die nichtsahnenden Einwohner zu alarmieren. Ein auf der ersten Etage im Anbau wohnendes Ehepaar rettete sich mit ihrem Kinde durch ein howärt: belegenes Fenster mit Hülfe mehrerer Männer nach dem Hof deanstoßenden Hauses. Eine auf der zweiten Etage wohnende Will. mit vier erwachsenen Töchtern sowie ein älterer Mann retteten sich zunächst auf das Dach des Anbaues, von hier auf ein etwa drei Meter tiefer gelegenes Dach des Nebenhauses, von wo aus mehr Männer mit Leitern sie in Sicherheit brachten. Eine der Töchte der Witwe sprang in ihrer Angst auf ein Glasdach des Nebenhaus fiel hier durch auf den Hof und zog sich einen Beinbruch zu. Di. Feuerwehr, die erst nach Rettung der Leute alarmiert wurde, komm das Feuer niederämpfen. Sie rückte um 5 Uhr wieder ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Junge Diebe, die noch die Volksschule besuchen, sind nach längeren Nachforschungen der Kriminalpolizei in die Hände gefall Die Knaben haben das Schloß einer Kelleröffnung im alten Post hof erbrochen und an einem Seil einen aus ihrer Mitte in den Keller hinabgelassen, um dort Büchsen mit Konservefrüchten stehlen. Es kommen etwa ein Dutzend Jungen als Schuldige Betracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Samstag zum Sonntag nahm en Wächter der Wach- und Schließgesellschaft auf dem Weichser einen Brandgeruch wahr. Er ging demselben nach und fand, vaß in der Backstube eines Bäckers Feuer entstanden war. Durch sofortige Eingreifen des Wächters und der Bewohner des Hauses wurde das Feuer erstickt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schwer bestraft für seinen Leichtsinn wurde vorgestern an Dom ein Junge, der sich an einen mit Kisten beladenen Wagen gehängt hatte. Eine Kiste fiel dem Jungen auf ein Bein; ein B bruch war die Folge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Kindesleiche, die sich in einem Sacke befand, wurd am Sonntagabend unterhalb der Frohngasse gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>An den Unrechten gekommen ist ein Kerl, der in der Nach zum Sonntag einen auf dem Heimweg begriffenen Beamten in Nähe der Agneskirche aus dem Hinterhalte überfiel. Mit seinem starken Stock versetzte der Beamte dem Angreifer so heftige Hiebe daß dieser gern vom Angriff abliefß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Verschwendung der Personenzuggeleise der Strecke Köln-Mülheim a. Rh. der Erster bahnübergang an der Köln--Mülheimerstraße in den Nächten vom 23. zum 24. und vom 25. zum 26. d. M. während der Zeit von 10 Uhr abends bis 6 Uhr morgens; behufs Aus führung von Straßenbauarbeiten(Asphaltirung der Fahrbahn die Zeughausstrße von Kattenbug bis Mohrenstrße vom 25. April d. J. ab auf vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln, 23.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17.20-17.60 do., ausländ. 19,75-20.50, Roggen, inländ. 16,40-16.70, do. ausland. 18.2 bis 19,00. Futtergerſte, ausländ. 13,25-13,75, Hafer, inländ. 16.50--17.0 do., ausläud. 17,25-18.25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu.30-9,70, Maschinenstroh(Roggen .20, Richtstroh(Flegeldrusch).00, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 23.April1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierung: kommission. Auftrieb: 733 Ochsen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 75, b. junge fleischige nicht ausgemaster ältere, ausgeuästete 70-72, c. mässig genährte junge ältere 65-66 gering genährte jeden Alters 60-63. 493 Kühe und Jungrinder; u. fleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 74, b. voll fleischige, ausgemästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 71-- c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe ur Kalben 66-68, d. mässig genährte Kühe und Kalben 60-63. 101 Bullen a. volllleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 72, b. vollfleischige jüngere 69--70, c. mässig genährte jüngere und ältere 66-68, d. gering genährte jüngere und ältere 62-64, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht Prima Ochsen und Kühe ziemlich gut gefragt, Bullen und ältere Ochsen lang sam mit ziemlichem Ueberstand in letzteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Feier der ersten h. Kommunion für die Kinder de Volksschulen fand gestern in allen Pfarrkirchen der Alt- und Neu stadt wie auch der meisten Vororte statt. Die Spendung der Firmung erfolgte heute morgen für die Kinder der Alt- und Neustadt in der Pfarrkirche St. Maria im Kapitol durch den Kardinal Fischer und in der Pfarrkirche St. Severin durch den Hrn. Weihbischof Müller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
