<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>391069</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Buchgewerbeausstellung. Am Sonntagmorgen 11.30 Uhr findet im Lichthofe des Kunstgewerbemuseum die Eröffnung der Ausstellung der Kölner Buch- und Steindruckereien sowie verwandter Gewerbe durch den Vertreter der Stadt, orn. Beigeordneten Laue statt. Der durch seine tüchtigen Leistungen bekannte Männergesangverein Gutenberg hat seine Mitwirkung zur Verschönerung der Feier zugesagt. Von 12--1 Uhr und von 2 1/2 --5 Uh nachmittags ist die Ausstellung auch bereits Sonntag dem Publikum 2. De neue Dampfer Schiller der Preußisch-Rheinischen Dampfschiffahrtsgesellschaft machte gestern seine Probefahrt von Düsseldorf nach Köln. Gegen 1 3/4 Uhr bestiegen Mit glieder der Verwaltung und geladene Gäste das in Flaggengala prangende Schiff, welches sich gleich darauf unter Böloerschüssen gen Köln in Bewegung setzte. Der Dampfer Schiller, ein Raddampfer mit einem Promenadendeck zwischen den Radkasten, ist aus Flußstahl, deutschem Erzeugnis, von der Firma L. Smit&amp; Zoon in Kinderdijk(Holland) erbaut und hat eine Länge von 71 Meter bei einer Breite von 8,30 Meter zwischen den Radkasten und einer Höhe von 2,90 Meter. Bei fahrfertiger Ausrüstung mit Einrichtung und 300 Zentner Kohlen an Bord besitzt das Schiff einen Tiefgang von 0,96 Meter, mit einer Ladung von 2000 Zentner Güter einen .10 Meter. Die Ladenähigkeit überhaupt beträgt 6000 Zentner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Sonntagsruhe im Blumenhandel behandelt eine Eingabe, die die Kölner Gartenbaugesellschaft an die Regierung gerichtet hat. Veranlassung zu dieser Eingabe bot die Agitation der kaufmännischen Vereine, die auf eine Einschlänkung in der Beschäftigung der Angestellten im Handelsgewerbe an Sonn- und Feiertagen hinzielt. Die Eingabe der Gartenbaugesellschaft, welche die Interessen der Blumenändler vertritt, führt u. a. aus: Da den kaufmännischen Vereinen jede Einsicht und Kenntnis von den Betriebsſchwierigkeiten der Blumenbranche, die mit lebendem, sehr schnell verderblichem Material arbeitet, fehlt, erachten wir genannte Vereine als nicht berechtigt und kompetent, ihre Forderungen auf Abänderung obengenannter Bestimmungen auf diese Branche auszudehnen bzw. in ihrer Eingabe zu fordern:"Im Kleinhandel usw. dürfen Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter an den übrigen Sonn- und Festtagen nur in der Zeit von 11--1 Uhr beschaftigt werden." Zu den Arbeiten im Blumenhandel ist die Beschäftigung der Angestellten in den Stunden von--9 Uhr Sonntags früh unerlaäßlich. Können Blumen nicht schon am frühen Vormittag geliefert werden(sei es zur Geburts- oder Namenstagsgratulation oder zu anderen Gelegenheiten), so unterbleibt in den meisten Fällen der Auftrag und wird der Verdienstausfall vor- oder nachher nicht eingeholt, weil Blumen eben immer frisch zu augenblicklichen Gelegenheiten verlangt werden. Wir bitten, dem Antrage obengenannter Vereine, soweit er sich auf die Blumenbranche erstreckt, nicht stattzugeben, sondern fur den Blumenhandel die gleichen Ausnahmen wie für den Handel mit Back- und Konditoreiwaren, Zigarren und Reishandel zu bewilligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verlegung des Kaiserl. Dostantes Nr. 5. Das bis jetzt in dem Hause Norbertstrße. Ecke Friesenstrße, befindliche Postamt Nr. 5 wurde an die Ecke Friesenplatz und Kamekestraße verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An den Postanstalten beginnt der Schalterdienst vom 1. April ab wieder um 7 Uhr morgens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße gestalten sich die Vorführungen der Marokkanertruppe mit jedem Tage interessanter. In den einzelnen Darbietungen tritt allsündlich ein Wechsel ein: Stoßfechten, Stockfechten, Ringkampf bilden interessante Kurzweil. Die Szenen aus dem Schulleben, aus dem Straßerleben und dem Harem üben eine große Anziehungskraft aus. Die Vorführungen gehen mit dem nächsten Sonntage zu Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Panorama International ist von morgen Sonntag ab eine Darstellung aus dem Burenkrieg, der heiße Kampf um den Spionskop, ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Kölner Brockensammlung Rheingasse 241(Verkaufsstelle für Unbemittelte) macht darauf aufmerksam, daß vor Östern noch vier Verkäufe stattfinden werden, und zwar Dienstag den 3. April, 10--12 1/2 , Freitag den 6. April,--5 Uhr, Dienstag den 10. und Samstag den 14. April, 10--12 1/2 Uhr. Es kommen eine große Anzahl Sommerüte und Jackets zum Verkauf. Auch werden die Väter der Erstkommunikanten darauf aufmerksam gemacht, daß eine Anzahl Schoßröcke und Zylinder zu billigsten Preisen vorrätig sind. Gleichzeitig bittet die Brockensammlung die Hausfrauen, bei dem dieseährigen Österputz ihrer zu gedenken. Es wird da so manches an Kleidern, Wäsche, Möbeln, Betten, Oefen usw. ausrangiert, das zwar abgenußt, aber manchmal doch noch brauchbar ist und den oft sehr bedürftigen Käufern noch dienlich sein kann. Die Sachen werden nach Anmeldung per 2 Pfg.-Karte von mit Ausweis versehenen Boten abgeholt. Sendungen werden jederzeit im Hause Rheingasse 24 dankbar angenommen. Ein etwaiger Reinertrag wird ebenfalls für gute Zwecke verwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kleinbahn Koln-.-Gladbach. Seit einigen Tagen ist man mit der Verlegung der Geleise für die in Fortfall kommende Schleife durch die Hallenstraße beschäftigt. In der Urbanstraße hat man bereits die nötigen Weichen und Kurven verlegt und wird jetzt die Streckung der Geleise in der Konstantinstraße vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Frühlingshoffnung. Ein südeutsches Blatt schreibt: Das Schneetreiben, das wieder eingesetzt hat-- überhaupt ist der März der schneereichste Monat des dieseährigen Winters-- erinnert einen unserer älteren Leser an das Jahr 1865. An den drei letzten Märztagen dieses Jahres fiel eine ungeheure Menge Schnee, am 1. April aber schien die Sonne hell über Berg und Tal und es begann eine Reihe von so warmen Tagen, daß man gegen Ende April im Freien baden konnte. Das ganze Frühjahr und der Sommer blieben schön und warm bis in den Herbst hinein, und darum lieferte auch das Jahr 1865 den besten Wein des ganzen Jahrhunderts. Nehmen wir also den Schnee der letzten Märztage als gutes Vorzeichen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Bismarckdenkmal auf dem Augustinerplatz weist wegen des morgigen Geburtstages des ersten Reichskanzlers reichen Schmuck auf. Während im Hintergrund des Denkmals ein Hain von Palmen auf. Während im Hintergrund des Denkmals ein Hain von Palmen geschaffen ist, ziert die Beete der gärtnerischen Anlage ein duftiger Flor verschiedener Frühlingsblumen. Der Bismarckturm am Oberländer Ufer wird heute abend beleuchtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 30.Mlärz1905. Weizen, hiesiger, M. 17.20, fremder M. 19,00-20.25: Roggen, hiesiger, M. 15,60-16,00 fremder 17.75*18.50: Hafer, hiesiger, M. 16.20 16.50, fremder 16.50 18.00: Gerste, Futtergerſte, M. 13,25-13,75, Brenngerste 14,50-15.50. Braugerste, freinde 18,00-21,00: Mais, grober M. 13,00-14,50, mittel 15,00-16,00, Cinquantino 10,50-17,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Schutzmannswachtmeister Bühanemann ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Reichshallentheater. Morgen am 1. April debütieren im Reichshallentheater der populäre Original-Humorist Karl Maxstadt sowie die Soubrette und Parodisten Erna Koscher. Aus dem übrigen vollständig neuen Programm sei noch hervorgehoben der Compteur Richard List mit seinen dressirten Prachtbären; täglich findet der interessante und spannende Ringkampf zwischen List und seinem größten Bären Nick statt. Nachmittags 4 und abends 8 Uhr ist morgen je eine Vorstellung mit den 10 neuen Attraktionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten der Krummer Büchel, zwischen Agrippastraße und Sternengasse vom 2. April ab auf vier Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Schwindler im Silberhaar. Gestern abend fanden Passanten in der Bayenstrße einen 65--70jährigen Mann in anscheinend hülflosem und krankem Zustande auf der Erde sitzend vor; der Mann schien vor Entkraäftung zusammengebrochen zu sein. Er gab auf Befragen an, er habe seinen bei Solingen wohnenden Sohn besuchen wollen, dieser sei aber bereits vor drei Tagen gestorben. Er sei aus Roermond zu Hause und müsse noch sieben Stunden hinter Aachen zu Fuß gehen. Der Mann ersuchte die Passanten, ihm doch Geld für eine Fahrkarte zu geben, damit er nach Hause fahren könne; denn zu Fuß gehen könne er nicht mehr. Als man dem Manne etwas zu essen geben wollte, lehnte er dieses ab. Auch sagte er, wenn er kein Geld bekomme, so müsse er seinen Rock verkaufen. Mehrere Passanten gaben dem Manne hierauf ein Almosen. Als er jedoch hörte, daß Passanten einen Schutzmann herbeiholen wollten, damit dieser den Mann in das Hospital bringen lasse, erhob der Mann sich schleunigst und suchte eiligen Schrittes das Weite. Mehrere Passanten wollen den Mann wiedererkennen, der bereits vor einigen Wochen an verschiedenen Stellen der Stadt dieses Manöver mit Erfolg ausgefuhrt hat. Der Schwindler sieht noch recht rüstig aus, trägt einen schwarzen Ueberzieher, steifen Hut und braune Handschuhe; er besitzt einen langen Vollbart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>K Köln, 31.März1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,20--00.00. do., ausland. 19,00-20.25, Roggen, inland. 15,60-16,00, do. ausland. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 13.25-13,75, Hafer, inland. 16.20-16.50 do., ausländ. 16.50-18.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Heu 6,10--8,10. Maschinenstroh(Roggen) .60, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,2O, Krummstroh 3,50 die 100 Kil 6 Deutscher Orivatbeamtenverein. Zu unserer kürzlich gebrachten Notiz über den Verein werden wir um Aufnahme folgender Zuschrift gebeten: Das Vermögen des Vereins und seiner Versorgungskassen beträgt nicht annähernd 2 Millionen., sondern etwa 10 Millionen M. Wie der Verein haben auch die Versorgungseinrichtungen in diesem Jahre wieder Zunahmen zu verzeichnen. Die Versicherung in der Pensions- und Witwenkasse geschieht nach Anteile.: und sind gegenwärtig etwa 65000 Anteile in der Pensionskasse und etwa 11 500 Anteile in der Witwenkasse versichert, während die gesamten Kassenleistungen der Pensions- und Witwenkasse im Jahre 1905 etwa 150000 M. betrugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>8 Uhr-Ladenschluß. Die Soziale Kommission(Vereinigte kaufmännische Vereine) teilt uns mit, daß die Inhaber der Papierwarengeschäfte eine freie Vereinbarung getroffen haben, wonach diese ihre Läden vom 1. April ab um 8 Uhr schließen. Sicherem Vernehmen nach bereiten sich in anderen Branchen ähnliche Maßnahmen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Fur Sonntagsruhe im Photographengewerbe. Der Vegierungspräsident zu Arnsberg hat dem Antrage der Photographischen Genossenschaft auf Einführung des 2 Uhr-Geschäftsschlusses an allen Sonn- und Festtagen für alle im Handwerkskammerbezirk Dortmund bestehenden photographischen Geschäfte nach einer unterm 26. d. M. ergangenen Verfügung stattgegeben. Auch für die übrigen westfälischen Handwerkskammern wird ein gleiches zu erwirken gesucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>vormittags ab, sollen die in den Bezirken der Königlichen Eisenbahndirektionen Cöln, Essen, Elberfeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>welche Bargeld deckt, notariell zugesagt. Off u. T W an die Annahmestellen Mariahilfstraße 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Das Wohltätigkeitskonzert, welches Frau Auguste v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
