<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>391031</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prima Lammleder M..95 p. Paar## 9" Ziegenleder".90"" 8 am Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 1. März stattfindende Sitzung hat sich u. a. mit folgenden Vorzu beschäftigen: Einführiwig eines Stadtverordneten, Plan ind Kostenanschlag für den Erweiterungsbau der Talgschmelze au Schlacht- und Biebhofe, Ortsstatut betreffend das Einquarterungonosen, Anträge eui, esdesernuig er ue Altehslse 1565.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erbreiterung und Ausbau von Toxnraßen werden verlangt für Bonnerstraße von Annastraße bis Bayenthalgürtel, Pflasterung der Fahrbahn und Bürgersteigregulierung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Volksschullehrerinnen-Seminar, an der Spichernstraße versammelte aus Anlaß der silbernen Hochzeit des starch en Conszagworzer sene Se hier geiäche Gerscherger Feier. In Wort und Lied wurden dem geliebten Hexrschexpaare die innigsten Wünsche dargebracht. Der Direktor der Anstalt, Hr. Stadtschulrat Dr. Kahl, hielt die Festrede, in welcher er den großen Wohltätigkeitssinn und die tiefe Religiosiät des hohen Jubelpaares und würdige Schülerinnen des Volksschullehgeringen-Seminars der Stadt Köln während der Feier von einer Abordnung der Stifterinnen dem Direktor überreicht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ia Verschähte Tiebe soll der Grund sein, daß ein zwanzigähriges Mädchen gestern versuchte, in den Rheinauhafen zu springen. Frauen, die dem Mädchen nachgegangen waren, weil ihnen sein Benehmen auffällig erschienen war, konnten das Mädchen von der Ausfuhrung seiner schlimmen Absicht abhalten un Anfälle. Gestern kam in der Gasfabrik in Eyrenfelo ein Arbeiter zu Fall und erlitt einen Fußbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Waidmarkt wurde gestern ein etwa sechsähriger Knabe von einem Radfahrer überfahren und erheblich am Kopf und an der Hand Revolver als Spielzeug. Gestern mittag hantierte Oberläoderufer ein 18jähriger Konditor mit einem geladenen Revolver. Hierbei entlud sich die Waffe, wodurch der Unvorsichtige eine Schußwunde an der Hand erlitt Echter Gervaisäse und unlauterer Wettbewerb. Drei Kölscaoen uie de Leczschegte Alschrager iu. Sesceshese leidiger des Angeklagten Pleines vorschützt, die Zwischenändler, an die der letztere seinen Käse verkauft habe, hätten genau gewußt, daß es sich nicht um echten Gervaisäse, sondern um Kölner, nur nach Art des echten Gervais hergestellten Käse handle, und der Ausdruck Gervaisäse bedeute im Verkehr, namentlich im Verkehr gilt hinsichtlich des Einwande, es sei undöglich, daß der Angeklagte bezweckt habe, bei seinen Abnehmern und bei dem großen Geistes vom 27. Nak 1855, dur Velngtreig, e, einen Seschäite bewerbe. Der Besitz oder der Betrieb eines offenen Geschäftes bildet weder eine innere, Voraussetzung für die Anwendbarkeit des überhaupt, noch ein Tatbestandsmerkmal dess 4 im be sonderen... Der Verteidiger des Angeklagten Pohlig verkennt den Zweck und das rechtliche Wesen der Warenetiketten, wenn er einwendet, sie ließen sich niemals als Mitteilungen an einen größeren Personenkreis im Sinne von's 4 des mehrereähnten Gesetzes auffassen. Ob der Name Gervaisäse längst ein Freizeichen geworden ist, ob der Angeklagte seit einer Reihe von Jahren Gervaisäse berstellt und ob er dieserhalb wegen vorzüglicher Leistungen einen Ausstellungspreis erhalten hat, erscheint um deswillen belanglos, weil der Angeklagte sein Erzeugnis nicht etwa als Gervaisäse, sondern unter einer Etikette in den Handel gebracht hat. die mit Ausnahme der Jahreszahl(1894 statt 1864) der Etikette des französischen Käsefabrikanten Charles Gervais vollständig leicht. Durch den erheblichen Unterschied zwischen dem 1n Der Karneval wurde gestern abend offiziell eingeleitet. In früheren Jahren wurde am Samstagabend Prinz Karneval an der Marienburg abgeholt, mit einem Dampfer bis zum Stapel Lass ie einge, Aichung geteilt De dalt gig. Serigeske. 9it.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
