<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>391041</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Ein Nachtrag zur Tages. ordnung der heutigen Sitzung enthält folgende Punkte: Pläne zum Bau einer katholischen Kirche a. in Nippes, d. in Raderthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beförderung. Der Bureauvorsteher für das Expeditionsund Kanzleiwesen bei der Provinzialſteuer-Direktion in Köln, Türke, ist zum Geh. expedirenden Sekretär und Kalkulator beim Finanzministerium ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Nach New York, welches in dieser Woche ausgestellt ist, gelangt man auf dem prachtvollen Lloydampfer Lahn. Zuerst kommt die kolossale Freiheitsstatue in Sicht, mitten im Meere auf einer kleinen Insel errichtet. Am Landeplatz wird man durch die Menge Schiffe, die im Hafen ankern, überrascht, wundert sich über den Vertehr am Hafen und staunt beim Betreten des Landes die Wunder der Millionenstadt an. Die Wolkenkratzer erreichen in New York eine schwindelerregende Höhe. Der Verkehr auf der Hauptverkehrsader, dem Broadway, lernt man in verschiedenen Aufnahmen kennen. Auf dem Wege durch die völkerreichen Straßen kommt man auch an den Villen der Millionäre Gould und Patrik vorbei, durchschneidet die prachtvollen baumbepflanzten Avenuen und Parks und macht dem Chinesen- und dem italienischen Viertel einen kurzen Besuch. Tritt man dann mit der Lahn wieder den Heimweg an, genießt man noch einen herrlichen Ausblick auf die kühn angelegten Brücken und das offene Meer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Abordnung des Deutschen Vereins vom heiligen Cande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Prinz Albrecht von Dreußen, Prinzregent von Braunschweig, traf heute vormittag um 8 Uhr mit dem Nordexpreßzuge auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit demselben Zuge über Paris nach Spanien weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hr. Professor Dr. Hermann Lemke, Oberlehrer am städtischen Gymnasium und Realgymnasium an der Kreuzgasse, ist gestern gestorben. Der Verstorbene war der älteste Oberlehrer an der genannten Anstalt, an der er seit mehr denn drei Jahrzehnten gewirkt hat. Er erfreute sich der hohen Achtung seiner Kollegen, und seinen Schülern war er ein gewissenhafter Lehrer und Berater. An der Handelshochschule wirkte Hr. Lemckes gleichzeitig als Privatdozent. Er ist der Verfasser des an den höheren Schulen benutzten Rechenbuches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Abschiedsfeier zu Ehren des nach Hochneukirch versetzten Herrn Kaplan Dr. Kruchen wurde gestern abend von der Ursulapfarre im großen Saal der Bürgergesellschaft veranstaltet. Anwesend waren Pastor Tils mit der übrigen Geistlichkeit, Mitglieder der kirchlichen Gemeindevertretung und des Kirchenvorstandes, die Vorstände der verschiedenen Vereine und Pfarreingesessene. Nach einleitenden Begrüßungsworten und dem Vortrag eines poetischen Abschiedsgrußßes durch ein weißgekleidetes Mädchen hielt Herr Kaplan Erbel die Fest- und Abschiedsrede. Er wolle davon absehen, auf das über die Pfarre hinausreichende Wirken des Herrn Dr. Kruchen hinzuweisen, sondern schildern, was er in der Pfarre und für die Pfarre St. Ursula gewesen. Der Redner sprach zugleich im Namen des Herrn Pfarrers Tils, der durch eine Indisposition verhindert war, das Wort zu ergreifen. Die Rede klang in ein freudig ausgenommenes Hoch auf den Scheidenden aus. Der Vorsitzende der kirchlichen Gemeindevertretung betonte in seiner Rede, daß es immer angenehm gewesen sei, mit Herrn Dr. Kruchen und der übrigen Geistlichkeit zusammen zu arbeiten. Herr Hackhausen entbot dem Scheidenden herzliche Abschiedsgrüße im Namen des Volksvereins für das katholische Deutschland, der Herrn Dr. Kruchen soviel verdanke, Herr Lehrer Jos. Schmitz namens des Bau- und Pfarrvereins, sowie des Kirchenchors. Der Gefeierte dankte für die bewiesenen Ehrungen mit bewegtem Herzen. Er wies allen Dank für seine Person zurück unter Hinweis auf die Mitarbeit seiner geistlichen Confratres, der Vereinsvorstände und zahlreicher sonstiger Laien. Was die Geistlichkeit in der Pfarre St. Ursula tue, sei wenig im Vergleich zu der großen Arbeit, welche die Laien leisten. Mit tausend Fäden sei er mit der Pfarre verbunden. Zwischen den einzelnen Reden wurden passende allgemeine Lieder gesungen. Außer einem schönen Solovortrag seien besonders die duftigen Liederspenden erwähnt, die der Kirchenchor den aufmerksam lauschenden Zuhörern bot. Bei dieser Gelegenheit sei erwähnt, daß auch der Jünglingsverein, der Herrn Dr. Kruchen sein Entstehen verdankt, dem scheidenden Präses eine herzliche Abschiedsfeier in voriger Woche bereitet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Vorfuühling, der augenblicklich vom prächtigen Wetter begünstigt ist, hat die ersten Blumen der Erde entlockt. Im Volksgarten findet ein aufmerksamer Besucher Krokus und Schneegloöckchen in Blüte; besonders beim Quellenlauf, der aus malerischer Felsgruppierung entspringt, bringen die mattgelben und tiefblauen Krokusblüten im Verein mit den weißen Schneegloöckchen eine zauberische Wirkung hervor. Hier und da findet man auf den Beeten auch ein blühendes Stieffütterchen. Am Kaiser Wilhelins-Denkmal glänzen auf den moosbewachsenen Feisstücken am Sockel die goldgelben Sterne des Huflattich; bei den wenigen Blumenspenden, die uns die erwachende Natur heute schenkt, erfreuen die bescheidenen Blümchen, die manchem als Unkraut gelten, das Auge in hohem Grade. Am Deutschen Ring haben die grünen Blätter der Tulpen und gelben Narzissen bereits eine ansehnliche Höhe erreicht. Zarte Knoſpenbildungen lassen schon für die nächste Zeit ein Aufbluühen des herrlichen Blumenschmuck erwarten, der hier erfahrungsgemaäß von der städtischen Gartenverwaltung jedes Jahr mit besonderer Sorgfalt gepflegt wird. Mit dem Erwachen des Blumenleben deuten auch die Vorgänge in der Vogelwelt auf den nahen Frühling hin. Anwohner größerer Gartenanlagen hören jetzt bereits an schönen Abenden den entzuückenden Gesang der Amsel oder die Flöttöne des Staren. Das Frühlingsbild ergänzen die bunten Schmetterlinge, die in auffallend großer Zahl gegenwärtig, vom Schein der Nachmittagssonne angelockt, über die frischerünen Rasenflächen gaukeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein mutiger Lebensretter. Gestern nachmittag fiel in Deutz ein neunähriger Knabe aus der Arminiusstraße vom Werft in den hochgehenden Rhein. Ein Arbeiter sprang kurz entschlossen in das Wasser und rettete den Knaben mit eigener Lebensgefahr vom sicheren Tode des Ertrinkens. Der Mann wäre beinahe mit dem Knaben ertrunken, wenn nicht Arbeiter ihm einen Rettungsring zugeworfen hätten. Es ist fürwahr zu verwundern, daß nicht häufiger am Deutzer Werft Kinder in den Rhein fallen; denn täglich kann man hier Dutzende von Kindern am Werft spielen und allerhand Unfug treiben sehen. Wenn ein Polizeibeamter erscheint, laufen die Kinder fort; hat derselbe ihnen aber den Rücken gekehrt' so laufen sie wieder ans Wasser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zu einer großen Schlägerei kam es gestern nachmittag in der Follerstrße, wo drei Frauenspersonen einem Mann furchtbar zusetzten. Die drei Amazonen bearbeiteten ihr Opfer mit ihren Fäusten weiter, trotzdem das Blut bereits in Strömen floß. Die"Damen" sollen von dem Mann beleidigt worden sein; er hatte behauptet, ihm sei Geld entwendet worden, als er mit den drei Grazien durch verschiedene Wirtschaften zog. Eine große Volksmenge ergötzte sich an dieser widerlichen Szene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln,.März1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,20--00,00. do., ausland. 19,25-20,50, Roggen. inländ. 15,80-16,00, do. ausländ. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausland. 13,50--14,00. Hafer. inländ. 15.50--16,00. do., ausland. 16.25--17.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heu 5,90--7,80, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch) 3,80, Krummstroh 3,30 die 100 Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Alban fand von Sonntag bis Dienstag das Jünglingsfest statt. Am Sonntagabend hielt der Hr. Kardinal Erzbischof Fischer die Komplet und nahm nach derselben an dem feierlichen Umgange teil. Gestern abend wurde das Fest mit dem Tedeum geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden: 1 Verputzen wegen Diebstahls, 1 Metallschleifer wegen schweren Diebstahls, 1 Arbeiter wegen Logisdiebstahls, 1 Musiker wegen Betrugs und Zuhälteren, 1 Kammeräger wegen Notzuchtsversuchs, 1 Schneider wegen Diebstahls, 1 Bureauvorsteher und 1 Kellner auf Grund Haftbefehls, 1 Kaufmann wegen Sittlichkeitsverbrechens, 1 Bäckerlehrling wegen Unterschlagung, 1 Magazinier wegen Straßenraubes, 1 Wagenlackirer wegen Taschendiebstahl, 1 Metzger wegen Fahrraddiebstahls, 1 Marmorhauer wegen Hehlerei, 1 Verputzen wegen Unterschlagung von Pferd und Wagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Süd. In der am Donnerstag stattfindenden Sitzung wird über das Thema: Das Verhalten gegenüber dem Vordringen der Sozialdemokratie Vortrag gehalten Der Bund deutscher Bodenreformer, Ortsgruppe Köln, beabsichtigt die Einberufung einer öffentlichen Versammlung zur Besprechung und Unterzeichnung einer Eingabe an die Stadtverwaltung. In dieser Eingabe soll die städtische Verwaltung gebeten werden, bei Verwendung städtischen Bodens grundsätzlich dem Erbbaurecht vor dem Verkaufe den Vorzug zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
