<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>391044</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Telegraphensekretär a. D. Moritz Heilmann zu Honnef a. Rh., bisher in Köln, ist der Kronenorden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Dr. Rock, Dr. Winkler, Dr. Steger, Zerres, Achternbosch und Hücking wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Der zweite Vorstandsbeamte der Reichsbankstelle in Mülheim(Ruhr), Bankassessor Lindenroth, ist in gleicher Eigenschaft nach Köln versetzt, und der zweite standesbeamte der Reichsbankhauptstelle in Köln, Bankassessor Köhler, ist zum ersten Vorstandsbeamten bei der Reichsbankstelle in Brandenburg a. H. ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sparkasse der Stadt Cöln. Die Zweigstelle I, bisher Cäcilienstraße 1A, befindet sich von Montag den 12. März d. J. ab im Vorderhause des Konvents Kreuz, Breitestrße 110.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unwetter. Infolge des anhaltenden Sturmes sind die telephonischen und telegraphischen Verbindungen vielfach ganz gestört. Ein Verkehr mit Berlin ist einstweilen noch undöglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Panorama International bleibt das interessante New York noch bis Sonntag ausgestellt; gleichzeitig gelangt ein neuer abwechslungsreicher Zyklus: Land und Leute von Japan, zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Zustellung der Kriegsbeorderungen und Paßnotizen an die Mannschaften des Beurlaubtenſtandes erfolgt in der Zeit vom 19. bis 31. März d. J. im Stadt- und Landkreise Köln durch die Polizeiorgane. Etwa bis jetzt noch nicht zur dienstlichen Kenntnis gebrachte Wohnungsänderungen sind sofort zu melden. Die vom 1. April ab nicht mehr gültigen alten Kriegsbeorderungen bzw. Paßnotizen sind an diesem Tage durch die Mannschaften selbst zu vernichten und die neuen gleichzeitig im Militäspaß einzuleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Gestern wurde in einem Hause an der Leyendeckerstreße eingebrochen und ein Sparkassenbuch, auf etwa 700 M. lautend, verschiedene Papiere und ein kleiner Geldbetrag entwendet. Als man bei der Sparkasse den Verlust des Sparkassenbuches anmelden wollte, hatte der Dieb kurz vorher etwa 360 M. auf das Buch erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Bei sittenpolizeilichen Streifen am 8. d. M. wurden 12 Frauenspersonen, am 9. d. M. 17 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Fuhrmann wegen schweren Diebstahls, ein Maschinenarbeiter und ein Arbeiter auf Grund Haftbefehls, ein Laufädchen und ein Hoteldiener wegen Unterschlagung, ein Zwangsögling wegen Entweichens, ein Reisender wegen Unterschlagung, Betrugs, Diebstahls, Urkundenälschung und Zuhälteren, ein Arbeiter wegen Mansardendiebstahls, ein Kommis wegen Betrugs, ein Straßenreiniger wegen Verbrechens auss 173, zwei Tagelöhner und ein Buchbinder wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Spieltölle wurde in der vergangenen Nacht in einem Hause an der Bühnenstraße ausgehoben. Es wurden 14 Spieler angetroffen, von denen zwei wegen gewerbsäßigen Glückspiels sofort festgenommen wurden. Auch der seit langem gesuchte Dachdecker Nideggen fiel dabei der Polizei in die Hande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 10 März1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17.20--00.00 do., ausland. 19.25-20,50, Roggen, inländ. 15,60-16,00, do. ausland. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 13.50-14,00, Hafer, inländ. 15,5016.20, -- Heu 5,90--.80. Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00. Krummstroh.30 die 100 Kil Der Volksverein für das katholische Deutschland wird morgen abend zwei große öffentliche Versammlungen abhalten und zwar für Köln-Süd im Ainohause, abends punkt 6 Uhr, und für Köln-Nippes, abends 8 Uhr im Saale des Hrn. A. Wisdorf, Neußertraße 264. In der ersteren Versammlung wird Hr Rektor Schmitz(Köln-Ehrenfeld) reden über die Schulfrage in Preußen und Hr. Dr. Meffert(.-Gladbach) über das Thema: Was ist zu halten von sozialdemokratischer Wissenschaft? In Köln-Nippes wird sich Hr. Dr. Meffert(.-Gladbach) verbreiten über Sozialdemokratie und Religion und Hr. Dr. Müser(Köln) über Volksverein und Kleinhandel. Bei der Wichtigkeit dieser Vorträge ist ein zahlreiches Erscheinen der katholischen Männer von Köln in beiden Versammlungen dringend erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Katholischer Volksverein. Am Montag den 12. März abends 8 1/2 Uhr, findet im großen Saale der Bürgergesellschaft der zweite Vortrag des Hrn. Prof. Hellmann statt. Das Thema lautet: Die ursprünglichen Grundlagen der persönlichen und sozialen Wohlfahrt. Den Damen steht wieder die Galerie zur Verfügung Windthorstbund Köln-Süd. In der am Donnerstag den 8. d. M. stattgefundenen Sitzung hielt ein Mitglied vom Aehrenfelder Bunde einen Vortrag über das Verhalten gegenüber dem Vordringen der Sozialdemokratie. Redner empfahl weiteren Ausbau der Parteiorganisation auf möglichst breiter Grundlage und Ausdehnung der christlichen Gewerkschaften. An diesen Vortrag schloß sich eine lebhafte Diskussion an. Die nächste Sitzung findet am 22. März statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Gesellschaft für Rheinische Geschichtskunde setzt aus der Mevissen-Stiftung auf die Lösung folgender Preisaufgaben Preise aus: 1. Geschichte des Kölner Stapels; 2. Die rheinische Presse unter französischer Herrschaft; 3. Die Glasmalereien in den Rheinlanden vom 13. bis zum Anfang des 16. Jahrhunderts. Der Preis beträgt für 1 und 2 je 2000., für 3 3000 M. Bewerbungsschriften sind bis zum 1. Juli 1908 an den Vorsitzenden, Archivdirektor Dr. Hansen in Köln, einzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gardeverein Köln-Nippes. Zu einer erhebenden Feier gestaltete sich der aus Anlaß der silbernen Kaiserhochzeit am Sonntag im Vereinslokal abgehaltene Festkommers. Gleich nach der vom Vorsitzenden, Hrn. Schlösser, gehaltenen, von echt patriotischem Geiste durchdrungenen, schwungvollen Festrede, die im Herzen aller Teilnehmer hohe Begeisterung entfachte, herrschte jubelnde Feststimmung. Zu den erhabensten Momenten der Feier gehörte auch der Festakt, eingeleitet durch einen sinnigen, verstängnisvoll von der Tochter eines Mitgliedes vorgetragenen Prolog. Die Büsten des Kaiserpaares hatten in einem prächtigen Pflanzenhain Aufstellung gefunden; im Anschlugß an den Prolog wurden sie von zwei weißgekleideten Mädchen mit Silbereränzen geschückt. Bei Reden, Liedern und Vorträgen ernsten und heiteren Inhalts, um welch letztere besonders Hr. Valder sich verdient machte, vergingen die Stunden allzuschnell.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
