<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>391012</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oppenheimsche Kinderhospital, neues Ortsstatut für das Einquartierungswesen(vgl. Nr. 35 des Köln. Loc.-Anz.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Grund- und Gebäudesteuer. Die Stadtverordnetenversammlung hat bekanntlich in ihrer Sitzung vom 19. Januar den gefaßt, an Grund- und Gebäudesteuer 21,6 Pfg. von je 100 M. des gemeinen Wertes im Etatsjahr 1906/07 zu erheben. Dieser Satz kam auch im laufenden Etatsjahr(1905 1906), wo bekanntlich eine Erhohung der Steuer von 140 auf 145 Proz. stattfand, zur Erhebung, entsprechend dem damals gesaßten Steuerbeschlußß: es soll erhoben werden an Grundsteuer nach der Grundsteuerordnung vom 31. April 1896 eine Summe, welche gleich ist 145 Proz. der vom Staate veranlagten Grund- und Gebäudesteuer. An Stelle der bei Erhebung der Grundsteuer zugrunde zu legenden Grundsteuerordnung vom 30. April 1896/4. März 1900 ist jetzt diejenige vom 28. Marz 21. Juli 1905 getreten. Demnach wird die Grundsteuer nach einem für jedes Steuerjahr durch Gemeindebeschlußß gema 57 des Kommunalabgabengesetzes festzustellenden Satze von jeden hundert Mart gemeinen Wertes erhoben. Es ist nun Tatsache, daß die Behörden bisher bei Feststellung des gemeinen Wertes ausserordentlich milde verfahren sind und die Schätzungen meist weit hinter dem tatsächlichen Werte zurückblieben. Das Inkrafttreten der Wertzuwachssteueroronung hat nun aber zahlreiche Besitzer verandaßt, eine andere Feststellung des gemeinen Wertes ihres Eigentums zu veranlassen, was selbstredend eine sehr erhebliche Steigerung der Gesamtwertsumme zur Folge haben dürfte. Da letztere der Festsetzung des zur Erhebung kommenden Steuersatzes zugrunde gelegt wird und für die aufzubringende Steuersumme ein Betrag von 21,6 Pfg. von je 100 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ernennung. Der Lehrer Theodor Hein zu Wißmannsdorf ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule zu Köln er00 Zur Berufswahl. Für manche Eltern, die vor der Frage der Berufswahl ihrer Söhne stehen, dürfte es von Interesse sein zu erfahren, daß in die Vorklassen der Kunstgewerbe- und Handwerkerſchule hierselbst auch Knaben ausgenommen werden, die, nicht eine Verlegung der Pferdebahnlinien ernstlich nicht zu denten ist. Einer solchen wurde die Stadtvertretung schwerlich zustimmen Vielmehr besteht ein anderes Projekt, nämlich unter Benutzung Kuen-, Cranach-, ferner einer Projektstraße und der Sechzigstraße eine Verbindung mit Ehrenfeld bzw. der Schlachthoflinie zu schaffen. Soweit wir unterrichtet sind, steht der Verwirklichung dieses Projektes leider der Bahnübergang zwischen Nippes und Ehrenfeld hindernd im Wege, da die Bahnverwaltung ein Ueberkreuzen der Linie wohl kaum dulden würde. Die Ausführung des Projektes, das den Anfang zur Anlage der dringend notwendigen elektrischen Vorortringbahn bilden wurde, ist demgemaäß bis nach Hochlegung des bestehenden Bahntörpers zurückgestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gegen die Auswüchse im Karneval. In der vorgestrigen Sitzung des Pfarrvereins von St. Michael brachte Hr. Pfarrer Müller die jedes Jahr stärker hervortretenden Mißstände zur Karnevalszeit zur Sprache und beleuchtete die Mittel und Wege, welche von den gutgesinnten Bürgern und Familien Köuns ein zuschlagen seien, um dem verderblichen Treiben nach Möglichen Einhalt zu tun. Eine aus der Versammlung vorgeschlagene Resolution wurde in folgender Fassung einstimmig genehmigt:"Die Versammlung des Pfarrvereins von St. Michael bedauert lebhaft die jetzige Gestaltung des Kölner Karnevals und begrüßt mit Genugtuung die Bestrebungen, welche auf Unterdruückung jeglichen unsittlichen Treibens und auf Eindämmung der übermäßigen Lustbarkeiten gerichtet sind. Der Verein ist bereit, gemeinsam mit anderen Vereinen die im jetzigen Karneval begründeten großen Gefahren für Religion und Sittlichkeit, für Familie und Jugend gemeinsam zu bekämpfen und fordert seine Mitglieder auf, in diesem Sinne in ihren Kreisen gegen die Auswüchse des Karneval zu wirken. Die Versammlung erkennt es als eine dringende Notwendigkeit an, daß die öffentlichen Behörden möglichst verhindern durch strenge Handhabung der Gesetze, was der christlichen Sitte widerspricht und gleichzeitig dadurch dem Zuzug schlechter Elemente entgegenwirken. Sie erhebt Einspruch dagegen, daß unter dem Vorwande, ein vatersädtisches Fest zu feiern, Dinge geduldet werden, welche die weitesten Kreise der Stadt empören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tot aufgefunden wurde gestern nachmittag in einem Hause an der Großen Witschgasse eine Witwe auf ihrem Zimmer. Man hatte ihre Wohnung, nachdem die Frau vier Tage nicht mehr gesehen worden war, gewaltsam geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Bäcker wegen Zuhälteren, ein Bäcker wegen schweren Diebstahls, eine Ehefrau wegen mehrfacher Unterschlagungen, ein Stallschweizer, ein Maurermeister und ein Reisender auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Ladenpreise in Köln in Jungs 1905. A. Borsenpreise. Weizen M. 19,25. Roggen 18.31. Gerste 14,00, Hafer 17.63 die 100 Kil. B. Marktpreise. Richtstroh A..27, Krummstroh.60, Heu.41, Kartoffeln 7,61 Butter das Kil..50, Niet .41 die 60 Stuck; Milch.20 das Liter. Rindfleisch im Grosshandel die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ladenpreise: Rindfleisch von der Keine M..60, vom Bauen.42, Schweinefleisch.01, Kalbfleisch 1,76, Hammelfleisch.58, Spech,.93 das Kil. Erbsen 26.31, Bohnen 35,62, Linsen 59.73, die 100 All.; Brot.28, Weizenmehl.31, Roggenmehl.30, Werstengraugen.37. G .00, Buchweizengrütze.00. Halergrütze.51, Hirse.41. Reis, Java Fruchtmarkt. Koine, Zufuhr.-- Hen.80.00. Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch) 3,90-4,30, Krummstroh.30 die 100 Kil."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vorletzten Nacht wurden in einem Lebensmittelgeschaft an der Berrenratyerstraße in Sulz von Einbrechern u. a. etwa zehn Pfund Kaffee, mehrere Plockwurste, Lachs und eine Anzahl Flaschen Rotwein gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>vorsicht. In der Dreikonigenstraße versuchte ein 80jähriger, gut gekleideter Mensch, kleine Kinder in böser Absicht an sich zu locken. Beim Nahen eines Schutzmanns floh der Unhold.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>teit gauch Kleider und Küchenherde, welche nach Bedürfnis vero uurd Hierdurch ist es ermöglicht worden, die Leute teit worden hup, zund auf schnelstemn Wege wieder in geordnete orchaltmisie, iu bringen. Das die Sammlungen leitende Komitee spricht allen freundlichen Gebern auf diesem Wege seinen herz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>ver., 66., Sebastianstr. 176.- Jakob Krudwig, Tagel., 54</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
