<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>391018</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwere Körperverletzung. In der vergangenen Nacht wurde in einem Hause an der Aegidiusstraße ein Mann im Streit mit einem Hammer auf den Kopf geschlagen und schwer verletzt. Der Verletzte, der einen Schädelbruch erlitten hatte, fand Aufnahme im Augustahospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren wurde am Montagnachmittag an der Minoritenkirche ein dreiähriges Kind und zwar von einem städtischen Krankenwagen. Das Kind trug, soweit an der Unfallsſtelle die Sache beurteilt werden konnte, glücklicherweise keine gefährlichen Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwerer Englücksfall. In der neuen Markthalle geriet heute morgen ein Mann mit dem Kopf in die Maschinerie des Aufzuges und trug schwere Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 12.Feo#####200. Schlachtviehmarkt. Bericht der Noterungs kommission. Auftneb: 538 Ochsen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 70, b. junge fleischige nicht Ausgerastet ältere, ausgemästete 72-74, c. mässig gewahrte junge ältere 68-70, d. gering gewahrte jeden Alters 60-64. 609 Kühe und Jungrinder; a. voll. fleischige, ausgemästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00, b. vollfleischige, ausgemasteie Kühe hochton Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 58-71 c. altere ausgemästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe and Kalben 6a-60, d. mässig gewahrte Kühe und Kalben 58-60. 51 Ballen;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>vollfleischige, ausgemästete, bis zu 5 Jahren, 71, b. vollfleischige jüngere 68-59, c. massig gewahrte jüngere und altere 6a-66, d. gerung genäurte jüngere und altere 59---62, alles die 60 Kil. Schlachtgewicht. Lebhaft bei etwas Ueberstand in Ochsen und Kühen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
