<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391034</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schenkung. Aus Anlaß der Silbernen Hochzeitsfeier des Kaiserpaares hat Hr. Hans Leyendecker, Inhaber der Firma W. Leyendecker u. Cie., dem Pensions- und Unterstützungsfonds für die Beamten und Arbeiter der Firma den Betrag von 10000 M. übers Geflügeleucht. Ein großes Unternehmen auf dem Gebiete r landwirtschaftlichen Gef der lanowirtschäftlichen ursery- feilschaft Leben treten. Zu diesem Zwecke hat sich in Köln eine Gesellschaft unter der Firma: Nutzgeflügel-Anstalt Königsforst m. b. H. gebildet. Die Gesellschaft hat vom Königl. preußischen Forstfiskus in den Obereörstereien Königsforst und Siebengebirge ausgedehnte Waldgebiete angepachtet und legt daselbst eine Geflügeleucht nach dem amerikanischen Kolonnensystem mit einem Geflügeldbestand von etwa 15000 Stück an. Zudem hat die Gesellschaft die Gräflich v. Landsbergsche Geflügelanstalt zu Gemen übernommen, welche Anlage schon mehrere Jahre auf dem Gebiete der Eierproduktion von Bedeutung war und mit Unterstützung der Königl. Regterung ihr Landeiersammelgebiet über den Niederrhein und das nördliche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Arbeitslosenählung findet zur Ermittelung des gegen.# mshastalnsio feit am Sonntag den 4. Mar wärtigen Umfanges der Arbeitslosigkeit am Sonntag den 4. März tatt. Die Zählung erstreckt sich auf alle Arbeiter beiderlei Geschlechts und jeder Berufsart, einschl. der der Handelsgewerbe(also auch auf die Handlungsgehülfen, Verkäufer usw.), die am 3. März unfreiwillig beschäftigungslos sind. Das Amt der Zähler wird in dankenswerter Weise durch Mitglieder hiesiger Gewerkschaften und Arbeitervereine ausgeübt.(Vgl. Anzeige.] Die Rheinuferbahn veröffentlicht ihren Fahrplan nebst Fahrpreisen zu den einzelnen Stationen. Man würde nun aber fehlgehen, wenn man glaubte, die Fahrpreise von Hauptstationen nach Zwischenstationen oder nach den beiden Endstationen nach der Preistafel durch Subtraktion berechnen zu können; so kostet die Fahrt zweiter Klasse von Köln nach Bonn 1,20, von Köln nach Wesseling 60 Pfg., von Wesseling aber nach Bonn nicht, wie das vernünftig wäre anzunehmen, 60 Pfg., sondern weit mehr,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Aufnahme neuer Schüler in den hiesigen Volksschulen findet am 25. April statt. Schulpflichtig werden alle Kinder, die in der Zeit vom 1. Oktober 1899 bis zum 30. September 1900 geboren sind und somit bereits das sechste Lebensjahr vollendet haben oder bis zum 30. September 1906 sechs Jahre alt werden. Die Anmeldung erfolgt bei den betreffenden Rektoren oder Hauptkehrern ihres Schulbezirks. Grundsätzlich sollen die Kinder der Schule ihres Bezirks zugefuührt werden. Ausnahmen von dieser Regel können nur durch Beschlußß der Schuldeputation zugelassen werden. Schwächliche Kinder können auf Antrag der Eltern auf ein Jahr vom Schulbesuch zurückgestellt werden, wenn ein ärztliches Attest dies begründet. Die Gesuche um Zurückstellung müssen bei den betreffenden Schulrectoren gestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine öffentliche Bürgerversammlung in Deutz wird für Freitag, 2. März, abends 9 Uhr im Saale der Herrn P. Münster Freiheitstraße 67, angefündigt. Folgende Tagesordnung ist festgesetzt: Besprechung der Deutzer Verhältnisse. Abfassung eines Antrages über die Entfestigung von Deutz an die Herren Stadtverordneten. Beschlußßfassung über eine Immediat-Eingabe an Seine Majestät.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus Unvorsichtigkeit trank heute morgen ein Dienstädhen ein Glas Chlorkalk; sie befand sich im Glauben, man hätte ihr ein Glas Wein eingeschenkt. Das Dienstädchen wurde in das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwer mißhandelt durch Fußtritte gegen den Unterleib wurde ein Knabe auf dem Kleinen Griechenmarkt. Ein Herr brachte den schwer verletzten Jungen ins Bürgerhospital. Der Täter wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Unfälle. In der Jaynnraße glitt ein Junge auf einer Apfelsinenschale aus und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf der Bonnerstraße kam ein Mann zu Fall und erlitt einen Fußbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Liebstähle. Einem armen Orgeldreher wurden aus seiner Wohnung an der Elsaßstraße 700 M. gestohlen.-- In der Rolandstraße wurde gestern ein Bettler beobachtet, der ohne Ueberzieher in ein Haus ging und mit einem feinen neuen Paletot bekleidet, herauskam. Die Polizei nahm den Dieb fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden: 1 Steingutdreher wegen Diebstahls, 1 Tagelöhner wegen Taschendiebstahles, 1 Fensterputzer wegen Beiülfe zum Taschendiebstahl, 1 Metzger wegen gefährl. Körperverletzung, 1 Maurer und 1 Zementarbeiter wegen Diebstahls von Eisenteilen aus einem Neubau, 1 Tagelöhner wegen schwerer Köri0 Erwischte Diebe. Gestern abend versuchten in einem Schuhgeschäft am Eigelstein zwei Männer eine Kiste mit Schuhe zu stehlen. Einer der Diebe konnte festgenommen werden; es int ein aus Brauweiler entsprungener Zuhälter.-- In der vergangenen Nacht wurden auf dem Gereonsbahnhofe zwei Männer auf frischer Tat erwischt, als sie einen Waggon öffneten und daraus Aepfel zu stehlen ver49 Diebe im Maskenkostüm. Am Dienstagabend schloß sich auf dem Holzmarkt ein junger Mann einer Gesellschaft maskierter Männer und Frauen an. Die maskierten Frauenspersonen zeigten sich gegen den jungen Mann auffallend liebenswürdig. Als derselbe sich wieder entfernt hatte, mußte er die Erfahrung machen, daß man ihm das Portemonnaie mit etwa 13 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Schwein, das seinem an der Rosenstraße wohnenden Besitzer entlaufen war, mischte sich am Dienstag mittag unter die Maskierten. In der Achterstrße bildete das Tierchen den Mittelpunkt des karnevalistischen Treibens und hunderte von Menschen sammelten sich an. Ein verständiger junger Mann, dem das geängstigte Tier leid tun mochte, fing es ein und brachte es seinem Besitzer zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln,.Marz1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17,0000,00, do., ausland. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 15,80-16,00, do. ausländ. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 14,00-14.50. Hafer, inländ. 15.50--16,00, do., ausländ. 16.25-17.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu.80--.80. Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch).80, Krummstroh.30 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kalk, 28. Febr.1906. In der Nacht von Sonntag zum Montag fiel in einer hiesigen chemischen Fabrik ein Arbeiter in ein Bassin auf das Verbindungsrohr zweier dort stehender Druckfässer, die Salzsäure enthielten. Hierbei ging das Verbindungsrohr entzwei und die in demselben vorhandene Salzsäure ergoß sich über den Arbeiter. Schwer verletzt wurde derselbe von zwei Mitarbeitern aus dem Bassin gezogen und nach dem St. Josefshospital überführt wo er in letztverflossenen Nacht gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>-- Kalk, 28.Februar 1906. Ein der Schule entwachsene Bursche stahl auf einem Schuttabladeplatz einen Sack voll Eisen und Putzwolle, dessen Inhalt zwei arme Frauen mühsam zusammen gesucht hatten. Der Dieb verkaufte die Sachen bei einem Althändler für 90 Pfg. Der Täter ist ermittelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In letzter Zeit sind böwilliger Weise mehrere Maggischilder an hiesigen Geschäfishäusern zertrummert bezw. entwendet worden, ohne daß es gelungen ware einen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Rath-Heumar, 28. Febr.1906. In verflossener Nacht sind Diebe in die hiesige Pfarrkirche eingebrochen. Mit Meißeln haben sie eine Füllung aus der Sakristeiür geschlagen und dann von innen die Türe geöffnet. Einen feuer- und diebessicheren Schrank, den vier starke Männer nicht bewegen können, haben die Diebe von der Wand weggerückt und zu erbrechen versucht, aber der Panzer hat widerstanden, so daß alle Arbeit vergeblich war. Die Schränke in der Sakristei standen heute morgen offen; aber es ist nichts daraus entwendet worden. Dagegen hat man einen Opferstock, der für das Fastenalmosen bestimmt war, erbrochen. Einen anderen Opferstock haben die Diebe unberührt gelassen. Das diebessichere Tabernakel ist unberührt geblieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
