<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>391022</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>kommt selbstverständlich jenes Publikum, welches die 3. Klasse benutzt und sich natürlich stets in der Mehrheit befindet, zu kurz, da für diese Klasse nur höchstens zwei Fünftel des Gesammtraumes zur Verfügung stehen, und bei starkem Andrang also mancher unnöthigerweise auf Kosten getrieben wird, indem er eben die 2. Klasse benutzen muß. Auch kann der Umfang der Benutzung von Vonn aus nicht zum Maßstab des in Köln zu erwartenden Zuspruchs angesehen werden; wenn man von Bonn aus nur einen Wagen abgehen läßt wegen schwacher Besetzung, setzt man mangels der Möglichkeit, einen Anhägewagen anzuschließen, zahlreiche Reisende in Köln der Gefahr der Ausschrießung aus. Daß es sich mehr empfiehlt, die schnellfahrenden Einzelwagen mit einer Tafel Schnellfahrt" zu kennzeichnen, als mit der Tafel"Schnellzug"-- es wird ja doch nichts gezogen-- dürfte nicht zu bestreiten sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ist erhältlich in Apotheken, Drogerie etc.(Versandapotheke in Einhorn-Apotheke), das halbe Kilo-Paket zu drei Mark; mit Bouillonextrakt oder mit Kakao, ersteres zur Suppenbereitung, letzteres als Morgengetränk. Man verlange vom Biosonwerk Bensheim die Broilsa Warichtan unr die non non Drofellaren, Aerzten und schüre mit den Berichten über die von den Professoren, Aerzten und in Krankenäusern etc. erzielten Erfolge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am 25. Februar(Fastnachts-Sonntag) ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen bis abends 7 Uhr gestattet, mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste von vormittags 9 bis 11 Uhr. Der Ladenschluß ist am 24. Februar(Fastnachts-Samstag), 14. April(Öster-Samstag) und 2. Juni(Pfingst-Samstag) bis 10 Uhr abends hinausgeschoben. In den Bäckereibetrieben und solchen Konditoreien, in denen neben Konditorwaren auch Bäckerwaren hergestellt werden, darf an folgen Ueberaxheit stattfinden: 24. Februar, 14. April, 2. Juni, 25. August, 31. Oktober, 20. und 24. November,., 5 22., 24. und 31. Dezember.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reiferüfung. Vorgestern fand unter dem Vorfitze des Hrn. Provinzialschulrates Dr. Beck an dem Schilleraumnarium in Köln-Ehrenfeld die mündliche Reiferüfung statt. Sämtlichen 15 Oberprimaner konnte das Zeugnis der Reife zuerkannt werden, 7 wurden von der mündlichen Prüfung befreit. Von den Abiturienten sind 13 katholisch, 2 evangelisch; als erwählten Beruf haben angegeben: 2 Theologie(kath.), 1 Rechtswissenschaft, 2 Medizin, 3 Philologie, 1 Mathematik und Naturwissenschaften, 1 Chemie, 1 Technik, 1 Forstfache, 1 Postrach, 1 Bankfach, 1 Malerei und Plastik.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>u# Unfälle. Auf dem Waidmarkt kam ein Knabe, der sich an einen Geschäftswagen gehängt hatte, zu Fall und erlitt einen Handbuch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Ewaldistraße wurde eine Frau, als sie an einem Neubau vorbeiging, von dem Hebel einer Maschine auf den Kopf getroffen; anscheinend zog sie sich eine Gehirnerschütte), Eine Besichtigung der Unfallsſtelle am Oberläoderufer fand gestern nachmittag 4 Uhr durch die Mitglieder der Straßenbahndeputation statt. An derselben nahmen die Stadtverordneten Auer, Brems, Kaufen, v. Mallinckrodt, Rings und Schulz, Beigeordneter Zschirnt, die Direktoren Kayser und Wattmann, sowie Ingenieur Fellenberg und Wirkstättenvorsteher Geron teil. Beigeordneter Zschirnt und Direktor Wattmann erläuterten, wie der Unfall sich zugetragen haben dürste; die Weichen hätten bis jetzt tadellos funktioniert, und die Vernehmung der Angestellten, welche am Montagabend kurz vor der kritischen Zeit die Geleise zwecks Rangieren der Wagen behufs Verbringung ins Straßenbahndepot benutzt hätten, habe ein Verschulden derselben nicht ergeben; der Führer des nach Bonn fahrenden Zuges habe allerdings die unrichtige Lage der Weiche bemerkt und sofort mit aller Kraft gebreinst, das Englück aber nicht mehr verhindern können. Direktor Wattmann gab dann eine Erläuterung der seitens der Staatsanwaltschaft vorgenommenen Versuche mit der nunmehr unter polizeiliche Aufsicht genommenen Weiche, wobei er sich in dem Sinne des in der gestrigen Ausgabe des Kölner Local-Anzeigers veröffentlichten Artikels ausliefß. Die Führer der Köln--Bonner Züge sind angewiesen, bis auf weiteres vor den Weichen anzuhalten und von der richtigen Lage derselben sich zu überzeugen. Die Verwaltung der Straßanbahnen hat bereits am Dienstag angeordnet, daß die jetzigen Weichen, sogenannte Linksweichen, durch Rechtsweichen ersetzt werden. Die Züge fahren dann nicht mehr gegen die Weichenzunge, sondern fahren die Weichen von hinten auf. Durch diese Aenderung wird die Ueberleitung der Züge in ein falsches Geleise vollständig verhindert. Das Befinden der sieben Schwerverletzten ist nach einem der Straßenbahnverwaltung erstatteten Bericht ein verhältnisäßig befriedigendes; Lebensgefahr liegt bei keinem vor. Der Zustand der Leichtverletzten läßt wohl baldige Wiederherstellung erhoffen; einer der ins Bürgerhospital ausgenommenen konnte bereits entlassen werden.-- Die Oberleitung der Rheinuferstrecke, die durch den neu hinzugetretenen Betrieb der Köln--Bonner Bahn erheblich stärker wie bisher in Anspruch genommen wird, soll demnächst durch Spannung zweier weiterer Drähte erheblich verstärkt werden, so daß sie den vermehrten Anforderungen vollauf genügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Panorama International gelangt von Sonntag ab außer dem malerischen Riesengebirge eine interessante Besteigung des Montblanc, verbunden mit einer Wanderung in Savoyen zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Glückliche Gewinner. Ein Dreher der Gasmotorenfabrik, ein Fabrikarbeiter von Felten&amp; Guilleaume und ein Wirt aus Dellbruück, welche miteinander verwandt sind, hatten zusammen ein Los in der Geldlotterie zugunsten des Sängerhauses in Straßburg genommen. Auf ihr Los fiel der Hauptgewinn im Betrage von 80000 M. 1 In große Aufregung wurden gestern abend gegen 9 3/4 Uhr die Passanten des Waidmarkte versetzt. Als dort ein Mann sich beeilte, einen auf dem Waidmarkt haltenden Straßenbahnwagen zu erreichen, fiel ihm ein geladener Revolver aus der Tasche auf die Erde. Die Waffe entlud sich. Glücklicherweise wurde niemand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern abend hat sich ein dem Arbeiterstande angehöriger Mann in der Nähe der Agneskirche in selbstörderischer Absicht einen Schuß in die Herzgegend beigebracht. Er wurde ins Bürgerhospital befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei der Arbeit verungluückt. Gestern abend fiel in der Antonsgasse ein Fensterputzer von der zweiten Etage auf die Straße. Er erlitt einen Armbruch und Gehirnerschütterungen. Man brachte den Schwerverletzten in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Handelsmann wegen Betruges, ein Zapfer wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Dirne wegen Diebstahls, ein Kellner, ein Arbeiter, eine geschiedene Ehefrau und ein Kaufmann auf Grund Haftbefehls, ein Schlosser und ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei einer Razzia am Dom und Umgegend wurden 27 5 Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Sülzburgstraße von der Nikolaus- bis zur Kerpenerstraße vom 26. Februar ab auf zehn Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Heute morgen fiel ein Handlanger in einem Neubau am Krefelderwall vom Treppenhaus des zweiten Stockes herunter und war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Erschossen hat sich gestern in einem hiesigen Gasthofe ein Mann aus Walda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 17.Febr.1906. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Hen.80-.00, Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch) 3,90, Krummstroh .30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
