<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>391039</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jahnärztliche Fortbildungskurse im Rheinland wurden während des Winters veranstaltet. Die Kurse leiteten in Köln Prof. Dr. Tillmann und Zahnarzt Karl Witzel(Dortmund), in Bonn Prof. Dr. Adolf Witzel. Von etwa 150 im Rheinland tätigen Zahnärzten nahmen 63 an den Fortbildungskurse teil, ein neues Zeugnis dafür, daß der Zahnärztestand durchdrungen ist von dem Streben, die zahnärztliche Wissenschaft zu vertiefen. Am Samstag wurden die Kurse durch ein gemeinsames Essen im hiesigen Hotel Savoy beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.Marz1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17,20--00,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein her es trostlosen: hätte, lockte ge der Windrose die städtischen gesehen. Ueber die Torstraßen Norden der Sta lokale die beka Umgebung der flügler, so in uferbahn muß Andrang bewö auch die städt einen zweiten hangewagen, k der Vorortbeir Zuſpruches zu gemaß, und si bahnverwaltur mit der früh Am Rheinufer nicht selten S gänger wurde Deu rheinab angelegten Uf ein elgenärtig als kleine See aus den wallt möglich den a der Vegetatio Frühlingswelt u. Ein ro der Hansemai Veranlassung aus einer Pi Als man der der Venloer ab, wodurch In der Kep, festzunehmen K. Gesper die Landg: vom 7. Mar, Fahrzeuge je # Fruhe nachmittag v zu nehmen. hochgehenden sich bringt, unbekummer in die kalten Bengels beko a Sittlich Obenmarspft sich zu verge sonen beier u Erwies im Wartesac von Bonn h fahren wollt Tasche zu st und der Di nomen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Regierungsbaumeister des Hochhaufaches Bessel ist der Eisenbahndirektion in Köln zur Beschäftiguug übewiesen worden. Zur Staatseisenbahnverwaltung sind iner Ernennung zu Regierungsassessoren dauernd übernommen: seitherigen Gerichtsassessoren Joh. Hilgers und W. Meyer, beide</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stiftung von Bremst für Aussteuern. Aus der von ####emptschen Stiftung sollen im laufenden Jahre vier Portionen #ie 600 M. zur Ausstattung armer Waisengädchen von guter fuhrung vergeben werden. Gesuche sind an das städtische Waiseng re 000 M. zur Kurstattung Worse." führung vergeben werden. Gesuche sind an das städtische Waisenamnt zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein herrlicher Frühlingstag, wie man ion angesichts des trostlosen Wetters in voriger Woche nicht zu träumen gewagt hätte, lockte gestern die Städter ins Freie. Nach allen Richtungen der Windrose ergossen sich die Spaziertänger; vor allem waren die städtischen Gartenanlagen so stark bevölkert, wie wir es selten gesehen. Ueber die Ringstraßen lustwandelten Unzählige und durch die Torstraßen drängte sich die Menge ins Freie, besonders im Norden der Stadt, wo Flora, Zoologischer und die vielen Restaurationslokal die bekannten Anziehungspunkte waren. Auch in die weitere Umgebung der Stadt entführten die Kleinbahnen zahlreiche Ausfuügler, so in den Königsforst, ins Vorgebirge usw. Die Rheinuserbahn mußte in ihren Zügen vier Wagen laufen lassen, um den Andrang bewältigen zu können. Eine schwierige Aufgabe hatten auch die städtischen Straßanbahnen zu lösen, die viele Züge mit einem zweiten Anhägewagen verstärken mußten. Die offenen Anhangewagen, die den ganzen Winter uner zum Leidwesen besonders der Vorortbewohner im Verkehr waren, hatten sich gestern großen Zuſpruches zu erfreuen; man fand sie mit Recht jetzt sehr zeitgemaß, und sicherlich hat manch harmloses Gemut der Straßenbahnverwaltung ein Lob gespendet über ihre"Fixigiel.", die sie mit der frühzeitigen Einstellung der offenen Wagen gezeigt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein roher Mensch. In der Nacht zum Sonntag schoß in der Hansemannstraße in Ehrenfeld ein junger Mann ohne jegliche Veranlassung auf einen dort vor einer Wirtschaft stehenden Mann aus einer Pistole, wodurch der Mann im Gesicht verletzt wurde. Als man den Täter verfolgte, feuerte er auf seine Verfolger auf der Venloerstraße und in der Kepplerstraße noch vier Schusse ab, wodurch noch drei weitere Personen im Gesicht verletzt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Landarafenstraße von der Bacherer- bis zur Herderstraße vom 7. Marz d. J. ab auf drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Frühe Badenäste. Das schöne Wetter verleitete gestern nachmittag vier junge Burschen, am Oberlanderufer ein Rheinbad zu nehmen. Die große Gefahr, die das Baden im ungewönlich hochgehenden Rhein und zudem bei so niedriger Temperatur mit sich bringt, verkennend, sprangen die Burschen, nachdem sie sich unbekümmert um das vorüvergehende Publikum entkleidet hatten, in die kalten Fluten. Wie das wohl eiskalte Bad den waghalsigen Bengels bekommen hat, wurde nicht bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sittlichkeitsvergehen. Am Samstagabend versuchte an Obenmarspforten ein erwa 44jähriger Hausierer an kleinen Madchen sich zu vergehen. Seine Absicht wurde jedoch von mehreren sonen bemerkt; der Unhold wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Erwischte Dieb. In der Nacht zum Sonntag versuchte im Wartesaal dritter und vierter Klasse des Hauptbaynhofes ein von Bonn hier zugereister Lackierer einem Mädchen, das nach Metz fahren wollte und eingeschlafen war, das Portemonnaie aus der Tasche zu stehlen. Der Diebstahlsversuch wurde jedoch bemerkt und der Dieb durch einen Beamten der Bahnhofswache festge10 Ueber den Selbstmordversuch des Liebesärchens in einem Hause an der Häbergasse werden noch folgende Einzelheiten gemeldet. Der junge Mann und das Mädchen waren in einem und demselben Geschäft in Kassel in Stellung gewesen und hatten ein Liebesverhaältnis angelnüpft. Der Mann ist ein 23jähriger Kommis namens Charles Goldschmidt, das Mädchen eine 18jährige Verkäuferin namens Emma Thissig, beide stammen aus Kassel. Das Madchen ist die Tochter eines Werkmeisters. Wie es selber angibt, hat es zuletzt in Kassel nicht mehr bei seinen Eltern gewohnt. Beide waren seit einiger Zeit stellenlos und kamen daher am 28. Februar nach Köln, um sich eine Stellung zu suchen. Da sie eine solche aber nicht gleich fanden und auch beide vollständig mittellos waren, so beschlossen sie, gemeinsam in den Tod zu gehen. Gegen 11 Uhr in der Nacht zum 1. März betraten beide das am Abend vorher von dem jungen Manne in der Häbergasse gemietete Zimmer. Der junge Mann hatte am 28. Februar und das Mädchen am 1. März Geburtstag. Das Pärchen beschlossß daher, wie das Mädchen angibt, um 12 Uhr nachts zu sterben. Sie vernichteten zuerst sämtliche Papiere und Zeugnisse. Der junge trank zuerst Salzsäure und wurde alsbald bewußtlos; hierauf trank das Madchen von der Salzsäure. Da es jedoch wegen des üblen Geschmackes nur wenig trinten konnte, so brachte es sich mit einem stumpfen Messer Schnittwunden an der Pulsader der linken Hand und an der rechten Schläfe bei. Es wurde auch alsbald bewußtlos. Nachdem man sie am anderen Morgen aufgefunden hatte. wurden sie in das Augusta- bzw. Bürgerhospital gebracht, wo beide der baldigen Genesung entgegensehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nippes. Auf der Tagesordnung der am letzten Donnerstag abgehaltenen Sitzung des Windthorstbundes Nippes stand ein für die Gegenwart sehr zeitgemäßer Vortrag über die geistliche Ortsschulaussicht. Der Vorsitzende, Hr. Heyer, welcher das Referat übernommen hatte, entledigte sich dieser Aufgabe in klarer, üübersichtlicher Weise, welche erkennen ließ, daß er die einschlägigen Gesetze und die im Verwaltungswege erlassenen Verordnungen gründlich studiert hatte. Seine Ausführungen gipfelten darin, daß alle katholischen Eltern ein großes Interesse daran haben müßten, daß der Kirche der Ein fluß, den sie durch die Ausübung der Ortsschulaufsicht in der Volksschule besitzt, nicht genommen werde, sofern ihr nicht auf andere Weise die Möglichkeit geboten wird, bei der überaus wichtigen Frage der Jugenderziehung in der Volksschule mitzuwirken. Reicher Beifall und eine rege Aussprache folgten den Ausführungen des Redners.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueber den Centralverband deutscher Conünstler und Tonünstlervereine, seine Ziele und Zweite sprach Hr. Generalsekretär Hausmann(Berlin) am Samstagabend im Kölner Tonünstler- verein und Verein akademisch gebildeter Musiklehrer und-Lehrerinnen. Einleitend gab Redner einen knappen Ueberblick über die Gründung und Entwickelung des Berliner Tonünstlervereins, von dem vor etwa 12 Jahren die ersten Bestrebungen zur wirtschaftlichen Hebung des Musikerstandes ausgingen. Am 10. Juli 1903 wurde in Berlin der Centralverband deutscher Tonünstler und Tonünstlervereine geründet; diesem traten die Tonünstler und Musiklehrer der größten Städte des deutschen Reiches bei. Der Centralverband widmete sich nun mit aller Kraft einer Besserstellung des Musikerstandes. Als seine erste Aufgabe betrachtete er die Schaffung einer Pensionskasse. Die Verhandlungen mit dem Aufsichsamt für Privatversicherung sind so weit gediehen, daß die staatliche Genehmigung in allenächster Zeit zu erwarten ist. Der Hebung des Musikerstandes steht hemmend im Wege die Schmutzkonkurrenz, namentlich in Berlin ist sie sehr groß. Leute mit ganz minimalem Können erteilen für einige Groschen Klavier- und Violinunterricht und verdrängen dadurch die tüchtigen Lehrer uno Lehrerinnen. Um diesem Unwesen entgegenzutreten, habe man die Lehrerprüfungen und die Befähigungsnachweise eingeführt, die bereits gut gewirkt hätten. In der Veranstaltung von Musiker; Fachausstellungen glaubte der Centralverband ein gutes Mittel zur Förderung des Musikerstandes zu sehen. Die erste Ausstellung soll im Mai dieses Jahres in der Berliner Philharmonie stattfinden. Die Fachausstellung werde die größte sein, die Deutschland bisher gesehen. Zum Schluß streifte Redner kurz die Honorarfrage und bat, nur nach den vom Verband aufgestauten Bedingungen zu unterrichten. Namens der Anwesenden dankte Hr. Prof. Fragte dem Redner für seine interessanten Ausführungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Von der Volksvereinszeitschrift ist soeben das zweite Heft des dieseährigen Jahrganges erschienen und wird jedenfalls in den nächsten Tagen in die Hände der Mitglieder gelangen. Aus den aktuellen Abhandlungen heben wir besonders die folgenden heraus: Die soziale Botschaft der Bergpredigt. Mehr Füsorge für die schulentlassenen Jugend. Erziehung zur sozialen Mündigkeit. Ein neuer sozialer Vorstß des Zentrums. In letzterem Artikel werden kurz die sozialen Initiativanträge der laufenden Reichstagssession für die einzelnen Stände erörtert als Zeichen dafür, wie das Zentrum unausgesetzt auf ein energisches Vorwärtsdruängen auf sozialem Gebiet in der Füsorge für alle Stände bedacht ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
