<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>391074</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bandwerkerschule. Aelteren und jüngeren Handwerkern, oie der Lehre entwachsen sind und die sich in allgemeiner Weise fortbilden oder sich auf die Gesellen- und Meisterprüfung erfolgreich vorbereiten wollen, bietet dazu die im Gebäude der Königlichen Baugewerkschule, Salierring 32, eingerichtete Handwerlerschule eine sehr gute Gelegenheit. Sie erhalten hier Montags und Donnerstags, abends von 8 bis 10 Uhr, Unterricht in Deutsch, Rechnen, Geometrie, Naturlehre, Buchführung, Gesetzeskunde und überhaupt in den Fächern, die der gebildete Handwerker beherrschen muß und auf die sich der theoretische Teil der Gesellen- und Meisterprüfung erstreckt. Der vollstandige Lehrgang umfaßt zwei Halbjahre in Unter- und Oberkursus. Das Schulgeld beträgt für jedes Halbjahr 6 M. Das nächste Sommerhalbjahr beginnt Montag den 9. April. abends 8 Uhr. Anmeldungen werden dann und an den folgenden Unterrichtsabenden Salierring 32 angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Longerich,.April 1 906. Hr. Hauptlehrer Seb. Braun konnte heute auf eine 25jährige Tätigkeit hierselbst zurückblicken. Aus diesem Anlaß war seitens der Gemeinde auf Sonntagnachmittag eine Festversammlung anberaumt worden. Der große Saal des Kölner Hofes war mit Männern der Gemeinde, Gästen und Kollegen aus der Umgegend gefüllt. Um die Feier zu verschönen, waren alle Vereine vertreten und hatten ihre Fahnen zur Ausschlückung des Lokales aufgestellt. Ihre Mitwirkung hatten bereitwilligst angeboten: der Musikverein, beide Gesangvereine und der Turnverein. Vertreten waren außeadem der Kameradschaftliche Kriegerverein, die Krankenkasse St. Peter, der Junggesellenverein, die Freiwillige Feuerwehr, der Radfahrklub Colonia, Mitglieder des Kirchenvorstandes, die Gemeindevertretung, die Kegelgesellschaft und Mitglieder des Kasino. Nach einem Eroffnungsmarsch folgte die Begrußung der Gäste und ein Hoch auf den Kaiser. Nachdem zwei Lieder durch den Quartettverein vorgetragen worden, folgte die Festrede. Der Redner führte etwa aus: Die Gemeinde habe sich heute versammelt, um ein Fest zu feiern, welches alle Bürger angehe, um einen Mann zu ehren, welcher allen gleich nahe stehe. Hierauf wandte er sich an den Jubilar, beglückünschte ihn namens der Gemeinde und dankte ihm für die Ausbildung und Erziehung der Jugend, für die Sorge und Mühe, welche ihm das schöne aber auch schwierige Lehramt gebracht habe. Die Anwesenheit so vieler Bürger, Väter und Schüler sei ein größerer Dankesbeweis, als es durch Worte auszudrücken sei. Wie bisher, sollten auch fernerhin Kirche, Schule und Familie zusammenarbeiten; wie der Lehrer die Pflichten der Eltern als Erzieher übernehmen solle, so müßten diese ihm auch ihre Rechte voll und ganz übertragen. Wenn in dieser Weise gehandelt werde, so würde auch ferner das schönste Verhältnis zwischen Lehrer und Familie bestehen bleiben, und das möge Gott geben. Hierauf würdigte er den Jubilar als Christ und Bürger unter dem lebhaften Beifall der Versammlung. Darauf wurde die Hoffnung ausgesprochen, daß es dem Jubilar noch lange vergönnt sein möge, nach dem Willen Gottes in der Gemeinde zu wirken, wozu ihm der göttliche Kinderfreund Gesundheit und Schaffensfreudigkeit erhalten möchte. In das folgende dreifache Hoch wurde mit großer Begeisterung eingestimmt. Als ein sichtbares Zeichen der Verehrung widmete die Gemeinde ein von Maler Th. Winkel in Köln künstlerisch ausgeführtes Diplom. Der Männer- gesangverein Cäcilia trug jetzt einen auf das Jubelfest bezüglichen Chor vor. Tief gerührt dankte der Jubilar der Gemeinde und allen Teilnehmern für die erwiesene Ehrung, welche er vorzugsweise als dem Lehrerstand erwiesen betrachte. Er bat um Unterstützung in der erzieherischen Tätigkeit des Lehrers seitens der Familie und trank auf das Wohl der Gemeinde. Es folgten nun Orchestervorträge, mehrstimmige Lieder, Gesellschaftslieder und Toaste auf den Jubilar, die Lehrerinnen und das Festkomite. Der Turnverein stellte mehrere Pyramiden, welche großen Beifall fanden. Ein Mitglied des Quartettvereins brachte als ehemaliger Schüler einen Toast aus und proklamierte den Jubilar als Ehrenmitglied des Vereins. Möge das schöne Verhältnis zwischen Lehrer und Bürgerschaft stets erhalten bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K 35 1 NEUE SORTEN: Teetabak 1/8 a 10 1 In allen einschlägigen Geschäften zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reisterprüfung. In der vergangenen Woche haben sich der Meisterprüfung unterzogen: vier Schuhmacher, ein Dachdecker, sechs Schreiner und drei Stellmacher. Sämtliche Prüflinge bestanden. Unter den Prüflingen befanden sich eine Reihe ländlicher Handwerker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadttheater. Am Mittwoch den 11. April wird das Ensemble des Wiener Burgtheaters Ibsens Hedda Gabler zur Aufführung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Der nächste Vortrag findet am Freitag den 6. April, abends 7 1/4 Uhr, statt. Hr. Prof. Dr. Sticker von der Universität Gießen wird über das Thema: Der schwarze Tod(politische Tätigkeit der Päpuste in großen Seuchen) Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Kaiserliche Postamt Köln-Bapenthal hat am 1. April den Postneubau Ecke Bernhard- und Samariterstraße bezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>( Auswüchse in Jugendspielen, unter denen der Straßenverkehr leidet, sind in letzter Zeit der Gegenstand häufiger Klagen. Am Montagabend machte eine Bande von etwa 20 bis 30 schulpflichtigen oder kaum aus der Schule entlassenen Jungen den Salzbüchel unsicher, indem dieselben in der verkehrreichen Straße"Krieg im Frieden" spielten. Bewaffnet mit schweren starken Latten hieben sie aufeinander ein, bis eine der Parteien das Hasenpanier ergriff, um später wieder von vorne anzufangen. Der Verkehr für Fußgänger war dadurch vollkommen gestört. Um einen Zusammenstoßß mit den Bengels zu vermeiden, war man genötigt, ihnen in einem großen Bogen auszuweichen. Viel Publikum sah kopischüttelnd dem Unfug zu, der eine längere Weile dauerte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>An dem nämlichen Abend kletterten an einem Neubau in der Weberstrße zwei halbüchtige Jungen bis auf das oberste Stockwerk und bewarfen von dort die Passanten mit Steinen und Mörtelresten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auch das so beliebte Fußballwettspiel wird in den engen Straßen der Stadt mehr und mehr zur Beläftigung der Passanten und Hauseigentümer. Bälle von riesiger Größe werden geschleudert. Ist eine Scheibe an den Häusern eingeworfen, dann ist die ganze Bande spurlos verschwunden. Auch für alte, schwache oder kränkliche Leute ist dieses Spiel in den Straßen der Stadt eine große Plage. Mag das Spiel an und für sich auf einem freien Platze außerhalb der Stadt noch so schön und gesundheitsördernd sein, in den Straßen im Innern der Stadt ist es vom Uebel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>C. Unfälle. In Bayenthal stürzte ein Radfahrer und brach den Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In Rodenkirchen wurde ein Junge von einem Radfahrer überfahren; der Knabe erlitt einen Armbruch und Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Streitzeuggasse wollte eine Frau einem Wagen ausweichen, kam zu Fall und brach einen Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gaunertrick. Gestern abend betraten zwei Männer ein Delikateßgeschäft auf dem Rudolfsplatz. Einer kaufte Eßwaren. In einem unbewachten Augenblick stahl der andere Mann zwei gerupfte Hühner und ließ sie in den Ueberziehertasche verschwinden. Der Diebstahl wurde indes bemerkt, worauf der Dieb entlief und entkam. Der Begleiter wurde dann festgehalten und einem Schutzmann übergeben, der ihn zur Kriminalpolizei brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Aufgegriffen und in polizeiliche Schutzhaut genommen wurde gestern abend auf der Hohestrße durch die Kriminalpolizei ein junges Mädchen aus Berlin. Auch dieses Mädchen war mit den anderen bereits von der Kriminalpolizei dieser Tage aufgegriffenen fünf jungen Berlinerinnen seinen Eltern durchgebrannt und der Marokkaner-Truppe, die bekanntlich im vorigen Monat hier auftrat, nachgereist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>K Köln,.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.20 do., ausländ. 19,00-20,25, Roggen, inländ. 15,60-16,00, do. ausländ. 17.75 bis 18,50, Futtergerſte, ausländ. 13,25-13,75, Haler, inländ. 16.20-16.50, do., ausländ. 16,50-18.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Heu 6,10--.20, Maschinenstroh(Roggen) .60, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,20, Krummstroh.30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Für ungültig erklärt hat der Bezirksausschußß die Ende v. J. von der zweiten Wählerabteilung vollzogenen Wahlen der Herren Hugo Mönnig, Barthel Scherer und Eduard Schulz. Der Bezirksausschußß stützt seine Entscheidung auf Entscheidungen des Oberverwaltungsgerichts, sein Beschlußß ist jedoch nicht als endgültig zu betrachten, da zweifellos ein Urteil des Oberverwaltungsgerichts herbeigefuührt werden wird. Die Wahlen waren von der Stadtverordnetenversammlung am 28. Dezember v. J. für gültig erklärt worden unter Verwerfung der Einserüche. Hr. Beigeordneter Fuchs führte vor der Beschlußßfassung in jener Sitzung aus: Am 11. und 12. November fand die Wahl der zweiten Klasse statt. Es waren bei dieser Gelegenheit fünf Stadtverordnete zu wählen, und zwar mußte einer dieser Herren seinen Wohnsitz in Ehrenfeld haben. Der Wahlvorſtand stellte folgendes Resultat fest: Gewählt hatten 5247 Personen, also betrug die absolute Mehrheit, da zwei Wähler nur je einen Kandidaten für Ehrenfeld gewählt hatten, 5247:2 gleich 2623. Nach diesem Ergebnis waren die Herren Kyll und Moritz ohne weiteres gewählt mit 2726 und 2665 Stimmen. Im übrigen kamen die Herren Schulz, Perthes, Mönnig und Roß für Alt-Köln in die Stichwahl. Dieselben hatten erhalten 2572, 2556 2621 und 2549 Stimmen. Da für Ehrenfeld nur für zwei Kandidaten Stimmen abzugeben waren und Hr. Scherer mit 2611 die meisten Stimmen erhalten hatte, wurde Hr. Scherer für gewählt erklärt. Nachts 26 der Städteordnung kann gegen die stattgehabte Stadtverordnetenwahl von jedem stimmtähigen Bürger innerhalb zwei Wochen bei dem Gemeindevorstand Einspruch erhoben werden. Es gingen nach Bekanntmachung der ersten Wahl zwei Einserüche ein, und zwar von Hrn. Rechtsanwalt Fischer I und von Hrn. Michael Hoffacker. Beide Einserüche müssen zurückgewiesen werden, weil nach einer Entscheidung des Oberverwaltungsgerichts nur gegen das Endergebnis der Wahl, alss nachdem auch das Ergebnis der Stichwahl feststeht, Einspruch erhoben werden kann. Hr. Rechtsanwalt Fischer 1 hat nun nach der am 12. Dezember erfolgten Stichwahl und nachdem das Endergebnis bekannt gemacht war, wiederum Einspruch gegen die Gesamtzahl erhoben; es bleibt also zu prüfen, ob der Einspruch gerechtfertigt ist. Hr. Fischer I gründet den Einspruch darauf, daß es sich mit dem klaren Wortlaut der Bestimmungen des Gesetzes nicht vereinbaren lasse, daß die Zählung der Stimmen für Alt-Köln und Ehrenfeld gesondert vorgenommen worden sei. Des weitern gründet er seinen Einspruch darauf, daß bei Bekanntmachung und Einladung zur Stichwahl Formfehler begangen worden seien welche die Wahl ungültig machten. Es ist nämlich unter dem 20. November-- veröffentlicht am 21.-- unter Mitteilung des Resultates der stattgehabten Wahl zur Stichwahl am 11. und 12. Dezember eingeladen worden. Am 24. November, veröffentlicht am 25., ist eine Aenderung dahin ergangen, daß die Wahl nur am 12., also nur an einem Tage stattfinde, weil sich die Parteien inzwischen, wie bekannt ist, geeinigt hatten. Die Verwaltung ist der Ansicht, daß dies durchaus zulässig ist; denn das Gesetz bestimmt nur, die Bekanntgabe der stattgehabten Wahl und die Einladung zur neuen Wahl habe sofort oder innerhalb acht Tagen zu erfolgen. Das ist geschehen. Die Einladung zu der neuen Wahl ist binnen acht Tagen erfolgt und es mußte nur die allgemein gültige Frist von zwei Wochen bis zur Wahl innegehalten werden. Wenn eine Abänderung der Einladung vorgenommen wird, so muß sie nur so zeitig erfolgen, daß die Frist von zwei Wochen gewahrt bleibt. Das ist ebenfalls geschehen. Da die Parteien einen sogenannten Wahlkompromiß geschlossen hatten, sprachen Zweckmaäßigkeitsgründe dafür, nur einen Tag anzusetzen. Im übrigen steht die Verwaltung auf dem Standpunkt des Wahlvorſtandes, daß die Zählung in der vorgeschriebenen Weise geschehen ist und sich mit dem Wortlaut des Gesetzes verträgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Reichstag hat am Dienstag die zweite Beratung des Militäetats zu Ende geführt. Interessant war die Verhandlung gerade nicht. An ungefähr 200 Positionen wurden erledigt, welche vom Präsidenten in monotoner Weise verlesen wurden, ohne daß sich eine besondere Debatte an sie annüpfte. Sobald sich die Beratung eines Etats über die Gebühr in die Länge zieht, macht sich im Hause eine gewisse Nervosisät geltend und diese hat zur Folge, daß den Rednern wenig Aufmerksamkeit geschenkt wird. Das hinderte freilich den Abg. Zuteil(Soz.) nicht, ungefähr 2 1/2 Stunden lang dem Hause einen Monolog über die Arbeitsverhältnisse in den Militärwerkstätten zu halten. Er hält diese Rede jedes Jahr, und mag auch die Zeit noch so sehr drängen, geschenkt wird dem Reichstag davon nichts. Der Dezernent für die Militärwerkstätten im Kriegsministerium antwortete mit der Versicherung, die Verwaltung suche bestehende Mißstände nach Kräften zu beseitigen; was vom Abg. Zuteil aber zum Gegenstand der Klagen und Beschwerden gemacht worden sei, habe sich bis jetzt immer wieder als zum Teil irrig, zum Teil völlig haltlos erwiesen. Nach der Bewilligung des Kapitels Militärwerkstätten ging die Beratung des Militäetats flott von statten. Nach dem Militäetat wurden noch die Etats für die Expedition nach Ostasien und den Reichsmilitzägerichtshof bewilligt. Die Verhandlung spielte sich fast ausschrießlich in der Form eines Dialogs zwischen dem Präsidenten und dem Berichterstatter ab. Die Beschlüsse der Kommission wurden überall unverändert angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ausſperrung von Metallarbeitern. Eine außserordentliche Generalversammlung des Verbandes der Metallindustriellen in der Kreishauptmannschaft Dresden beschlossß einstimmig, die Ausſperrung der Mitglieder des Deutschen Metallarbeiterverbandes. Die Ausſperrung dürfte auf ungefähr 10000 organisierte Arbeiter sich erstrecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Streiftüge durch die deutsche Arbeiterbewegung veranstaltete in einer sehr stark besuchten christlichen Gewerkschaftsversammlung zu München am 24. d. M. Generalsekretär Stegerwald(Köln). In großen Zügen schilderte er die Entwickelung der deutschen Arbeiterbewegung. Deutschland habe die stärkste sozialdemokratische Arbeiterbewegung zu verzeichnen. Einer der Haupteründe sei, daß in der Mitte des 19. Jahrhunderts eine antireligioöse Strömung immer mehr die Oberhand gewann und das Bürgerthum den Emanzipationsbestrebungen des Arbeiterstandes kein Verständnis entgegenbrachte. Bei Einführung der Gewerbefreiheit haben die regierenden und besitzenden Kreise dem Arbeiterstand die unbedingt notwendige Koalitionsfreiheit vorenthalten. Die Begründer der Sozialdemokratie fanden einen günstigen Boden vor. Polizeiliche Schikanen und des Sozialistengesetz machten die Arbeiter noch mehr gegen die herrschenden Kreise mißtragisch und verschafften der Sozialdemokratie wirksame Agitationsmittel. Die Arbeiterschutz- und Versicherungsgesetzgebung war mehr von Gedanken der Wohlfahrtspflege als von dem Bestreben getragen, dem Arbeiterstand politische und gesellschaftliche Gleichberechtigung zu gewähren. Trotz der 3 Millionen sozialdemokratischer Stimmen bei der letzten Reichstagswahl gibt es auch heute noch weite Kreise, die aus der Vergangenheit nichts gelernt hatten und selbst die christlich-nationale Arbeiterbewegung niederzuhalten suchen. Gegenwärtig zählen die sozialdemokratischen Gewerkschaften 1 400 000 Mitglieder. 1905 haben sie eine Zunahme von 300000(27 Proz.) zu verzeichnen. Die Hirsch-Dunckerschen Verbände(116.000) hatten nur 4 bis 4 1/2 Proz. Eine erfreuliche Entwickelung nahmen die christlichen Gewerkschaften.(280 000, von denen 210 000 dem Gesamtverbande angeschlossen sind, Zunahme im letzten Jahre etwa 70 000 oder 75 Proz.) Noch günstiger sei die innere Erstarkung und besonders die Entwickelung der Kassenverhältnisse. Die GesamtEinnahmen 1905 hätten 3 Millionen Mark erreicht, gegen 1,3 Millionen 1904. Davon entfielen auf die dem Gesamtverbande angehörenden Verbände 2 1/2 Millionen Mark. Diese Entwickelungsstufe haben die christlichen Gewerkschaften nach sieben- bis achtährigem Bestehen erreicht, die sozialdemokratischen erst nach fünfundzwanzigährigem Bestehen. An Ausstands- und Aussperrungsunterstützung sei 1905 eine Million Mark verausgabt worden. Augenblicklich haben die christlichen Gewerkschaften einen Beamtenſtab von 125 Personen, 1902 erst 17 freigestellte Beamte. Zwei Kollegen aus der christlichen Arbeiterbewegung sitzen im Reichstag, einer im Preußischen, drei im Bayerischen Landtag. In den Stadtvertretungen Rheinlands sitzen 25--30 christliche Arbeitervertreter. Der politische Einfluß müsse aber noch bedeutend erweitert werden, was sich durch das Anwachsen der christlichen Gewerkschaften von selbst ergebe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
