<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>391097</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 25 Avril1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17 0n.17 4 d0., ausländ. 19,75-20.50. Ringen, inläng.## 40 112 144u 17.20-17.60 bi. 19.00, Puttergerste, ausländ. 13 98-124 16/70, u0, ausländ. 18.25 do., ausländ. 17.25-18.25.-- blau.30-.70 w.).. 16.50-1700 .20, Richtstroh(Fleseldrusch).40, Krummstroh.50 di 100".(Hossen Nnen Eereessenten SS3TEN O. fl..A. 227599 Hervorragende Auswahl in Möheln jeder Art sowie komplette Zimmereinrichtungen 89 fertig aufgestellte Musterzimmer 80.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Matthias Krebs und Adelheid, geborene Schauff, in Nippes, Uerdingerstraße 5 wohnend, feierten gestern im Kreise von 6 Kindern und 18 Enkeln ihre goldene Hochzeit. Das Jubelpaar erfreut sich bei seinem Alter von 75 Jahren noch großer Rütigkeit. Am Morgen fand die kirchliche Feier statt. Das Wohnhaus der alten Leute sowie die Uerdingerstraße waren prächtig geschückt. Am Abend wurde im Viktoriasaal an der Sechzig eine Festversammlung zu Ehren des Jubelpaares veranstaltet, an der sich verschiedene Vereine aus Nippes und Köln beteiligten. Die Ehejubiläumsmedaille wird dem Jubelpaar noch später verliehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gegen den Mißbrauch der geistigen Getränke. Im Gürzenich hielt gestern der Rheinische Verband gegen den Mißbrauch geistiger Getränke eine Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende, Geh. Justizrat v. Spiegel und zu Packelsheim, legte den Vorsitz nieder, weil er seinen Wohnsitz aus der Rheinprovinz in nächster Zeit verlegen wird. An seine Stelle wurde Hr. Oberlandesgerichtsrat Reiff(Köln) gewählt, als Zweiter Vorsitzender Hr. Prof. Dr. Aschaffenburg(Köln). Es wurde beschlossen, ein Werbeblatt an sämtliche Kommunen der Rheinprovinz zu senden, die noch nicht Mitglied sind. Ferner wurde beschlossen, daß in der nächsten Sitzung ein Referat über Fürsorgestellen für Alkoholkranke von Landesrath Dr. Schellmann(Düsseldorf) und Pfarrer Neumann(Mündt) gehalten werden sollen. Auf Vorschlag des letzteren soll ein Schema für eine Statistik über Alkoholkonsum, Belastung der Armeebudgets, Krankenäuser usw. durch eine Kommission ausgearbeitet werden. Dem Kassenbericht zufolge wurden während des fünfährigen Bestehens rund 11000 M. verausgabt.-- Zur Gründung einer Frauen-Ortsgruppe des Deutschen Vereins gegen Mißbrauch geistiger Getränke fanden sich hierauf etwa 100 Personen im Isabellensaale des Gürzenich ein. Eröffnet wurde die Versammlung von Hrn. Kommerzienrat Julius Vorster als Vorsitzenden des Kölner Bezirksvereins des Deutschen Vereins. Der Geschäftsührer des Deutschen Vereins Herr Onser(Berlin) ,sprach über die Aufgaben des Vereins gegen den Mißbrauch geistiger Getränke. Er stellte mit Genugtuung fest, daß allmählich ein Umschwung in der öffentlichen Meinung über die Alkoholfrage sich vollzogen habe. Besonders in Frauenkreisen bringe man dieser Frage großes Verständnis entgegen. Das sei leicht zu erklären. Niemand leide da, wo der Alkohol seine Opfer fordert, mehr als die Frau, niemand könne mehr tun im Kampf gegen den Alkoholismus, als die Frau. Bessere Anschauungen, bessere Sitten, bessere Einrichtungen und bessere Gesetze seien die Ziele im Kampfe gegen den Alkoholmißbrauch. Im einzelnen verbreitete sich der Redner über die Aufgaben einer Frauen-Ortsgruppe. Die Arbeit, die geleistet werde, komme in erster Linie zugute der deutschen Frau und der deutschen Familie. In der Diskussion zeigte sich bei den anwesenden Damen durchaus Geneigtheit zur Gründung einer Frauenortsgruppe. Ein Vertreter des Guttemplerordens glaubte die Gelegenheit benutzen zu ollen, die Anwesenden aufzufordern, ohne Ausnahme seiner Vereinigung beizutreten. Der Vorsitzende sah sich degegenüber verandaßt, den Charakter der Versammlung, wie er sich aus dem erlassenen Aufruf ergab, zu betonen. Hierauf wurde ein provisorisches Komitee gewählt, bestehend aus den Damen, welche den Aufruf unterzeichnet haben. Die konstituierende Versammlung soll in der nächsten Zeit stattfinden.-- Zuletzt hielt noch der Bezirksverein Köln des deutschen Vereins gegen den Mißbrauch geistiger Getränke seine Hauptversammlung ab, die Hr. Kommerzienrat Julius Vorster leitete. Hr. Geschäftsührer Onser machte bemerkenswerte Mitteilung über die Erfolge des deutschen Vereins. Er erwähnte u.., daß 560000 Merkkarten von Regierungsrat Quendel im Jahre bei Gelegenheit der Impfung an die Mütter verteilt werden; ferner wird jedem Rekruten eine belehrende Broschüre über die Alkoholfrage überreicht. Der deutsche Verein ist in 2 1/2 Jahren um 7000 Mitglieder auf 21 500 gestiegen. Im Geschäftsbericht, den Hr. van Norden erstattete, wird mit Genugtuung hervorgehoben, daß die Behörden, besonders die Eisenbahndirektion, gegen die Bestrebungen des Vereins sehr entgegenkommend sich verhalten. Die städtische Verwaltung hat dem Verein die Genehmigung erteilt, auf dem Terrain der Lindenburg, wo jetzt die großen Krankenhausbauten in Angriff genommen werden, eine Verkaufsstelle alkoholfreier Getränke zu errichten; der Preis der Getränke wird sich auf 5 Pfg. für die Tasse oder das Glas stellen. Der Kassenbestand beziffert sich gegenwärtig auf 1000 Mk. Der Verein zahlt je 50 Mk. Unterstützung an den Guttemplerorden und an das Blaue Kreuz; die Unterstützung für den sozialdemokratischen Verein abstinenten Arbeiter wird auf 20 Mk. herabgesetzt, da die Entwicklung des nur 10 Mitglieder zählenden Vereins wenig verspricht. Hr. van Norden gab noch seiner besonderen Freude über das erfolgreiche Wirken des katholischen Kreuztündnisse Ausdruck. In den Vorstand wurden neu gewählt die Herren Prof. Aschaffenburg, Oberlandesgerichtsrat Reiff und Rechtsanwalt Esch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der April scheint seinem alten Ruf, ein launischer, wetterwendischer Geselle zu sein, treu bleiben zu wollen. Während man in den beiden ersten Dritteln dieses Monats über die Witterung nicht klagen konnte, ist sie in den letzten Tagen recht unfreundlich geworden Die Temperatur ist erheblich gesunken, so daß der Aufenthalt im Freien nichts weniger als angenehm sich gestaltet. Der heute früh niedergehende Regen war sogar mit Schneeflocken von ungewöhnlicher Größe vermischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Hauptpostgebäude sind seit September v. J. größere Bauarbeiten unter Oberleitung des Herrn Postbaurates Bing im Gange. Es galt zunächst, die Schalterhalle bedeutend zu vergrößern um mehrere neue Schalter zu gewinnen. Benutzt wurden zu dieser Vergrößerung die Raume, die bisher von der Oberpostkasse belegt waren. Die Oberpostkasse wurde in den Gebäudeteil an der Stolkgasse verlegt. Zugleich wurden die Räume der Telegrammabfertigung erweitert. Schwere Mauern mußten herausgebrochen und mächtige Säulen, besonders in der Telegrammabfertigung, gesetzt werden. Einzelne Dienstwohnungen höherer Beamten erhielten Zentralheizung. Am 6. März löste sich bekanntlich der Baldachin über der allegorischen Figur der Telegraphie über dem Hauptportal. Es ist nicht aufgeklaärt, welches die Ursache dieses verhängnissvollen Absturzes war; während die einen Fachleute behaupten, der Stein sei nicht richtig gelagert gewesen, führen andere den Absturz auf einen Fehler des Steines selbst zurück. Auf jeden Fall erwies sich als notwendig, die ornamenten- und figurenreiche Fassade sorgeältig auf mögliche weitere Schäden zu prüfen. Wie jetzt der Giebel und das Hauptportal eingerüstet sind, sollen auch die übrige Teile der Fassade nacheinander eingerüstet und untersucht werden. Das Baugeschäft Georg Müder, das auch den inneren Umbau ausführte, ist gegenwärtig am Giebel mit der Auswechselung schadhafter Teile beschäftigt. Die Fassade besteht teilweise aus Cordelier Sandstein, teilweise aus Weiberner Tuff. Der abgehtürzte Baldachin und der Kopf der"Telegraphie," der mit abgerissen wurde, bestanden aus Weiberner Tuff. An Stelle des Tuff wird zur Wiederherstellung nun der Cordelier Sandstein benutzt, der von der Firma Heinrich Zorn Söhne geliefert wird. Auch zwei Tierfiguren im oberen Teile des Giebels und die Spitzen der beiden Seitensürmchen werden gegenwärtig neu hergestellt. Die Zinkabdeckung, die man vor einiger Zeit auf Gesimsen und Kanten vorgenommen hat, soll, wie wir hören, nunmehr in größerem Umfange zur Anwendung kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wieder eine Kindesleiche gefunden. Gestern abend wurde in einer Abortgrube an der Niehlerstraße in Nippes die Leiche eines neugeborenen Kindes weiblichen Geschlechts gefunden. Die Leiche, welche einige Tage in der Grube gelegen haben mag, wurde zum Nordfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ausgerüstet wurde neuerdings die Kölner Schutzmannschaft mit der Browning-Pistole, einem dänischen Modell. Zurzeit finden Instruktionsstunde zur Handhabung der Waffen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
