<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>391052</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Großherzog von Oldenburg traf heute, aus dem Süden kommend, mit dem Schnellzuge um.49 Uhr vormittag auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um 10.06 Uhr vormittags nach Oldenburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Buchbindermeister Wilhelm Imhoff zu Köln ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden. Der ingenieur Adolf Holzer in Köln ist zum Oberlehrer an den vereinigten Maschinenbauschule daselbst ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>( An den Volksschulen gingen heute die mündlichen Entlassungsprüfungen zu Ende. Die Entlassung der Schüler erfolgt am 31. März</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mit dem Schulzeugnissen erhalten die Kinder, welche sich im vorigen Jahre in der Blumenpflege ausgezeichnet haben, von seiten der Kölner Gartenbau-Gesellschaft ein künstlerisch ausgeführtes Diplom.." A amte##--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, führt von morgen(Sonntag) ab einen sehr interessanten Kyklus vor, nämlich Oberammergau und die weltberuühmten Passionsspiele daselbst nebst den lebensgroßen Bildern der Hauptdarſteller. Fur Schüler ist der Eintritt zu dieser Ausstellung bis 4 Uhr nachmittags auf 10 Pfg. ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Katholisches Mändehaus. Das große vom Rathsche Haus Mägdehauses erworben worden. Das von der Katholischen Bahnhofsmission Am alten Ufer Nr. 47 unterhaltene Mäachenheim bleibt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde(Stapelhaus) spricht Sonntag pünktlich 11 1/4 Uhr Dr. Janson über Bilder aus der Anatomie und Biologie der Wirbeltiere; I. Teil: Fische und Lurche.(Mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Liebstähle. In der Wilhelmstrße in Nippes wurde einem neunährigen Jungen von einem fremden Manne ein Taler entrissen!-- Ein junger Mann aus der Aachener Gegend lernte entrissen.-- Ein jünger Mann uud eur Wam""" gestern am Rhein ein stellenlosen Dienstädchen kennen, das ihm später sein Portemonnaie mit 17 M. stahl.-- Einer Frau aus Sülz wurde auf dem Blaubach das Portemonnaie mit 11 M. aus der Tasche gestohlen.-- Die Kriminalpolizei nahm einen Mann fest, der in der Maschinenbauschule einen Ueberzieher gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verscheuchte Einbrecher. In vergangener Nacht versuchten zwei Einbrecher, während ein dritter Schmiere stand, in eine Buchhandlung am Rinkenpfuhl einzudringen. Nachdem sie mittels Brecheisen das Tüschloß aufgebrochen, versuchten sie in den Laden zu gelangen, was ihnen indessen, dank der angebrachten Sicherheitsmaßßregeln nicht glückte. Durch die elektrische Ladenschelle wurde der Geschäftsinhabers auf die Diebe aufmerksam, bei seinem Erscheinen ließen diese von ihrer"Arbeit" ab. Eine Verfolgung war leider nicht möglich, da keine Hülfe zur Stelle war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Der Gelegenheitsarbeiten, der gestern in einem Hotel in der Nähe des Hauptbahrhofes verungluückte, wurde als Joh. Jak Nuß. Im Eulengarten 12, ermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine dreiöpfige Diebesbande, die hauptsächlich Eisenteile entwendete, wurde gestern festgenommen. Sie boten einem Althändler an der Aachenerstraße einen Handkarren voll Eisenteilen zum Kauf an. Der Althändler schöpfte Verdacht und verbulaßte ihre Festnahme, da sie in der vorigen Woche ein ähnliches Angebot gemacht hatten. Wie sich herausstellte, ist das Eisen einem Schmied in Frechen gestohlen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>hin Reichshallentheater hat der Programmwechsel verschiedene Neuheiten gebracht, die sich als recht zugeräftig erweisen durften. Eine wertvolle Erwerbung sind die beiden Leiterakrobaten. Zu der Gewandtheit der Bewegungen und der Geschmeidigkeit des Körpers gesellt sich eine ungewöhnliche Eleganz der Ausfuhrung. Einzelne Bravourleistungen, wie die Musikstücke, die auf der durch das Gleichgewicht wagrecht gehaltenen Leiter stehenden Fußes gespielt werden, oder das heftige Drehen der Leiter um ihre Achse, daß sie mehr den sausenden Flügeln einer Windühle gleicht, entfesselten Sturme des Beifalls. Die beiden Original-Mulatten-Gigerl Johnson und Dean halten durch ihre grotesken Sprünge die Lachmuskeln in Bewegung. Geradezu ergreifend wirkt dieser Szene gegenüber das schlichte Bild, das der zwölfeährige Geigenünstler Kun Arpad bietet. Umflossen von den Tönen, die er mit Meister schaft dem Instrumente entlockt, wächst der Knabe und man verglßt, daß es ein Kind ist, das den Bogen lenkt und die Saiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>der Machabäertraße ist von einem Wohltäter für die Schwestern om h. Franziskus in der Streitzeuggasse zur Entlastung ihres Der Knabe verfügt über eine reife persönliche Ausdrucksweise, die besonders bei der Moses-Phantasie von Paganini und der von ihm selbst komponierten Romanze zur Geltung kam. Durch eine milde Farbenstimmung und eine vortreffliche Szenerie zeichnete sich, abgesehen von den guten choreographischen Darbietungen, das polnische Bauernfest aus, dargestellt von den Fleurs Polonaises. Bandini und Arthur unterhielten durch ihre Jongleureünste und ihre tollen Streiche das Publikum; das Austria-Quartett setzt sich aus vier humorbegabten"Jünglingen" zusammen, die sich an Originalitaät in Gebärde und Auftreten gegenseitig zu üübertrumpfen suchen. Die prächtige militärische Ausstattungsscene Our Boys in Blue hält vor wie nach das Interesse aller Zuschauer gefangen. Der Melograph führte eine#sprechende Bilderserie vor, betitelt Die Heirat des Matrosen. Die zweite Serie: Ein Rendezvous durch die Annonce oder die Jagd nach dem Mann bot mit ihren erheiternden Darstellungen nicht wenig Anregung zum Lachen k Köln, 17 März1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17,20--00,00. Jo. ausland. 19.00---20,25, Roggen, inland. 15,60-16,00, do. ausland. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 13,50-14,00, Hafer, inländ. 15.50-16,30, do., ausländ. 16,50-18.00.-- Heu 5,90-8,00, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,00, Krummstroh.30 die 100 Kil Flugblätter für die jungen Leute und ihre Eltern drucken und verteilen. Sie begann am Sonntag den 25. Februar im Lehrerzimmer der neuen Schule an der Frankstraße ihre praktische Tätigkeit und setzte sie mit stets wachsendem Erfolge an den folgenden Sonntagen fort. Von ihrer Arbeit ist vor einigen Wochen in dieser Zeitung ein ansprechendes Bild entworfen worden. Am 11. d. fand in der Turnhalle der Schule an der Frankstraße eine öffentliche von 250 Personen besuchte Versammlung statt, zu der besonders die Handwerksmeister und die Eltern der Schulentlassenen geladen worden waren. Der Rektor der Schule an der Frankstraße und zugleich Ehrenvorsitzender des Bezirksvereins, Hr. Backes, behandelte dort die Notwendigkeit eines erhöhten Jugendschutzes, Hr. Obermeister Oestreich sprach über die praktischen Fragen der Laufbahn des jungen Handwerkers. Der Gesamtverband aller katholischen Fürsorgevereine wurde am 19. Februar geründet. Er setzt sich zusammen aus großeren oder kleineren Ortsveraänden, die wieder in Bezirksvereine zerfallen. In gemeinsamer Tätigkeit der Gesamtverbandsleitung und der einzelnen Bezirksvereine sollen demnächst einige weitere wichtige Fragen, die Zentralisation der Stellenvermittelung, gesundheitlicher Schutz der Jugendlichen und Jugendschriftenfrage in Angriff genommen werden. Der Redner schloß mit einem warmen Appell an die Anwesenden, alle dem Verein kath. Jugendfreunde beizutreten. Reicher Beifall und zahlreiche Beitrittserklärungen lohnten seine Ausführungen. Hr. Kaplan Dr. Sonnenschein aus Elberfeld behandelte sodann in fesselnder Rede die prinzipielle Bedeutung der gegenwärtigen Bewegung zur Herbeiührung eines erhöh Jugendschutzes. Er gab ein psychologisch getreues Bild des geistigen Werdeganges unserer Großstadt-Jugendlichen unter dem Einfluss von Kirche, Elternhaus und Schule und ihrer geistigen bei dem Eintritt in das Leben und von den neuen Mächten, die ihre geistige Weiterentwickelung bestimmten: dem Leben der Straße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
