<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>391088</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Lehrer August Stommel zu Köln ist der Adler der Inhaber des Kgl. Hausordens von Hohenzollern verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Kaiser Friedrich-Ufer wird auf dem Grundstück des Eisenbahnfiskus gegenwärtig eine gärtnerische Anlage geschaffen; zum Teil recht stattliche Bäume sind bereits eingepflanzt. Der neue Garten ist für die Villa des Präsidenten bestimmt, die im Zusammenhang mit den Erweiterungs- und Umbauten der Eisenbahnverwaltungsgebäude an der Ecke Kaiser Friedrich-Ufer und Machabäertraße errichtet werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien. Am Sonntag wurde Vor den Siebenburgen ein Mann im Streite schwer am Kopfe verletzt; auch am Montag wurde in der gleichen Straße der Mann wieder mißhandelt von den gleichen Tätern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>C. Unfälle. In der Lungengasse fiel ein Tapezierer von einer Leiter und zog sich schwere Unterleibsverletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein sechsähriger Junge wurde in der Kasparstraße von einem Radfahrer überfahren; der Knabe erlitt eine Gehirnerschütterung, während der Radfahrer entkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erhol getrunken hat ein vierzehnähriges Mädchen, das in der Krefelderstraße als Kinderädchen beschäftigt ist. Ein Arzt leistete die erste Hülfe, worauf das Mädchen ins Auguftahospital verbracht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestörte Einbrecher. Bei einem Wirte am Hönningerweg hatten drei Einbrecher in der Nacht zum Sonntag den Keller zum Teil ausgeräumt. Als sie sich anschickten, die Beute, etwa 40 Flaschen Kognak und Wein, fortzuschleppen, kam ein Wächter der Wach- und Schließgesellschaft hinzu. Die Kerle ergriffen nun die Flucht und der Wirt erhielt sein Eigentum wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>*. Brandälle. Heute früh entstand in einem Hause an der Domstrße Feuer, welches von der Feuerwehr gelöscht wurde. -- Gestern nachmittag hatte die Wehr im Keller eines Hauses an der Breitestrße einen Brand zu löschen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf der dritten Etage eines Hauses an der Weidengasse entstand gleichfalls Feuer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ferner griff die Wehr gestern abend in der Weißgerbereckgasse helfend ein, wo in einem Hause ein Kaminbrand entstanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein größerer Brand entstand am Ostermontag früh gegen 5 1/4 Uhr in einem weistöckigen Hintergebaäude einer Bäckerei an der Peterstrße. Im Erdgeschoßß des Hintergebaäudes befindet sich die Backstube. Der Brand war im Heizungsraum ausgebrochen und hatte alsbald die zu den oberen Etagen führende Holztreppe ergriffen. Bei Ankunft der sofort herbeigeeilten Feuerwehr standen die oberen Etagen bereits in hellen Flammen. Die Wehr ging sofort mit mehreren Strahlrohren vor; die Mannschaften begaben sich über die brennende Treppe des Gebäudes in die oberen Etagen und retteten an Gegenständen, was noch zu retten war. In dem Gebäude befand sich ein Mehllager, sowie auf der oberen Etage das Schlafzimmer der Bäckergesellen und-Lehrlinge, die aber ebenso wie der Bäckermeister, da in der Nacht zum Ostermontag nicht gebacken werden durfte, verreist waren. Die benachbarten Gebäude, das Wohnhaus und der Laden des Bäckermeisters und besonders eine anstoßende Dampfschreinerei gerieten durch das Feuer in große Gefahr. Dank dem energischen Eingreifen der Feuerwehr blieb der Brand jedoch auf seinen Herd beschränkt. Eine große Anzahl sehr wertvoller Kanarienögel, welche bereits wiederholt auf Ausstellungen mit den ersten Preisen präliiert worden find, kamen in den Flammen um. Die Backstube blieb verschont, dagegen brannte der Dachstuhl des Gebäudes fast ganz nieder. Die Wehr hatte bis gegen 8 Uhr morgens mit den Lösch- und Aufräumungsarbeiten vollauf zu tun. Die Frau des Bäckermeisters erlitt, als sie den Brand sah, einen schweren Ohnmachtsanfall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Ausschachtungen auf dem Grundstück Hohestrße-Ecke-- Am Hof-- die Hohestrße und die Straße Am Hof längs dem an dem fraglichen Grundstück errichteten Bauzaun auf sechs Wochen für Laſtfuhrwerk, und behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Zonserstraße zwischen Werkstatt- und Hartwichstraße vom 19. April ab auf zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Polizeiliches. Die am 14. April 1904 vom Polizei-Präsidenten zur Regelung des Verkehrs bei Gelegenheit der Pferderennen für die An- und Abfahrt zum Rennplatz getroffenen Anordnungen finden auch auf die dieseährigen Renntagen-- am und 23. April-- Anwendung, worauf die Fuhrwerks- und Wagenbesitzer aufmerksam gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Taschendiebe benutzten gestern nachmittag das an der hiesigen Station der Köln-Bonner Kreis-(Rheinufer-Bahn herrschende fürchterliche Gedränge, um einem hiesigen Apotheker die goldene Uhr nebst Kette, einem anderen Herrn die goldene Kette zu stehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 17.April1906. Fruchtmarkt. Waizen, inländ. M. 17,20--17,40, do., ausländ. 19.50-20,25, Roggen, inländ. 16.20-16.50, do. ausländ. 18 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 13.25-13,75, Hafer, inländ. 16.50--17,00. do., ausländ. 17,00-18.25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu 6,10---.20, Maschinenstroh(Roggen .80, Richtstroh(Flogeldrusch).70. Krummstroh.30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Tagelöhner wegen Verbrechens auss 177, ein Küfer wegen Fahrraddiebstahls, ein Installateur wegen schweren Diebstahls, ein Bäckerlehrling und ein Hausburschen wegen Unterschlagung, ein Invalide und eine Ehefrau auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Festgenommen wurde am Samstagnachmittag ein etwa zwanzigähriger Hausburschen, der in der Nacht zum Karfreitag in einem Hause an der Brückenstraße mittels Einbruchs aus einem Pulte erwa 300 M. gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>A Einbruchsdiebstähle. Am Sonntagabend wurde in einem Cigarrengeschäft an der Triererstraße eingebrochen und für etwa 150 M. Zigarren und Zigaretten gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In einem Geschäftshause am Friesenplatz wurden am Sonntagabend für etwa 1000 M. Gold- und Schmucksachen entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Einer an der Sechzigstraße wohnenden Familie wurden etwa 700 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Gestern nachmittag wurden in einem Hause an der Bremerstraße eine Anzahl Gold- und Schmucksachen, sowie ein Geldbetrag gestohlen, ebenso in einem Hause an der Balthasarstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Von der Straßenbarn erfaßt wurde heute morgen am Dom ein Mann und eine Strecke weit mitgeschleift. Seine Verletzungen scheinen nicht gefährlich gewesen zu sein, da er nach Anlegung eines Verbandes wieder aus dem Bürgerhospital entlassen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Die ersten Schwalben wurden während der Öostertage beinerkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Köln, 17.April1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 619 Ochsen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 75, b. junge fleischige nicht ausgeuästete, ältere, ausgeuästete 70-72, c. mässig genährte junge ältere 66--68, d. gering gewahrte jeden Alters 60-63. 330 Kühe und Jungrinder; a. vollfleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 74-75, b. vollfleischige, ausgeuüstete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 71--72, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 68-69, d. mässig genährte Kühe und Kalben 61-64. 97 Bullen; a. vollfleischige, ausgemästete, bis zu 5 Jahren, 74, b. volllleischige jüngere 72-73, c. mässig genährte jüngere und ältere 69-71, d. gering gewahrte jüngere und altere 65-67, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschaft in Ochsen schleppend, gröserer Ueberstand, sonst lebhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Der Volksverein für das kath. Deutschland, Herz-Jesupfarre, hält am Mittwoch den 18. April, abends 1/4 9 Uhr, wieder eine erweiterte Vertrauensänner-Versammlung ab. Die letzte im Monat März war außserordentlich gut besucht, Hr. Kaplan Mausbach referierte über den Kulturkampf in Frankreich. Das recht zeitgemäße Thema, das vom Referenten in ausgezeichneter und erschöpfender Weise behandelt wurde, wird sicher anregend und anspornend auf die Anwesenden gewirkt haben. Für Mittwoch den 18. April hat Hr. Rektor Berging einen Vortrag über Der christliche Staat und die Schule zugesagt. Wir bitten alle Vertrauensänner und die Mitglieder des Volksvereins der Herz-Jesu-Pfarre, zu demselben zu erscheinen. Versammlungslokal ist der hintere Saal der Pastorat(durch den Vorweg), Hachstadenstraße 33.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Zweierlei Maß. Das Organ des Hirsch-Dunckerschen Gewerkvereins der deutschen Fabrik- und Handarbeiter erzählt: Bei der letzten Stadtverordnetenwahl in Burg wurde in der dritten Wählerabteilung von den Sozialdemokraten ein Mann als Kandidat aufgestellt und auch-- allerdings mit einer äußerst geringen Mehrheit-- zum Stadtverordneten gewählt, der wegen Meineids eine dreiährige Zuchthausstrafe verbüßt hat, und dem auch für die gleiche Zeitdauer die bürgerlichen Ehrenrechte abgesprochen waren. Daß die Stadtverordnetenversammlung die Zulassung dieses"Kollegen" ablehnte und dafür in der sozialdemokratischen Presse heftig angegriffen wurde, soll nur nebenher erwähnt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>die sozialdemokratische Magdeburgische Volksstimme:"Nützliche Ele# mente. Was für nützliche Elemente es sind, die 20 Arbeitswillige  auf dem Speditionskontor, ist schon daraus zu ersehen, daß ein Teil # davon schon mit Zuchthaus bestraft sind." "In diesem Falle", so fügt der Fabrik- und Handarbeiter ## hinzu,"macht die Zuchthausvergangenheit die Arbeitswillige selbst zum Sacktragen zu schlecht, weil sie keine- Genossen- sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Rülheim(Rhein), 16.April 1906. Der an den Pocken leicht erkrankte Matrose, sowie die Frau und ein Kind des Schiffers Scherers konnten am Samstag aus dem städtischen Krankenhaus entlassen werden. Die übrigen drei Kinder des Schiffers verbleiben jedoch vorläufig noch zur Beobachtung im Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
