<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>391081</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Delegiertenverſammlung des rheinischen Provinzial Handwerkerbundes. Unter dem Vorsitz des Herrn Obermeist Figge tagten am Sonntagnachmittag in der Bürgergesellschaft die Vertreter rheinischer Innungen und Handwerkervereine, um Stellung zum Befähigungsnachweis zu nehmen. Der Vorsitzende legte die Gründe zu der Einberufung dar, wies auf den bekannten Beschlußß des sechsten deutschen Handwerks- und Gewerbekammertages hin und besprach das Vorgehen der süddeutschen Handwerkeründe. Sache der rheinischen Handwerker sei es nun, klar hierüber ihre Meinung zu äußern. Hr. Esser(Euskirchen) wünschte Aufschlugß der Haltung des Bundes gegenüber der sog. Mittelstandspartei. Der Vorsitzende erklärte, daß man hier tatsächlich dieser Bewegung fernstehen. Auch Hr. Reichstagsabgeordneter Euler bestätigte dieses und betonte, daß das Handwerk sich gut dabei stehe, wenn es mit dem Zentrum enge Fühlung behalte. Abg. Euler präzitierte die einzelnen Punkte des Befähigungsnachweises, und behauptete, daß 80 Proz. der deutschen Handwerker hinter dieser Forderung stehen, während die übrigen sich noch nicht klar seien. Man stimmte den Ausführungen des Hrn. Abg. Euler in folgender Fassung zu:"Wir erwarten, daß seitens der Zentrumspartei im Reichs- und Landtag, dessen Stellung wie bisher, so auch für die Folge gegenüber dem Handwerk dieselbe bleibe und für seine berechtigten. Forderungen eintrete." Im übrigen sollen, wo es noch nicht geschehen ist, die Handwerkervereinigungen vor dem nächsten Handwerkertag, der im Juli in Rheydt stattfindet, zu der Frage des Befähigungsnachweises Stellung nehmen. Zum einheitlichen Vorgehen wurde eine Kommission eingesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In dem Künstlerkonzert, das am Sonntag zum Besten der Pensionsanstalt deutscher Schriftsteller und Journalisten im großen Saale der Lesegesellschaft zu Köln stattfand, hatte man Gelegenheit, mehrere unserer heimischen Opernkräfte auf dem Konzertpodium zu hören. Aus den etwas allzu reichhaltigen Darbietungen sind besonders die mit Wärme und lobenswert deutlicher Aussprache vorgetragenen Gesänge des Hrn. Franz Petter hervorzuheben, die auch großen Beifall fanden. Im ersten Teile erfreute er das zahlreich erschienene Publikum mit den Liedern Es blinkt der Tau von Rubinstein und Ich wand're nicht von Schumann, dem er dessen Wanderlied als Zugabe folgen ließ. Den zweiten Teil beschlossß er mit der schwungvollen Wiedergabe von Walters Preislied aus den Meistersingern. Hr. Liszewski trug mit seiner vollen sympathischen Stimme zwei Balladen von Löwe und drei Schumannschen Lieder vor, während Frau Guszalewicz und Frl. Juana Heß sich durch den Vortrag von Arien und Liedern verdient machten. Auch zwei Instrumentalvirtuosinnen waren in dem etwas bunt geratenen Programm vertreten. Frl. Elly Ney trug zunächst stimmungsvoll den Abendgesang ihres verstorbenen Lehrers Seiß vor und ließ dann eine ungarische, mit anerkennenswerter Bravour gespielte Rhapsodie von Liszt(nicht Heuser, wie das Programm besagte) folgen. Im zweiten Teile hatte sie bei der Wiedergabe des Mendelssohnschen Rondo capriccioso das Mißgeschick, daß sie das Gedächtnis verließ, wodurch das Spiel unsicher wurde. In den folgenden Darbietungen, einer Caprice von Köhler und Les roms de Clifton von Neitzel suchte sie die Scharte wieder auszuwetzen und spielte noch die Rubinsteinsche Barcarole als Zugabe. Die Violinvirtuosen Marie Sonntag ist eine noch jugendliche Künstlerin, die, wie der Vortrag des Bauchschen Konzertes in-moll, des Albumblattes von Wagner-Wilhelmi und der Canzonetta von 'Ambrosio bewies, bereits über eine große Technik verfügt. Die volle Empfindung für Bruch und Wagner wird ihr noch kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Am Donnerstag den 12. d. M. wird im Neuen Stadttheater Wallensteins Tod aufgeführt. Um besonders der Schuljugend, die jetzt Ferien hat, bequeme Gelegenheit zum Besuch einer Klassiker-Vorstellung zu bieten, werden, mit Ausnahme von 1. Parkett, Balkon, Balkon-, Parkett-, Prosceniums- und Fremdenloge alle übrigen Plätze, soweit sie nicht abonniert sind, zu volkstümlichen Preisen verkauft. Es wird darauf aufmerksam gemacht, daß im Neuen Stadttheater am Freitag die Kasse geschlossen bleibt; der Vorverkauf für Ostersonntag findet bereits am Donnerstag statt. Im Alten Theater ist die Kasse am Donnerstag und Freitag geschlossen; der Vorverkauf für Öostersonntag findet bereits am Mittwoch statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>uu deren Förderung es ausschrießlich auf die Wohltätigkeit angewiesen ist, zweifellos hervorragend gemeinützige sind. Außer den Jahresbeiträgen einer großen Zahl von Wohltätern und dem Ertrage der Hauskollekte der Schwestern gingen zahlreiche besondere Zuwendungen ein. Die Kinderbewahrschule hatte einen durchschnittlichen Bestand an Kindern von 180--190. In der Krippe und im Kinderheim waren 168 Kinder. Hiervon waren nach Konfession 160 katholisch, 7 evangelisch und 1 israelitisch. Es vr. am Dezember 1905 ein Bestand an Kindern von 66. Im Arbeiterinnenheim waren insgesamt 145 Arbeiterinnen, 80 am 31. Dezember 1905." Die Mittelstandsvereinigung hatte auf Montagabend in den Vortragssaal der Bürgergesellschaft eine Versammlung einberufen, deren Zweck die Gründung einer Ortsgruppe Köln war. Eingefunden hatten sich etwa 60 Herren, meist Vertreter einzelner Handwerkervereinigungen, des Detaillistenverbandes und ähnlicher Korporationen. Nach einer kurzen Begrüßung des Vorsitzenden, Hrn. Nobbe, verbreitete sich der Generalsekretär der Mittelandspereingung, dr. Eiseneräger, oexpertelslanses Redner wies auf den Wert des Miteltandes hin als Bindeglied vischen Großkapitalismus und Arbeiterschaft und schilderte dann die fortschreitende Vernichtung des Mittelstandes, anführend, daß von 1880 bis 1900 nach der Statistik 937.000 selbständige wirtschaftliche Eristenzen vernichtet worden seien. Ob diese Entwickelung künftig in der gleichen Weise fortschreiten solle, hänge von den Angebärigen des Mittelstandes ab. Eine falsche Gesetzgebung habe bisher die Interessen des Mittelstandes hintangesetzt zugunsten des Großkapitalismus und der Arbeiter. Redner legte das Programm der Mittelstandsvereinigung dar. Bei Behandlung der Forderungen des Mittelstandes ließ Redner eine Angabe darüber vermissen, die Vereinigung zur parlamentarischen Vertretung hres wirtschaftlichen Pro ramms beschreiten wolle. Die Diskussion zeigte, daß bei den Anwesenden der Wunsch allgemein war, in dieser Hinsicht Klarheit zu schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dresden,.April1906. Der neuernannte Apostolische Vikar für Sachsen Jar. Schäfer legte heute mittag in Gegenwart des Kultusministers Dr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>in die Hände des Königs Friedrich August ab. Die Konte ration findet am Feste der Apostel Philippus und Jakobus (1. Mai) im Münster zu Straßburg statt. Konsekrator wird chi#### Trotzen von Straßburg sein, der, wie bekannt, viele Jahre am Dresdener Hofe tätig war. Außeadem werden an der Konsekration beteiligt sein Bischof Benzler von Metz un Weihbischof Frhr. Zorn v. Bulach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dellbruück, 10.April1906. Gestern hantierte hier ein junger Mann mit einem geladenen Revolver. Plötzlich entlud sich die Waffe, wobei die Kugel einem anderen jungen Manne in die .ecgladbach, I0Aprillso, Gestern weilte Hr. Regierungs. präsident Dr. Steinmeister aus Köln mit Regierungsrat Mandel in o##en#####., Bahnhofsverhältnisse, den in Aussicht unserer Stadt, um dve a)"euantage des Bahnhofes und das Gebäude zu besichtigen, welches für die Durchührung der Strecke nach Wippertürth eventuell in Frage komme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gewerbliche Anlage. Die Firma Max Löb hierselbst beabsichtigt auf dem Grundstücke der Gemeinde Köln-Mügersdorf eine Anlage zur Destillation von Kohlenwasserstoffen, wie Petroleumnayhta, Benzin, Benzol und verwandte Produkte, von Harz und zur Herstellung von Maschinen- und Wagenfett zu errichten. Einwendungen gegen dieses Unternehmen können bis einschliefßlich den 18. d. M. beim Polizei-Präpsidium, Kreuzgasse 20, Zimmer Nr. 16, woselbst auch die Beschreibungen, Zeichnungen und Pläne während der Bureaustunden offen liegen, angebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International. Zu gelegener Zeit ist für diese Woche ein Zyklus von Neapel, dem Vesuv und Pompeji zur Ausstellung gekommen. Vom Vesuv, der jetzt in Bewegung ist und die umliegenden Dörfer und Städtchen bedroht, sind verschiedene Aufnahmen vorhanden, so die Lavaütte am Fuße des Vesuvs, die Vesuv-Zahnradbahn, Eruption des Vesuvs, Touristen auf dem Lavafeld, rauchende Lava usw. Mit großem Interesse wird man sich jetzt einzelne Teile des wieder ausgegrabenen Pompeji ansehen, das 79 n. Chr. von einem Aschenregen verschüttet wurde. Neapel und seine Umgebung ist in diesem tatsächlich sehenswerthen Zyklus mit 40 wohlgelungenen Aufnahmen bedacht. Darunter befinden sich die hervorragendsten Bauwerke, Kirchen, Paläste und Galerien, die Hauptstrßen und Plätze sowie der Verkehr am Hafen und auf den Promenaden. Auch die üselberüchtigten Stadtteile-- a basso porto -- fehlen nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Dachdecker und ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Friseurlehrling wegen Diebstahls und Urkundenälschung, ein Schriftgießer wegen Betrugs, ein Reisender und ein Agent wegen Zuhälteren, eine Kellnerin, eine Dienstmagd und ein Arbeiter wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 16 Frauenspersonen festgenommen. #1 In die Faule gegangen. Am Samstagabend wurde in der Herzogstrße ein Kriminalbeamte von einer Frauensperson angesprochen. Der Beamte ging mit der Frauensperson-- zum Polizeiräpsidium. Als der Zuhälter, der beiden gefolgt war, merkte, daß der Beamte mit der Dirne eine Auseinandersetzung hatte, natürlich, weil die Person inzwischen verstanden hatte, wohin die Fahrt ging, kam er hinzu, um der Frauensperson beizustehen. Er wurde aber auch festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine wüste Szene trug sich gestern abend auf der Sandbahn zu. Dort waren zwei Männer in Streit geraten und prügelten sich gegenseitig durch. Etwa sechs Frauen, die sich in Begleitung der Männer befunden hatten, fielen über einen der Kampfsähne her und schlugen ihn blutig. Durch den Vorfall war auf der Sandbahn ein großer Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>K Köln, 10.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17,20-17.40, do., ausländ. 19.50--20.25, Roggen. inland. 16.20-16.50, do. ausland. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 13,25-13,75, Hafer, inländ. 16,50-17,00. do., ausländ. 17,00-18.25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Heu 6,10--.20, Maschinenstroh(Roggen) .60, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh 3,30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
