<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>391021</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Opfer des Straßenbahnunglücks am Oberländer Ufer, der Straßenbahnfahrer Billstein, wurde heute vormittag in Porz zu Grab getragen. Billstein war in Porz beheimatet, wo seine alte Mutter lebt. Eine Abordnung der städtischen Straßenbarn, darunter Direktor Wattmann, erwies dem in treuer Ausübung seines Dienstes Verungluückten die letzte Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Der Charakter als Professor ist folgenden Oberlehrern verliehen worden: Flöck, Dr. Simon und Dr. Bermbach am Markzellen-Gymnasium, Dr. Chambulu, Kuth, Dr. Hoffmann und Kleinsorge am Gymnasium an St. Aposteln, Corsen, Urlichs und Müller an der Oberrealschule, Dr. Börsch und Koch an der Realschule, Rick und Lessenich vom Kaiser Wilhelm-Gymnasium, Köster und Schumacher vom Friedrich Wilhelm-Gymnasium. Meyer vom städtischen Gymnasium nebst Realgymnasium und Haack von der Handelsschule(Realschule) sowie Uerpmann vom Gymnasium nebst Realschule in Mütheim a. Rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Hrn. Ernst Schoenberg, wohnhaft Meichiorstraße 19, der seit 40 Jahren in treuester Pflichterfüllung im Baubetrieb des Hrn. Heinrich Müller, Pantaleonsühlengasse 16, tätig ist, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen und von Hrn. Gewerbeinspektor Back überreicht. Außer den verschiedenen Arbeitern, de in dem genannten Betriebe seit mehr als 25 Jahren beschaftigt sind, vollenden in diesem Jahre noch zwei weitere ihre 25jährige Dienstzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Im Fabrikgebaäude der Land- und Seekabelwerke in Nippes brach heute früh gegen 4 Uhr im Kesselhause Feuer aus dessen Entstehungsursache auf Ueberkochen von Imprägnierungsmassen im Imprägnierungsraum zurückzugühren sein dürfte. Es brannten die Machstühle von drei Schuppen ab. Die Feuerwehr ruckte von Wache III aus und griff das Feuer von mehreren Seiten an. Die Löscharbeiten gestalteten sich sehr schwierig, da die Schuppen Wellblechdächer trugen; bevor das Feuer erfolgreich bekämpft werden konnte, mußten erst die Wellblechdecken gewaltsam entfernt werden. Die Feuerwehr war bis gegen 7 Uhr tätig. Eine Betriebsstörung hat der Brand nicht zur Folge gehabt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsdiebstähle. Gestern abend wurde in einem Manſardenzimmer in der Kamekestraße eingebrochen und etwa 1000 M. bar und eine Anzahl Gold- und Schmucksachen gestohlen. Aus einem Lager am Alteburgerglacisweg wurden im Laufe des gestrigen Tages etwa 4000 leere Flaschen, sowie eine Dezimalwage und ein alter Ofen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern nachmittag wurde an der Ecke der Stamm- und Wahlenstraße in Ehrenfeld ein fünfähriger Knabe von einem Fischwagen überfahren. Das Kind erlag alsbald seinen Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Falsches Geld ist noch immer im Umlauf. So schickt uns ein Freund unseres Blattes ein falsches Einmarkstück ein, das dieser " Tage eingenommen wurde. Das Falschstück ist als solches troßz der  guten Prägung bei einiger Aufmerksamkeit erkennbar. Vor allem hat das Falschstück einen eigentümlichen Glanz und fühlt sich fettig an. Von der gleichen Familie wurde vor einiger Zeit auch ein falsches Zweimarkstück eingenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 16.Febr.1905. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,10-17.30, do., ausland. 19,00-20,00, Roggen. inland. 16.25-16.50, do. ausländ. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 14,30-14.75, Hafer, inländ. 15.50-16,00, do. ausländ. 16,50-17.75</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu 5,80-8,00. Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch) 3,90, Krummstroh.50 dis 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
