<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>391002</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>r Eisenbahn jährlich It</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>2zmäß wirkt bei diesem Derlei der sir Die Gerig eledeter chiersghegstershrce Vent.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ihr 25jähriges Dienstjubiläum in der Familie Duhr, Gasaov Mährend dieser langen Zeit hat sich die Zetlgrig, durch ne" und fern zahlreiche Glückünsche ein und wurde die Juni</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sporergasse in Gestalt einer Passage zu überbauen, sehr schwierig: um so größere Beachtung verdient der Entwurf des schwierig; um.ov.2. keinen Augenblick den Zweck des Gebäudes: von innen herausbauend hat er sich bei der Entwickelung des Entwurfes von Zwecksäßigteitsgründen, nicht weniger von künstlerischem Gestaltungsdrang leiten lassen; zu voller later Alichnung an den Malischen Bare hot. 7. 6, den ih.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>sten Short zu pflegen. Essei noch darauf den schönften vu e," uen Rollschuhe den in früheren Jahren "gngzenen nicht im mindesten gleichen, sondern durch ihre Leichtigkeit und zweckmaäßige Ausführung das Rollschuhlaufen ey: Sehoge, tigung International bringt außer einer interesägestelt wird, für die tausende Woche die Plaricg Lichtmeß,, Der Zulus beginnt mit einer Fernsicht uder Franzois""erone, dann folgt das herrliche Panorama der das Dier auf Dentone,--..g..i, prächtigen Promenaden und Die ae, ershechgtate erec den Dick hetshalece doe she chöse Anlagen, prächig, Horts, 178, Heszude dais Auge festen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kese oef P gah de Sehrnscie eae Kane. ier Lokalinhaber den je nach der Vrum., D, Kartensteuer bringt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum am Hansaring ist gegenordel ve., Hsesmtstrg g. Er ginorißz an der Ecke de- Hohestrße und 2 Jof aufg-führt wird nebst einem Modell des Stadttheaters</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Populärwissenschaftlsche Vorträge in der Bürgergesel. Mittwoch den 31. Januar wird Hr. Bibliothekar Dr. Pfeifer(Bamberg) über Moderne Gotsucher(moderne Religion 55 In den Tesefenstern unserer Geschäftsstelle ist das Bildnis des an 29. d. M. verstorbenen Königs Christian IX. von Dänemark ausgestellt. Derselbe ist geboren am 8. April 1818 und trat die Regierung am 15. November 1863 an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
