<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>391067</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bezirkseisenbahnrat. In der gestrigen Gesammtsitzung der Bezirkseisenbahnrates Köln unter Vorsitz des Eisenbahndirektionspräsidenten Breitenbach fand zunächst die Neuwahl für das ausgeschiedene stellvertretende Mitglied des ständigen Ausschusses, Geh. Kommerzienrat Kardorf in Gelsenkirchen statt. Gewählt wurde Fabrikbesitzer Böker in Remscheid-Vieringhausen. Sodann wurde über Frachtermäßigung für frische Seefische verhandelt. Der Bezirkseisenbahnrat empfahl gemäß dem Vorschlage seines ständigen Ausschusses, zur allgemeinen Förderung des Absatzes von frischen Seefischen nach binnenändischen Verbrauchsgebieten für Stückgutsendungen und für Wagenladungen neben den schon jetzt für Fische gewährten Vergünstigungen einen von sämtlichen deutschen Seefischereistationen gültigen Ausnahmetarif einzufuühren. Für den Fall, daß von der Einführung eines solchen abgesehen werden sollte, erkannte der Bezirkseisenbahnrat das Bestehen eines besonderen wirtschaftlichen Bedürfnisse zur Einführung ermäßinter Brachtsätze für frische Seefische von den deutschen Nordseeäfen nach westdeutschen Bedarfsplätzen sowohl für Stückgutsendungen als auch für Wagenladungen an. Punkt 2 der Tagesordnung betraf den Antrag des Vereins für die Interessen der rheinischen Braunkohlenindustrie, den dem Lahn-, Dill- und Sieggebiet usw. gewährten Ausnahmetarif vom 15. Januar 1905 für die Beförderung von Steinkohlen, Steinkohlenkoks und Steinkohlenbriketts aus dem Ruhrgebiet auch auf den Bezug von Rohbraunkohlenbriketts aus dem rheinischen Braunkohlengebiet auszudehnen. Der Antrag wurde gemäß dem Vorschlage des ständigen Ausschusses gleichfalls Stadttheater. Frl. Julia Harnischfeger vom Schauspielhaus in Frankfurt a. M. ist auf Grund ihres Gastspiels für die Bereinigten Staoitheater auf längere Zeit verpflichtet worden. Ferner hat die Direktion einen jungen Baritoniſten, Hrn. Gerhart, engagiert, einen Schüler Karl Mayers, der bei der jüngst stattgehabten Prüfungsaufführung Aufsehen erregt hat. Die Gastspiele, die das Engagement eines lyrischen Tenors zum Zwecke hatten, haben bis jetzt zu keinem Ergebnis geführt. Am Sonntag den 1. April findet nachmittags im Alten Stadttheater eine Sondervorstellung für das Kaufhaus Carl Peters, Breitestrße, statt, zu der an der Kasse keine Eintrittskarten ausgegeben werder "*ia nämlich der Huhns Wasch-Extrakt zum UNG SIS, Kochen der Wäsche und die Huhns Salm.- Terpentin-Kernseife zum Nachkochen, sollten in keinem ordentlichen Haushalt fehlen. Beide Sorten-- er und sie-- sind seit Jahren bewährt und deshalb auch überall in jedem maßgebenden Geschäft erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf schlechten Wegen. Als die Marokkanertruppe, die gegenwärtig hier sich aufält, in Berlin auftrat, lernten mehrere junge Mädchen einzelne Mitglieder der Truppe kennen. Fünf Mädchen reisten der Truppe nach Köln nach. Die Eltern eines Mädchens erhielten von dem Aufenthalt ihres Kindes Kenntnis und verständigten mit Hülfe der Berliner Behörde die hiesige Kriminalpolizei. Diese ermittelte die Mädchen und nahm sie gestern in Schutzhaut. Die Mädchen stehen im Alter von 15--18 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rolfs Instruktionsstunde. Der Künstler wurde durch prächtige Lorbeerkränze ausgezeichnet. I Staht Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Volksschullehrerinnen-Seminar der Stadt Köln in der Spichernstraße sand am 26., 27. und 28. März die mündliche Entlassungsprüfung statt. Den Vorsitz in der Prüfungskommission führte Hr. Provinzial-Schulrat Freundgen. Als Vertreter der Königl. Regierung wohnte Hr. Geheimer Regierungsund Schulrat Bauer der Prüfung bei, während die erzbischöfliche Behörde durch Hrn. Domkapitular Dr. Blank vertreten war. Von den 36 Schülerinnen, welche sich der Prüfung unterzogen, bestanden alle, 21 wurde das Mündliche geschenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Zoologischen Garten findet morgen, Freitag, nachmittags 3 1/2 Uhr, das letzte Sinfoniekonzert dieser Wintersaison statt. Es wird wiederum von der ganzen, 42 Musiker starken Kapelle des 16. Infanterie-Regiments unter Leitung des Königlichen Muſikdirigenten Hrn. W. Been ausgeführt und beginnt mit Händels -dur-Ouvertüre. Den Kernpunkt des Konzertes bildet die Sinfonie Nr. 4 in-dur von Mendelssohn. Weiter gelangt die sinfonische Dichtung Der Rattenänger von Hameln von Geißler und das prickelnde Capriccio italiano von Tschaikowski zu Gehör. Auf besonderen Wunsch vieler Besucher wiederholt dann Meister Been noch die Mignon-Ouvertüre von Ambr. Thomas und die Hymne an die h. Cäcilia von Gounod, die bei einem früheren Konzerte stürmisch da capo verlangt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Warnung in Nr. 80, in der seitens mehrerer Interessenten auf die manchmal mangelhafte Ausbildung von Lehrlingen in einigen Betrieben der Polychromer-, Retoucheur- und Modelleurbranche hingewiesen wurde, hat zu Verallgemeinerungen Anlaß gegeben, welche die Einsender offenbar nicht beabsichtigt haben. Die Firma Schülter schreibt als Entgegnung auf diese Warnung u. a. folgendes: Die Lehrlinge genießen in meinem Institute eine sehr sorgeältige, durch tüchtige Meister geleitete Ausbildung, so daß sie nach Beendigung ihrer drei Lehrjahre in der Lage sind, bei Der Kölner Sängergreis bewies in seinem am Sonntag im Saale der Lesegesellschaft stattgehabten Konzerte zum Besten bedürftiger Kommunikanten aufs Neue die Zugkraft seiner musikalischen und theatralischen Veranstaltungen. Unter Leitung des tataräftigen und zielbewußten Dirigenten Hrn. Schmidting zr. brachte die stattliche Sängerschar größere und kleinere Chöre tadellos rhythm- misch und langschön unter großem Beifall zu Gehör. Frl. Alexia Glaser zeigte sich in der Pagenarie aus den Hugenotten sowie in Liedern von Mendelssohn, Brahms und Dell'aqua als vielversprechende Sängerin mit klarer, leicht angebender, bis zu höchster Höhe reichender Stimme. Bei der vorhandenen Kehlfertigkeit scheint sie entschieden zum Koloraturfache befähigt zu sei. Hr. Willi Zilken vom hiesigen Konservatorium ist ein stimmlich sehr begabter hoher Bariton, der mit Leichtigkeit das hohe Fis und Gis nimmt. Außer der Hans Heiling-Arie An jenem Tag sang er Lieder von Weingartner, Franz und Leßmann. Beide Solisten wurden vom Dirigenten dezent und geschmackvoll begleitet und sahen sich zu Zugaben verandaßt. Der Schwank Papa hats erlaubt von G. v. Moser und'üronge erregte bei dem flotten Spiel der Damen und Herren grof, Heiterkeit. Der Vereinskaffierer, Hr. B. Ingens der seit 35 Jahren der Bühnengesellschaft angehört und diese leitet, wurde am Schlusse von der"Sängergreis-Schmiere" mit einem prachtvollen Lorbeerkranze beehrt, wozu Frl. Zimmermann eigens rote, Meiner Klaturheilverein veranstaltet abend 8 1/2 Uhr in der Wolkenburg einen öffentlichen Vortrag über: Die Bedeutung der Kuche für die Volksgesundheit. Referent ist Hr. Schriftsteller Gustav Simons aus Soest. Im Anschlugß an diesen Vortrag findet in der Zeit vom 4. bis 12. April ein Koch- und Einmachkursus unter Leitung des Hru. Simons statt. Veranstaltungen dieser Art fanden mit Erfolg bereits in unseren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Uhrmacher-Gehülfen-Verein, siebter Bezirk des deutschen Uhrmacher-Gehülfen-Verbandes, eröffnet den Zyklus seiner Vorträge, gehalten von Fachleuten, am 31. Marz abends 9 Uhr Breitestrße 114, I.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln. 29.März1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,20-00,00, +. ausländ. 19,00-20,25, Roggen. inland. 15,60-16,00, do. ausländ. 17.75 bis 18,50, Futtergerſte, ausländ. 13,25-13,75, Haler, inländ. 16.00-16,40, .-Gladbach, 29.März1906. Der Fabrikant Richard Zanders wurde gestern nachmittag mit einer Schußwunde im Kopf tot auf einem Schießstande aufgefunden. Herr Zanders ist zweifellos einem Englücksfall beim Ausprobieren einer Schußwaffe zum Opfer gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bergsturz. Wien, 28.März1906. Wie der Neuen Freien Presse aus Bozen gemeldet wird, ist das Thurner Anwesen in Gries durch einen Bergsturz zerstört worden, wobei 27 Personen verschüttet wurden. Von diesen wurden 24 lebend ausgegraben, eine Frau und zwei Kinder blieben tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Grubenunglück in Japan.(Drahtber.) Tokio, 29.März 1906. In dem Kohlenbergwerk von Takashima, in der Nähe von Nagasaki, ereignete sich eine Explosion, durch die 250 Personen das Leben einbüßten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
