<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>391096</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung. Welch große Wertschätzung und Liebe der so unerwartet hingeschiedene Redakteur Dr. theol. und phil. Hoppert in den weitesten Kreisen genoß, zeigte die zahlreiche Beteiligung an seinem Leichenbegaängnis. Im Auftrage Sr. Eminenz des Herrn Kardinals Fischer erschien im Trauerhause Hr. Geheimsekretär Dr. Jansen. Im Trauergefolge bemerkten wir die Herren Weihbischof Dr. Müller, Pfarrer Dr. Schneider aus Darmstadt als Vertreter des Hrn. Bischofs Dr. Kirstein von Mainz, Prälat Dr. Werthmann(Freiburg), die Abgg. Trimborn, de Witt und Dasbach, eine Abordnung des Kartellverbandes der katholischen deutschen Studentenverbindungen, gleichzeitig in Vertretung der katholischen Studentenverbindungen Arminia(Heidelberg) und Austria(Innsbruck), deren Ehrenmitglied der Verstorbene war, dann zahlreiche hiesige und auswärtige Geiſtliche, Verleger Lenning(Dortmund), die Mitglieder der Redaktion der Köluischen Volkszeitung vollzählig, ferner Vertreter der Redaktionen der Köluischen Zeitung und Rheinischen Volksstimme. Den Leichenzug eröffnete die Studentenabordnung in voller Wichs mit Fahne und die Vertretung der Betriebskrankenkasse der Firma I. P. Bachem mit Banner. Dann folgten Palmen tragende weißgekleidete Kommunionkinder der Pfarre St. Michael mit den Symbolen des Priestertums. Dem mit Kränzen geschückten Leichenwagen voraus schritt die Geistlichkeit von St. Michael. Kränze hatten u. a. gestiftet: der Katholische Frauenbund sowie das Komitee zur Veranstaltung von Volksbildungsabenden. Eine lange Reihe Leidtragender aus den verschiedensten Ständen, unter diesen besonders zahlreich die Mitglieder des Kölner Philisterzirkels der kath. Studentenverbindungen, beschlossen den Zug. An der offenen Gruft auf dem Friedhof zu Gelaten gedachte nach der religioösen Feier Hr. Pfarrer Müller der großen Verdienste des Verstorbenen und hob dessen hervorragende Herzens- und Geistes-Eigenschaften in warmen Worten hervor. Der Vertreter der Arminia(Heidelberg), Hr. Kand. med. Lüthig, widmete dem heimgegangenen Ehrenmitglied einen kurzen Nachruf und legte Kränze namens seiner Korporation sowie der Austria(Innsbruck) am Grabe nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 23April1906. Der zweite Tag des Frühjahrs- meetings war vom Wetter auch nicht sehr begünstigt. Anfangs schten die Sonne, doch wehte ein ziemlich frisches Lüftchen. Nach dem ersten Rennen umzog sich aber der Himmel, und später regnete es auch strichweise. Trotzdem hatte sich eine für einen Wochentag ziemlich zahlreiche Sportgemeinde auf der Mersheimer Flur eingefunden, die mit Interesse den anziehenden Entscheidungen folgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Nicoſia-Rennen. Staatspreis 5000 M. 1800 Meter. 1. Frhr. Ed v. Oppenheims Real Scotch(Warne), 2. A. Klönnes Tire-haut, 3. J. F. Janninks Quadrath. Tot.: 12: 10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lilienhof-Jagdrennen. Ehrenpreis dem Reiter des siegenden Pferdes und 2000., ferner 500, 300, 200 M. Herrenreiten. 3800 Meter. 1. K. Kreutzberg La Cigogne(Lt. v. Bardeleben), 2. H. Suermondt Freilich; ferner lief Kölner Legal-Anzeiger Nr. 110 2 Dienstag, 24. April 1906.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Demn Pastor emer. Karl Müller zu Köln, bisher zu Gräfrath im Landkreise Solingen, ist der Rote Adler- orden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Elektrische Schnellbahn Köln Düsseldorf. Im Amtsblatt der Königlichen Regierung zu Düsseldorf veröffentlicht der Vorsitzende des Bezirksausschusses Folgendes: Nachdem der Allgemeinen Elektrizitaätsgesellschaft zu Berlin durch Erlaß des Herrn Ministers der öffentlichen Arbeiten vom 8. vorigen Monats die Erlaubnis zur Vornahme allgemeiner Vorarbeiten bis zum 1. Oktober 1907 für eine vollspurige, elektrisch zu betreibende Haupteisenbahn für den Personenverkehr von Köln und Düsseldorf erteilt worden ist, wird dieselbe in der nächsten Zeit mit den erforderlichen Vermessungsarbeiten beginnen. Unter Hinweis aufs 5 des Gesetzes über die Enteignung von Grundeigentum vom 11. Juni 1874 und SS 150 des Zuständigkeitsgesetzes vom 1. August 1883 werden die betreffenden Grundbesitzer hiermit verpflichtet, die erforderliche Vermessung auf ihrem Grunde und Boden zu gestatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Militär-Invaliden-Orüsungsgeschäft im Landwehrzirk Köln findet in der Zeit vom 30. April 1906 bis einschliefßlich bezirk Köln findet in der Zeit vom 30. April 1906 bis einschliefßlich 18. Mai dieses Jahres, jedesmal 8 Uhr vormittags beginnend, auf dem Bezirkskommando statt. Militärimvaliden, welche in Bezug auf Invalidiät oder Erwerbsundähigkeit usw. nur zeitig anerkannt und deren Invaliden-Versorgung nur bis Ende Oktober 1906 bewilligt ist, erhalten besondere Gestellungsbefehle. Bis zu diesem Termine anerkannte Militäinvaliden, welche einen solchen Befehl bis zum 28. April nicht erhalten haben, haben sich dieserhalb auf Zimmer 34 des Bezirkskommandos vormittags zwischen 8 und 12 Uhr zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Panorama International ist in dieser Woche Palästina, Land und Leute, verbunden mit Darstellung des Lebens Jesu ausgestellt. Nachdem dem Besucher das Leben Jesu mit seinen ergreifenden und erhebenden Momenten vor Augen geführt ist, lernt er das heilige Land kennen, Betlehem, Nazareth, Jerusalem, Jericho usw., mit seinen denkwürdigen Stätten. Der Zyklus bietet mancherlei Anregung, dürfte auch für Schüler und Kinder empfehlenswert sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Zeughausstrße ist gegenwärtig gesperrt, weil die Fahrbahn asphaltiert werden soll. An Stelle der großen stattlichen Bäume, die vor dem Regierungsgebaäude entfernt wurden, hat man nun jüngere Bäume gepflanzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Rheinbad- und Schwimmanstalten haben seit heute ihre bekannten Liegelätze am Kölner bzw. Deutzer Werft wieder eingenommen. Das sogenannte Badeschiffchen hat seinen alten Platz im Rheinpanorama wieder belegt. Mit ihrem hellen Anstrich tragen die Badeanstalten so zur Belebung des Rheinbildes wesentlich bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Fußboden- und Balkenbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause auf der Luxemburgerstraße in Sülz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einen sonderbaren Sport treibt ein unbekannter Mensch. auf dem hoffentlich die Kriminalpolizei schon ihr Augenmerk gerichtet hat. Der Mann hat in einem Straßenbahnwagen einer Dame mittels einer Scheere ein Stück aus dem Kleide geschnitten. Geschildert wird der Unbekannte als 30 jähriger, mittelgrossßer Mann mit schwarzem Schnurrbart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schwer mißhandelt wurde eine junge Frau aus der Weiß. büttengasse von einer in der Nächelsgasse wohnenden Dirne. Die .20-0,35, Weisskohl 0,Cu-.00 das Stück. Zwiebeln.10---0,12, Spargel 1,30-2,00 das Kil. Essäpfel 44,00-70,00, Kochäpfel 26,00-36,00 die 100 * Kneinötze am 24. April, morgens 11 Uhr: 2,44 m. -- 0.03 m.  100000 Mt. bar ohne Abzug beträgt der erste Hauptgewinn der Freiburger Münstervan-Lotterie, welche vom 16. bis 19. Mai gezogest wird. Daran reihen sich dann noch Hauptgewinne von 40000, 20 000 M. usw. Die Beliebtheit dieser Lose gründet sich nicht nur auf den guten Zweck, der Wiederherstellung dieses katholischen Gotteshauses und historischen Baudenkmals, sondern auch auf den günstigen Gewinnpiah, da 12184 Geldgewinn mit 322500 M. ohne Abzug zur Auszahlung langen. Die Freiburger Lose sind zum amtl. Preise a 3,30 M. noch zu haben bei den Königl. Lotterie-Einnehmern und bei den sonstigen durch die Plakate bekannt gegebenen Verkaufsstellen Frau hatte sich vergewissern wollen, ob ihre Vermutung über den sträflichen Verkehr ihres Mannes sich bestätige, und war deshalb in der Nächelsgasse erschienen. Die mißhandelte Ehefrau mußte ins Bürgerhospital ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei der Mat- und Gewichtsrevision im ersten Polizei. revier wurden 456 Gewerbetreibende revidiert. 351 von ihnen hatten ihre Geräte dem Königlichen Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei neun Gewerbetreibenden wurden 35 Geräte beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Don einem Automobil überfahren wurde gestern nach. mittag auf der Neußertraße ein Kind, das glücklicherweise von schweren Verletzungen verschont blieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>K Köln, 24.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17.2017,60 do., ausländ. 19,75--20,50, Roggen, inländ. 16,40-16,70, do. ausländ. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 13.25-13,75, Hafer, inländ. 16,50-17,00. do., ausländ. 17.25-18.25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Heu 6,30--.30, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Bensberg, 24.April1906. In gestriger Nacht verübte ein Bergmann von hier einen gräßlichen Selbstmord, indem er sich eine Dynamitpatronen in den Mund steckte und diese zu Explosion brachte. Der Kopf wurde dem Selbstörder auseinander gerissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Beamtenwohnungsverein zu Köln ladet seine Mitglieder zur ordentlichen Hauptversammlung ein auf Montag den 30. April, abends 8 1/2 Uhr in das Apostelbräu. Aus der Bilanz, die zugleich mit der Einladung verschickt wird, geht hervor, daß der Verein Grundstücke und Häuser im Werte von 1241883 Mark besitzt, auf denen Hypotheken von 1086898 Mark lasten. Das Geschäftsguthaben der Genossen beträgt 112677 Mark. An Mieten wurden vereinnahmt 47774 Mark, verausgabt an Zinsen 24673 Mark. Nach Abschreibungen in Höhe von 5586 Mark beziffert sich der Gewinn auf 6 208 Mark, wovon 4% Gewinnanteil auf die Geschäftsguthaben der Genossen verteilt werden. Die Zahl der Genossen betrug am 1. Januar 1906 478 mit 538 Geschäftsanteilen. Seit Veröffentlichung des letzten Jahresbericht hat sich der Bestand an Wohnungen um 58 vermehrt. Die Häuser in Nippes, Merheimerstraße 181 und Kempenerstraße 99/101 konnten Ende 1905 bezogen werden. Jetzt sind auch die Neubauten Kempenerstraße 103--109 und Eisenachstraße 42/44 fertig. Die Häuser an der Maternusstraße gehen der Vollendung entgegen. Die Neubauten in der Dagobertstraße sind in Angriff genommen. Für vier Doppeltäuser in Kalk sind die Pläne zur baupolizeilichen Genehmigung vorgelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
