<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>391076</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.April1906. Der als zweiter Psychiater an der Krankenanstalt Lindenburg angestellte Professor Dr. Aschaffenburg wurde zum ordentlichen Mitglied der Akademie für praktische Medizin ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Neubau für die Gewerbehalle und die Reisterkurse an der Maternusstraße am Übierling ist soweit vorgeschritten, daß der Dachstuhl aufgesetzt werden konnte. Der umfangreiche dreistöckige Bau ist in einfachen Formen gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kunstversteigerung. Durch die Firma Math. Lempertz (Inhaber Peter Hanstein) in Köln findet am 10. und 11. d. M. die Versteigerung einer Sammlung von Gemälden alter und neuer Meister sowie einer solchen von Antiquitäten statt. Die Zahl der Gemälde beläuft sich gemäß dem illustrierten Kataloge auf 215; bei den Antiquitäten handelt es sich um Miniaturen. Aquarelle, Handzeichnungen, Stiche, Möbel, Arbeiten in Holz. Elfenbein, Email, Gold, Silber, Bronze, Kupfer, Messing, Zinn und Eisen, Glas, Porzellan, Fayence, Steingut, Waffen und römische Antiquitäten aus dem Nachlasse des Rentners Schlösser in Köln und anderer. Die zum Verkauf kommenden Gegenstände sind vom 7. bis 9. d. M. im Auktionslokal Domhof 8 zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Warnung. In einem Geschaftshause an der Breitestrße erschien eine sehr gewandt auftretende Frau und zeigte eine Ehrenmitgliedskarte vom Bonifatius-Sammelverein, die noch nicht beschrieben war. Es handelt sich hier um eine Schwindlern. Die Sammelstelle St. Maria in der Kupfergasse bittet die Ehrenmitglieder des Bonifatius-Sammelverein, nur solche Ehrenmitgliedskarten einzelösen, welche genau mit Namen und Jahreszahl ausgestellt, von einem Vorstandsmitglied unterschrieben und mit dem Vereinsstempel versehen sind. Auch folgt bei diesen Karten stets eine Liste zum Einzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gasmotoren-Fabrik,.-G. in Köln-Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Köln,.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.20. do., ausland. 19,00-20,25, Roggen. inland. 15.60-16,00, do. ausländ. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 13.25--13,75. Hafer. inländ. 16.20-16.50. do. ausland. 16.50-18.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heu 6,10--.20. Maschinenstroh(Rogge .60, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh.30 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.April1906. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..48-.67, do. vom Bauch.34--.50, Kalbfleisch.58--- .78, Hammelfleisch.51-.85. Schweinefleisch 2,07-.12, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg 0,00-0,00, Speck, geräuchert 1,97--.00, gesalzen.00-.00, Schweineschmalz.00-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Aus der Kleinbahnvorlage. Für den Bau einer Eisenbahn von Immekeppel nach Lindlar werden gefordert 2570000., für die Anlegung eines zweiten Leises auf der Strecke Mulheim a. Ry</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bensberg 1430000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wieder eingefangen wurde gestern vormittag auf der Severinstrße von einem Kriminalbeamten ein vor einiger Zeit mit noch zwei anderen aus dem Gefängnis in Koblenz entsprungener Sträfling. Die beiden anderen Entsprungenen sind bereits vor einigen Tagen festgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schwer verletzt wurde beim Zusammenstoßß eines Frachtfuhrwerk und eines Handwagen der Führer des letzteren. Er zog sich Kopfverletzungen und einen Beinbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Quartettverein Köln-Ehrenfeld veranstaltet am Sonntag den 8. April, abends 7 Uhr, im Lobau ein Konzert zum Besten bedürftiger Kommunionkinder in Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.April1 906. In vergangener Nacht wurden der Schiffer des in Rotterdam beheimareten Schiffes Johann und Anna mit samt seiner Familie und einem Matrosen, im ganzen sieben Personen, in das städtische Hospital eingeliefert. bei dem Schiffer wurden die Pocken festgestellt, die übrigen Personen bleiben einstweilen unter strenger Beobachtung. Das im Rhein liegende Schiff ist durch die Inschrift Pocken gekennzeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zum 8 Uhr-Ladenschluß. Die u. a. auch vom Kölner Loyal-Anzeiger gebrachte Notiz, wonach die Papiergeschäfte beschlossen hätten, schon jetzt um 8 Uhr abends den Laden zu schließen, beruht insofern auf einem Mißverständnis, als die Papiergeschäfte in ihrer Mehrzahl sich lediglich bereit erklart haben, für Einführung des 8 Uhr-Ladenschlusses zu stimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>wir geklopft, gewischt, geräumt, gekehrt, geklettert, geschrubbt, gebürstet, gehoben, geschoben, gerieben, geputzt, gesagt, gekratzt, gebohnt, geplatscht, gepinselt, gescheuert, gewaschen, gepoltert, gespült,-- wie nie im ganzen Jayr: das ist der richtige Ausputz, das Groß-Reinmachen! Nichts hat sich dabei seit Jahren besser bewährt, wie Huhns Wasch-Extrakt und Huhns Salm.-Ter.- Kernseife, weil man daraus ganz vorzügliche billige Wasch- und Abseiflaugen bereitet, die schnell und schadlos Alles reinigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
