<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>391061</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichne#g. Die Erlaubnis zur Anlegung des Ehren ritterkreuzes des Johanniter-Malteserordens ist dem Major a. D. Grafen v. Holnstein aus Bayern in Deutz erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Abschiedsfeier für den zum Pfarrer von Liblar ernannten Herrn Scholl, bisher Kaplan an St. Maria in der Kupfergasse, fand auf Wunsch des Scheidenden am 22. März in dem schlichten Rahmen der regelmäßig stattfindenden Versammlungen des Bonifazius-Sammelvereines statt, dessen bewährter Vorsitzender er war. Alle Kreise der Pfarre waren zahlreich erschienen. Herr Pastor Köhler feierte den Scheidenden als stets pflichtgetreuen, tat kräftigen, edlen Priester, ihm seine Glückwunsche, diejenigen der Pfarre, sowie des Bonifazius-Sammelverein, des Pfarrvereins und des St. Josefs-Kirchenchors entbieten und als Erinnerungszeichen eine Jardiniere überreichen. Herr Professor Dr. Ehlen dankte dem Gefeierten für seine treue Mitarbeit im Religionsunterrichte und überbrachte ihm den Dank aller Schülerinnen. Herr Religionslehrer Schleyer, welcher mit Herrn Pastor Scholl als Kaplan an der Kupfergasse gewirkt, pries seinen Mitbruder im Amte als den treuesten und besten Freund. Herr Justizrat Züdorf, Mitglied des Kirchenvorstandes und Ehrenmitglied der Sammelstelle, erfreute die Anwesenden mit einer Reihe prächtiger Sololieder. Herr Herm. Witzdorf, Vorsitzender des Kirchenchore, gedachte in launigen Worten des verflossenen Namenstage des Scheidenden, versprach den baldigen Besuch des ganzen Kirchenchore in seinem Wirkungskreise und gab zum Schlusse in unverfälschtem Kölch ein Gedicht von F. Hönig zum Besten. Die ganze Feier nahm unter Leitung des Herrn F. Keltenich durch Einflechtung gemeinschaftlicher Lieder und eines urkomnschen Fackelzuges einen sehr anregenden Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Drüfungen zum einjährig-freiwilligen Militädienst gingen gestern nachmittag an der Königlichen Regierung zu Ende. Von 19 haben 6 Prüflinge bestanden. Die Prüfungen leitete Hr. Regierungsrat Weckbecker</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Zoologischen Garten macht das vor vierzehn Tagen geborene Rhesusaffchen den Besuchern viel Freude. Es ist rührend anzusehen, mit welcher Sorgfalt die Mutter das kleine Tierchen hegt. Nicht um Armesänge darf es sich von ihr entfernen, und bei der geringsten Gefahr flüchtet es zur Mutter zurück. Die Herde der niedlichen Hirſchziegenantilopen im Elefantenhause hat sich in den letzten vier Wochen, um vier muntere Sprößlinge vermehrt, die auffallend schnell heranwachsen. Die Besetzung der Flugkafige im Vogelhaus ist um über 200 kleine Vögel bereichert worden, und die Einzeltafige haben wieder eine Anzahl sehr seltener Fornen aufgenommen. Unter diesen verdienen besonderer Erwähnung die südameritanischen Mantelkardinale und Trauertangaren, ein Paar gelbgezeichneten kubanische Stäklinge und der sehr auffallend gefärbte Otsußspötter, ebenfalls von Kuba, der in Figur und Lebensweise sehr an unsere Amsel erinnert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zitherkonzert. Die Zitherkonzerte, welche Hr. Henry Blies alljährlich veranstaltet, haben sich von jeher beim Publikum großer Beliebtheit erfreut. Wenn das am Sonntagabend im Viktoriasaale stattgefundene Konzert nicht den Besuch aufwies, wie man ihn bisher gewöhnt, so war ausschrießlich das naßtalte Wetter schuld daran. Der Zitherklud Alpenrose(Köln), Zitherklub Echo(Koln), Zitherklub Arion(Kalk), das Vriessche Zitherquartett(Köln) sowie viele Einzelinteressenten hatten sich zu einem Chor von 50 Spielern vereinigt. War es im letzten Konzert(Buß- und Bettag) der Zithervirtuose Grüwald aus Budapest, dessen Spiel so verblüffte, so fanden diesmal die Vorträge der Kammer-Virtuosin des Prinzen Ludwig von Bayern, Frl. Josefine Borst aus München, besondere Beachtung. Mit feinem Geschmack spielte sie zunachst ein Konzertsück Künstlerlaune von J. Haustein sowie zwei kleinere Stücke und zeigte damit, was man auf einer Zither leisten kann. Daß ihr Instrument den Ton nicht hielt, vermochte die Leistungsähigkeit der Künstlerin nicht zu beeintraächtigen. In den Reisebildern aus Ungarn von Schaulaß entwickelte Hr. Vries eine geradezu staunenswerte Technik. Die vollen Atkoroe klangen stellenweise wie die Akkorde einer Orgel, die Pianisstmostellen zart und einschmeichelnd. Mit Recht kann man die Zither heute auch als ein konzertähiges Instrument bezeichnen. Sehr schön klang in dem Mondino von Obermaier, an dem Frau H. Vries und die Herren A. Benziger und Vries beteiligt waren, die Altzither. Von nachhaltiger Wirkung waren weiter die Vorträge des Zitherklubs Alpenrose: Frühlings-Ahnen von Metak und Die Himmel rühmen von L. Beethoven. Schwungvoll klang der Marsch von Vries und eine Gavotte von Hauser. vorgetragen von sämtlichen Spielern. Stellenweise glaubte man ein Streichorcheſter zu hören. Ein Duo für zwei Violinen von Ch. Dancha(Herren R. Krause und E. Pascher, Klavierbegleitung Hr. H. Beck) und meisterhaft vorgetragene Lieder des bewährten Kölner Liederkranz-Soloquartett bildeten eine angenehme Abwechselung. Die Zuhörer zeigten sich für die gebotenen musikalischen Genüsse, besonders fur die Zithervorträge, sehr empfänglich und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadttheater. Hr. Fritz Odebar vom Düsseldorfer Schauspiel wird auf Engagement gastieren. Er tritt am Montag als Miller in Kabale und Liebe auf, am Mittwoch als Doktor Klaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Panorama International bleiben die berühmten Oberammergauer Passionsspiele noch einige Tage ausgestellt. Hinzugetreten ist eine schöne Schweizer-Serie mit Zürich, Taminaquelle, Spezialaufnahme vom Rheinfall usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ausstellung. Die seit dem Jahre 1879 in Köln bestehende Ulmann Gewerbeschule für Töchter besserer Stande, Kaiser Wilhelinring 5, veranstaltet in ihren Schulräumen eine Ausstellung von Schülerinnen-Arbeiten. Anschrießend an diese findet auch eine Ausstellung der mit der Gewerbeschule verbundenen Kochschule statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das neue Volksschulgebäude auf dem Terrain zwischen der Agrippastraße und dem Großen Griechenmarkt ist im Rohbau größtentheils vollendet und das Hauptgebaäude auch unter Dach gebracht. In einem Nebengebaäude westlich des Hauptgebaäudes wird die Turnhalle untergebracht. Der Eingang zu dem Schulgenäude ist in der Agrippastraße. Das Gebäude für die Rektor- und Schuldienerwohnung ist bis zum ersten Stock vorgeschritten. Die Schauseiten der sämtlichen Gebäulichkeiten zeigen rote Blendziegel mit weißer Ausfugung, die Sockel sind aus grauem, hartem Stein. Das Hauptgebaäude hat außer dem Erdgeschoßß zwei Stockwerke. Das Schieferdach zieren zwei Spitzgiebel. Das umfangreiche Gebäude kommt im Stadtbild kaum zur Geltung, da es sowohl von der Agrippastraße wie auch von der Poststrß- aus nur teilweise 6. Feuer entstand gestern abend gegen 9 Uhr in einer Handschuhwascherei in der Elstergasse dadurch, daß ein neunähriger Junge mit einem brennenden Zünholz einem mit Benzin gefüllten Gefaß zu nahe kam. Im Nu stand alles in Flammen. Auf di Hilferufe der aus dem Hause stürmenden Bewohner eilte ein Nachbar herbei, um ein Mädchen, welches noch in dem Raume war, zu retten. Der Mann erlitt beim Rettungswerk sehr schwere Brandverletzungen und mußte in das Bürgerhospital gebracht werden. Das Mädchen wurde im Hospital gleichfalls verbunden, konnt aber sofort wieder entlassen werden. Die Berufsfeuerwehr war sogleich auf der Brandstatt erschienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden: zwei Händerinnen wegen Betruges (sie hausierten mit falschen Wandergewerbescheines), ein Kupferputzer wegen Erregung öffentlichen Aergernisses, ein Maler wegen schweren Diebstahls, ein Reisender wegen Betrugs, ein Arbeiter, zwei Anstreicher und ein Maurer wegen mehrerer schwerer Liebstähle, eine Fabrikarbeiterin und ein Zwangsögling auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Tödlicher Anglücksfall. Gestern nachmittag geriet in der Waggonfabrik in Ehrenfeld ein Fabrikarbeiter zwischen die Puffer zweier Waggons und erlitt schwere Brustquetschungen." Der Verungluückte wurde ins Franziskushospital gebracht, wo er alsbald stand. a. Englücksfall. Heute morgenzwurde einem Fuhrmanne am Gereonsbahnhofe beim Rangieren ein Bein abgefahren. Der Schwerverletzte wurde zum Vinzenzhaus gebracht u Zwei entsprungene Sträflinge sind in die Hände der hiesigen Kriminalpolizei gefallen. Sie waren in Koblenz ausgebrochen. Der eine stellte sich hier freiwillig, der andere wurde gestern früh festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Winter scheint, obgleich wir kalenderäßig bereits seit mehreren Tagen im Zeichen des Frühlings stehen, noch einmal mit aller Kraft sich geltend machen zu wollen. Bereits am Donnerstag sank das Quecksilber im Thermometer auf-- 1,6 und gestern sogar auf--2,1. Dabei fegte nachmittags ein eisiger Nordostwind durch die Straßen, der alle Frühlingsstimmung verscheuchte. In der Nacht fiel reichlich Schnee und mit kurzen, vorübergehenden Unterbrechungen dauerte der Schneefall bis zum Mittag an. Im Straßenverteyr, besonders im Betrieb der Straßenbarn, verursacht das Schneegestöber empfindliche Störungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt zum 1. k. M. sind der Bahnhofsvorsteher Fritz Brock von Köln-Hauptbahnhof nach Koblenz und der Eisenbahnassistent Josef Fuß von Köln-Hauptbahnhof als Bahnhofsvorsteher nach Wanne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Personalien. Referendar Hugo Simon wurde zum Gerichtsassessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 24.März1906. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heo.90-.00 Maschinenstrob(Roggen).60, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,10, Krummstroh - Kolner Getreldeböre vom 23.März1906. Weizen, hiesiger, M.  17.20, fremder M. 19,00-20.25; Roggen, hiesiger, M. 15.60-16,00, fremder 17./5 18.50; Hafer, hiesiger, M. 16,00-10.40, fremder 16.00-- 18.00: Gerste, Futtergerſte, M. 13.25-13,75, Brenngerste 15,00-16,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
