<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>391009</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gerettet. In der Nacht zum Sonntag fiel in der Bayenstrße in der Nähe des Hafenamtsgebäudes ein etwa 40jähriger Arbeiter aus der Kleinen Witschgasse vom Werft in den Hafen. Es gelang dem Manne noch mit knapper Not, an dem Radkasten eines im Hafen liegenden Schiffes sich so lange festzuhalten, bis mehrere Matrosen herbeieilten und ihn vom Tode des Ertrinkens retteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K Koln,.Fehr. 1905. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heu.80-.80, Lamhinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch) 3,90. Krummstroh 10 die 100 Kl. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Fest, das am 8. d. M. in den Sälen der Bürgergesellschaft zum Besten unserer notleidenden Landsleute in Deutsch-Süwestafrika stattfinden wird, bietet, wie wir vernehmen, den Teilnehmern eine Reihe von seltenen Genüssen. Ein Festspiel mit Musik, in dessen Rahmen sich verschiedene Tänze und Aufzüge einfügen und bei dem nur Dilettanten mitwirken, dürfte wohl einer der Hauptanziehungspunkt des Abends werden. Die Arbeiten auf der Bühne des großen Saales der Bürgergesellschaft, die, um der Entwickelung der Gruppen und Tänze Raum zu bieten erheblich verein anderer als im Norden. Die Bevölkerung im Süde Iokelling der Gruppen und Tunge Grul Au Vreeli erhör..--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag wurde in einem Hause in der Mathiasstrße ein Bäckerlehrling erhängt aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Glebstatft. In der Reicht zum Sonntag kornel Papiergeschäft in der Follerstrße die Glasscheibe eines Schaukasten gertrümmert und eine Anzahl Ansicht-Postkarten gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Feuerwehr löschte gestern früh einen Mansardenbrand in der Streitzeuggasse sowie einen Kaminbrand in der Bonnerstraße und leute früh einen Zimmerbrand in der Glockengasse." Erwischt. In einem Schuhgeschäft in der Langgasse versuchten gestern mittag zwei junge Leute ein Paar Schuhe zu stehlen. Ein Schutzmann brachte sie zur Polizeiwache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>einzelnen des Religio zehnschaften #ae der Lande sokratischen Kreußische volle beschrieße öglich den b vorzulegen, di schlechtes, as allgemein Pahlen zum hließlich 31. und den 9 vo# vorden. Dav chtigten, W infallrenten so daß am 1. am 1. Oktober bewilligten A Todes oder Gründen weg 134 080., renten wurde sind infolge aus anderen 1906 liefen Beitragserste an weibl gegen einen Unfall versicherung die Hinterl Zusammen kemner 190.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sercu####. hagleiteten Liedern von Verligt Sckanntschaft mir drei vom Orchester begleitern.--.. van danen ihr absence), Wolf(Er ist's) und'Albert(Wiegenlied), von denen ih erten v. Longdenr Bahanteigschafsnern Zeong, Schmitz, lecdentch, Achselschnire und den Lohnkteroiooan, Stationsportier Kirchhof und den Schaffnern Berg und Kux sämtlich die einfachen ets bind be.,) Müusitauführungen in öffentlichen Lokalen nur bis Eschermitwoch Dusitoauhuyrung, i, der Nacht von Aschermittwoch 11 Uhr abends gestattet sind, daß in der Nach. Prrcten z, sowie zum Donnerstag die gebotene Pobgenr.er. Mit einer solchen zweiung worn den H ahi halt getan. Es sehlte auch gerade nsch an Aschernitnuoch de Zoligestande zu verläigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
