<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>391090</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Festaufführung. Im großen Saale der Bürgergesellschaft findet am 28. und 30. April und 1. und 2. Mai zur Erinnerung an die silberne Hochzeitsfeier unseres Kaiserpaares auf Veranlassung des Katholischen Frauenbundes eine Aufführung des patriotischen Festspieles Vom Fels zum Meer, Dichtung von Bruno Graf von Holnstein aus Bayern, statt. Die Aufführung war für den Tag der Feier am 27. Februar geplant, konnte jedoch verschiedener Gründe wegen erst für die oben genannten Tage festgesetzt werden. Die Lebenden Bilder werden von Hrn. Maler W. Neurath aus Düsseldorf gestellt. Die den Lebenden Bildern vorangehenden Chöre hat der Männergesangverein Kölner Liederkranz, unter der Leitung seines Dirigenten, Hrn. Musikdirektor Peter Haas, übernommen. Die Musik stellt das 53. Infanterieregiment unter der Leitung des Königlichen Muſikdirigenten Hrn. Max Granzow. Der Reinertrag der Aufführungen ist zu wohltätigen Zwecken bestimmt. In Herne wurde das Festspiel Ende Januar für die Zwecke des Vaterländischen Frauenvereins mit größtem Erfolg aufgeführt. Der letzten Aufführung wohnten der Obereräsident von Westfalen und der Regierungsräsident von Arnsberg bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>O Kunstversteigerungen. Vom 23. April bis 1. Mai finden durch die Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) in Köln zwei Kunstauktionen statt; vom 23</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>25. April gelangt die Japanund Chinasammlung aus dem Nachlasse des Frhrn. Felix v. Gutschmid in Dresden, ehemaligen Kaiserlich Deutschen Gesandten in Tokio, nebst kleinen Nachlässen unter den Hammer. Sie enthält Porzellane, Emaillen, Arbeiten in Silber, Bronze und Zinn, Farbenholzschnitte, Textile, Einrichtungsgegenstände, Schwertstichblätter und Arbeiten in Stein. Der mit Abbildungen versehene Katalog zählt 675 Nummern auf. An den folgenden Tagen schließt sich die Versteigerung der Sammlungen Gutschmid, die des verstorbenen Kunständlers Jos. Vacano, des Sanitätsrates Dr. Kribben in Aachen u. a. an. Es handelt sich um Arbeiten in Ton und Steinzeug, Fayencen, Porzellane und Arbeiten in Glas, Elfenbein, Email, Gold. Silber, Kupfer und Zinn, Waffen und Miniaturen, Arbeiten in Holz, Möbel und Einrichtungsgegenstände. Der illustrierte Katalog weist 1453 Nummern auf. Beide Sammlungen sind am 21. und 22. d. M. ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein geisteskranker Mann wurde in der Nacht zum Diens. tag in einem Hause an der Ulrichsgasse angetroffen. Der unbe. kannte Mann hatte sich in ein Leinentuch gehüllt; der Kopf wies eine Wunde auf, die verbunden war. Die Polizei verandaßte di Ueberſührung des Mannes in die Lindenburg, wo der Kranke i. Laufe des gestrigen Tages verstarb. Die gerichtliche Unte suchung muß noch Klarheit über die Todesursache verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verkehrsunfall. Am Blaubach geriet heute morgen e# mit Eisenerägern beladener Lastwagen ins Rollen; er fuhr auf da Bürgersteig, stieß mit den Trägern an ein Haus und beschädigt die Mauer. Das Pferd wurde von einem Eiseneräger so verletz daß es getötet werden mußte. Am Lastwagen brach ein Rad die Deichsel. Im Straßenbahnbetrieb trat eine längere Störung Eine Kindesleiche wurde gestern abend auf dem Vorder perron eines Straßenbahnwagens der Rundbahn gefunden. Die Leiche wurde nach Heloten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen an 14. v. M. 74975 153.; bis zum 12. d. M. wurden 5767570 M. eingezahlt und 5057643 M. zurückbezahlt, so daß am 12. April 1906 ein Gesamtbestand von 75685081 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Bürgerhespital gestorben ist eine Frau, die bei der Explosion einer Lampe in der Aquinostraße vor einigen Tager schwere Brandwunden erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Heute morgen geriet ein junger Mann auf den Karthäuferwall mit einem Arme in eine Maschine, wobei er seh schwer verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Fuhrmann wegen Unterschale gung, zwei Bäckergesellen wegen Fahrraddiebstahls, eine Dienstag und ein Arbeiter auf Grund Haftbefehls, ein Tagelöhner und en Handlungsgehülfe wegen Diebstahls, ein Hausburschen wegen Unter schlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 15 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 19.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17.201j do., ausländ. 19,50-20,25, Roggen, inländ. 16.20-16.50, do. ausländ. 18.5 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 13.25-13,75, Hater, inländ. 16,50-17.. do., ausländ. 17,00-18.25.-- Heu.40-9,20, Maschinenstroh(Rogg. 3,80, Richtstroh(Flegeldrusch).CO. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk, 18April1906. In einem hiesigen Walzwerk geriet en Richtgerülfe mit der Hand in die Zahnsäder der Richtmaschine wodurch ihm vier Finger abgequetscht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>New Dort, 18.April1 906. Kurz nach 5 Uhr morgens wurde San Francisco von einem drei Minuten lang andauernden Erdbeben heimgesucht. Tausende von Gebäuden sind beschädigt und zerstört, Brände sind ausgebrochen. Die Postbehörden von Causas City erhielten aus Los Angeles die Nachricht, die Zahl der Toten betrage beinahe 1000. Der Geschäftsteil der Stadt San Francisco ist zum größten Teil zerstört, zahlreiche Gebäude sind eingehtürzt. In dem Bezirke der billigen Miethäuser sind Hunderte von Menschen getötet; die Geschäfte liegen still. Die vornehmeren Viertel sind weniger beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Washington, 18.April1906. Das Erdbeben, welches San Francisco heimsuchte, erstreckte sich, wie der Seismograph des hiesigen Wetterbureaus anzeigt, über den ganzen Kontinent. Der Apparat vibrierte noch mittags, woraus zu schließen war, daß das Erdbeben noch nicht aufgehört hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Stockton(California), 18 April 1906. Auch hier fand heute ein Erdbeben statt. Die Bahnerücke über den San Joaquinfluß senkte sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Kölner Zentrumspartei veranstaltet, wie schon mitgeteilt wurde, am Freitagabend im Prunksaale der Bürgergesellschaft eine große allgemeine Versammlung. Unser Abg. Hr. Justizrat Trimborn wird die im Vordergrunde des Interesses stehenden politischen Fragen besprechen und Hr. Stadtverordneter Rechtsanwalt Mönnig wird kommunalpolitische Fragen behandeln. Es darf wohl erwartet werden, daß diese Versammlung von den Angehörigen der Zentrumspartei recht zahlreich besucht wird Kölner Vereinigung für rechts- und staatswissen schaftliche Ausbildung. Im Isabellensaale des Gürzenich fand gestern abend 8 Uhr die Eröffnungssitzung des Frühjahrskursus statt. Als Vorsitzender des Verwaltungsausschusses begrüßte Hr Oberbürgermeister Becker herzlich die in überaus großer Zahl erschienenen Teilnehmer. Die große Anzahl derjenigen Herren, die sich zum ersten Kursus der Vereinigung angemeldet haben das gedruckt vorliegende Teilnehmerverzeichnis weist bereits 272 Namen auf und 20 Anmeldungen erfolgten vor der Eröffnungssitzung-- ist der beste Beweis dafür, welchem Bedürfnis für die westlichen Provinzen diese Kurse entsprechen. Ueber den Zweck des Kursus etwas zu sagen, sei unnötig, da die Teilnehmer sich darüber klar seien. Mangels jeglicher Erfahrung haban sich hier an das Berliner Vorbild gehalten Berlin werde für die Dauer dem Bedürfnis nicht in vollem Umfange genügen können; die große Entfernung sei für viele Bewohner des Westens ein Hindernis der Beteiligung. Nachdem der Reichsdas Protektorat übernommen und die hervorragendsten Männer aus beiden Provinzen ihre Mitgliedschaft zugesichert hatten sei man guten Muts zur Gründung der Vereinigung übergegangen Man dürfe nicht erwarten, daß schon beim ersten Kursus etwas Vollkommenes werde geboten werden können; man hoffe jedoch, den Erwartungen zu entsprechen. Daß der gute Wille bestehe, das Beste zu bieten, zeige schon das Lehrprogramm. Die Räumlichkeitsfrage habe bei der großen Zahl der Teilnehmer einige Verlegenheit gebracht. Die Räume des Gürzenich würden hoffentlich für die ersten Kurse genügen. Sei das Handelshochschulgebäude fertiggestellt, dann werde man Räume haben, die den höchsten Anforderungen genugen. Redner schloß mit den besten Wünschen für einen guten Verlauf des Kursus. Hr. Beigeordneter Brugger machte einige Mitteilungen zum Studienplan. Derselbe ist dahin ergänzt worden, daß am 27. und 28. April, nachmittags 5 bis 6 Uhr, Landesökonomierat Dr. Havenstein(Bonn) über die Organisation der landwirtschaftlichen Berusstände sprechen wird. Hr. Professor Dr. Eckert(Köln) bewillkommnete die Teilnehmer namens des Dozentenkollegiums. Die große Zahl der Teilnehmer sei ein Beweis des Vertrauens, das dem Kursus entgegengebracht werde. Dieses Vertrauen werde seitens der Dozenten mit Vertrauen erwidert; Vertrauen gegen Vertrauen. Er hoffe, man werde sich überzeugen, daß das, was die Dozenten vortragen werden, das Ergebnis langeähriger Forschung nach Erkenntnis sei, daß es vorgetragen werde ohne jede Voreingenommenheit und Einseitigkeit. Redner wies kurz die Vorwürfe zurück, die Hr. Dr. Tille(Saarbrücken) gegen den Kursus gerichtet hat, bevor er eröffnet wurde. Absolut falsch sei es, daß es sich hier um einen einseitigen"wirtschafts- und sozialmoralischen Lehrgang" handele, der gegen das Unternehmerthum gerichtet sei. Nicht gegen das Unternehmerthum, sondern für dasselbe arbeite der Kursus, indem er Unternehmer und Beamte befähigen wolle, die großen Aufgaben der Neuzeit zu erfassen. Aus dem Kursus erhoffte Redner reiche Anregung und Belehrung für Teilnehmer und Dozenten. Ein nach der Sitzung im großen Saale eingenommenes gemeinschaftliches Abendessen gab den Teilnehmern Gelegenheit, sich näher kennen zu lernen.-- Von den Teilnehmern des ersten Kursus stellt Köln das bei weitem größte Kontingent; immerhin befinden sich über 100 Auswärtige unter ihnen. Am zahlreichsten sind unter den Teilnehmern ältere und jüngere Juristen vertreten, dann Verwaltungsbeamte, Post- und höhere Polizeibeamte, Bautechniker, Ingenieure, Kaufleute, Industrielle, Bankbeamte und Gutsbesitzer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Schenkung. Herr Domkapitular Prof. Dr. Schnütgen hat der Stadt aus Anlaß seiner vierzigährigen Tätigkeit in Köln seine reichhaltige und wertvolle Kunstsammlung zum Geschenk angeboten, die Schenkung jedoch an gewisse Bedingungen gernüpft. Sie soll nämlich als einheitliche Sammlung im Kunstgewerbemuseum untergebracht und der Verwaltung eines eigenen Assistenten, womöglich eines für diesen Zweck besonders geeigneten Geistlichen, unterstellt werden, der auch Vorträge zu halten und die Sammlung der kirchlichen Kunst damit dienstbar zu machen hätte. Die Sammlung ist so umfangreich, daß ihre Unterbringung im Kunstgewerbemuseum die Errichtung eines besonderen Anbaues notwendig machen würde. Eine eventuelle Erweiterung des Gebäudes des Kunstgewerbemuseum war übrigens bei der ursprünglichen Projektierung vorgesehen. Die Stadtverordnetenversammlung wird in ihrer heutigen Sitzung über die Annahme des Geschenkes sich entscheiden. Wenn durch letztere der Stadt auch nicht unerhebliche Kosten entstehen, da der zu errichtende Anbau eine bedeutende Summe(150- bis 200000.) beanspruchen dürfte, so wird an der Zustimmung der Stadtverordnetenversammlung kaum zu zweifeln sein, da die dauernde Erhaltung der Sammlung sowohl im Interesse der Stadt wie namentlich auch des Kunsthandwerks liegt. Der Kölner Verkehrs-Verein, E.., war bei der Kgl. Eisenbahndirektion um bessere Zugsverbindung kurz nach Mittag nach Königswinter--Honnef vorstellig geworden. Auf seine Eingabe erhielt der Verein nunmehr den Bescheid, daß versuchsweise vom 1. Mai während der Sommerfahrplanzeit und zwar nur Sonntags ein Sonderzug 12.31 Uhr von Köln,.20 Uhr in Königswinter und.32 Uhr in Honnef verkehren werde. Der betreffende Zug hält nur in Oberkassel, Niederdollendorf, Rhödorf und Honnef und führt 1. bis 3. Wagenklasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 19.April1906. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht). Auftrieb: 1002 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 90, Doppellender M. 102, b. M. 80-84, c. M. 70-76. Kälber ziemlich lebhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Gewerbegericht. Ein Handlanger verlangt von einem Bauunternehmer 4,05 Mark Entschädigung für einen Tag, an welchem er vormittags entlassen worden sei. Kündigung sei zwar ausgeschlossen gewesen, aber er müsse doch am Tage vorher wissen, daß er aufören solle. Der Beklagte wandte ein, er habe dem Kläger am Tage vorher sagen wollen, daß dieser aussetzen solle, aber er habe ihn auf der Baustelle nicht gefunden, die er schon um 3 Uhr nachmittags verlassen hatte. Der Kläger antwortete, daß dieses richtig sei, die Arbeit habe er wegen starken Regens eingestellt. Das Gericht entschied: Nach der allgemeinen Rechtsprechung der Gewerbegerichte kann die Entlassung, auch wenn Ausschlußß der Kündigungsfrist vereinbart ist, nur am Schlusse des Arbeitstages erfolgen. Die Tatsache, daß der Kläger am Tage vor der Entlassung nachmittags um 3 Uhr nach Hause gegangen ist, konnte das Verhalten des Beklagten nicht rechtfertigen. Es hat unbestritten an jenem Tage stark und anhaltend gerechnet. Wenn das der Fall ist, stellen die Bauleute in der Regel die Arbeit ein. Dem Klageantrag wird stattgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
