<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>391047</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>+ Straßenbahnzusammenstöße. In vergangener Nacht stießen an der Ecke Alteburgerstraße und Übierling ein Straßenbahnwagen und eine Droschke zusammen. Eine Scheibe der Droschke sowie der Reflektor und die zum Schutze des Wagenührers angebrachte Scheibe am Vorderteil des Straßenbahnwagens gingen in Trümmer. Der Wagenührer wurde durch die herabfallenden Scherben an der Hand verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heute morgen stieß in der Neußertraße ein Straßenbahnwagen mit einem Fuhrparkwagen zusammen. Der Triebwagen wurde leicht am Vorderflug beschädigt. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Paris, 10. Märzt9oe, 222</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sim egzagtit und alt kurische.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>cos Lars, ensäisen ean bdchn Gesehen cechie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>den Gaterten weagerien, V."erhänanisvollen Explosion führte, Der Gruvenbrand, der zu der Fexöngngggolen Expioso.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Leus, 10Möegise. Man ist Feit berzgerst, eiseche 3ee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>d. De Lertsihernt, dost dere aus hen e hachte 2 L und 10 die Wagenschmäge geöffnet wurden. Aus dem Schächte Sse banie wurde Rich aie dei hele ganrtschen aen Hälfte erkannt wurde. Viele von ven ercttus### Leichen begann leichte Verletzungen dovon..tag angesetzt. Die wiedererkannten mintsrische Beförderung. Bei einer Abschiedsfeier für ar Hahanme; der Lesegesellschaft soll(laut Köln. 3t6.) icht, dop dr.,"untgrabe,.2. Generalsqualitäten waren derart, bos die Kölner Zentrumspartei ih mit Bedauern scheiden sieht. * Ein Rettungskorps, bestehend aus vier höheren Berg  #di9 Bergleuten aus dem Nuhrgebet, traß peute nacht. Beamten und m f54 hie,--. und fut" it dem Luxuszug um</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Liue wäße Schscgere. Kellie...Serntegzee sigt daran waren vier junge Burschen, Schleblich flüchteten zwei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>den Gogernt wieder Aigehzolt, und uit Einer wurde aber von den Gegnern voleur, dag er einen urm solcher Wucht auf den Bürgersteig geworfen,.n sondern wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Vet ben, gahen, weiche aus Rolandstraße 74, befinden sich nachtepen.., und bier und auch enichet, itahtens und-chbtent gestohlen sein konnen: fünf weiße in Nachbarsädten und AOrten Bezoyte,": gezeichnet; ein weites Herrennachtheniden, von denen Zwe, wizuzgres mit der Firra Ernst und ein blaugestreifte rsetentendtei beiz, leinene Bettlücher und Stemmer, Osnabrück, versehen; drei 9v., weißes wollenes und ein großes Tischtuch, aue geseuchy, Vormalherrenunterhosen; zwei drei weize leinene Vertraten, Iwe.Jud; ein Kopftissenbezug, eine Knabenunterhosenz ein Herrennormalhend: mit zeichen 43: zwei Nachtjacke; eine wollene blautartert, I. gezeicgner E. Al. und eine leinene Herrenuntergosen, von denen eine Bedzie gezeichnet u..: 6..; zwei weize Kopftisenbezuge, Wovon..t,argote Tischdege: ane Hellest breitgesterise Frlehdertz, Uti. Zeitz, Ssouschernze en fte Tischdecke; zwei weiße ein weißer hellrotgestreifter Damenmorgen#W ein Biberbettuch mit rock; ein weibes Betrach,"Segeimhger, pomoz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
