<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>391051</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lese ane eaeslele de hese d fursise sehen e e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>tet Ppige chsicht chef geng. und das hat vielfach seinen Grund in oberflächlichen sterischen Büchern. Mehr Andacht aert, De. dus geit urd sich henesiet Leschachcäken eimern wr uns nur an die Namen. V. Mtzahereing und das liche Werde verschiedener Art, müsen inder Viblghzek zufandzen ein. Wer im Jeben steht, muß wisen was vorgeht. Dazu verhilft da kirchlichen und den sozialpolitischen Teil. Um eine richtig nuhaltvbar manche seiner Bepantp Iu., Lösten eines Buches gut geht. bis e in den,"ern, gzöe, nußz die Muter auch aufklaren üder de moderne Frauenbevezung,"Ferien von fren e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Stadterweiterungsfrage, welche die Gemüter der Bürgerschaft, namentlich derjenigen von Deutz, neuerdings wieder in Erregung versetzt hatte, dürfte nunmehr als endgültig gelöst zu betrachten sein. Gestern sind nämlich die zwischen den Vertretern der Stadt und der Staatsregierung gepflogenen Beratungen zum Abschlußß gekommen. Dieselben haben zu einem vollständigen Einvernehmen sowohl hinsichtlich der links- wie der rechtsrheinischen Stadterweiterung geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>J. wird im Lichthofe des hiefigen Kunstgewerbe-Museums am Hansaring eine Ausstellung von Erzeugnissen der Buch- und Steindruckereien sowie aller graphischen und verwandten Gewerbe in Köln stattfinden. Der Eintritt zur Ausstellung ist für frei. Es ist eine bedauerliche Tatsache, daß die hiesige Geschäftswelt noch häufig von der Ansicht ausgeht, graphische Erzeugnisse der verschiedensten Art besser auswärts als in der eigenen Vaterstadt erhalten zu können. Die Ausstellung verfolgt deshalb hauptsächlich den Zweck, Handel und Industrie zu zeigen, was auf den angeführten Gebieten in Köln geleistet wird, und es ist zu hoffen, daß die Besucher der Ausstellung, denen sowohl fertige Erzeugnisse als auch der Gang der verschiedensten Herstellungsverfahren anschaulich vor Augen geführt werden wird, sich überzeugen lassen von der hervorragenden Leistungsähigkeit hiesiger großer und kleiner Firmen, von der hohen Entwickelungsrufe, welche die Kunst Gutenbergs und Senefelders in der alten Colonia errungen hat, von dem Geschmack und der Solidiät der Erzeugnisse graphischer und verwandter Betriebe aller Art, die in Köln ihren Ostern naht, und damit die Zeit, wo wieder zahlreiche junge Leute als Lehrlinge in den Kaufmannsstand eintreten. Ueber die Aussichten in diesem Stande sind vielfach falsche Anschauungen verbreitet, als ob den Handelslehrlingen die glänzendste Zukunft bevorstehe. Degegenüber ist darauf aufmerksam zu machen, daß die Verhältnisse im Handelsgewerbe durchaus nicht so rosige sind, wie allgemein angenommen wird. Der Grund hierür ist namentlich auch in der mangelnden Lehrlingsausbildung zu suchen, wodurch viele junge Leute herangezogen werden, denen die Vorkenntnisse fehlen, sich im Kaufmannsstande eine sichere Existenz zu verschaffen. Daran ist aber meist die mangelhafte Ausbildung während der Lehrzeit schuld, weshalb Eltern, Vormünder, Pfleger oder Erzieher der schulentlassenen männlichen Jugend, die sich dem Kaufmannsberuf widmen will, nicht nachrücklich genug darauf hingewiesen werden können, recht vorsichtig bei der Auswahl der kaufmännischen Lehrstelle für ihre Söhne, Mündel usw. zu sein. Auf jeden Fall empfiehlt sich der Abschlußß eines Lehrvortrages, denn nur dadurch wird wenigstens einigermaßen die Gewähr dafür geboten, daß der Prinzipal seine Lehrlinge in der geeigneten Weise ausbilden läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorklassen in der Kunstgewerbe- und handwerkerschule. Für manche Eltern, die vor der Frage der Berufswahl ihrer Söhne stehen, dürfte es von Interesse sein, zu erfahren, daß in der Vorklassen der Kunstgewerbe- und Handwerkerſchule hierselbst auch Knaben aufgenommen werden, die, nicht mehr im schulpflichtigen Alter stehend, vor Eintritt in die Lehre sich auf einen gewerblichen Beruf vorbereiten sollen. Die Leitung der Schule kommt mit dieser Einrichtung einem vielfach geäußerten Wunsche entgegen. An der einen Stelle ist der aus der Volksschule entlassene Knabe körperlich noch nicht so entwickelt, daß er den Anstrengungen der Lehre in dem Handwerk, das er erlernen soll, gewachsen ist: an der anderen Stelle ist man im Zweifel, welches Handwerk man wählen soll, da besondere Neigungen nicht vorliegen und die Veranlagungen für das eine oder andere noch nicht zu erkennen sind. Die Schule ist aber in der Lage, durch die Art des Unterrichts die Veranlagungen festzustellen und am Schluß des ein Jahr dauernden Vorkursus den Eltern bei der Berufswahl mit Rat zur Seite zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Preisaufschlag. Im Krystallpalast fand eine allgemeine Schuhmachermeisterversammlung für Köln, Mülheim(Rhein) und Kalk statt, an der etwa 500 Meister teilnahmen. Die Herren Figge, Obermeister der Schuhmacherinnung, und Schuppe, Vorsitzender der freien Vereinigung, sowie andere Redner sprachen über die fortährende Steigerung der Lederpreis. Um existenzähig zu bleiben, sei eine Steigerung der Preise für Neuanfertigung und Reparaturen notwendig. Einstimmig beschlossß man, die Steigerung auf 15 Proz. zu bemessen. Das Komitee wurde beauftragt, für die Ausführung dieses Beschlusses Sorge zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnungen. Den pensionierten Eisenbahnlademeistern Hermann Hennebruch zu Köln und Heinrich Hermanns zu Köln-Deutz ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein schwerer Englücksfall ereignete sich gestern vormittag in der Gasfabrik in Ehrenfeld. Dort stürzte ein Dachdecker sowie ein Tagelöhner, der dem Dachdecker bei der Beschäftigung behülflich war, aus der Höhe von etwa zehn Meter in die Tiefe und erlitten beide erhebliche Kopf-, Rücken- und Beinverletzungen. Beim Einsturz eines Gerüstes in der Gasfabrik erlitt ein Mann, der unter dem Gerüst stand, einen Schulterbruch. Es sind in der letzten Zeit in der Gasfabrik auffallend viele Englücksälle vorgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ballendieb. Von einem Speditionswagen wurde in der Kasinostraße ein Ballen Tuchstoff im Werte von über 200 M. ge 1. Festgenommen wurden: ein Tagelöhner wegen Ballendieb  stahls, zwei Lagerarbeiter wegen Diebstahls von Eisenteilen von einem Lagerplatze, ein Arbeiter wegen Diebstahls aus Milchwagen, ein Schneider wegen Unterschlagung von drei Ueberziehen, ein Händler wegen Diebstahls, ein Fabrikarbeiter wegen Fahrraddieb stahls, eine Stundenarbeiterin wegen Diebstahls und Hehlerei von Uhren, ein Schreiber und ein Maurer auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden zehn Frauenspersonen festge nommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln, 16.März1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,20--00,00, do., ausländ. 19,20-20.50, Roggen, inländ. 15,60-16,00, do. ausländ. 17.75 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 13,50--14,00, Hafer, inländ. 15,50--16,20, do., ausländ. 16,50 18,00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hlen 5,90-7,80, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch).10, Krummstroh 3,50 die 100 All + Korn, 16 März1906. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, von der Keule M..53-.68, do. vom Bauch.35-.50, Kalbfleisch 1,62.79, Hammelfleisch.47-.82, Schweinefleisch 2,07-.15, alles einschl. Knochenbeilage, Rindernierentalg.00-0,00, Speck, geräuchert 1,98-2,03, gesalzen.00--0,00, Schweineschmalz.00-.00 das Kul.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Kölner Uhrmachergehülfenverein, ger. 1890, wird am Samstag den 17. d. M. Hr. C. Jos. Linnartz, Lehrer an der hiesigen Fachzeichenklasse für Uhrmacher, über: Die Entwickelung der Hemmungen und ihre Konstruktion, 1. Teil, sprechen. Der Vortrag beginnt punkt 9 1/2 Uhr und findet im Vereinslokal Mannhäuser, Mauritiussteinweg 56, statt. Die Fortsetzung des Vortrages findet 6 Der Verein akademisch gebildeter Musiklehrer und -Lehrerinnen(E..) Köln ist seit Januar dieses Jahres in das gerichtliche Register eingetragen und hat damit die Rechte einer juristischen Person erlangt. Der Vorstand besteht aus den Herren Ernst Heuser, erster Vorsitzender; Wilh. Badorff, stellvertretender Vorsitzender; Frl. Berta Paga, Vorsitzende. Dem Beirat gehören an die Herren Dr. Otto Neitzel, Prof. F. W. Franke, Prof. Dr. Klauwell, Sternberg, Herz, Flasche, Menzen, und die Damen Frl. Hedwig Meyer, Fr. v. Weber-Spohr, Frl. Aug. Busius. Am Dienstag den 20. März, abends 7 1/2 Uhr, veranstaltet der Verein in der Lese ein Konzert zum Besten der Unterstützungskasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Gesellschaft rheinischer Bienenfreunde hielt am Sonntag den 11. d. M. ihre Monatssitzung ab. Vorerst wurde der silbernen Hochzeit unseres Kaiserpaares gedacht. Hierauf wurde die Abhaltung eines Honigmarktes im Herbst beraten. Die Notwendigkeit einer solcher Einrichtung schien geboten, um das Publikum immer wieder auf den reinen Bienenhonig hinzuweisen, da der Konsum des Kunsthonigs sich immer mehr ausdehne. Die meisten anwesenden Züchter erklärten sich schon jetzt zur Beschickung des Honigmarktes bereit. Dann hielt Hr. Görgens(Hitdorf) einen Vortrag über Verbesserung der Bienenweide, wobei er besonders den Landwirten riet, neben Kleearten, besonders mit Rücksicht auf die Bienenweide, Phacelia einzugsäen. Hierauf setzte Hr. Baum(Volkhoven) seinen anatomischen Vortrag fort. Diesmal hatte er zum Gegenstande seines Vortrages den Bienenzahn gemacht. Anschaulich schilderte er dessen Konstruktion und Verwendung. Zum Schluß folgte eine freie Verlosung von Immergeräten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln-Bransfeld, 14.März1906. In aller Stille vollzog sich am 8. März ein für unseren Vorort und seine Entwickelung bedeutsames Ereignis; der erste Spatenstich zum Bau einer Notkirche auf dem zwischen Wiethase-, Braun- und Ziegelstraße gelegenen Kirchenbauplatz. Derselbe ist zum größten Teil von den Erben Braun dem St. Josefs-Kirchenbauverein Köln-Braunsfeld zurzeit geschenkt worden. Die Kirche, welche von Hrn. Baumeister Roß, Köln, entworfen und unter seiner Leitung von hiesigen Unternehmern gebaut wird, liegt parallel zur Ziegelstraße mit dem Haupteingang von der Braunstraße aus. Sie wird 30 Meter lang und 18 Meter breit, in gefälliger Bauart; für lange Jahre wird sie den kirchlichen Bedürfnissen unseres Vorortes vollauf Rechnung tragen. In ihrem unteren Teil aus Stein erbaut, wird das Hauptschiff in Fachwerk hergestellt. Anläßlich der Grundsteinlegung findet am Sonntag den 18. März, abends 7 Uhr, im Saale der Frau Wwe. Esser, Monstraße 5, ein Konzert des vor einigen Monaten gebildeten Kirchenchore statt. Zur Aufführung gelangt u. a. op. 95 von Piel: Gelobt sei Jesus Christus für Soli und gemischten Chor mit Klavierbegleitung. Namhafte Solisten haben ihre Mitwirkung zugesagt. Der Ertrag des Konzertes soll für die innere Ausstattung der Kirche, und zwar zur Beschaffung einer Orgel, Verwendung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
