<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>391075</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>800 landwirtschaftliche Arbeiter aus dem Osten trafen mittels Sonderzuge heute vormittag auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhren mit den Anschluszügen in der Richtung Bonn, Grevenbroim, Renn. Euskirchen, Troisdorf, Düren weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kunstgewerbe- und Zuschneideschule für Frauen und Eöchter. Das Ziel der Gewerbeschule ist, Frauen und Mädchen durch theoretischen und praktischen Unterricht in den Besitz derjenigen Fertigkeiten zu setzen, deren genaue Kenntnis in unserer Zeit notwendig ist, sei es für den Hausbedarf, oder um eine selbstständige Existenz zu gründen. Der Unterricht, der während des ganzen Jahres ohne Ferien fortgefuührt wird, umfaßt das Zu schneiden und Anfertigen sämtlicher Damen- und Kindergarderobe nach neuesten Schnitten und leichtester Methode, sowie die Anfertigung von Damen-, Herren- und Kinderwäsche. Außeadem werden alle Hand- und Luxusarbeiter gelehrt. Ferner ist die Schule zur Ausbildung von Handarbeitslehrerinnen zu empfehlen. Prospekte versenden die Vorsteherinnen Anna Frankenheim und Berta Stahl vormals van Endert, Salierring 54, dritte Etage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, ist außer dem Burenkriege, der mit seinen fesselnden Szenen aus den Kämpfen um den Spionskop große Anziehungskraft ausübt, und mit seinen an Ort und Stelle gemachten Aufnahmen die Schrecknisse des Krieges deutlich vor Augen führt, auch noch ein anderer Zyklus, der herrliche Genfer See, ausgestellt. Die Naturschaönheiten seiner Ufer sind berühmt und bilden alleährlich das Ziel zahlreicher Touristen. Besucht werden die Städte Genf, Lausanne, Vevey, Montreux usw., außeadem zeigen sich prachtige Gebirgsscenerien wie auch Partien vom Gletscher Naye.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Warnung. Gegenwärtig treibt sich in der Stadt ein Mann umher, der es darauf abgesehen hat, Kinder, die zur Ablieferung von Waren zur Kundschaft geschickt werden, unter irgend welchem Vorwand in ein Haus zu schicken, und dann mit der Ware, die er inzwischen aufzubewahren verspricht, zu verschwinden. Gestern nachmittag wurde auf dem Laurenzplatz ein Knabe, der ausgeschickt worden war, bei der Kundschaft drei Paar Schuhe abzuliefern, von diesem Manne bestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Jagd nach dem Dieb. Gestern mittag stahl ein Bursche in einem Geschaft an dem Zülpicherwall einen Schinken. Der Diebstahl wurde bemerkt und der Dieb verfolgt. Groß und klein rannte zu Fuß oder auf dem Rad dem Flüchtigen nach. Er stürmte über den Zülpicher- und Linienwall, dort kletterte er über den Bretterzaun und nun ging es über den Bahndamm. Hier brachte er sich und seine Verfolger in große Gefahr, da in demselben Augenblick ein Eisenbahnzug daher kam. Hinter dem Bahndamm befinden sich mehrere Lagerplaätze und es gelang dem Dieb, sich hier seinen Verfolgern zu entziehen, so daß diese unverrichteter Dinge abziehen mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine aufregende Szene spielte sich gestern abend gegen 8 Uhr in der Weidengasse ab. Ein Flaschenbierwagen der Adler- brauerei, der ohne brennende Laterne war, bog, vom Eigelstein kommend, in die Weidengasse ein. Der dort stationierte Schutzmann fiel dem Pferde in die Zügel und verlangte den Namen des Führers, welcher ihm auch, wie verschiedene Zeugen bekunden, sofort mehrmals gesagt wurde. Trotzdem verlangte der Schutzmann, daß der Führer halten und absteigen sollte. Diesem Ansinnen folgte der Führer nicht, sondern suchte nun durch einige Peitschenschläge das Pferd zum Vorangehen zu bewegen. Dem widersetzte sich nun der Schutzmann, indem er das Pferd am Zügel rin und stieß, wodurch dieses hoch aufäumte und den Schutzmann mitschleifte. Im Augenblicke sammelte sich eine vielhundertöpfige Menge und die Erlegung steigerte sich derart, daß die Geschäftsleute allenthalben die Rolltäden herunterliefßen. Gegen den Schutzmann ging schließlich das Publikum zu Tatlichkeiten über, nahm ihm den Säbel, mit dem der Beamte um sich hieb, ab und schlug ihm den Helm mehrere Male vom Kopfe. Der Tumult setzte sich durch die Weidengasse über den Gereonswall bis zum Eigelsteinerthor fort. Mehrere andere Schutzleute leisteten hier ihrem Kollegen Hülfe und verhafteten eine Person. Der Bierwagen war inzwischen weitergefahren. Hätte der Schutzmann die groß auf dem Wagen stehende Firma einfach aufgeschrieben, so wäre der ganze Vorfall vermieden worden. Der Schutzmann soll sich erst seit kurzem im Dienste befinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren wurde in der Longericherstraße ein Fuhrmann von seinem Fuhrwerk, als er dieses besteigen wollte. Der Mann, dem die Räder über die Brust gingen, wurde schwerverletzte ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei einer Schlägerei, die in der Kostgasse wegen eines Frauenzimmers entstanden war, mißhandelten sich gegenseitig zwei Manner mit einem stumpfen Sabel. Mit schweren Kopf- und Armverletzungen endete die Schlägerei, und die beiden Gegner wurden ins Bürgerhospital eingeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Longerich, 4 April1906. Bezüglich der zu Ehren des Hrn. Hauptlehrers Braun veranstalteten Festlichkeit fügen wir ergänzend hinzu, daß am 31. März, morgens von r1 bis 12 Uhr, eine erhebende Schulfeier stattfand, bei welcher Gelegenheit der Ortsschulinspektor Pfarrer Heller eine Ansprache zu Ehren des Hrn. Jubilars an die Kinder und die Lehrperſonen hielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln,.April1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.20, do., anstand. 19,00-20.25, Roggen, inland. 15,60-16,00, do.ausland. 17.15 bis 18.50. Futtergerſte, ausland. 13.20-13,75, Haler, inländ. 16.20-16,50, do. ausländ. 16.50 18.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu.10--.20. Maschinenstroh(Roggen) .60, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh 3,50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Pfarrverein von St. Michael. In der diesmonatlichen Versammlung hielt Hr. Stadtsetretär Muth einen zweiten Vortrag über Sozialreform, und zwar über das Unfall- und Invalidenversicherungsgesetz. Redner besprach die Motive, welche zu diesen Gesetzen gefuhrt, und erläuterte in klarer Uebersicht die Wirkung sowie die Pflichten und Rechte, welche sich zum Segen des Arbeiterstandes in der Ausführung ergeben. Reichen Beifall zollte die Versammlung dem Herrn Muth für seine aufklärende Darlegung der beiden Gesetze. Dem aus der Pfarrgemeinde ausscheidenden Herrn Kaplan Dr. Pollack widmeten der Vorsitzende sowie Herr Pastor Müller und Herr Kaplan Matheisen herzliche Abschieds- und Dankesworte für seine segensreiche Tätigkeit wahrend der zweiährigen Amtsperiode und der lebhaften Anteilnahme an dem Aufbluühen des Pfarrvereins. Letzterer hatte dem Scheidenden ein Kunstwert Die Disputa zum dauernden Andenken überreichen lassen. Zur Verschönerung der Abschiedsfeier trug der Kirchenchor einige hübsche Lieder in exacter Weise vor. Der Kirchenchor wird in Verbindung mit dem Damenchor das herrliche Oratorium Die h. Cäcilia am 13. Mai d. J. nochmals im großen Saale der Bürgergesellschaft zur Aufführung bringen. Der Reinertrag soll dem Fonds zur Beschaffung der neuen Chorfenster zufliesßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Naturheilverein Köln. Die drei noch folgenden Abende des vom Kölner Naturheilverein veranstalteten Koch- und Einmachkursus finden am., 10. und 12. April, jedesmal abends 8 1/2 Uhr, nicht im Hotel Royal, sondern im Vortragsaale der Lesegesellschaft, Langgasse 6, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wiesdorf,.April1906. Die Farbenfabriken vorm. Friedr. Bayer&amp; Co. zu Elberfeld haben eine Aenderung der Grenze zwischen den Gemeinden Merheim und Wiesdorf, zugleich auch der Grenze zwischen den Regierungsbezirken Köln und Dusseldorf beantragt, womit sich der Gemeinderat von Wiesdorf in seiner letzten Sitzung beschäftigte. 26,62 Hektar der Katastergemeinde Stammheim-Flittard sollen der Gemeinde Wiesdorf zufallen. Mit der Gemeinde Merheim sind die Verhandlungen zum Abschlußß gelangt, und haben sich die Farbenfabriken verpflichtet, der Gemeinde Merheim für den Steuerausfall eine Entschädigung von 120000 M. zu zahlen und einen Ersatzweg zu schaffen. Ter Gemeinderat beschlossß einstimmig, dem Antrage der Farbenfabriken stattzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ausbruch des Vesuv.(Drahiber.1 Weave, 4. April1 906. Heute fruh hat ein neuer Ausbruch des Vesuv stattgefunden; der Lavastrom ergoß sich in der Richtung auf Pompeji hin. Der Strom, der sich nach Nordwesten ergoß, hat abgenommen. Der Telegraph und die Instrumente des Observatoriums am Vesuv sind zerstört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Orkan.(Drahtber.) Honolulu,.April1906. Reuter Der hier eingetroffene Dampfer Moana berichtet, daß während eines Orkans, der in der Gegend von Tahiti und den benachbarten Inseln wütete, 121 Personen ertrunken seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Osterferien haben heute mittag für sämtliche Schulen der Stadt begonnen. Das neue Schuljahr beginnt am 25. April. Schulpflichtig werden alle Kinder, die in der Zeit vom 1. Oktober 1899 bis zum 30. September 1900 geboren sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Frühling führt schon seit vierzehn Tagen kalenderäßig die Herrschaft, es fehlt aber noch immer an Frühlingsluft. Der Monat März ging mit scharfen Nachtrösten, Regen und Schnee und wenig Sonnenschein zu Ende. Der Monat April zeigt zwar seit seinem Beginn ein lachendes Gesicht, aber der scharfe Nordostwind ließ keine Frühlingsluft auskommen. Gestern herrschte ein heftiger Süostwind, der den Staub auf Straßen und Wegen aufwirbelte und den Aufenthalt im Freien höchst unangenehm machte. Die Temperatur blieb in den letzten Nächten noch immer nahe am Nullpunkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Gegen die Umbenennung der Wallstraßen, die von der Stadtverordnetenversammlung am 1. März beschlossen wurde, hat der Polizeiräsoient Einspruch erhoben. In der betreffenden Stadtverordnetensitzung wurde von juristischer Seite darauf hingewiesen, daß Bedeuten, die in Hinsicht auf die Verkehrsinteressen von polizeilicher Seite geltend gemacht werden könnten, wohl nicht vorliegen. Bei dem Einspruch des Polizeiräsidenten dürfte es wohl nicht bleiben, vielmehr die strittige Frage in den Instanzen durchgefochten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Endlich erwischt. Endlich ist es gelungen, die beiden Kollidiebe zu verhaften, welche seit Jahr und Tag auf dem hiesigen Betriebsbahnhof die ankommenden und abgehenden Eilgutwagen erbrachen und beraubten. Die Tater sind zwei Heizwarter. Sie wurden ertappt, als sie dabei waren, einzelne Kollis aus den Wagen zu tragen. Bei einem der Beamten wurde eine Karrenladung voll gestohlener Sachen aus der Wohnung geholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Lotteriegewinn. Der dritte Hauptgewinn der Trierer Dombaulotterie im Betrage von 25000 M. fiel auf Nr. 279 236 aus der Kollekte des Hru. Jean Paffenholz von hier, Severinstrße 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausfuhrung von Wasserrohrverlegungs- arbeiten der Niehlerkirchweg von Neußer- bis Mauenheimer- straße vom 9. April ab auf vier Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Die Feuerwehr hatte gestern einen Gardinenbrand in einem Hause der Fleischmengergasse und einen Zimmerbrand in einem Hause an der Krefelderstraße zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Festgenommen. Gestern nahm die Kriminalpolizei ein hiesiges Ehepaar fest, das im Verdacht steht, die in der letzten Zeit gestohlenen Kolli von den Kollidieren angekauft zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Köln,.April1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlichen Bericht.) Auftrieb: 63) Halber, a. Feinste Mast-(Vollmiienmast und baste Saugkälber M. 84, Doppellender M. 91. b. M. 76-80. c. M. 64-70. Halber ruhig geraumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Rodenkirchen hält am Sonntag den 8. April, nachmittags 5 Uhr, in seinem Vereinslokale Postwagen, Hauptstrße, seinen nächsten Vereinsabend. Auf der Tagesordnung stehen: Einführung des neuen Prases, Vortrag des Hrn. Dr. med. Schalte über Tuberkulose.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Im Ofarrverein St. Maria im Ravitol wird bei der heute abend 9 Uhr in der Restauration Lölgen(Eingang Hohepforte 8 und Mühlenbach 13) stattfindenden Monatsversammlung Hr. Bezirkspräses Schüller einen Vortrag halten über das Thema Ein Weg zum sozialen Frieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Mulheim(Rhein)..April 1906. Gestern abend fand man in der Taubenstraße einen etwa 34 Jahre alten Witwer von hier mit einer lebensgefaährlichen Schußwunde in der Brust vor. Ob es sich um einen Englücksfall oder um einen Selbstmordversuch handelt. konnte noch nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Wesseling,.April1906. Heute früh 4 Uhr brannte die Kegelbahn der Wirtschaft Zur Krone ab. Da eine Feuerwehr hier nicht besteht, war größte Gefahr im Verzuge, besonders da eine Wasserleitung bzw. Hydranten vollständig fehlen. Eine rechtzeitige Wasserbeschaffung ist nur dem Umstande zu verdanken, daß die gegenüberliegende Lederfabrik ihre Dampfpumpe in Betrieb setzte. Sehr zu tadeln ist, daß der Eingang der als Spritzenhaus dienenden alten Kirche durch einen großen Möbeiwagen blockiert war und die elektrische Straßenbeleuchtung erst nach Löschung des Brandes eingeschaltet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
