<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>391013</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fräulein Cäcilia Wolkenburg, die ewig junge, heitere Tame, verdient unzweifelhaft, mit an erster Stelle zu den Faktoren gerechnet zu werden, die eifrig bemüht sind, der alles gleichmachenden Zeit zum Trotz, vatersädtische Mund- und Eigenart in der alten Colonia zu pflegen und aufrecht zu erhalten. In ihrem rühmlichst bekannten Karnevals-Divertissementchen beschert sie uns schon seit einer Reihe von Jahren köstliche Gaben echt köluischen Humors, die uns in heiterster Umrahmung das Leben und Treiben unserer Vorfahren vor Augen führen. Auch heuer rüstet sie sich wieder zu einer Großtat; denn sie ist im Begriffe, uns eine funkelnagelneue dreitaktige Operette, Us der Heremächerzick, zu bieten, worin sie uns in die Zeit der Franzosenherrschaft zurückversetzen will. Der Titel dürfte für das jüngere Geschlecht wohl etwas räeselhaft sein, weshalb eine kurze Erklärung des Wortes Heremächer nicht überfluüssig erscheint. Napoleon hatte durch die Kontinentalsperre und schier unerschwingliche Zölle den einst so blühenden Handel Köuns und die Rheinschiffahrt völlig lahmgelegt. Da suchten manche Mitglieder des Kaufmanns- und des Schifferma füchten natiche Vinlgrirder Eer nn standes, der Not gehorchend, durch ausgedehnten Schmuggel dem Gewaltherrn ein Schnippchen zu schlagen. Es bildete sich eine Art Geheimbund, der das Einschlärzen der Konterbande in großem Maßstabe betrieb. Heremächer wurden seine Mitglieder im Volksmunde genannt, und en Hex mache bedeutete nichts anderes als einen großen Schmuggel zur Ausführung bringen. Heinrich Hack, der Schöpfer des neuen Werkes, hat schon im vorigen Jahre durch seinen Reichstag zo Kölle bewiesen, daß er es versteht, vergangene Zeiten mit geschichtlicher Treue und köstliche Humor zu schildern, so daß mon sich auch diesmal einige genußreiche Stunden versprechen darf. Das wird umsomehr der Fall sein, als Cäcilia Wolkenburg ihre bewähärtesten Darsteller auf die Bühne bringt und Prof. Schwartz schon seit Wochen eifrig mit der Einstudirung der musikalischen Solo- und Chornummern beschäftigt ist. Wir verfehlen nicht, auf die Aufführung, die am Samstag den 17. d. M. im Alten Stadttheater stattfinden soll, auch an dieser Stelle aufmerksam Zusammenstoßß. An der Ecke Düsseldorfer- und Freiheitstraße in Deutz stieß ein Milchwagen mit einem Triebwagen zusammen. Das Pferd, welches anscheinend gescheut hatte, lief direkt auf den Triebwagen. Das Milchfuhrwerk wurde gegen den Bürgersteig gedrückt; zwei Milchkannen sielen herab und liefen aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vergiftung. Ein auf der Venloerstraße in Ehrenfeld wohnender junger Mann nahm gestern abend Essigessenz, wodurch er alsbald schwer erkrankte. Er wurde ins St. Franziskushospital in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestürzt. Gestern abend wollte auf dem Holzmarkt ein Metzgerbursche zwischen zwei gerade nebeneinanderfahrenden Fuhrwerken mit seinem Rade hindurchfahren, um sie zu überholen. Hierbei stürzte der Radfahrer und fiel mit dem Kopfe gegen das Rad eines der beiden Fuhrwerke, wodurch er erhebliche Verletzungen am Kopfe sowie am Ohr erlitt. Das Fahrrad wurde stark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein unangenehmer Mahner. Ein auf der dritten Etage wohnender Einwohner von hier wurde nachts gegen 2 Uhr durch Klingeln an seiner Wohnung aus dem Schlafe geweckt. Frau und Kinder erwachten gleichfalls, und die Frau begab sich schließlich ans Fenster, wo sie auf der Straße einen Postboten bemerkte, der heraufrief, daß er ein Telegramm für sie habe. Nun aber flog der Herr aus dem Bett, um, notürftig gekleidet, die Treppen herunter zu eilen. Die Frau, nichts Gutes ahnend, folgte ihrem Gatten. Der Bote erhielt ein Trinkgeld, und dann öffnete man mit zitternder Hand das Telegramm, das folgende Worte enthielt:"Warum haben Sie den Kaffee heute mittag nicht bezahlt?." Der Empfänger der Depesche erinnerte sich nun, daß er nachmittags mit D. in einem Restaurant eine Partie Piquet um eine Tasse Kaffee gespielt, die er verloren, aber zu bezahlen vergessen hatte. D. hatte abends eine Festlichkeit besucht und auf dem Rückweg nachts das Telegramm aufgegeben. Die für seinen Freund bezahlte Tasse Kaffee schien ihm den Abend verdorben zu haben, und so hatte er diese Rache ersonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln,.Febr.1906. Fruchtmarkt. Keine Zufuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hen.80-.00, Maschinenstroh(Roggen).50, Richtstroh(Flegeldrusch).00. Krummstroh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K öln, 9 Febr.1906. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch, der Keule M..53-.68, do. vom Bauch.37--.52, Kalbfleisch.70--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.Febr.1905. Schlachtviehmarkt.(Amtlioner Bericht.) """.inne. Hast. /Vallmilchmast) und here Aangauftrieb:0 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Sangkälber M. 91, Doppellender M. 103. b. M. 84-86. c. M. 68-80. Kälber lebhaft und geräumt." 910 Schweine, s. vollfleischige der feineren Rassen und Kreuzungen im Alter bis zu 1 1/2 Jahren M. 77, teilweise 1 M. mo. b. fleischige M. 74-76, c. gering entwickelte, sowie Sauen und Eber M. 69-72 die 50 Kil. Lebendgewicht mit 20-22 Prozent Tara. Schweine lebhaft und geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Karneval ist am 14. Januar im Evangelischen Vereinshauses von Pastor Wendland zum Gegenstand eines Vortrages gemacht worden, über welchen nachträglich der Evang. Gemeindebote eingehend berichtet. Hr. W. schließt:"Der Karneval muß von der Straße und aus der Oeffentlichkeit verschwinden und eine Angelegenheit des Vereins und des Hauses werden, wo er rein gehalten werden kann." Das ist ein sehr weites Ziel, das absehbarer Zeit für unerreichbar halten; wir möchten deshalb auch nicht auf die Einzelheiten des Vortrages eingehen-- wer auf diesem Gebiete praktisch etwas erreichen will, der tut gut, das Ziel nicht in weite Ferne zu stecken. Anerkennung aber verdient der ernste Geist, mit dem Hr. W. sein Thema behandelt und der Umstand, daß er sich von allen konfessionellen Angriffen im Reichsbotenstil fernält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>-- Kalk,.Febr.1906. Gestern abend versuchten zwei arbeitslose Personen eine Eisenplatte im Werte von 10 M. in einem hiesigen Althänolergeschäft zu verkausen, wurden jedoch abgewiesen. Spater verkauften sie die Platte jedoch in Mülheim(Rhein) fur M. 2,50. Es gelang der Polizei, die Täter und auch den Verbleib der Platte, welche von einer hiesigen Baustelle entwendet worden war, zu ermitteln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aus einem Neubau an der Kronprinzenstraße wurde eine größere Menge Zinkblech sowie ein Wasserkrahnen gestohlen ferner aus einem Neubau in Kleidungsstuücke und Geräte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Seit vier Wochen dieselbe Leier: Herr Meier ist krank. * Herr Müller kann nicht kommen! Fäulein Schmidt liegt zu Bett! Und ich sitze da und weiß mir vor Arbeit nicht zu helfen. Ich will Ihnen was sagen, Herr Napp: buchen Sie P 20 M. auf Geschäftsunkosten! Und Sie, Karl, besorgen für - die 20 Emmchen Fay's echte Sodener Mineral-Pastillen, aber sofort bitte. Die werden dann an das Personal ver# teilt, damit die ewigen Erkältungen einmal aufören!! Für 85 Pf. die Schachtel in sämtlichen Apotheken-, Dregen#nd Mineralwasserhandlungen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ronterte in Köln. In unserem gestrigen Keüber die Aufführung des Totentanz von Woarsch ift erstümlich Hr. Kammeränger Perron als Vertreter der Baritonrollen und dr. Hofovernsänger Weil als Interpret des Todes genannt; das Umgekehrte trifft zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
