<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>391132</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fürst Karl zu Löwetstein stieg bei seiner Durchreise im Grand Hotel Victoria ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden zwölf Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Bei drei in der Nacht zum 23. Mai aufgegriffenen Burschen fanden sich ein Regenmantel, eine Reisedecke(imitierte Tigerfell) und eine gelbe, rot und blau gestreifte Pferdedecke vor Anscheinend sind diese Sachen gestohlen. Der rechtmäßige Eigentümer kann dieselben beim vierten Kriminalbezirk, Maybachstraße 30 in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>u Einbruchsdiebstähle sind gestern nachmittag bzw. gestern abend an verschiedenen Stellen der Stadt verübt worden. In einem Hause an der Zülpicherstraße wurde ein kleiner Geldbetrag, eine Damenuhr, zwei Ringe und sonstige Schmucksachen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause an der Heinsbergstraße entwandten gestern nachmittag Diebe bei einem Schuhmacher 350 M. bar, eine goldene Damenuhr, Ringe, Broschen und sonstige Schmucksachen. Die Diebe erbrachen dann das Zimmer einer in demselben Hause wohnenden Dame und stahlen ihr 40 M. bar, eine goldene Uhr mit langer Kette usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern abend erbeuteten Diebe in der Matthiasstraße eine Uhr mit Kette, sonstige Schmucksachen und u. a. mehrere Kisten bessere Zigarren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der vergangenen Nacht wurde in einem Partiewarengeschäfte Am Vollwerk eine Anzahl Uhren und Ketten gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern nachmittag wurde in der Nähe des Zoologischen Gartens einem Herrn, als er auf die Straßenbarn wartete, das Portemonnaie mit etwa 100 M. entwendet 8 Im Sommertheater an der Flora übt immer noch das Wolzogenschen Lustspiel Der Kraftmayr ungeschwaächte Zugkraft aus Am Donnerſtagabend war das Theater wieder bis auf den letzten Platz gefüllt. Das Werk Wolzogens, zu dem ihm sein bekannter Roman die Unterlage geliefert hat, bleibt nicht mehr lange auf dem Spielpla, und gleichzeitig mit der letzten Aufführung von Kraftmayr endigt das Gastspiel des Königl. Hofschauspielers A. Paul von Dresden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Herren- u. Knaben-Konfektion; s Wasch-, Knaben-Anzüge#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
