<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>391134</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 51. Mai stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Antrag Kaufen und Genossen betr. Ergänzung des Straßenbahnverkehrs durch Automobil-Omnibus- fahrten, Ueberlassung des Gürzenichs an den Internationalen Hotelbesitzerverein und Bewilligung eines Kredits zur Zerüßung desselben, Ueberlassung des Gürzenichs zu einer Ausstellung des Bundes deutscher Architekten und Bewilligung eines Beitrages zur Ausschlückung des Festhauses, Skizze für eine Volksschule an der Projektstraße in der Richtung des Duffesbaches in der Nähe der Scherfginstraße und Aufhebung des Beschlusses betr. den Schulbau an der Guilleaumestraße, Beschaffung von eisernen Schränken fur das Rautenstrauch-Joest-Museum, Aufstellung eines dritten Krans an der Ladestelle der Rhein- und Seeschiffahrts-Gesellschaft, Bewilligung eines Beitrages an die Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter, Erhöhung des laufenden Zuschusses für den Stellennachweis für kaufmännische Angestellte, Aenderung und Erweiterung der öffentlichen elektrischen Beleuchtung in der Altstadt, neue Bestimmungen für die Stadterweiterungsdeputation, abgeänderte allgemeine Bestimmungen für die städtischen Arbeiter und Vorschriften für die Arbeiterausschüsse, Vorlage über eine Walderholungsstätte für Arbeiter im Königsforst."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Der Besuch der Kunstausstellung war am Himmelfahrtstage wieder sehr groß, so daß am Eingang der Flora, trotz Eröffnung einer zweiten Kasse zeitweise die Eintrittbegehrenden nur langsam vorrücken konnten. Auch am Eingang des Hauptausstellungsgebäudes bewegte sich infolgedessen der Besucherstrom nur mühsam vorwärts. Morgen wird hier der inzwischen fertiggestellte neue Ausgang dem Verkehr übergeben werden und wird sich dann der Zu- und Abgang der Besucherscharen auch beim stärksten Andrang glatt abwickeln. Die Garderobe wird dann zwischen dem für die Eintretenden dienenden Haupteingang und dem neuen Ausgang liegen, so daß die Garderobestücke auf der einen Seite angenommen und auf der anderen Seite ausgegeben werden. Innerhalb der Ausstellung weisen Schilder mit Richtpfeil den Besuchern einen gleichen Weg durch sämtliche Ausstellungsäume an, so daß jetzt alle Vorkehrungen getroffen sind, auch an Sonntagen eine ungestoörte Abwickelung des Verkehrs in der Ausstellung zu gewährleisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Wilhelm Herer, der sich um das musikalische Leben in unserer Stadt besondere Verdienste erworben und vor einiger Zeit zum Zwecke der Errichtung eines musikhistorische Museums in Köln die berühmte Sammlung alter Musikinstrumente von Paul de Witt in Leipzig erworben hat, ist zum Kommerzienrat ernannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die erste Drüfungsaufführung der Opernschule des Konservatoriums findet Mittwoch den 30. Mai im hiesigen Residenztheater statt. In der Absicht, dem Publikum eine einheitliche Darbietung und den jungen Kunstnotizen die Gelegenheit zu geben, ihre Kräfte an einer großen Aufgabe zu erproben, hat die Direktion diesmal von der Aufführung der üblichen Brauchstücke abgesehen und Mozarts Don Juan gewählt. Solisten, Chor und Orchester sind ausschrießlich Zöglinge des Konservatoriums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Welt-Kinematograph im Antoniterhof, Schildergasse 72--74, ist eifrig bemüht, belehrende Bilder darzubieten. Zurzeit erweckt Das Arbeiten der Elefanten im Palm-Urwald großes Interesse. Das Sägen der Palmen, der Transport der Bäume usw., all dieses zeigt sich in wahrheitsgetreuen Bildern wieder. Paris bei Nacht ist eine fesselnde Szene. Künstlerisch vollendet wird in mehreren bunten Farben der Serpentintanz vorgefuührt. Einige humoristische Bilder rufen große Heiterkeit hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Die durch Feuer zerstörte Ledergalle des Zentrums für den Lederhandel in Paris,(Schaden 10000000 Franken); Stapellauf des Reichspostdampfers Prinz Ludwig von Bayern des Norddeutschen Lloyd in Bremen; die deutschen Städtevertreter in London; Handelstäuser und Banken in St. Francisco, welche ihren Betrieb in auf der Straße aufgeschlagenen Zelten ausgenommen haben; Enthüllung des Grabdenkmals für den Komponisten Richard Nordraak in Berlin. Ferner sind veranschaulicht der Thunfischfang; die feierliche Eröffnung der Reichsduma durch den Zaren im St. Georgssaal des Winterpalais in St. Petersburg am 10. Mai 1906.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat die neueste Illusion Dida eine Erweiterung dadurch erfahren, daß der Künstler jetzt jedesmal zwei Nixen den wallenden Fluten entsteigen läßt. Nachdem die erste mit grazösem Sprunge das Glasbafsin verlassen, verhüllt der Künstler noch einmal für einen Augenblick das Bassin und allsogleich ruht eine zweite Nixe auf dem Boden des Wasserbehälters, während die andere abseits steht und staunend dem Vorgange folgt. Der Kinematograph bietet Tag für Tag neue Bilder, und auch das Kölner Hännerchen wechselt beständig sein heiteres</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, bleibt die Serie Ausbruch des Vesuvs mit Neapel und den Ausgrabungen zu Pompeji noch Sonntag zum letzten Male ausgestellt, während als neue Serie die Riviera hinzutritt." Die Heilsarmee und ihr Glaube an die Gottheit Jesu Christi bietet das Thema, das Hr. Rektor Rüben am Montag den 28. Mai in einer vom Katholischen Volksverein veranstalteten Versammlung in der Bürgergesellschaft behandelt. Hr. Pfarrer Haas wird über praktische Erfahrungen in bezug auf die Heilsarmee sprechen..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Städtisches Leihhaus. Der Verkauf der verfallenen Goldpfänder aus dem Monat März 1905 sowie der Kleiderpfänder aus dem Monat Januar 1905 findet statt am Donnerstag den 7. und, soweit erforderlich, am Freitag den., Mittwoch den 13., Freitag den 15., Donnerstag den 21., Freitag den 22., Mittwoch den 27., und Donnerstag den 28. Juni 1906, vormittags 9 Uhr und nachmittags 3 Uhr(nachmittags Petriosen vormittags die sonstigen Pfänder 0 Die Blumenverteilung an die Kinder der städtischen Volksschulen seitens der Kölner Gartenbaugesellschaft fand gestern nachmittag in der Markthalle am Waidmarkt statt. Ungefähr 3000 Topfpflanzen wurden an die Knaben und Mädchen, welche unter Führung ihrer Lehrer und Lehrerinnen erschienen waren, verteilt. Jedes Kind erhielt drei Blumen. Im Herbst werden diejenigen, welche sich in der Blumenpflege ausgezeichnet haben, durch 8 Das Internationale Biograph-Theater, Hohepforte 10 welches am Samstag eröffnet worden ist, wird heute und folgende Tage eine Tat des amerikanischen Detektives Nic Carter zur Vorführung bringen. Auch wird u. a. ein mysteriaöser Juwelendiebstahl zur Vorführung gelangen. Das vollständige Programm, welches heute und folgende Tage gegeben wird, ist im Anzeigentheil enthalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Cäcilienverein in der Erdiölese Köln wird seine dieseährige Generalversammlung am Donnerstag den 7. Juni in Aachen abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Für die Stadterweiterungs-Deputation sollen in der nächsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung neue Bestimmungen festgelegt werden, deren wesentlichste nach dem Entwurfe der Verwaltung lauten.SS 1: Zur Beratung aller die Stadterweiterung betreffenden Angelegenheiten und zur dauernden Verwaltung des zum Stadterweiterungsfonde gehörigen Grundvermoögens wird eine Deputation eingesetzt, welche"Stadterweiterungs- deputation" genannt wird. Die Deputation besteht aus: 1. dem Oberbürgermeister oder dem von ihm beauftragten Beigeordneten als Vorsitzenden; 2. 12 von der Stadtverordnetenversammlung aus ihrer Mitte oder aus der stimmberechtigten Bürgerschaft auf die Dauer von zwei Jahren gewählten Mitgliedern. Dieselben sind nach ihrem Ausscheiden wieder wählbar. Die gewählten Stadtverordneten hören mit dem Verlust dieser Stellung auch auf, Mitglieder der Deputation zu sein. Ersatzänner werden nur für den Rest der Wahlperiode gewählt.SS 2. Vorbehaltlich der Genehmigung durch die Stadtverordnetenversammlung liegt der Deputation insbesondere ob: 1. Die Prüfung und Begutachtung der Bebauungspläne für das rechts- und linksrheinische Stadterweiterungsgebiet, sowie die Begutachtung aller Fluchtlinienpläne, welche zum Stadterweiterungsfonde gehörige Grundstücke berühren; 2. die Prüfung und Begutachtung der Pläne und Kostenanschläge für die im Stadterweiterungsgebiet auszubauenden Straßen und Plätze, einschliefßlich der Entwästerung; 3. die Prüfung und Begutachtung der Entwürfe und Kostenanschläge für Baumpflanzungen und öffentliche Anlagen im Stadterweiterungsgebiet; 4. die Festsetzung der Preise und Vertragsbedingungen bei An- und Verkäufen von Grundstücken, welche für Rechnung des Stadterweiterungsfonde erfolgen; 5. die Festsetzung der Bedingungen für Straßenbauverträge im Stadterweiterungsgebiet; 6. die Prüfung und Begutachtung des Etatsentwurf (und der Bilanz).SS 3. Die Deputation ist befugt, selbständig zu beschrießen: 1. über die Vergebung und Ausführung der von der Stadtverordneten-Versammlung genehmigten Arbeiten und Lieferungen; 2. über den Verkauf und die Verwendung der aus der Beseitigung der Festungswerke zu gewinnenden Materialien.SS 4. Für das Etats-, Kassen- und Rechnungswesen der Stadterweiterung, sowie für die Einrichtung und den Betrieb der technischen und Verwaltungsbureau gelten die für die allgemeine Verwaltung gegebenen Vorschriften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Auf der Kunstausstellung in der Flora sind bereits etwa 30 Werke angekauft worden. Das große Parterre in der Flora hat wie auch der ganze Garten eine besonders sorgeältige Bepflanzung erhalten; auch einige Aenderungen zur Hebung des ganzen Zusammenklingen der Farben und Formen wurden vorgenommen. An Stelle des den Blick von der Terrasse störenden großen Rundbeetes ist ein großer Fächer gelegt, welcher dem Auge gestattet, frei über die blühende Fläche zu gleiten. Die Bepflanzung ist nicht so hochstrebend wie früher gewählt, und verspricht der Sommer einen reichen Blütenflor der nach Tausenden zählenden Begonien und Colles usw. In der Orangerie wurde ein Wasserpflanzenbassin von über 100 Quadratmeter Fläche eingerichtet. Einheimische Sumpf- und Wasserpflanzen werden in kurzer Zeit ein üppiges reizendes Bild hervorzaubern. Die Viktoria regia und die Insassen des Tropenhauses zeigen ein üppiges Wachstum. Im Frauen-Roſenhof herrscht die Rose, und reicher Knospenansatz verspricht einen herrlichen Flor. In den Schauhäusern sind es die herrlichen Orchideen und Justinien, welche den Pflanzen- und Blumenfreund ergötzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines st gestern nur wenig gestiegen. Abends 5 Uhr zeigte der Pegel 4,97 Meter gegen 4,95 Meter am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Städtische Arbeiterausschüsse. Der nächsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung liegt der Erlaß von Vorschriften für die städtischen Arbeiterausschüsse ob. Der Entwurf der Verwaltung bestimmt u..: In jedem Arbeiterausschusse sollen thunlichst alle Zweige des Betriebes vertreten sein. Der Oberbürgermeister bestimmt auf Antrag des Vorstehers des Dienstzweiges vor der Wahl des Ausschusses die Gesamtzahl der Ausschußmitglieder. Dieselbe soll nicht unter sechs betragen. Nach Bedarf können bei einem Betriebe mehrere Arbeiterausschüsse gebildet werden. Außeadem wird eine der Zahl der Ausschußmitglieder gleiche Zahl von Ersatzännern gewählt. Die Wahlen erfolgen jeweils vor Ablauf des Etatsjahres auf drei Jahre und zwar derart, daß mit dem 1. April jeden Etatsjahres ein Drittel der Mitglieder und Ersatzänner austritt. Die im ersten und zweiten Jahr nach der erstmaligen Wahl des Ausschusses Ausscheidenden werden durch das Los bestimmt. Verliert ein Mitglied oder Ersatzmann die Eigenschaft als städtischer Arbeiter im Sinne der Allgemeinen Bestimmungen für die städtischen Arbeiter, so erlischt damit von selbst die Mitgliedschaft im Arbeiterausschuß bzw. seine Eigenschaft als Ersatzmann. An die Stelle eines ausgeschiedenen Mitgliedes tritt ein Ersatzmann. Ausscheidende Mitglieder und Ersatzänner sind, solange sie die Eigenschaft als städtische Arbeiter besitzen, wieder wählbar. Sind die Ersatzänner nicht mehr in genügender Zahl vorhanden, so wird der Oberbürgermeister im Laufe einer Wahlperiode Ersatzwahlen anordnen. Die Mitglieder und die Ersatzänner werden durch geheime Wahl bestimmt. Der Tag, oder falls nötig die Tage der Wahl, werden durch Verfügung des Vorstehers des Dienstzweiges festgesetzt und sind mindestens eine Woche vorher unter Mitteilung des Ortes, der Zeit und der Namen der ausscheidenden oder ausgeschiedenen Mitglieder und Ersatzänner durch Anschlag oder in sonst geeigneter Weise bekannt zu geben. Die Wahl hat innerhalb der Dienststunden zu erfolgen, so daß jeder Arbeiter Gelegenheit hat, sich an der Wahl zu beteiligen. Die erste Wahlhandlung geschieht unter Leitung des Vorstehers des Dienstzweiges oder eines von ihm beauftragten Beamten, welcher zwei Arbeiter als Beisitzer zuzieht; die künftigen Wahlhandlungen erfolgen unter Leitung eines Wahlvorſtandes, der bei gleichem Vorsitz aus zwei weiteren vom Ausschuß gewählten Mitgliedern besteht. Die Wahl wird derart vorgenommnen, daß die wahlberechtigten Arbeiter die Namen derjenigen Arbeiter, welche sie wählen wollen, unter Angabe, ob der Gewählte Mitglied oder Ersatzmann sein soll, auf Zettel schreiben und diese Zettel zugefaltet abgeben. Gedruckte Zettel sind zulässig. Vorsitzender des Ausschusses ist der Vorsteher des Dienstzweiges oder im Einzelfalle ein von ihm bestimmter Beamter. Der Arbeiterausschuß wählt für die Dauer eines Jahres einen Schriftführer, einen Obmann und deren Stellvertreter. Die Wahl erfolgt durch Stimmzettel. Die Sitzungen des Ausschusses finden auf Einladung des Vorsitzenden mindestens vierteljährlich einmal, außeadem wenn ein besonderes Bedürfnis zur Berufung hervortritt, statt. Die Sitzungen sowie etwaige diesen vorausgehende Beratungen des Ausschusses sollen, soweit es mit dem dienstlichen Interesse vereinbar ist, in die Arbeitszeit gelegt werden. Lohntürzungen für die versäumte Arbeitszeit finden nicht statt; ebensowenig werden Entschädigungen für außerhalb der Arbeitszeit abgehaltene Sitzungen gewährt. Der Ausschuß ist befugt, seinen Mitgliedern in einzelnen Fällen über die Verhandlungen Verschwiegenheit aufzuerlegen, deren Bruch durch Ausschlußß aus dem Arbeiterausschuß bestraft werden kann. Die Arbeiterausschüsse haben insbesondere folgende Aufgaben und Befugnisse: 1. Anträge, Wünsche und Beschwerden, namentlich solche, die sich auf die Erhaltung der Gesundheit und Betriebssicherheit beziehen, welche von Arbeitern ihnen vorgelegt oder von ihren Mitgliedern vorgebracht werden und die Arbeiter des betreffenden Betriebes oder einzelner Gruppen im ganzen berühren, zur Beratung zu bringen, insoweit sie dieselben für begründet erachten. 2. Ueber alle seitens des Vorstehers des Dienstzweiges ihnen vorgelegten Fragen ihr Gutachten zu erstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Reichstag hielt gestern 3 Sitzungen aus. In ter ersten wurde der schwedische Handelsvertrag nach dem Antrag ter Kommission und mit einer Resolution angenommen, die einn al eine gutachtliche Mitwirkung des wirtschaftlichen Ausschusses zur Vorbereitung von Handelsverträgen beim Abschlußß weiterer Verträge wünscht und verlangt, daß im Hinblick auf die Schäden des schwedischen Vertrages zugunsten der heimischen Preißelbeerenbroduktion sowie der Basalt- und Pflastersteinindustrie unseite 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Das Abgeordnetenhaus setzte gestern die zweite Beratung des Volksschulunterhaltungsgesetzes fort. Die Debatten drehten sich hauptsächlich um den Paragraphen 40 des Entwurfes, den die Nationalliberalen für annehmbar erklärten, so daß sie lieber das ganze Gesetz scheitern lassen wollen. Bei der Abstimmung stimmten die Konservativen, die stärkste der Kompromißßparteien, für dess 40, die Freikonservativen und Nationalliberalen dagegen. An ein Scheitern des Gesetzes braucht man jedoch nicht zu denken. Die Freikonservativen haben für die dritte Lesung bereits einen Antrag eingebracht, der zu einer Verständigung den Weg ebnet, so daß dann Konservative, Freikonservative und Nationalliberale ihr "Werk" zu Ende führen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
