<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>391162</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Bankier Alfred Frhrn. v. Oppen heim zu Köln ist der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Die Lehrerin Wilhelmine Greven zu Mülheim(Rhein) ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt und die Schulamtsbewerbern Franziska Nölke aus Gevelinghausen die Erlaubnis zur Uebernahme einer Hauslehrerinstelle im Regierungsbezirk Köln erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Künstlerfest am 28. Juni in der Flora. Colonia will in ihren Mauern den Künstlern, welche bei den Festspielen mit wirken, etwas außerordentliches bieten und ladet sie daher ein, in dem schönsten vatersädtischen Garten eines jener Feste mitzufeiern, durch welche die Flora sich einen guten Ruf erworben hat. Die Vorbereitungen sind im Gange, um den Märchenglanz, welcher auf dem Johannisfeste von 1905 lag, wieder erstehen zu lassen. Der Tanzplatz für die Jugend ist in diesem Jahre unter die großen Bäume vor dem Hauptausstellungsgebäude gelegt. Die Beleuchtung soll sich über den ganzen Garten erstrecken. Das große Feuerwerk, an welchem bereits fleißig gearbeitet wird, soll, wie immer, im großen Parterre vorgefuührt werden. Eine reiche Rosenpracht wird das Fest entfalten, die noch ergänzt wird durch eine an diesem Tage von der Brühler Rosenüchterei Havelberg arrangierte Ausstellung abgeschnittener Rosen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinischer Orovinzialausschuß. Zu Mitgliedern und Stellvertretern des hiesigen Bezirksausschusses für die am 1. Juli d. J. beginnende sechsährige Amtsperiode sind seitens des Provinzialausschusses gewählt worden als Mitglieder: Graf v. Fürsten berg-Stammheim, Fabrikant Bernhard Krahwinkel in Volmerhausen, als Stellvertreter: Graf Eugen von und zu Hoensbroech auf Türeich, Bergwerks- und Gutsbesitzer Jos. Abels in Commern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Straßenbahnverkehr ist fortgesetzt in derart steigen der Entwickelung begriffen, daß die zur Verfügung stehenden Betriebsmittel für den ordnungsäßigen Betrieb nicht ausreichen. Bekanntlich mußte die Direktion im vergangenen Winter sogar offene Beiwagen in Dienst stellen, was ja zu wiederholten, von der Direktion selbst als nicht unberechtigt anerkannte Beschwerden des Publikums Veranlassung gab. Aber auch an Triebwagen besteht ein Mangel, so daß in die unlängst in Dienst gestellten Beiwagen neuer Konstruktion Motoren eingebaut und als Triebwagen benutzt werden sollen. Dem Vernehmen nach wird den Stadtverordneten in einer der nächsten Sitzungen eine Vorlage betreffend Beschaffung einer größeren Anzahl neuer Trieb- und Beiwagen unterbreitet werden. Die Vermehrung des Wagenparks wird auch eine Ver größerung der Straßenbahnbahnhöfe zur Folge haben. Für beides werden nicht unerhebliche Mittel in Anspruch genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sommermarkts auf dem Heumarkt. Nach einer Bekannt machung der städtischen Verwaltung, die im Anzeigenteile dieser Nummer enthalten ist, findet vom 22. Juni ab bis auf weiteres auf dem Heumarkt an den Hauptmarkttagen regelmäßig und nach Bedarf auch an den übrigen Tagen Wochenmarkt statt. Die Verkäufer, welche hier feilbieten dürfen, werden von den Marktbeamten bestimmt; alle übrigen Verkäufer müssen in der Hauptmarkthalle Aufstellung nehmen. Der Markt auf dem Heumarkt ist ausschrießlich Großhandelsmarkt. Er beginnt bis Ende Oktober um 4 und vom 1. November ab um 5 Uhr morgens und endigt an den Hauptmarkttagen um 11 und an den übrigen Markttagen um 10 Uhr vormittags. Ob nach Lage des Marktes an einzelnen Tagen eine Verlängerung eintreten soll, wird von Fall zu Fall bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kleinbahn Köln-Berg.-Gladbach. Die Frist zur Vollendung und Inbetriebnahme der Kleinbahn von Köln über Buchheim nach Berg.-Gladbach wird im Einvernehmen mit der Eisenvereins-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Verein für das Missionshaus Knechtsteden veranstaltet Mittwoch den 4. Juli, nachmittags einen Ausflug nach Knechtsteden. Dieser jährlich stattfindende Ausflug findet immer mehr Freunde und Teilnehmer; bietet derselbe doch Gelegenheit, von dem inneren Leben des Missionshauses in Knechtsteden Kenntnis zu nehmen, welches bekanntlich sonst, mit alleiniger Ausnahme dieses Ausflugstages, für den Besuch von Damen geschlossen ist. Nichtmitgliedern des Vereins ist die Teilnahme an dem Ausfluge ebenfalls gestattet, jedoch wird gebeten, sich zeitig in die aufliegende Teilnehmerliste, welche auch bei der Geschäftsstelle dieser Zeitung aufliegt, einzuzeichnen, damit die nötigen Wagen rechtzeitig besorgt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zu der Gasexploſion in dem Geschäftshause übt. Eine ganze Anzahl christlich organisierte Maurer und Hülfsarbeiten wurden durch allerhand Chikanierungen und Drohungen gezwungen, aus dem christlichen Verband auszutreten und zu dem sozialdemokratischen Verbande überzutreten. Andere weigerten sich und verließen die Stätte der"Freiheit". Dem christlich organisierten Maurer A. war es als letztem gelungen, sich ganze drei Wochen dort zu halten. Was er aber in dieser Zeit erdulden mußte, zeigte eine Gerichtsverhandlung vor dem hiesigen Schöffengericht. Nach Zeugenaussagen wurde er mit Schimpfnamen, wie:"christlicher Lump, Schuft, Hallunk, Streikbrecher" u. a. m. belegt, auch drohte man ihm, falls er die Arbeitestätte nicht verlassen wurde, werde man ihn totschlagen. Als A. jedoch standhaft blieb und der Polier denselben in Schutz nahm, wurden zwei Mann vorstellig und verlangten die Entlassung des., widrigenfalls sie zu 70 bis 80 Mann Arbeit niederlegen würden. Der Polier, dem Drucke gehorchend, entliessß den A. Dieser Fall von Terrorismus, der übrigens In Köln nicht vereinzelt dasteht, wurde dem Staatsanwalt übergeben. Vier Freiorganssierte wurden unter Anklage gestellt; zwei derselben wurden freigesprochen, dagegen einer mit zwei Wochen und drei Tagen und einer mit zwei Wochen Gefängnis bestraft. In der Begründung führte der Richter u. a. aus, daß hier ein Fall von Terrorismus gröbester Art vorliege und daß die persönliche Freiheit eines jeden Menschen gewahrt bleiben müsse. Bekanntlich leugnen die Sozialdemokraten in der Regel solche Vorkommnisse ab. Daher ist es gut, daß dann und wann solche Fälle gerichtl## klargestellt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berg.-Gladbach, 21.Juni 1906. Eine zahlreich besuchte Versammlung von Arbeitern und Arbeiterinnen der Papierfabrik I. W. Zanders fand gestern abend statt. Nachdem die Unterhandlungen zu keinem Ergebnis geführt haben, verlangten die Arbeiter in den Streik zu treten. Die Führer der christlichen Gewerkschaft rieten von einer Uebereilung ab, wenigstens die Arbeiter sollten von einem Ausstand absehen und nur die Arbeiterinnen streiken lassen. Man beschlossß, daß heute die Arbeiterinnen ihre Kundigung einreichen sollen. Etwa 100 Arbeiterinnen hatten gestern die Kündigung unterschrieben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>der Gasklrienenn. der Seilerwarenfirma Engelbert Schweinem Wwe. an der Friedrich Wilhelmstrße sei nachträglich bemerkt, daß der Geschäftsinhabers trotz der großen Verheerung, die die Explosion angerichtet hat, es ermöglicht hat, den Vertauf im Geschäft in ungestörter Weise fortun vermißt wird seit dem 25. Mai d. J. der 16jährige Hubert von Kannen. Die bis jetzt von den Eltern angestellten Nachforschungen nach dem Vermißten waren ohne Erfolg. Man vermutet, daß dem Jungen ein Englück zugôstoßen ist. Alle diejenigen, welche über den Verbleib des Vermißten etwas angeben können, werden gebeten, dieses den besorgten Eltern Mathias von Kannen, Köln, Blumenthalstrße 79, mitteilen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfallen. In der Nacht zum Mittwoch wurde am Zülicher Glacisweg unweit vom Lindentor ein Herr, der dort mit einem Mädchen spazieren ging, von mehreren Wegelagerern überfallen und mißhandelt. Das Mädchen wurde von den Strolchen in das Feld geschleppt und zu vergewaltigen versucht. Auf die lauten Hülferuf des Mädchens entliefen die Kerle und entladen leider</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Leichenund. Heute vormittag wurde in Niehl in der Nähe der Fürstenbergstraße eine männliche Leiche gelandet, welche anscheinend schon einige Zeit im Wasser gelegen haben mag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden eine Dienstmagd wegen Logisdiebstahls, ein Kellner wegen Diebstahls, ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Reisender auf Grund Haftbefehls, ein Schreiner wegen Fahrraddiebstahls, ein Handlungsgehülfe wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 20 Frauenspersonen festgenommen. s. Gewarnt wird vor einem Schwindler, der Juweliere besucht und angibt, Stallmeister bei einem Sanitätrat in Kirchen a. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>* Rneinhoge am 21. Juni. morgens 11 Uhr: 3,13 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>0,03 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Wasserärme am 21. Juni. morgens 11 Uhr: 15 1/2 0 R</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
