<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>391154</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bau der neuen St. Paulskirche in der Nähe des Volksgarten auf dem ehemaligen Kinderspielplatz zwischen der Vorgebirgs-, Vondel- und Kleingedankstraße ist seit seinem Beginn im vergangenen Herbst rüstig gefördert worden. Gegenwärtig ist der Bau schon soweit vorgeschritten, daß man sich ein Bild von den Größunverhältnissen und der Stilart, der gotischen, desselben machen kann. Ein großer Teil des Baues hat schon die Tür öffnungen üüberschritten. Die Außeinmauern werden aus hellem Sandstein aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Proviantamt ersucht uns mitzuteilen, daß der Ankauf von Heu aus der neuen Ernte ausgenommen ist. Das Heu kann auch unmittelbar von den Wiesen eingeliefert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rölner Sportplatz. Die Schrittmachung für die großen Dauerrennen am Sonntag liegt auch diesmal wieder in bewährten Händen. Terioli wird Simar, Pillas den Franzosen Parent, Hartwig den Kölner Willi Mauß und Müller den jungen Lodewig führen. Außeadem steht jedem Fahrer ein Reserveschrittmacher zur Verfügung. Sämtliche Schrittmacher bestreiten außeadem das große Motorrennen über 10 Kilometer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Centralverband der Kohlenändler Deutschlands wird im Jahre 1907 seine Generalversammlung in Köln abhalten, wie gestern die in Dresden tagende Generalversammlung beschlossß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Zollstock, 13.Juni1906. Am Sonntag, den 17. Juni abends 8 Uhr, findet im Saale des Restaurateurs Ttelt eine Ver sammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland statt. Es werden sprechen Hr. Rechtsanwalt Dr. Lennartz über die Arbeit des Volksvereins zur Lösung der sozialen Frage und Hr. Rektor Rosenzweig über Jugendüsorge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Behrendsschen Vonhause der Floraausstellung fand am Dienstagabend die vierte musikalische Veranstaltung statt, zu welcher die das Berliner Vocalquartett bildenden Künstler, nämlich die Damen Frau Grumbacher-de Jong und Frau Therese Behr sowie die Herren Reimers und v. Zwey gewonnen waren. Den Schwerpunkt des Programms bildeten die Gesänge An die Heimat, Neckereien, Abendlied und Wechsellied Zum Tanz sowie die Liebeslieder in Walzenform von Brahms, alles Stücke, in welchen der Meister sich ganz besonders von seiner menschlich-liebenswürdigen und jovial-humoristischen Seite zu zeigen Gelegenheit findet. Vorausgeschickt wurde Schuberts nicht gerade bedeutendes, aber gut klingendes Gebet, und zwischen die beiden Gruppen der Brahmsschen Lieder waren eingeschoben eine Euriosität, der Greis, und zwei hübsche Scherze, die Harmönie in der Ehe und Beredsamkeit, von Vater Haydn. Bei der Interpretation der in Stil und Charakter so verschieden gearteten Werke rechtfertigten die bewährten Künstler, an deren Leistungen als Solisten wir uns schon am vorhergehenden Abend bei der Aufführung des Elias zu erfreuen Gelegenheit hatten, auch den ihnen voraufgegangenen Ruf als hervorragendes Ensemble und bereiteten durch ihre subtile Vortragskunst der zahlreichen und gewählten Höverschaft einen Genuß vornehmster Art, wobei sie durch Steinbach stilgerechte Begleitung, nicht zum wenigsten aber auch durch die vortreffliche Akustik des Hauses aufs beste unterstützt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
