<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>391142</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Promenadenkonzerte. Auf Veranlassung des Verkehrsvereins finden an den beiden Pfingstfeiertagen Promenadenkonzerte bei günstiger Witterung mittags von 12 bis 1 Uhr statt. Am ersten Feiertage konvertiert die Kapelle des Westfälischen Pionier- bataillons Nr. 7 unter Leitung des Kapellmeisters Hubert an der Ulrepforte und am zweiten Feiertage die Kapelle des Bergischen Feldartillerieregiments Nr. 59 unter Leitung des Kapellmeisters Mensch am Hansaplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Am Pfingstmontag, vormittags 7 bis 12 Uhr, ist der erste billige Eintrittstag für Ausstellung und Flora zusammen vorgesehen. Der Eintrittspreis beträgt pro Person 50 Pfg. An beiden Pfingsttagen finden außer den Nachmittags- und Abendkonzertes Morgenkonzerte statt. Abends werden die Terrassen sowie die Seitenalleen des Parterres im Scheine von mehr als 1500 elektrischen Glülampen erstrahlen. Das gesamte Sommerprogramm der Kunstausstellung ist nunmehr erschienen und bringt neben den wöchentlich jeden Freitag wieder3 1/2 % desgl., Reihe III-VII, X, XII-XVII. Xxivxxvii und Xxiii 97 desgl., Reihe XXVIII 98 desgl., Reihe XIX desgl. desgl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pfingsten. Das Fest, das schon von altersher die katholische kirche mit besonderer Feier begeht, bildet eigentlich das Wiegenfest der katholischen Kirche. An diesem Tage erging der Ruf an die Apostel, hinauszugehen in alle Welt und das Evangelium zu verkünden, alle zu sammeln in den Schoß der katholischen Kirche. Deshalb ist die Freude und die Feierlichkeit, mit der die katholische Kirche alleährlich dies Fest begeht, nur zu berechtigt. Pfingsten ist aber auch ein Jubel- und Freudenfest der Natur, das uns den Einzug des Sommers in Wald und Feld bringt. Wenig entspricht allerdings bis jetzt die Witterung den Vorstellungen, die wir mit dem Worte Pfingsten verbinden. Rauhe Luft weht, ein Regenguß folgt dem anderen, der Himmel ist bewölkt und nur hier und da gelingt es der Sonne, einige Strahlen herniederzusenden. Hoffentlich tritt bald eine Aenderung zum Besseren ein, damit ein ungetruübter Pfingstausflug uns überzeugen kann von den Wundern in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Florazu Köln-Riehl hielt am Donnerstag nachmittag im Wintergarten ihre ordentliche Generalversammlung ab, welche der stellvertretende Vorsitzende des Aufsichtsrates, Herr Generalmajor z. D. Böhm, leitete. Dem vom Aufsichtsrat und Vorstand erstatteten Geschäftsbericht entnehmen wir Folgendes: Das Geschäftsjahr 1905 hat in geschättlicher Hinsicht immer noch nicht das erwünschte günstige Ergebnis gebracht, da sich ein Betriebsverlust von 4827 M. ergab, von dem allerdings die im Laufe des Jahres noch eingegangenen Aktien-Zuzahlungen in Höhe von 2700 M. abzurechnen wären. Die Ursache des Verlustes wird in erster Linie in dem schlechten finanziellen Ergebnis der in den Tagen vom 3. bis 14. August v. J. veranstalteten Blumen- und Pflanzen-Ausstellung rheinischer Gartenfreunde erblickt. Wenn auch dieser für Köln ganz neuartige Versuch einer gärtnerischen Ausstellung aus Liebhaberkreisen in sachlicher Beziehung als gelungen bezeichnet werden kann und lebhaftes Interesse bei den Aktionären und Abonnenten der Flora fand, so war der Besuch des Eintrittsgeld zahlenden Publikums doch zu gering, um die erheblichen Unkosten zu decken. Es entstand ein Defizit von 3241 M. Der Einbau einer neuen Herrentoilette erforderte 4854 M. Eine Verbesserung und Erweiterung der maschinellen Anlage und Beheizung der Anlagen, u. a. der Neubau eines 35 Meter hohen Kamins, Wasserreiniger usw. verursachte eine Ausgabe von 12 844 M. An der süwestlichen Seite der Flora wurde von den Erben Billstein ein 3600 Quadratmeter großes Grundstück zum Preise von 10 M. pro Quadratmeter zur Vergrößerung der Flora erworben. Das Terrain ist zum selben Preise zuüglich aller Kosten an die Stadt Köln abgetreten worden unter der Bedingung, daß diese es der Flora zum landwirtschaftlich üblichen Pachtzins auf so lange verpachtet, als die Flora als öffentliche Anlage im bisherigen Sinne erhalten bleibt. Der Bericht weist dann noch auf die für die Entwickelung der Flora bedeutsamen Verhandlungen mit dem Verein zur Förderung der deutschen Kunstausstellung 1906 hin, die bekanntlich seit Mai in den neuen Ausstellungshallen in den Parkanlagen der Flora eröffnet wurde. Infolge der mit dem Verein abgeschlossenen Interessengemeinschaft für das Jahr 1906 sind von dem Verein 25000 M. für Instandsetzungsarbeiten an den Anlagen und Gebäuden der Flora zur Verfügung gestellt worden. Auch die elektrische Beleuchtung wurde durch Neubeschaffung einer Dampfmaschine und Dynamomaschine, sowie einer neuen großen Batterie usw. bedeutend verstärkt, die Kosten betrugen 13000 M. Die Ausdehnung des Flora-Abonnements ohne Zuschlag auf die Kunstausstellung hat sich vorzüglich bewährt, da die Zahl der Abonnenten sich schon im März gegen sonstige Jahre verdoppelt hatte. Der Vorstand hofft, daß es gelingen werde, diese neuen Kreise dauernd zu Freunden der Flora zu gewinnen und bittet alle Aktionäre, ihn bei dieser Aufgabe und durch Werben neuer Freunde zu unterstützen. Der gärtnerische Bericht weist auf das Rosenfest am 24. Juni hin, welches den guten, glänzenden Ruf der Flora in der Gartendekoration aufs neue bewährt habe. Die Liebhaberausstellung habe den hohen Zielen der Grundsätze der Flora: der Liebe zur Blumenzucht und Förderung der Blumenliebhaberei ungemein gedient. Auch die Chrysanthemumschau verlief recht günstig. Große Anforderung stellten die Vorarbeiten für die Kunstausstellung an die Gärtnerei. Aus der Gewinn- und Verluſtrechnung ist hervorzuheben, daß u. a. an Eintrittsgeld 58451., an Abonnement 32354., aus der Restauration 12 834., aus der Gärtnerei 5022., aus den Spielen 4509 M. erlöst wurden. Verausgabt wurden u. a. für Musik, Feste, Beleuchtung 35 375., allgemeinen Betriebsunkosten und Reparaturen 17 522., Kohlen, Maschinen, Dampfkessel 15569., Tagelöhnen und Gehältern 22236 M. Da die Einnahmen aus dem Aquarium seit Jahren nicht mehr die Kosten der Unterhaltung aufbrachten, so wird die Schließung dieses unrentablen Nebenbetriebe empfohlen. Der Geschäftsbericht wurde genehmigt. Den Rechnungsrüfern Herren Gust. Strömer und Ferd. Hinkel wurde vom Vorsitzenden herzlicher Dank ausgesprochen und besonders des verstorbenen Hru Frz. Meurer ehrend gedacht. Die Bilanz wurde genehmigt und dem Aufsichtsrat und Vorstand Entlastung erteilt. Die ausscheidenden Mitglieder des Aufsichtsrates, die Herren Kommerzienrat L. Hagen und Dr. v. Mallinckrodt, wurden wiedergebählt. An Stelle des Hrn. Kommerzienrat W. Heyer, welcher eine Wiederwahl ablehnte, wurde Hr. Regierungsräsident Dr. Steinmeister gewählt. Nach einem eingehenden Berichte des Hrn. Baurat Schellen und einem Gutachten des Hrn. Rechtsanwalt Dr. Ferd. Esser wurde die Schließung des Aquariums beschlossen. Der Tierbestand soll besteöglichst verwertet werden. Hr. Bier sprach namens der Aktionäre dem Aufsichtsrat und dem Vorstand den Dank für ihre Mühwaltung, besonders auch für ihre Tätigkeit im Ausstellungsjahre, aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die großen internationalen Radrennen beginnen heute nachmittag punkt 4 Uhr. Das Ende ist auf 7 1/4 Uhr Per Wasserstand des Rheines hat in der verflossenen Woche mehrfach geschwankt. Nachdem er bis auf 3,87 Meter zurückgegangen war, stieg er wieder bis auf 3,93 Meter, um dann neuerdings zu fallen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 3,84 Meter, gegen 4,99 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bewegung der Bevölkerung der Stadt Köln im Monat April. Die Stadt Köln zählte Ende April 434 810 Einwohner, geboren wurden 1315 Kinder, darunter 156 uneheliche. Eheschließungen fanden 452 statt, unter diesen waren 120 Mischehen, in 34 Fällen waren der Mann katholisch und die Frau evangelisch, und in 86 die Frau katholisch und der Mann evangelisch. Von auswärts sind 6615 Personen zugezogen, 5498 weggezogen, so daß ein Mehrzuzug von 1117 Personen zu verzeichnen ist. Die Bevölkerungszunahme überhaupt betrug 1725 Personen. Es starben 668, durch Selbstmord allein 15, infolge Scharlach 87, Diphtherie 82, Lungentuberkulose 71 und Lungenentzuündung 74. Das städtische statistische Amt führt dazu aus: Wenn auch die Sterblichkeit bei im ganzen 668 Todesällen d. s. auf 1000 Einwohner und 1 Jahr berechnet 18,7(gegen 17,8 und 18,2 im März und Februar) den vorährigen, im letzten Jahrzehnt niedrigsten Aprilstand von 16,0 um .7 üüberschritt, muß sie doch als güostia bezeichnet werden, denn hinter dem zehnährigen April-Durchschnitt von 20,0 blieb sie immer noch um 1,3 zurück. Den höchsten Wert innerhalb der letzten zehn Jahre hatte sie mit 23,8 im Jahre 1896 erreicht. Die Verteilung der Gesamtzahl der Sterbenälle auf die einzelnen Todesursachen zeigt ein gegen die Vormonate nur wenig verschobenes Bild. Seltener führte Scharlach(8 Fälle gegen 9 und 15 im März und Februar) und Altersschwäche(13 gegen 21 und 16) zum Tode.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stiftung. Zum Andenken an den kürzlich verstorbenen Teilhaber der Firma I. Merfeld&amp; Herz, Köln, Hrn. Albert Isaacson, haben die jetzigen Inhaber, Herren Phil. Merfeld und Hugo Herz, zugunsten des Personals ein Kapital von 50000 M. gestiftet, dessen Verwaltung einem Ausschusse des Personals übertragen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
