<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>391128</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neue Orgel in der St. Agneskirche wurde gestern vor dem Hochamte in feierlicher Weise eingeweiht. Nach der Weihe hielt Hr. Pfarrer Jansen eine Ansprache, in welcher er der Freude über den Besitz des schönen Werkes Ausdruck gab und allen Wohltätern dankte. Die Kosten sind bis auf 5000--6000 M. gedeckt. Unsere Kirche hat ein herrliches Meisterwerk bekommen; Orgelbauer, Architekt, Bildhauer usw. haben ihr Bestes getan, um das Kunstwerk zu schaffen. Und nun, du Königin der Instrumente, gehe an die Erfüllung deines Berufes: Singe und spiele zur Ehre Gottes! Und nun durchbrausten die mächtigen Akkorde einer meisterhaft durch Hrn. Orgelbaumeister Stalut vorgetragenen Sonate von Mendelssohn die Hallen des Gotteshauses und in dem nun folgenden Hochamte, in dem der Kirchenchor unter Leitung des Hrn. Jos. Heck die Jubiläumsmesse von Mettenleiter sang, hatte man Gelegenheit, die Vorzüge des Werkes festzustellen. Nach dem Offertorium führte Hr. Stalut einzelne Soloregister vor, wobei die herrlichsten Klangfarben hervortraten. Heute nachmittag wird Hr. Domkapellmeister Cohen das Werk einer Revision unterziehen.-- Berichtigend sei mitgeteilt, daß das Orgelgehäuse von den Architekten Rüdell und Odenthal, welche auch die Erbauer der Agneskirche sind, projektiert worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Monat Mai, der in seiner ersten Hälfte so schöne Witterung gebracht hat, gebärdet sich in der letzten Zeit immer unfreundlicher. Der kühlen Temperatur folgte eine Regenperiode; gestern regnete es den ganzen Tag über unaufhoörlich. Der Sonntagsverkehr war infolgedessen auf das geringste Maß beschränkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erwischte Dieb. Am Samstagnachmittag bemerkte eine in der Blindgasse wohnende Familie einen Mann, der mit einem Bündel unter dem Arm unter verdächtigen Umständen das Haus verließ. Man holte den Mann ein und übergab ihn einem Schutzmanne. Der Unbekannte hatte auf einem Etagenzimmer drei Hosen und drei Westen gestohlen. Ueber seine Herkunft und Personalien verweigerte er jede Angabe. In seinem Besitz fand man Brecheisen und Dietriche vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verirrt. Am Samstagabend wurde ein 12 jähriger Schüler aus Wiesbaden, welcher sich bereits den ganzen Tag am Hauptbahnhof planlos umhergetrieben hatte, dem städtischen Waisenhaus zugefuührt. Der Knabe gab an, er sei mit seiner Mutter und einer Schwester bei einem Onkel in Langenfeld bei Düsseldorf zu Besuch gewesen. Auf sein Bitten hätte ihm seine Mutter 4 M. gegeben worauf er nach Köln gefahren sei, um von dort nach seinem Wohnorte Wiesbaden zu fahren. Der Knabe war vollständig mittellos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jusammenstoß von Straßenbahnwagen. Heute vormittag stießen an der Nordseite des Domes zwei Straßenbahnwagen zusammen. Beide Wagen wurden leicht beschädigt, Menschen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Walk, 20.Mai1906. Ein am Neubau des Güterschuppens auf Station Kalk-Nord beschäftigter lediger Anstreicher stürzte etwa drei Meter tief ab, verstauchte sich beide Füße und erlitt eine erhebliche Rückenzerrunn-- Gestern abend gerieten mehrere Personen in einer hiesigen Wirtschaft in Wortstreit, der in Tätlichkeiten ausartete. Ein Bursche zog ein Messer und brachte einem seiner Gegner eine Stichwunde am Kopfe bei. Das benutzte Messer wurde, die Klinge ganz verbogen und blutbefleckt, in der Wirtschaft aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>ich für mich noch zu hoffen?-- sondern um Irene meine Dankbarkeit für ihr Opfer zu beweisen, um sie für die Zukunft auf alle Fälle sicher zu stellen. Als verwitwete Gräfin Urushi wird sie sich nicht mehr im Dienst fremder Menschen zu begeven haben. Sie kann ihre Hand nach einer Fürstenkrone ausstrecken..." Gundahar sprang auf: er vermochte es nicht mehr zu ertragen, über die Zukunft Irene in dieser Weise sprechen zu hören, über die Zukunft des geliebten Mädchens, die so sicher in seiner eignen Hand ruhen würde. Er ging einige Male im Zimmer auf und ab. Dann sagte er, indem er gewaltsam seine eigenen Gefühle unterdruückte: "Ich will Ihren Wunsch erfüllen, Graf Wladimir. Da Irene eingewilligt hat, so ist es meine Sache nicht, Einsprache gegen eine Heirat zu erheben, die mir freilich-- ich gestehe es offen-- etwas übereilt und nicht... nicht... Er hielt inne, er fand das rechte Wort nicht, er wollte Wladimir nicht verletzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 21.Mai1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierung: kommission. Auftrieb: 877 Ochsen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 75, b. junge fleischige nicht ausgeuästete ältere, ausgeuästete 71-72, c. mässig genährte jung ältere 66-68, d. gering genährte jeden Alters 60-63. 556 Kühe und Jungrinder; a. vollfleischige, ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 73, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren, 70--71, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 65-67, d. mässig genährte Kühe und Kalben 60-62. 143 Bullen; a. vollfleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 72, b. vollfleischige jüngere 70-71, c. mässig genährte jüngere und ältere 66--68, d. gering genährte jüngere und ältere 62-64, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Prima Ochsen knapp und sehr gesucht; weniger gute Tiere, auch allen, langsam mit Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 21. Mai1906. Fruchtmarkt."Weizen, inland. M. 18,00-18.25, do., ausländ. 19,75--20,50, Roggen, inländ. 16,50-17,00, do. ausländ. 18,00 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 12.50--13,00, Hafer, inländ. 16.75-17.25, do., ausländ. 17.25-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu 7,00-10,40. Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueberschwemmung. Stuttgart, 20.Mai1906. Aus dem ganzen Lande laufen Nachrichten über bedeutende Ueberschwemmungen ein. Seit gestern bis heute morgen 6 Uhr fiel ununterbrochen sehr starker Regen. Aus Plochingen wird gemeldet: Der Regen hatte ein solches Hochwasser im Gefolge, wie seit mehreren Jahrzehnten nicht. Die Nebenflüsse, die Neckar, Fils und Kersch, sind aus den Ufern getreten und setzen das ganze Flußtal unter Wasser. Dieses drang in die Keller der Häuser ein und beschädigte auch vielfach die Wiesen. Das Hochwasser des Neckar führte abgerissene Stege, eine Menge Scheiterholz, Schubkarren, Fässer und anderes mehr mit. Da der Regen andauert, ist ein weiteres Steigen der Flüsse zu befürchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberschwemmung.(Drahtber.) Stuttgart, 20.Mai 1906. Durch den ungeheuren Regenfall, der von gestern abend bis heute mittag andauerte, sind namentlich in den südlichen und mittleren Landesteilen Württembergs gewaltige Ueberschwemmungen entstanden. Am schwersten heimgesucht wurde Reutlingen, wo unter anderem zwei Fabriken eingerissen wurden und alles fortgeschwemmt ist. Auch ein ganzes Sargmagazin wurde fortgeschwemmt. In Urach ist das Wehr verstopft, so daß Pioniere aus Ulm telegraphisch zur Hülfeleistung herbeigerufen werden mußten. Dieselben trafen heute abend hier ein und unternahmen sofort Sprengarbeiten. Der ganze mittlere Neckar bildet einen riesigen See von Plochingen bis Eßlingen, ebenso zwischen Nördlingen und Plochingen. Der Regen hörte nachmittags 5 Uhr in Württemberg auf. In Laupheim und Biberach bildeten sich die dortigen Flüsse zu ungeheuren Seen aus. In beiden Orten mußte die Feuerwehr in Tätigkeit treten, um die Bewohner der tief gelegenen Häuser mittels Leitern zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sibylla, T. v. Joh. Müller, Tagel., Schaffraths. 36.- Magdalena, T. v. Heinr. Schiefer, Tagel., Körnerstr. 8.- Maria, T. v. Martin Hürten, Zementarb., Lessingstr..- Kathar., T. v. Josef Mercken, Dreher, Rochusstraße 37.- Luzia, T. v. Peter Keller, Handlungsgeh., Subbelratherstr. 219.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>- Klara, T. v. Peter Meunier, Schmied, Senefelderstr. 22</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wilhelm, S. v. Friedr. Müller, Fabrikarb., Lichtstr. 55</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Anna, T. v. Bernhard Baumann, Wagenbauergeh., Venloerstr. 317</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Rosa, T. v. Bernhard Malck, Feuerwehr., Vogelsangerstr. 24</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Maximilian, S. v. Paul Lohmar, Geschäftsühr., Everhardstr. 50." Jakob, S. v. Heinr. Fuß, Fuhrknecht, Subbelratherstr. 477.- Josef, S. v. Anton Haack, Schuhm., Klarastr. 27.- Josef. S. v. Josef Krein, Anstr., Geisselstr. 13.- Josef, S. v. Peter Winkler, Maurer, Liebigstr. 155</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Anna, T. v. Ferdinand Müller, Kaufm., Lestr. 35.- Johann, S. v. Heinr. Schmitz, Handl.- Gehülse, Liebigstr. 116A.- Karl, S. v. Karl Schefer, Lehrer a.., Venloerstraße 331.- Karl, S. v. Rob. Wiesmaier, Tagel., Venloerstr. 346.Klement., T. v. Heinr. Blender, Elektrotechn., Geisselstr. 67.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Joh. Rüsgen, Anstr., Turnerstr. 6, u. Kath. Schäfer, Hansemannstr. 5,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
