<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>391145</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Conservatorium der Musik in Köln. Als erste Prüfungsaufführung der Opernschule wurde am Mittwoch im Residenztheater Mozarts Don Juan gegeben. Sämtliche Mitwirkende: Solisten, Chor und Orchester waren Schüler des Konservatoriums. Die musikalische Leitung hatte der Direktor der Anstalt, Generalmusikdirektor Steinbach. unter dessen sicheren und anregenden Fükleinen Entgleisungen, die bei einer Schühervorstellung nur zu natüirlich sind, erwies sich das jugendliche Orchester, das sich überhaupt sehr tapfer hielt, schon recht schlagfertig. Die tung hatte Oberregisseur W. v. Wymetal von den Vereinigten Stadttheatern, weicher der Opernschule des vorsteht. Es war erstaunlich, zu sehen, wie er es, allerdings mit Hülfe des städtischen Bühnenfundus, fertig brachte, die kleine Bühne für die große Oper herzurichten. sei daran erinnert, daß die Opernvorstellungen zu Zeiten, wo das durch Brand zerstörte Theater in der Komödienstmaße in Trümmern lag, in dem kleinen Thaliatheater in der Schildergasse auf der noch beschränkteren Bühne vor sich gingen. Dort wurde auch Don Juan gegeben. Die Solisten, die bei dieser aufführung auftraten-- Eleven der Klassen der Herren Thiele, E. Wolff, R. Weichöppel und Frl. L. Beck-- zeigten sich ihren schwierigen Aufgaben je nach ihrer Begabung und ihren Stilmitteln mehr oder minder gewachsen. Man hort schone Stimmen und entdeckte schauspielerische Talente. Der Parität halber mogen wi letzthin bei den Prüfungsaufführungen der Schauspielschule weiter Namen nicht genannt werden, und hier Kritik zu üben Mißverständnissen und Unzutraäglichkeiten führen: die Censuren finden sich in den Abgangszeugnissen! Einzelne der in dieser Vor stellung mit Beifall aufgetretenen Solisten sollen schon an Bühnen der Nachbarsädte engagiert sein. Sehr gut wurden, was das Musikalische anbelangt, die Chöre ausgeführt. Dabei zeigte es sich, wie nötig es ist, auch die körperliche Gewandtheit auszubilden Die Vorstellung zeigte im einzelnen und Gesamten, daß das Koner seinem jetzigen Leiter einen hohen künstlerischen Hermann Kipper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Dem Fabrikmeister Johann dem Schreinermeister Wilhelm Seibel, dem Lagermeister Franz Schuster und dem pensionierten Oberpostschaffner Heinrich Wierz, sämtlich zu Köln, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Nebo, für die höhere Mädchenschule II am Karthäuferwall nahe der Straße am Trutzenberg geht der Vollendung entgegen. An der Straße wurden schon die Gerüste entfernt. Dem stattlichen Mittelbau sind zwei Seitenflaügel angebaut, von der westliche mit fünf großen Bogenfenstern einen monumentalen einen Eichensaat, Phhtsaut,, Vene ggatund Direktor, Lehrer und Lehrerinnen und Bibliothek und Confer immer. Auf dem Schulhofe ist eine geraumige Turnhalle errichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Am Pfingstmontag brannte einem auf dem Mauritiusteinwpeg wohnenden Wirt ein Aushülfskellner mit etwa</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>dem Revolverattentat in der Apostelnstrße, über das in der Sonntagsnummer berichtet wurde, wird jetzt noch bekannt, daß sich dabei eine Anzahl Polizeibeamten in sehr schwieriger Lage# befanden. Als der bereits mit Zuchthaus vorbestraft Uhrmachen Krüger seinen Vermieter, einen Oberpostassistenten, mit dem en wegen des Ausziehens in Streit geraten war, dreimal in den Kop geschossen hatte, brachte er sich selbst einen Schuß bei, der ihn jedoch nur leicht am Kopfe verletzte. Dann stellte sich der gefährliche Mensch auf die oberste Stufe der Wendeltreppe und forderte zwei Schutzleute, welche die Treppe hinaufkamen, auf, sofort umzukehren, widrigenfalls er sie sofort niederschieße. Die Schutzleute kehrten, da der Uhrmacher mit dem Revolver auf sie zielte, um und requirirten die Kriminalpolizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
