<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>391191</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bauunfall. Am Montagnachmittag fiel in einem Neu: in der Landmannstraße in Ehrenfeld ein Zimmermann von ersten Etage mit einem Balken in die Tiefe und erlitt inneren äußere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Ein Bäckermeister aus der Venloerstraßege mit einer Hand in eine Brütmaschine und verletzte sich L. Gestürzt. Am Deutschen Ring stürzte ein Radfat und erlitt einen Schädelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 17.Juli1906. Am Mittwoch, den 18. Juli beabsicht eine große Anzahl Oesterreicher, mehr als 100 Perso welche sich auf der Durchreise nach London befinden, unsere zu besuchen. Diese Gesellschaft, hauptsächlich Mitglieder des Lan ausschusses, reist über Passau, Frankfurt und Mainz per Le von Mainz bis Köln per Rheindampfer und von Köln: Vlissingen nach London. Durchgehende Wagen von Köln: Vlissingen im Zuge, welcher.27 Uhr nachm. aus Köln abgeht von den beteiligten Eisenbahnverwaltungen zur Verfügung gest 40 Westdeutsche Courenpreisfahrt. Auf dem Banker Hotel Monopol zu Köln, das am 16. Juli den Abschlußß der Tou fahrt bildete, erfolgte um 10 1/2 Uhr die Preisverteil: Es erhielten den 1. Preis Frau H. Opel-Rüsselsheim(2 Opel), den 2. Preis Karl Neumaier-Mannheim(40 PS. Benz 3. Preis Dr. Imbert-Frankfurt a. M.(18 PS. Spyker), den.- Konsul Aschoff-Aachen(Metallurgiques), den 5. Preis Fra Lehmann-Marchienne au Pont(Belgien, 15 PS. Metallurg; den 6. Preis Heinr. Opel-Rüfselsheim(47 PS. Opel), den 7- Braude-Düsseldorf(30/40 PS. Darracg), den 8. Preis Fritz Ta Köln(40 PS. Benz), den 9. Preis Ernst Lehmann-Marchiem Pont(Metallurgiques), den 10. Preis Franz Heine-Hannover( Adler), den 11. Preis Karl Schmitz-Köln(Benz), den 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ledermann-Schloß Lobetanz, Post Leuthen(40 PS. Benz 13. Preis Gustav Langen-Köln(45 PS. Fiat), den 14. Preis! Dr. Oechelhäuser-Berlin(20 PS. Adler), den 15. Preismeirowski-Köln(22 PS. Mercedes), den 16. Preis Ernst B0' Braunschweig(Mercedes). Außeadem erhielt Frau H. Opt Damenkreis, Fritz Dahmen den nur für Mitglieder des Automobilklubs ausgesetzten Schnelligkeitspreis. Die nicht Preisen bedachten Tourenteilnehmer erhielten silberne Erinner becher. Die Preise bestanden in herrlichen Prunktücken aus metall. Der erste Preis ist eine vom Kaiserlichen Automob gestiftete silberne Jardiniere im Werte von 3000., der preis hat einen Wert von 1000 M. In zwölöstündiger hatte das Preisrichterkollegium das oben mitgeteilte Ergebnis gestellt und selbstverständlich nach bestem Wissen und Gewisse handelt. Die Preisrichter hatten dieses Mal eine besonders scho Aufgabe. Von der Anstellung von Kontroleuren war beta Abstand genommen worden, der eine Fahrer hatte den an zu kontrollieren und seine Wahrnehmungen in das Kontroll##### zutragen. Daß diese Eintragungen nicht leicht in die richtige#### zu bringen waren, liegt auf der Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das 23. d.., Die rühm Koscht(d Rud. Traz besteht, w liebende P größten T gehören d nachmittag wir noch, Fremery 1 Buschgasse allgemein bescheiden man möcht Kleider ver Menschenge die Retten hofe schwel Dutzend M erregend;! vor Aufreg Engpasses Himmelfa spannte P lang. Dab schwere Tie war das re setzt war,e Hülferuf sah das sch schon im n Mit wuchtig rannte dur schnell genu Raum. Die gerade an den einfache den Widerst eine Mensch Mit furcht prallte am glücklicherwi die Beteiligt Unwillens n Behörden de über stehen. selten ab, Die Behörde für die Pass leicht zu nel alten Hessen standes zu e die Behörder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefäh geselle aus baggerten 3 und das Se großer Müh kundig war, # Jufal Hohenstaufe: Friedrichstr bahn zusammt Wagen wurk trümmert. eingedrückt wurden glüc Störung des entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödlich bach ein Die auf die Stra im Bürgerha</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festge Diebstahls,e Verbrechens stahls, ein 3 Namensühr: eine Dirne,e ein Kellner 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei ei 18 Frauens Einen Hause Aussch er ein de leitenden ngsten Wit Publikum en Partei ße fielen ihrige S üler den Be Badurch gela zu entreßen. dem hart bed gleichfalls hei Hause zu be</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Frau Prinzessin von Schaumburg-Lippe fuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
