<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391104</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Panorama International geht die Reise in dieser Woche in das österreichische Kronland Kärnten, welches sich mit seiner Fülle malerischer Naturschaönheiten dem benachbarten Tirol an die Seite stellen darf. Außer den fast bis zum Gipfel bewaldeten Voralpen treten uns auch die trotzigen Vertreter der großartigen Hoch-Gebirgswelt entgegen, wie der Groß-Glockner, Montasch usw. In den bekannten Kärtner Volksliedern hat Koscht sein Heimatland in sinniger Weise verherrlicht. Idyllisch nehmen sich die in dem Grün der Gebirgsabhaänge und Täler hingestreuten Orte und Dörfer aus. Prächtig sind die Gebirgsseen, der Wörther See mit seinen schönen Uferpartien. Auch die Hauptstadt Klagenfurt ist mit verschiedenen Ansichten vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Neben dem Stundenkampf um das Goldene Rad vom Rhein wird am Sonntag den 6. Mai noch ein weiteres spannendes Rennen stattfinden: der Kölner Frühjahrspreis. Dieses führt über 20 Kilometer und ist mit 500, 250, 150 Mark bar dotiert. Auch hier treffen der Amerikaner Nat Butler, der Franzose Content und der Deutsche Peter Günther zusammen, so daß man einen spannenden Kampf erwarten darf. Bei diesem kurzen Rennen ist eine besonders scharfe Fahrt zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein früherer Lehrer wegen Betruges, ein Polterer wegen Zuhälteren, eine Dienstmagd wegen Diebstahls, zwei Schlosser wegen Fabritdiebstahls, eine Putzfrau wegen Diebstahls, ein Metzger und ein Händler auf Grund Haftbefehls, ein Herrenschneider wegen gefährlicher Körperverletzung seiner Ehefrau, ein angeblicher Uhrmacher wegen Thekendiebstahls, ein Hausdiener wegen Taschendiebstahl, ein Zuschneider wegen fortgesetzten Diebstahls zum Nachteile seines Arbeitgebers, ein Zimmermann wegen gefährlicher Körperverletzung, ein Anstreicher wegen Einbruchdiebstahls, ein Tagelöhner wegen Hühnerdiebstahls, ein Schreiner wegen Betrugs, ein Zapfer und ein Kommis auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenraub. In der vergangenen Nacht gegen 2 1/2 Uhr wurde ein Herr aus Ehrenfeld nach seiner Angabe auf dem Wege son Sülz nach Köln von drei unbekannten Personen um Geld ansprechen. Als er den Leuten einiges Kleingeld habe geben wollen, n die Personen über ihn hergefallen, hätten ihm sein Portemonnaie mit etta 90., seinen Pelerinenkragen, seinen Hut und Kneifer entrissen und seien davongelaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abgehtürzt. Gestern nachmittag fiel im Neubau des Wasserwerks an der Rosenstraße ein Arbeiter etwa fünf Meter tief in den Keller und verletzte sich das Rückgrat; er wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren wurde heute morgen Am Hof ein achtähriger Junge von einer Taxameterdroschke; er erlitt schwere Verletzungen der Brust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfallen. In vergangener Nacht wurde an der Schiffbarücke ein Mann überfallen und erhielt Stiche in Arm und Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ins Bürgerhospital wurde heute früh durch die Feuerwehr ein Herr gebracht, der am Hauptbahnhof einen Blutsturz erlitten hatte und anscheinend infolge eines Sturzes außeadem noch schwere Kopfwunden. Wie sich herausstellte, ist der Fremde ein Kunstmaler aus der Schweiz, der hier eintraf, um die demnächst zu eröffnende Kunstausstellung zu besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>(9 Der Blumenmarkt auf dem Gereonsdrisch wurde gestern eröffnet. Nachmittags war der Markt schon sehr gut besucht; das Geschäft wurde aber zeitweise durch heftige Regenüsse gestört. Wenn auch die Beschickung des Marktes noch nicht vollständig war, so war doch eine große Auswahl aller Arten Frühlingsblumen sowie auch Dauerpflanzen in prachtvollen Exemplaren vorhanden. Als gegen Abend der Himmel sich aufheiterte, wurde das Geschäft sehr lebhaft, was wohl beweist, daß der Blumenmarkt auf die Kölner noch immer eine große Anziehungskraft ausübt. Der Markt hat selbstverständlich nicht mehr die fruhere Bedeutung, da unter den modernen Verhältnissen das ganze Jahr hindurch in unzähligen Gärtnergeschäften alle möglichen Blumen zu haben sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Mariensäule inmitten des Platzes ist prachtvoll mit Blumen geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kanalisation in der Humboldtkolonie. Die Humboldtkolonie leidet schwer unter dem Mangel eines Kanals. So war die Rolshoverstraße bei starken Regenällen wiederholt überschwemmt. Nun scheint endlich ein Kanalisationsprojekt der Stadt Köln im Einvernehmen mit der Gemeinde Vingst verwirklicht zu werden. Es sollen Rohrkanäle auf eine Längenausdehnung von 1378 Meter gelegt werden, durch die das Wasser zur großen Kiesgrube an der Pulversühle geleitet wird. Hier ist ein Klärecken geplant; nach erfolgter Reinigung soll das Wasser in die Erde sich senken. Die Arbeiten zur Anlage der Rohrkanalisation und des Kläbeckens sind bereits ausgeschrieben. Im Zusammenhang damit steht die Bekanntmachung, daß auf die Dauer von drei Monaten folgende Straßen der Humboldikolonie gesperrt werden: die Wattstraße zwischen Nassau- und Adolfstraße, die Nassaustraße von Wattbis Ostheimerstraße, die Ostheimerstraße von Nassau- bis Rolshoverstraße, die Rolshoverstraße von Ostheimerstraße bis zum Güterbahnhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Mai1906. Gestern mittag wurde das neue Schulgenäude an der Danzierstraße feierlich eingeweiht. Die alte Schule hatte 16 Klassen, die neue Schule weist deren 28 auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Reichstag begann gestern die zweite Beratung der Steuervorlagen, und zwar kam zunächst die Biersteuer an die Reihe. Die Steuer soll von dem in den Brauereien verwendeten Malz erhoben werden, und zwar nach einer Skala, durch die die großen Brauereien erheblich schärfer herangezogen werden als die kleinen; die Kommission hat diesen Staffeltarif noch erheblich zu gunsten der kleinen und mittleren Brauereien modifiziert. In der Debatte spielte die Frage eine Hauptrolle, wer in der Praxis die Steuer werde tragen müssen: die Brauereien, die Gastwirte oder das konsumirende Publikum. Von den Freunden der Vorlage wurde ausgeführt, daß die Brauereien und die Gastwirte sehr wohl in der Lage seien, die Mehrbelastung, die sich auf 1/2 Pfennig für das Glas Bier belaufe, zu tragen, von anderer Seite, und zwar namentlich von den Freisinnigen und Sozialdemokraten, wurde dies bestritten. Nebenher wurde auch die Frage behandelt, ob das Bier ein notwendiges Genuß- oder gar Nahrungsmittel sei; der Abg. Spech(Zentr.) wollte die Frage für Südeutschland und speziell für Bayern bejaht wissen, gab aver zu, daß es in jedem Falle ein "recht teures Ersatzmittel" für feste Nahrung sei. Preußischer Finanzminister Frhr. v. Rheinbaben machte eine Rechnung auf, wonach in Deutschland jährlich 1340 Millionen Mark für Bier ausgegeben würden. Ein solcher Luxus vertrage ganz gewiß eine höhere Belastung, um so mehr, als andere Staaten, wie Amerika und England, das vier- bis achtfache an Biersteuer erhöben. Vom Abg. Spech(Zentr.) war im Laufe der Beratung ein Abänderungsantrag eingegangen, nach welchem der Staffeltarif noch mehr zu gunsten der kleineren und mittleren Brauereien variiert werden soll; durch eine weitere Bevorzugung der Kleinbetriebe will Redner der Gefahr vorbeugen, daß nach Verabschiedung des Biersteuergesetzes die"feindlichen Brüder", das heißt die Groß- und die Kleinbrauereien, sich die Hand reichen, um dem konsumirenden Publikum höhere Bierpreise vorzuschreiben. Vom Regierungstische wurde der Antrag mit finanziellen Bedenken bekämpft; ein weiterer Einnahme-Ausfall von vier bis fünf Millionen Mark, wie er die Folge des Antrags Spech sein würde, würde die ganze Finanzreform gefährden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Korbmacher- Lohntarif. In einer Versammlung der Korbmacher-Zwangs-Innung für Köln und Mülheim wurde ein von Altgesellen begründeter neuer Lohntarif, der eine zehnprozentige Lohneröhung bei Akkordarbeit vorsieht, angenommen. Der Tarif tritt heute in Kraft und dauert bis 1908.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schiffsunglück.(Drahlber.) London, 30. April1906. Der mit Ausfuüglern besetzte Dampfer Courier ist heute nachmittag bei der Insel Sark gesunken. Acht Personen ertranken, darunter auch zwei deutsche Passagiere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Orozß Hennig.(Draßaber.) Potsdam, 30.April1906. Der Lederarbeiter Rudolf Hennig wurde vom hiesigen Schwurgericht wegen Raubmordes zum Tode und wegen Diebstahls, schwerer Urkundenälschung und Körperverletzung zu fünf Jahren Zuchthaus, fünf Jahren Verlust der bürgerlichen Ehrenrechte und Stellung unter Polizeiaufsicht verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
