<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>391147</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Zoologische Garten har nächsten Sonntag den 10. Juni, Vormittagsstunden von--12 Uhr zur den auf 20), ezinggrietenen Eintrilspreis zugänglich, e Besuch an dem billigen Sonntage buchtlich nicht hinter Pfingsten zurückbleiben. Trotz der wenig voraussichtlich nicht hurer Bonnen..-- an diesen beiden Tagen erloctenden, högg3p ,vor der Personen besucht, abgesehen von Poscia eene Ter cheresse este, Keins gezier bei. Ait wurzel bilden die einzigen Unterscheidinasnomenteder sonst schnetodes-Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liechtenstern-Denkmal. Die ehemaligen Assistenten des am 23. Februar 1900 verstorbenen Internirten Prof. Dr. Otto Liechtenstern haben unter sich und unter Kölner Kollegen eine Sammlung ins Werk gesetzt zur Errichtung einer Bronzeüste Liechtensterns im Garten des städtischen Augusta-Hospitals. Auch alle früheren Freunde und Verehrer Liechtensterns unter der deutschen Aerzteschaft werden freundlichst ersucht, sich an der Sammlung zu beteiligen und Beiträge zu senden an Dr. med. Jos. Boden II, Köln, Lübecker Schiffsunfall. Gestern abend gegen 10 Uhr stieß bei Sürth der neue Personendampfer Ernst Ludwig der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft mit dem Güterschraubendampfer Industrie Nr. 9 zusammen. Beide Schiffe wurden beschädigt. Ernst Ludwig, der dem Güverdampfer in die Seite gefahren war, kann voraussichtlich bald nach erfolgter Reparatur die Fahrt wieder aufnehmen. Der Güverdampfer mußte infolge Leakage Land anDie Frau als Vormund. Ein Ministerialerlaßß weist daraufhin, daß mit der Bestellung von Frauen zu Vormündern überall gute Erfahrungen gemacht wurden und empfiehlt, die Frauen künftig in ausgedehnterer Weise als bisher zu dieser ehren amtlichen Tätigkeit heranzuziehen. Das städtische Waiſenamt in Köln erkennt auch seinerseits die Wichtigkeit und Zweckmaäßigkeit der Heranziehung der Frau als Vormund an. Das Waiſenamt ersucht nicht nur die Waisenbezirke, die Namen solcher Frauen als bald anzugeben, von denen ihnen bekannt ist oder wird, daß si eine Vormundschaft übernehmen wollen, sondern es bittet auch alle diejenigen Frauen, denen diese Aufforderung bekannt wird, ihre Bereitwilligkeit zur Uebernahme einer Vormundschaft dem Waiſenamt, Große Telegraphenstrße 31, alsbald mitzuteilen. An alle Frauenvereine richtet das Waiſenamt die dringende Bitte, es in der Weise zu unterstützen, daß sie bei ihren Mitgliedern Listen grundreichen, worin die zur Uebernahme einer Vormundschaft bereiten Damen sich einzeichnen können. Die Listen würden dann dem Waiſenamt zu üermitteln sein. In auen Fällen ist aber be sonders darauf zu achten, daß die Namen der betreffenden Frauen und ihre Adresse genau angegeben werden. Das Waiſenamt hofft, daß sich recht viele Frauen bereit finden werden, als Vormünder auf dem Gebiete der Jugendüsorge mitzuwirken. Es würde dies umsomehr zu begrüßen sein, als es in vielen Fällen heute sehr schwierig ist, einen geeigneten Vormund ausfindig zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>c Straßenbahnunfälle. Heute früh stieß auf dem Eigel " ein ein Straßenbahnwagen mit einem Fuhrwerk zusammen. An  ersterem wurde eine große Seitenscheide beschädigt. Verletzungen sind nicht vorgekommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern abend glitt in Nippes ein Mann beim Verlassen des Straßenbahnwagens aus und schlug mit dem Kopfe auf die Kante des Bürgersteiges, wodurch er sich erheblich verletzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köin,.Juni1905. Schlachtviehmarkt.(Amtucher Bericht.) Auftrieb: 546 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Sau kälber M. 100, Doppellender M. 114, b. M. 94-96, c. M. 78-85.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>#5 k Lin,.-Janin906. Fruchtmarkt. Weizen, inläind. AI. 17/75-1800, do., auslän 19,00-20,00, Roggen, inländ. 16,00-16,50, do. ausländ. 17.25 bis 18.25, Futtergerſte, ausländ. 12.25--12,75, Hafer, inländ. 17,00-17.50, do., ausländ. 17,00-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heu 6,50--9,60. Maschinenstroh,(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.Juni1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,79-.88, do. vom Bauch 0,69-0,77, Kalbfleisch 0,89-0,99, Hammelfleisch 0,77-0,94, Schweinefleisch 0,95-1,02, (alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert..89-0. 95. alles das Stund. Hähne, lebend, alte.,90-.50, zunge.45-.95, Hühner alte 2,20-2,80, junge 1,95-.45, Tauben, an".4,, C,50, junge.55-0,65 das Stück. Gänse, geschlachtet, dieseährige,.75-8,00 bis 3,80, Hähne, alte 1,95-.50, Junge.50-2,00, Hühner, alte.20-3,00, junge 2,00-.45, Tauben, alte.45-.50, Junge 0,60-0,75 das Stück. Hechte 1,00-.20, Zander.00-1,30, Barsche 0,80 1,00, Schleie.00.40, Brasse(Bleie) 0,40-.60, Aale.20-1,50, Barben 0, 70-0, 90, Kabeljau, Nordsee 0,40---.60, Isländer 0,200.30, Schellfische, Nordsee, gross.40 O0.60. mittel O,30-0,40, klein O,15-0,18, Isländer O, 30, Seezungen.50-2,00 Rottungen 0,70-0,75, Steinbutten.50, Heilbutten.00, Salm.50-.50 Zander.00, Schleich.00, Molkcreibutter.1,30, Kochbutter 1,10-.15, Landbutter.20--1,30 das Pfd., Landeier, frische.75-.00 die 25 Stück. Schweizeräse.00 110, Holländer.70-1,00, Tilsiter 0,80-0,90, Edamer .80-.90, Limburger.50-0,60 das Pfund, Mainzer.05 das Stück. Kirschen, süsse, hiesige.30-0,50, Erdbeeren, inl., 1,00-.20, Stachelbeeren .18-.20, Feigen.28, Zwetschen, getr., 0,22-0,25 das Pfd., Apfelsinen .06-.08 das Pfd., Petersilie.15-.25 die Port."Sellerieknollen.08-.10 Meerrettich.20-.25, Rettig, schwarzer O, 30 das Stück, Baczieschenz ig#. .05, Schnittlauch 0,03 das Gebund, Zwiebeln, ägypt. 0,07-.08 das Pid Rhabarber.-0,10 das Gebund, Spargel, Gemüse-.55, Suppen 0,30 das Pfund, Gurken, grosse, holl. 1.20-.30 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Sängermund veranstaltet am Sonntag den 10. Juni im Festsaale des Riehlerhauses ein großes Wohltätigkeitskonzert, dessen Reinertrag zur Beschaffung einer neuen Orgel für die Pfarrkirche in Köln-Riehl bestimmt ist. Der rührige Verein (Dirigent Alwin Horn) hat für das St. Antonius-Kloster bereits etwa 3000 Mark ersungen und wäre auch am Sonntag ein ausverkauftes Haus zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
