<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>391180</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 12. Juli stattfindende Sitzung wird sich mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Bewilligung einer Beihulfe an de bienenwir schaftliche Ausstellung 1906 in Köln; Errichtung von zw.i überzähligen Volksschullehrerstellen zur Beurlaubung von Lehrern die sich an der hiesigen Hen elshochschule zu Handelslehrern ausbilden wollen; Instandsetzung des Kriegerdenkmal von 1866 in Gelaten; Kredit zu baulichen Arbeiten im Fahrpark Ehrenfeld; Plan und Kostenanschlag zu Geleisänderungen am Bahnhof Wichheim der Gladbacher Bahn; Skizze für eine Volksschule nebst Turnhalle und Schuldienerwohrung, Reltorwohning, Kochschule, Schulbau an der Turmstraße; Plan und Kostenanschlag für einen Anbau an die#tler Mädchenschule I; Beschaffung zweier weiterer Dampfturbinen für das Elektrizitaätswerke; Plan und Kostenanschlag für die Verlängerung der Straßenbarn auf dr Niehlerstraße vom Zoologischen Garten bis.r Schiffbrücke: neue Bedingungen für den Bezug elektrischer Energie aus den Elektrizitaäswerken der Stadt; Ortsstatut über 28 In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche Ansichten von der Deutschen Kunstausstellung in Köln(der Frauen-Roſenhof, das Hauptgebaäude und das Tonhaus) ausgestellt. Ferner sind ausgestellt photographische Aufnahmen von dem Eisenbahn-Englück in Salisbury; das MarmorPalais, in welchem der neue Thronfolger geboren wurde; das Seejagdrennen in Karlshorst; König Eduard von England auf der Internationalen landwirtschaftlichen Ausstellung; die Streiter um den großen Fliegerpreis auf der Steglitzer Rennbahn, den der Däne Ellegard gewann; Prinz Heinrich bei der Herkomer-Konkurrenz; sowie ein Gang durch die Maschinen- und Geräte-Abteilung der Ausstellung der Deutschen Landwirtschafts-Gesellschaft in Berlinischöneberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Kurfürstengarten, der sich stets eines guten Besuchs erfreut, wird heute Sonntagabend das erste Kölner Doppelquartett einen Liederabend verantälten. Das Quartett ist durch seine guten Leistungen bekannt und so werden die Besucher einen schönen Abend zu erwarten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Internationale Biograph-Theater, Hohepforte 10, führt in dieser Woche ein sorgeältig ausgesuchtes Programm vor. Besonderes Interesse wird die packende Darstellung der Geschichte eines ehemaligen Sträflings erregen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines in in der abgelaufenen Woche anhaltend zurückgegangen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,99 Meter gegen 3,18 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Juli1906. Gestern feierten die Eheleute Franz Erven, Franzstraße 12 hier wohnhaft, das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Am Vorabend brachte ihnen der Männergesangverein Cäcilia eine Serenade. Am Tage selbst fand in der Pfarrkirche Maria-Himmelfahrt die nochmalige Einsegnung des Jubelpaares und ein Hochamt statt. Hr. Pfarrer Förster überreichte die vom Landesherrn verliehene Jubiläumsmedaille später in der Wohnung des Gefeierten. Dort fanden sich in ununterbrochener Folge die Gratulanten ein, deren Zahl, wie die große Menge von schriftlichen und durch den Draht üvermittelten Gluckünschen, Blumenspenden und anderen Geschenken bekundete, wie großer Beliebtheit sich das Jubelpaar erfreut. Hr. Franz Erven, der im 76. Lebensjahre steht, erfreut sich, wie seine fünf Jahre jüngere Lebensgefaährtin, einec in diesem Alter seltenen Rütigkeit. Früher als Volksschullehrer in Köln und Porz lange Jahre erfolgreich " tätig, widmete er seit seiner Pensionierung im Jahre 1889 seine Kräfte der Schriftstellerei. Seitdem hat er auch seinen Wohnsitz hier in Mülheim genommen. Die sieben Kinder des Jubelpaares, Schwiegerkinder und Enkel, sowie viele Anverwandte wohnten.r Feier bei, unter ihnen auch der Bruder des Jubelbräutigams mit seiner Gattin, die im vorigen Jahre in Köln ihre goldene Hochzeit feiern konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
