<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>391164</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Promenadenkonzert. Auf Veranlassung des VerkehrsVereins findet am Sonntag, den 24. Juni, bei günstiger Zitterung ein Promenadenkonzert mittags von 12 bis 1 Uhr Kaiserin Augusta-Denkmal statt. Das Konzert wird ausgeführt von der Kapelle des Westfälischen Infanterie-Regiments Nr. 55 unter Leitung des Königl. Musikdirektors Granzow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>0 In Cantans Panoptikum an der Hohestrße finden die  gegenwärtigen Vorführungen im Vortragssaale steigendes Interesse. Neben der Illusion Tida, bei der aus einem Wasserbassin nach einander zwei Nixen aufsteigen, fesseln besonders die neuesten Aufnahmen des Kinematographen. Auch die Possen und Spekiakelstücke des echten Kölner Hännerchen-Theaters in Auerbachs Keller finden 0) Mit dem Sommeranfang hatte sich recht schwüle Temperatur eingestellt, trotz des herrschenden Nordwestwindes. Am Donnerstag zeigte das Thermometer als Höhenpunkt+-- 25,8 Grad Celsius und gestern+ 26 Grad. Das Barometer war bei Nordwestwind etwas gefallen. Mehrere Gewitter, die lange anhielten, zogen gestern von nachmittags 3 Uhr an über die Stadt, begleitet von wolkenbruchartigen Regen. Stellenweise wurden niedrig gelegene Straßen unter Wasser gesetzt. Eine erhebliche Abkühlung der Temperatur 0 Einem Mädchenändler sind hier mehrere Mädchen ins Netz gegangen. Die Mädchen sollten über Antwerpen nach Amerika gebracht werden, jedoch gelang es einem von ihnen, das hier in Dienst gestanden, seinen Schwager, einen Stukateur aus Ober marxloh, telegraphisch zu Hülfe zu rufen. Dieser ist sofort mit einem Kriminalkommissar nach Antwerpen abgereist. Hoffentlich kamen beide früh genug, um die armen Opfer noch befreien zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erstickt ist gestern nachmittag trotz sofortiger Hülfe im Vinzenzhospital das zweiährige Töchterchen eines Eisenbahnassistenten aus Nippes dadurch, daß ihm eine Vonbun in die Luftöhre geraten war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>O. Unfälle. In der Weißbüttengasse wurde ein Mädchen von der Deichsel eines Rollwagen gegen den Unterleib gestoßen, so daß es schwere innere Verletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Bostraße wurde ein Mädchen von einem Radfahrer überfahren und erlitt einen Beinbruch. Der Radfahrer entkam.-- Ein Junge aus Poll kam zu Fall und erlitt einen Armbruch.-- Auf der festen Brucke glitt ein Mann auf einem Obstreste aus und erlitt einen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Schlägerei entstand vergangene Nacht in der Ullrich gone, wobei einer der Beteiligten durch einen Schlag auf den Kopf derart verletzt wurde, daß er in das Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einsam gestorben. Gestern abend wurde ein in einem Hause am Ursulaplatz wohnendes 82 jähriges Fräulein namens Magdalena von Chryselius, welches als"Kartellen" in der ganzen Stadt bekannt war und dort allein und einsam wohnte, tot aufgefunden. Man wußte von dem alten Fräulein, daß es in dürftigen Verhältnissen lebe. Der Name"Kartellen" ist darauf zurückzugühren, daß das alte Fräulein sich mit Kartenschlagen abgegeben haben soll. Das altmodisch gekleidete Fräulein hatte viel unter dem Spotte der Jugend zu leiden und ließ sich nur zu leicht aus der Ruhe bringen. Man fand bei der Toten einen Sack mit Geld vor, den sie in der Hand hielt. In dem Sack befanden sich noch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>der Trunkenheit sprang an St. Magdalenen eine Frau aus der ersten Etage auf die Straße und erlitt schwere Kopfverletzungen. Sie wurde zum Bürgerhospital gebracht. Ihr Mann hatte sie mit Rücksicht auf ihren betrunkenen Zustand eingeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Hausdiener wegen Unterſchla gung, ein Elektromonteur und eine Köchin wegen Diebstahls, eine Dienstmagd wegen Hehlerei, ein Schlosser wegen Fahrraddiebstahls, ein Maurer wegen Logisdiebstahls, ein Metzger wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, ein Tagelöhner wegen Zuhälteren, ein Agent und ein Handlungsgehülse auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 19 Frauenspersonen festgenommen. 4 Straßenraub? Am 16. d.., vormittags zwischen 10 und 11 Uhr wurde eine unbekannte Frau, welche die Fähre Marienburg-Poll benutzt hatte, von vier Zigeunerinnen angehalten. Nachdem sie letzteren 30 Pfg. gegeben hatte, soll sie von den Zigeunerinnen festgehalten und ihr eine Mark abgenommen worden sein. Die unbekannte Frau soll die Absicht gehabt haben, nach Westhofen zu gehen, und mit einem graukarrierten Mantel bekleidet gewesen sein. Es wird gebeten, die Adresse der Unbekannten an den zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, gelangen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern abend stießen an der Dreiönigenstraße zwei jugendliche Radfahrer zusammen, wobei beide zur Erde türzten und sich nicht unerhebliche Kopf- bzw. Handverletzungen zuzogen. Auch wurde eines der Räder stark beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei dem Gewitter, das gestern nachmittag hier niederging, schlug der Blitz in den Kamin eines Hauses in der Follerstrße ein, jedoch ohne zu zünden. Eine Anzahl Ziegelsteine lösten sich und fielen auf den Bürgersteig. Eine Taube, welche auf dem Kamin saß, wurde vom Blitz sofort getötet, und fiel, schwarz versengt, ebenfalls</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Landgerichtspräsident hat die Verfügung erlassen, daß in allen Gerichtsgesäuden Sonntags und an gesetzlichen Feiertagen je ein Richter, ein Gerichtsschreiber und ein Kanzleibeamten sowie ein Gerichtsdiener drei Stunden und an allen nichtgesetzlichen Feiertagen dieselben Personen, wie an Werktagen, Dienst zu verrichten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zur Warnung diene folgender Unfall: Ein kleiner Knabe hatte sich sogenannte Knallpapierchen gekauft und in die Hosentasche gesteckt. Als er eins herausnehmen wollte, explodierten, jedenfalls durch eine Reibung, die Papierchen und der Knabe verbrannte sich erheblich an der Hand und dem Beine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 23.Juni1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,7518,00, do. ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 10.00-16.29, do. ausländ. 17/.25 bis 18.25. Futtergerſte, ausländ. 12.25-12,75, Hafer, inländ. 17,00-17.50, 1. ausgang 1708110 an-- Lieu 6,30-.50, Maschinenstroh(Roggen) .00, Richtstroh,(Fiezeldruscl).80, Krummstroh.50 die 100 Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
