<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>391163</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Im Botel du Nord sind abgestiegen: Generalleutnant v. Bernhardi, Kommandeur der 7. Division, Generalleutnant Vollmer, Inspekteur der 4. Ingenieurinspektion</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Generalleutnant Melms ist im Grand Hotel Viktoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Künstlerfest in der Flora am 28. Juni. Im Bureau des Kölner Verkehrsvereins(Ecke Burgmauer und Margarethenkloster) sind die Eintrittskarten zum Feste im Vorverkauf bis zum Abend des 25. Juni zu ermäßitem Preise erhältlich. Ebenso erhalten die Mitglieder des Festspielvereins und die Aktionäre und die Abonnenten der Flora daselbst und an der Kasse der Flora ihre Karten für das Fest zu ermäßigten Preisen gegen Vorzeigung und Abstempelung ihrer Ausweiskarten. Im übrigen sind Eintrittskarten im Vorverkauf auch in den Buchhandlungen von J. Schmitz und Paul Neubner zu haben. Bei dem Feste werden die Farbenärten des Olbrichschen Rosenhofe von besonders eigenartiger Wirkung sein, indem die einzelnen Gartenpartien Beleuchtungsörper in der entsprechenden Farbe der Blumen erhalten. Die Rosen stehen jetzt hier, wie in dem großen Roſenparterre der Flora in der üüppigsten Blüte und bilden eine herrliche Ergänzung der übrigen Rosendekoration.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Organisation der Zentrumspartei in Köln-Nippes Der in der Versammlung von Vertrauensännern der Zentrumspartei zwecks Organisation des Pfarrkomitees Nippes-West gewählte provisorische Vorstand hat für Samstag den 23. Juni, abends 9 Uhr bei Rasch, Sechzigstraße 35, eine allgemeine Versammlung Zentrumsähler einberufen, in welcher für Nippes-West, d. h. für den Teil von Nippes, der westlich von der Mitte der Merheimerstraße liegt, die endgültige Bildung des Pfarrkomitees beschlossen und die Wahl des Vorstandes getätigt werden soll. In dieser Versammlung wird Herr Rechtsanwalt Dr. Stein anwesend sein und die erforderlichen Erläuterungen geben.(Siehe Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sommeranfang. Die Sonne trat heute in das Zeichen des Krebses, womit kalendarisch der Sommer beginnt. Die Sommersonnenwende bringt uns heute den längsten Tag und die kürzeste Nacht. Sonnenaufgang war heute um.39 Uhr, Sonnenuntergang ist um.24 Uhr. Die Tage nehmen jetzt wieder ab. Hoffentlich bringt uns der Sommer bessere Witterung als sein Vorgänger. (2 Den Besuchern des Süfriedhofes stand bisher nur Im Wege der Zwangsvollstreckung soll das in Cöln belegene, im Im Wege der Zwangsvollstreckung soll das in Cöln belegene, im Grundbuche von Cöln, Band 124, Blatt 4934, auf den Namen der Eheleute Stadtsekretär Ludwig Woll und Sophie geb. Druxes zu Cöln eingetragene Flur 9. Nr. 20657722, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, .01 Ar, jährlicher Nutzungswert 2850 Mark, Kleiner Griechenmarkt Nr. 88, am 2. Juli 1906, vormittags 11 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerichtsstelle-- Glockengasse 9, Hinterhaus, Erdgeschoßß links, Zimmer Nr. 38, versteigert werden..... Diäanricht. Abteilung Ire, Cöln Aus Anlaß des Ablebens unserer lieben Mutter sind uns so viele Beweise herzlicher Teilnahme entgegengebracht worden, daß es undöglich ist, jedem persönlich zu danken, und sprechen wir deshalb auch auf diesem Wege unseren innigsten Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>0,03-0,04, Stück. Spinat das Gebund, junge.06.20 die Port. k. Radieschen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>St. Maternuskirche. Eine neue Kirche, die diesen Namen fall ist in der südlichen Neustadt geplant und zwar an der vorstand von Si. Schen asch enen Gradtock un, Zeziesael ###nstweilen bereit gestellt. Sache eines St. Maternus-Kirchenbaues vet ey e zein, weitere Mittel für den Bau der Kirche zu sammeln. Die Gründung eines Kirchenbanvereigs war denn auch der weck einer Versammlung, die gestern abend im Ainohause stattfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
