<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>391123</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 17.Mai1906. Hr. Prof. Dr. Walb(Bonn), der die Professur für Ohrenkrankheiten an der hiesigen Akademie für praktische Medizin innehatte und in der Abteilung für Ohrenleidende an den hiesigen städtischen Krankenanstalten als leitender Arzt tätig war, ist bekanntlich von beiden Aemtern zurückgetreten. Nunmehr ist Hr. Privatdozent Dr. Herm. Preysing von der Universität Leipzig als dirigierender Arzt der genannten Abteilung angestellt worden. Seine Berufung als ordentlicher Professor der Akademie für praktische Medizin wird demnächst erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Justizminister Dr. Beseler, der, wie schon kurz gemeldet, gestern in Begleitung des Ministerialdirektor Wirkl. Geh. Oberjustizrats Dr. Lisco und des Geh. Oberjustizrats Dr. Frenken hier eingetroffen ist, besichtigte gestern das Oberlandesgericht und wohnte einigen Verhandlungen der Zivilsenate bei. Zu seinen Ehren fand gestern abend im Zivilkasino eine Vereinigung von Richtern, Staatsanzälten, Rechtsanwälten und Notaren statt, bei der die hiesige Liedertafel den Minister durch Gesangsvorträge erfreute. Heute besichtigte er das hiesige Land- und Amtsgericht und wird sich heute abend nach Aachen begeben, um die dortigen Justizverfältnisse kennen zu lernen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Am Sonntag den 20. d.., vormittags 11 1/2 Uhr, findet im Alten Theater die erste Prüfungs-Aufführung der Schauspielschule der Vereinigten Stadttheater statt. In Szene geht Lessings Minna von Barnhelm. Sämtliche Rollen sind mit Zöglingen der Schauspielschule besetzt. Die Vorstellung findet zu volkstümlichen Preisen statt. In der Aufführung der Jüdin am Freitag den 18. d. M. wird die Titelrolle von Frau Pester-Prosty gesungen, der Eleazar von Herrn Remond.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntagsfahrten nach Wiesdorf--Hitdorf--Jons. Ven Sonntag den 20. d. M. ab fährt an allen Sonn- und Feiertagen ein Dampfer nach Zons mit Anlaufen der Stationen Wiesdorf, Hasselberg und Hitdorf. Die Jahrzeiten sind im Anzeigentheil an(2 Die Schiffbarücke, welche des geringen Wasserstandes wegen für beladenes Laſtfuhrwerk gesperrt war, konnte auch dafür wieder freigegeben werden, weil der Wasserstand des Rheines die entsprechende Höhe erreicht hat. Gestern abend zeigte der hiesige &amp;am Ornisgarten. Der in Nippes an der Niehlerstraße gelegene Ornisgarten(Besitzer Hochholz) beabsichtigt, wie in früheren Jahren, so auch in diesem Jahre verschiedene Konzerte und Kinderfeste zu veranstalten. Ist schon der Aufenthalt in dem großen, wirklich schönen Garten als angenehm zu bezeichnen, so dürfte das in heutiger Nummer veröffentlichte Konzertprogramm erst recht eine große Anziehungskraft auf das Publikum ausüben. Für reiche Abwechselung ist in hohem Grade Sorge getragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jahnklinik für Schulkinder. Die Kinder der Volksschulen werden, seitdem die Anstellung der Schulärzte erfolgt ist, regelmäßig auf ihren Gesundheitszustand untersucht. Bei diesen Unter suchungen hat sich herausgestellt, daß der weit überwiegende Teil der Kinder zahnleiden ist. Die Stadtverordneten Dr. Schulte, Krings, Frank, Rings, Kaufen, Brems, Dietz und Gerissen haben mit Rücksicht hierauf den Antrag auf Errichtung einer städtischen Zahnklinik zur unentgeltlichen Behandlung unbemittelter zahnkranker Schulkinder eingebracht, der in einer der nächsten Stadtverordnetensitzungen zur Verhandlung kommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem Fahrraddieb von besonderer Schlauheit fiel dieser Tage auf folgende Weise ein Fahrrad in die Hände. Auf der Venloerstraße gerieten zwei Männer in Streit. Der Fahrraddieb, der abseits stand, erbot sich dem einen der Streitenden, bis zur Erledigung des Kampfes sein Rad zu halten. Das Angebot wurde dankend angenommen und das Faustduell ausgefochten. Als der glückliche Sieger sein Rad wieder in Empfang nehmen wollte, war der hülfsbereite Mann mit dem Rad längst von der Bildläche ver10 In den Rheinauhafen gefallen und umgekommen ist heute vormittag ein vor einen beladenen Holzwagen gespanntes Pferd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern abend kam in einem Hause an den Dominikanern ein Dienstädchen auf der Kellertreppe zu Fall, wobei eine Lampe, welche es in der Hand trug, explodierte. Das Mädchen trug schwere Brandwunden davon, denen es nach kurzer Zeit im Bürgerhospital erlag 1 Erwischte Diebe. Gestern abend wurden in einem Hause an der Agrippastraße zwei Männer auf frischer Tat erwischt, als sie in der Wohnung eines Hafenaufseher einzubrechen versuchten. Einem der Diebe gelang es, zu entkommen; der andere, ein Tagelöhner, bedrohte seine Verfolger mit einem Messer. Der Bursche wurde von der erregten Menge, welche sich angesammelt hatte, blutig geschlagen und wäre fast gelyncht worden, wenn nicht ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Auf der Dürenerstraße siel ein dreizehn. jähriger Junge vom Brikettfuhrwerk seines Vaters, das ihm dann über ein Bein ging. Der Knabe zog sich eine schwere Knieper* Festgenommen wurden: ein Tagelöhner und ein Hausknecht wegen Unterschlagung, ein Grundarbeiter und ein Kellner wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Kutscher wegen Mansardendiebstahls, eine Ehefrau wegen Falscheides, eine Verkäuferin und ein Handlungsagent auf Grund Haftbefehls, ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Arbeiter wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei einer sittenpolizeilichen Streife wurden 20 Frauens Kein, 17. Na14908, Fruchtmarkt. Weizen, inländ. N. 18004- 48 853</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>19 00 Puttergerste, ausländ. 12.50-1300, Maser, Vgländ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 17.Ma11905. Schlachtviehmarkt.(Amtlicher Bericht.) Auftrieb: 586 Kälber, a,, Feinste"Mazt- voggulen beste S kälber M. 88, Doppellender M. 101, b. M. 80-85, c. M. 70-7b..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Deutsche Volkslieder, zur Laute gesungen von Roberg Kothe, bilden die Darbietung, zu der der Allgemeine Deutsche Sprachverein, Zweigverein Köln, seine Mitglieder und ihre Angehörigen auf Samstag den 19. d.., abends 8 1/2 Uhr, in die Aula der Handelshochschule einladet. Der Verein verdient den übesonderen Dank seiner Mitglieder dafür, daß er seine Aufgabe in so weitem Sinne auffaßt und ihnen auch das deutsche Lied vorführt, und dazu in der vornehmen und ansprechenden Form, wie Kothe sie bringt. Der Eintritt ist nur gegen Karten gestattet, die den Mitgliedern unentgeltlich zugesandt und käuflich nicht zu haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eifelverein. Zur Förderung des Fußreisens der studierenden Jugend hat der Unterrichtsminister einen Beitrag von 150 M. fur die Schüler- und Studentenherberge in der Eifel bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Gesellschaft rheinischer Bienenfreunde Köln hielt am verflossenen Sonntag unter Leitung des Vorsitzenden Lehrer Acker (Rodenkirchen) ihre gut besuchte Monatsversammlung ab. Nach Erledigung des geschäftlichen Teiles behandelte Hr. Mechan (Löwenich) in längerem Vortrage den Kunst- und Naturhonig. Seine wohldurchdachten Ausführungen riefen eine lebhafte und lehrreiche Besprechung hervor, deren Endresultat darin gipfelte, daß Kunsthonig auf den Magen der Menschen und Bienen nur schädlich wirke und daher mit allen Mitteln zu bekämpfen sei. Hr. Baum(Volkhoven) besprach die Entstehung der Bienenschwärme und deren Pflege und erntete, wie sein Vorredner, reichen Beifall. Freudig begrüßte man die Mitteilung, daß der Vorsitzende auch in diesem Jahre in der Pfingstwoche wieder kostenlos einen Lehrkursus für Bienenzucht abhalten werde, zu welchem schon zahlreiche Anmeldungen eingegangen seien. Nichtmitgliedern ist freie Teilnahme gestattet. Den Schluß bildete eine freie Verlosung von Kunstwaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Germania-Ruderklub veranstaltete am letzten Sonntag sein Abrudern, verbunden mit seinem ersten Stiftungsfest und dem 25jährigen Ruderjubiläum des Herrn Bernh. Potthast. Die aktiven Mitglieder fuhren in ihren Ruderbooten vom festlich geschückten Boothause am Deutzer Hasen ab, denen sich das, den inaktiven Mitgliedern sowie Gästen zur Verfügung gestellte Motorboot anschlossß. In Porz nahm man gemeinschaftlich im Restaurant Dilgen den Kaffee ein, woran sich eine gemütliche Unterhaltung anchoß. Um 9 Uhr abends wurde in Köln im Hotel-Restaurant Museum das Stiftungsfest sowie das oben erwähnte Jubiliäum gefeiert. Ein gut gewähltes Programm ernsten und heitern Inhalts unterhielt die Festtheilnehmer aufs beste. Dem Jubilar wurden außer einem Diplom nebst Ehrenzeichen sinnige Andenken überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
