<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>391126</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohen Straße ist seit einigen Tagen eine neue Illusion zu sehen, werche"Tina" benannt ist. Auf der Bühne erblickt man ein großes Glasbassin, welches von allen Seiten frei steht. Vor den Augen der Zuschauer wird dasselbe mit klarem Wasser gefüllt und dann für einen Augenblick mit einem Tuche verhüllt. Dann wird die Decke gelüftet und im Wasser ruht eine Nixe, die sich rasch erhebt und leichten Schrittes den Wasserbehälter verläßt. Während"Dida" auf der Bühne steht und dem Publikum freundlich zunickt,"zaubert" der Künstler auf dieselbe leichtfuüssige Weise eine zweite"Dida" hervor. Das Rätel zu lösen, dürfte dem Besucher recht schwer sein. Der Kinematograph zeigt eine Reihe lebensvoller, unterhaltender und belehrender Bilder und in Auerbachs Keller wirkt das echte Kölner Hännerchen durch seine tollen Späße und Schwänke wohltuend auf die Lachmuskeln der Zuschauer ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der nächsten Woche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die neue Orgel in St. Agnes. Von der Unterkirche aus stellt sich die Orgel dar als ein zweiteiliges Werk, deren jedes in der Front ein sechzehnüßiges U als größte Pfeife aufweist. Da aber der Raum in diesen die abgeschaägte Thurmmauer bedeckenden Gehäusen für das große Werk nicht ausreichte, ist im Turm an der Epistelseite ein dritter Orgelkasten von reichlich 10 Meter Höhe aufgestellt, im unteren Teil das Pedal und im oberen das zweite Manual enthaltend. Die Hauptgeäuse bergen das erste und das dritte Manual nebst einem Teile des Pedals. Der Spieltisch steht zwischen den Hauptgeäusen auf der unteren Bühne. Die Verbindung der Tasten mit dem ersten und dritten Manuel ist pneumatische durch Röhren von 6 1/2 mm lichten Weite, die Funktion des zweiten Manuals und Pedals wird durch elektro-pneumatische Aktionen vermittelt, so daß an Stelle der Mechanik der Leitungsdraht nebst Magnet tritt. Der Orgelbauer hat dieses von ihm schon vor 13 Jahren angewendete System gewählt, weil die Röhrenpneumatik auf so große Entfernungen nicht präzise genug dem Tasteindruck folgen kann. Die Windversorgung geschieht durch einen Windfang der Kinotic Stanton Co. Lincoln in Verbindung mit einem fünfpferdigen Wechselstrommotor der Firma E. H. Geist(Köln). Der ganze auf eine Maximalleistung von 60 Kubikmeter Wind von 200 Millimeter Druck berechnete Apparat steht auf der unteren Turmühne und ist weder auf der Empore noch in der Kirche hörbar. Die Orgel enthält 47 klingende Register, 13 im ersten, 14 im zweiten, 10 im dritten und 10 im Pedal. Hervorzuheben ist die erste Verwendung einer neuartigen Pfeifenkonstruktion mit doppelten, im rechten Winkel zu einander gerichteten Labien, eine dem Erfinder, Orgelbaumeister Weigle patentierte Neuerung. Diese sog. Serapion-Pfeisen entwickeln, besonders auf hohem Winddruck, eine ganz enorme Tonkraft, ohne an Schönheit einzubuüßen. Hier sind fünf Serapion-Register vorhanden. Der Spieltiſch enthält neben den eigentlichen Spielklaviaturen eine große Zahl wertvoller Registriert-Einrichtungen, die so geschickt angelegt sind, daß der Spieler auch die entferntesten ohne jegliche Veränderung seines Sitzes bequem erreichen kann. Die Orgel ist in jeder Beziehung als ein vollkommenes Meisterwerk zu bezeichnen und gereicht dem Erbauer, Hrn. Stahlhut, zur Ehre. Das Orgelgehäuse ist nach dem von Herrn Architekt Rüdell, dem Baumeister der Agneskirche, entworfenen Plane von dem Kölner Bildhauer Aug. Schmidt ausgeführt; die den Prospekt einsaugenden eisernen Ziertänder mit Rosetten sind von dem Schlossermeister Jungbluth aus der Agnespfarre angefertigt. Die recht wirksame Vergoldung der Spruchänder tragenden Engel in den Fronten des Gehäuses ist durch den Maler Alken in Köln geschehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche verschiedene Photographien aus Tsintau ausgehängt, darstellend den deutschen Kreuzer Fürst Bismarck, das russische Kriegsschiff Cäsarewitsch, das Gouverneientsgebäude und die deutsche Schule; die Photographien wurden uns von einem aus Tsintau zurückgekommene Freunde unserer Zeitung zur Verfügung gestellt. Ferner sind ausgestellt das Bildnis des neuen preußischen Ministers für öffentliche Arbeiten Paul Breiten bach; der am 12. o. M. verstorbenen Prinzessin Friedrich Karl von Preußen; des neuen chinesischen Gesandten für Deutschland; des Exönigs Behanzin von Dahomey und des Erfinders eines neuen Apparates zur automatischen Festhaltung von Improvisationen auf dem Klavier, Kromer aus Wien. Auch ist eine photographische Aufnahme vom Rennen des Berlin-Potsdamer Reitervereins ausi0 Bestohlen. Ein hiesiger Maurer machte gestern die Bekanntschaft eines Mannes und zweier Frauenspersonen, mit denen er dann Wirtschaften besuchte. Als die Gesellschaft abends auf dem Deutschen Ring spazieren ging, entriß der Unbekannte dem Maurer das Portemonnaie und entlief. Die beiden Frauenspersonen wurden festgenommen; sie wollen aber ihren Begleiter nicht kennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Internationales Biograph-Theater. Das Internationale Biograph-Theater hat ein größeres Lokal an der Hohepforte 10 (Verlängerung Hohestrße) elegant eingerichtet und beabsichtigt daselbst täglich ununterbrochen Vorstellungen von mittags 3 bis abends 11 Uhr dem Publikum darzubieten. Die heutigen Apparate sind so konstruiert, daß dem Auge des Zuschauers die Bilder flimmerfrei erscheinen. Durch leistungsähige internationale Verbindungen ist das Theater in den Stand gesetzt, zeitgemäße Ereignisse sofort bzw. in kürester Frist dem Publikum in lebenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armee korps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Alsdorf(Rhld.), Polizeiverwaltung, Polizeidiener, Grundgehalt 1000., t bis 1350 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 32 Schutzleute, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heerdt a. Rhein, Polizeiverwaltung, zwei Polizeisergeanten, 1350 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1750 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Flotten, Bürgermeisteramt, Bürgermeistereiekretär, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kriegsdorf, Gemeindebehörde Kriegsdorf, Feldhüter, 330 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Malstatt-Burbach, Bürgermeisteramt, Kassensekretär, 1600 M. Gehalt, steigt bis 3000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Malstatt-Burbach, Bürgermeisteramt, Amtsbote und Vollziehungsbeamte, Anfangsgehalt 1350., steigt bis 1950 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Marienheide, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 900 M. Gehalt, steigt bis 1050 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Siegburg, Kreisausschußß, Kreisausschußßsekretär, 2100 Mark Gehalt, steigt bis 4200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Worringen, Bürgermeisteramt, wird mit dem 1. Juli d. J. die tägliche Verzinsung der Spareinlagen eingeführt, wonach die Zinsen vom dem auf die Einzahlung folgenden Werktage bis zu dem der Abhebung vorhergehenden Werktage berechnet werden. Der Zinsfußß beträgt für Einlagen bis einschliefßlich 3000 Mark 3 1/4 Prozent, für selche über 3000 Mark dem Gesamtbetrage nach 2 1/4 Prozent, jedoch bei halbjährlicher Kündigung 3 1/4 Prozent.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Allgemeine Hausbesitzerverein Köln veranstaltet eine Mitglieder- und Bürgerversammlung am Donnerstag den 24. d. M.(Christi Himmelfahrt), vormittags 11 Uhr, im Krystallpalast, Schildergasse, mit der Tagesordnung: Ist für den Bau einer Musik- und Festhalle von der Stadt der Kaisergarten zu erwerben? Ist nicht das Fort am Niederländer Ufer geeignet?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die photographische Gesellschaft Köln(Amateurs) ver anstaltete am 18. d. M. einen Projektionsabend, welcher sich eines besonders starken Besuches erfreute, so daß der blaue Saal der Bürgergesellschaft bis auf den letzten Platz besetzt war. Die von dem Vereinsmitgliede Dr. Meller nach eignen Aufnahmen angefertigten und vorgefuührten Lichtbilder führten die Zuschauer durch die lieblichen Arpentäler, über die Schneefelder, Gletscher und eisgepanzerten Göpel der Hochalpen, durch die schroffen Felsgebilde der Dolomiten, an die Gestade des Bodensees und die üppigen Ufer der oberitalienischen Seen, deren leuchtende Farbenpracht durch eine geschickte Kolorierung glücklich zum Ausdruck kam. bei der Vorführung verwandte, sehr sinnreich und praktisch gebaute und mit einer starken elektrischen Lichtquelle versehene Projektionsapparat war ebenfalls das Werk eines Amateurs, des Vereinsmitglieder Architekt Beckmanns. Professor Flöck erläuterte in fesselndem Vortrage die einzelnen Bilder, welche allgemeinen Beifall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Deutz. In der vorletzten Sitzung wurde Herr Kaplan Herweg als geistlicher Beirat eingeführt. Der Vorsitzende Herr Hans Engelbert richtete herzliche Worte der Begrüßung an den Beirat, der seinerseits sich über die Bedeutung des Windthorstbundes ausliefß. Herr Fritz Schulz erstattete in wohldisponiertem Vortrage Bericht über den Gautag in Aachen, dem sich eine anregende Aussprache anschlossß. Bei einer vorzunehmenden Ersatzwahl wurde sodann Herr Polmans als Schriftführer gewählt. Die letzte Sitzung von Mittwoch wurde hauptsächlich ausgefüllt durch die Berichterstattung über den siebten Vertretertag der Windthorstbunde in Berlin seitens des Delegierten Herrn Engelbert. In ausführlichem Referat gab er ein Bild der Arbeiten während der Tagung und forderte die Mitglieder zu reger Werbetätigkeit auf. Eine Vorbesprechung des im Herbst zu Deutz stattfindenden Gautages schloß die gut besuchte Sitzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Verein zur Verpflegung Genesender zu Köln. In der am 18. d. M. unter dem Vorsitze des Herrn Gerhard Langen abgehaltenen ordentlichen Jahresversammlung vorstehenden Vereins wurde der Geschäftsbericht sowie die Jahresrechnung pro 1906 (siehe Nr. 129) gutgehenßen und dem Vorstande Entlastung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Berlin, 19.Mai1906. Das große Los der Preußischen Klassenlotterie fiel in der heutigen Vormittagsziehung auf 0 Die Glasigemälde in der Herz-Jefukirche. Nachdem vor einem halben Jahre das Hochthor der Herz-Jesukirche durch fün große gemalte Fenster eine wesentliche Verschönerung erhalten, ist diese kürzlich durch die von der Polyhymnia gestifteten 16 Doppelfenster mit einzelstehenden Heiligenfiguren noch vervollständigt worden. In diesen in dem Chorumgang befindlichen, also räumlich gegen die oberen Fenster zurücktretenden Glasigemälden ist die farbige Harmonie derselben sehr glücklich durchgefuührt. Bei ganz entschiedenen, satten Farben in den Hintereründen bringen die größtentheils weißgehaltenen Figuren genügende Helligkeit, und wahren den Charakter der Fenster als Lichtquellen. Die in ihnen dargestellten Heiligen sind solche, welche die Liebe Christi und sein Herz vorzüglich verehrten. An der Evangelienseite sind es männliche und an der Epistelseite weibliche Gestalten, charakteristisch und edel in der Zeichnung. In den Fensterrosen sind vorbildlich auf das heilige Herz Jesu Symbole aus dem Alten Testamente angebracht. Die beiden Halbfester zum Beginn und Ende der neuen Serie fallen in ihrer zarten, farbig ganz versagenden Verglasung zu sehr gegen die vollen farbenreichen Figurenfenster ab. Hier hätten Brustbilder in derselben Behandlung der anderen Glasigemälde diese schon durch die Architektur benachteiligten Fenster nicht so als unebenürtig aus der Reihe gestoßen. Die in der ganzen farbigen Verglasung des Hochchores zur Anwendung gekommene Schönheit in Form und Farbe läßt der Fortsetzung in den noch leeren sechs großen Chorfenstern mit Freude entgegensehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
