<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>391171</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines geht anhaltend zurück. Gestern abend 5 Uhr zeigte der hiesige Pegel 3,24 Meter, gegen 3,28 Meter am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall an der Schiffbarücke. Gestern nachmittag gegen 5 Uhr rissen an einem Motorjoch und an einem andern Joch die Ankerketten. Beide Joche trieben abwärts bis in die Nähe der festen Brücke, wo sie verankert wurden. Die Schiffbarücke war bis zum Abend außer Betrieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßenbarn-Unfall. Als heute nachmittag gegen 1 Uhr der Fuhrmann eines mit Schlempe beladenen Wagens am Neußer Tore einem herankommenden Straßenbahnwagen ausweichen wollte, fuhr der letztere gegen den Lastwagen und schob ihn in das in der Nähe stehende Seiterswasserhäuschen, welches beschädigt wurde. Der Kutscher des Fuhrwerks fiel vom Bocke und erlitt eine so erhebliche Verletzung an einem Beine, daß er mit einem Milchwagen zum Arzte geschafft und dann nach seiner Wohnung in Niehl befördert werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Versammlung der Kunst- und Bauschlosser. Der christlichsozialen Metallarbeiterverband hatte für Mittwochabend eine öffentliche Versammlung im Krystallpalast anberaumt, in der Gewerkschaftssekretär Schmitz von hier über die Arbeitsbedingungen der hiesigen Kunst- und Bauschlosser referierte. Die vorigeährige Bewegung der Kunst- und Bauschlosser sei als teilweise erfolgreich zu bezeichnen, da für die Arbeiter eine Lohnaufbesserung von 50 bis 60 Pfg. und eine Verkürzung der Arbeitszeit auf 9 1/2 Stunden in verschiedenen Betrieben zu verzeichnen seien. Im allgemeinen bestände für obige Arbeiter aber doch noch eine 10- bis 11stündige Arbeitszeit. Auch die Lohnverhaältnisse lägen noch sehr im argen. Der durchschnittliche Lohn betrage 3,80 bis 4.; zu berücksichtigen sei aber, daß hier trotzdem noch Löhne von 3,50, 3 bis herunter zu 2 M. gezahlt würden. Einen Zuschlag für die Ueberstunden finde man fast in keinem Betriebe. Als einen schweren Mißstand und ein großes Hemmnis für die Besserung der Lage der Gesellen sei das Lehrlingswesen zu bezeichnen. In diesen Berufszweigen kämen auf 100 Gesellen 64 Lehrlinge, in etwa 20 Proz. der Betriebe seien sogar die Lehrlinge überwiegend vertreten. Unter diesen Umständen sei an eine tüchtige Ausbildung der Lehrlinge nicht zu denken. Auch die sanitären Einrichtungen der meisten Betriebe ließen zu wünschen übrig. Redner führt einige besonders krasse Fälle an, die von der Versammlung als richtig bestätigt wurden. Wenn die gegenwärtige Lage der Meister keine allzu rosige sei, so sei dies darauf zurückzugühren, daß dieselben unter sich nicht einig seien, sondern sich bei den Submissionen unteröten. Die Kosten dieses Unwesens hätten fast ständig die beteiligten Gesellen zu tragen. Als ein bedeutsames Mittel zur Beseitigung dieser Mißstände empfahl Redner den Abschlußß von Tarifverträgen. Dadurch sei es möglich, die so ungemein schädlich wirkende Preisunterbietung zu beseitigen und eine Gesundung des ganzen Gewerbes anzubahnen. Es sei im höchsten Grade bedauerlich, daß der soeben in Rheydt gewagte Handwerkertag die Einführung von Tarifverträgen bekämpft habe. Auch das Treiben des sozialdemokratischen deutschen Metallarbeiterverbandes rückte Referent in das rechte Licht. Besonders hier in Köln versuchte derselbe, die christliche Organisation auszuschalten. An das Referat knüpfte sich eine sehr lebhafte Aussprache. Es wurde bestätigt, daß die von dem Referenten angeführten Mißstände noch in den meisten Wirkstätten beständen und waren alle Diskussionsredner darin einig, daß nur durch eine starke Organisation und den Abschlußß von Tarifverträgen eine Besserung im Kunst- und Bauschlossergewerbe zu erzielen sei. Einstimmig wurde daher nachstehende Resolution angenommen:"Die am 27. Juni im Krystallpalast tagende vom christlich sozialen Metallarbeiterverband einberufene und von über 200 Personen besuchte Versammlung der Bau- und Kunstschlosser Köuns erklärt in Uebereinstimmung mit dem Referenten ihre Arbeitsbedingungen für überaus verbesserungsbedürftig. In dem Abschlußß von Tarifverträgen erblickt die Versammlung ein wirksames Mittel zur Gesundung der Verhältnisse des Gewerbes. Zur Erreichung dieses Zieles versprechen die Versammelten, mit aller Energie für die Ausbreitung des christlich-sozialen Metallarbeiterverbandes sowie der gesamten christlichen Organisationen Sorge zu tragen." 0 Der christliche Holzarbeiterverband Deutschlands hält vom 29. Juni bis 2. Juli in Essen(Ruhr) seinen 4. Verbandstag ab. Aus diesem Anlaß veröffentlicht der Zentralvorſtand des Verbandes seinen Rechenschaftsbericht für die Zeit vom 1. April 1904 bis 31. März 1906. Der Bericht läßt erkennen, daß der Verband sich in dieser Zeit günstig entwickelt hat. Die Mitgliederzahl stieg von 5100 auf 10 205. Gegenwärtig beträgt die Mitgliederzahl wiederum 800 mehr, gleich 11 000. Die Ortsgruppen des Verbandes vermehrten sich um 134, und zwar von 121 auf 255. Fast noch günstiger haben sich die Kassenverhältnisse gestaltet. Während der Verband im ersten Quartal 1904 an regelmäßigen Beiträgen nur die Summe von 10 581,84 M. vereinnahmte betrug diese Einnahme im ersten Quartal 1906 39828,10 M. Die Einnahmen an regelmäßigen Beiträgen sind demnach beinahe um das Vierfache gestiegen. Zum Teil ist diese Steigerung auf die Mitgliederzunahme, zum Teil aber auch auf die erhöhte Opferfreudigkeit der Mitglieder zurückzugühren. Betrug doch der Wochenbeitrag durchschnittlich pro Mitglied im ersten Quartal dieses Jahres 39,6 Pfg. gegen nur 23,8 Pfg. im ersten Quartal 1904 Das gesamte Barvermögen ist gestiegen von 27997,31 M. auf 94485,62., mithin um 66488,31 M. Die Summe der ausgezahlten Unterstützungen betrug 94731,58 M. Den Löwenanteil davon nimmt die Unterstützung für Streiks und für Gemaßregelte mit 85181,30 M. ein. In Lohnbewegungen war der Verband 178 mal verwickelt; in 92 Fällen führten die Bewegungen zur Arbeitsniederlegung. Von letzteren endeten mit vollem und teilweisem Erfolg 82, ohne Erfolg 10. Zu Tarifabschlüssen kam es in 39 Fällen. Der Bericht weist auch auf die Schwierigkeiten hin, die dem Verband von seiten der Scharfmachen und Sozialdemokraten in den Weg gelegt werden. Eine Firma in Sandhausen, Baden(Zigarrenkistenfabrik) ging sofort in schärester Weise gegen die Arbeiter vor, als diese sich dem Verbande angeschlossen hatten. Es wurde den Arbeitern ein Revers zur Unterschrift vorgelegt, worin sie ihren Austritt aus dem Verbande erklären mußten. Außeadem richtete die Firma an den Zentralvorſtand des Verbandes die kaum glaubliche Zumutung, ihr die Austrittserklärungen innerhalb acht Tagen zu bestätigen. In ähnlicher Weise ging eine Firma in Schleiden(Eifel, Stahlfabrik) gegen die Arbeiter vor. Der Kampf der Sozialdemokraten gegen die christlich organisierten Arbeiter im allgemeinen ist bekannt. Zur Illustration führt der Bericht einen Fall aus Hegelingen bei Primen an, wo Mitglieder des deutschen(sozialdemokratischen) Holzarbeiterverbandes zuerst die Arbeit niederlegten, um die Entlassung einiger Mitglieder des christlichen Holzarbeiterverbandes zu erzwingen und dann letztere in der Dunkelheit überfielen. Die Sache fand vor Gericht ihre Sühne. In der Urteilsbegründung heißt es:"Gegen den immer mehr zutage tretenden, durch den vorliegenden Fall so recht illustrierten unerhorten Terrorismus der Anhänger der Sozialdemokratie, einer Partei, die selbst die Freiheit des Individium als obersten Grundsatz predigt, helfen nicht Geldstrafen, sondern nur empfindliche Freiheitsstrafen, die den Beteiligten und Gleichgesinnten zum Bewußsein bringen, daß die Gerichte noch in der Lage und gewillt sind, die Freiheit des Willens innerhalb der gesetzlichen Schranken gegen eine Vergewaltigung zu schützen. Das Gericht hielt hiernach für den Angeklagten Rabe, der sich sogar nicht gescheut hat, in ebenso roher wie feiger Weise sich an Arbeitskollegen tätlich zu vergreifen und der auch bereits wegen Diebstahls mit Gefängnis vorbestraft ist, eine Gefängnissstrafe von zwei Monaten, für den Angeklagten Jurenka eine solche von zwei Wochen für durchaus angemessen." Trotz dieses unverhörten Terrorismus macht der Verband allmählich auch in den Domänen der"Genossen" in Berlin, Hamburg, Reinen usw., Fortschritte. Wahrscheinlich wird der dieseährige Verbandstag das Unterstützungswesen des Verbandes weiter ausbauen und den Wochenbeitrag auf 50 Pfg. erhöhen. Dadurch würde die Leistungsähigkeit des Verbandes wiederum bedeutend gehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Koblenz, 28.Juni1906. Nach zweitägiger Wahlhandlung sind gestern abend die Gewerbegerichtswahlen zu Ende gegangen. Die Beteiligung von beiden Seiten war rege; das erfreulichste aber ist, daß sie zum erstenmal mit einem Sieg der christlich organisierten Arbeiter endigten. Diese erhielten 607, die Sozialdemokraten 595 Stimmen, zusammen 1282 gültig abgegebene Stimmen. Das Ergebnis wurde erst nachts 1/2 12 Uhr bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Herr Geheimrat Oelmaß beabsichtigt am 14. Oktober d. J. wegen vorherückten Alters aus dem Amt als Beigeordneter der Stadt Köln auszuscheiden; er wird an diesem Tage auf eine fast vierzigährige Tätigkeit im Dienste unserer Stadt zurückblicken. Die Stadtverordneten werden Hrn. Pelman, der sich bei diesen wegen seiner Pflichttreue, seiner strengen Rechtlichkeit und Unpar heilichkeit und der Lauterkeit seines Charakters allseitiger Hochachtung erfreute, nur ungern scheiden sehen. Hr. Geh. Rat Pelman erfreut sich trotz seines vorherückten Alters noch einer seltenen geistigen und körperlichen Frische, die hoffen läßt, daß er sich noch viele Jahre der wohlverdienten Ruhe erfreuen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vorlesungen finden wieder vom 2. bis 21. Juli d. J. im Bürgerhospitale zu Köln statt und zwar für Sanitätsoffiziere des aktiven Dienstes und des Beurlaubtenſtandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Internationalen Biograph-Theater Köln Hohepforte 10 gelangen von heute ab außer dem sehr beliebten und belehrenden Programm Die Kaiserfestlage in Wien zur Vorführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 22.Juni1906. Wegen starker Inanspruchnahme der Betriebsmittel kann, einer Bekanntmachung der Königl. Eisenbahndirektion zufolge, Anträgen auf Fahrpreisermäßigung und Gestellung von Sondernügen für gemeinschaftliche Reisen größerer Gesellschaften an Sonn- und Festtagen in der Zeit vom 15 Juni bis zum 30. September d. J. nicht entsprochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Verein für Ferienkolonie hatte auf gestern sei. Mitglieder zur Generalversammlung in den Hansasaal des Rathauses eingeladen. Der Vorsitzende, Hr. Beigeordneter Jesse, begrüßte die Erschienenen und teilte dann mit, daß innerhalb des Vorstandes die Besorgnis bestanden habe, der Verein könnte seine Tätigkeit im Jahre 1906 in dem Umfange wie bisher nicht weiter durchühren, da die Mittel fehlten. Es hätten sich aber hochherzige Geber gefunden in den Herren Geh. Kommerzienrat Heidemann Kommerzienrat Louis Hagen, Kommerzienrat Neven-DuMont, Geh. Kommerzienrat Michels und in Frau Oelbermann. Den bereits im iner Local-Anzeiger veröffentlichten Jahresbericht erläuterte Hr. Schulrat Dr. Brandenberg. Den Kassenbericht erstattete Hr. Rektor Anton Schmidt. Ferner wurde mitgeteilt, daß Frau Witwe Reifenberg eine Stiftung von 1000 M. gemacht habe. Die Stiftung wurde dein Ausdruck herzlichen Dankes entgegengenommen Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wiedergebählt an Stelle der Frau Minister Breitenbach Frau Oberlandesgerichtspräsident Ratjen. Der Voranschlag für 1906 wurde in Einnahmen und Ausgaben auf 19075 M. festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>er Männergesangverein Liederkranz zu Köln--Rippes begibt sich am nächsten Sonntag zum Gesangwettstreit nach Niedermendig. Um zu zeigen, wie er für den bevorstehenden Kampf ge#stel" veranstaltete am Samstagabend im großen Saale der Lesegesellschaft eine öffentliche Generalprobe. Der Verein wird mit 82 Sängern in den Kampf ziehen und mit dem Männergesangverein Cäcilia(Barmen) 66 Sänger, Gregorius(Borbeck) 100 und Männerquartett(Mülheim-Rhein) 98 in der ersten Klasse konkurrieren. Als gewählten Chor wird der Liederkranz im Klassensingen Gotentreue von J. Schwartz und als gewähltes Volkslied 5 Ringel und's Röserl von Steyskal vortragen. Der aufgegebene Preischor(Achtwochen-Chor) im Ehrenpreissingen heißt Des Sängers Wiederkehr und hat ebenfalls J. Schwartz zum Komponisten, ein recht wertvoller aber ziemlich schwieriger Chor. Der Verein hat unter seinem Dirigenten F. Schmidting, Lehrer am Konservatorium, tüchtig gearbeitet. Das hörte man gleich an der exakten Wiedergabe des Preischores. Auf den Text könnte noch etwas mehr Wert gelegt werden. Auch die Gotentreue ist den eigen in####ch und Blut übergegangen. Recht hübsch klang das Volkslied fur das Ehrenpreissingen: So viel Stern am Himmel stehen von Engelsberg. Möge der Verein mit der Siegespalme aus Niedermendig zurückkehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
