<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>391182</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Erzeugnis des Kölner Kunsthandwerks ist zu zeit bei Schulte ausgestellt, eine nach Angaben des Stadtbaurath Heimann von Goldschmied und Mailleur Heinrich Birge verfertigte gotische Monstranz. das frommsinnig Geschenk ein Köluischen Familie an die Pfarrkirche St. Ursula. Beachtung Studium bester alter Vorbilder ist unverkennbar, sowohl im bau über der Sechseckgrundform, als auch in den Einzelheiten, Behandlung des Metallischen, der Verteilung und Farbenskala de Emailschmuckes. Der sechszeilige Fuß enthält in Gravuren. Bildnisse der Apostel Petrus, Jakobus und Judas Thaddeus, Heiligen Helena, Bernardus und Karl Borromäus; ein Architekt stück mit den Emaildarstellungen der Heiligen Katharina, Anm. Elisabeth, Josef, Wilhelm und Antonius von Padua vermittelt der Uebergang zu dem Schaft, der durch einen goldgelben Topas uner " tschen Mufhau unterstüht Des letzter  brochen wird und den eigentlichen Aufbau unterstützt. Des letzteren Schmirgelsteine, Froschklammer, Faulenzer f. Drehbänke, Schraub-E gläser, Maschinenschrauben, Feilen, Schleifmaschinen, Kreis sägeblätter, Amboß, Rauchfang, Vorgelege, Holzdrehbank, 1 Geldschrank, Schreibtisch mit Sessel, Kopierpresse, Tische, Stühle, Regale, Gasbeleuchtungen, Dezimalwage m. Gewichten, Handwagen, Oefen usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kaufmann, Auktionator u. beeidigt. Taxator Köln, Brüderst. 8. Fernspr. 9095 Für den Neubau der Volksschule an der Piusstraße in Ehrenfeld sind die Steinmetzarbeiten (Baſaltlava und Sandstein getrennt) zu vergeben. Nähere Auskunft wird während der Geschäftsstunden auf dem Hochbauamte Zimmer 13 erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlaffer in einom Billantenfrei#### entbogen Arbeitsjubiläum. In die Kette ihrer Silberjubilare konnte heute die Firma W. Leyendecker&amp; Co. in Köln-Ehrenfeld als 18. Glied den Fabrikarbeiter Johann Kautz aus Ehrenfeld ein-reihen. Derselbe war 25 Jahre ununterbrochen bei der Firma ##tätig und hat sich durch Fleiß und gute Führung sowohl die Achtung seiner Vorgesetzten wie seiner Mitarbeiter im vollsten Maße erworben. Zu seinem Ehrentage beglückünschte der Inhaber der Firma, Hans Leyendecker, den Jubilar persönlich unter Ueberreichung eines namhaften Geldgeschenke. Die Beamten und Meister der Firma und seine Mitarbeiter schlossen sich den Glückünschen ihres Chefs an und ehrten den Jubilar durch Stiftung praktischer Hausmöbel. Am Abende folgten die Beamten, Meister und Arbeiter einer Einladung der Firma zu einer Festversammlung in den Fabrikeäumen, wobei die Anwesenden bewirtet und der Jubilar in Wort und Lied gebührend gefeiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>der Welt-Kinematograph, Schildergasse 72--74, zeigt in dieser Woche ein interessantes Programm. Neben der Rundfahrt im Hafen während der Kieler Woche wird ein Automobil-Korso im Königlichen Park und das Stiergefecht während der Hochzeitsfeierlichkeiten des spanischen Königspaares Entlang finden. Das Bild Zigeunerleben zeigt die Sitten und Gebrauche dieses umherziehenden Volkes. Auch verschiedene komische Bilder sind dem Programme eingefügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verirrt. In der Nacht zum Sonntag wurde ein zehnähriges Mädchen(namens Katharina Meyer) in der Großen Spitzengasse schlafend aufgefunden. Da das Mädchen angeblich seine Wohnung nicht mehr angeben konnte, so wurde es durch einen Schutzmann zum städtischen Waisenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten (Umpflasterung) die Genterstraße zum Teil vom 16. d. M. bis 4. k. M. und die Melchiorstraße von Sudermannsplatz bis Balthasarstraße vom 16. Juli bis 4. August.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rosendiebe. In der Nacht zum Sonntag gegen 12 Uhr wurden auf dem Sachsenring ein Mädchen und ein Junge von einem Schumann dabei erwischt, als sie Rosen stehlen wollten Gefährlicher Sprung. Gestern abend 11 1/2 Uhr verlor " auf einem nach Nippes fahrenden  Straßenbahnwagen befand, an der Neußertraße, Ecke Baudriplatz, seinen Hut. Um den Hut wieder zu erlangen, sprang er von dem in voller Fahrt befindlichen Wagen ab, stürzte und erlitt eine Gehirnerschütterung. Man schaffte den Verletzten in das Vinzenzyaus in Appel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln,.Juli1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 00.00, do. ausländ. 19,00--20,00, Roggen, inländ. 16,00-16,25, do. ausländ. 17.00 bis 18,00, Futtergerſte, ausländ. 12,25-12,75. Hafer, inländ. 17,00-17.50, do., ausländischer 17.25-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu, altes.50--.40, neues 6,00-.80, Maschinenstroh(Roggen) 5,00. Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln,.Juli1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 475 Ochsen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 85, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 81---83, c. massig genährte jung- und altere 75--78, d. gering genährte jeden Alters 70--73. 413 Kühe und Jungrinder; a. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00---00, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 79--80, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 74-76, d. mässig genährte Kühe und Kalben 68-72. 92 Bullen; a. vollfleischige ausgemästete bis zu 5 Jahren. 79, b vollfleischige jüngere 76--77, c. mässig genährte jüngere und ältere 72-74, d. gering genährte jüngere und ältere 70--72, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht, Ruhig räumend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.Juli1906. Der Herr Kardinal-Erzbischof Fischer reist heute nachmittag in das Dekanat Barmen zu einer zehntägigen Firmungs- und Visitationsreise. Heute weilte der Hr. Bischof Fritzen von Straßburg zum Besuche bei Hrn. Kardinal- Erzbischof Fischer und fuhr mittags weiter nach Düsseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Ofarrprozessionen von St. Maria Lyskirchen, St. Michael und St. Agnes verliefen gestern wie ihre Vorgängerinnen bei günstiger Witterung in schönster Weise. Die Beteiligung wurde wiederum besonders durch die bei allen Prozessionen in mehr oder weniger starker Zahl anwesenden Vereine sehr gehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalk,.Juli 1906. In vorverflossener Nacht gerieten mehrere junge Burschen hier in Streit. Einer brachte seinem Gegner einen tiefen Messerstich in das Schulterblatt bei. Der Schwerverletzte fand Aufnahme im evangelischen Krankenhause; an seinem Aufkommen wird gezweifelt. Vier an der Schlägerei beteiligte Personen, sämtlich Arbeiter aus den östlichen Provinzen, kamen in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Walderholungsstätte, die entsprechend einem Beschlusse der Stadtverordnetenversammlung im Königsforst errichtet werden soll, dürfte bereits vom 20. Juli, jedenfalls aber vom 1. August ab in Benutzung genommen werden. Dieselbe liegt mitten im Walde und ist in acht Minuten von der Haltestelle der Vorortbahn Köln--Königsforst zu erreichen. Die Baracke enthält außer den Nebenäumen einen großen Speisesaal. Die Rekonvaleszenten, welche nicht ausschrießlich Krankenkassenmitglieder zu sein brauchen, erhalten ein Frühstück, gutes reichliches Mittagessen, nachmittags Milch und Brot und schließlich Abendessen. Die Kosten für Krankenkassenmitglieder tragen die Krankenkassen bzw. die Landesversicherungsanstalt Rheinprovinz. Die tägliche Hin- und Rückfahrt-- die Rekonvaleszenten verbringen bekanntlich nur den Tag im Walde -- erfolgt mittels der Vorortbahn, die voraussichtlich die für Arbeiter bewilligte Fahrpreisermäßigung zugestehen dürfte. Aufsicht t, Bedienung usw. sollen eine Rote Kreuzschwester sowie mehrere Dienstädchen, die Bewachung während der Nacht wird durch einen Arbeiter versehen. Als Betriebszeit ist die Zeit vom 1. Mai bis 15. Oktober einstweilen festgesetzt; bis jetzt ist nur eine von den sämtlichen Walderholungsstätten auch während des Winters geöffnet. Hoffentlich ist das Ergebnis ein solches, daß man im nächsten Jahre zu der Errichtung einer Erholungsstätte auch für weibliche Rekonvaleszenten sich entschliefßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
