<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>391130</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. An die Gestade des Stillen Ozeans, nach dem fernen Goldlande Kalifornien, speziell dessen Hauptstadt San Francisco, versetzt uns diese Woche das bekannte Kunst- und Bildungs-Institut. Interessant ist es, die jetzt zerstörten, ehemals so schönen breiten Straßen der englücklichen Stadt zu durchwandern, die öffentlichen und Geschäfishäuser zu schauen, den Hafenverkehr zu sehen, die Parks und die Denkmäler zu bewundern. Interessant sind auch die mächtigen Cliff-Felsen in der Bucht, die Heimat der Seelöwen, die dort massenhaft vorkommen. An diese Serie schließt sich die auf vielfachen Wunsch wiederholte ebenso interessante Serie: Ausbruch des Vesuvs mit Neapel und Pompeji. San Francisco kann nur bis Samstag und der Vesuv-Ausbruch nur bis Sonntag gezeigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K Köln, 23.Mai1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 18,00-18.25, do., ausländ. 19,75-20.50, Roggen, inländ. 16,50-17,00, do. ausländ. 18,00 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 12.50--13,00. Hafer, inländ. 16,75--17.25, do., ausländ. 17,25-18,50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heu 6,50--10,00. Maschinenstroh(Roggen) .00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 23.Mai1 905. Schlachtviehmarkt.(Amtlichen Berichgauftrieb: 623 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Sau kälber M. 98, Doppellender M. 110, b. M. 90-93, c. M. 80-85.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Schubertbund, dessen Dirigent Prof. F. Berger ist, plant am Samstag den 26. Mai, abends 8 1/2 Uhr, im weißen Saale der Bürgergesellschaft eine Frühlingsliedertafel. Das Programm verspricht besondere musikalische Genüsse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kirchenchor der Mauritiuskirche veranstaltet am Sonntag, den 27. Mai, abends 8 1/2 Uhr im Viktoriasaale ein Konzert zum Besten der inneren Ausstattung der St. Mauritiuskirche. vorragende Solisten werden mitwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sechs Kinder ertrunken. Bühlertal. 22.Mai1906. Wie sich jetzt herausstellt, sind gestern nicht vier, sondern sechs Kinder ertrunken. Das Englück ereignete sich dadurch, daß die Kinder sich an das Geländer lehnten, das plötzlich nachgab, in die angeschwollene Bühllos stürzten. Die Kinder, sämtlich Mädchen, verschwanden in den Fluten. Bis jetzt sind drei Leichen geborgen. Zwei Kinder gehörten dem Mauermeister Trenkle und vier dem Flachnermeister Weck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadttheater. Fräulein Marie Canal, die mit Ablauf dieser Saison von der Bühne scheidet, wird am Samstag in der Verkauften Braut als Kathinka zum letzten Male auftreten. Es war leider nicht möglich, die Dispositionen des Opern-Repertoires so zu treffen, daß die allgemein beliebte und geschätzte Künstlerin eine andere, größere Abſchiedsrolle hätte erhalten können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Neben dem großen Germaniapreis über 80 Kilometer, welches mit Butler, Huber, Simar Extraklasse an den Start bringt, findet auch ein Steherrennen für Fahrer der Klasse A und Bum den Nibelungenpreis über 10 und 30 Kilometer statt. Hier starten der junge Kölner H. Arens, welcher am 13. Mai in Münster den großen Eröffnungspreis gegen Przyrembel und de Bruin gewann, der Leipziger Grosse, sowie die Kölner Boddewig und Michels. Auch dieses Rennen verspricht einen interessanten Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten werden der Höningerweg von 100 Meter südlich des Kalscheuererweges bis Höningerplatz vom 20. d. M. ab auf acht Wochen, die Gemünderstraße von Nideggerstraße bis Zülpicherstraße vom 21. d. M. ab auf vier Wochen und die Aegidiusstraße zwischen Nikolaus- und Berrenratherstraße vom 21. d. M. ab auf 14 Tage, behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Niehlerstraße von der Gneisenaustraße bis zum Niehlerkirchweg auf acht Wochen und wegen Asphaltirung der Fahrbahn die Apostelnstrße von der Apostelkirche bis Ehrenstrße vom 22. Mai ab auf vier Wochen gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. In vergangener Nacht ist in der Lintgasse eine ältere Frau aus dem Bette gefallen; sie erlitt so schwere Kopfverletzungen, daß sie ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hr. Weihbischof Dr. Müller wird sich am Donnerstagnachmittag(Christi-Himmelfahrt) nach Rothberg begeben, um die feierliche Grundsteinlegung der dortigen neuen Kirche vorzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalk, 22.Mai1906. In einem Walzwerk stützte sich ein Scheerjunge, der mit Aufnehmen von Zinkblechabschnitten an einer Guillotinscheere beschäftigt war, mit dem Arm auf den in Bewegung befindlichen Scheerbalken, der den Arm gegen eine Verbindungsstange drückte, wodurch er gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
