<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>391106</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deut'sche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Die feier liche Eröffnung der Ausstellung am Samstag findet um 11 Uhr Vormittags statt. Der Protektor der Ausstellung, Großherzog Ernst Ludwig von Hessen und bei Rhein, wird um 10 3/4 Uhr mit einem Salondampfer der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesell#er Landesstelle an der Trankgasse ankommen. Hier wird er durch die Vertreter der Stadt empfangen werden. Auf dem Wege von der Trankgasse bis zur Flora läßt die Stadt an geeigneten Stellen Festdekorationen der Straßen errichten. An der Eröffnungsfeier im Mittelsaal des Hauptausstellungsgebäudes nehmen außer dem Präpsidium der Ausstellung, die Spitzen der Behörden und die Bertreter der Stadt Köln, der Vorstand, die Kunstkommissionen, die Stifter und Patrone des Verbandes der Kunstfreunde in den Ländern am Rhein teil, ferner der Vorstand des Kölner Vereins zur Förderung der Ausstellung und die verschiedenen Arbeitsausschüsse, welche hier für die Ausstellung tätig geDie aufstellende Künstlerschaft ist natürlich gleichfalls im Ausstellungsgebäude anwesend. Der Festakt wird durch den Vortrag des Meistersingervorspiels seitens des städtischen Orchesters unter Leitung des Generalmusikdirektor Steinbach eingeleitet. Die Festrede bei der Eröffnungsfeier hält Herr Professor Hans Thoma. Nach dem Festakt wird die Ausstellung durch einen Rundgang des Protektors und der Festtheilnehmer eröffnet und danach dem allgemeinen Besuch zugängig gemacht. Nach der Eröffnung findet im Konzertsaal des Florarestaurants ein Frühstück statt, an welchem der Großerzog mit seinem Gefolge und die Ehrenäste teilnehmen Am Abend wir der Großherzog die Stadt verlassen. Die Stadt Koln gibt am Abend desselben Tages den Teilnehmern der am Sonntag hier tagenden Hauptversammlung des Verbandes der Kunstfreunde im Gürzenich einen Festabend. Die Versammlung am Sonntag vormittag in der Flora statt und schließt sich daran ein gemeinsames Festessen im Florarestaurant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>## und Bleichsucht, Kopfschmerzen, Schwindel Magenbeschwerden, I4 Flaschen des berühmten Brunnens brachten ior vollstandige Heilung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frau S. S. in L. schreibt: Der Lamscheider Stahlbrunnen hat mir sehr große Dienste geleistet. Gleich bei den ersten Flaschen spürte ich Linderung. Ich leide nämlich sehr an Blutarmuth und Nervenschwäche und habe immer großen Blutverlust, verbunden mit schrecklichen Kopfschmerzen und Erbrechen. Senden Sie mir wieder sobald wie möglich eine Kiste von Ihrem wunderbaren Gottestrank</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>W. in M. schreibt: Mit Freude teile ich Ihnen mit, daß meiner Frau Ihr herrliches Mitte uch geholfen vat. Nach 15 Flaschen war schon zu merken, daß es mit der Gesundheit besser ging; nach weiterem Gebrauch von 15 Flaschen befindet sie sich ganz wohl. Seit 8 Jahren litt sie an großer Abmagerung, Schwindel, Angstgefühl Appetitlosigkeit, Kreuz- und Rückenschmerzen und Ma störungen. Alle diese Uebel sind beseitigt und ich sag Ihnen meinen wärasten Dank.-- Ausführliche Mitteilungen über Heil "" " e Threiche Millellungen über Hell  erfolge und Trinkkuren im Hause kostenlos durch die Verwaltung des Lamscheider Stahlbrunnens in Düsseldorf N. 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Steherrennen am Sonntag den Mai um das Goldene Rad vom Rhein über eine Stunde und der Kölner Frühjahrspreis über 20 Kilometer versprechen einen um so interessanteren Verlauf, als die Schrittmachung für die Fahrer in den besten Händen liegt. Für den Amerikaner Nat Butler wird harles Pequo, der bewährte Führer Schnitters, als Hauptschrittmacher tätig sein. Für den Franzosen Content wird als erster Chauffeur Franz Reckzeh antreten, während für Günther in erster Linie Otto führen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
