<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>391139</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Br. Stadtverordneter Franz Wilkens ersucht uns um Aufnahme der folgenden Erklärung:"Seit einigen Tagen wird in unserer Stadt eine gegen mich gerichtete Schmähschrift verbreitet, mit deren Abdruck auch die Rheinische Zeitung begonnen hat. Ich beschränke mich degegenüber auf die öffentliche Mitteilung, daß ich gegen den Verfasser der Schmähschrift gerichtliche Klage</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>2. Straßanbahner haben bekanntlich durch den Centralverband der Hülfs- und Transportarbeiter an die Verwaltung die Forderung gestellt, daß 1. die Arbeitszeit im allgemeinen die Dauer von zehn Stunden nicht üüberschreiten und innerhalb zwölf Stunden beendet sein solle, daß 2. die am 1. Mai in Kraft getretene Verfügung, wonach den Fahrern nur der zehnte Tag frei gegeben vird, dahin abgeändert werde, daß den Schaffnern und Fahrern der neunte Tag als freier Tag gewährt werde.(Bei der im vorigen Jahre erfolgten Regelung der Lohn- und Arbeitsverhältnisse der Straßanbahner wurde beschlossen, daß letztern die drei freien Tage, die sie bis dahin monatlich hatten, an denen sie aber keinen Lohn erhielten, wie Arbeitstage vergütet werden sollten; auf einzelnen Bahnhöfen erhielten die Fahrer teils den neunten, teils den zehnten Tag frei.) Bis zum 1. Juni war eine Beantwortung der Wünsche gefordert worden. Wie uns mitgeteilt wird, ist nun durch Mitteilung an den Arbeiterausschuß der Straßanbahner und durch Bekanntmachung am schwarzen Brett eine Antwort dahin erfolgt, daß die Straßenbahndeputation beschlossen hat, den Fahrern und Schaffnern den neunten Tag als freien Tag zu bewilligen, daß ferner die Absicht bestehe, mit der Neuordnung der Verhältnisse der städtischen Arbeiter für alle städtischen Betriebe die effektive Arbeitszeit auf 9 1/2 Stunden zu bemessen, daß bei Verwirklichung dieser Absicht omit auch für die"Straßanbahner eine 9 1/2 stündige Arbeitszeit platzgreifen und der Dienst während längsten fünfzehn Stunden beendet sein werde. Diese Aenderungen würden mit Beginn des Winterfahrplanes in Kraft treten. Die Straßanbahner werden am Samstagabend zwei Versammlungen zur Ent gegennahme der Antwort und etwaiger weiterer Beschußfassung ab halten. Wie wir weiter erfahren, wickelt die jetzige durchschnittlich lehnstündige Arbeitszeit sich innerhalb 18 bis unter 11 Stunden ab, und zwar entfallen auf 17--18 Stunden 0,1 Prozent der Dienste, 16--17 Stunden 1,7 Prozent, 15--16 Stunden 9,5 Prozent, 14--15 Stunden 14,4 Prozent, 13--14 Stunden 16,2 Prozent, 12--13 Stunden 31,4 Prozent, 11--12 Stunden 24,3 Prozent und unter 11 Stunden 1 Prozent. Vor Inkrafttreten des Sommerfahrplans war der Dienstplan günstiger; es wickelte die lehnstündige Arbeitszeit sich ab: innerhalb 15--16 Stunden in 6,8 Prozent, in 14--15 Stunden in 15,7 Prozent, in 13--14 Stunden in 27,2 Prozent, in 12--13 Stunden in 23,9 Prozent, in 11--12 Stunden in 20.9 Prozent und unter 11 Stunden in 6 Prozent. Die ungünstige Aenderung soll dadurch entstanden sein, daß die Fahrer und Schaffner den Wunsch hatten, daß vor dem freien Tage die Arbeitszeit möglichst früh beendet sei und nach dem freien Tage möglichst spät beginne. Tatsächlich erstreckt sich denn auch heute der freie Tag bis zu 45 Stunden. Bei Einführung der 9 1/2 stündigen Dienstzeit würde die Schichtdauer über 15 Stunden nicht hinausgehen. Der Dienst würde dann in 10.0 Prozent innerhalb 12--15 Stunden, in 12,7 Prozent in 13--14 Stunden, in 35,8 Prozent in 12--13 Stunden, in 31,4 Prozent in 11--12 Stunden und in 10,2 Prozent unter 11 Stunden sich erledigen lassen. Die durch diese Aenderungen sich ergebenden Mehrausgaben sollen sich auf 101 400 Mark belaufen. Wenn dem Wunsche der Straßanbahner, daß der Dienst innerhalb zwölf Stunden sich erledige, Rechnung getragen werden soll, würde die Arbeitszeit auf 8 3/4 Stunden sich bemessen. Das würde weitere 143000 Mark beanspruchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fingst-Rheinreise nach Bonn--Königswinter--Rolandseck unter Begleitung einer Musikkapelle und Spazierfahrten nach Porz-- Wesseling und nach Wiesdorf--Hitdorf--Zons veranstaltet an den beiden Pfingstfeiertagen die Mülheimer Dampfschiffahrts-Aktien- gesellschaft von Köln aus. Die Abfahrt erfolgt von der Station Schiffbarücke aus.(Näheres siehe Anzeige.) * Im Stadtgarten, der in diesem Jahre, wie alle öffentlichen  Anlagen, in ungewöhnlich üppiger Vegetation prangt, hat sich seit einigen Jahren ein Nachtigallenärchen angesiedelt. Seit der Verkleinerung des Stadtgartens und bei der Nähe der Eisenbahn ist die Nachtigall, welche im alten Stadtgarten zahlreich vertreten war, dort kein regelmäßiger Gast mehr. Man merkt es an den Spaziertängern, daß sie freudig überrascht sind, die Königin der Sänger wieder einmal dort zu vernehmen. Seit heute hat sich auch der Pirol wieder im Stadtgarten eingestellt. Man bekommt diesen ebenso schönen wie scheuen Vogel kaum jemals zu Gesicht, sondern hört nur seinen vollen Flötenton aus der Krone der höchsten Bäume rechts am Eingange an der Christuskirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aölner Sportglatz, Der Franzos, Gugnarpd sK eirgetzalfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K. Feuer. Verflossene Nacht brach in einem Lagerraum in der Apostelnstrße Feuer aus, die Feuerwehr war über eine Stun tätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern abend brach in einem Hause in der Luxemburger straße ein Zimmerbrand aus, der in kurzer Zeit von der F Unfälle. Gestern nachmittag wollten, in einer Spritfabrik in der Rheinaustrße zwei Arbeiter ein schweres Faß Sprit trans portieren. Das Faß kippte dabei um und fiel einem der Arbeite auf einen Fuß, der gebrochen wurde. Der andere Arbeiter wurd an Arme verlest.. Gestern nagmitag lan au.Peg, Sieribe wall ein zweiähriges Kind zu Fall und brach einen Oberschenkel 9 Unfall. Heute morgen erlitten am Caecilie#kloster beim Transportieren einer Maschine ein Junge von sechs Jahrer und ein Mann schwere Verletzungen.4600 .20, Richtstroh(Flegeldrusch).10, Krummstroh.50 die 10 &amp; Köln. 31.Mai1906. Schlachtviehmarkt.(Amtlichen Bericht.) Auftrieb: 1052 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 93, Doppellender M. 107, b. M. 85-68, c. M. 70-/S.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beschaffenheit M. 1,30-1,32, 2. M. 1,24-1,28, 3. M..20-1*32; Kalbdeisch I. Beschaffenheit N..48-.50, 2. ae 4,36, 1g g. 124..06 .28: Schweinefleisch 1. Beschaffenheit M..28-1,30, 3. M. 1,20-1,22; langsam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Schießwoche 1906. Die Kölner Wanderpreis- un Wetzschießen bilden einen Teil der Vaterländischen Festspiele, di alleährlich von der Vereinigung der Bürger Köuns zur Förderung der Deutschen Nationalfeste abgehalten werden. Die Eröffnung der Kölner Schießwoche 1906 erfolgt am Sonntag den 10. Juni 1906, nachmittags 3 1/2 Uhr, auf dem Scheibenstande in Mülheim(Rhein), Berlinerstraße 26. Die Schießtage sind Sonntag den 10. von 3 1/2 Uhr nachmittags bis zur Dunkelheit, Montag den 11., Dienstag den 12., Mittwoch den 13., Donnerstag den 14.(Fronleichnam), Freitag den 15., Samstag den 16. und Sonntag den 17., von 2 Uhr nachmittags bis zur Dunkelheit. Außeadem am 14. und 17. Juni von 8 bis 12 Uhr vormittags. Die Preisverteilung findet statt am 24. Juni im Volksgarten, nachmittags 5 Uhr. Die Berechtigung um Schießen erwirbt jeder durch Zahlung eines Festheitrages von 50 Pfa.(Haftpflicht). Die Mitglieder des Kölner Schießplatzvereins sowie Offiziere, Unteroffiziere und Mannschaften des stehenden Heeres haben freien Zutritt. An Scheiben werden aufgestellt: Wanderpreisscheiben, Festscheiben: für Militägewehre freihand, für Militägewehre angestrichen, für Scheibenüchsen freihand, für Scheibenüchsen angestrichen, Meisterschaftsscheibe, Sonderpreisscheibe für Vereine, Punktscheibe. Geschossen wird auf 175 Meter. Eigene Militägewehre und Scheibenüchsen dürfen benutzt werden. Auch sind solche mit den hierzu gehörenden Patronen auf dem Scheibenstande zu haben. Militägewehre müssen ordonanzäßig sein und für Bleigeschoß gezogene Läufe haben. Scheibenüchsen müssen den Bestimmungen des Deutschen Schützenbandes entsprechen. Die Schießordnung des Deutschen Schützenbandes bzw. die auf dem Stande aushängenden Bestimmungen sind maßgebend. Die besten Schützen auf jeder Wanderpreisscheibe, die besten Schützen auf jeder Festscheibe sowie die besten Schützen auf jeder Sonderpreisscheibe und Meisterschaftsscheibe erhalten außer den festgesetzten Preisen noch Ehren-Eicheneränze und Ehren-Urkunden. Der beste Schütze auf Meisterschaftsscheibe erhält außeadem noch den Titel: Meisterschütze der Stadt Köln 1906. An dem Schießen können sich nicht nur Krieger und Schützen, sondern alle Liebhaber des Schießsports beteiligen, mit Ausnahme der Sonderpreisscheibe. Auf diese kann nur von den Mitgliedern der betreffenden Vereine geschossen werden. Festücher, in denen alle Bestimmungen verzeichnet sind, werden unentgeltlich abgegeben. Die Preise sind vom 3. Juni an in der Verkaufsstelle der Württembergischen Metallwarenfabrik, Ecke Hohestrße und Große Budengasse, ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
