<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>391192</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Oberregierungsrat Wilhelm Ewald zu Köln ist der Königl. Kronenorden zweiter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konservatorium der Musik. Die vierte Prüfungsaufführung(dritter dramatischer Abend der Opernschule) wurde im Sommertheater(an der Flora) vor einem zahlreichen Publikum abgehalten. Die Aufführung begann mit Brauchstücken aus dem 4. Akt von Gounods Faust und Margarethe. Man fing gleich mit der Kirchenszene an. In der Partie des Gretchen konnte Frl. Hedwig Rintelen, die von Ernst Wolff ausgebildet wird, wiederum ihren hellklingenden Sopran, dessen Brustregistern nur noch die Fülle fehlt, aufs beste verwenden und ihr Darſtellungstalent von neuem darlegen. Hr. Konrad Schreber, der den Mephisto aus dem Kirchenportal heraus sang, versuchte den Junker Satan durch wechselnde Tongebung zu charakterisieren, was ihm nicht übel gelang. Auch er gehört zu den Schülern von E. Wolff. Gustav Schützendorf, der jüngst als Don Juan so gut abgeschnitten, reüstierte auch mit dem Valentin, durch sein volles Spiel und empfindungsvollen Gesang, was besonders in der Sterbeſzene zum Ausdrucke kam. Er studiert bei Hrn. R. Thiele. Hr. Jakob Decker, der seine Ausbildung Hrn. Wolff verdankt, hatte nur in dem Männerterzett Gelegenheit, seinen schönen Tenor zur Geltung zu bringen. Frl. Elsa Jülich(Kl. Thiele) empfahl sich in den kleinen Episoden des Siebel durch sicheres Auftreten und wohlklingende Stimmmittel. Das Schülerorchester, das nur durch einige Bläser ergänzt wurde, leitete der Direktor der Anstalt, Generalmusikdirektor Fritz Steinbach. Der Chor tat seine Schuldigkeit. Die Regie führte hier, gleichwie bei dem nun folgenden Einakter Der Weg durchs Fenster in Vertretung seines Kollegen v. Wymetal, Paul v. Bongardt, der für dieses Fach besonders talentiert ist. Dem Opern-Einakter liegt ein vor Jahren oft gegebenes harmloses Lustspiel von Scribe und Lemoine zugrunde. Die Musik hat der talentvolle Sohn des Hrn. Kapellmeisters Weißleder von den vereinigten Stadttheatern geschrieben. Er ist in der Komposition Schüler von Hrn. Waldemar v. Baußnern, der als dramatischer Komponist durch seine Opern Düren in Venedig und den Bundschuh bestbekannte ist. Als Vorbild scheint dem jungen Weißleder der Einakter Das war ich von Leo Blech vorgeschwebt zu haben. Die Singstimmen sind, namentlich in den Ensembles, recht hoch und stellenweise auch dankbar behandelt. Dagegen ist das Orchester zu unruhig für diese einfachen Vorgänge, wie bei Strauß spielt es die Rolle des Gedankenleſers. Im ganzen wuchert die musikalische Arabeske-- das Rankenwerk-- üppiger als die Melodie. Doch tauchen zuweilen Abschnitte auf, die recht erfreulich wirken und das Talent des hoffnungsvollen Künstlers außer Frage stellen. Der junge Komponist leitete sein Werk, in dem er seinen Mitschülern schwierige Aufgaben stellte, selbst. Denn man muß musikalisch schon recht sicher sein, um in die wilde Jagd, die das Orchester öfters vollührt, richtig einsetzen zu können und die rhythmische Kontenance nicht zu verlieren. An der Aufführung waren beteiligt: Heinr. Schmitz(Kl. Wolff), der den pfiffigen, alten Onkel gut zu treffen wußte. Alsdann Jakob Decker, der den Gutsbesitzer Arthur, als ausgesprochener Heldentenor, etwas zu heroisch nahm. Einen vorteilhaften Eindruck machten die bei dem Einakter mitwirkenden Schüler des neuen Gesanglehrer H. R. Weichöppel, der ein guter Thonbildner zu sein scheint. Frl. Anna Hummel(Gräfin Helene), deren Stimme bedenklich zu flackern begann, hat er diesen Fehler abgeaöhnt und sie gelehrt, den Ton fest anzusetzen und zu halten. Im gleichen zeichneten sich Johanna Eckermann(die alte Gräfin) und Emmy Samuel(Annemarie) durch feste und volle Tongabe aus. Konrad Schreber lag der lustige Pächter Schoppen entschieden besser als der Teufel. Daß die Genannten so natürlich spielten, ist das Verdienst des Hrn. v. Bongardt. Die Chöre, die bequem geschrieben sind, wurden gut gesungen und das Orchester, das stellenweise allerdings etwas feiner hätte spielen können, zeigte sich eifrig und konnte im ganzen genügen. Der Beifall, in den auch die Kritik einstimmen kann, äußerte sich wie stets bei solchen Gelegenheiten, in lebhaftester Weise. Hermann Kipper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>J. Jansson, der schon ziemlich bejahrte lyrische Tenorist, welcher vor 14 Tagen im Fränkischen Hof einen schönen Erfolg erzielte, wird am Donnerſtagabend im Viktoriasaal nochmals ein Konzert geben. Außer Fräulein Sophie Burkhardt(Sopran) und W. Cremer(Rezitation) wird die Harfenistin Alma Herzberg mitwirken. Das Programm ist insofern besonders interessant, als Herr Jansson auch zur Harfe singen wird, so daß ein genußreicher Abend in Aussicht steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist die Photographie des gestern vormittag verstorbenen Bischofs Endert von Fulda ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Für den Straßendurchbruch vom Heumarkt zur Schildergasse ist nunmehr ein weiterer Häuserblock, zwischen Sandbahn und Kroneggäßchen gelegen, von der Stadt käuflich erworben worden. Wir haben bereits im Bericht über die letzte geheime Stadtverordneten-Versammlung diesen Ankauf kurz erwähnt. Wir wir jetzt noch erfahren, ist das Gelände 4359 Quadratmeter groß und koster der Stadt 1 3/4 Millionen Mark. Auf dem Gelände wird nach Durchührung der neuen Straße voraussichtlich ein Verwaltungsgeräude errichtet werden. Als Makler war Hr. Leopold Emanuel bei der Abwickelung dieses großen Kaufgeschäftes tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Proviantamt hat den Ankauf von Roggen und Stroh der neuen Ernte ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Während der Inhaber eines Zigarren geschäftes von Unter Fettenhennen am Sonntagmorgen in der Kirche weilte, schlich sich ein Dieb in den Laden und entnahm der Ladenkasse über 700 M. bares Geld. Leider fehlen alle Anhaltspunkte, um den Dieb ausfindig zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern nachmittag in einem Hause am Krefelderwall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gerettet. Gestern abend fiel am Oberläoderufer ein siebzehnähriger Junge von einem Floß in den Rhein und verschwand in den Wellen. Es gelang zwei jungen Leuten, den mit den Wellen ringenden Jungen vom sicheren Tode des Ertrinkens zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 18.Juli1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 00,00, do. ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 00,00-00,00, do. ausländ. 17,00 bis 18,00, Futtergerſte, ausländ. 12,40-12,75, Hafer, inländ. 17,00-17.50, do., ausländischer 17.50--18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu, altes 6,70--.40, neues 5,60--.80, Maschinenstroh(Roggen) 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krumm stroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Heilstätten-Verein hält am Montag den 23. d.., nachmittag.30 Uhr, im Hansasaal des Rathauses seine ordentliche Jahresversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berg.-Gladbach, 18.Juli1906. In der gestrigen Stal verordnetenversammlung teilte Bürgermeister Schröter mit, daß augenblicklich die Masern einen erschreckenden Umfang annehmen und daß daher die Schließung der Schulen bevorstehe. Oberbürgermeister Becker(Köln) hat mitgeteilt, daß die Eröffnung der Kleinbahn Köln--.-uraovach für Mitte August oder Anfang September vorgesehen sei. Der Stadt Köln wurde seinerzeit die Verpflichtung auferlegt, in die Kommission, die die Betriebsregelung der Kleinbahn vorzunehmen hat bzw. zur Mitwirkung bei der Verwaltung der Kleinbahn Vertreter der Gemeinden, die die Kleinbahn durchkreuzt, aufzunehmen. Für.-Gladbach hat man drei Vertreter namhaft gemacht. Oberbürgermeister Becker bat jedoch, nur einen Vertreter zu benennen, da man gedenke, die Kommission aus zwei Vertretern der Stadt Mülheim, je einem der Gemeinden Merheim und.-Gladbach und vier aus Köln zusammenzusetzen. Die Versammlung bestand auf mindestens zwei Vertretern. Eine lebhafte Debatte rief die Vergebung der neuen Einrichtung des Rathauses hervor. Von den hiesigen Schreinermeister waren Offerten eingefordert worden, es hatte sich aber nur eine Firma gemeldet, die 6078 M. verlangte, eine Kölner Firma bot die Möbel zu 6189 M. an. Da die hiesige Firma die Möbel nicht selbst anfertige, wurde empfohlen, an die Kölner Firma die Arbeiten zu vergeben. In namentlicher Abstimmung erklärte man sich für die Vergebung an die Kölner Firma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das gleichwohl daß sich M sowie am ohne Baden Alter von im Hafen u mit seinem des Polizeis diese aus di den Armen wo es dem lang, die B zu flüchten, Vorfall war auflauf ent U Das: zwei jugend eine brachte Unterarm er * Ueber 30. Juni 19 heiten, ist je Cholera(0 (orientalische den Verdacht unveraüglich 28. August 1 heiten, ist se (Racheneräu: bett-, Puer faulfieber(F Scharlach, T [Lyssa), sow dächtige Tier Polizeibehoörd zuneigen. Al tuberkulose a gezogene Arz Behandlung enige, in des Todesfall sich der unter 2 ein früher ge lassung oder 150 M oder Unfall Ziegelstraße 1 durch eine Se verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>und amüsierte sich über das lustige Stück augenscheinlich aufs #9. Das Baden im onnen Khein ist bekanntlich verboten; ..## konnte man auch in diesem Sommer häufig beobachten ch Männ, und auch Kinder am Frankenwerft, im Hafen sowie am Oberlander-Ufer im offenen Rhein badeten, häufig noch ohne Badehose. Gestern nachmittag schwammen drei Knaben im ze. i bis zwölf Jahren längere Zeit ohne Badehose mitten im Hafen umher. Der dienstthuende Polizeisergeant am Hafen fuhr nur geilen, Rade herbei, um einzuschreiten. Als das Herannahen des Polizeisergeanten den badenden Knaben mitgeteilt wurde, eilten dem Wasser und liefen vollständig bloß, ihre Kleider auf den Armen tragend, durch die Rosenstraße in die Zwirnerstraße wo es dem mit dem Fahrrad nacheilenden Polizeisergeanten gelang, die Bürschchen, welche versuchten, in dort gelegene Häuser sich zu""sen, einzuholen und ihre Namen festzustellen. Durch den Verkart war an paren und in der Rosenstraße ein großer Menschen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Das Messer. Gestern mittag gerieten in der Bayenstrße zwei jugendliche Arbeiter wegen eines Mädchens in Streit. Der eine brachte seinem Gegner durch einen Messerstich in den rechten Unterarm erhebliche Verletzungen bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Uebertragbare Krankheiten. Nach dem Reichsgesetz vom 39:. Juni190 erst no die Bekämpfung gemeingefuährlicher Krankheiten, ist jede Erkrankung und jeder Todesfall an Aussatz(Lepra) Cholera(asiatische), Fleckfieber(Flecktyphus), Gelbfieber, Pest Pocken(Blattern), sowie jeder Fall, welcher den Verdacht einer dieser Krankheiten erweckt, der Polizeibehoörde unveraüglich anzuzeigen. Nach dem preußischen Gesetz vom 28. August 1905 betreffend die Bekämpfung üübertragbarer Krankt erner jede Erkrankung und jeder Todesfall an Diphtherie (üübertragbarer), Kindbettfieber(Wochenkornertrankheit(Granulosa, Trachoma), Rückbehandlung oder Pflege des Erkrankten beschäftigte 9 4 dar enige, in dessen Wohnung oder Behausung der Ens- 5 Todesfall sich ereignet hat, 5. der Leichenſchauer. Die Verpflichtung in Der nannte- Lrzsicheler uche verstanden st. Die unter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
