<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>391144</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gedeck zu packender Wirkung zu bringen. Beide Künstler vereinigten sich dann noch zu zwei Duetten aus Don Juan und der Zauberfloöte von Mozart und fanden auch damit stürmischen Beifall. Die Klavierbegleitung wurde auf dem von Th. Obladen gestellten herrlichen Bechstein von H. Körschgens und C. Obermeyer ausgeführt. Das neugebildete philharmonische Orchester unter Leitung des Hrn. Klug bewährte sich auch hier bestens in der Jubelouvertüre und der Oberon-Ouvertüre von C. M. v. Weber. Geschlossen wurde mit dem prachtvoll klingenden und mit Bravour zum Vortrag gebrachten Chor Die Frühlingsnacht von Ficke, wobei Frl. Dennery das Solo sang. Nach dem Konzert fand im Viktoriasaal ein Festkommers statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.Juni1906. Der Reiseverkehr am Vormittage des Pfingstsonntage war bedeutend stärker als am Pfingstsamstag. Die Bahnsteige des hiesigen Hauptbahrhofes wurden von 6 Uhr morgens an bis gegen Mittag trotz der vielen Sondernüge von Reisenden nicht leer. Gestern von 8 Uhr abends bis nach Mitternacht war der Andrang zu den Zügen ein unbeschreiblicher. Sämtliche Züge waren bis auf den letzten Platz besetzt und vielfach überfüllt. Der Verkehr und Betrieb hat sich, wenn auch mit unvermeidlichen Versätungen, doch glücklicherweise ohne Unfall abgewickelt. Den Betriebsbeamten gebührt für ihre Umsicht und Ausdauer volle Anerkennung. Der dieseährige Pfingstverkehr ist wiederum um einige Prozent stärker als derjenige früherer Jahre gewesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Einbruchsdiebstähle. In ein Comptoir auf dem Georgsplatz wurde am Samstag während der Mittagsstunden eingebrochen und mehrere Pulte durchühlt. Die Diebe öffneten den Geldschrank und stahlen daraus eine Kassette mit 800 M. bar und 9000 M. in Wertpapieren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In ein Haus an der Buraunderstraße wurde gestern abend eingebrochen und Schmuckund Wertsachen, wie: goldene Broschen und Armbänder, wertvolle Ohrringe und silberne Löffel im Gesamtwerte von etwa 700 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Englücksälle. Einem Manne, der auf dem Perron eines Straßenbahnwagens am Kaiser Fiedrichufer stand, flog der Hut vom Kopfe. Um ihn wiederzuholen, sprang er ab, kam dabei zu Fall und verletzte sich erheblich am Kopfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Elsaßstraße fiel eine Frau beim Vogelüttern von einem Stuhl und erlitt einen 1 Das Messer. Am Sonntagabend entstand auf dem Neumark zwischen zwei Arbeitern eine Schlägerei, wobei einer zwei Messerstiche im Rücken davontrug.-- Auf dem Deutschen Ring wurde am Sonntagabend, gegen 11 Uhr, bei einer Schlägerei ein Schlosserlehrling aus der Greesbergstraße durch einen Messerstich in die rechte Hüfte nicht unerheblich verletzt.-- Bei einer Schlägerei auf dem Eigelstein wurde ein Mann von seinem Gegner in den Unterleib gestochen. Er wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ersolvergiftung. Vor einigen Tagen hat in der Goltsteinstraße in Bayenthal eine Frau wegen Ehezwistigkeiten Lyson getrunken und ist infolgedessen in vergangener Nacht im Bürgerhospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.Juni1906. Amtlicher Bericht der städtischen Pfarren, auch seitens der Männerwelt, sehr rege. An beiden., sessionen nahmen auch die in den betreffenden Pfarreien ansässige Ordensgesellschaften und in St. Gereon eine große Anzahl höhere Schüler teil. Vom erzbischöflichen Palais bis zum Einzuge in di Kirche schloß sich auch der Hr. Kardinal der Prozession an. Di Häuser trugen allenthalben würdigen Schmuck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kevelaersche Bruderschaft. Wegen des Fronleichnamsfestes findet die monatliche Versammlung mit Besprechungen über die dieseährigen Wallfahrten nach Kevelaer am Mittwoch den 6. d.., abends 8 1/2 Uhr, im Eigelsteinerhof, Eigelstein 80--82 statt.(Siehe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Männergesangverein Köln-Nippes erhielt auf dem Gesangwettstreit zu Bonn in der ersten Klasse den vierten Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Farren St. Gereon und St. Pantaleon eröffneten gestern die Reihe der dieseährigen Pfarrprozessionen. Trotz der unfreundlichen, regendrohendem Witterung nahmen die feierlichen Umzüge einen erhebenden Verlauf."Die Beteiligung war in beiden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Juni1906. Die Mütheimer Dampfschifffahrts-Akt.-Ges. hatte, einen großen Verkehr für die Pfingsttage voraussetzend, den Raddampfer Rheinland zur Aushülfe für d Fahrt zwischen Mülheim und Köln von den Gebrüdern Weber gemietet. Gegen 9 Uhr vormittags kam gestern der Dampfer hier an, der Kapitän drehte aber, um zu landen, zu spät auf und so trieb die Rheinland mit ihrer ganzen Breitseite gegen die Rheinschiffbrücke an. Das Joch 6 wurde durch den Anprall sehr beschädigt, sein mittleres Schiff schöpfte Wasser und sank, ein Flügeldschiff mit sich ziehend. Das Joch trieb rheinabärts und konnte erst bei Stammheim verankert werden. Die Rheinland beschädigte auch noch einige andere Pontonschiffe und trug auch selbst an Rad und Radkasten Schaden davon. Erst gegen 9 1/2 Uhr abends konnte die Brücke wieder dem Verkehr übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bonn,.Juni1906.(Drahtber.) Vier junge Leute aus Bonn gerieten gestern früh 4 Uhr bei einem Ausfluge nach dem Oelberge in einem dem Verschönerungsvereine für das Siebengebirge gehörenden Steinbruch. Um abzuaürzen gingen sie vom Wege ab und gerieten in einen Abgrund. Der erste der jungen Leute verschwand plötzlich in der Tiefe, nachdem er seine Gefährten noch rechtzeitig warnen konnte; er wurde später als Leiche geborgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>&amp;K KSi- *5 Juni19o, Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 1/,75-18.00 40., auslän. 15.00-20.0b, Roggen, inländ. 16,0b-16.30, do</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>3,d-% 5 bis 16.29, Pott#e.###</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Hien 6/60-8 60 Maschinenstroh(Rossen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch).80, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
