<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>391153</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An den Volksschulen sind seit Montag entsprechend einem Ministerialerlaßß, die zwischen den einzelnen Unterrichtsstunden liegenden Pausen bis auf 40 Minuten verlängert worden. Nach 9 Uhr findet die erste, 10 Minuten dauernde Pause statt, nach 10 Uhr eine solche von 20, und nach 11 Uhr wieder eine von Minuten statt. Die neue Einrichtung erfreut sich natürlich des Beifalls der Jugend, während die Lehrperſonen weniger von derkleinbahn Köln--Rath--Königsforst. Am Donnerstag den 14. Juni verkehren infolge der Fronleichnamsprozession die Kleinbahnüge vormittags.30 Uhr bis 10 Uhr einschliefßlich zwischen Köln und Kalk(Kapelle) nicht; auf der Strecke Kalk(Kapelle) bis Königsforst dagegen nach Sonntagsfahrplan halfstündlich. Von 10.30 Uhr vormittags bis 1 Uhr mittags fahren die Züge alle halbe Stunden, von 1 Uhr bis 9 Uhr abends alle 20 Minuten ab Kölöstädtische Straßanbahnen. Aus Anlaß der am 14. Juni stattfindenden Fronleichnamsprozession wird der Betrieb der den Straßentzug zwischen Waidmarkt und Dom passierenden Straßenbahnlinien in der Zeit von.30 Uhr bis 11.30 Uhr vormittags aufgehoben. Während dieser Zeit fahren die Wagen der Linie Bickendorf-Mannsfeld von Bickendorf nur bis Dom und von Mannsfeld nur bis Waidmarkt, die Wagen der Linie Merheim-Südark von Merheim nur bis Dom und von Südark nur bis Waidmarkt die Wagen der Rundbahn von Waidmarkt aus in beiden Richtungen über Blaubach, Rothgerberbach, Weyer-, Ring-, Christoph-, Gereonstrße, Sachsenhausen bis Dom, und die Wagen der Marktbahn von Schlachthof bis Dom und von Sülz-Klettenberg bis Weißm Sittlichkeitsverbrechen. Gestern verhaftete die Kriminalpolizei einen Arbeiter aus der Weidengasse wegen eines Verbrechens nachts 176, 3 Str.-.-B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Handelshochschule in Köln. Nach dem soeben erschienenen amtlichen Personalverzeichnis der Städtischen Handelshochschule Köln wird dieselbe im laufenden Semester von insgesamt 1059 Personen besucht. Die Zahl der immatrikulieren Studierenden, die die Kerntruppe der Hochschulbesucher darstellen und sich ausschrießlich dem Studium widmen, hat wiederum eine beträchtliche Steigerung erfahren und zwar von 304 auf 330, zu denen noch 12 Prüfungskandidaten hinzutreten. Die übrigen Besucher setzen sich zusammen aus Hospitanten(45), Teilnehmern und Hospitanten der verwaltungsakademischen Kurse(), Mitglieder des Englischen und Französischen Seininars(25 bzw. 32) und aus den Hörern der in den Abendstunden gehaltenen öffentlichen Vorlesungen(608).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der frühere österreichische Ministerpräsident Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Körber ist im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dombesichtigung. Eine Kommission aus dem Ministerium des Kultus und der öffentlichen Arbeiten besichtigte gestern und heute das Innere und Aeußere des Domes unter Führung des Hrn. Dompropstes Prälaten Dr. Berlage und des Dombaumeisters Regierungs- und Baurat Hertel. Die Kommission bestand aus den Herren Geheimer Oberbaurat Hoßfeld, Geheimer Regierungsrat Nentwig und Konservator Geh. Ober-Regierungsrat Lutsch, denen sich Obereräsident v. Schorlemer, Regierungsrat Heintzmann, Prof. Clemen, Generalvikar Dr. Creutzwald sowie die Herren Domkapitular Dr. Blank und Dr. Ludwigs anschlossen. Nachdem die Schatzkammer, der Chorumgang, die Skizzen zur Bemalung der Seitensände, die Bibliothek usw. besichtigt worden, nahmen die Herren die Restaurationsarbeiten am Westvortal und die Dombauütten sowie verschiedene Steinproben und Bleiproben für die Restaurationsarbeiten in Augenschein. Dem Vernehmen nach sollen die alten Dombauütten jetzt endlich verschwinden; jedoch soll der Platz doch nicht freigelegt werden, wie man erwartete, sondern neue Dombauütten in besserer Angliederung an den Dom dortselbst errichtet werden. Um 12 Uhr fand im Regierungsgebaäude eine Konferenz statt, welcher der Obereräsident, der Dompropst und Generalvikar beiwohnten. Um 2 Uhr begaben sich die Herren zur Bleifabrik von W. Leyendecker&amp; Comp. in Ehrenfeld zur Besichtigung der Bleifabrikation.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Interessant ist der in dieser Woche ausgestellte Zyklus, Erinnerungen an den Deutsch-französischen Krieg(1870/71), jene für jeden denkwürdige Zeit. Die bewegten figurenreichen Schlachtenfzenen, nach guten Bildern ausgenommen, rühren augenscheinlich von Augenzeugen her. Alles andere sind Originalaufnahmen, wie das Panorama von Versailles, die gesprengte Brücke daselbst. Paris und Umgebung nach der Beschiedßung behandeln eine Reihe von Aufnahmen. Szenen, wie Kaiser Wilhelm am Krankenbette Verwundeter, Krankenpflege verwundeter Franzosen usw. fesseln nicht minder das Interesse. Von morgen, Fronleichnam, an gelangt eine Reise im herrlichen Nord-Tyrol: vom Innthal über den Pinzgau ins Salzachthal bis Salzburg, zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Für ein Muster-Hotelzimmer schreibt das Komitee der Großen Allgemeinen Fachausstellung für das Gastwirtsgewerbe zu Köln einen Wettbewerb aus, an dem sich alle Architekten, Möbelzeichner und Möoelfabrikanten des Deutschen Reichs und Oesterreichs beteiligen können. Als Preise sind ausgesetzt: 1000.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Di Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter macht bekannt, daß Anmeldungen für den nächsten Winter noch angenommen werden. Im übrigen verweisen Im Zoologischen Garten sind zwei hervorragende Kunstwerke des Kölner Bildhauers I. Pallenberg aufgestellt worden: ein Rominten Edelhirsch und ein Löwe, beide in Bronze. Jener hat einen vorzüglichen Platz dicht an dem der Straßenbarn gegenüberliegenden Eingang erhalten. Man glaubt, wenn man von hier kommt, den starken Hirsch aus dem Walde hervortreten zu sehen und seinen lauten Kampf- und Lockruf zu hören. In königlicher Haltung scheint er das Kommende zu erwarten. Der Löwe, zu dem der junge Löwe des Gartens, Karlos, Modell gestanden hat, ruht vor dem Bärenzwinger. An ihm ist die außserordentlich naturwahre Auffassung zu rühmen. Alles Stilisierten, wie es der Berliner Bildhauer Gaul jetzt so liebt, und das oft die Art der Tiere geradezu unkenntlich macht, ist hier fortgefallen. Zähnefletschend wehrt er sich gegen einen ungebetenen Gast, der an seinem Mahle teilnehmen will. Die beiden Werke gereichen den schönen Anlagen unseres Zoologischen Gartens zur besonderen Zierde # Wieder eine Vergiftung mit Erhol. Gestern nachmittag fand man in den Anlagen an der Bachemerstraße in Lindenthal eine Frau bewußtlos vor, welche Lyson getrunken hatte. Man erkannte in ihr eine etwa 30 jährige Frau eines Straßenbahnschaffners aus Essen a. d. Ruhr, welche vermutlich ihren Mann verlassen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K 81, 13.Juni9o Fruchtmarkt. Weiter inländ. M. 1,75-16.00,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>452, heiseshescelschekt ie e i ie lese sect. schech</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
