<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>391155</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Hotel du Nord sind heute abgestiegen: v. Eichhorn, kommandierender General des 18. Armeekorps, Generalleutnant Frhr. v. Geyl, Kommandant der 21. Division, Generalleutnant v. Kleist, Kommandant der 38. Division.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die französische Regierung hat den Fabrikanten Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Oberpostinspektor O. A. P. Schulz in Köln ist zum Nostrat ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist anhaltend stark im Fallen begriffen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 3,57 Meter gegen 3,68 Meter am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Auf der Rennbahn herrschte gestern reges Leben. Simar, Parent und Lodewig taten hinter ihren Schrittmachern fleißige Arbeit. Zahlreiche Flieger, darunter der Däne Hellmann, trainierten ebenfalls sehr eifrig. Jedenfalls wird es am Sonntag interessante Kämpfe absetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erhängt hat sich gestern abend ein Koch in einem hiefigen Restaurant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In selbstörderischer Absicht sprang gestern abend am Stapelhause ein Mann in den Rhein. Er wurde von zwei Schiffern gerettet und zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein treuloser Kriegskamerad. Am Dienstagnachmittag traf der Kutscher eines Flaschenbierwagens einer hiesigen Brauerei am Oberländer-Ufer einen jungen, stellenlosen Mann, der mit ihm im Chinakriege zusammen gekämpft hatte. Der junge Mann setzte sich nun zu dem Kutscher auf den Wagen und fuhr mit. Während nun gegen Abend um 7 Uhr der Kutscher bei einer Kundschaft auf dem Höningerweg Bier ablieferte, fuhr der junge Mann mit dem Fuhrwerk schleunigst davon. Der Kutscher begab sich zu seinem Herrn und teilte ihm den Diebstahl seines Fuhrwerkes mit. Zwei mit dem Brauereibesitzer verwandte junge Leute verfolgten sofort mit ihren Fahreädern die Spur des Diebes. Gegen 12 Uhr nachts gelang es ihnen, den Dieb mit dem Bierwagen an der Mütheimer Schiffbarücke, als er gerade über dieselbe nach Mülheim fahren wollte, einzuholen. Da der Dieb sich noch weigerte, vom Bock herunterzukommen und sich heftig zur Wehr setzte, wurde er durchgepruügelt und dann mit dem Wagen zum Polizeiräpsidium transportiert." Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten werden der Severinswall von Alteburgerstraße bis Botteühle vom 11. d. M. ab auf 14 Tage und die Straße An der Bottmuhle(Westseite) zwischen Severinswall und Übierling vom 25. Juni d. J. ab auf zwei Wochen gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Ausstellung kölner Buch- und Steindruckereien und verwandter Gewerbe im Lichthofe des Kunstgewerbemuseum am Hansaring erregt noch nach wie vor das lebhafteste Interesse des Publikums. Im Monat April besuchten etwa 6000 Personen die Ausstellung, im Mai gegen 5000 und in der Zeit von Anfang Juni bis heute gegen 2000, am Pfingstmontag allein 800. Da die Ausstellung nur noch bis Ende dieses Monats geöffnet ist, so empfehlen wir allen Interessenten, die bisher der Veranstaltung ferngeblieben sind, die Gelegenheit zu benutzen und der Ausstellung einen Besuch abzustatten, der wirklich lohnend ist. Es werden dort fertige Erzeugnisse sowohl als auch der Gang der verschiedensten herstellungsverfahren und zugleich die Leistungsähigkeit des hiesigen Buch- und Steindruckgewerbes mit seinen verwandten Berufen vor Augen geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sängerbesuch. Ende Juli wird der Männergesangverein Frohsinn aus St. Gallen eine Rheinreise mit dem Ziele Köln unternehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Taschendiebe benutzten das Gedränge, das gestern im Zusammenhang mit der Fronleichnamsprozession entstand, um ihr unsauberes Gewerbe auszuüben. Es sind bis jetzt drei Fälle bekannt geworden, in denen Frauen um ihre Portemonnaies bestohlen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Straßenraub. Ein 54jähriger Schneider war gestern am späten Abend, als er von Riehl nach Köln wanderte, am Deutschen Ring einer"Schönen" gefolgt. In der Hülchratherstraße fielen plötzlich drei Männer über den Schneider her, zwei hielten ihn fest und schlugen auf ihn ein, während die Dirne ihm das Portemonnaie aus der Hosentasche stahl und der dritte der Männer ihm die Uhr abzuleißen versuchte. Die Kette ging indes entzwei und die Uhr blieb in der Tasche. Der Polizei gelang es, die Dirne und einen der Straßeräuber zu verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommene Betrüger. Seit einigen Tagen trieb sich der Stadt ein Schwindler umher, der bei Herrschaften vorsprach und angab, er komme im Auftrage einer hiesigen Blumenhandlung und solle Palmen und Pflanzen zum Ausräuchern bzw. Umpflanzen holen. Er schwindelte dem Dienstpersonal vor, der Hausherr habe dieses in der angegebenen Blumenhandlung bestellt. In mehreren Fällen, meistens in Villen auf dem Sachsenring usw., ist es dem Schwindler gelungen, Palmen und Pflanzen auf diese Weise zu erschwindeln. Den eifrigen Bemühungen der Kriminalpolizei ist es nun gestern gelungen, den Schwindler, einen stellenlosen artner festzunehmen, als er eben auf dem Sachsenring eine in einer Villa an der Marienburgerstraße erschwindelt wertvolle Pflanze zu verkaufen versuchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Vaterländische Festspiele. Das siebte Wanderpreis- und Wetzschießen auf dem Scheibenstande an der Berlinerstraße in Mülheim-Rhein erfreute sich die ganze Woche hindurch und besonders gestern eines starken Zuſpruches. Die den ernsten Schießsport pflegenden Schützengesellschaften waren durch bewährte Kräfte vertreten, die Kriegervereine beweisen immer mehr Verständnis für die Uebung mit dem ordonnanzäßigen Gewehr durch rege Beteiligung an diesem Wettbewerb, und auch die aktiven Soldaten, vom Stabsoffizier bis zum Musketier, nehmen mit Lust und Liebe daran teil. Der kommandierende General des siebenten Armeekorps, General der Kavallerie, Freiherr v. Bissing, hat für den besten Schützen aus seinem Befehlsbereich, einerlei ob aktiver oder ehemaliger Soldat, einen Ehrenpreis gestiftet. Bis jetzt hat auf einer Festscheibe ein Sergeant des 16. Regiments die höchste Note. Während der Gouverneur der Festung Köln, General der Infanterie, Frhr. von und zu Egloffstein, in einem sehr liebenswürdigen Schreiben seinen Besuch in Aussicht gestellt hat, ist der Stabsoffizier des Bezirkskommandos und Dezernent für das Kriegervereinswesen, Hr. Oberstleutnant v. Prittwitz und Gaffron, schon auf dem Stand erschienen und hatt mit großem Interesse den Verlauf des Schießens verfolgt. Die Kameradschaftliche Vereinigung gedienter Jäger und Schützen, der Verein ehemaliger 87er, der Verein Hohenzollern-Füsilere Nr. 40, der Marineverein, Artillerieverein und Verein ehemaliger Ulanen traten mit starken Gruppen in eigenen Konkurrenzen auf den Plan und haben darin recht beachtenswerte Resultate erzielt. Heute und morgen wird von nachmittags 2 Uhr bis zum Eintritt der Dunkelheit geschossen, am Sonntag von vormittags 8 bis 12 Uhr und nachmittags von 2 bis 7 Uhr. Am Sonntag den 24. Juni, nachmittags 5 Uhr, findet im großen Saale des Volksgarten die Preisverteilung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 15.Juni1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17,75--18,00, do. ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inland. 16,00-16,50, do. ausländ. 17.25 bis 18,25, Futtergerſte, ausländ. 12,25-12,75, Hafer, inländ. 17,00-17.50, do., ausländ. 17,00-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu 6,50-.80, Maschinenstroh(Roggen) .00, Richtstroh(Flageldrusch) 4,90, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
