<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>391172</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Am Sonntag den 1. Juli ist der Eintrittspreis für Flora und Ausstellung zusammen in den Morgenstunden von 8 bis 12 Uhr auf 50 Pfg. pro Person ermäßigt. In diesen Eintrittspreis ist die Besichtigung sowohl der gesamten Anlagen der Flora, wie auch sämtlicher Ausstellungsgebäude und aller Sonderausstellungen einbegriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Gründung einer Finkenschaft an der Kölner Handelshochschule war für Donnerſtagabend eine Versammlung in das Restaurant Kaiser Wilhelm einberufen worden. Der Einladung waren etwa 30 Herren gefolgt. Nach einem Vortrage über Aufgaben, Ziele und Wesen der finkenschaftlichen Bewegung wurde der einstimmige Beschlußß gefaßt, eine Organisation der freien Studentenschaft zu begründen. Darauf begann man die Beratung eines von dem vorbereitenden Ausschusse nach dem Muster der Leipziger Finkenschaft vorgeschlagenen Satzungsentwurfes. Der Satzungsentwurf wurde dann mit einigen Abänderungen angenommen und darauf Präpsidium und Beirat gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 30.Juni1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17,75--18,00, do. ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 16,00-16,25, do. ausländ. 17.25 bis 18.25, Futtergerſte, ausländ. 12,25-12,75, Hafer, inländ. 17,00-17.5 do., ausländ. 17,25-18.50.-- Heu, alte##loco.-.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festspiele. Da die erste Vorstellung der Oper Salome gänzlich, die zweite bis auf wenige erste Plätze ausverkauft ist, so hat sich der Vorstand des Festspielvereins, vielfachen Anregungen folgend, entschlossen, die am Sonntag den 1. Juli d.., abends 7 Uhr unter der Leitung des Komponisten stattfindende Generalprobe dem Publikum zugänglich zu machen. Es werden jedoch nur 800 Karten a 5 M. ausgegeben; die Karten sind nicht numeriert und berechtigten zur Benutzung sämtlicher Plätze mit Ausnahme der Fremdenloge und der fünf ersten Reihen des ersten Parketts. Die Karten sind zu haben am Samstag von 10--1 Uhr und Sonntag von 10--1 und--7 Uhr an der Kasse des Neuen Stadttheaters. Der Einlaß beginnt am Tage der Probe um 6 1/2 Uhr abends 4 Das Gartenfest in der Flora, welches am Donnerstag abend anläßlich der Festspiele stattfand, war von hier und auswärts sehr zahlreich besucht. Die Veranstalter des Festes hatten große Aufwendungen gemacht, den Besuchern den Aufenthalt in den hübschen Anlagen so angenehm als möglich zu machen. Blumen in Hülle und Fülle waren zu sinnigem Schmuck verwandt worden, das Trompeterkorps des Kürassierregiments Graf Geßler unter Fellenberg sowie das Floraorchester unter Pertz hatten ein sorgsam ausgewähltes Programm aufgestellt, vor dem Ausstellungsgebäude lud ein schöner Tanzboden zum fröhlichen Reigen ein, zu einer glänzenden Beleuchtung und einem großartigen Feuerwerk waren alle Vorbereitungen getroffen worden-- aber das Wetter machte einen dicken Strich durch alle Pläne. Kaum hatte man es sich auf oder vor der Terrasse an einladenden Tischen bequem gemacht, als gegen 8 Uhr eine Kette schwerer Gewitter sich zu entladen begann. Die frühzeitig hereinbrechende Dunkelheit wurde dazu benutzt, die Beleuchtung rasch ins Werk zu setzen. Als dann der Regen stärker und stärker wurde, ein Gewitter nach dem andern sich entlud, wurde um 8 1/2 Uhr unter grellen Blitzstrahlen und krachendem Donner das von der pyrotechnischen Anstalt Karl Lippold(Elberfeld) ausgeführte Feuerwerk abgebrannt. Es bot hübsche, darunter manch neue Sachen, kam aber infolge der Nässe nicht zur vollen Geltung. Auch die nachfolgende bengalische Beleuchtung verschiedener Gartenpartien mißlang. Schon um 10 Uhr war der Garten leer, die auf dem Weiher schwimmenden venezianischen Gondeln wurden abgetakelt, Mandolinenspieler und Sänger hatten ein schützendes Obdach aufgesucht. Die Festtheilnehmer suchten sich, soweit es möglich war, bei Wein und anderen guten Sachen im Palmenhause und im Konzerthause für die entgangenen Genüsse schadlos zu halten, es wurde sogar gegen Mitternacht der Versuch gemacht, einen kleinen Teil des Saales zum Tanzen freizumachen, aber trotz allem zur Schau getragenen Humor ließ sich an der bedauerlichen Tatsache, daß das Fest gründlich verregnet war, nichts ändern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Der Pistonvirtuose Herr Louis Kümmel gibt in der Flora außer dem heutigen nur noch ein Konzert und zwar morgen abend. Bei diesem letzten Konzert beträgt das Eintrittsgeld nach Schluß der Ausstellungsgebäude von 7 Uhr abends ab nur 50 Pfennig. Heute abend ist mit dem Konzert eine Illumination der Parkanlagen verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Portoerhöhung im Ortsverkehr. Der Reichsanzeiger veröffentlicht die Bekanntmachung des Reichskanzlers, wonach zur Erleichterung des Uebergangs für alle im Monat Juli eingelieferten Postkarten, Drucksachen, Geschäftspapiere, Warenproben sowie für zusammengepackt Drucksachen, Geschäftspapiere, Warenproben, für den Orts- und Nachbarortsverkehr, die von den Absendern erstümlich nach den alten Tagsätzen frankirt sind, lediglich der fehlende einfache Portobetrag zu erheben ist. Damit hat ein Wunsch Erfüllung gefunden, der in der gestrigen Nummer des Kölner LocalAnzeiger durch eine"Stimme aus dem Leserkreise" zum Ausdruck gebracht war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Gleuelerstraße vom Lindenthalürtel bis Rückertstraße vom 1. Juli ab auf sechs Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet. Heute morgen wurde im Hauptpoſtamt ein gutgekleideter Herr, der von der Staatsanwaltschaft in Münster wegen Betrugs verfolgt wurde, von der Kriminalpolizei festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brand. Gestern abend entstand in einem Hause an der Palästraße ein Kaminbrand, der von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Dom zelebrierte heute morgen um 9 1/4 Uhr Hr. Domkapitular Dr. Ludwigs das Jahrgeldächtnis für den am 29. Juni 1893 verstorbenen Weihbischof Dr. Baudri. Der Hr. Kardinal Fischer sowie die Mitglieder des Domkapitels wohnten dem Gottesdienste bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Pfarrei St. Aposteln. Am Freitag den 6. Juli, abends 9 Uhr, wird Hr. Prof. Schwarz einen Konferenzvortrag für Männer und Jünglinge halten. Thema: Der Aberglaube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Brieftaubensport. Die Kölner Brieftaubenreisevereinigung geründet 1894 hatte vergangenen Sonntag ihre Tauben mittels Sonderzug nach Landshut(450 Kilometer) befördert. Dieselben wurden dort 8,20 Uhr morgens in Freiheit gesetzt. Obschon die Tauben sehr durch die Ungunst der Witterung zu leiden und stellenweise gegen Gewitter zu kämpfen hatten, wurde die erste um 1,45 Uhr nachmittags von ihrem Besitzer Herrn Karl Dammers im Vereinslokale vorgezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
