<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>391137</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der neue Eisenbahnräsident, Hr. Geh. Rat Schmidt, hat im Hotel du Nord für längere Zeit Aufenthalt genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Wilhelm Rühldorfer, Kapellmeister am Stadttheater, tritt am 1. Juni in den Ruhestand, nachdem er im Mai vorigen Jahres sein 50jähriges Dirigentenjubiläum feiern konnte. Mühldorfer steht im 71. Lebensjahre und ist seit 1881 an der Kölner Oper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Bau der neuen katholischen Kirche in Nippes ist unter der tüchtigen Leitung des Architekten Russen aus Neuß und Maurermeisters Peter Franken aus Nippes schon so weit vorgeschritten, daß bald die Sockelöhe des ganzen Baues einschliefßlich des Turmes erreicht ist. Die ganze Baustelle gleicht einem Bienenhause, wo hundert fleißige Hände damit beschäftigt sind, das einigermaßen nachzuholen, was durch die überaus schwierigen und langwierigen Vorbereitungsarbeiten versäumt wurde. Ein großer Vorteil für die Beschleunigung des Baues sind auch die äußerst günstigen Bodenverhältnisse. Hoffentlich wird nun wohl auch bald der Grundstein gelegt werden, welches für die Einwohner der künftigen Pfarre sicher ein großer Freudentag werden wird. Behalten wir im Sommer günstige Witterung und tritt sonst keine unerwartete Störung ein, so wird es möglich werden, den Bau noch vor dem Winter unter Dach zu bringen und so die Fertigstellung ganz sicher im Laufe des nächsten Sommer erfolgen. Damit werden die kirchlichen Verhältnisse in Nippes zu einem guten Teil gebessert, was sicher dem Wunsche der ganzen Bürgerschaft entspricht. Möge es den Leitern des Baues gelingen, denselben ohne jeden Unfall fertig zu stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Die letzte(24.) Vorstellung im Novitäten-Abonnement findet am Donnerstag den 31. Mai statt. Zur Aufführung gelangt ein Lustspiel von Presber: Die Nachtkritik. Die Handlung spielt in Journalistenkreisen. Beschäftigt sind darin die Damen Hengen, Lipski, Scholtz und die Herren Reitz, Borchardt, Aßmann, Wiesau, Weinmann, Heber, Portz, Nitzgen. Hr. Reifenstein(vom Deutschen Schauspielhaus in Hamburg) wird in einer der Hauptrollen auf Engagement gastieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern nachmittag erfolgte in der Machabäertraße ein Zusammenstoßß zwischen einem Eisfuhrwerk und einem Milchfuhrwerk. Etwa 45 Flaschen Milch gingen dabei in Trümmer und der Inhalt ergoß sich dabei über die Straße. Beide Fuhrwerke wurden beschädigt. Der Führer des Eiswagen soll den Unfall verschuldet haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Anfall. In vergangener Nacht fiel in der Sternengasse ein 71 jähriger Mann die Treppe hinunter und erlitt einen Schädelbruch. Der Greis starb im Bürgerhospital gleich nach der Einlieferung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Geisteskrank. In der vergangenen Nacht lief in der Marienstraße in Ehrenfeld ein Mann in anscheinend geisteskranke Zustande mit einem offenen Messer umher und stieß Drohungen gegen seine Familie aus. Der Mann wurde nach der Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Händler wegen Bauernängerei, ein Schmied, zwei Hausdiener und ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Asphalteur und ein Metzger wegen Diebstahls von Fahreädern, ein Maurer wegen Hehlerei, eine Näherin wegen Diebstahls, ein Bürstenmacher wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Fürsorgezögling wegen Entweichens, ein Kaufmann wegen Unterschlagung, eine Fabrikarbeiterin, ein Zapfer und ein Buchhalter auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>*. Feuer. Gestern abend geriet in einem Hause an der Elsaßstraße ein Kinderbettchen in Brand; das in dem Bettchen schlafende zweiährige Kind erlitt an den Füßen Brandwunden und mußte zum Bürgerhospital gebracht werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern abend entstand in einem Hause an der Geisselstraße ein Kellerbrand, den die Feuerwehr schnell löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Erhebliche Brandwunden haben sich in der Spichernstraßein Mädchen, und auf einem Schiffe ein Matrose durch heißes Wasser zugezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mit dem Schrecken davongekommen. Ein Dachdeckerötoten stürzte gestern mittag vom Dache des Postgesäudes in der# Severinstrße und fiel einem vorübergehenden Herrn dicht vor die Füße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>O Geschäftsverkehr. Am nächsten Samstag(Pfingst-Samstag ist der Ladenschluß bis 10 Uhr abends hinausgeschoben. Am ersten Pfingstfeiertage ist der Verkauf von Back- und Konditorwaren, von Fleisch- und Wurstwagen, Gemüse und Milch nur von# 5 Uhr bis 9 Uhr vormittags, außeadem für Milch von vormittags 11 Uhr bis nachmittags 4 Uhr erlaubt; in allen übrigen Artikeln ist kein Verkauf zulässig. Am zweiten Pfingstfeiertage unterliegt der Verkehr den gesetzlichen Bestimmungen wie an den gewöhnlichen Sonntagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Betrieb im Barbier- und Friseurgewerbe ist am ersten Pfingstfeiertage bis nachmittags 2 Uhr erlaubt; am zweiten Feiertage muß der Betrieb auch für die selbständigen Gewerbetreibenden vollständig ruhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 29.Mai1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,76-.83, do. vom Bauch.68-0,75, Kalbfleisch 0,86-0,97. Hammelfleisch 0,77-.93, Schweinefleisch 0,93-0,98 (alles einschliesslich Knochenbeilage), Filet zu Beefsteak.27--.55, Speck, hiesiger, geräuchert.48-.48, do. gesalzen 0,89-0,95, Schinken, roh..02, do. gekocht, 2,15, Zervelatwurst 2,10, Rindernierentalg.46-.52, Rehwild .80, alles das Pfund. Hähne, alte 1,75-.35, junge.50-.80, Hühner, alte 2,00-2,70, junge 1,90-2,25, Tauben, alte 0,40-.45, junge 0,55-0. 50 das Stück. Gänse, geschlachtet, dieseährige 7,00-7,50, Enten, dieseährige .50-.80, Hähne, alte 2,00-.50, junge.55-2,00, Hühner, alte.30---</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>K Köln. 20.Mai1 905. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17,75--18,00, do., ausländ. 19,50-20,50, Roggen, inländ. 16.50-17,00, do. ausländ. 17.50 bis 18,50, Futtergerſte, ausländ. 12,25-12,75. Hafer, inländ. 17,00--17.50. do., ausländ. 17,00-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Heu 6,60-.40, Maschinenstroh(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 28.Mai1906. Die dieseährige Abschlußßübung der Mitglieder des hiesigen Deutschen Samariter- vereins vom Roten Kreuz und der freiwilligen Sanitätskolonne fand gestern nachmittag auf dem Exerzierplatz der Kaserne des Infanterie-Regiments Nr. 16 statt. Es hatten sich dort eingefunden die Herren Regierungs- und Geheimer Medizinalrat Dr. Rusa, der als Vertreter des Hrn. Regierungsräsidenten die Prüfung abnahm, dann Beigeordneter Dr. Hartmann, Oberleutnant Thomas und der leitende Arzt des Vereins, Kreisarzt Dr. Meerbeck. Die Sanitätskolonne, 57 Mann stark, führte Exerzierübungen und Uebungen mit Tragbahren aus und verband im Verein mit den 30 Samaritern im Exerzierhaus die als verwundet gedachten Soldaten. Hr. Dr. Rusa sprach allen seine volle Anerkennung aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>-- Kalk, 28.Mai1906. Bei einem in letzter Nacht in der Friedrich- Wilhelmstrße zwischen zwei Burschen ausgebrochenen Streite verletzte der eine seinen Gegner durch einen tiefen Messerstich in das linke Schulterblatt. Der Täter kam in Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Zwei auswärtige Viehsärter schädigten mehrere hiesige Geschäftsleute dadurch, daß sie für kleine Einkäufe österreichische Zehnkronenstücke im Werte von 7,50 M. in Zahlung gaben. Mehrere Geschäftsleute wurden hierdurch geschädigt. Ein gleicher Versuch mißglückte jedoch und führte zur Verhaftung der Täter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Zentral-Dombau-Verein hielt heute mittag im Hansasaal des Rathauses seine Wahlversammlung ab, welche der Präsident Herr Geheimer Justizrat Rob. Esser mit einer Ansprache eröffnete, n der er zunächst auf die Feier des 25 jährigen Gedenktages der Vollendung des Domes durch eine außserordentliche Sitzung am 15. Oktober v. J. hinwies. Zur Erhaltung des vollendeten Domes in seiner hehren Schönheit und Pracht, fuhr Redner dann fort, hat noch vor Jahresfrist der Kaiser angeordnet, daß der Ueberschußß aus den zur Freilegung des Domes bewilligten Prämienkollekten unveraürzt zu den erforderlichen Herstellungsarbeiten am Dome dienen soll. Wir hegen die zuversichtliche Hoffnung und rechnen darauf, daß uns nachhaltige Unterstützung aller Dombaufreunde zur dauernden Sicherstellung des Wunderbaues nicht ausbleibt! Nach einem Hoch auf den Kaiser trat man in die Tagesordnung ein. Nach dem vom Rendanten Herrn N. Hubrich vorgelegten Kassenabschluß betrugen die Einnahmen im vergangenen Jahre einschliefßlich eines von der 17. Dombau-Prämienkollekte übernommenen Betrages von M. 10000 3 proz. Preuß. Konsols M. 18817. An satzungsgemäßen Beiträgen gingen M. 611, an Zinserträgen M. 8026 ein. Die Ausgaben stellten sich auf M. 12219. Mit dem Ueberschußß aus 1905 schließt die Kasse mit einem Bestand von M. 229.827 ab. Die nach dem Turnus ausscheidenden Vorstandsmitglieder Herren Domkapitular Dr. Blank, Kaufmann R. Diel, Hauptmann a. D. Grosmann, Justizrat Jansen, Kommerzienrat Dr. Neven-DuMont, Generalkonsul Frhr. Ed. v. Oppenheim, Konsul Heinrich Schmitz, Fabrikant C. Wahlen, Polizeiräsident Wiegmann und Landrat a. D. von Wittgenstein wurden wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Gesellschaft für soziale Reform Ortsgruppe Köln. Am Mittwoch, den 30. Mai 1906, abend 8 3/4 Uhr, findet im Krystallpalast ein Vortrag des Hrn. Franz Liebenstund über: Die Pensionsversicherung der Privatbeamten auf staatlicher Grundlage statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Kalk, 29.Mai1 906. Gestern abend kurz nach 7 Uhr fuhr ein von Köln kommender Trieb- und Anhägewagen der Köln-Rather Kleinbahn in die heruntergelassen Wegeschrante am Eisenbahnübergang der Hauptstrße zwischen Köln und Deutz. Die Wegeschranke wurde gertrümmert. Die beiden Wagen kamen erst zum Stehen, als sie das erste Geleise der Staatsbahn bereits passiert hatten. Der Triebwagen wies am Vorderteil nur geringeügige Beschädigungen auf. Verletzt wurde niemand. Nach Angabe des Führers des Triebwagens hatte die Strombremse versagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Grimmlinghausen, 29.Mai1906. Am Mittwoch voriger Woche zog aus der St. Agneskirche in Köln eine Fußprozession nach Kevelaer unter Führung eines Ordensgeistlichen. Als am Montag vormittag die Pilger auf der Rükreise sich befanden, fuhr in der Nähe unseres Ortes ein schweres Motorfahrzeug aus Duisburg durch ihre Reihen. Ein fünfundzwanzigähriges Mädchen aus Köln-Nippes, Frl. Klein, wurde von dem Fahrzeug überfahren und so schwer verletzt, daß es gestern im hiesigen Krankenhause starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Eisenbahnunglück.(Drahtber.) Louisville(Kentucky) 28.Mai1906. Auf dem Rangierbahnhof der Louisville-Nashvilleeisenbahn kamen durch Entgleisung eines in den Bahnhof rückärts einfahrenden Perſonenzuges zwölf Personen ums Leben, fünfzehn wurden verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Wasserärme am 29. Mai, morgens 11 Uhr: 140 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
