<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>391177</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schulausflüge. Seitens der Stadtschuleäte ist angeordnet worden, daß während der schönen Jahreszeit zwei Ausfuüge oder Spaziertänge mit den Kindern der Volksschulen veranstaltet werden sollen. Von einzelnen Ausnahmen abgesehen, kommen die betreffenden Lehrperſonen dieser Verfügung gern nach, was um so mehr Anerkennung verdient, als durch solche Ausfuüge an die Lehrperſonen große Anforderungen gestellt werden. Ohne Zweifel sind die Kinder aber außserordentlich dankbar für die ihnen bereiteten frohen Stunden, mag das Ziel desselben nun der Zoologische Garten, die Flora, Stadtwald oder Grempäldchen bilden. Zuweilen werden auch Ausfuüge zum Königsforst oder zum Siebengebirge unternommen. Leider ist das Wetter nicht immer so günstig wie vorgestern, wo die Schülerinnen des Volksschullehrerinnen-Seminars an der Spichernstraße mittels des festlich geschückten Dampfers Kaiserin Friedrich von der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft ihren Ausflug nach Koblenz unternahmen. Heiterer Sonnenschein begünstigte die prachtvolle Fahrt. Der festlich geschückte Dampfer Kaiserin Friedrich brachte die frohe Schar nach Koblenz. Am Deutschen Eck fand eine kurze patriotische Feier statt. Hr. Direktor Dr. Kahl hielt eine von patriotischen Geiste durchwehte Ansprache, und aus frischen Mädchenkehlen drang die Nationalhymne hinauf zu Deutschlands erstem Kaiser. Das nächste Ziel war Arenberg, wo die von Pfarrer Kraus in so hübscher Weise ausgestattete Kirche in Augenschein genommen wurde. Nachdem man sich in Arenberg durch einen soliden Kaffee erfrischt hatte, wandte man sich wieder nach Koblenz, um nun die Stadt und die herrlichen Rheinanlagen zu besuchen. Kurz nach 6 Uhr fand man sich auf dem Schiffe wieder zusammen, und unter Sang und Klang setzte sich der Dampfer in Bewegung, um seine Gäste gegen 10 Uhr wieder in Köln zu landen. Den Ausfuüglern war das herrlichste Sommerwetter beschert. Die Kuche des Dampfers hatte, was hier besonders hervorgehoben werden möge, für Mittag- und Abendessen in vorzüglichster Weise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im dritten Gürzenich-Volkskonzert des städtischen Orchesters am 8. Juli unter Leitung des Herrn Generalmusikdirektor Fritz Steinbach gelangen folgende Werke Richard Wagners zur Aufführung: Ouvertüre zu Rienzi und Tannhauser, Vorspiele zu Lohengrin und Meistersinger, Trauermarsch aus Götterämmerung. Albumsblatt für Violine(Herr Konzertmeister Fr. Dietrich), Gralserzählung aus Lohengrin und Preislied aus Meistersinger(Herr Jar. Decker). Ein öffentlicher Billetverkauf zu diesem Konzert findet nicht statt. Von Dienstag den 10. Juli ab beginnen im Volksgarten die philharmonischen Konzerte des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vaterliebe. Das Kind eines Tagelöhners von der Ersaßstraße erlitt bei einem Brandungück schwere Brandwunden. Der Vater des Kindes, den übrigens seine Frau vor einiger Zeit verlassen hat, erklärte sich bereit, zur Heilung der schweren Brandwunden die zerstörte Haut des Kindes durch Teile seiner eigenen ersetzen zu lassen. Die Operation, die dieser Tage vorgenommen wurde, verlief glücklich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Im 100 Kilometer-Rennen um den Goldpokal von Köln wird am Sonntag den 15. Juli der Weltmeisters Piet Dickentman am Start erscheinen. Letzten Sonntag gewann Dickentman den großen Preis der Stadt Leipzig über 100 Kilometer gegen Roll, Guignard und Content.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalnachrichten. Die Lehrerin Gertrud Stauff zu Kölnlindenthal ist zur Hauptlehrerin an der städtischen Volksschule hierselbst und die Lehrerin Maria Schiffer zu Köln-Bayenthal ist zur Hauptlehrerin an der städtischen Volksschule hier ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine pflichtvergessene Mutter. Eine in der Klappergasse wohnende Frau, deren Mann als ein fleißiger und ehrenhafter Arbeiter gilt, hat ihre vier Kinder wovon die beiden ältesten sieben und vier Jahre, und die beiden jüngsten Kinder dreizehn und zwei Monate alt sind, während ihr Mann zur Arbeit war, wiederholt allein in der Wohnung zurückgelassen und sich nicht um dieselben gekümmert. Die Frau ging aus und ließ die Kinder ganz ohne Aussicht und ohne Nahrung in der Wohnung zurück. Auf das Schreien der Kinder haben sich die übrigen Hausbewohner der armen Kinder angenommen und ihnen Nahrung gegeben. Der Vater der Kinder hat nun gestern mit Hülfe der Polizei und des Armenpflegers die drei ältesten Kinder in ein Fürsorgeheim unterbringen lassen. Die pflichtvergessene Mutter hatte sich dann gestern morgen mit dem zwei Monate alten Kinde aus ihrer Wohnung entfernt. Als die Frau wußte, daß ihre drei ältesten Kinder mit ihrem Manne das Haus verlassen hatten, begab sie sich wieder in ihre Wohnung, legte das Kind in sein Benichen und verschwand dann unter Mitnahme ihrer besten Kleider aus der Wohnung, Hausbewohner holten dann schließlich auf das Schreien des armen Wesens einen Schutzmann herbei, der die Türe gewaltsam öffnen ließ und für die Unterbringung des Kindes in das städtische Waisenhaus sorgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verg.-Gladbach,.Juli1906. Die gestrige Sitzung der Stadtverordneten bewilligte für die innere Einrichtung des neuen Rathauses 13000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auffindung einer Höllenmaschinenwerkstatt. New york,.Juli1906. Aus Sattle im Staate Washington wird gemeldet, daß die dortige Polizei nach einer auf Wunsch der deutschen Regierung veranstalteten Untersuchung in einem früher von einem gewissen August Rosenberg bewohnten Hause eine Haussuchung vornahm, bei der eine vollständige Einrichtung zur Herstellung von Höllenmaschine aufgefunden wurde. Rosenberg ist am 11. Mai von Sattle nach Hamburg abgereist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
