<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>391193</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Angekommen sind und im Hotel du Nord abgestiegen: Generalleutnant Frhr. v. Gall(Komm. d. 21. Div.), Generalleutnant v. Bohn(Komm. d. 18. Div.), Generalmajor Bacheln (Komm. d. 86. Inf.-Brig.), Oberst Zwingender(Komm. d. 18. Feld Art.-Brig.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Zirkus Sidoli trifft heute abend.6 Uhr per Sonderzug hier ein und gibt noch am selben Abend eine Große GalaVorstellung mit besonders reichhaltigem Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Schlossermeister Gust. Nieschalke, dem Verwalter und Fabrikmeister Jakob Hub. Fülles, dem Bild. hauergehülfen Joh. Roß und dem Maschinisten Eduard Quenter ämtlich zu Köln, ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Personalnachrichten. Dem Bureau-Assisen en Hermann Ullrich in Köln sind die Geschäfte des Stellvertreters des Standes. beamten für den Standesamtsbezirk Köln IV widerruflich über. tragen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Schulamtsbewerbern Maria Schiefen aus Köln ist die Erlaubnis zur Uebernahme einer Hauslehrerin, telle im Regierungsbezirke Köln erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Neubau für die Volksschule an der Süseite de Severinswalles in der Nähe der Botteühle ist in Angriff genom worden. Die Ausschachtungen sind so weit vorgeschritten, daß schor teilweise die Fundamentierungsarbeiten begonnen werden konnt 2 Unholde. Wie alleährlich zur Sommerzeit, so treiben sit auch in diesem Jahre auf dem Gelände zwischen Stammheimer und Amsterdamerstraße Subjekte herum, welche den Schulmäda in unsittlicher Weise nachstellen. Der Rührigkeit der Polizei ist# gelungen, eines derselben hinter Schloß und Riegel zu bringen eine exemplarische Strafe wartet seiner. Auch den anderen ist man auf der Spur; das Signalement ist im Besitze der Polizei. So werden die Kerle wohl zu dieser Stunde bereits unschädlich gemacht sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fahrraddieb. Gestern nachmittag wurden in der Zeit## --6 Uhr am Hauptpoſtamt sowie vor einem Bankgeſäude Sachsenhausen je ein Fahrrad gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verbotenes Baden. Gestern mittag badeten wieder iu Burschen im Alter von 16--25 Jahren im offenen Hafen an Bayenstrße. Ein Polizeisergeant brachte die Burschen behufs stellung ihrer Personalien zum Polizeikommissariat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 19.Juli1905. Fruchtmarkt. Weizen, inländus do. ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 00,00-00, CO., di, ausländ. 11 bis 18.00, Füttergerste, ausland. 12,40-12.75, Haler, inländ. 17,00 173 do., ausländischer 17.51-18.50.--. Heu, altes..70-.40, neues.60-65 Maschinenstroh(Roggen) 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).20, Kunz stroh.50 die 100 Kil. n" Köln, 19.Juli1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der rungskommission. Auftrieb: 686 Kälber, a. Feinste Mast-(Voll mas und beste Saugtälber M. 83, Doppellender M. 95, b. u Mast- und Saugtälber M. 74-78, c. geringe Saugtälber und ältere## genährte Külber(Fresser) N. 64-70.. 9 M ur S5 297 Schafe. a. Mastämmer und jungere Misthammel M. 88, b. Misthammel 84-86, c. mässig genährte Hammel und Schafe(Merz 76--80 die 50 Kil. Schlachtgewicht. Kälber schleppend, Schafe z lebhaft geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>mehr, b. fleischige M. 69-71, r gering entwickelte, sowie haften Kraftfahrzeugbesitzer ist das Königl. Hauptsteueramt für Eber M. 65-68. Bezahlt für 50 Kil. Lebendgewicht, abzüglich 20-22 Tara. Ruhig geräumt." Am 19. Juli wurden an frischem geschlachteten Fleisch aus Holland geführt: 278 Viertel Grossvieh. 117 Kälber, 7 Schweine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brieftauben. In der Marzellenstrße erregte heute morgen bei den Passanten eine Kavallerie-Patrouille aus vier Mann Aufsehen, von welchen der eine vier Brieftauben mit sich führte. Die Tiere waren einzeln in braunes Segeltuch fest eingesehnürt, so daß nur der Kopf frei heraus schaute. Dem betr. Kavalleristen waren die Tauben zu je zwei auf dem Rücken und auf der Brust ebenfalls mit einem braunen Segeltuch in Küraßform angesehnürt Die Tiere schienen sich bei diesem eigentümlichen Transport ganz munter zu befinden.0 Zigeunervolk, das sich in Poll angesiedelt hatte, scheint sich teilweise wieder zerstreuen zu wollen. Mehrere Familien haben Poll wieder verlassen, um mit ihren Wagen weiter im Lande herumzuziehen und besonders die Pferdeärkte zu besuchen. Auch die Polizei bekam in mehreren Fällen eine Handhabe, um bedenkliche Elemente auszuweisen, die sich unter falschem Namen niedergelassen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
