<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>391174</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Erzbischof Joh. A. Bacler von New York weilte der susftlarnung beder, er egregie ich ender Preitestraße gestern abend gegen...un einem jungen Burschen ander in Begleitung, Heizer, gietglas sio wuchtig auf den Kopf gegerempelt und wit einen, int, de g. wunde entstand. Der Täter wurde abgeführt und zwei Schutzleute bekümmerten sich um den wurde ap genug uis der telephonisch bestellte Krankenwagen nach Schwerverletzten... siegenden Feuerwache an St. Aposteln 10 Minuten von der gopi riesen die Umstehenden, über diese Dernoch nicht erschienen war, v... Laxhef. Die Schutzleute aber sögerung unwillig, eine 5e schützen ungeheuren Blutverlust hatte, eiferten bch, rigten zu lassen. Schließlich dauerte es eine halbe hesfpital in Baracke 1, wo die am schwersten Erkrankten liegen, es Gestern vormittag entstand in einem Hause der Maselstraße ein Gardinenbrand.-- In je einem Hause in h und in der Lindenstraße enstand gestern nachmittag bewu, gestern abend in den Kellersäumen Feuer. Die Feuerer Klaen das Diernenunpesen. Lai einer sterzalzelichen ten(umpflasterung der Fahrbahnen die Friedenspraße und die Fri dich-Wilhelmstrße vom 2. Juli ab auf drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern abend im Bürgerma#spital der Eisenbahnbetriebsassistent aus Nippes, der vorige Woche bei der Explosion eines Spiritusbschens schwere Brandwunden ersten batte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 in der Flora. Am Dienstagabend findet bei guter Witterung in der Flora eine große Beleuchtung der Parkanlagen, eine sogenannte Venezianische Nacht statt. Be dem großen Gartenfest der Bühnenfestspiele am verflossenen Donnerstag konnte ein Teil der vorgesehenen besonders glänzenden Illuminationseffekte wegen des strömenden Regens nicht zur Ausführung kommen. Diese Beleuchtungsstücke sollen nunmehr morgen abend zur Verwendung kommen, so daß den Besuchern an diesem Abend eine Beleuchtung von ungewöhnlicher Schönheit geboten wird. Der Eintrittspreis ist von 7 Uhr ab auf 50 Pfg. pro Person ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festspiele zu Köln 1906 im Neuen Stadttheater. Die Generalprobe von Strauß' Salome nahm unter gewaltigem Andrang einen günstigen Verlauf. Das Werk machte ersichtlich großen Eindruck. Strauß wurde bei seinem Erscheinen am Dirigentenpult sehr lebhaft begrüßt. Am Schlusse der Vorstellung, die etwas über anderthalb Stunden währte, wollte man ihn und die Darsteller nochmals sehen, aber der Vorhang regte sich nicht. Da die Sänger mit vollen Stimmen sangen, so hatten die Zuhörer den Genuß einer regelrechten Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Sommertheater an der Flora wird zur Zeit die dreiactige Komödie Liebeskunst gegeben, die Bolten-Backers aus dem Französischen ins Deutsche übertragen hat. Das junge Königspaar eines sagenhaften Landes am Ufer des Schwarzen Meeres fühlte sich in seiner jungen Ehe englücklich, da beide Teile sich nicht geliebt glauben und Scheu vor einander als Gleichgültigkeit ansehen. Auf einer Reise in Paris lernt die Königin durch ihre Hofdame eine Pythia kennen, die ihr Unterricht in der Liebeskunst erteilt und sie schließlich zu einer Halbweltdame führt, um</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
