<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>391105</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Festspiel Dom Fels zum Neer hat während der verflossenen drei Auffühnungstage eine immer stärkere Anziehungskraft bewiesen, so daß am Montag- und Dienstagabend auch die Empore des großen Saales besetzt war. Das Publicum kargte nicht mit Beifallsäußerungen, der Dichter wurde wiederholt gerufen. Durch intensive Ausnützung der Pausen für die szenischen Umänderungen sowie durch Kürzung des Festspieles um ein Bild ist es gelungen, die Dauer auf knapp drei Stunden zu ermäßigen. Heute abend findet die letzte Aufführung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der hiesige Nationalliberale Verein hielt am Montag seine Hauptversammlung ab. Nach dem Geschäftsberichte ist die Mitgliederzahl auf 1500 gestiegen. Die Organisation werde weiter ausgebaut, zahlreiche Verschläge und Anträge harrten der Erledigung."Hoffentlich," so äußert sich der Bericht, haben sie alle das Ergebnis,"daß bei der nächsten Stadtverordnetenwahl der Sieg wieder völlig den liberalen Parteien zufällt". Sorge macht anscheinend der liberalen Parteileitung die Stellung der evangelischen Vereine und der evangelischen Geistlichkeit. Nach der Köln. Ztg. heißt es in dem Geschäftsberichte:"Höchst unerquicklich und bedenklich für die Zukunft war das Verhalten des Verbandes der evangelischen Vereine und verschiedener evangelischer Geistlicher bei der Stadtverordnetenwahl. Hier gilt es, die Augen offen zu halten." Die angeblich interkonfessionelle liberale Partei betrachtet offenbar die evangelischen Vereine als unter allen Umständen zu ihr gehörig. Sie erwartet, daß die evangelischen Vereine sowohl wie die wangelische Geistlichkeit liberale Mahlarbeit leisten, hält sich aber nichtsdestoweniger für berechtigt, vom Zentrum als einer konfessionellen Partei zu reden. Die evangelischen Vereine hat dem Anscheine nach der Landrichter Clausius für die liberale Partei reklamiert; er sprach, wie es in der Köln. Ztg. heißt, unter dem allgemeinen Beifall über die Stellung der evangelischen Vereine zu den liberalen Parteien, die durch die gemeinsamen Interessen mit ihnen zusammen gehörten". Wo beispielsweise in der Frage der Konfessionsschule die gemeinsamen Interessen des Liberalismus und der evangelischen Vereine liegen, hat der Herr Landrichter anscheinend nicht verraten. Hr. Prof. Moldenhauer meinte, der größten Aufmerksamkeit des Nationalliberalen Vereins bedürfe das"Vorgehen der jetzigen Mehrheit der Zentrumsstadtverordneten, die in recht deutlicher Weise keinen Zweifel über die Ausbeutung ihrer Machtstellung gelassen habe". Es wäre uns sehr angenehm, wenn Hr. Moldenhauer die Ausbeutung ihrer Machtstellung, wie sie von der Mehrheit unserer Zentrumsstadtverordneten geübt wird, seinen Parteifreunden in der Rheinprovinz zur Nachahmung empfehlen wurde. Die Klagen über liberale Vergewaltigung der Minderheiten würden dann vielleicht abnehmen. Wir wundern uns nur, daß Herr Moldenhauer als Beispiel der"Ausbeutung" nicht die im höchsten Grade entgegenkommende Haltung der Mehrheit bei den Provinzialratswahlen erwähnte. Der nationalliberale Verein hatte eine Einnahme von 24 336., eine Ausgabe von 20 800.; der Ueberschußß beträgt 3536 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus Rom wird uns gemeldet, daß Fabrikbesitzer Peter G. Wahlen-Herbertz mit Frau und Tochter am 29. April PrivatAudienz beiin Heiligen Vater gehabt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1906. Die Königin Elisabeth von Rumänien hat einen Preis für die dieseährigen Kölner Blumenspiele gestiftet, ebenso die Blumenönigin Frau Leonora Nießendeiters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Handwerkskammer Köln macht darauf aufmerksam, wie es noch vielfach aus Unkenntnis oder anderen Gründen unterlassen werde, daß Lehrherren, der Vorschrift dess 15 der ministeriell genehmigten Vorschriften zur Regelung des Lehrlingswesens in Handwertsbetrieben vom 9. August 1901 entsprechend, bei Ablauf des Lehrvortrages sowie bei vorzeitiger Lösung des Lehrverhält nasses der Kammer hiervon innerhalb 8 Tagen unter Angabe der Grunde der Lösung Anzeige machen. Alle diejenigen Lehrmeister, welche dieser Vorschrift bisher nicht nachgekommen sind, werden aufgefordert, das Versäumte umgehend nachzuholen, andernfalls sie Unannehmlichkeiten und Strafen zu erwarten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. In einem Neubau am Wallrafsplatz stürzte gestern nachmittag ein Monteur von einem Eisenerüst in Höhe von 7 Meter herab und erlitt einen Armbruch und innere Verletzungen, sodaß er in das Alexianerkloster verbracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwindler verhaftet. Gestern nachmittag gelang es der Kriminalpolizei, einen Schwindler festzunehmen, der hier auf ein gefälichtes Buch für ein neues Waisenhaus in Sulzbach Geld einsammelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erwischte Mansardendieb. Als gestern abend in einem Hause an der Pfälzerstraße eine Frau sich auf den Speicher begab, bemerkte sie in einem Manſardenzimmer zwei fremde Männer, die dort stehlen wollten. Auf das Rufen der Frau versuchten die Diebe zu entkommen. Während dies dem einen gelang, wurde der zweite festgenommen und der Kriminalpolizei übergeben. Es handelt sich um einen bereits bestraften Mansardendieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Rai hat gestern seine Herrschaft mit Donner und Blitz und heftigen Regenüssen angetreten. Nachdem in der Nacht vorher große Wassermengen niedergegangen waren, zog gestern mittag gegen 1 Uhr ein Gewitter mit heftigen Blitz- und Donnerschlägen, Platzregen und Hagelschlag über die Stadt. Im Laufe des Tages gingen noch weitere heftige Regenüsse nieder. Hoffentlich wird es nun aber besser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Außer dem Steherrennen mit Butler, Content, Günther bringt der nächste Sonntag auf der Radrennbahn auf der Riehlerstraße auch interessante Fliegerrennen. In erster Linie ein Rennen über die deutsche Meile, welches den Namen August Lehr-Erinnerungs-Fahren führt. Des weiteren gelangen ein Vorgabe- und Ermunterungsrennen zum Austrag. Zu diesen Fliegerwettbewerben haben sich 42 Fahrer gemeldet, darunter Reimer, Rippelmeyer, Althoff, Schweitzer, Jacobi, Sittard, der Holländer Waterreus uf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln,.Mai1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18.00, do., ausländ. 19.75-20.50, Roggen, inland. 16,50-16,90, do. ausländ. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausläud. 13,25-13,75, Hafer, inländ. 16.75-17.25, do., ausländ. 17,50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heu 6,20--.80, Maschinenstroh(Roggen) .10, Richtstroh(Flegeldrusch) 5,00, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das katholische Krenzündnis hält am Sonntag den 6. Mai. 6 Uhr, im Bürgersaale des Annohauses seine Generalversammlung ab, in der Diözesandirektor Pfarrer Neumann aus Mündt über den gegenwärtigen Stand der Mäßigkeitsbewegung und die Mitarbeit der Frauen an derselben sprechen wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Konferenzvortrag des Hrn. Prof. Schwarz wird in St. Aposteln am nächsten Freitag den 4. Mai, abends 8 3/4 Uhr, in gewohnter Weise gehalten. Damen haben keinen Zutritt. Thema; Des Mannes Ehre und Ehrenrechte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verhaftet wurde ein hiesiger Uhrmacher unter dem Verdachte ein Sittlichkeitsvergehen begangen zu haben. Gewisse weitere Gerüchte, die mit dieser Verhaftung in Zusammenhang gebracht werden, entbehren absolut jeder tatsächlichen Unterlage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>C. Unfälle. Ein Bauklempner fiel auf dem Neumarkt durch einen Lichtschacht. Er verletzte sich schwer am Kopf und erlitt außeadem einen Rippenbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Auf der Aachenerstraße fuhren zwei Radfahrer gegeneinander. Einer erlitt Kopf- und Schulterverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
