<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>391101</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwere Körperverletzung. Auf dem kleinen Griechenmarkt schlug ein Mann in betrunkenem Zustande seine Frau mit einem Hammer auf den Kopf. Die Frau erlitt einen Schädelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Arbeiterjubiläum. Nachdem zuletzt noch im vorigen Jahre drei Angehörige der seit 62 Jahren am hiesigen Platze bestehenden Maschinen- und Armaturenfabrik, Metallgießerei Wwe. Joh. Schumacher auf eine 25jährige ununterbrochene Tätigkeit bei dieser Firma zurückblicken konnten. feierten gestern wiederum zwei Angestellte, der Modellschreiner Mathias Beckers und der Armaturendreher Leopold Polster ihr silbernes Jubiläum. Die Jubilare wurden an ihrem Ehrentage morgens im Privathause von den Chefs beglückünscht und bei dieser Gelegenheit ihnen eine goldene Uhr und ein Geldgeschenk in Form eines Sparkassenbuches überreicht. Der Kölner Gewerbeverein widmete ihnen mit anerkennenden Worten ein mit geschmackvollem Rahmen versehenes Gedenkblatt. Abends versammelten sich die Chefs mit den Bureaubeamten und sämtlichen Angestellten der Fabrik im oberen Saale des Restaurants Schlösser, Hohepforte, zu einer gemütlichen Feier, die bei anregenden Ansprachen, Vorträgen und Ueberreichung noch mancher hübschen Geschenke in der schönsten Weise verlief und wiederum den besten Beweis lieferte für ein selten gutes Einvernehmen zwischen Arbeitgeber und Arbeitnehmern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Polrhemniakonzert. In dem heute abend im großen Gürzenichsaale stattfindenden Konzert zum Besten der Auguste-Viktoriastiftung wird an Stelle des Herrn Lenhart Zwergberg Herr Fritz Sierrich(Violine), Konzertmeister im Gürzenichorchester, mitwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche eine Anzahl Bilder betreffend den Ausbruch des Vesuvs ausgestellt. Ferner sind mehrere Ansichten " Tan Franzisko vor der Katastrophe ausgestellt; dazu kommen die Bilder der deutschen und nordischen Teilnehmer an den Olympischen Spielen in Athen; das Bildnis des verstorbenen Professor Curie, des berühmten Forschers und Erfinders des Radius; das von Militär und der Polizei bewachte Hauptpostgebäude während des Brieftraägerstreiks in Paris und die Eröffnung des internationalen Post-Kongresses in Rom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines hat in der jüngsten Zeit beständig geschwankt. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,36 Meter gegen 2,51 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neues Stadttheater. Wie uns mitgeteilt wird, wird in der heutigen(Sonntag) Aufführung des Propheten im Neuen Stadttheater Hofopernänger Spemann vom Hoftheater in Darmstadt die Titelrolle singen. Sein kürzliches Auftreten im Siegfried ist von Publikum und Presse sehr beifällig ausgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die deutsche Friedensgesellschaft(Ortsgruppe Köln) veranstaltet am Montag den 30. April, abends 8 Uhr, in der Lesegesellschaft einen öffentlichen Vortrag über den Bankrott des Krieges mit vielen Lichtbildern vom russisch-japanischen Kriege. Der Eintritt ist frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk, 28 April1906. In einem Fabrikbetriebe gerieten zwe: Arbeiter in Wortwechsel; der eine mißhandelte den anderen mittels eines Gußstückes, so daß dieser einen Schlüfselbeinbruch sowie Verletzungen am Kopf erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der sozialdemokratische Raiumzug ist, wie in einer Reihe anderer Städte, auch für Köln von der Polizei verboten worden. Der Umzug der Kölner Sozialdemokraten zeichnete sich an Wochentagen bekanntlich stets durch eine recht bescheidene Theilnehmerzahl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Stenographenverein nach Stolze-Schien in Nippes eröffnet am Mittwoch den 9. Mai, abends 9 Uhr, in seinem Vereinslokale Restauration Jean Richartz(früher Niedek), Cranachstraße, einen Unterrichtskurſus. Auch Damen können an dem Kurus teilnehmen.(Vergleiche Anzeige in der heutigen Nummer.) Strafkammer. Ein Motorsührer war angeklagt eines Vergehens gegen das Gesetz vom 9. April 1900. Er hatte auf den Köln-Frechener Christallsamwerken, wo er in Stellung war, in seiner Wohnung eine elektrische Leitung von der Fabrik aus hinter dem Rücken der Direktion angelegt. Wegen dieses Verstoßes gegen das genannte Gesetz über die Bestrafung von Entziehung elektrischer Kraft wurden 20 Mark Strafe verhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Solingen, 24.April1906. Vor dem Schöffengericht n Ohligs hatte sich heute der Gießereibesitzer Ernst Nippes,  Inhaber der Firma Nippes&amp;amp; Schmitz in Ohligs wegen Beeidigung des durch die vielen Streiks im hiesigen Bezirk bekannt gewordenen Geschäftsührers des"freien" Metallarbeiterverbandes, Max Seidler, zu verantworten. Der Sachverhalt war folgender: Gelegentlich der Formeraussperrung in Elbert und Umgegend hatte sich Seidler dem Inhaber einer Velberter Schloßfabrik gegenüber bereit erklärt, ihr den fehlenden Roghuß zu verschaffen, wenn die Fabrik nicht ihre Arbeiter aussperren. Seidler suchte die Firma Nippes&amp;amp; Schmitz auf und verhandelte mit dieser wegen Uebernahme eines größeren laufenden Auftrages. Hierbei stellte er auch die Frage: Wieviel Provision fällt dann für uns ab? Das Geschäft kam dieser Aeußerung wegen nicht zum Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Crucina Sporaudio, 14., Severinswall 24.- Johann Schwab, ohne Gew., Wwr., 63., Buschg. 8.- Bernhard Kopp, Friseurgeh., unverh., 20., Karthäuser. 11.- Christina Bernhard, 3., Schartg. 16. Bernhard Borgmann. Schreinermstr., verh., 76., Fleischmengerg. 39. Gottfried Roeser, 1., Gr. Brinkg. 2.- Jakob Berger, Wirt, verh 63., Gr. Griechenm. 39.- Josef Kint, Schlosserlehrl., 16., Achterstr. 15 Johann Lülsdorf, 2., Auf der Aar 6. Herbert Kersting, 2 J Bonnerstr. 69.- Therese Best, 70., Luxemburgerstr. 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Johann Offertänn, Buchhalter, Limburgerstr. 29, u. Elisabeth Kon Thürmchenswall 78.- Johann Eating, Kaufmann, zu Wesel, u. Gertrud Metternich, Gereonswall 50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festaufführung des Katholischen Frauenbundes. Zur Erinnerung an die silberne Hochzeitsfeier des Kaiserpaares wurde am Samstagabend das patriotische Festspiel: Vom Fels zum Meer von Graf Bruno von Holnstein aus Bayern von Damen und Herren angesehener Kölner Familien aufgeführt Zum Beginn durchbrauste C. M. von Webers Jubelouvertüre den großen Saal der Bürgergesellschaft. Bei den letzten Klängen hebt sich der Vorhang, und die Personen des Vorspiels treten auf: der Dichter und Germania, die in einem Zwiegespräch in Begeisterung weckenden Versen die deutsche Geschichte von ihren Anfängen bis zur Wiederherstellung der deutschen Einheit schildern. Darauf ziehen, von passenden Orchestervorträgen und Gesangschören unterbrochen und begleitet, in neun Bildern die bemerkenswerten geschichtlichen Ereignisse am Auge der Zuschauer vorüber. Das erste Bild stellt Thusnelda im Triumphzug des Germanikus dar. Zur Einleitung erscheinen Geschichte, Sage, Poesie und Kunst und erzählen die Befreiung der Germanen von der römischen Herrschaft und "wie durch Verrat entzweit, gefesselt wurde deutsche Kraft". Ein Germane schildert den Triumphzug des Germanikus. Im zweiten Bilde werden zuerst Karls des Großen Siege verherrlicht, der Folkungermarsch ertönt, und es zeigt sich Kaiser Karl, von den Großen seines Reiches umgeben, vor ihm die Gesandtschaft des Kalisen Harun al Raschid. Stimmungsvoll leitet C. M. v. Webers Oberonouvertüre zum dritten Bilde über: Das Erwachen der Romantik, in zwei Abteilungen: eine Rheinlandschaft mit Elfen unter dem Gesang der Lorelei, und Kaiser Barbarossa im Kyffhäuser. Nun folgt die Huldigung der Edlen und Städte zu Berlin vor Markgraf Friedrich und seiner Gemahlin. Das fünfte Bild hat ebenfalls eine Szene aus dem Hohenzollernhauses zum Gegenstande: der Große Kurfürst als junger Prinz wendet sich von einem liederlichen Gelage im Haag mit Abscheu ab, eingedenk der Leyren seiner Mutter und Erzieher. Im sechsten Bild erscheint der alte Fritz nach der Schlacht von Torgau in trübem Sinnen über die Erfolglosigkeit des Krieges, aus dem ihn in einem zweiten Bilde der siegreiche Ziethen weckt. Trübe Erinnerungen weckt das nächste Bild: Königin Luise vor Napoleon, aber der Unschuld Hoheit muß sich auch der harte Korse beugen. Der Trauermarsch aus der Eroica von Beethoven eröffnet die Zeit des deutsch-französischen Krieges. Auf der Bühne sieht man das Schlachtfeld von Sedan und in zwei Unterabteilungen: Soldaten am Wachtfeuer und König Wilhelm zu Pferde. Das Schlußbild vereinigt die Darsteller zu einer Huldigung vor dem Kaiserpaare. Die Musik intonierte die Nationalhymne und die zahlreiche Festversammlung stimmte begeistert ein. Die Aufführung war aufs beste gelungen Der Dichter, schon durch frühere ähnliche Darbietungen vorteilhaft bekannt, hat sich hier selbst übertroffen und ein gedankenreiches und auch in der Form vollendetes Meisterwerk geschaffen, das höchstes Lob verdient und seinen Weg durch Deutschlands Gaue machen wird. Die lebenden Bilder, um deren Gruppierung sich Herr Maler Benrath aus Düsseldorf verdient machte, wurden von seiten der beteiligten Damen und Herren mit einem Geschick und Verständnis gestellt, die höchste Anerkennung verdienen Begeistert und dankbar spendete ihnen die Versammlung inmer aufs neue den lebhaftesten Beifall, sodaß viele Bilder wiederholt gezeigt werden mußten, was an die Opferwilligkeit der Darsteller große Ansprüche stellte, die aber liebenswürdig befriedigt wurden. Der Mitwirkung des Männergesangvereins Kölner Liederkranz, sowie der Kapelle des 53. Infanterie-Regiments unter der Leitung des Musikdirektors Hrn. Peter Haas ist ebenfalls ein großer Teil des Erfolges zu danken, da sie mit großer Präzision einsetzten und ihre Partien in vollendeter künstlerischer Form zu Gehör brachten. Am Montag den 30. April, sowie am 1. und 2. Mai wird die Aufführung wiederholt werden, was voraussichtlich lebhaften Andrang zur Folge haben wird. Da sich hier hoher Kunstgenußß und Wolltätigkeit verbinden-- der Reinertrag ist zu wohltätigen Zwecken bestimmt-- so können wir den Besuch nur auss angelegentlichste jedermann empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>die Rheinflotte ist um ein neues prächtiges Perſonenboot verstärkt worden. Am Samstag machte der von der Dampfschifffahrtsgesellschaft für den Nieder- und Mittelrhein(Düsseldorfer Gesellschaft) bei der Firma Sachsenberg in Auftrag gegebene Dampfer Ernst Ludwig, Großherzog von Hessen und bei Rhein von Düsseldorf nach Köln seine Probefahrt. Das neue Schiff ist das 29. der Gesamtpersonenflotte; bei seinem Bau sind alle Erfahrungen berücksichtigt worden, die bei den bisherigen Dampfern während des neuen Kurses seit 1883 gemacht wurden. Der Abschied vom alten Kurs bedeutet die Außerdienststellung der Lorelei, jenes von der älteren Generation so besonders ins Herz geschlossenen kleinen, intimen Salondampfers, von dem jetzt nur noch die Erinnerung, nicht einmal die so interessante, letzte Balancier maschine vom Rhein mehr übrig ist, nur noch die Erinnerung, wie auch von dem so trefflich in die Rheinlandschaft passenden weiß-grünen einstigen Anstrich der Nichtsalonboote. Man versteht, daß ein auf den Namen des hessischen Großherzogs getaufter Dampfer auch den Stil derjenigen Kunstschule berücksichtigt, deren Beschützer der genannte Monarch ist. Wenn wir diese Tatsache bestätigen-- die natürlich nur bei der Innendekoration sich geltend macht-- können wir aber nicht anders als von dem Eindrucke vollster Harmonie des Eindruckes sprechen, die im großen Salon, mehr aber noch, und zwar in wirklich entzuückender Weise in dem Namensälchen sich geltend macht. Im Hauptſalon stimmen kassettirte Decke, Wandtäfelung, matte Färbung der Polsterung von Sofas und Stühlen, die Bragerschen Landschaften(hessische Burgen und Städte) in ausgesuchter Weise zusammen, und wenn erst die diskrete Decken beleuchtung ihren gleichmäßigen Abendsonnenschein über den Raum verteilt, so weiß man nicht, was es eigentlich an der Tageszeit ist. Das Schiff ist in allen seinen Teilen deutsches Erzeugnis. Es wurde, wie schon gesagt, der Firma Gebrüder Sachsenberg in Roßlau a. d. Elbe in Auftrag gegeben, auf deren Filialwerft in Köln-Deutz auf Stapel gesetzt und rechtzeitig zum Ablieferungstermin fertiggestellt. Das Boot ist ein Doppeldeckschiff von 73,50 Meter Länge zwischen den Steven, 8,25 Meter Breite zwischen den Radkasten-- die Breite über die Radkasten beträgt 15,75 Meter - und 2,80 Meter Höhe unter Hauptdeck. Die Materialien für den Schiffsörper sind durchweg aus Siemens-Martin-Flußeisen hergestellt. Der Tiefgang im dienstbereiter Zustande beträgt 965 Millimeter, am tiefsten Punkte gemessen. Die Hauptantriebmaschine infiziert bis zu 750 Pferdekraäfte. Der Dampf von neun Atmosphären Ueberdruck wird in zwei Dampfkesseln erzeugt. Zur Steuerung dient eine Dampfsteuermaschine. Die Dampflenzpumpe kann aus allen wasserdichten Abteilungen, deren sechs vorhanden sind saugen, auch kann sie zur Kesselspeisung und als Feuerspritze verwendet werden. Eine weitere Pumpe dient zur Speisung der Druckwasserleitung nach den Toiletten usw. Eine mit einer Dampfmaschine direkt gekuppelte Dynamomaschine erzeugt den Strom für # Glülampen. Für Restaurationszwecke ist eine Kohlensäureühlanlage vorhanden, welche den Raum für Fische, Fleisch und Geflügel unter einer Temperatur von+2 Grad Celsius und die Räume, welche zur Lagerung von Getränken dienen, unter einer solchen von+ 4 Grad Celsius hält. Unter dem Hauptdeck im Hinterschiff befinden sich die von der Firma I. C. Pfaff in Berlin vornehm ausgestatteten Salons. Das Hauptdeck des Hinterſchiffes ist auf Anregung des Hru. Probst zu beiden Seiten mit großen Spiegelscheiben, welche auf- und niedergelassen werden können, ausgestattet, ebenfalls sind an beiden Enden Schutzände aufgestellt, so daß diese Deckeläche bei schlechtem Wetter den Fahrgaste als angenehmer Aufenthalt willkommen sein wird; bisher mußten Segelschutzwände herabgelassen werden, die jede Aussicht nitten. Ueber den Radkasten erhebt sich in einer Länge von 59 Meter das Promenadendeck, welches vom Hauptdeck durch eine sehr bequeme, breite Treppe zu erreichen ist. Die freie Fläche dieses Decks beträgt 389 Quadratmeter. Vorn auf dem Deck ist ein ebenfalls von der Firma I. C. Pfaff ausgestattetes, besonders geraumiges Rauchzimmer aufgebaut, dessen große Fenster einen Ausblick nach allen Seiten gewähren. Sämtliche Räume sind mit Dampfheizung versehen. Die amtlich festgesetzte höchstzulässige Fahrgastzahl des Bootes beträgt 2000.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Reichshallentheater. Die Parodisten Il. Erna Koscher hat morgen, Montag, ihren Benefiz- und Abschied abend, und wird außeadem das gesamte Künstler-Personal zum letzten Nale auftreten. E' ist dieses die letzte Vorstellung in dieser Saison. Wie bereits mitgeteilt, wird das Reichshallentheater av 1. Mai c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>- Johann Klein, Maurer, 53., Köln, Severinstr. 48.- Charlotte Enmann, 5., Sülz, Zülpicherstr. 217.; Kath. Sommer, 5 St., Zollstock, Höningerweg 196.- Kath. Hartenberg, 66., Köln, Cleverste. 1.- Jak. Horsch. 68., Hans Sachsstr. 15</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Maria Breuer. 9., Braunsfeld, Aachenerstr. 535.- Joh. Völl. Tagel., 49., Sülz, Sülzburgstr. 104/106.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Heinrich Bonjean, 3 St., Braunsfeld, Raschdorffstr. 11. Matthias Mühlens, Tagel., 45., Köln, Kahlenhausen 7.- Hermann Bonjean, ., Braunsfeld, Raschdorffstr. 11.- Hermann Krank, Schrift., 26., Nippes, Hartwichstr. 52.- Julius Schmitz, Anstr., 78., Franzstr. 39. Wwr. Eduard Schmitz, Kgl Steuereinnehmer a.., 77., Klosterstr. 116.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>&amp;a Si#riefülle. Anna Weiß, 4., Heckpfad 53.: Kath. Schmitz, Vinzenzschwester, 61., Merheimerstr. 217.. Wwe. Amalie Gatz, geb. Grausen, 67., Auguststr 41.- Maria Gladbach, 1., Gartenstr. 2.--- Gertrud Klein, 2., Merheimerstr. 157</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Wwr. Peter Bungarten, pens. Weichens., 69., Neußerst. 617.- Maria Schidlewiki, 4., Hartwichstr. 26.- Sibylla Schorn, 5., Amsterdamerstr. 188." Ferdinand Wilden, 9., Siebachstr. 113.- Peter Preuß, 10., Hartwichstr. 93. - Helene Rieck, Geschäftsinhaberin, 54., Mauenhemerstr..- Kath. Roggendorf, geb. Pelzer, 59., Longericherhauptstr. 81.- Walter Exner, 2 St., Cranachstr. Iv.- Kunigunde Linnartz, 1., Bergstr. 21.- Marg. Schrijver, geb. Emmerich, 47., Gladbacherstr. 24.- Johann Aussen, Fuhrm., 29., Florastr. 78." Heinrich Pollet, Postassistent, 36., Niehlerstr. 80.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Hausarbeiter Strickmaschinen-Gesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Wettbewerb für jugendliche Briefmarkensammler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Kölner Arbeitsmarkt im März 1906.(Zusammengestellt im Statistischen Amte.) Der Jahreszeit entsprechend machte die gewerbliche Tätigkeit weitere Fortschritte; die Zahl der hiesigen Mitglieder der Krankenkassen erhöhte sich um 2119- 1,95 Proz und stieg dadurch auf 110 660. Dabei war für die erwerbsundähigen Kranken eine Zunahme von 3636 auf 3814 oder um 178- 4,89 Proz für die Erwerbsfaähigen eine solche von 104 905 auf 106 846, also 1941--1,85 Proz. zu verzeichnen. In dem gleichen Monate der beiden Vorjahre hatte für die letzteren die Steigerung dagegen .49 und.91 Proz. betragen Auf 1000 Einwohner bezogen erreichte der Beschäftigungsgrad am 1. April mit 246,5(in den beiden Vorjahren 237,7 und 232,2) eine Höhe, die nur während der Hochflut der Geschafte vor dem Weihnachtsfeste v. J. üüberschritten wurde (247,9 am 1. Dezember, 247,6 am 1. November). Die prozentuale Zusammensetzung des Gesamtmitgliederbestandes nach dem Geschlechte war am Ende und Anfang der Gerichtszeit fast genau die gleiche, nämlich 74,1 männlich, 25,9 weiblich, gegen 74,0:26,0. Es geh daraus hervor, daß der Aufschwung der gewerblichen Tätigkeit beiden Geschlechtern nahezu gleichmäßig zu statten kam. Die absolute Zahl der männlichen und weiblichen Mitglieder war am I. April 81960 und 28700. Versicherungspflichtig waren vo ihnen 80973--98,8 Proz. und 28049-97.7 Pro:. Die Gesamt zahl der Mitglieder verteilte sich mit 74730-67,5 Proz. auf die Orts-, 7011-6,4 Proz. auf die Innungs- und 28919- 26,1 Proz uuf di. Betriebskrankenkassen. Ein Vergleich mit dem Stande am I. April des Vorjahres zeigt, außer bei verschiedenen Krankenkassen mit beruflich gemischten Mitgliedern, eine größere Steigerung im bestande der mannlichen Versicherten der Ortskrankenkasse für Buchdrucker und Schriftgießer(+ 125), der Innungskrankenkasse der *.* Die Zeit der Ausfuüge naht für den Großstädter unde wird bei dem erfreulichen Aufschwung des Verkehrs, insbesondere des Nahverkehr immer mehr ein Bedürfnis für Besitze eines zuverlaässigen, üersichtlichen und handlichen Fahrplanes zu sein, welcher in der Tasche nachgetragen und jederzeit nach geschlagen werden kann. Welche vielseitigen Ansprüche der Fahr gäste ein solches Büchelchen befriedigen kann, beweist der uns vor liegende Sommerfahrplan der Städtischen Straßen. bahnen. Aeußerlich ein alter Bekannter in rotem Gewande erfreut uns zunächst die geschmackvolle äußere und innere Ausstattung Besonders beliebt sind die beigegebenen Uebersichtsplänchen. Au der ersten Seite sehen wir eine geographische Darstellung der Bahn linien versehen mit den Nummern der dazu gehörigen Fahrtläne Am Schlusse finden wir wiederum das im vorigen Sommer beliebt gewordene Doppelplänchen enthaltend auf schwarzem Gru in rotem Druck auf der ersten Seite das Straßenbahnnetz, auf d. Rückseite die jetzigen und im Bau begriffenen Neben- und Kleinbahnen. Welch zahlreiche Verkehrsöglichkeiten den Kölner En wohnern durch Straßanbahnen und Kleinbahnen geboten werder tritt durch diese auf engem Raum gebotene Uebersicht so recht detulit vor Augen. Vielleicht ist aber der weitere Zweck des Pläncheneine leichte Orientierung in der Stadt und ihrer Umgebung bieten, nicht minder wichtig. So wird es z. B. jedermann angenehm sein, sich über die Richtung und die Stationen der kurzlich eröffneten schon außserordentlich start benutzten Rheinuferbahn Cöln-Bonn orientieren zu können. Daß die projektierten, aber noch nicht im Betrieb befindlichen Bahnlinien z. B. nach Niehl und nach der Mütheimer Schiffbarücke bereits Aufnahme gefunden haben, halten wir nich für einen Nachteil, denn der Kölner Bürger wird von diesen Aussicht stehenden Verkehrslinien gern dankbar Notiz nehmen Welche Fülle an Reiseverbindungen auf den Staatsbahnen den Kölner geboten sind, beweist die Tatsache, daß der Plan von Saison zu Saison erweitert werden mußte. Der Plan hai jetzt einen Umfang von 84 Seiten erreicht, in der Hauptsache hervorgerufen durch die allgemeine Ausdehnung des Verkehrs. So mußten für die Zuge Köln-Hamm-Berlin 4 Seiten-- statt bisher 2-- reserviert werden, Diese allgemeine Ausdehnung des Vertehrt hatte auch zur Folge daß die Fahrpreise bei den einzelnen Plänen fortgelassen werden mußten. Diese für das Publicum sehr notwendigen Angaben sollt aber keineswegs eingehen, die Direktion hat dayer an Stelle der selben eine sehr zweckmaäßige Neuerung geschaffen, indem sie bei fa allen Staatsbahnplanen eine Spalte"Entfernung in km" hinzugefügt und auf Seite 4 eine Preistafel neu aufgenommen hat, aus welcher sich der Fahrpreis für jede Klasse, für Hin-, Ruck- und Einzelfahrten leicht ermitteln läßt. Mit Rücksicht auf durchgehende Zuge ist dies Preistafel Seite 5 erweitert und bildet daher eine zweckmaäßige Ergänzung der direkten Zugverbindungen(Seite 84). Die Aufnahm der wesentlichsten Tarife der Straßen- und Vorortbahnen wird vielen Einwohnern besonders willkommen sein. Das Verzeich der Einheitsstrecken(S. 8) sowie der Plan der Einheitsstrecken (S. 82--83) setzen die Abonnenten in die Lage, sich über die zu benutzenden Strecken zu informieren und den kürzesten und billigsten Beforderungsweg selbst auszuuählen. Für die Fahrgäste, welch Umsteigscheine zu 15, 20 oder 25 Pfg. benutzen, ist Plan und Ver zeichnis der Einheitsstrecken ganz besonders wertvoll, denn es win jedem Fahrgast die Möglichkeit geboten, den kürzesten und billigste Weg zu ermitteln, sowie den von den Schaffnern verabfolgte Fayrschein auf die Richtigkeit des Preises und der Entwertung iu zu rufen. Der Preis des Fahrplanheftchens ist 10 Pag. pro Stu Das Planchen wird in den Wagen der Straßanbahnen, Vorortbahm und der Koln-Bonner Kreisbahnen von den Schaffnern, sowie den Stationsgebuäuden verabfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
