<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>391109</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verkehrsverein, E.., wird mit dem morgigen Sonntage mit der Veranstaltung von Promenadenkonzerten, die sich im vergangenen Jahre großer Beliebtheit erfreuten, wieder beginnen. Bei günstiger Witterung soll das erste Konzert morgen am Domhotel von 12--1 Uhr stattfinden. Ausgeführt wird es von der Kapelle des Rheinischen Infanterieregiments Nr. 65 unter Leitung des Königl. Muſikdirigenten Hrn. Nattermann. Die beginnende Reisesaison macht sich durch den erhöhten Verkehr auch auf der Geschäftsstelle des Vereins bemerkbar. Zahlreich sind An fragen nach Prospekten und Führern fremder Städte, und häufig werden Ausünfte oder Zusammenstellungen von Reisen gewünscht. Daß aber auch Köln das Reiseziel vieler Fremden ist, beweisen deutlich die Anfragen aus dem In- und Auslande um Zusendung der Kölner Woche, die z. B. aus dem Auslande in den letzten Wochen vorkamen. Die neuen Führer für die deutschen Nordund Ostseeäder werden in den ersten Tagen eintreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche photographische Aufnahmen von der internationalen Ausstellung in Mailand, welche am 28. April d. Is. eröffnet wurde, sowie von den Olympischen Spielen in Athen ausgestellt. Ferner sind ausgehängt mehrere Ansichten aus San Francisco vor der Zerstörung; das Bildnis des am 28. April verstorbenen preußischen Ministers der öffentlichen Arbeiten Hermann von Budde, und eine Ansicht des am 23. April enthüllten Denkmals König Alberts von Sachsen in Dresden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Monat Mai brachte bis jetzt angenehmes Wetter. Die Sonne ließ sich zwar wenig sehen, der Himmel war meistens bedeckt und vereinzelte Regenüsse gingen nieder, die Temperatur aber war meist sommerlich warm. Das Thermometer zeigte am Freitag als Höhenpunkt+ 22 Grad Celsius, gestern nachmittag+ 19 Grad Das Barometer war gestern bei Nordwestwind stark gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines hat in der verflossenen Woche eine Aufbesserung bis auf 2,41 Meter erfahren, ging dann aber wieder zurück. Gestern abend zeigte der hiefige Pegel 2,33 Meter, gegen 2,36 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Fahrtläne der Rheinuferbahn und der Vorgebirgsbahn werden von jetzt ab jeden Sonntagmorgen im Anzeigenteile des Kölner Local-Anzeigers veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Was alles gestohlen wird. Gestern nachmittag wurde ir einem Hause an der Hohestrße von einem Treppenpfosten ein wert voller Messingknopf gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dech hatte gestern vormittag in der Beethovenstraße eir Fuhrmann einer hiesigen Speditionsfirma. Als er ein Faß, das eine große Menge Weißwein enthielt, abladen wollte, fiel das Faß mit solcher Wucht zu Boden, daß es entzwei ging und sich das edle Naß auf die Straße ergoß und direkt in den Kanal lief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
