<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>391120</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Gestern war der Andrang zu den Kassen der Ausstellung noch stärker als am vorigen Sonntag. Im Ganzen wurden Ausstellung und Flora im Laufe des Tages von 9685 Personen besucht. Von Mittwoch dem 16. Mai ab werden bei gutem Wetter außer den Nachmittags konzerten täglich Abendkonzert der Florakapelle in den Stunden von 7 1/2 bis 10 Uhr stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Bahnmeister erster Klasse a. D. Georg Haaseritter zu Köln-Deutz, bisher zu Vöklingen im Kreise Saarbrücken, ist der Kgl. Kronenorden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist eine neue 50 Mark-Reichsbanknote ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Frecher Diebstahl. Am Samstagabend verlangte ein Mann in einem Geschäfte in der Mühlengasse sechs Pfund Käse. Während der Geschäftsinhabers sich in den Keller begab, um den Käse zu holen, erbrach der Mensch ein Pult und stahl daraus einen Geldbetrag von etwa 1900 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestohlen wurde gestern nachmittag in Bonn einem Metzgermeister aus Deutz seine goldene Uhr und Kette im Werte von etwa</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Köln, 14.Mai1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 18,00-18,25, do ausländ. 19,75-20,50, Roggen, inländ. 16,50-17,00, do. ausländ. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 12,50-13,00, Hafer, inländ. 16.75-17.25, do., ausländ. 17.50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heu 6,90-10,40, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk, 12.Mai1906. Die Krankenkasse der Bäckerinnrung hielt am Dienstag ihre dieseährige ordentliche Generalversammlung ab. Auf der Tagesordnung stand der Jahresbericht pro 1905 und Abnahme der Jahresrechnung. Aus dem Kassenbericht ist folgendes zu entnehmen: Die Mitgliederzahl der Kasse betrug im Monatsdurchschnitte 90. Erkrankungen kamen 14, und zwar bei 11 männlichen und 3 weiblichen Mitgliedern vor. Die Zahl der Krankheitstage betrug insgesamt 407, davon 362 auf männliche und 45 auf weibliche Mitglieder. Die Einnahmen der Kasse detcagen 1445 Mark, die Ausgaben 1389 Mark. Letztere verteilen sich auf ärztliche Behandlung mit 232 Mark, Arznei und Heilmittel 97 Mark, Krankengeldern an Mitglieder 52 Mark, Korund Verpflegungskosten an Krankenanstalten 377 Mark usw. Der Kassenbestand beziffert sich am Jahresschlußß auf 56 Mark. Das Vermögen der Kasse beträgt 264 Mark, gegen 131 Mark im Vorjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>-- Kalk, 12.Mai1906. Heute nachmittag beklagte sich ein Arbeiter in einer hiesigen Fabrik, daß der Kaffee einen eigentümlichen Geschmack habe. Die Fabriksleitung ließ den Kaffee chemisch untersuchen, wobei sich herausstellte, daß ihm Schwefelsäure zugesetzt war. Näheres muß die Untersuchung ergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heute nachmittag fand die richterliche Inaugenscheinnahme der Brandstelle in dem Hintergebaäude des Hauses Hauptstrße 223 statt. Der der Brandstiftung verdächtige Brennereibesitzer K. aus .-Gladbach, der sich in Untersuchungshaft befindet, wurde durch Kölner Schutzleute zu der Besichtigung vorgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 13.Mai 1906. Die neue St. Antoniuskirche im nördlichen Stadtteile an der Talstraße erhielt heute durch Hrn. Domkapitular Dr. Steffens die kirchliche Weihe. Die St. Antoniuskirche ist eine sogenannte Teilkirche und soll später zur Vollkirche ausgebaut werden. Den Plan hat Hr. Diözesanbaumeister Renard in Köln entworfen. Diese Teilkirche hat einen Kostenaufwand von 80000 M. nötig gemacht. Für die innere Einrichtung sammelte der St. Antonius-Bauverein im Laufe der Jahre 25000 M. Die neue Kirche, welche Raum bietet für 800--1000 Personen, ist im neurotischen Stile erbaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Straßenraub. In der Nacht zum Samstag wurde in der Nähe der Kürassierkaserne ein Uhrmacher aus Mülheim(Rhein) von zwei jungen Leuten überfallen und beraubt. Die Straßeräuber hatten, um sich unkenntlich zu machen, die Mütze ins Gesicht gezogen und den Rockkragen in die Höhe geschlagen. Die Burschen warfen ihr Opfer zu Boden und entrissen ihm die Uhr, das Portemonnaie mit einem hohen Geldbetrag und zwei goldene Ringe. Die Räuber sind unerkannt entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Kaufmann, ein Gelegenheitsarbeiten und zwei Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Agent wegen Zuhälteren, ein Fuhrmann wegen schwerer Körperverletzung. m. Bei einer Razzia wurden 19 Frauenspersonen festgenommen. Ein Dieb klingelte gestern abend mehrmals an einer Wohnung am Türmchenswall. Als sich in der Etage nichts rührte, glaubte der Dieb, es sei in der unbeleuchteten Etage niemand zu Hause, und er versuchte nun, mit einem Nachschlüssel die Etagentüre zu öffnen. Plötzlich kam eine allein zu Hause anwesende Dame an die Türe, worauf der Dieb schleunig das Weite suchte. In letzter Zeit wurden im nördlichen Stadtteile mehrfach Etagen mit Nachschlüsseln von Dieben geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Leichenund. Gestern nachmittag wurde am Leystapel die Leiche eines etwa 30jährigen Mannes, die mit blauer Trikotjacke bekleidet war, aus dem Wasser gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Brandälle. In einem Hause an der Severinstrße entstand vorgestern abend ein Zimmerbrand, ebenso in der Nacht auf Sonntag in einem Hause auf dem Eigelstein. In beiden Fällen beseitigte die Feuerwehr schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
