<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>391195</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die St. Apostelkirche hat seit kurzem wieder einen herrlichen Schmuck in Form von drei großen neuen Chorfenstern erhalten, welche in der südlichen Aphis angebracht find. Die Darstellungen schließen sich in Komposition und Farben genau den Fenstern der nördlichen Apsis an. Da der Mosaikschmuck der südlichen Aphis nur Bilder im Zusammenhange mit dem h. Joseph enthält, so wurden in den Chorfenstern Szenen aus dem Leben des ägyptischen Joseph zur Darstellung gebracht. Jedes Fenster enthält zwei Darstellungen. Oben links angefangen veranschaulichen dieselben 1) Joseph im Hause Putiphars und seine Flucht mit den Worten, wie sollt ich ein so großes Uebel tun. 2) Joseph im Gefängnis, er deutet dem Mundschenk den Traum über die drei Reben und dem Mundäcker den Traum von den drei gefüllten Melkörben. 3) Joseph läßt nach seiner Erhöhung in den Jahren des Ueberflusses das Korn in Fruchtäusern sammeln. 4) Während der Hungersnot kommen die Brüder Josephs nach Aegypten, um Getreide zu kaufen. 5) Pharao läßt Joseph zum Fürsten von Aegypten ausrufen. 6) Josephs Wiedersehen mit seinem Vater. In Zeichnung und Komposition paßt sich der Glasschmuck beider Apsiden nun vollständig an den Wandschmuck der Mosaiken an. Hier sei noch die Bemerkung eingefügt, daß der ausführende Glasmaler W. Derin(Kevelaer) auch die übrigen zwei großen und drei kleineren Chorfenster für die Hauptapsis in Auftrag hat. Auch im südlichen Langschiff haben neben dem Münchener Glasigemälde zwei neue sehr schöne Fenster Platz gefunden. In diesen haben die ausführenden Künstler Hertel u. Lersch(Düsseldorf) eine vorzügliche Wiedergabe des Rosenwunder der h. Elisabeth und der Apfelspende Hermann Josephs als Hauptdarstellung veranschaulicht. Unterhalb derselben find die Patrone der Stifter, als welche die Verstorbenen der Familie Joh. Bertram genannt sind, St. Johann, St. Gertrud, Konrad und Gottfried in gleich vorzüglicher Ausführung wiedergegeben.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>J. Jansson, der schon ziemlich bejahrte Tenorist aus Hamburg, gab seine zweite und letzte Soiree am Donnerſtagabend im Viktoriasaale vor einem abermals zahlreichen Publicum. Bei der Würdigung der Leistungen Janssons ist natürlich in Berraſcht zu ziehen, daß er nunmehr seit 40 Jahren ununterbrochen gesungen hat. Sein Können läßt auf eine vorzügliche Schule erkennen. u. a. wurde er von dem vor 14 Tagen verstorbenen Garcia unterrichtet. Die Aussprache Janssons ist noch eine klare und in der Intonation ist er sozusagen unsehlbar. Er sang unter großem Beifall Lieder von Meyerbeer, Schubert, Nicolet und die Serenade von Verdi mit Harfenbegleitung. Letztere führte Frl. Alma Herzberg, die sich auch als Solisten bestens bewährte, geschickt aus. Frl. Sophie Burkhardt ist den meisten wohl noch erinnerlich durch die Mitwirkung bei den Volksbildungsabenden. Die junge Dame studiert erst anderthalb Jahre, aber in dieser kurzen Zeit hat sie gezeigt, daß sie äußerst talentvoll und auf dem besten Wege ist, eine vornehme Künstlerin zu werden. Ihre Stimme-- ein heller Sopran-- ist sympatisch und namentlich in der Höhe angenehm; ihr Vortrag ist ansprechend und ungeünstelt. Alle diese Vorzüge konnte man in den Liedern von R. Wagner, Franz, Gounod und Brahms feststellen. Das Publikum kargte mit Beifall nicht. Um die Begleitung machte sich Hr. Musiklehrer Zieh verdient. Erwähnt seien ebenfalls die Deklamationen des Hrn. W. Cremer(Schüler von Frau Elise Lux), von denen besonders die vorzügliche Ballade von Erna Weickert gefiel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Panorama-International gelangt außer den bayer schen Prachtschlössern Lindenhof und Berg eine Reise ins malerische Berner Oberland zur Ausstellung. Vom 28. d. M. ab werden interessante Aufnahmen aus dem Ausbruchgebiet des Vesuv vor geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kälner Getreldebüre vom 20.Juli1906. Weisen, tremit M. 19,00-20,00; Roggen, fremder M. 17.25-18,00; Hafer, hiesige: M. 17,00--17.50, fremder 17,50--18.50; Gerste, Futtergerſte. M. 12.4 12.75. Mais, grober M. 13,25-14,25, mittel 14,50-15.50. Cinquant## 15,50--16,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 21.Juli1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 00.05 do. ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 00,00-00,00, do. ausländ. 17. bis 18,00, Futtergerſte, ausläud. 12,40-12,75, Hafer, inländ. 17,00-1) do., ausländischer 17.50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heu, altes 6,70--.40, neues 5,60-60. Maschinenstroh(Roggen) 4,80. Richtstroh(Fiegeldrusch).20, Kruis stroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der 1 gestern nach Herren Frit ernannten Knechtsteden, des Hrn. Se Deutsch-Osta dem so liede viele Arbeit dennoch Zeit Hauses zu b gedenken.SS seinem Gene auf dem Hal Baurat Hein Trennung de der apostolis in Afrika au heute vormit wünsche dar Professor Glückünsche Eckert überre hergestellte, den Emblem Adresse heißt Anteil nehme Kollegium di doch zu bevor verpflichtet. Vorsitzender Aufgaben des der heranwachs Bei Vorberei haben Sie al unsere Bestre sitzender der liebevollem I reichende Ant minder haben archiv der Fo schule Ihre A willkommenen großen Dienst strebungen wi wir den herzl gönnt sein mi den hohen Auf haben.-- Der der Handelsund Scheidt üb Der Vorstand Dr. J. Neven v. Wittgenstein herzlichster Gl der Adresse: vaten Leben d und bewährt. Maße genieß derung manni Zwecken diener gebirge Hand Bestrebungen freudig und bedeutungsvoll und Mitwirkur Sie das Amt sehen, gehören Zeit hindurch und zur Voller Denkmals deut Der Vorstand, dankbar bleibt Ihre tataräftig lange erhalten Herr Sardin Wohnung des Ferner ersch rienhospitals, Bankvereins in Rheinisch-Westf Heute früh! Kürassiere # Ein ke Viktoria Lui# Rheinischen Bahren. 3 Man Schu ##elin hier ##tor Schau . Deutse  Maufenen W #dentlich le kleineren Gr Ausstellungs um am mor in den Wusste 6 die 10 einigen schwü + 27 Grad ein. Das Th Celsius., kurz rigem Baron Die Nr. 29 der Colonia, Sonntagsbeilage zum Kölner Local-Anzeiger, welche nur für die Abonnenten(monatlich 30 Pfg.) beigelegt wird, enthält u..:8 Gemüse- und Obstbau am Vorgebirge von Karl Kaulbach. Feuilleton: Heilig Kreuz, eine Hochgebirgsskizze von J. Linus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Frauen und Kinder: Königin Margherita über die Frauenfrage.] Von der Gaber.] Die uneinigen Brüder von Maria Czyan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Herrn Geh. Kommerzienrat Gustav Riches wurden heute vormittag anläßlich seines 70. Geburtstages zahlreiche Gluck. wünsche dargebracht. Der Studiendirektor der Handels-Hochschule Professor Dr. Geffcken üvermittelten die g# irische, der hochschule und des Hochschul-Kollegiums. Professor 4e. überreichte hierbei eine, in der Offizin DuMont-Schauberg hergestellte, künstlerisch ausgestattete Adresse in saffianroter, mit den Emblemen der Wissenschaft geschückter Lederkappe. In der Adresse heißt es: Wenn so weiteste Kreise an Ihrem Jubeltage Anteil nehmen, darf in den Reihen der Glücküschenden auch das Kollegium der Handels-Hochschule nicht fehlen. Fühlen wir uns ##, on tem Dan."Ihnen, hochverehrter Herr Geheimrat verpflichtet. Schon vor Gründung der Hochschule sind Sie als der, Handelskammer, in Erkenntnis der gesteigerten Aufgaben des modernen Unternehmerstandes, für eine bessere Bildung der heranwachsenden kaufmännischen Generation weitsichtig eingetreten Bei Vorbereitung der Handels-Hochschule wie nach ihrer Eröffnung Sie al; Mitglied des Hochschulturatoriums mit ernstem Eiser unsere Bestre"#n zu fördern gesucht. Als stellvertretender Vorsitzender der Prüfungskommission haben Sie der Studierenden mit istepeser, Interne sich angenommen, selbst dem einzelnen weit Anteilnahme und Füsorge zu teil werden lassen. Nich z# en Si als Vorsitzender der Kommission für das Bilanz schue Für. rise"stund. wissenschaftlichen Apparates der Hochschule Ihre Aufmerksamkeit geschenkt. So gibt uns ihr Ehrentag willkommenen Anlaß, Ihnen für alle der Hochschule großen Dienste, fur die wirksame Förderung unserer idealen Bestrebungen wäröstens zu danken. Mit diesem Danke verbinden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>dea herzliche. unsch, daß es Ihnen noch viele Jahre veronni sein moge, sich in voller Frische des Körpers und des Geistes hohen Aufgaben zu widmen, denen Sie Ihr Leben bisher geweiht haben.-- Der Vorstand der Allgem. Bereinigung der Studierenden der Handels- Hochschule, bestehend aus den Herren Stud. Schleicher und Scheidt überbrachte die Gluckünsche der Kölner Studentenschaft.-- des Zentral-Dombauvereins ließ durch die Herren Neven-DuMont, Oberstleutnant Thome und Landrat Karl v. Wittgenstein eine Adresse überreichen, in der dem Hrn. Geheimrat 88N#####sch ausgesprochen wird. Weiter heißt es in der Adresse:"Sie haben sich von jeher im öffentlichen und privaten Leben durch warme Liebe zu Ihrer Vaterstadt ausgezeichnet und bewährt. Ihre Mitürger, deren Vertrauen Sie in hohem Maße genießen, verdanken Ihnen die Entstehung und Foreinrichtungen, die den schönsten und edelsten Zwecken dienen. Viel Gutes ist auch im stillen durch Ihre freigebige Hand gestiftet worden. Kunstsinnigen und wissenschaftlichen Bestrebungen waren Sie stets eine kraftige Stübe. Arbeitsfreudig und strebsam, sind Sie in große Unternehmungen und bedeutungsvolle Körperschaften eingetreten, die auch Ihrer Leitung Mitwirkung blühen und gedeihen. Unserem Vorstande in dem Sie das Amt des Sekretärs und stellvertretenden Präsidenten verseit 42 Jahren an. So haben Sie eine lange hindurch Ihre ersprießliche Tätigkeit unserem Dom gewidmet und zur Vollendung des Wahrzeichens der Stadt, des herrlichsten Denkmals deutscher Baukunst, in hervorragender Weise mitgewirkt Der, Vorstand, der runen für Ihre hingebende Mitarbeit allzeit dankbar bleibt, gibt sich der zuversichtlichen Hoffnung yin, daß ihm Lange erhalten bleibe: und liebenswürdige Gesinnung noch rienhospitals, des gesamieg Catretrichzuns der Vorstand des Mapensdegens in Geriet, Knien und Dusadet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Zoologische Garten hatte am vorigen Sonntag, am letzten Tage von Hagenbeck indischer Ausstellung wieder die außergregtlich hohe Zahl von 22265 zahlenden Besuchern aufzuweisen. Die Gesamtzahl der Besucher während der 18 tägigen Ausstellung vom 27. Juni bis 15. Juli betrug 104 993, darunter 34 296 Kinder Die zahlreichen Aktionäre und Abonnenten sind selbstverständlich hierin nicht mitgerechnet, ebenso wenig wie die vielen Kinder der Wohltätigkeitsanstalten, die Garten und Ausstellung kostenfrei besuchte. Der Besuch der zu ermäßitem Preise zugelassenen Schulkinder hatte sich mit jedem Tage gehoben und betrug am letzten Samstage 2700. Die Straßenbarn fuhr mit Sondernügen ganze heran, und es war eine Freude, die große Kinderschar im Garten und bei den Indiern beobachten zu können.-- Vor dem Straußenhaus sind zwei prächtige Papageisänder aufgestellt, die dem Garten von dem Mitgliede seiner Verwaltung, Herrn Emil Tillmann geschenkt worden sind. Sie stellen Szenen aus dem Tierleben vor und sind von unserem Landsmann, Herrn Bildhauer Josef Pallenberg modelliert und von der Kölner Kunstgießerei und Ziselieranstalt"Vorwärts" in Bronze gegossen. Hoffentlich gelingt es, die übrigen schmucklosen Papageisänder bald durch weitere solcher KunstWirkung gelangen. uu die unten Vapageten zu besserer #uns Panoptikum an der Hohestrße hat den bei den .##n#. ner noch im Gedagtnis lebenden Maler Bock in einer ebensvouen Figur seinen Sammlungen einverleibt. Im Vortragssaale finden die Vorführungen des Kinematographen andauerndes Interesse- und auch die Iunon Dida effelt noch die staunenden das Opfer des Anglücks auf dem Rennplatze. Der nachmittag an gus der Schemmergasse, der am Sonntagnachmittag auf dem Rennplatze von einem durch die Barriere fahrenden Motorrad schwer verletzt worden war, ist nunmehr in vergangener Nacht im Bürgerhospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
