<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>391112</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Laufe des letzten Jahres abgehaltenen Meisterkurse für Schuhmacher und Schneider bzw. Tischler und Schlosser haben gezeigt, daß diese neue Einrichtung für den Handwerkerstand von außerordentlicher Bedeutung ist. In musternültig eingerichteten Wirkstätten haben die Teilnehmer an den Kursen Gelegenheit, in den schwierigen praktischen Arbeiten ihres speziellen Handwerks unter Leitung anerkannt tüchtiger Meister des Faches sich auszubilden und sich vertraut zu machen mit den besten Werkzeugen der Neuzeit und solchen Kraft- und Arbeitsmaschinen, die in einer gut eingerichteten Meisterwerksätte heute nicht mehr fehlen dürfen. Des weiteren werden die Teilnehmer an den Kursen unterwiesen in der Buch- und Geschäftsührung, der Materialienlehre, Gesetzeskunde und Genossenschaftswesen, sowie namentlich in der so wichtigen Kalkulation. Die Schlosser und Tischler erhalten außeadem Unterricht im Nachzeichnen, in der Konstruktion- und Formenlehre und in der Maschinenkunde. Die Schuhmacher finden Belehrung über den Knochenbau des Fußes, Maßnehmen, Schnittmusterzeichnen, Zuschneiden, Anfertigung von Leisten, sowie Abgeßen von Füßen; die Schneider erhalten Belehrung über Anatomie, Maßnehmen und Nachzeichnen, Schnittmusterentwerfen und Zuschneiden. Die letzten Kurse waren fast sämtlich voll besetzt, d. h. von der höchstzulässigen Zahl von zehn Teilnehmern besucht. Die nächsten Kurse beginnen am 18. Juni. Bei dem starken Andrang empfiehlt es sich, die Anmeldungen recht früh zu bewirken, da dieselben in der Reihenfolge ihres Einganges Berücksichtigung finden. Näheres über die Kurse ist aus der im Anzeigentheil dieses Blattes enthaltenen Bekanntmachung zu ersehen. In Verbindung mit den Meisterkursen finden Kurse zur Ausbildung im Genossenschaftswesen statt. Dieselben wollen diejenigen Kenntnisse und Fertigkeiten verleihen, die zur Errichtung und Leitung 1. kleingewerblicher Kreditgenossenschaften; 2. Rohstoff- und Werkgenossenschaften erforderlich sind. Erstgenannte Kurse finden statt in der Zeit vom 9. bis 21. Juli, die letztgenannten vom 23. Juli bis 4. August. Die Unterrichtsstunden sind von 8 bis 12 Uhr vormittags und von 2 bis 6 Uhr nachmittags. Die Aufzunehmenden sollen in der Regel das 24. Lebensjahr zurückgelegt haben und die einfache Buchführung beherrschen; die Teilnehmer an den Rohstoffund Werkgenossenschaftskursen außeadem auch fachgewerbliche Vorbildung besitzen. Auch für die Genossenschaftskurse sind die Anmeldungen baldigst, spätestens aber bis zum 1. Juni einzureichen. Den Teilnehmern an den Meisterkursen, sowie an den Genossenschaftskursen können, wenn Verhältnisse vorliegen, die eine Unterstützung rechtfertigen, Stipendien gewährt werden. Programme der Kurse werden auf Wunsch durch Hrn. Direktor Romberg gern üversandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Berrenratherstraße von Weyertalbis zur Sülzburgstraße vom 7. Mai ab auf acht Wochen, behufs Herstellung einer unterirdischen Telegraphenanlage(Zementkanal) die Große Brinkgasse von der Apostelnstrße bis zur Kleinen Brinkgasse vom 3. bis 17. Mai, behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Kerpenerstraße von der Sülzburgstraße bis zum Lindenthalürtel vom 7. Mai ab auf sechs Wochen und behufs Ausführung von Wasserrohrverlegungsarbeiten die Sportstraße in Köln-Merheim von Neußer- bis Rennbahnstraße vom 14. Mai auf vier Tage gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesangverein Kölner Sängermund und Damenchor(Dirigent Hr. Gesanglehrer Alwin Horn) gab am Sonntagabend im großen Saale der Bürgergesellschaft sein fünftes Wohltätigkeitskonzert zum Besten des St. Antoniusklosters in der Meister Gerhardstraße. Trotz des äußerst verlockenden Frühlingswetter war der Besuch ein guter. Was an musikalischen Genüssen geboten wurde, war durchaus gediegen. In erster Linie war es Frl. Therese Gendebien(Sopran) aus Breslau, die sich durch ihre hochünstlerischen Liedervorträge in hohem Maße die Gunst des Publikums erwarb. Die Stimme der Künstlerin ist von großem Wohlklang, in allen Lagen hübsch ausgeglichen und vortrefflich geschult. Die schwierigsten Passagen, chromatische Läufe, Klopftöne, Triller und Koloraturen gelingen ihr spielend. Ihre Darbietungen: Die Bekehrte von M. Stange, Die Nachtigall von C. Löwe, Niemand hat's gesehn von Löwe und Frühlingsstimmen (Walzer) von Joh. Strauß fanden einen starken Erfolg, zudem die seitens des Hrn. K. Pfeiffer auf einem wohlklingenden Mandlügel meisterhaft ausgeführte Klavierbegleitung nicht wenig verhalf. Ein starkes Talent auf der Violine ist Hr. Paul Mies aus Köln, ein junger Mann von etwa 16 Jahren. Er hat sich mit dem Violinkonzert-moll von M. Bruch keine leichte Aufgabe gestellt, denn das Konzert verlangt einen vollen üppigen Ton und eine gut entwickelte Technik. Hr. Mies spielte das ganze Konzert ohne Noten mit bewundernswerter Ueberlegenheit; namentlich den technischen Schwierigkeiten des letzten Satzes wurde er vollkommen gerecht. In der Romanze von Svendsen sprang ihm die-Saite, der junge Geiger ließ sich aber nicht aus der Fassung bringen, er behalf sich, so gut es eben ging, mit der-Saite, um dann auf der ihm eiligst gereichten Reservegeige das Stück tapfer zu Ende zu spielen. Die Canzonette von B. Godard bot ihm Gelegenheit, seine technische Fertigkeit so recht glänzen zu lassen. Der hoffnungsvolle Geiger hatte an seinem Vater, der Lehrer ist, einen geschickten Begleiter. Auch die Darbietungen des Chores waren lobenswert; besonders die gemischten Chöre: Dich soll mein Lied erheben von Löwe, In der Marienkirche von C. Löwe, Des Sängers Sonntagsfeier von Kretschmar usw. zeichneten sich durch Tonreinheit, feine Nüanziehung und deutliche Aussprache aus. Auch die Frauenchöre: Abendlied und Trost von Wüllner klangen, abgesehen von einigen Tonschwankungen, sehr hübsch. Von großer Wirkung war die wenig bekannte Hofmannschen Komposition: Sinnen und Minnen für Soli, gemischten Chor und Pianoforte, worin Frl. Keller das Sopransolo recht ansprechend vortrug. Nicht unerwaähnt laffen wollen wir den Vortrag der Ballade: Der Heideknabe von Hebbel durch Hrn. H. Becker, Schüler von Dr. Oskar Kaiser. Namens der Schwestern des St. Antoniusklosters dankte Hr. Pfarrer Kremer von Herz-Jesu dem Verein sowie den übrigen Mitwirkenden für die Veranstaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Bezirk Köln-Mitte des Volksvereins für das katholische Deutschland beruft auf Donnerstag den 10. Mai, abends 8,30 Uhr, eine große öffentliche Versammlung in den Drei-Kaiser Saal Hahnenstrße 36. Hr. Rektor Kaster(Kalk) wird über die religösen Grundlagen der sozialen Reform sprechen, Hr. Stadtverordneter Rings über den Volksverein für das katholische Deutschland und Hr. Lehrer Pappers über Jugendüsorge am häuslichen Herd. Nach der Auswahl der Redner und nicht minder der Themata zu schließen ist die Versammlung für alle katholischen Männer, besonders aber für die Mitglieder des Volksvereins, von großer Wichtigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mai. In blendender Klarheit strahlt nun die Sonne vom tiefblauen Himmel nieder und in den Mittagsstunden wenigstens meint sie es fast zu gut mit dem Wärmespenden."In der Taille" wie man gut deutsch sich ausdruückt, geht jetzt die Damenwelt aus; die Männer lassen ihre Ueberſöcke im Schrank hängen. Daß Ueberzieher um diese Zeit ins Leihhaus wandern, gehört bekanntlich ins Gebiet der Legendenbildung. Ueberall offenbart uns jetzt der wunderliebliche Monat, als welcher der Mai in allen Tonarten aus Dichtermund besungen zu werden pflegt, seine Pracht. Außer der schimmernden Obstbaüte sind die zarten Blütensoräuße des Flieders aufgebrochen und die Kastanienäume stecken zur Maifeier ihre leuchtenden Kerzen an. Die süßen Maidüfte umschmeicheln jetzt den Wanderer, der den holden Wundern der Natur nachgeht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Polizeipranident hat einen mehröchigen Urlaub angetreten und wird während seiner Abwesenheit durch Herrn Regierungsrat Klotz vertreten. Es liegt im dienstlichen Interesse, wenn Schriftstücke für die Polizeibehoörde nicht an den Hrn. Polizeiräsidenten, sondern an das Polizeiräpsidium, Glockengasse 30, gerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, ist für diese Woche ein interessanter und abwechslungsreicher Zyklus, Der Kaiserbesuch in Kiel im Sommer 1899 und Reise nach Norwegen ausgestellt. In diesem Zyklus fehlen auch nicht die lustigen Szenen aus dem Marienleben. An die Darstellungen der Festlichkeiten schließen sich noch eine Reihe von Bildern von der damaligen Nordlandreise des Kaisers an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist das 3 1/2 jährige Kind, das vor einigen Tagen in der Thieboldsgasse in heiße Seifenlauge gefallen war und dadurch schwere Brandwunden erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf eigentümliche Weise verletzt wurde auf dem Blaubach ein Mann. Er öffnete eine Selterswasserflasche, die im gleichen Augenblick zersprang. Die umherfliegenden Glasscherben verletzten den Mann so schwer im Gesicht, daß er im Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Leichenöffnung. Die Leiche der Frau Renner vom Kleinen Griechenmarkt, die von ihrem Manne durch Hammerschläge auf den Kopf tödlich verletzt worden war, wurde gestern im Bürgerhospital geöffnet. Der Ehemann wurde aus der Haft vorgefuührt. Renner ist als gewaltätiger Mann bekannt und bereits wegen Mißhandlung seiner alten Mutter mit einem halben Jahr und wegen Mißhandlung seiner Frau, der er schon früher Messerstiche in den Kopf beigebracht hatte, mit zwei Jahren Gefängnis vorbestraft. Nun hat der rohe Mensch den Tod seiner Frau verschuldet und sieht deshalb seiner dritten Strafe entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern abend fuhr ein Automobil in der Kreuzgasse mit solcher Gewalt gegen einen fahrenden Straßenbahnwagen, daß Teile der Achse des letzteren abbrachen. Trotzdem das Automobil schleunigst das Weite suchte, gelang es, die Nummer desselben festzustellen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text># Brandälle. Gestern abend entstand in einem Hause an der Brüdestraße ein Lagerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auf dem Hofe eines Hauses auf dem Deutschen Ring geriet gestern abend ein Möbeiwagen in Brand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Am Hafen wurde gestern abend im Schuppen 9 Feuer bemerkt; Baumwolle war in Brand geraten. Die Feuerwehr griff in allen Fällen helfend ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln,.Mai1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 18,00-18.25, 19.75-20,50, Roggen, inländ. 16,50-17,00, do. ausländ. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 13,00-13.50, Hafer, inländ. 16.75-17.25, ". Heu 6,50-10,80, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,90, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>0n 5 00 M die 25 Stuck. Kartonein weisse M. 7,00--.00, rote 12,00--14.00, Essäpfel 40.00-80.,00, Kochäpfel 32,00--- Spargel 90-.20 das Pi"" 0 30-.40 das Stuck. Zwiebeln.12-.16, F Vereinigung zur Förderung der Freilicht-Luft-Spiele des weiblichen Geschlechts. Ein unentgeltlicher Turnund Spielkursus wird am Freitag den 11. Mai, abends 8 1/2 Uhr, in der Turnhalle an der Frankstraße eröffnet werden. Damen die in kaufmännischen Berufen, im Verwaltungsdienst, in der Industrie, im Lehrfach, im Kleingewerbe usw. angestellt und durch späten Geschäftsschluß oder andere Berufspflichten verhindert sind, zu den Spielen auf dem städtischen Spielplatz zu gehen, soll hierdurch eine Gelegenheit geboten werden, in den kühleren Abendstunden frisch, fröhlich, frei sich erholen zu können. Willkommen sind auch Damen aus andern als den oben genannten Kreisen, und besonders gern werden auch verheiratete Damen ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Süd. In der am Donnerstag abgehaltenen Sitzung des Windthorstbundes Köln-Süd hielt ein Mitglied einen Vortrag über die geistliche Ortsschulaufsicht. In dem Vortrag wurden die Erlasse der preußischen Regierung vor und nach dem Kulturkampfe erwähnt. Die Versammlung zollte dem vortragenden Herrn reichen Beifall. Da verschiedene Fachleute anwesend waren, die aus dem Schatze ihrer praktischen Erfahrung beachtenswerte Winke gaben, wurde die Diskussion lebhaft und interessant. Auch erweckte die Hineinziehung der Rektorenfrage rege Aussprache. Die Diskussion mußte wegen der vorherückten Stunde abgebrochen werden. Die Sitzung war gut besucht, und da in der nächsten Zeit noch mehrere interessante Vorträge stattfinden sollen, sei an dieser Stelle auf den Windthorstbund Köunsüd hingewiesen. Auch Nichtmitglieder sind stets willkommen Kneippverein Köln hatte am Sonntagvormittag seine Mitglieder zu einem gemeinschaftlichen Besuche des hiesigen Botanischen Gartens eingeladen. Viele waren der Einladung gefolgt. Der Obergärtner des Gartens hatte es freundlichst übernommen, die verschiedenen Pflanzen, speziell die Kneippschen Heileräuter zu zeigen; von einem Mitgliede des Vereins wurde die Benutzung und Wirkung der Kräuter erklärt. Am Mittwochabend sollen die gesammelten Kräuter im Vereinslokal Im Römer nochmals vorgefuührt und unter die anwesenden Mitglieder verteilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
