<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>391156</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Vollversammlung der Handwerkskammer für den Regierungsbezirk Köln fand gestern nachmittag statt. Der Vorsitzende, Hr. Figge, begrüßte die Erschienenen, insbesondere den Staatskommissar Regierungsrat Dr. Rodewald. Dieser hieß die neu- und wiedergebählten Kammermitglieder im Namen des Hrn. Regierungsräsidenten willkommen. Er wünsche, daß die Arbeiten der Kammermitglieder auch ferner zum Segen des Handwerks gereichen. Es gab eine Zeit, in der es hieß, dem Handwerk könne nicht mehr geholfen werden, da es Einfluß und Boden verloren. Durch pflichtgetreue, gesunde Agitation sei ein Weg geschaffen worden, der zum Aufbluühen des Handwerks führe, und heute sehe man, wie Kapital und Maschine sich dem Handwerk dienstbar machen. Hier liege die Zukunft des Handwerks, die sich durch engeren Zusammenschlugß, Förderung des Genossenschaftswesens, geistige und körperliche Ausbildung des Nachwuchses günstig gestalten werde. Die Kgl. Staatsregierung werde stets, so weit dies möglich, den Wünschen des Handwerks entgegenkommen. Redner gab dann seiner besonderen Freude Ausdruck, Herrn Figge zu begrüßen, der lange Jahre sein reiches Wissen und Können in den Dienst des Handwerks gestellt habe. Er habe es sich zur Lebensaufgabe gemacht, dem Handwerk mit aller Kraft sich dienstbar zu machen. Hoffentlich werde der Vorsitzende noch lange dem Handwerk erhalten bleiben.(Beifall.) Nachdem die negewählten Mitglieder in ihr Amt eingeführt und durch den Vorsitzenden verpflichtet worden, schritt man zur Wahl des Vorsitzenden. Abg. Euler beantragt, den verdienstvollen bisherigen Vorsitzenden auf sechs Jahre wiederzuwählen und zwar durch Zuruf. Von anderer Seite äußerte man die Ansicht, daß es richtiger sei, wenn man die Wahl geheim vornehme. Dieses geschah, und Hr. Figge ging mit allen gegen eine Stimme aus der Wahl hervor. Die nach dem Turnus ausscheidenden Vorstandsmitglieder, die Herren Abg. Euler und Sommeräuser, wurden einstimmig wiedergebählt. Hierauf wurden die Zumahlen nachts 5 des Statuts(Vertreter für ländliche Bezirke) getätigt. Man wählte für den Kreis Waldbaöl Hrn. Keiner, für Rheinbach Hrn. Heimbach und für Bergheim Hrn. Wagner. Auf Antrag der Freien Vereinigung von Köln und Mulheim wurde Hr. Installateur Peter Welter zugeählt und auf Antrag der 20 Innungen Hr. Friseur Praneuf(Köln) und als sechstes Zuwahlmitglied Hr. Anstreichermeister Tappen(Kötn) gewählt. Ferner wurden gewählt der Ausschuß für das Lehrlingswesen, der Berufungsausschuß und der Rechnungsausschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Aus Anlaß der Bühnenfestspiele findet am 28. Juni in der Flora ein großes Künstler-Gartenfest statt. Es werden in diesem Jahre die Doppelkonzerte von der Florakapelle und der Deutzer Kürassierkapelle ausgeführt. Glänzende Blumenarrangements werden die Terrassen zu einem reizenden Rosengarten umwandeln. Abends werden Tausende von elektrischen Glühlämpchen die Terrassen und viele Tausend Lampions den ganzen Park feenhaft verglänzen lassen. Auf dem Weiher werden zu den Klängen der Mandolinen Volkslieder zum Abendhimmel klingen, und auf dem Platz vor dem Haupt-Ausstellungsgebäude wird ein geräumiger Tanzboden die Jugend zum frohen Reigen locken. Ein großes Feuerwerk wird von dem Kunstfeuerwerker Hilger Kremer abgebrannt werden. Aus den Anzeigen sind die Debitstellen zum Vorverkauf der Karten ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Hauptlehrer Karl Woordt zu Köln-Sülz ist zum##hektor an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schuhdiebin. Gestern wurde in einem Schuhgeschäfte an der Großen Witschgasse ein 19jähriges Mädchen vom Geschäftsinhabers dabei ertappt, als es zwei Paar Schuhe stehlen wollte. Da in dem Geschäfte wiederholt Schuhe gestohlen worden waren und das Mädchen schon mehrmals kleine Reparaturen gebracht und auf ihre Fertigstellung gewartet hatte, schöpfte man Verdacht und beobachtete das Mädchen scharf. Der Verdacht bestätigte sich und bei einer Haussuchung fanden sich noch zwei in dem Geschäft entwendete Schuhpaare vor. Die Diebin wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Süostwind herrschte heute morgen und ließ die Hoffnung auf einen Witterungsumschlag aufkommen. Zwar gab's einen nebeligen Morgen, aber die Sonne durchbrach doch den Schleier und zeigte sich am Himmel. Das war ein seltener Anblick für uns, die wir im Mai und Juni nahezu vollständig ihren Schein entbehrten. Die Besserung im Wetter ist ja einstweilen noch recht zweifelhaft, aber hoffentlich behalten jene recht, die für die Sommersonnenwende(22. Juni) ein prächtiges Wetter versprechen. Wir wollen sehen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 15.Juni1 905. Weisen, hiesiger, M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>e m d e r M. 19,00-20.00; Roggen, hiesiger, M. 16.00-16,25.  18.25: Hafer, hiesiger, M. 17,00--17.50, fremder 17,00--- 18.50: Gerste, Futtergerſte, M. 12.25-12.75, Mais, grober M. 13.2514.25, mittel 14.50-15.50, Cinquantino 15,50-16,00, alles die 100 Kilo Weizenmehl, 000, M. 24,25, Roggenmehl, 0, mit Sack, 23,00; Kleie, mit Sack,.65--10,00, Grand, mit Sack,.80-10,30, Bollmehl, mit Sack, 12.25, Palmkuchen 13,30, Leinmehl 14,70-15,00, Baumwollsaatmehl 16,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Herrenhaus begann gestern die erste Beratung des Volksschul unterhaltungsgesetzes. Kultusminister Dr. Studt erklärte sich mit der Faffung des Abgeordnetenhauses einverstanden. Das Lehrerernennungsrecht gebühre dem Staate, die Kommunen hätten lediglich eine Mitwirkung dabei. Frhr. v. Manteuf fel erklärte sich bereit, an dem Zustandekommen des Gesetzes trotz erheblicher Bedenken mitzuwirken und bat die Regierung, das Haus nicht zur Eile und unveränderten Annahme des Entwurfes zwingen zu wollen. Oberbürgermeister Becker(Köln) äußerte sich sehr unbefriedigt über manche Bestimmungen der Vorlage; auch halte er das Gesetz insofern für ein unvollkommenes, als es bezuglich der Verfügung über das Schulversögen eine Lücke aufweise. Ebensowenig befriedigend seien die Bestimmungen über die Anstellung der Rektoren. Man müsse das Rektorenwahlrecht wenigstens den Gemeinden lassen, die aus eigenen Mitteln ihre Schulen unterhalten. Trotz ihrer schweren Bedenken würden aber seine politischen Freunde an dem Zustandekommen des Gesetzes tataräftig mitwirken. Fürst v. Lichnowsky ist der Meinung, daß der Entwurf den Volksschullehrer in Oberschlesien vollständig den polnischen Einfaüssen ausliefere. Wenn das Gesetz in der vorliegenden Fassung zustande komme, so sei das eine nationale Katastrophe. Kardinal Kopp erklärte: Ich bin nicht der Ansicht des Frhrn. v. Manteuffel, daß die Anhänger der konfessionellen Schule zufrieden sein können, denn diese habe ihre Position aufgeben müssen, weil das bisherige Prinzip, daß die Konfessionsschule die Regel sein soll, durchbrochen wird. Die Bedenken, welche Hr. Becker hegt, sind nicht so schwerwiegend, daß sie nicht beseitigt werden könnten. Wir werden alle besonderen Wünsche beiseite lassen, um das Zustandekommen des Gesetzes nicht zu gefährden. Fürst Lichnowsky will Oberschlesien aus dem Gesetze ausgenommen wissen. Der Grund für sein Verlangen scheint mir die nationalpolnische Bewegung zu sein. Diese Bewegung ist von fremden Agitatoren in Oberschlesien hineingetragen worden. Aus den Worten des Fürsten klang auch heraus, daß der oberschlesische Klerus der polnischen Agitation verfallen und daß hierauf die Stärke der polnischen Bewegung zurückzugühren sei. Das ist nicht richtig. Der oberschlesische Klerus ist vielmehr von jeher den nationalpolnischen Bestrebungen entgegengetreten und hat dazu weder Mühe noch Kosten gescheut. In Oberschlesien liegen die Schulversältnisse noch sehr im Argen und wir können die Regierung nicht dringend genug bitten, diesem Notstande eine vermehrte Aufmerksamkeit zu schenken. Wir werden uns in der Kommission bemühen, eine Verbesserung der Mängel vorzunehmen, damit das Gesetz allen gerecht werde.(Lebhafte Zustimmung.) Kultusminister Studt trat ebenfalls dem Fürsten v. Lichnowsky entgegen; im Abgeordnetenhause habe sich niemand dazu hergeben wollen, für Oberschlesien eine Ausnahmestellung zu schaffen. Die Regierung vertraue den Loyalitaätserklärungen des oberschlesischen sterns.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße bietet mit seinen reichen Kunstschaätzen eine Fülle belehrender Unterhaltung. Zur gegenwärtigen Reisezeit findet es darum starken Besuch; die künstlerischen Tableaus wie auch die Vorführungen im Vortragssaale bilden seltene Sehenswuürdigkeiten, namentlich aber ergötzen die Fremden sich an dem köstlichen Humor, den im Auerbachs Keller das echte Kölner Hännerchen entfaltet. Seine drolligen Späße und Spektakelsücke fesseln besonders die Kinderwelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Volkskonzert. In dem Sonntagabend im Gürzenich statt findenden zweiten Volkskonzert des städtischen Orchesters unter Leitung des Hrn. Generalmusikdirektor Fritz Steinbach gelangen nur Werke von Beethoven zur Aufführung und zwar die Ouvertüren zu Coriolan und Egmont, das-dur-Clavierkonzert, gespielt von Frl. Sonny Epstein, Schülerin der Ausbildungsklasse des orn. C. Friedberg am Konservatorium, und die-moll-Sinfonie. Die Karten zu diesen Konzerten sind von den hiesigen Arbeitervereinen von vornherein übernommen und ein Verkauf dieser Karten findet daher nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Promenadenkonzert. Auf Veranlassung des Verkehrsvereins findet am Sonntag den 17. Juni, mittags von 12 bis 1 Uhr bei günstiger Witterung ein Promenadenkonzert vor den Kolonnaden des Domhotels statt. Das Konzert wird ausgeführt von der Kapelle des Pionier-Bataillons Nr. 7 unter persönlicher Leitung des Kapellmeisters Hubert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine Versammlung der Friedhofsärtner und-Arbeiter wurde am 13. d. M. im Restaurant Sürth in Gelaten abgehalten. Ein Mitglied des Verbandes berichtete über die Notwendigkeit der Organisation und klärte über Ziel und Zweck der christlichen werkschaften auf. In der Diskussion wurde mehrfach betont, wie wenig Sympathie die Vorgesetzten der Organisation entgegenbrächten. Eine Anzahl Friedhofsarbeiter meldeten sich zum Beitritt in den Verband. Möchten sich doch alle Friedhofarbeiter Mann für Mann den christlichen Gewerkschaften anschrießen. OO Berg.-Gladbach, 16.Juni 1906. Eine stark besuchte Versammlung von Arbeitern und Arbeiterinnen der Rheinischen Wollspinnerei tagte gestern abend im Saale des Restaurants Strunderthalerhöh. Nachdem der Gewerkschaftssekretär Eichmann (Düsseldorf) und Maaß(Köln) über den Nutzen und die Notwendigkeit der Organisation gesprochen, wurde die Befürchtung ausgesprochen, daß beim Ausbruch des Streiks bei der Firma I. W. Zanders Arbeiter und Arbeiterinnen der Rheinischen Wollspinnerei zu Streikbrecherdiensten herangezogen würden. Die Versammlung nahm einstimmig eine Resolution an, wonach man sich mit den Arbeitern der Firma I. W. Zanders solidarisch erklärte und verpflichtete, keine Streckarbeit zu verrichten und sich auf christlicher Grundlage zu organisieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berg.-Gladbach, 15.Juni1906. Gestern abend fand eine Versammlung von Arbeitern und Arbeiterinnen der Papierfabrik I. W. Zanders statt. Es wurde vom Leiter des christlichen Hülfsund Transportarbeiterverbandes mitgeteilt, daß auf die am Dienstag eingereichten Lohnforderungen der Arbeiterinnen keine Antwort, wohl aber die plötzliche Entlassung von 20 Arbeitern und 9 Arbeiterinnen, und zwar wegen ihrer Zugehörigkeit zur Organisation, erfolgt sei. In geheimer Abstimmung erklärten sich 243 Personen für den Streik, 12 dagegen, 12 hatten unbeschriebene Zettel abgegeben. Man wählte alsdann eine Kommission, die mit der Firma unterhandeln soll. Man will folgende Forderungen stellen: Zurücknahme der entlassenen Kollegen, Verhandlung mit der Kommission, eineinhalbstündige Mittagspause ohne Lohntürzung, Regelung der Lohnverhaältnisse, Zuschlag für Sonntagsarbeit 50 Proz., für Ueberstunden 25 Proz., Anerkennung der Organisation. Die Kündigung soll, sobald die Zustimmung des Verbandes eingelaufen ist, Sonntag oder Montag erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Berg.-Gladbach, 16.Juni1906. Auf heute morgen 7 1/2 Uhr war eine Fabrikbesprechung der Nachtschicht der Firma I. W. Zanders einberufen. Die Tagesordnung lautete:"Stellungnahme zur Maßregelung unserer Kollegen." Die Versammlung wurde durch den aufsichtührenden Polizeikommissar aufgelöst mit der Begründung, daß keine polizeiliche Anmeldung erfolgt sei. Abends 10 Uhr hatte der Führer des christlichen Verbandes noch eine telegraphische Eingabe an den Landrat Geheimrat von Niesewandt-Mülheim(Rhein) gerichtet, worin gebeten wurde, die hiesige Behörde anzuweisen, daß die Versammlung gestattet werden möge. Die Gewerkschaft beabsichtigt, eine Beschwerde an maßgebender Stelle einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Bensberg, 16.Juni1906. Der Streik auf der Grube Lüderich dauert unveräudert fort. Es arbeitet niemand, der Betrieb liegt still. Ein großer Teil der Streikenden ist abgereist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
