<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>391186</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rammermusikabend in der Flora. Die am Dienste stattgehabte fünfte musikalische Veranstaltung der Floraausstellun vermochte nur ein verhältnisäßig kleines Publikum aus den.. lichen Gartenanlagen in das Behrenssche Tonhaus zu locken. We auch die Jahreszeit nicht dazu anregen konnte, in geschlossener Raume den intimen Offenbarungen der Kammermusik zu lauscher so hatten doch die Darbietungen des für den Abend gewonnen. Gürzenich-Quartetts eine lebhaftere Beteiligung verdient, um eher, als sich ihm der neuerdings zum Musikdirektor ernan Kammervirtuos Hr. Müilfeld aus Meiningen(Klarinette) an geschlossen hatte. Auch das Programm selbst durfte nicht iu wegen der Mitwirkung des vorzüglichen Meisters der Klarinett Müilfeld, sondern auch durch die Aufnahme der beiden bedeutendste Kompositionen für die eigenartige Instrumentalkombination. da Klarinettenquintette von Mozart(-dur) und Brahms(-mol des höchst originellen Streichquartetts des Slawen Dworäk(-du, erhöhtes Interesse beanspruchen. Es sind dies ja lauter Werke, welc. beim hiesigen Publikum durch vortreffliche Aufführungen der gleichen Künstlervereinigung längst eingebürgert sind und ihre Zugkraft steu bewährt haben. Auch diesmal standen die Ausführenden, insbesoneen Hr. Müilfeld, welcher das schwierige Brahmssche Quintett seinerzeit zuerst in die Kunstwelt eingeführt hat, in jeder Hinsicht ar der Höhe ihrer Aufgabe und erwarben sich durch die treffend rakterisierte Wiedergabe der so verschieden gearteten Werke d. lebhaften Dank der kleinen Schar ihrer Getreuen. Die Wirkt der Vorträge hätte nach den bisherigen akustischen Erfahrung des Raumes noch bedeutend erhöht werden können bei besserer Lerücksichtigung der eigenartigen Bauart des Hauses und der dadurch bedingten Akustik; sie kam wiederum, wie beim Joachim-Quartet, hauptsächlich nur den innerhalb der Apsis placirten Instrument der Bratsche und dem Violoncell, zugute. Hoffentlich wird es den für den 29. und 30. September angefündigten Rose-Quartett endlich gelingen, den nur durch eingehende Versuche zu ermittelnde richtigen Aufstellungsplatz zu finden. Unseres Erachtens muß dies mehr im Hintergrunde der Nische gesucht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ertrunken. Grenoble, 10.Juli1906. Gestern nachmitta, stürzten 14 Genieſoldaten beim Bau einer Pontonbrücke in de Iserefluß; vier davon ertranken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Handelshochschule Köln. Das jetzt erschienene Vorlesungsverzeichniß für das am 18. Oktober beginnende Wintersemester weist im Ganzen 143 Vorlesungen und Uebungskurse in wöchentlich 253 Stunden auf. Von ihnen entfallen u. a. 19 in 26 Wochenstunden auf Volkswirtschaftslehre, 18 in 33 Wochenstunden auf die Rechtslehre, 8 in 10 Wochenstunden auf Versicherungswissenschaft und Genossenschaftswesen, 12 in 18 Wochenstunden auf Geographie und Warenkunde, 11 in 27 Wochenstunden auf Naturwissenschaften und Technik, 39 in 75 Wochenstunden auf neun mo17 u. 34 Wochenstunden auf die Handelswissenschaften(Buchführung, Handelsbetriebslehre, Verkehrstechnik) und 13 in 20 Wochenstunden auf die allgemeinen Geisteswissenschaften. Der Lehrplan ist wiederum durch Einfügung neuer Vorlesungen für die zum Teil neue Lehreräfte gewonnen wurden, reichhaltiger ausgestaltet worden. Insbesondere konnte durch die Berufung des Professors für Handelswissenschaften an der Königl. Akademie in Posen Dr. Hanisch als Prosessor an die Kölner Hochschule das für eine Handelshochschule so wichtige Gebiet der Handelswissenschaften weiter ausgebaut werden. Eine wöchentliche einstündige Vorlesung des Studiendirektor Pros. Dr. Eckert ist der Einführung in das Studium an der Handelshochschule gewidmet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Perſonalnachricht. Die Lehrer Ernst Coswig zu Langenberg und Johann Custodis zu Buir sind zu Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seit 25 Jahren sind bei der Firma Fritz Rothschild&amp; Co., Blaueärberei, nunmehr die Arbeiter Fr. Wilh. Krämer, Wilh. Danaer und Joh. Broch beschäftigt. Das Merk zählt bis jetzt neun Jubilare zu seinen Mitarbeitern.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Besichtigung. Die Schüler der hiesigen Maschinenbauschule besichtigten am Mittwochnachmittag unter Führung zweier Ober lehrer die weiläufigen Anlagen der Hirschbrauerei.-G. zu Köln Bayenthal. In den modern und praktisch eingerichteten Betrieben war den Schülern Gelegenheit geboten, alles zu sehen, was im Laufe der letzten Jahre sowohl auf technischem wie auf sanitärem Gebiete im Baugewerbe Neues erreicht wurde. Großes Interesse erregte neben der musternültigen Flaschenbierabteilung die Kristalleisfabrik.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer entstand gestern nachmittag in einem Hause an der Luxemburgerstraße dadurch, daß Fliegenleim üverkochte. Ein Zimmer brannte vollständig aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kleinbahn Köln-Frechen. Vom 15. d. M. ab fahren die Züge 1 und 2 um 32 Minuten später wie bisher und zwar Zug Benzelrath ab 522, Köln an 622, und Zug 2 Köln ab 627, Frechenbahnhof an 708.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 13.Juli1905. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 00,00, do. ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 16,00-16,25, do. ausländ. 17.00 bis 18,00, Futtergerſte, ausländ. 12.25-12,75, Hafer, inländ. 17,00--17.50, do., ausländischer 17.25-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues 5,80-.80, Maschinenstroh(Roggen) 5,00. Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krumm stroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 13.Juli1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M..81-.89, do. vom Bauch.72-0,78, Kalbfleisch 0,88-0,96, Hammelfleisch.79-0,94, Schweinefleisch 0,97-.00, (alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,95-1,02. alles das Pfund. Enten 2,20-2,60, Hähne, alte,.75-.20, junge.75-.25. Hühner, alte, 1,75-.60, junge.65-2,10, Tauben, alte,.45-.50, junge .50--0,65, lebend, das Stück. Gänse 5,50-.50, Enten.50-.50, Hähne. alte 1,80-.50, junge 0,80---.50, Hühner, alte,.75-2,80, junge.85-2,30, Tauben, alte 0,45-.50, junge.55-0,70, geschlachtet, das Stück. Hect .00-1,20, Zander 1,00-1,30, Barsche 0,80-1,00, Schleie 1,00--.40, Brasse (Bleie) 0,.40-.60, Aale 1,20-.50, Barben 0,70-0,90, lebend, das Pfun Kabeljau, Nordsee.40-0,60, Isländer O, 20-0, 30, Schellfische, Nordsee, gr .40-.60, mittel.30-.40, klein.15-0,18, Isländer 0,30, Seezunge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wuennone am 13. Juli. morgens 11 Uhr: 3,20 m.+ 0,02 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
