<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>391198</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Das für Dienſtag den 24. Juli angefündigte Blumenfest muß einstweilen verschoben werden, weil die großen holländischen Blumenüchtereien der Haarlemer Gegend, welche einen großen Teil des Blumenmaterials hierür liefern sollten, infolge nassen und stürömischer Wetters der letzten Tage nicht in der Lage sind, jetzt die erforderlichen Mengen zu liefern, und es auch nicht möglich ist, solche Massen frischer Blumen in so großer Mannigfaltigkeit allein aus den einheimischen Gärtnereien zu beschaffen. Es wird nunmehr morgen avend, dem Wunsche vieler Besucher entsprechend, eine große Beleuchtung aller Anlagen mit besonders reicher Ausschlückung der Weiherpartien, eine sogenannte Venezianische Nacht, wie sie am 3. Juli so außerordentlichen Beifall fand,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Das Westf. Pionier-Bataillon Nr. 7 hält vom 23. bis 28. Juli bei Mondorf Brückenbau-Uebungen ab. Heute morgen wurde der Brückenbaupark des Bataillons rheinaufwärts befördert. Die Vorübungen fanden in den letzten Tagen am Pionieruebungsplatze zu Deutz statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>beseitigt: Diarrhoe, Brechdurchfall, Darmkatarrh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, führt diese Woche in die Schweiz, ins Berner Oberland. Da sind es zunächst die Bergesürsten, an ihrer Spitze die Jungfrau in ewig weißem Schneegewand, dann das Gellhorn, Schreckhorn und Silberhorn, die Staunen erregen. Man überschreitet den Grindelwaldgletscher und den Winschergletscher, unterwegs einen Blick in ihre Fishöhlen werfend. Zu Tal gestiegen, hält man Rast in Interlaken, Engelberg und Unterseen, ergötzt sich an den zahlreichen Wasserällen und verweilt an den waldusäumten, tränumerischen Gebirgsseen, wie dem Thuner-, Brienzer-, Oeschiner-, Faulen- und Blauen See. Sehr bemerkenswert find auch die oft 100 Meter tiefen Gletscherspalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern geriet in einem Hause an der Kleinen Brinkgasse ein Faß mit Petroleum in Brand. Die Feuerwehr griff 19 Kirchendiebstahl. In der Vinzenzkapelle in der Stolkgasse wurden von den Seitenastären zwei wertvolle Teppiche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Am 20. Juli wurden im Kaisergarten folgende Werkzeuge gefunden, die offenbar aus einem Diebstahle herrühren: vier Stemmeisen, zwei Schraubenzieher, zwei Locher, eine vierkantige Feile, eine runde Feile, zwei Zentralbohrer, eine Kneifzange, ein Paket kleine Holzschrauben, eine Anzahl neuer Zimmertüischlüssel, eine dunkle Klapptütze und seine blau- und weißgestreifte Fensterputzerjacke. In dieser waren die Sachen eingewickelt. Der rechtmäßige Eigentümer wird ersucht, sich auf dem Bureau des vierten Kriminal-Bezirks, Maybachstraße Nr. 30 zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Leichenund. Gestern nachmittag wurde an der festen Rheinbücke in Deutz die Leiche eines 60--65 Jahre alten unbekannten Mannes gelandet. Die Leiche, welche anscheinend schon einige Zeit im Wasser gelegen haben mag, war bekleidet mit schwarzem, ziemlich abgetragenem Cheviotanzug, Normalunterhemd, welches mit den Buchstaben A. J. gezeichnet ist, schwarzen Schnüschuhen und roten Strümpfen. Die Leiche wurde zum Deutzer Friedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurde ein Handlungsgehülfe zur Abbußung iner längeren Freiheitsstrafe, eine Köchin, eine Verkäuferin und ein Kutscher wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Betrugs in mehreren Fällen, ein Kellner wegen Beiülfe zum Betrug, eine Verkäuferin und ein Kellner wegen Betrugs, ein Schlosser wegen Hehlerei, ein Buchhalter wegen Fahrraddiebstahls, ein Zuschläger wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Buchdrucker wegen Einbruchdiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Lesser. In der vergangenen Nacht entstand in der Schönsteinstraße in Ehrenfeld zwischen vier Tagelöhnern eine größere Schlägerei. Zwei der Beteiligten wurden durch Messerstiche in den Rücken erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. In der Matthiasstraße fiel ein Monteur in einen Aufzug und erlitt schwere Rückgratverletzungen, so daß er in das Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmord. Heute morgen wurde in einem Neubau an der Bachemerstraße in Lindenthal ein Mann aus der Friesenstrße erhängt aufgefunden.ettcup Bickendorf fiel ein achtähriges Mädchen die Treppe hinunter und erlitt so schwere Schadelveri boni daß es im Bürgerhospital an den Folgen gestern ge9 Köln-Nippes, 23.Juli1906. Kaum find in den Gärten und Vorgärten unseres Ortes Blumen und Früchte herangewachsen, so beginnen auch rohe Burschen wieder den Eigentümern ihre Freude zu zerstoren. So wurden beim ersten Erblühen der Rosen an den verschiedensten Stellen die Rosen abgerissen und die Stöcke verdorben. Im vergangenen Jahre rissen unreife Burschen einen großen Teil der Trauben im Garten des Vinzenzklosters ab. Dieses Jahr warten sie nicht einmal, bis die Früchte reif sind. Gestern nachmittag warfen mehrere Burschen mit Steinen und Stöcken nach den Birnäumen des Gartens. Selbst die Anwesenheit der Krankenschwestern, die ihre Pflegebefohlenen im Garten spazieren führten hielt sie davon nicht ab; die Schwestern wurden durch das Werfen sogar sehr gefährdet. Einen Schutzmann sieht man hier niemals. Frauen die sich die Burschen nayer ansehen wollten, um sie der Polizei anzuzeigen, wurden verspottet und beworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>o--Juli1906. Fruchtmarkt. Weizen, ausländischer. M. 10.00 inläud. T. OO.- aa ee.- 18.00, uttergerste 12.40-12.75, Calor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 21.Juli1 906. Eine Bäckergesellenversammlung, welche am 19. d. M. stattfand, nahm folgende Resolution einstimmig an: 1. Die heutige öffentliche Bäckergesellenversammlung protestiert einmütig gegen die in letzter Zeit von seiten der sozialdemokratischen Gewerkschaft der Kölner Bäckereiarbeiter gegen die Mütheimer Bäckergesellen gerichteten beleidigenden Angriffe und Verleumdungen und weist dieselben als das, was sie sind, energisch zurück. 2. Erklären alle an der Versammlung teilnehmenden Gesellen, auch in Zuruft, in ihrem eigensten Interesse, im Gegensatze zu der von den sozialdemokratischen Gewerkschaften prinzipiell genährten handwerksfeindlichen Stimmung, als handwerkstreue Gesellen alles daran setzen zu wollen, um dem Handwerke eine Zukunft zu sichern, und betrachten dieselben als ihr höchstes Ziel das Erstreben der Selbständigkeit als zukünftige Handwerksmeister. 3. In Anbetracht der so überaus segensreichen Bestrebungen, welche die katholischen Gesellenvereine seit schon mehr als fünf Jahrzehnte auf dem Gebiete der religioös-sittlichen Erziehung entfaltet haben, in Anbetracht ferner, daß die katholischen Gesellenvereine namentlich in den letzten zehn Jahren mit außserordentlich großem Erfolge die allgemeine geistige, technische und kaufmännische Ausbildung ihrer Mitglieder zu fördern bestrebt waren, so daß nach einem der letzten Jahresberichte einer Handwerkskammer:"Die Mitarbeit dieser Vereine bei der praktischen Lösung der Handwerkerfrage unter den heutigen Verhältnissen gar nicht entbehrt werden kann", spricht die heutige Versammlung der Bäckergesellen Mürheims dem Wirken der katholischen Gesellenvereine ihre höchste Anerkennung aus und empfiehlt allen Kollegen den Eintritt in dieselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
