<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>391169</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Künstlerfest in der Flora am 28. Juni. Die Verwaltung der Städtischen Straßenbarn hat mit Rücksicht auf das Gartenfest in der Flora den Betrieb der Uferbahn und der Ring bahn für morgen abend in der Weise ausgedehnt, daß von 12 Uhr ab bis um 2 Uhr aue Viertelstunden ein Wagenzug der Uferbahn von der Flora zum Dom und ein Wagenzug der Ringbahn von der Flora bis zum Übierling fährt. Die letzten Wagenzuge fahren punkt 2 Uhr von der Flora ab. Nach dem Konzert und dem Feuerwerk wird das Floraorchester vor einem im Park der Flora vor dem Hauptausstellungsgebäude aufgeschlagenen Tanzboden als Ballorchesters Verwendung finden. Es ist Vorkehrung getroffen, daß bei ungünstigem Wetter das Fest in den weiten Sälen und dem Wintergarten sich abspielen kann. Es wird dann eine glänzende Illumination des Wintergartens mit seinen mächtigen Palmengruppen dem Festabend einen Hintergrund von eigenartiger Schönheit geben. Mitglieder des Festspielvereins sowie Abonnenten und Aktionäre der Flora erhalten Karten zu ermäßitem Preise(zum halben Kassenpreis) nur noch bis heute abend 7 Uhr auf dem Bureau des Kölner Verkehrsvereins oder bis heute abend 10 Uhr an der Kasse der Flora gegen Vorzeigung und Abstemplung ihrer Mitglied- bzw. Abonnementskarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ibach-Preis. An dem Wettbewerbe um den Ibach-Preis, der gestern im Konservatorium stattgefunden hat, beteiligten sich sieben Teilnehmer. Die Preisaufgabe war das Zweite Clavierkonzert von Emil Sauer, welches ohne Lehrer einstudiert und ohne vorherige Probe direkt mit Orchester gespielt werden mußte. Der dieseährige Wettbewerb hatte dadurch einen besonderen Reiz, daß zum erstenmal der Komponist selbst anwesend war. Die Leistungen waren üüberraschend. Eine schlechte Note war nirgends zu verzeichnen. Die Preisrichter sowohl wie der Komponist, Professor Emil Sauer aus Wien, waren sehr befriedigt von der hervorragenden Leistung der Schüler. Den Preis, ein Flügel nach seiner Wahl, trug, wie schon im voraus erwartet wurde, Hr. Otto Rebbelt davon. Eine fast gleichwertige Leistung, die an zweiter Stelle mit einer lobenden Erwähnung bewertet wurde, lieferte der jugendliche Kölner Pianist Hr. Felix Hirsch. Der nächste Wettbewerb findet in zwei Jahren statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oberst Timan, der neue Kommandeur der 15. KavallerieBrigade, ist hier angekommen und hat im Hotel du Nord für längere Zeit Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 26.Juni1906. Der im vorigen Jahr geründete LawnTennis-Turnierklub Köln wird in diesem Jahre ein internationales Tennisturnier in Köln veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 27.Juni1 906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,75--18,00 do. ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 16,00-16,25, do. ausländ. 17.25 bis 18,25, Futtergerſte, ausländ. 12,25-12,75, Hafer, inländ. 17,00-17.50, do., ausländ. 17,25-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heu, altes 6,30--.60, neues, Luzerne 7,00 Pruchpstroh. s H3 88 765 Bossen.80, Richtstroh Elegeldruseld.30, Wetterbericht der deutschen Seewarte. Hamburg, 27.Juni1906.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalnachrichten. Regierungsassessor Dr. Bunk in Berlin ist der Kgl. Regierung in Köln zur weiteren dienstlichen Beschäftigung übewiesen und Regierungsassessor Gorius aus Köln dem Landrat des Kreises Schmalkalden zur Hülfeleistung in den landrätlichen Geschäften zugeteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Sommertheater an der Flora hatte am Sonntag den 22. Juni abends die zugeräftige Posse Der Mann im Monde bei Bad am Oberländer User für einige Tage in der Woche angenietet worden. Um seine Leser über die Wärme des Rheinwassers zu informieren, veröffentlicht der Kölner Local-Anzeiger täglich den jeweiligen Thermometerstand des Rheinwassers von morgens 11 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>E Unfäll, In einem Hause an der Hohestrße siel ein Mann in einen Aufzug und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Thieboldsgasse zog sich ein Junge, der von einer Treppe stürzte,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mi einer geladenen Revolver spielte in der Herzogstrße ein Junge. Der Revolver entlud sich und die Kugel drang dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im neunten Polizei revier wurden 388 Gewerbetreibende revidiert. 207 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königlichen Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei zwölf Gewerbetreibenden wurden 63 Gegenstände befestgenommen wurden: ein Baueleven wegen Betrugs, ein Arbeiter wegen schwerer Körperverletzung, ein Handlanger, ein Bauführer, ein Kutscher auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Scheues Pferd. Gestern scheute auf der Chaussee zwischen Deutz und Poll das Pferd eines Zuckerwagens aus Köln. Der Besitzer des Gefährts fiel vom Bock uno zog sich einen Schultern Explosion. In das Bürgerhospital wurde eine Frau aus der Friedenspraße eingeliefert, welche sich durch Explosion eines Bügelofen schwere Brandwunden am ganzen Körper zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Schornsteinbrand entstand heute vormittag in einem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>I. Ein Gans, die bei der Alteölner Kirmesfeier in der Bürgerrraßendurchbruch gesellschaft von einem jungen Mann beim Kegeln gewonnen wurde, ingeste geändert; bildet den Mittelpunkt eines Vorkommnisses. Die Gans lebte nämlich und mit hoher Befriedigung trug der junge Mann, ein Wirthssohn, das Federvieh nach Hause. Die ferte Last wurde dem Wirthssohn schließlich zu schwer und er ließ das Tierchen in der Herzogstrße vor sich her watscheln. Die Sache ging nicht lange aut, denn alsbald kamen mehrere Burschen und stellten den Mann mit der Gans darüber zur Rede, daß er das Tier über den Bürgersteig laufen lasse. Die Burschen fielen dann über den Gansbesitzer her und mißhandelten ihn, einer aver ergriff die Gans und fuhr mit einer Droschke davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 26.Juni 1906. Der Kölner Stadtanzeiger berichtete in Nr. 269 über den Ankauf der hiesigen Rheinischen Volkszeitung seitens der Zentrumspartei. Die Rheinische Zeitung druckte in Nr. 144 diese Nachricht ab und knüpfte daran heftige Angriffe auf die hiesige Zentrumspartei. Von kundiger Seite geht uns folgende Darstellung über den Sachverhalt zu: Vor mehr als 15 Jahren schon beabsichtigte der verstorbene Herr Abgeordnete Pleß seine Zeitung nebst Druckerei zu verkaufen und bot sie damals schon der Zentrumspartei unter Führung des verstorbenen Herrn Jos. Börsch an. Herr Pleß stellte dabei jedoch die Bedingung, daß seine Söhne ins Geschäft ausgenommen werden sollten. Da man in jeder Beziehung freie Hand behalten wollte, so zerschlugen sich die Verhandlungen. Nach ungefähr weiteren 10 Jahren bot Herr Pleß der Partei seine Zeitung abermals an, knupfte diesmal die Bedingung daran, daß seine sämtlichen alten Druagerate mir übernommen würden, während er für sich und seine Söhne eine neue Einrichtung für eine Druckerei kaufen wollte und das Recht behalten wolle, eine neue Zeitung zu gründen. Auch diesmal zer schlugen sich auf Grund dieser Bedingungen, worauf man selbstverständlich nicht eingehen konnte, die Verhandlungen aufs neue. Vor 1 1/2 Jahr machte Herr Pleß zum dritten Male ein Angebot diesmal wieder mit ungefähren gleichen Bedingungen wie das vorige Mal, und so kam abermals eine Einigung nicht zu stande. Kurz vor dem Tode des Herrn Pleß verbreitete sich das Gerücht, daß derselbe sein Zeitungsunternehmen der Verwertungsgesellschaft in Godesberg angeboten habe und Unterhandlungen im Gange seien. Von einem Herrn aus Düfseldorf wurde die Führung der hiesigen Zentrumspartei hierauf aufmerksam gemacht uno zugleich ein Schreiben über ein Angebot vorgelegt. Dies verandaßte die Zentrumspartei, nunmehr selbst an Herrn Pleß heranzutreten und die Zeitung für die Zentrumspartei zu kaufen. Inzwischen aber trat unerwartet der Tod des Herrn Pleß ein und gleich nach seinen Tode wandte man sich an die Erben, die inzwischen das Verlagsrecht zu 11000 Mark an einen auswärtigen Reflektanten angeboten hatten, dieser Brief liegt ebenfalls vor. Auf die Anfrage der Zentrumspartei erhielt diese von den Erben ein gleiches Angebot. Die Rheinische Volkszeitung hat heute nur 650--800 Abonnenten, und deshalb fand man diese Forderung für zu hoch. Herr Pleß jr. wurde in eine Sitzung des vorbereitenden Ausschusses geladen, um mit ihm zu verhandeln, in dieser Sitzung wurden ihm für das Verlagsrecht 8000 Mark geboten und nicht 6000 Mark. Herr Pleß äußerte sich dazu zunächst nicht, erwiderte aber am folgenden Tage kurz, man ginge auf das Angebot nicht ein. Hierauf wurde nochmals angefragt, ob eine Einigung nicht möglich sei, oder ob man das Unternehmen absolut an einen Freunden verkaufen wolle, diesmal forderte man 10 000 Mark und stellte die weitere Bedingung, daß eine gebrauchte Setzmaschine eventuell gerauft werde deren Wert durch zwei Sachverstaändige ermittelt werden sollte und daß die neu zu gründende Gesellschaft verpflichtet sein soll, für den Fall, daß sie sich innerhalb 10 Jahren auflösen sollte, das Verlagsrecht an die Erben Pletz zuruazuverkaufen. Auf dieser Grundlage hat eine Einigung zwischen dem vorbereitenden Komitee und den Erben Pleß stattgefunden. Es ist kaum anzunehmen, daß sich emn auswärtiger Reflectant gefunden hätte, der diesen Preis gezahlt haben würde. Wie nun jemand behaupten kann, die Zentrumspartei habe einen Druck auf die Familie ausüben wollen, ist unerfindlich, die unwahren gegenteiligen Behauptungen werden durch vorstehende Darlegungen, wofür Beweise vorliegen, hinreichend widerlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ehrenfeld, 26. Juni1906. Man schreibt uns aus christlichen Gewerkschaftskreisen: Daß die Sozialdemokraten die eigentlichen "Arbeiterzersplitterer" sind, zeigte sich wieder einmal bei einer Bewegung unter den Arbeitern einer hiesigen Maschinenfabrik. In einer Fabrikversammlung hatten die Arbeiter in Anwesenheit der Vertreter der in Betracht kommenden christlichen, Hirsch-Dunckerschen und sozialdemokratischen Organisationen Forderungen an die Firma gestellt. Nachdem die Forderungen von der Firma abgelehnt worden waren, sollte in einer am 25. d. M. tagenden Versammlung hierzu Stellung genommen werden. Hatte bisheran Einigkeit in der Arbeiterschaft geherrscht, so war es jetzt der Führer des sozialdemokratischen Metallarbeiterverbandes, der durch sein Verlangen, der Vertreter des christlichen Verbandes müsse das Lokal verlassen, ein gemeinsames Vorgehen der Arbeiter undöglich machte. Wenn dah r die Bewegung erfolglos im Sande verläuft, können sich die Arbeiter bei den"Genossen" bedanken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Berz Jesu-Pfarr-Verein veranstaltet am Sonntag den 1. Juli, abends.30 Uhr, im Saale der Bürgergesellschaft ein Stiftungsfest verbunden mit Kirmesfeier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ehemalige 53er. Zwecks Gründung eines Vereins maliger 53er" werden die Interessenten auf Sonntag den 1 nach dem Fränkischen Hof eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 26.Juni1906. In dem Bericht über die zweite Versammlung des rheinischen Hauptvereins des Evangelischen Bundes hat sich wahrscheinlich ein Höfehler eingeschlichen: Pfarrer Schütte dürfte den"jesuitischen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>In Deutsch-Ostafrika ist anscheinend die Lage immer noch so bedrohlich, daß eine neueverstärkung der militärischen Kräfte geboten erscheint. Wenigstens will der Deutsche Bote erfahren haben, daß das Oberkommando der Schutztruppe sich verandaßt gesehen habe, eine wesentliche Abkürzung des Urlaubes der erst kürzlich aus Ostafrika mit mehrmonatigem Urlaub eingetroffenen Offiziere herbeizufuhren, Dieselben sollen bereits in acht Tagen wieder die Ausreise antreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
