<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>391176</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bewegung der Bevölkerung Köuns. Die Sterblichkeit hat sich nach den Mitteilungen des Statistischen Amtes, wie in den Vormonate, so auch im Mai günstig gestaltet. Bei im ganzen 636 Todesällen, d. s. 17,2 auf 1000 Einwohner und ein Jahr berechnet(gegen 18,7 und 17,8 im April und März), übertraf sie zwar die vorährige, im letzten Jahrzehnt niedrigste Maiziffer von 15.3 um 1,9, blieb aber hinter dem zehnährigen Durchschnitt, 19,2, um 2,0 zurück. Den höchsten Wert in den letzten zehn Jahren hatte sie 1896 mit 24,4.-- Von den einzelnen Todesursachen führte, dem Vorschreiten der wärmeren Jahreszeit entsprechend, Darmkatarrh und Brechdurchfall(63 Fälle gegen 35 und 50 im April und März) häufiger als in den Vormonate zu Tode; außeadem kamen die Todesälle infolge von Keuchhusten(25 gegen 18 und 21) und Altersschwäche(25 gegen 13 und 21) öfter vor, hingegen verzeichneten diejenigen infolge von Kinderkoämpfen(39 gegen 48 und 46), Masern (15 gegen 19 und 26). Lungentuberkulose(62 gegen 71 und 76), sonstiger Tuberkulose(17 gegen 19 und 27) und infolge von Gehirnschlag(17 gegen 24 und 23) eine Abnahme. Auch die Selbstmordsälle(3 gegen 15 und 8) kamen in geringerer Zahl vor. Wie die Sterblichkeitsziffer im ganzen gegen den zehnährigen Durchschnitt zurückgeblieben ist, so auch für die meisten der einzelnen Todesursachen; insbesondere gilt dies für Lebensschwäche und Atrophie der Kinder(1,22 gegen 1,77), Kinderkoämpfe(1,05 gegen 1,62), Lungentuberkulose(1,67 gegen 2,42) und Lungenentzuündung(1,24 gegen 1,95); bei einigen Todesursachen hat sie aber den Durchschnitt auch übertroffen, so bei Darmkrankheiten und Brechdurchfall(1,70 gegen 1,37), Herz- und Blutgefäßkrankheiten(1,43 gegen 0,94), Keuchhusten(0,68 gegen 0,32) und einigen anderen.-- Die Seelenzahl stieg durch einen Geburtenüberschuß von 676 und einen Wanderungsüberschuß von 1339 um im ganzen 2015 auf 436.825. Köln-Sülz hat dabei die Einwohnerzahl von 12000 üüberschritten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Huszalewicz übertraf mit ihrer Salome womöglich noch ihre berühmte Isolde. Die Messalina, die sie so oft gesungen, konnte ihr als ein Vorstudium zu dieser Salome dienen. Die Schlußszene, die tatsächlich an Isoldens Liebestod erinnert, sang sie herrlich. Wie fatal, daß in diese berauschende Musik das Trompetensignal aus Suppes Leichter Kavallerie so aufdringlich hineinklingt! Daß an Stelle der Sängerin eine Tänzerin, Frl. Grondona aus Frankfurt a.., den Schleiertanz ausführte, werden die Zuschauer, da die Oper wieder im Dunkeln spielte, kaum gemerkt haben. Kammeränger Demuth besitzt nicht die Stentorstimme, die erforderlich ist, um den Mahnrufe, die der Prophet aus der Zisterne ergehen läßt, die nötige Klangstärke zu verleihen. Dazu müßte er sich das Sprachrohr Fafners borgen. Seine Art, zu deklamieren, erinnert an die fein zugespitzte und dabei scharf artikulierte Sprechweise Possards. Ob das Publikum sich wohl noch erinnert, daß der Kammeränger Burian, der den Vierürsten Herodes in Dresden kreiert hat, unter Jul. Hofmann hier engagiert war? Sein damals lyrischer Tenor ist jetzt zum Heldentenor herangereift, und inzwischen ist er auch ein guter Darsteller geworden, so daß er den Vierürsten in eindringlicher Weise vorzuühren vermochte. An der episodisch behandelten Herodias konnte Ottilie Metzgerfroitzheim ihre Doppelkunſt als Sängerin und Schauspielerin nicht zeigen. Aber daß sie so vielen Fleiß darauf verwandte, läßt die echte Künstlerin erkennen. Mit dem jungen syrischen Hauptmanne Narraboth wurde Hrn. Litzmann eine Aufgabe gestellt, die er schauspielerisch nicht hinreichend zu lösen imstande war. Das gleiche trifft auch bei Sophie Selmar zu, die den verliebten Pagen zu geben hatte. Beide Partien sind zu lückenhaft behandelt. Der Dichter schaltet sie zu häufig aus der Haltung aus. Mit verglüpfender Treffsicherheit läßt Strauß die fünf Juden reden, was den Herren Batz, Kaps, Hein, Vanini und v. Bongardt nicht durchweg gelingen wollte. Mit den beiden Soldaten, die an der Zisterne Wache stehen, fanden sich Tillmann Liszewski und Jul. vom Scheidt sicher ab, ebenso Guido Schützendorf und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nowack mit den beiden Nazarenern, Paul Erboth mit dem Cappadocier und Katharina Rohr mit dem Sklaven. Für heute kann ich nur flüchtig berichten, daß Hr. v. Wymetal Der Zoologische Garten hatte am vorigen Sonntag die außserordentlich hohe Besucherzahl von 25 501 zahlenden Personen aufzuweisen, abgesehen von den vielen Aktionären und Abonnenten. Die indische Ausstellung war stets dicht belagert und doch konnte jeder, dank der günstigen Lage des Platzes, den Vorführungen genau folgen. Diese sind recht vielseitig. Einen eigenartigen Anblick gewahrt es, wenn die Bajaderen von Tanjore auf das Podium gleiten. Es ist kein eigentlicher Tanz, den diese indischen Tempelänzerinnen vorführen, sondern mehr ein ruckweises Bewegen des Körpers, ein gefälliges abgerundetes Gestenspiel mit den Armen und Händen, ein geschlossenes Hin- und Herwiegen, Schwenken und Neigen, alles das mit einem feierlichen Ernst ausgeführt und von einer verglüffenden Halswirbelbewegung begleitet. Feierlich wie Sakuntala steht jede Bajadere auf ihrem Platze, ihr fast schön zu nennendes, scharf geschnittenes Gesicht mit den tiefdunklen Augen wird von einer seltsam dekorieren Haartracht umrahmt. glatt nach hinten gezogen und gewulstet, ist über und über mit Perlenreihen und Jiligranknöpsen besteckt, so daß der Kopf das Aussehen einer schmuckbesteckten Haube gewinnt. Ein sehr beliebtes Schmeckstück ist ein sternsörmiges Knöpfchen, das im Nasenflügel getragen wird und fest auf diesem aufsitzt. Zahlreiche Ringe, welche die ganze Ohrmuschel umfassen, meist reich ziselierte Arm- und Beinspangen vervollständigen weiter den reichen Schmuck der Indierinnen, die noch etwa 14 Tage im Zoologischen Garten verweilen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Vaterländischen Festspiele finden am Sonntag ihre Fortsetzung und ihren Schluß im Stadtwald. Hier werden die Wandervereine, Turnvereine, Spielklubs und Radfahrvereinen ihre Kräfte messen und friedliche Wetteämpfe veranstalten. Die Radfahrerverein stellen sich um 2 Uhr auf dem Neumarkt auf und veranstalten dann eine Festfährt zum Stadtwald. Der Zug bewegt sich über den Neumarkt, Im Laach, Marsilstein, Schaafenstrße, Lindenstraße, Bacherer-, Dürener- und Fürst Pücklerstraße zur desgl., Reihe III-VII, X, XII-XVII, XXIV. XXVII und XXIX desgl., Reihe XXVIII Anl. d. Stadt Düsseldorf Köln-Mind. Eisenbahnrämienscheine Pfandbr..Preuss.Centr.Bodencr.-.-G. v. 1890 desgl. v. 1899, urkdb. b. 1909 desgl.v. 1901, urkdb..1910 60b2 60b2 90bz 50bz 00 90 206 500 81 405 606</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
