<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>391141</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. Gestern abend stürzte in der Nnostraße ein Anstreicher von einer Leiter und erlitt erhebliche Kopfverletzungen sowie einen Schulterbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in Vorgebirastr. 25 Gebr. Bündgen Fernspr. 8110. Aufbewahrung, Kunststopferei, Reparaturen, der Frauen-Kongregation.-- In der Ursulinenkirche morgens Uhr Feier der h. Firmung, 8 1/2 Uhr h. Messe. Abends um 7 Uhr Herz Jesu-Andacht.-- An allen Tagen der Woche abends 7 Uhr Herz-Jesu Dienstag, den 5. Juni. Bonifazius.-- In St. Pantaleon in der Schnurgasse 9 Uhr h. Messe von seiten der Mauerbank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalnachrichten. Der bei der Provinzialsteueroirektion in Köln angestellte Regierungsrat Dr. Brunner ist in die Stelle eines Mitgliedes der Provinzialſteuerdirektion in Berlin, und der bei der Provinzialſteuerdirektion in Danzig angestellte Regierungsassessor Pilger in die Stelle eines Mitgliedes der Provinzialſteuerdirektion in Köln versetzt worden. Dem Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Barschdorff in Köln ist die Wahrnehmung der Geschäfte eines Mitgliedes der Kgl. Eisenbahndirektion daselbst übertragen. Der Eisenbahn- und Betriebsinspektor Kümmel, bisher in Köln, ist als Vorstand der Eisenbahnbauabteilung nach Nachen, und der Regierungsrat Wirsitz, bisher in St. Johannsaarbrücken, als Mitglied der Kgl. Eisenbahndirektion nach Köln versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Buttler-Brandenfels, aggregiert dem 80. Füsilver-Regiment, als Bataillons-Kommandeur in das 65. Infanterie-Regiment versetzt. Hauptmann ten Brink vom 65. Infanterie-Regiment zum Kompagniechef ernannt, Oberleutnant Grave vom 65. Infanterie-Regiment zum überzähligen Hauptmann befördert, Oberstabsarzt Dr. Dautwia vom 1. Fußartillerie-Regiment in die Oberstabsarztstelle bei der Kaiser Wilhelm-Akademie für das militärärztliche Bildungswesen unter gleichzeitiger Kommandirung zur Akademie für praktische Medizin in Köln versetzt, Zeughauptmann Thomas vom Artilleriedepot Köln zur zweiten Artilleriedepotdirektion versetz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Sommertheater an der Flora findet am 3. Juni, nachmittags 4 Uhr, bei ganz kleinen Preisen die letzte Aufführung von Durchänger statt, am selben abend geht in vollständiger Neueinstudierung unter Mitwirkung des philharmonischen Orchesters die urkomische Posse Kyritz-Pyritz in Szene. Am 4. Juni(2. Pfingstfeiertag) wird nachmittags zu bedeutend ermäßigten Preisen der Schwank Wenn man im Dunkeln küßt gegeben. Am Abend folgt die letzte Aufführung von Kyritz-Pyritz unter Mitwirkung des philharmonischen Orchesters. Auch für die Feiertage findet der Vorverkauf von Eintrittskarten zu ermäßigten Preisen in den Graßmannschen Cigarrengeschäften und in der Schmitzschen Buchhandlung statt. Daselbst sind auch Dutzendkarten zu haben. #8 Der Zoologische Garten hat ein Pfingstkleid angezogen, das hoffentlich richtiges Feſtwetter zur vollen Geltung kommen läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Das Pfingstfest wird auch den Besuchern der Ausstellung wieder viele Ueberraschungen bringen, nicht nur wird der Garten im ganzen Schmuck seiner sommerlichen Schönheit sich zeigen, sondern es werden auch die nunmehr überall fertiggestellten Räume sich entsprechend präsentieren. Der große Verkehr wird durch den neu geschaffenen Ausgang im Hauptausstellungsgebäude leicht bewältigt werden. Die Ventilation in den Räumen wird durch mit Drahtgeflecht versehene Nottüren eine gute sein. Besonderes Interesse wird wohl den neu bepflanzten Farbenärten gezollt werden, wo die Rosen bereits in einzelnen Exemplaren die entstehende Pracht andeuten. Im Behrendsschen Garten sind reizende Blumenrabatten entstanden, auch ist der letzt vermißte Erfrischungsraum zur Benutzung eingerichtet. Den Kaiserpavillon im großen Parterre hat die Sektfirma Feist, Frankfurt am Main, zu einem Sekttempelchen verwandelt. Der Küchenneubau ist fertiggestellt und dürfte nunmehr jeder Anforderung genügen. Die Terrasse nach den Kaskaden zu ist mit neuen Tischen und Stühlen versehen und kann so für den Pfingstverkehr beust werden. Der Eintrittspreis beträgt nach 7 Uhr 50 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Taschendiebstahl. Vorgestern abend wurde einer Dame aus Antwerpen, die sich hier auf der Durchreise befand, beim Verlassen des Domes nach der stattgefundenen Schlußfeier der Maiandacht die Gelböre mit beträchtlichem Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter ist durch den bewilligten Zuschußß der Stadt Köln und Uebernahme einer Garantie in diesem Jahre in der Lage, eine unbeschaänkte Zahl von Versicherten aufzunehmen. Da die Anmeldungen aber nur noch kurze Zeit entgegengenommen werden, so dürfen diejenigen Arbeiter, die sich zu versichern gedenken, nicht länger mehr zögern. Im übrigen wird auf das heutige Inserat verwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Panorama International bleibt die an landwirt schaftlicher Schönheit reiche Riviera mit San Remo und Villa Zivio, dem letzten Aufenthalt Kaiser Friedrichs, noch während der Pfingstfeiertage ausgestellt. Als neue Serie gelangt gleichzeitig der Einzug des Prinzen Eitel nebst Gemahlin in Potsdam zur Vor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Wegen des voraussichtlich in den Pfingstfeiertagen zu erwartenden Verkehrs werden sämtliche Züge verstärkt. Versuchsweise wird an beiden Feiertagen auf der elektrischen Rheinuferbahn außer den Sonntagsügen noch um 11.30 Uhr abends je ein durchgehender Zug von Köln nach Bonn bzw. Bonn nach Köln verkehren. Näheres ist aus der regelmäßigen Bekanntmachung des Fahrplanes in unserer Samstagsnummer zu ersehen." 6 Festgenommene Einbrecher. Ein Wächter der Wach und Schließgesellschaft bemerkte in letzter Nacht in der Breitestrße einen Menschen, der sich an der Türe eines Schuhgeschäftes zu schaffen machte. Er nahm denselben fest und übergab ihn nebst einem zweiten, allem Anscheine nach Schmiere stehenden Menschen der Polizei, welche beide abführte."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verscheuchte Einbrecher. Ein Wächter der Wach- und Schließgesellschaft beobachtete im Klapperhof vier Leute, und als er bemerkte, wie dieselben mit Dietrichen an einer Hausthure arbeiteten, ging er darauf los, worauf die Leute ausrissen. Die sofort durch den Wächter und einen herbeigerufenen Schutzmann aufgenommene Verfolgung verlief resultatlos. Die benutzten Dietriche wurden teils bei der Direktion der Wach- und Schließgesellschaft, teils bei der Polizei von dem Wächter abgeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Messerstecherei. Gestern abend wurde in einer Wirtschaft auf dem Rothenberg der Arbeiter Johann Palm bei einem Wortwechsel von einem anderen Manne mit einem Schustermesser am Kopfe schwer verletzt. Palm wurde mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht, der Täter festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen wurden: vier Frauenspersonen wegen Um hertreibens, zwei Männer wegen Ruhestörung, zwei Männer wegen Verdachts des Diebstahls, ein Mann auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln,.Juni1906. Fruchtmarkt. Weizen, inland. M. 17,75--18,00, do., ausland. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 16,00-16,50, do. ausländ. 17.25 bis 18,25, Futtergerſte, ausländ. 12.25-12,75, Hafer, inländ. 17,00-17.50, do., ausländ. 17,00-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heu.80-.80, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,90, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Praktisch-sozialer Kursus für Gesellenpräsides. Zu dem am künftigen Dienstag(5. Juni), vormittags 11 Uhr, im Zentralhospitium zu Köln beginnenden Kursus liegen bereits über 150 Anmeldungen auswärtiger Präsides vor. Zu den bereits früher an dieser Stelle mitgeteilten Referaten sind noch vier weitere hinzugekommen: Der Gesellenverein und seine Aufgaben in der Gegenwart(Generalpaäses Schweitzer-Köln), Unsere Gesellenhospitien (Präses Hürth-Köln), Der Gesellenverein und die moderne Arbeitersüsorge(Verbandssekretär Katzer), Der soziale Unterrichtskurſus in Theorie und Praxis(Schwer-Köln). Die Lehrmittelausstellung wird durch das bereitwillige Entgegenkommen zahlreicher Verlagsfirmen das Beste zusammenstellen, was bisher für den Unterricht der jungen Handwerker von öffentlicher und privater Seite herausgegeben worden ist. Die Leitsätze der Referate sind zu einem Heft zusammengestellt, das zugleich als Legitimation dient und vom Dienstag vormittag ab im Bureau des Kursus ausgestellt bzw ausgehändigt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
