<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>391175</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Bandester Delbrück mit Regierungsrat Bartsch sowie Prinzeß von Ratibor mit ihrer Dame Gräfin Eppendorf sind im Domhotel abgestiegen. Obereräsident v. Schorlemer traf gestern abend hier ein und nahm ebenfalls im Domhotel Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Präsidenten der Kgl. Eisenbahn-Direktion in Köln ernannt ist nunmehr, wie der Reichsanzeiger meldet, der Geh. Oberregierungsrat und vortragende Rat im Ministerium der öffentlichen Arbeiten, Schmidt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Dem#nettätrat Dr. Rud. Bayer wurde der Charakter als Geheimer Sanitätrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Rheinschifffahrtskommission ist gestern abend auf dem Regierungsdampfer Preußen hier eingetroffen. Heute vormittag erfolgte rheinabärts die Weiterfahrt, an der die gestern nachmittag von Berlin hier eingetroffenen Eisenbahnminister Breitenbach und Handelsminister Delbrück, sowie einige Ministerialäte teilnehmen werden. Auch der Obereräsident der Rheinprovinz, Frhr. v. Schorlemer, traf gestern nachmittag zu dem gleichen Zwecke hie ein. Gestern abend fand im Gürzenich ein von der Stadt veranstaltetes Festmahl statt, an dem die genannten Herren sowie erwa 80 weitere Personen, darunter einige Stadtverordnete, teilnahmen. Die Presse war zu der Veranstaltung, die auf Kosten der Stadt erfolgte, nicht eingeladen worden. F#ora. Morgen, Mittwochnachmittag und-abend findet in der Flora das Sommerfest des Kölner Haus- und Grundbesitzer* vereins statt. Das seir mehreren Jahren alleährlich in den schönen Parkanlagen der Flora gefeierte Fest erfreut sich bei allen die je daran teilgenommen haben, großer Beliebtheit. Es soll in diesem Jahre in ähnlicher Weise durch Festkonzert, Tombola, Beleuchtung und Feuerwerk den Teilnehmern, sowie allen Besuchern der Flora viel Schönes bieten. Aktionäre und Abonnenten haben auch an diesem Tage freien Zutritt. Die Mitglieder des Haus- und Grundbesitzervereins, sowie deren Angehörige erhalten, bei Vorzeigung der durch den Verein versandten Karten, Preiseräßigung. Auch in diesem ermäßigten Eintrittspreise ist der freie Besuch der Deutschen Kunstausstellung einbegriffen. Ein besonders seltenes Schauspiel wird sich voraussichtlich den Festteilnehmern wie den Florabesuchern an diesem Tage bieten, indem die Blütezeit der Viktoria Regia begonnen hat, und sich wahrscheinlich auch morgen abend wieder eine der herrlichen Blüten öffnen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Ornis-Garten Nippes(Niehlerstraße 92) veranstaltet Mittwoch den 4. Juli, nachmittags 4 Uhr, ein großes Kinderfest, zu welchem der Eintritt frei ist. Kinderbelustigungen aller Art sind vorgesehen, u. a. Eselreiter, Fackelpolonäse. Auch findet der Aufstieg von zwei Riesen-Luftballons statt. Am Donnerstag den 5. Juli, abends 8 Uhr, konvertiert das Trompeterkorps des Kürassierregiments aus Deutz; die Soli für Cornet a Piston werden von Hrn. R. Fellenberg geblasen. Zugleich ist eine Illumination des Gartens vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Warnung diene folgende Vorfall: Am Sonntag lockte in der Glockengasse ein Mann kleine Mädchen an sich, gab ihnen einen Nickel und versprach ihnen noch eine Mark, wenn sie mit in seine Wohnung gingen. Die Kinder folgten glücklicherweise dem Menschen nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl im Schöffengerichtsgebände. Gestern wurde in einem Sitzungssaale des Schöffengerichte einem Rechtsanwalt ein wertvoller Stock mit Silbererücke gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein großer Volksauflauf entstand in der vergangenen Nacht auf dem Sassenhof. Ein 19jähriger Bursche mißhandelte dort ein etwa 16jähriges Mädchen, welches polizeilich gesucht wurde, weil es aus dem Kloster zum guten Hirten entlaufen war, durch Fußtritte und Faustschläge in roher Weise. Ein des Weges kommender Sittenpolizeibeamter wollte nun das Mädchen aus den Händen des Burschen befreien. Der Bursche griff nun den Beamten sofort tätlich an, worauf noch--10 Kumpane des Burschen ebenfalls über den Beamten herfielen. Der Beamte hielt sich mit seinem Stocke seine Angreifer vom Leibe und brachte dem Hauptangreifer und noch einem anderen Burschen mit dem Stocke blutige Kopfverletzungen bei. Durch das Hinzukommen eines Schutzmanns wurde der Sittenpolizeibeamte aus den Händen der Burschen befreit. Das Mädchen konnte festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gefährliches Kinderspiel. Gestern nachmittag zündeten Kinder auf dem Hofe eines Hauses am Zuweg einen Haufen Papier an. Hierbei fingen die Kleider eines fünfährigen Mädchens Feuer und alsbald stand das Kind in lichterlohen Flammen. Hausbewohner rissen dem armen Wesen die brennenden Kleider vom Leibe. Das Kind hatte jedoch bereits fürchterliche Brandwunden am ganzen Körper erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gesperrt wird wieder die Drehbarücke über die Einfahrt des Rheinauhasens vom 4. Juli ab auf zwei Wochen behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern vormittag ist auf dem benachbarten Höheiberg ein in der Gemeinde Merheim wohnendes neunähriges Mädchen von einem Fuhrwerk überfahren und auf der Stelle getötet worden. Auf dem Wege zur Schule kletterte das Mädchen trotz Verbotes des Fuhrmannes auf einen Wagen, der an einen anderen angehängt war. Beim Heruntersteigen blieb das Mädchen mit der Schürze hängen, kam zu Fall und zwei Räder des Wagens fuhren über das Kind hinweg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köin,.Juli1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17.75--18.00, do. ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 16,00-16,25, do. ausländ. 17.25 bis 18,25, Futtergerſte, ausländ. 12.25-12,75, Hafer, inländ. 17,00-17.50, do., ausländischer 17.25-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu, altes.30-9,60, neues 6,00 6,80, Maschinenstroh(Roggen) 4,50, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Herrenhaus begann heute die Schlußberatung des Schulunterhaltungsgesetzes. Die allgemeine Besprechung beiss 1 nahm nicht ganz zwei Stunden in Anspruch. Professor Reinke-Kiel leitete sie ein mit einer längeren Rede gegen die Simultanschulen. Der konfessionelle Friede hängt viel weniger davon ab, ob wir die Konfessionsschule oder die Simultanschulen haben, sondern in erster Linie von der Friedensliebe der beteiligten Persönlichkeiten. Ich verweise in dieser Beziehung auf Baden, welches die Simultanschulen hat, und nirgend ist die konfessionelle Verhetzung zu einem so hohen Grade gediehen, als gerade dort, wo, wie rühmend hervorgehoben werden muß, seitens der katholischen Kirchenürsten immer wieder zum konfessionellen Frieden gemahnt worden ist. Die Konfessionsschule ist unter allen Umständen dort besser, wo große konfessionelle Mehrheiten kleinen konfessionellen Minderheiten gegenüverstehen. Die Kinder, welche die Volksschule besuchen, sind nun einmal konfessionell von der Kinderstube an und man darf solche Realitaäten nicht, wie es die Anhänger der Simultanschulen tun, zugunsten einer Theorie einfach ignorieren. Ich bin der Meinung, es würde im höchsten Grade antiliberal sein, wenn man in der Volksschule die Kinder beider Konfessionen über einen Kamm scheren wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Abgeordnetenhaus beschäftigte sich in seiner gestrigen Sitzung zunächst mit dem vom Herrenhause in abgeänderter Fassung zurückgekommene Kommunalabgabengesetz. Das Gesetz wurde im wesentlichen in der Fassung des Herrenhauses angenommen; nur in Artikel 1, wo es sich um die"Ueberſürdung bzw. um eine unbillige Mehrbelastung der Steuerpflichtigen" handelt, blieb das Abgeordnetenhaus bei seinem ursprünglichen Beschlusse stehen, so daß das Gesetz noch einmal an das Herrenhaus gehen muß. Es folgte die Beratung eines Antrages Mathis(nt.) auf Gleichstellung der Gerichtssekretäre mit den Verwaltungssekretären. Justizminister Beseler äußerte Bedenken gegen eine mechanische Gleichstellung und meinte, es würde wohl zweckmaäßiger sein, in den nächsten Etat 2000 gehobene Sekretär stellen einzustellen. Der Antrag, für den unter anderen die Abgg. de Witt(Zentr.) und Faltin(Zentr.) eintraten, wurde angenommen. Zum Schluß erledigte das Haus noch eine Reihe von Petitionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
