<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>391103</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mard und Selbstmord. Am Samstagabend kurz vor 7 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sergeant Johann Schulz von der elften Kompagnie des W eere-Regiments in seiner Stube in der Kaserne an der "#nostraße zuerst er. 19jähriges Mädchen(die Tochter eines einen T, von, oer Severinstrße) mit seinem Dienstgewehre durch ### et uß., gas Herz getötet. Alsdann richtete der Sergeant zie Waffe gegen sich und jagte sich ebenfals eine Kugel in das Herz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>zweiter Schuß. Nun drang man gewaltsam in die Stube 225, Ssxesantensn. Man fand den Sergeanten, sowie das Made des, uich 5,10 umschlungen hatten, auf dem Bette sitzend tot Dex.### ndenfall, hat Schulze zuerst das Mädchen durch einen Schuß in das Herz getötet und dann das Gewehr auf einem Gewehre un d pingesten. Und mit dem Fuße den Abzug des Schulz war#. i9 eine Schnur begann, abgedrückt. Sergeant war, verheiratet und hinterläßt eine Witwe und ein etwa wohnung Sei# hatte in der Friesenstrße eine Privatmchchen as zi Frau it Kleidermacherin und beschäftigte das Hurch keinen und soll Madchen hierdurch kennen und soll bereits wiederholt mit dem Mädchen in der ens um ar##e gesehen worden seil. als der Vater des Mägeachteter und fleißiger Mann, vernahm, daß seine Tochter r nit dem Sergeanten an der Kaserne treffe, soll er es zur bestellt und der Frau des Sergeanten davon Mitteilung gewer nach Harp..."." das Mädchen am Samstag nicht Hause gegangen sein, sondern zu dem Sergeanten in die ### Vermutlich haben dann beide beschlossen, gemeinsam in st gehen. Der Sergeant, dem jedenfalls auch von seiner worden sind Zneszet verre gemacht "######idere sich am Samstagmorgen trank und blieb dung##: Kaserne. Er verschenkte am Samstag an Soldaren eine Tücher, Kleidungsstücke und sonstige eigene Sachen, legte seine Dienst-Unico. stucke nebeneinander in die Stube und schloß sich dann mit dem Mädchen ein. Der Sergeant war bis vor kurzer Selt. Fahnenträger des dritten Bataillons des 65. Infanterie-Regigerts.###ar etwa 28 Jahre alt und diente seit acht Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfallen. Gestern abend wurde am Gladbacher Glacisweg eine 40--45 Jahre alte Frau eines Arbeiters von drei Burschen überfallen, hinter einen Lattenzaun in der Nähe des Methweges und zu vergewaltigen versucht. Als die Frau sich heftig zur Wehr setzte und um Hulfe schrie, wurde sie von den Unholden schwer mißhandelt, worauf die Kerle die Flucht ergriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Brabanterstraße von Genterstraße bis Friesenplatz vom 30. April bis 12. Mai, die Elsaßstraße von Metzer- bis Merovingerraße vom 30. April bis 26. Mai, die Krefelderstraße von Krefelderwall bis Balthasarstraße vom 30. April bis 12. Mai ###n den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist eine der am 10. Marz d. J. ausgegebenen neuen Reichsbanknoten von Zwanzig Mark ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Alleine der Staat Köln. Die Stadt Köln hat die Gezu Aufnahme einer Anleihe von 36 Mill. M. erhalten Der Zinsfuss kann, je nach der Lage des Geldmarktes, bei der Be gebung auf%, 3 1/2 2% oder 4% festgesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 30.April1 906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M 18.00 do., ausland. 19,/5-20,50, Roggen, inland. 10,50-16,90, do. ausländ bis 19,00, Futtergerſte, ausland. 13,20-13,75, Haler, Inland. 16 75-1 Koin, 30.April1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Noterunge kommission. Auftrieb: /26 Ochsen: a. V allerachgn Pü, er Aotigrangsschlachtwertes, bis zu 7 Jahren M. 79, b. Junge eischliuse licht auspemsstarg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
