<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>391170</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Begnadigt. Der frühere Gefangenenaufseher Ittenbach, der wegen des Mordes an der Frau von der Ruhr, begangen in Venlo in Holland, vom hiesigen Schwurgericht zweimal zum Tod verurteilt worden war, ist nach einem gestern hier bei seinem Anwalt eingetroffenen Bescheid zu lebensänglichem Zuchthaus begnadigt worden. Sein Rechtsbeistand will nunmehr das Wiederaufnahmeverfahren in die Wege leiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesperrt. Behufs Ausführungen von Kanalbauarbeiten in Köln-Merheim werden die östliche Fahrbahn der Merheimerstraße am Nordfriedhof und die ganze Fahrbahn von Nordfriedhof bis zur Schmiedegasse; ferner die Jesuitengasse von Schmiedegasse bis Haus Nr. 65, sowie die Theklastraße je nach dem Fortschreiten der Arbeiten vom 1. Juli d. J. ab auf die Dauer von zehn Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestürzt. Gestern abend stürzte in der Beyengasse ein Radfahrer, als er einem Fuhrwerke ausweichen wollte, und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopfe und an der Schulter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erwischt. Gestern vormittag wurde in einer hiefigen Badeanstalt einem Herrn das Portemonnaie mit beträchtlichem Inhalte aus der Tasche gestohlen. Der Dieb wurde ermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken. Gestern nachmittag fiel der achtährige Sohn eines Schreinermeister aus der Spulmannsgasse von der Treppe der Werftmauer in den Rheinauhafen und ertrank. Die Leiche wurde von Schiffern gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von der Treppe gestürzt ist am Gereonswall ein 7jähriges Mädchen; es erlitt einen Schädelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Besser. Bei einer Schlägerei in der Schildergasse wurde ein Mann mit einem Messer in den Arm gestochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ihren Verletzungen erlegen ist im Bürgerhospital die Frau, die gestern in der Friedenspraße durch die Explosion eines Bügelofen lebensgefaährliche Brandwunden erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwerbestrafte Unvorsichtigkeit. Ein Eisenbahnsekretär goß in vergangener Nacht auf einen Spirituskocher, in dem sich noch Feuer befand, Spiritus. Die Spiritusflaschen explodierte, und der Eisenbahnsekretär zog sich gefährliche Brandwunden zu, die das schlimmste befürchten lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wegelagerer. Vor einigen Tagen wurden hinter dem Fort an der Amsterdamerstraße mehrere dort spielende Schuljungen von zwei herumlungernden Männern festgehalten und aufgefordert, ihnen das in ihrem Besitze befindliche Geld herzugeben. Zwei der Jungen hatten sich losgerissen und waren davongelaufen, während die anderen beiden, da sie nichts Wertvolles bei sich hatten, schließlich losgelassen wurden. Die Strolche warfen nun aus Wut darüber, daß sie keine Beute erhascht hatten, mehrere Steine hinter den Jungens her.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dort a. Kh., 27.Juni1906. Gestern morgen sielen beim Entladen eines am Rheinufer liegenden Schiffes zwei schwere Ballen von dem Kranen in das Schiff. Ein Arbeiter aus Urbach wurde von einem der niederfallenden Ballen getroffen und erlitt außer einem Bein- und Armbruch so schwere Schädelverletzungen, daß der Tod gleich darauf eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 28.Juni1906. Der hiesigen Handelskammer lag in ihrer jüngsten Sitzung eine an die wirtschaft lichen Vereine und Arbeitgeberverbände gerichtete gemeinsame Aufforderung des Vereins zur Wahrung der gemeinsamen wirtschaftlichen Interessen der Saarindustrie, der süwestlichen Gruppe des Vereins Deutscher Eisen- und Stahlindustrieller und des Arbeitgeberverbandes der Saarindustrie vor, bei Druckaufträgen an erster Stelle die tarif freien Druckereien zu berücksichtigen und die unter der Mehrzahl der deutschen Druckereien bestehende Tarifgemeinschaft zu bekämpfen. Die Kammer lehnte es ab, sich in diese Angelegenheit einzumischen, da sie zur Stellungnahme gegen die Tarifgemeinschaft der Druckereien keine Veranlassung hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kunstausstellung in der Flora. In den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Geu# Gra-Orchesters am Freitag und Samstag wird der beim Kölner Publikum durch sein früheres dieter Woche wird der bein. vo gute, Piton-Virtuose Herr Louis Austreten Ar, aherzaglich hessischer Hofmusiker aus Darmstadt, als austreten. Am Freitag(Peter und Paul) wird gleichzeitig eine Alumination des großen Parterres und der Ausstellungs .90 Iun Sommertheater an der Flora findet Freitag den 29. Juni. nachmittags, als erste Volksvorstellung, bei der jeder Platz 50 Pfennig kostet ohne Ausnahme, die letzte Aufführung der drei 0 Pfennig ore;,...-- Der Handschuh, Der Herrscher statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, ist außer Kavonhagen mit seinen Sehenswuürdigkeiten und Szenen beim Bekopenhagen.,"land und des Königs von Siam auch das serische Norwegen von Chriftania bis Nordland mit Städtengebiras- und Gletscherpartien ausgestellt. Am Freitag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>ülse alf 2o lseguag ende. Schite, asien Mitnasz tritt, Farner..,gr# den noch wie vor im Orts- und werden als unzulaässig frankirt behandelt und mit dem doppelten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>KLin, 2Scduilsos, Fruchtmarkt, Vagen, sahs, A. 1775-4800 do. ausländ. 19/00-20.00, bis 18.25, Puttergerste, 308land.,"u, Alte.30-9,60, nene Wiesenen.30, do. 4üslund. 1.(Boggenb.20, Richistroh(Fleseldrusch).50, Krummpelitische Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Saue. Keiscelh. her fand he Sik las e cole e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Feriensonderzüge. Die Königliche Eisenbahndirektion in Köln hat, wie schon kurz erwähnt, namens der beteiligten Verwaltungen eine Uebersicht der mit Beginn der desährigen schulferien abzulassenden Feriensonderzüge herausgegeben. Es ver Basel. Konstanz, Schaffhausen über Karlsruhe. Die Uebersicht enthält die Beförderungsbestimmungen, die Fahrtläge der einzelnen Sondernüge, den Zeitpunkt der Ablassung und die Fahrpreise. Sie kann von dem amtlichen Reiſebureau auf dem Hauptbahnhofe in Köln, der Auskunftsstelle in Aachen(Hauptbahnhof) und den Fahrkartenausgabestellen der beteiligten Verwaltungen unentgeltlich bezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
