<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>391160</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Vergnügungsfahrt nach Bonn--Königswinter-- Rolandseck unter Begleitung einer Musikkapelle veranstaltet am Mittwoch den 20. Juni mit dem neuen Salon-Schnelldampfer Albertus Magnus die Mütheimer Dampfschiffahrts-Gesellschaft. Die Abfahrt erfolgt von der Schiffbarücke an der Friedrich Wilhelmstrße punkt 12 1/2 Uhr.[Näheres durch die Anzeige. % Ein Konzert sämtlicher Militäkapellen von Köln und Deutz wird am Donnerstag den 21. Juni, abends 8 Uhr, zum Besten des Militär-Frauenvereins im Volksgarten veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K Köin, 19.Juni1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,75-18.00 do. ausländ. 19,00--20,00, Roggen, inländ. 16,00-16,25, do. ausländ. 17.25 bis 18,25, Futtergerſte, ausländ. 12,25-12,75, Hafer, inländ. 17,00-17.50, do., ausländ. 17,00-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heu.30-.40. Maschinenstroh(Roggen) .00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 19.Juni1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M..81--.87, do. vom Bauch 0,74-0,79, Kalbfleisch 0,93-0,99, Hammelfleisch 0,80-.99, Schweinefleisch 0,99-.05, (alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,90-.95. alles das Pfund. Hähne, lebend, alte.80-.20, Junge.15-.40, Hühner, alte.80-.55. junge 1,70-.25, Tauben, alte 9/40-0445, junge.55--0,60 das Stück. Gänse, geschlachtet,.50-7,25, Einen.85-.50, Hähne,## .00-.50, junge.25-1,75, Hühner, alte, 2,00-3,00, junge 2,00-.50, Tauben, alte.45-.50, junge 0,55-0,70 das Stük. Molkereibutter.30, Kochbutter 1,00-.10, Landbutier.15-.25 das Pfd., Landeier, frische 1,90-.25 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-.10, Holländer.70-1,00, Til.05-0,06, Nieren.07-.09, neue 0,10-.12, weisse .09-0,10, Bohnen, dicke, mit Schale 25-0,30, grune, ausl. grüne, hies. mit Schale 0,20-.25 das Pfd., Kopfsalat, inl. holl..04-0,05, Blumenkohl, ausl..30-0. 35, Wirsigkohl, inl. das Stück. Stielchen 0,04-.05, Breitbauch 0,15-.25 das Gebund, Kohl.04-.05. sl..40, Erbs rabi. Ober-.06-.08 das Stück, Rüben, rote(Karotten), junge.08, abgesehn. 0,04-0,05 das Pfd., Moharüben, junge,.05-0,15 das Gebund, Sellerieknollen 0,04-.05. Meerrettich O, 20-O. 25 das Stück, Radieschen, inl. O,04-.05. Schnittlauch 0,03 das Gebund, Zwiebeln, ägypt..08 das Pfd., Rhabarber 0,06-.08 das Gebund, Spargel, Gemüse-.45-.50 das Pfund, Suppen.25--.30 das Pfd., Gurken, grosse, holl. I.15-.20 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 19. Juni, morgens 11 Uhr: 14deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Rosenschmuck im Volksgarten, der sich noch viel ge. ßartiger gestaltet hat, als die Veranstaltern des Rosenfeste, die Kölner Gartenbaugesellschaft, vermuten konnte, wird auch für Mittwoch, den 26. d.., erhalten bleiben. Es wäre auch geradezu jammerschade, wenn all die Mühe und Arbeit nur für einen Tag worden wäre, wenn all das Schöne nur einem beschränkten Kreise zugänglich gemacht wirde, Ueberdies wird Mittweg noch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neues geboten. Verschiedene bedeutende Rosenfirmen saben der Gartenbaugesellschaft bereitwvillgn eme, tenge. 9813 frischer Rosen edelster und wertvollster Sorten zur Verfügung ge tellt. Diese werden auf den Tischen in Gläsern zur Schau stehen, ind wird also die beste Gelegenheit geboten, sich an den schönste grindern der Natur zu erfreuen und gleichzeing sich mir eri#--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Panorama International ist in dieser Woche eine eise im Nordtirol, dem Zuge der Giselabahn folgend, vom Innthal über den Pinzgau ins Salzachthal erstmalig ausgestellt. Der Besucher ist überrascht von der Naturtreue der Aufnahmen. Großantike Gebirasszenerien mit wilden Schluchten, idyllischen Arpentälern und Sen wechseln ab mit auf stolzen Bergkegeln gelegenen Schlössern. Burgen und dem Panorama von schmucken Städtchen und Dörfern. Den Schluß der interessanten Reise bilden Ansichten 8 Fr nleichnamsprozession. In der diesbezüglichen Ortiz am Sonntag wurde bemerkt, daß eine höhere Schule in der Pro ###spion nicht vertreten gewesen sei. Wie uns mitgeteilt wird, beru dies auf einen Irrtum. Der betreffende Religionslehrer war vorübergebend an längerem Gehen verhindert und konnte deshalb sein Schüler nicht begleiten. Er hatte dieselben unter diesen Umständen gebeten, sich anderen Gruppen anzuschließen, was auch die große Gesangsposse von W. Kannstädt Der Stabstrompeter aufgeführt. Die Besetzung der Rollen int eine die Mitwirkung des philharmonischen Orchesters verhilft der Poss u einem vollen Erfolg. Die Komik des Stückes mag manchem etwas fade erscheinen, sie ist aber doch im stande, selbst den Hypochonder zum Lachen zu zwingen, wenn sie in einer so ansprechenden Form geboten wird, wie es im Sommertheater der Fall ist. Den Titelhelden stellte Ernst Eberhard recht schneidig dar, ohne die Aufrichtigkeit des Charakters in Frage zu stellen. Den dummgutmütigen Konditor und späteren Rentner und Villenbeſitzer Aug. Mappe weiß Hr. Ähnelt mit dem reichen Schatze seines Könnens zu einer lebenswahren Gestalt zu verhelfen. Ihre gerchor,phatupgrigte he er statten es der Frl. Gonna, die Partie der Frau Mappe in bester Weise durchzufuühren. Auch die Damen Lisa Friedrich als Mappes Schwester Dorchen und Eis Sander als dessen Mündel Amalie fanden sich mit ihren Partieen zufriedenstellend ab. Dasselbe gilt von Frl. Grete Schubert als weltgewandte Witwe Fernbach und Herrn E. Herz als Wippe. Die kleineren Rollen waren angemessen besetzt; die Spielleitung ließ nichts zu wünschen übrig. Das zahlreiche Publikum nahm die Posse mit vielem Beifall auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 15. v. M. 78506 873., bis zum 13. d. M. wurden 4 204 6/2, M. eingezahlt und 3888 830 M. zurückbezahlt, sodaß am 13. Juni 1906 * von 78822715 M. vorhanden  ei: Gesamtbestand von 78822 715 M. vorhanden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Cantans Panoptikum bildet für die jetzige Zeit des starken Freindenverkehrs das beliebte Ziel vieler Reisenden; aber auch den Einheimischen find in den stets wechselnden Vorführungen im Vortragssaale Genüsse geboten, die Unterhaltung und Belehrung z gleicher Zeit gewähren. Gegenwärtig zeigt der Kinematograph sesfelnde Aufnahmen hervorragender Zeitereignisse, und die Illusion Dida bleibt ein Rätel, das angestaunt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Gewitter, das über eine Stunde andauerte, zog gestern nachmittag über die Stadt hin. Schwarz in schwarz zeigte sich der Himmel, und alsbald ging ein wolkenbruchartigen Regen nieder, der die Straßen unter Wasser setzte. Grellen Blitzstrahlen folgten heftige Donnerschläge. An mehreren Stellen der Stadt richtete der Blitz Schaden an. Auf das Haus Zülpicherstraße 48(Wirtschaft) juhr ein Blitz nieder, zerstörte den Schornstein und gertrümmerte mehrere Fenster. Voll Entsetzen sprangen die Gäste der Wirtschaft ins Freie, beruhigten sich aber, als sich zeigte, daß niemand verletzt war. Am Deutschen Ring traf ein Blitz einen Feuermeldeapparat, wodurch die Feuerwehr herbeigerufen wurde. Der Blitz scheint im Kanal Gase, die sich dort angesammelt hatten, entzuündet zu haben, denn mit einem donnernden Knall flog plötzlich eine große Steinplatte, die einen Kanalschacht deckt, mehrere Meter in die Höhe. Auf de Merheimerstraße wurden zwei Bäume vom Blitz start beschädigt. In der Eisenbahnwerkstätte in Nippes schlug der Blitz in die Starkſtromleitung und verursachte eine Betriebsstörung. In der Krefelderstraße wurde ein Pferd vom Blitz erschlagen, und in der Hülchratherstraße schlug der Blitz in die Straße und wühlte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eödlicher Englücksfall. Gestern abend wurde auf dem Bergisch-Märkischen Güterbahnhof in Deutz der Güterbodenarbeiter Kaspar Lang aus Köln von einem von Deutz nach Bensberg fahrenden Personenzug erfaßt und unter die Maschine geschleudert, wobei er so schwere Kopfverletzungen erlitt, daß er auf dem ian Ausschreitungen. In der vergangenen Nacht bedrohte im Sionsthal ein junger Mann eine Frauensperson nach kurzem Wortwechsel mit einem Messer, weil diese nicht mir im gehen wollt Ein Schutzmann nahm den Menschen fest.-- Im Weichserhof fiel in der vergangenen Nacht ein junger Mensch mit noch mehreren anderen Burschen, die aber entkamen, über einen alten Mann her und mißhandelten ihn in roher Weise.-- Auf dem Holzmarkt fiel ein Bursche mit mehreren anderen Personen, welche beim Erscheinen der Polizei entliefen, zwei junge Leute an, welche ruhig ihres Weges gingen, und brachte einem mit einem scharfen Gegenstande eine erhebliche Wunde am Kopfe bei. Der Täter wurde fest(9 Taschendiebstahl. Gestern abend wurde in der Spulmannsgasse einem jungen Manne aus Mülheim(Rhein), welcher mit zwei Frauenspersonen mehrere Wirtschaften besucht hatte, das Portemonschlägereien. Gestern abend kam es in der Spulmannsgasse zwischen Personen, welche Kirmes feierten, mehrmals zu Schlägereien, wobei es blutige Köpfe avsetztr. 4-- Sanssun</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Gestern abend wurde aus dem Hausflur eines Geschäftslokals in der Schildergasse ein Fahrrad gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>mas sie über Thalberg wußte. Aber sie hielt es doch nicht für klug, denn sie hatte Palmer nur zwei- oder dreimal gesehen, als er ihre Mutter besuchte, sonst aber war er ihr ganz fremd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>sind heute sehr niedergeschlagen," bemerkte er,"wahrscheinlich haben Sie zu lange Ihren traurigen Gedanken nachgehangen. Lassen Sie mich das Fenster schließen und das Gas anzünden." (Fortsetzung folgt.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
