<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>391196</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 26. Juli stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Annahme eines Geschenkes für die Handelshochschule. Bewilligung eines Zuschusses zu den dieseährigen Genossenschaftskursen. Vertrag über den Ausbau des Königin Luisen-Platzes. Vorlage über die Verwaltung der Säuglingsmilchanstalt. Festsetzung der Wahlbedingungen für die frei werdende Stelle des ersten Beigeordneten. Beschaffung von weiteren Trieb- und Beiwagen für die Straßenbarn. Beschaffung eines Automobil-Krankenwagen. Anlegung von Schreberärten an der Merheimerstraße. Einführung eines besonderen Tarifs für die Beförderung Genesender auf den Vorortbahnen. Plan und Kostenanschlag für die Verbindung des Deutzer Hafens mit dem Staatsbahnhof Kalk--Nord und der Kleinbahn Köln--Porz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fünfte Drüfungs-Aufführung des Konservatoriums im großen Gürzenichsaal.(Solisten mit Orchester). Herr Ferd. Schmidt(der Blindenklasse des Herrn Prof. F. W. Franke angehörig) trat zuerst in die Schranken und erbrachte mit dem klaren Vortrag von Max Reges Orgelcomposition, Toccata und Fuge, den Beweis, daß er ein würdiger Schüler seines Meisters ist. Sehr zu loben ist die unentwegte Sicherheit und ausgereifte Technik, mit der er das schwierige Stück bewältigte. Weiter produzierten sich dann zwei Violinschüler: Herr Rob. Stauber(Klasse des Herrn Konzertmeister Körner), der das vierte Mozartsche Violinkonzert mit schönem Ton und gutem Strich spielte. Die Leistung würde noch mehr befriedigt haben, wenn die Tongebung mannigfaltiger und der Vortrag grazöser gewesen wäre. Dem Fräulein Madeleine Ritter,(Klasse des Herrn Konzertmeister Eldering), war mit den beiden Sätzen von Vieuxtemps-moll-Konzert keine leichte Aufgabe gestellt, der sie sich jedoch im allgemeinen gewachsen zeigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dom Wetter. Nach der starken Abkühlung der letzten Tage hat die Temperatur sich gestern wieder etwas gehoben, wenn sie auch in Anbetracht der Jahreszeit noch immer niedrig ist. Gestern nachmittag 3 Uhr zeigte das Thermometer bei Süwestwind + 20 Grad Celsius. Das Barometer war im Steigen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferien-Stamm- und Ueben-Fahrkarten 1. bis 3. Klasse werden für die Zeit der großen Schulferien, d. i. vom 9. August bis einschl. 12. September d.., auf den Stationen des Eisenbahndirektionsbezirke Köln, auf denen ein Bedürfnis hierzu vorliegt, ausgegeben. Die Preise werden nach den Sätzen der gewöhnlichen Monats- und Monatsnebentarten berechnet unter Erhebung eines entsprechenden Zuschlages für die die Dauer eines Monats üübersteigende Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Konzert des Poschat-Quintett, das für Montagabend im Volksgarten angefündigt ist, findet auf jeden Fall statt, und zwar bei ungünstiger Witterung in den geräumigen Sälen. Dort dürfte der Gesang auch noch mal so gut zur Geltung kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Sportplatz wird sein sechstes großes internationales Radrennen am Sonntag den 5. August veranstalten. Das Hauptrennen bildet einen Stundenkampf um den Goldenen Kranz von Köln mit 2000, 1500, 1000 M. an Preisen. Des weiteren findet ein 20 Kilometer-Rennen um den Coloniapreis statt. Diese beiden Rennen werden von Stehern der internationalen Extraklasse bestritten. Stehen der-Klasse werden drei Verfolgungsrennen und ein Verlosungsrennen über 30 Kilometer bestreiten. Für Flieger ist ein 800 Meter-Rennen ausgeschrieben, welches dem Andenken des ehedem bedeutenden köluischen Flieger August Dols gilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37 sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Das Bildnis des 75jährigen Künstlers, Professor Reinhold Begas; der von Karl Julius Schwaab erfundene Schwimmdock, mittels dessen ein erwachsener Mensch beliebige Zeit in stehender Stellung über Wasser getragen wird; die Grundsteinlegung der durch die Vesuvausbrüche zerstörten Kirche in Ottajano; Präsident Fallieres bei der großen Truppenschau auf dem Marsfelde; der berühmte Jockey'Connor, welcher bei dem Rennen auf der Hoppegartener Bahn auf Festino den Großen Preis von Berlin gewann; und die Wiege des jüngsten Hohenzollernsprosses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Messer. In der vorvergangenen Nacht wurde auf dem Karthäuserhof ein Arbeiter angeblich von seinen zwei Schwägern im Streite durch fünf Messerstiche in den Kopf erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 22.Juli1906. Der Hr. Kardinal-Erzbischof Fischer fährt heute nachmittag.52 Uhr in das Dekanat Elberfeld zu einer zehntägigen Firmungs- und Visitationsreise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Pfandbr..Preuss Centr.Bodencr.-.-G..1903, urkdb. b. 1912 102 200</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dir tolner Handelskammer hielt gestern nachmittag 5 Ihr in ihrem mit Blumen und Lorbeernäumen geschückten gssaal zu Ehren ihres Präsidenten, Hrn. Geheimrat Gustav reichers, anläßlich der Feier seines 70. Geburtstages eine Festsetzung b, die zahlreich besucht war. Hr. Geh. Kommerzienrat Betosmang wies zu Beginn der Feier zunachst auf die Bedeutung der Feier hin. In dem langen Laufe der Dezennien Stsrschin# wich abe ntaxte gedient ha., wird wohl selten ein Festakt von gleicher weiheeutung begangen worden sein, wie der heutige. Gilt es ja doch der Feier des 70. Geburtstages ihres hochverehrten Präsidenten-- eines der hervorragendsten Bürger unserer Stadt. eines in vielseitiger Wirksamkeit um das Gemeinwohl und die öffentlichen Interessen hochverdienten Mannes. Und so treten wir, die Mit glieder der Handelskammer, freudig bewegt vor Sie hin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Güren Preneur derr di de chten Glückünsche zu Ihrem Ehrentage darzubringen. Es ist unser Herzenswunsch daß ein gnädiges Geschick Ihnen noch recht viele, viele Jahre in ungetruübter Gesundheit und ungeschwaächter Geistesfrische schenken und Ihnen die bisherige Willens- und Thatkraft, das Fundament Ihrer gesegneten Wirksamkeit, bewahren möge, zum Heile Ihrer Seiest Sag ssssge Sa er zur herzlichsten Freude von uns Tiefgefuühlten Dank sprach Redner orn. Michels aus für alles, was er in 32jähriger Tätigkeit für die Handelskammer geleistet und erwirkt habe. Wenn das Ansehen und die Autoritàät der Kölner Handelskammer nach außen und nach innen, nach oben und nach unten, unter Ihrem Präpsidium stetig gewachsen ist, wenn die Interessenvertretung auer Handelskreise gleiche sachemäße und gerechte Würdigung gefunden hat und wenn alle Mitglieder der Kammer harmonisch und arbeitsfreudig zusammenwirken, so ist dies zum wesentlichen Teile der Macht Ihrer Persönlichkeit, Ihrer geschickten, umsichtigen Leitung und nicht zuletzt Ihrem stets das Richtige treffenden Urteil und Taltgefühl zu verdanken Daher sag' ich's frank und frei, sag's mit Nachdruck und mit "Gustav Michels ist der Stolz der Kölner Handelskammer Zeichen der Dankbarkeit überreichte Redner den in "#es schon kurz erwahnten ersten Band der Geschichte der Kölner Handelskammer. Das Werk behandelt die Geschichte der Handels kammer von der Zeit ihrer Entstehung(1797) bis zum Jahre 1830 und bringt in anschaulicher Weise die Wirksamkeit der Handelskammer während jener Zeit, welche durch die eigenartigen volitischen und wirtschaftlichen Zustände vor und während der französischen Herrschaft sowie während der ersten Jahrzehnte der preußischen Regierung besonders interessant ist, zur Darstellung. Auch wurdit es die Tätigkeit hervorragender Kölner Bürger, welche sich um die kommerzielle Entwickelung ihrer Vaterstadt in jener bewegten Ze verdient gemacht haben. Herr Prof. Dr. Wirminghau#### die Glückwunsche der Beamten der Handelskammer aus und für das Wohlwollen und das fördernde Interesse, welches Herr Michels ihnen stets in so reichem Maße entgegen gebracht habe Tiefbewegt dankte Hr. Geheimrat Michels für die ihm erwiesene Ehrung. In Dankbarkeit gedachte er der verstorbenen Mitglieder der Handelskammer und fuhr dann fort: Seit französischen Kriege, dessen glücklicher Ausgang füruns, die wir auf der einsellg wo glen, geradezu eine Existenz- und Lebensfrage gebildet hat, sind der Kammer große Aufgaben zugefallen, von denen unsere Jahresberichte lauten Widerhall geben. Was aus Köln seit 1870 und besonders nachdem die Festungserweiterung eingetreten ist geworden ist, das empfinden und sehen wir zu unserer Freude täglich. Als Handelsstadt hat ja Köln immer eine erste Stelle eingenommen, indessen in den letzten Jahrzehnten haben auch die großindustriellen und Schiffahrtsverhältnisse eine glückliche aroßartige Entwickelung genommen, so daß Handel, Industrie und Verkehr sich heute hier in Köln ebenürtig zur Seite stehen. Dabei hat die dumpfe enge Stadt zu einer schönen Großstadt herausgebildet, die jetzt, nachdem der Vertrag mit dem Reichsmilitzäfiskus wegen Fortfalle der inneren Umwallung getätigt ist, vor einer neuen Uingestaltung steht, die ihr eine vielversprechende Zuruft sichert. Bei allen wirtschaftlichen Fragen in der Stadt Köln hat die Handelskammer mitgewirkt, und es ist keine Ueberhebung, wenn ich betone, daß bei manchen großen Anlagen der Einfluß der Handelskammer maßgebend gewesen ist. Die großen Hafenanlagen aus beiden Rheinseiten, die Ordnung der wichtigen Eifenbahnverhältnisse die Gründung der Handelshochschule, der Bau einer festen Persimerice an. Stele der, jungen Schifsbrücke haben der Handelskammer Gelegenheit gegeben, der Stadtverwaltung mit Rat und Tat zur Seite zu treten. Bei Erfüllung der gesetzlichen Verpflichtungen, wie das Handelskammergesetz sie der Handelskammer auferlegt, sind wir stets bestrebt und bedacht gewesen, nach eingehender sachlicher Prüfung der einschlägigen Verhältnisse unsere Ansicht offen auszusprechen und derselben Geltung zu verschaffen. Es liegt ###s all meine Herren, eine große Genugtuung in dem Bewußsein, daß wir stets bestrebt gewesen sind, das Beste zu erkennen und das Vollkommenste zu erreichen. Es gereicht mir 2r,.43 besogoeren Genugtuung, daß die Festschrift, welche Sei### heut gewidmet haben, und die demnächst der Oeffentlichkeit übergeben wird, die Geschichte der Kölner panoelskamm behender.. Das Wirken in derselben, und gender, die Tarigkeit unserer Vorfahren wird dadurch erst vollständig bekannt; es wird uns klar dargelegt, wie eifrig und erfolguns## gerer#ter de Kilner Kaufmannschaft bemüht gewesen Aufgaben i. der Handelskammer bestens zu lösen. Wir wollen nun in Zukunft dahin trachten, den Traditionen der über 100 Jahre alten Kölner Handelskammer entsprechend alles aufzubieten, um die uns allen obliegenden Verpflichtungen im besten Sinne zu erfüllen, zum Heile und zum weiteren Gedeihen aller wirtschaftlichen Verhältnisse im Staate und in dieser Stadt. Hoffentlich bleibt die freundschaftliche Kollegialitaät, deren wir uns erfreuen, unter den Mitgliedern stets erhalten. Ich kann mir auch nicht versagen, b. dieser Gelegenheit dem Hrn. Syndikus, Professor Dr. Wirminghaus, und den anderen Herren unseres Bureaus. den herzlichsten Dank für die Hingabe, den Fleiß und die Tüchtigkeit welche sie in Erfüllung ihres Amtes bekunden, auszusprechen. Möge Köln weiter wachsen und gedeihen, möge die Stadt stets die richtigen Männer finden zur würdigen, selbstlosen Leitung und Verwaltung ihrer Interessen. Möge auch unsere Handelskammer stets in uneigennuütziger und verständnisvoller Weise die Förderung von Handel und Industrie in der Hand behalten, zum Segen unserer schönen Vaterstadt. Wenn ich nun noch einige Worte von mir selbst sprechen darf, so wissen Sie, daß ich mit Leib und Seele meiner, vaterstadt ergeben bin. Diese Anhänglichkeit, welche ich mit ins Grab nehmen werde, ist ein heiliges Erbteil meines Vaters und Großvaters, die tüchtige Kölner Bürger im besten Sinne de Wortes gewesen sind. Beide waren auch Mitglieder der Handelkammer und des Stadtrates, wo sie ihr bestes geran haben heute zu gedenter, zu eine Kindespflicht. Wem der liebe Gott ein langes, gesegnetes Leben geschenkt hat, muß bei einem Lebens abschnitt, wie er sich für mich heute darstellt, dankerüllten Herzens der Vergangenheit gedenken und namentlich seinen Gönnern und Freunden, unter die ich Sie, meine verehrten Kollegen, alle zu rechnen mir erlaube, tief dankbar sein für die Gute. Gewagen"" und Nachsicht, weiche Sie mir allzeit bewiesen haben. Ich tue dieses hiermit tiefbewegten Herzens! Das einzige Gefuhl mich bedruckt, ist der Gedanle, daß meinen schwachen, aber ehrlichen Bestrebungen heute zu viel Ehre und Anerkennung gezollt wird Hoffentlich ist es mir vergönnt, noch einige Zeit mit Ihnen gemeinsam zu arbeiten, ich bitte auch, mir in der Zukunft freundschaftlichen Gesinnungen zu erhalten; der heutige Taa; mir unvergesslich sein! Nochmals aufrichtigen, tiefgefuühlten Hr. Heidemann schloß hierauf die Festsetzung da# graphisches Protokoll dem Archiv einverleibt werden soll, mit einen freudig ausgenommenen Hoch auf Hrn. G. Michels. Abende K i fand im Hotel Disch ein Festessen im engeren Kreise statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Strafkammer. Ein Buchhändler hatte Das kleine Witzblatt ausgehängt, in welchem man Unsittlichkeiten zu erblicken Auf eine Anklage nach S 184 erfolgte Freisprechung, da. ae f treffenden Nummern Unsittliches nicht sei.-- Derselben Anklage Persien Honisizereden 30 Mu. Strase seitgesehz. Die Nummern Haudere sind in den Kaufen an. gang. Zine Odtach und Brik Präliirt Dresden 1874 und Berliner Gewerbe-Ausstellung 1879 Neuer Erfolg: Feschlss m 1/2 . der goldenen Medaille in F.Frankoöste, Altesse, besuchteste un Reisezeit: Empfehle grosse Auswahl in: Rheinkarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
