<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>391168</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ministerbesuche. Am 2. Juli werden die Herren Eisenbahnminister Breitenbach und Handelsminister Delbrück gelegentlich einer Rheinstrombefahrung hier eintreffen. Sie werden der Festaufführung Salome im Neuen Stadttheater beiwohnen; abends findet ein Festessen von 75 Gedecken im Isabellensaale des Gürzenich statt. Am 10. Juli trifft der Minister des Innern, Frhr. v. Bethmann-Hollweg, hier ein. Aus diesem Anlaß findet abends ein Festessen zu 250 Gedecken statt Kölner Legal-Anzeiger Nr. 172&amp;a Dienstag, 25. Juni 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>tuns glase does Minseriane Ii. Lezirheie Dien der eue.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Straßenbarn beförderte in der Zeit vom 1. April 1905 bis 31. März 1906 65 255 843 Personen. An Fahrscheinen wurden verkauft: 3982 069(417473 mehr wie im Vorjahre) zu 5 Pfg., 32 808 421(3 470 904 mehr) zu 10 Pfg., 9009 448(172 207 mehr) zu 15 Pfg., 364 368 zu 20 Pfg. und 6969(4201 mehr) zu 25 Pfg. Früharten zu 30 Pfg. wurden 237 427 und zu 40 Pfg (zur Fahrt über die Rheinbücke berechtigend) 42586 Stück ausgegeben. Auf Umsteigescheinen wurden 1707 904, auf Netzkarten 4 752 750, auf Streckenkarten 4 386 572, auf Freikarten 48 969(468 weniger) Personen befördert. Auf Zeitkarten für Polizeibeamte wurden 161 825(17 774 mehr), auf Dienstkarten für städtische Beamten 375 999(36 690 mehr) Personen und Straßenbahnbedienstete 897227(300 900 mehr) befördert. Die Zahl der beförderten brückenzollpflichtigen Personen belief sich auf 5 112 639(92909 mehr). Die Triebwagen legten in 1 923 153(148 558 mehr) Fahrten 12 108 060 (889 160 mehr), die Beiwagen in 600 668(152 802 mehr) Fahrten 4 005 317(838 912 mehr) Kilometer zurück. Die Einnahmen aus Triebwagen betrugen 4 040 599 M.(385 415 M. mehr), diejenigen aus Beiwagen 953 956 M.(170 346 M. mehr), insgesamt 5 928 933 Mark(503251 M. mehr). Die Einnahmen pro Wagenkilometer betrugen bei den Triebwagen 33,4(0,8 mehr), bei den Beiwagen 23,8(0,9 weniger). Der Stromverbrauch betrug 7026 333 Kilowatt. Der Wagenpark besteht aus 287 Trieb- und 239 Beiwagen. Wie man aus diesen Ziffern ersieht, ist die im abgelaufenen Jahre durchgefuührte Tarifreform der Entwickelung unseres Straßenbahnwesens recht förderlich gewesen.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Künstlerfest am 29. Juni., a. Paiptag in eiherheuerwerk führt die Phrotechthist eine Anzatzt hier noch nicht geld au schzfooziu.uxwerkkunst. Die Vorbereitungen für sehender Prachtstücke der Feuerwerrruns.. Tung der gesamten Veriantogen od), V. Verlisihe Rtanstang der anl Whether er egenen Rusellngsbauten, dea Feauenresahoses und des Tonauszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnzugührer Anton 6 on C, ue Ponepiktam al. der Helsehtrse. 6 B5 3le; Zeit weiter gezeigt, Verken, Lschosfrten. Die neuen Aunshahnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>er e esche ie elchesehace lege. as.. cäce bännerchen bietet eine Reihe neuer Spektakelücke voll feslnden 0) Reichshallentheater. Die Kölner Volksbühne Job-Clasen Keusche hanchtand aie ae elchetetese Aseaeck sian, Paese ae, lche ea i. streng, Kese seielsesheeh Umbau des Reichshallentheaters mich u..t.(628 ist aber Herrn Seise de helse elise e se eichesehesiensat ebenesäihe hale das Sagen Crient, lde Hae dalt Hild sich lasen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Desertirt. Gestern mittag wurde in einem Hause an der Acharsteahge, geider eug lsehagen hehglsch, dor Geſehn genommen, der sich vor., woport bei Bekannten aufhielt. Der Soldat, welcher als Heresunscherer eingestellt worden war und bereits in der Fremdenlegion gedient hatte, wurde zum Miliabend zeigte dr. hiesige Pegel.41 Meter, gegen.45 Meter am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Von einer tellwutkranken Ratze wurde ein hiesiger Wirt ins Gesicht gebissen. Derselbe mußte gestern zur Heilung nach Berlin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefährliches Spielzeug. Heute vormittag hantierte ein Gastäache ie eie eaescelict, ere. eich is ecluse woer den Rodiogsen dei, Sahisek ertirntezhet eien Sesähebers</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
