<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>391117</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Hr. Eisenbahnminister Breitenbach verabschiedete sich gestern nachmittag in herzlichen Worten von den Oberbeamten und Bureauvorsteher der hiesigen Eisenbahndirektion. Der Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln hat an den aus seinem bisherigen Amt scheidenden Eisenbahn minister Breitenbach einen Abschiedsgrußß gerichtet, aus dem ebenfalls hervorgeht, welcher Wertschätzung sich der neue Verkehrs minister in seiner bisherigen Stellung als Präsident der Eisenbahndirektion Köln in den Kreisen der Verkehrstreibenden erfreute. Die Adresse hat folgenden Wortlaut:"Aus Anlaß der Ernennung Eurer Exzellenz zum Minister der öffentlichen Arbeiten beehrt sich der ergebenst Unterzeichnete, Ihnen zu dieser ehrenvollen Berufung in ein höchstes Staatsamt die herzlichsten Glückünsche ehrerbietigst darzubringen. Mischt sich auch in unsere aufrichtige Anteilnahme an dieser hohen Beförderung ein lebhaftes Gefühl des Bedauerns über den Verlust, den der Bezirk Köln durch Eurer Exzellenz Scheiden aus dem hiesigen Wirkungskreise erfährt, in welchem Sie so erfolgreich und in einer für die Verkehrstreibenden so sympathischen Weise tätig waren, so muß diese Empfindung doch zurücktreten vor der hocherfreuliche Tatsache, daß in Ihrer Hand die überwiegend größeren Interessen des gesamten öffentlichen Verkehrswesens des Staates auf das Beste verwahrt sein werden. Die langeährigen und vielseitigen Erfahrungen, die Eure Exzellenz in den verschiedenen hervorragenden und wichtigen Stellungen der Eisenbahnverwaltungen über das Wirtschaftsleben gemacht haben, werden dem Handel und der Industrie in Ihrem jetzigen erheblich verstärktem Matze zugute kommen. Und so wollen Eure Exzellenz gütigt gestatten, daß wir namens unseres Vereins, dem wiederholt die Ehre zuteil wurde, Sie bei seinen Beratungen als Gast begrüßen zu dürfen, Ihnen beim Scheiden aus einem auch Ihnen gewiß lieb gewordenen Berufskreise mit den besten Wünschen für Ihr Wohlergehen in dem schweren Amt des Ministers der öffentlichen Arbeiten ein herzliches Lebewohl zurufen und der Hoffnung Ausdruck geben, daß unser Bezirk auch in Zukunft sich des hochgeschätzten Wohlwollens Eurer Exzellenz zu erfreuen haben werde."" mf.* Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Der Besuch der Deutschen Kunstausstellung war in der abgelaufenen ersten Woche nach der Eröffnung über alle Erwartung groß, sodaß die Ausstellungsleitung sich gezwungen sieht, durch bauliche Veranderungen im Hauptausstellungsgebäude-- Schaffung eines neuen seitlichen Ausganges und Vergrößerung der Garderobeäume-- eine stetige glatte Abwickelung des Verkehrs zu ermöglichen. Die Zahl der Abonnenten ist in den letzten Tagen erheblich gewachsen, und ist die im Etat der Ausstellung vorgesehene Summe der Abonnementsbeträge heute bereits üüberschritten. Auch der Verkauf von ausgestellten Kunstwerken entwickelt sich recht gut; dabei sind eine Anzahl wertvoller Stücke in Kölner Privatbesitz übergegangen. Die verkauften Werke bleiben selbstverständlich bis zum Schluß der Ausstellung ausgestellt. Die Ausstellung ist täglich von morgens 9 bis abends 7 Uhr ununterbrochen geöffnet. In den jetzt im herrlichsten Frühlingsgruün prangenden Parkanlagen der Flora finden jeden nachmittag Konzerte des Floraorchesters unter Leitung des Musikdirektors Pertz statt. Der Rahmen, welchen sich die Deutsche Kunstausstellung gewählt hat, kann im Schmuck des Lenzes nicht schöner sein. Das Tulpenparterre hat vor den allzu warmen Sonnenstrahlen weichen müssen, und es werden schon die Sommerblumen als Folge eingereiht. Am Frauen-Roſenhof haben die Rosen bereits zu blühen begonnen. Auch alle übrigen Gartenanlagen sehen wohlgepflegt aus. Im Viktoria Regia-Hause ist es zurzeit außer der Viktoria regia, welche ein reiches Blühen verspricht, eine Kollektion fleischfressender Pflanzen, Nepenthes oder Kannenträger, welche besonderes Interesse erregt. Die Orangerie wird zurzeit in ein Tropenhaus verwandelt. In den Pflanzenäusern blühen eine Anzahl wundervoller Orchideen neben den rosafarbenen Justinien. Die Kaltäuser beherbergen die reizenden Calceolarien(Pantoffelblume) mit ihren farbenreichen sonderbaren Blüten. Also neben der Kunst läßt sich auch ein gut Teil Natur genießen.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Hr. Pauli(vom Hoftheater in Karlsruhe) wird auf Engagement gastieren. Er tritt am Dienstag den 15. d. M. als Almaviva im Barbier von Sevilla auf, am Samstag den 19. d. M. als Faust, am Montag den 21. d. M. als Herzog in Rigoletto. Am Dienstag den 15. d. M. findet der 22. Novitäten-Abend statt. Zur Aufführung gelangt neu einstudiert Ibsens Nora. Die Titelrolle wird von Frl. Viene Goth gespielt, einer jungen Künstlerin, die, wie bereits mitgeteilt, den Monat Mai als Probezeit absolvieren soll. In den übrigen Hauptrollen sind Frau Frey und die Herren Dr. Weinmann, Lindner, Surrian beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Eisheiligen, von denen der Volksmund redet, scheinen uns in diesem Jahr nur Gewitter bringen zu wollen. Gestern nachmittag zogen um 2 1/2 Uhr und um 6 Uhr Gewitter über unsere Stadt. Die Temperatur sank nicht ungewöhnlich tief, so daß Schaden infolge Frostes oder vielmehr Reifes in Garten und Feld bisher nicht eintrat. Manchmal sind die Eisheiligen(Mamertus, Servatius und Pankratius 11. bis 13. Mai) etwas undünktlich und treffen früher oder später, als sie im Kalender stehen, mit ihren frostigen Begleiterscheinungen ein. Erklärt werden die Mitte Mai erfahrungsgemaäß eintretenden kalten Tage auf folgende Weise: Von den Küsten Grönlands und Labradors streichen Mitte Mai besonders kalte Winde nach Europa hinüber. Diese Winde haben eine außserordentlich starke Abkühlung zur Folge. Sie verhindern fast immer jegliche Wolkenbildung und nehmen die Bodenausstrahlungen stark in Anspruch. Nach anderer Auffassung ist die starke Erwärmung Südeuropas im Mai, verbunden mit ihrem niedrigen Barometerstand, daran schuld, daß die Erscheinung der Eimänner im nördlichen Europa so stark und so schädigend für die Blüten und die junge Saat auftritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freie Wahl der Armenhebammen. Von der Armendeputation ist beschlossen worden, denjenigen armen Frauen, die auf Armenkosten entbunden werden, die Auswahl der Hebamme, die die Entbindung ausführen soll, freizustellen. Es ist daher bei allen Hebammen des Stadtbezirks angefragt worden, ob sie bereit seien, Entbindungen für die von der Armenverwaltung gewährte Vergütung auszufuühren. Neben der Vergütung an die Hebamme, die durch denselben Beschlußß der Armendeputation erhöht worden ist, werden auch die für die Geburt erforderlichen Desinfektionsmittel der Hebamme frei zur Verfügung gestellt. Nachdem sich erfreulicherweise die große Mehrzahl der Hebammen des Stadtbezirks bereit erkärt hat, Entbindungen für Rechnung der Armenverwaltung vorzunehmen, ist mit dem 1. April d.., wie die amtlichen Nachrichten der Armenverwaltung der Stadt Köln mitteilen, die freie Wahl der Hebammen für die zu entbindenden armen Frauen eingeführt worden. Das Verfahren bleibt dabei im übrigen genau dasselbe wie bisher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche eine photographische Aufnahme von der Beisetzung des verstorbenen Ministers v. Budde ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht: Das durch Erdbeben zechtörte Petroleumlager in San Francisco; mehrere schöne Ansichten von der Mailänder Weltausstellung und der großen Drahtseilbahn von Locarno nach Madonna del Sasso; die Bildnisse des griechischen und französischen Siegers bei den Olympischen Spielen in Athen im Gewichtstemmen bzw. im Florettfechten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gelandet wurde gestern nachmittag am Kaiser Friedrich- Ufer eine männliche Leiche, welche ungefähr drei bis vier Wochen im Wasser gelegen haben mag. Der Tote ist 40 bis 45 Jahre alt und gehört anscheinend dem Arbeiterstande an. Die Personalien sind unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diemärkte-Verlegung. Die Kleinviehärkte werden von Donnerstag den 24. Mai auf Mittwoch den 23. Mai, die Großund Kleinviehärkte von Montag den 4. Juni auf Dienstag den 5. Juni und die Kleinviehärkte von Donnerstag den 14. Juni auf Mittwoch den 13. Juni verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 12.Mai1906. Bischof Allgeier aus Deutschostafrika, der Vorsteher der dortigen Mission der Väter vom h. Geiste, ist in Begleitung des P. Provinzial Acker(Knechtfteden hier eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Wohltätigkeitskonzert zum Besten der innern Ausschlückung der Pfarrkirche gibt der Kirchenchor von St. Mauritius am Sonntag den 27. Mai, 8 1/2 Uhr im Viktoriasaale. Solisten vom besten Rufe haben ihre Mitwirkung zugesagt, so: Frau Erkensengelhardt(Sopran), Herr M. Kasper(Geige) und Herr W. Kreiten, Schüler des Herrn Professor M. van de Sandt vom hiesigen Konservatorium. Der Chor, der durch die Volksbildungsabende der katholischen Arbeitervereine und christlichen Gewerkschaften in weitern Kreisen rühmlichst bekannt geworden, macht große Anstrengungen, um seinen zahlreichen Gönnern schöne Liederspenden zu bieten.(Siehe Anzeige in heutiger Nummer.) 4 Der Katholische Arbeiterverein Köln-Mitte versendet den Bericht über die Entwickelung des Vereins und seine Tätigkeit in der Zeit vom 1. Januar 1905 bis 15. April 1906, woraus wir folgendes hervorheben: Am 20. April 1905 sah der Verein seinen Präses, Hrn. Kaplan W. Thelen, seit Ostern dieses Jahres Oberlehrer in Werden a. d. Ruhr, scheiden. Fünf Jahre lang hat er die arbeitsreiche Leitung des Vereins geführt. Einen neuen Präses erhielt der Verein in der Person des Hrn. Kaplan Neuß. Sonntag den 4. Juni fand zum ersten Male, und von da an allmonatlich, eine Männerversammlung statt, d. h. eine Versammlung, zu der nur die Mitglieder, nicht aber ihre Familienangehörigen, Zutritt hatten. In den Männerversammlungen werden Vereinsangelegenheiten und ernste Fragen des sozialen religioösen Lebens besprochen. Die Generalversammlung vom 2. Juli beschlossß einstimmig, die Westdeutsche Arbeiterzeitung für alle Mitglieder obligatorisch einzufuühren und den Monatsbetrag von 20 auf 25 Pf. zu erhöhen. Mit diesem Beschlusse war eine Neuorganisation der Bezirksvorsteherordnung sowie der weitere Beschlußß gegeben, daß die Beiträge von den Bezirksvorstehern abgeholt und durch Marken quittiert werden sollten. Als nächste Neuerung auf dem Gebiete des innern Vereinslebens ist die Errichtung des sozialen Unterrichtskurſus zu erwähnen. Trotz der sommerlichen Hitze begann er seine Arbeit am 12. Juli und führte sie bis heute in 15 Sitzungen fort. Ein Uebelstand, der auf das Vereinsleben sehr ungünstig einwirkte, war der schlechte Zustand des Vereinslokals. Durch das Entgegenkommen des Wirtes Hrn. Th. Bendheuer wurde Abhülfe geschaffen. Der Saal wurde gänzlich renoviert und durch Einbau einer Galerie vergrößert. Um den Mitgliedern nicht nur ernste Belehrung, sondern nach der Wochenarbeit auch etwas Erheiterung zu verschaffen, wurde beschlossen, den vierten Sonntag jedes Monats als Unterhaltungsabend zu halten. Die Bibliothek wurde neu geordnet, katalogisiert und in ein auch äußerlich ansprechendes Gewand gekleidet. Um ihren ständigen Ausbau zu erleichtern, wurde im Verein eine Hülfsstelle des Borromäunvereins geründet. Die Benutzung der Bibliothek hat sich ständig gehoben, muß aber noch viel lebhafter werden. Um auch das religioöse Leben der Mitglieder mehr zu pflegen, wird für jedes Vierteljahr außer der Östernzeit eine gemeinschaftliche h. Kommunion festgesetzt. Den vorläufigen Abschlußß der Arbeit am innern Ausbau des Vereins bildete die Einführung neuer den heutigen Verhältnissen angehaßter Statuten. Die neuen Statuten haben die Rechte der Mitglieder und ihren Einfluß auf die Verwaltung des Vereins wesentlich vergrößert, ihnen damit aber auch die Pflicht auferlegt, sich um so tataräftiger am Vereinsleben zu beteiligen. Vom 24. September an trat der Verein auch in die Agitation zur Gewinnung neuer Mitglieder ein. Der Erfolg der Webearbeit war der, daß sich die Zahl der Vereinsmitglieder bis zum April 1906 verdoppelt hat. Sie stieg von 150 auf 302. Die Zahl der Ehrenmitglieder betrug 53. Die Gesamteinnahmen betrugen 945., die Gesamtausgaben 908., das Barvermögen des Vereins 2352 M. Spareinlagen hatten 94 Mitglieder. Die Einzahlung betrug 1872., die Auszahlung 1644., die Gesamteinlage 17 451 M. Die Zentralsterbekasse Leo hatte 226 Versicherte. Der Krankengeldzuschußkasse, Sitz Düsseldorf, waren 11 Mitglieder angeschlossen. Der Familienkrankenkasse Prudentia gehörten 25 Mitglieder an. Den Vereinsmitgliedern war den ganzen Winter über Gelegenheit geboten, Kartoffeln und Briketts zu ermäßigten Preisen zu kaufen. Von dieser Gelegenheit haben viele Gebrauch gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Wanderbuch von G. Höscher. Von der Sammlung Höeschers Wandernücher ist das erste Bändchen des Kölner Wanderbuche in sechster Auflage(I. G. Schmitz, Köln, M. 1,--) erschienen. Es hat sich bei den Kölner Naturfreunden seit Jahren als zuverlaäsiger Wegweiser so fest eingebürgert, daß es bei Ausfuügen zum eisernen Bestand dessen,"was der Fußgänger mitzunehmen hat", gehört. Charakteristisch für diesen Reisenührer ist der starke Fortschritt, den jede neue Auflage gegenüber der vorangegangenen bekundet. Nicht nur, daß die Tourenbeschreibung den Aenderungen im Gelände aufmerksam folgt, in der Zwischenzeit erstandene Verkehrsmittel einbezieht und die Karten danach berichtigt werden, sondern stets kommen auch neue Wanderungen hinzu, welche dem Touristen neue landschaftlich hervorragende Gegenden erschießen. Unter den Neuheiten der vorliegenden Auflage ist vor allem der Königsforst eingehend berücksichtigt: vom Bahnhof Königsforst, von Brück, Lustheide, Haus Frankenforſt, Bensberg, Forsbach, Rösrath, Porz aus führt das Buch auf empfehlenswerten Wegen durch den ganzen Forst, und eine genaue Terrainkarte, in welcher auch die farbigen Wegebezeichnungen des Kölner Eifelvereins eingetragen sind, ermöglicht jederzeit die Kontrolle des richtigen Weges wie die Unternehmung selbständiger Touren. Auch sonst sind viele neue Strecken hinzugekommen; als Beispiele seien nur erwähnt: Altenberg-Gladbach und Wermelskirchen, Bensberg-Sületal; von Dormagen, Worringen und Benrath nach Zons; nach Gemünd, Heimbach und der Rurtalsperre; von Brühl und Liblar nach Roisdorf, Walberberg und andern Vorgebirgsorten. Die Wegebezeichnungen der Verschönerungs- und Verkehrsvereine sind mitaufgeführt un auch in den Karten eingezeichnet. Die Entfernungen sind überall nach Kilometer angegeben, und die meisten Wege nach Aussicht und Gangbarkeit charakterisiert. Die Touren sind so genau beschrieben, daß das Ziel, welches das Büchlein sich gesteckt hat, vollkommen erreicht ist: jeder Fremde wird an seiner Hand die Wege ohne anderweitige Erkundigung leicht finden können. Als zeitgemäße Neuerung zieren den Text Illustrationen hervorragende Landaß Im Vogelhaus unseres Zoologischen Gartens, sind vier Goldaugentimalien aus Indien angekommen, eine seltene Vogelart, die bisher hier noch nicht ausgestellt war. Sie wurden durch die Vogelhandlung des Hrn. Hoflieferanten G. Boß hierselbst eingeführt. Die Vögel sind etwa von der Größe der Meisen und gleichen ihnen an Beweglichkeit. Ihre Familie ist eine weit verbreitete und hat Vertreter in allen Erdteilen. Im Garten ist sie durch nicht weniger denn 18 Arten vertreten, und die interessantesten Stücke in der Rotunde des Vogelhauſes gehören ihr an. So die großen Heuerlinge, die schön gezeichneten Droßlinge und Timalien, die bekannten Sonnenögel, die amerikanischen Spottdrossel, d als Sängerin gesuchte Schama und die hochbeinige Pfeifdrossel und australische Drosselstelze. Weiter ist ein Paar der schönen langschänzigen Gelbschulterwidahs aus Nordoſtafrika eingetroffen, das in der Voliere bei den verwandten Webersögeln Platz gefunden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalk, 11.Mail900. In der gestrigen Monatsversammlung des Katholischen Bürgervereins hielt Hr. Rektor W einen interessanten Vortrag über Palästina, das in letzter Zeit, besonders seit der Pilgerfahrt unseres Kaisers und seiner hochherzige Schenkung der Dormition an die deutschen Katholiken die Augen unserer Landsleute von Jahr zu Jahr mehr auf sich lenkt. Der Redner, ein Teilnehmer an der letzten Palästinafahrt, führte in trefflich gewählten Lichtbildern seinen Zuhörern die heiligen Statten vor Augen und entwarf ihnen ein anschauliches Bild vom Lehen und Treiben der Orientalen. Reicher Veifall wurde seinen Ausführungen zuteil. Noch wesentlich verschönert wurde der Abend durch mehrere schöne Chöre, die ein Doppelquartett des Männergesangverein Eintracht in künstlerischer Weise vortrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk, 12.Mai1906. In der gestrigen Stadtverordnetenversammlung teilte Hr. Bürgermeister Algermann mit, daß die kürzlich beschlossene Anleihe von 245000 M. für Schulhausneubauten vom Bezirksausschußß mit dem Bemerken genehmigt sei, daß die Genehmigung ausnahmsweise erfolgte, da im allgemeinen für Schulhausbauten höhere Mittel in den Etat eingestellt werden müßten, als dies von der Stadt Kalk geschehen sei. Auch der Reaierungspräsident habe geschrieben, die fortschreitende Entwickelung der Stadt Kalk mache es erforderlich, größere Beträge für Schulhausbauten in den Etat zu stellen. Dieses möge man sich fur die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim am Rhein und Mülheim an der Ruhr sind zwei Schmerzenskinder der Postverwaltung. Trotz zahlreicher Verfügungen an die Beamten und Mahnungen an das Bublikum werden die beiden Orte immer noch verwechselt. Um dem endlich einigermaßen ein Ende zu machen, hat das Reichspostamt jetzt ungewöhnliche Anordnungen getroffen, die zum Teil auch von großem Interesse für das Publikum sind. Alle durch die Briefkasten ausgelieferten oder durch die Landbriefträger, Postbegleiter usw. eingesammelten gewöhnlichen Briefſendungen, die nicht unzweideutig erkennen lassen, nach welchem der beiden Mülheim sie bestimmt sind, werden nicht mehr abgeschickt, sondern den Absendern als zur Beförderung ungeeignet zurückgegeben. Sendungen, deren Empfänger an dem angegebenen Bestimmungsort nicht zu ermitteln sind, werden nicht mehr, wie bisher, versuchsweise nach dem anderen Mülheim weitergesandt, sondern nach den Bestimmungen der Postordnung als unbestellbar behandelt. Am Schalter werden nur noch solche Postsendungen nach den beiden Orten angenommen, welche die zusätzliche Bezeichnung deutlich und ohne Abtürzung tragen. Hierbei sollen die Postbeamten auf die genaue Uebereinstimmung der Aufschriften der Pakete und der zugehörigen Begleitadressen peinlich achten. Sendungen, die diesen Anforderungen nicht entsprechen. werden zur Vervollständigung der Adresse den Absendern zurückgegeben. Die Postanstalten in den beiden Orten haben in Zukunft jeden Verstoß gegen diese Vorschrift der schuldigen Dienststelle zu melden. Wiederholen sich die Verstoße bei einer Postanstalt in auffälliger Weise, so wird der zuständigen Oberpostdirektion Anzeige erstattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
