<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>391199</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>K Köln, 24.Juli1906. Fruchtmarkt. Weizen, ausländischer, M. 19,00 bis 20,00, Roggen, ausländ. 17,25--18,00, Futtergerſte 12,40-12,75. Hater inländ. 17,00-17.50, do., ausländischer 17.50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heu, altes 6,70 b. .40, neues 5,60-.80, Maschinenstroh(Roggen) 4,80. Richtstroh(Flegeldrusch).40, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Konzerte des Städtischen Orchesters im hiesigen Volksgarten haben, seitdem die regelmäßigen Sommeraufführungen im Gürzenich in Wegfall gekommen sind, auch Symphonien in ihre Programme aufgenommen und daher fortgesetzt an künstlerischer Bedeutung gewonnen. Es ist dies in erster Linie den erfolgreichen Bemühungen ihres derzeitigen Leiters, Hrn. Konzertmeister Dietrich, zu danken, der als Orchesterdirigent die gleiche hervorragende Begabung an den Tag gelegt hat, welche wir an ihm als Quartettührer seit langem schätzen gelernt haben. Das am vorigen Samstag stattgehabte fünfte Symphoniekonzert bot wiederum ein interessantes, geschmackvoll zusammengestelltes Programm, das mit Vorspiel und Schlußszene aus Tristan und Isolde von Wagner begann, mit Schumanns-moll-Symphonie schloß und außeadem noch Stücke von Liszt und Saint-Sans, sowie die große Leonoren-Ouvertüre von Beethoven enthielt. Sämtliche Nummern erfuhren eine treffliche, für die Klangwirkung im Freien stellenweise vielleicht etwas gar zu subtile Wiedergabe; es blieb nur der eine Wunsch übrig, daß das Publikum sich ein wenig zahlreicher hätte einfinden mögen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Ausschuß der Gesellschaft für Soziale Reform hat sich für paritätisch zusammengesetzte Arbeitskammern ausgesprochen und ihnen folgende Aufgaben zugewiesen: 1. Als Interessenvertretung stellt die Arbeitskammern Anträge zur Wahrung der Berufsinteressen der gewerblichen Lohnarbeiter an die staatlichen und kommunalen Behörden und Parlamente, sie erstattet Gutachten an die Behörden in allen die besonderen Interessen der Arbeiter betreffenden Angelegenheiten, verfaßt periodische Berichte über die Arbeitsverhältnisse im Bezirk der Kammer und leistet Hülfe bei statistischen Erhebungen über diese Verhältnisse. 2. Als Einigungsakt beugt die Arbeitskammern Streitigkeiten aus dem Arbeitsverhältnis vor, sie übernimmt die Vermittelung nach dem Ausbruch solcher und sucht auf den Abschlußß von Tarifverträgen hinzuwirken. Bei der Feststellung des Tarifvertrages leiht sie ihre Mithülfe, wenn diese nachgesucht wird. 3. Als Hülfsstelle der Verwaltungsbehoörde hat die Arbeitskammern bei der Arbeitsvermittelung, der Durchührung der Arbeiterschutz- und Arbeiterversicherungsgesetzgebung mitzuwirken. Bei der Arbeitsvermittelung werden ihre Aufgaben in der Uebernahme von Verwaltungsfunktionen, bei der Arbeiterschutzgesetzgebung in der Unterstützung der Gewerbeaussichtsbeamten bei ihrer Kontrolle der Gesetzesausführung zu bestehen haben. Hinsichtlich der Arbeiterversicherung wird in Erwägung zu ziehen sein, ob die Arbeitskammern nicht so zu organisieren sind, daß sie, wenn der Plan zur Vereinfachung der Organisation der verschiedenen Zweige der Arbeiterversicherung zur Ausführung reif ist, als"der Unterbau unter berufsäßiger Leitung, der die sozialpolitische Gesetzgebung innerhalb beschränkter Verwaltungsbezirke in erster Instanz auszufuühren hat", dienen können, dessen Schaffung von dem Staatssekretär des Innern, Graf v. Posadowsky, im Reichstag am 2. März 1905 als eine Aufgabe der Zukunft bezeichnet worden ist. 4. Bei der Feststellung der Aufgaben der Arbeitskammern geht der Ausschuß von der Ansicht aus, daß, soweit Lohnarbeiter in Frage kommen, die Organisation der Kammer nur gewerbliche Arbeiter, dabei aber auch die in fiskalischen Betrieben beschäftigten, umfassen soll. Der Ausschuß hält es aber für notwendig, daß auch für die anderen Kategorien der Arbeitnehmer, insbesondere für die Handlungsgehülfen und die Privatbeamten zur Vertretung ihrer Interessen geeignete Institutionen geschaffen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Spaltung in der sozialdemokratischen In dem Streit um den Massenstreik erhitzen sich jetzt die Gemüter schon so weit, daß die Losösung der Radikalen von der Gruppe der Gemäßigten in Aussicht gestellt wird. Auf die Aufforderung, die 31 Unterzeichner des ersten alarmirenden Artikels in der Einigkeit, sich der Partei anzuschließen, antwortete man von lokalistischer Seite in der Einigkeit wie folgt:"Unsere Gewerkschaften bilden eine geschlossene Phalanx, die zur rechten Zeit und im gegebenen Moment ohne Zögern das Tischtuch zerschneiden wird, wenn die gemeingefuährliche Hetze gegen unsere Bewegung nicht eingestellt wird. Das mag sich der Vorwärts wie auch der Genosse Liepmann, der gewiß im Auftrage des Aktionsausschusses der Berliner Wahlvereine seinen Artikel in der Nr. 163 des Vorwärts vom Dienstag, 17. Juli, geschrieben hat, gesagt sein lassen. Wende man seine Polemiken, Verwarnungen und die, Mitglieder der Organisationen gegen ihre Leiter und gegen ihr Organ aufreizen sollenden Bemerkungen an die Adresse, die seit jeher bestrebt ist, die deutsche sozialdemokratische Parteibewegung in das bürgerliche Lager zu ziehen. Bei uns verfangen solche Lockungen und Schmeicheleien, wie sie der Vorwärts und der Genosse Liepmann in ihren Artikeln an die Parteigenossen und Mitglieder unserer Organisation richten, durchaus nicht mehr. Die Fußtritte, die uns seitens der Parteipresse, seitens der Parteiinstitutionen usw. versetzt wurden und noch werden, werden dadurch nicht verwischt, wenn man auf einmal in wohlwollender Herablassung an unsere Genossen die Mahnung richtet, doch ja zu verhindern, daß diese Los von Rom-Stimmung- nicht noch größer wird." Als Urheber des A. K. Artikels in der Einigkeit, der zur Gründung einer neuen Partei auffordert, wurde in einer Versammlung des vierten Berliner sozialdemokratischen Wahlvereins der Musikinstrumentenarbeiter Andreas Kleidlein bezeichnet, gegen den das Ausschlußßverfahren unveraüglich eingeleitet werden soll. In der Versammlung wurde über die Frage des Massenstreiks stundenlang gestritten, eine Einigung aber nicht erzielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Faßhauer-Denkmal. Auf dem neuen Friedhofe in Gelaten wurde am Sonntag ein Denkinal für den Vorkämpfer den deutschen Handwerks, Heinrich Faßhauer, enthüllt. Der Rheinische Handwerkerbund in Verbindung mit dem Innungsausschuß in Frankfurt a. M. hatte es übernommen, die Kosten für das Denkmal durch Sammlung freiwilliger Gaben aufzubringen. Es waren erschienen die Vorsitzenden des Rheinischen und des Westfälischen Handwerkerbundes, die Herren Figge(Köln) und Möller(Dortmund), Reichstagsabgeordneter Euler und Deputationen mehrerer Innungen von Köln und auswärts. Am Grabe zeichnete Herr Figge ein Bild der Lebensgeschichte Faßhauers, der sich anfangs der 70 er Jahre in den Dienst des Handwerks stellte und hervorragend als Organisator täti- war. Fürst zu Isenburg und Frhr. von Fechenbach hatten den gewandten Redner erkannt und ihn finanziell zur Erreichung seiner Ziele unterstützt. Bis zu seinem Tode im Jahre 1900 wirkte Faßhauer in Köln als Lehrer der Zuschneidekunst Das Denkmal besteht aus einem Felsblock mit Gedenktafel, worüber ein Engel schützend die Flügel ausbreitet. Die Widmung lautet: "Dem Vorkämpfer des deutschen Handwerks: Seine dankbaren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Behufs Revision der Stadtbibliothek(Gereonskloster 12, Erdgeschoßß) sind alle daselbst entliehenen Werke bis spätestens 27. Juli, nachmittags 6 Uhr, ohne besondere Aufforderung zurückzuliefern. Die Wiederausgabe rechtzeitig bestellter Bücher beginnt am 1. August; die früheren Augustferien sind abgeschafft worden. Die Benutzung der Bibliothek geschieht unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung gestattet. Der Lesesaal und das Zeitschriftenzimmer sind geöffnet: Montags bis Freitags von 10 bis 1 und 4 bis 8 Uhr, Samstags von 10 bis 1 Uhr; das Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11 bis 1 und 4 bis 6 Uhr, Samstags von 11 bis 1 Uhr. Benutzungsordnung und Führer werden in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach außerhalb auch als Drucksache versandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>+, Zusammensöße. Auf der Dürenerstraße am Stadtwald stieß ein Straßenbahnwagen mit einem unbeaufsichtigte Fuhrwerk zusammen. Die Bäume des Fuhrwerks wurden stark beschädigt und das Pferd leicht verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern abend stieß an der Ecke Wartburg- und Mersheimer Straße ein Straßenbahnwagen mit einem Karren zusammen. Am Straßenbahnwagen wurde eine Scheibe eingedrückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Kellner wegen Hehlerei, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Gelegenheitsarbeiten wegen Diebstahls, eine Putzmacherin wegen Betrugs, ein Schuhmacher wegen Diebstahls, ein Pferdeändler wegen Betrugs, zehn Frauenspersonen wegen Umhertreibens, vier Frauenspersonen auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unbeaufsichtigtes Kind. Gestern vormittag fiel am Kaiser Friedrichufer an der Städtischen Volksbadeanstalt das vierährige Söhnchen des Schwimmmeisters der Anstalt in den Rhein. Auf das Hülferufen Vorübergehender eilte der Schwimmmeiſter herbei und kam noch gerade zur rechten Zeit, um sein eigenes Kind vom Tode des Ertrinkens zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei einer Keilerei, die an der Linde entstand, wurde einem Manne der Schädel eingeschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>C. Unfälle. Am Fort X fiel einem Manne ein Haufen Steine auf ein Bein, das infolgedessen gebrochen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Probsteigasse wurde ein Mann, der mit Kanalarbeiten beschäftigt war, von einstürzenden Erdmassen verschüttet; er trug schwere Verletzungen der Schultern davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der Schemmergasse fiel eine alte Frau aus dem Bett; abgesehen von verschiedenen anderen Verletzungen erlitt sie auch einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Am Bahnhof wurde ein Mann von einem Hebel am Arm getroffen, der dadurch gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das Poschat-Quintett ist schon seit Jahren in Köln ein beliebter Hochsommergast. Diesmal machte die Kunstausstellung, welche die Flora in Beschlag genommen hat, einen Strich durch das gewohnte Auftreten auf der Terrasse des schönen Blumenreiches, aber wenn auch am entgegengesetzten Ende Köuns, im Volksgarten, diesmal das Koscht-Konzert stattfand, blieben den Sängern ihre Verehrer treu. Man konnte ihre Anzahl als geradezu überältigend bezeichnen, wenn man die weiten Gartenflachen mit andächtig lauschenden Zuhörern besetzt fah. Das günstige Wetter, das einen köstlichen Abend bescherte, trug natürlich auch das seine zu dem Schulung, der oft so innige Zusammenklang im Vortrag taten auch de Wirkung; das Quintett wird nirgends diesmal ihre begeisternde ein dankbareres Publikum finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 24.Juli1905. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel, Rindfleisch, von der Keule M. 0,79-.83, do. vom Bauch..73-0,79, Kalbfleisch 0,84-.93, Hammelfleisch 0,78-.95, Schweinefleisch 1,00-1,04, (alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,94-99, alles das Pfund. Enten.25-.50, Hähne, alte,.65-2,00, Junge..70.20, Hühner, alte,.50-.40, junge.70-2,00, Tauben, alte,.45-.50, junge.50-0,60, lebend, das Stück. Gänse.50-6,75, Hähne, alte 1,90-2,30, junge 0,80-.50, Hühner, alte,.80-.80, junge Mainzer 0,05 das Stück. Aepfel, ital. Ess-,.30-.35, Birnen, ital.,.30 .35, Pflaumen, blaue, 0,35, Ringelotten O, 30-0,35, Kirschen, susse, hies., mit Schale C,05-0,06, grüne hies..10-0,12, Wachs-.10-0,12, Erbsen, grüne, hiesige mit Schale, 0,15-.20 das Pfund, Endiviensalat, inl., 0,05.08, Kopfsalat, inländ. 0,04-0,05, holländ. 0,03-0,04, Blumenkohl, ausl. .25-0,30, Rotkohle, inl..15-0. 20, Weisskohl, inl.,.15-0, 20, Wirsing, inl., 0,10--.15, das Stück, Stielchen 0,04-0,05, Breitbauch 0,20-0,25 das ausl., 0,25--0,30 das Pfd., Gurken, inl.,.15-.20 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Gewerbegericht. Zwei Arbeiter R. und B. einer hiesigen Apparatenbauanstalt klagten auf Zahlung von 65 bzw. 82,50 M. Kündigungsentschädigung. Die Kläger waren früher Meister in dem Betriebe, wo durch Plakate angefündigt wurde, daß in Zukunft die Kündigung ausgeschlossen sein werde. Die Kläger fragten den Meister., ob das Plakat auch in bezug auf ihre Person Gültigkeit habe, was von diesem verneint wurde. Die Firma bemerkte am Gericht, daß das Plakat selbstverständlich für alle Arbeiter gegolten habe und machte dann noch geltend, daß der eine Kläger die Arbeit freiwillig niedergelegt und der zweite ohne Kündigung entlassen worden sei, weil er den Gehorsam verweigerte. Das Gericht fällte folgendes Urteil: Die Klage des R. ist unbegraündet, weil feststeht, daß dieser Kläger im Laufe einer Unterredung sagte: Ich kann überall arbeiten, ich höre auf. Diese Erklärung ist von der Firma angenommen worden. Beim Kläger B. ist das Gericht zu der Ueberzeugung gelangt, daß diesem Kläger gegenüber ein Ausschlußß der Kündigungsfrist nicht stattgefunden hat. Der Meister., an den sich die Kläger wegen Gültigkeit des Plakats in bezug auf ihre Person wandten, war unbestritten von der Firma bevollmächtigt, Personal anzunehmen und zu entlassen. Hierin lag zweifellos auch die Befugnis, eine Vereinbarung, wie sie die Kläger bezüglich der Kündigungsfrfst behaupten, mit dieser zu treffen. Eine solche Vereinbarung muß als fur die beklagte Firma bindend angesehen werden. Eine beharrliche Arbeitsverweigerung lag somit nicht vor. Der Meister F. hat dem Kläger B. eine Zeichnung übergeben, damit dieser die Arbeit darnach mache. B. hat die Zeichnung unwillig dem Meister mit dem Bemerken zurückgegeben derjenige, der den Entwurf gemacht, solle auch die Arbeit anfertigen. Man muß hier den besonderen Umstand in Betracht ziehen, daß der Kläger sich vor kurzem noch mit dem Meister gleichberechtigt gegenüber stand und der Kläger annehmen durfte, daß der Meister seine Worte nicht als eine ausdruückliche Gehorsamsverweigerung auffassen würde. Jedenfalls kann aber von einer beharrlichen Arbeitsverweigerung nur dann die Rede sein, wenn der Kläger nach der einmaligen Zurückweisung der Arbeit von dem Beklagten nochmals aufgefordert worden war und alsdann wiederum sich geweigert hätte. Die beklagte Firma wird zur Zahlung von 82.50 M. Kündigungsentschädigung verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Berg.-Gladbach, 24.Juli1906. Gestern mittag fand man in einer jetzt unbenutzten Thongrube die Leiche eines unbekannten etwa 40 bis 45 Jahre alten Mannes, die anscheinend schon einige Tage im Wasser gelegen hatte. An der linken Seite des Kopfes war eine Schußwunde und an beiden Seiten des Kopfes zeigten sich Verletzungen, die von Schlägen herzuühren scheinen. Da bei der gut gekleideten Leiche sich gar keine Wertsachen und Papiere vorhanden, nimmt man an, daß ein Raubmord vorliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>wiederum er Arbeitgeber ind Vororte ine Versamm über den in deckergesellen: uch nach Kölr diese Kenntnis angestellt. Al Streiks einlief Frankfurt zug assen. Dieses morgen in di diese nicht ehe furt wieder e tzung der E hne daß eine mission und d über die drei hätten aus St angestellt und ster habe, soch Leute vo ischt, daß runter bester n Beschlusse Juli vorge rasmus Pott Kenntnis hatte Reiben als gro einstimmig, di im Mittwoch B. Küster und bird, die allge bestellen am D Versammlung 1 Uhr, anbe esellen beka Arbeitgebervei harte auch im sch in gestrige Vereinigung gewerkes soli Kanalmaurern auch hier wer 100 Verpfl Behandlung mleilten Entre ##ies hat die uche Behandl Krankenversich Vorperzustand mittel erforder Leise beeintraä #menschlichen K sogenannte Za ###nden und n n Falle, we r Betreffend in Wohlbesin Naße gestört n schmerzen! ahntäule erg i es keines schehen war. ebenfall die persö Mittel, die P ##rständlich nu Soloplomben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Zur Renovierung des Kirchthurmes von St. Severin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Dech hatte gestern abend in der Judengasse der Fuhrmann eines Berieselungswagens. Als er die abschüssige Judengasse hinunterfuhr, konnte das Pferd den Wagen nicht mehr zurückhalten. Das Fuhrwerk geriet in das Fenster eines Cafes und gertrümmerte die Scheibe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
