<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>391133</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Im Laufe der Woche werden sich vom hiesigen Publikum verabschieden: Herr Kapellmeister Mühldorfer als Dirigent der Oper: Der Frischütz am Dienstag den 29. d.., Fräulein Unzucht in: Onkel Dazumal am Montag den 28. d.., Frau Barnay als Aennchen im: Frischütz, am Dienstag den 29. d. M. Die in Essen versammelten deutschen Tonünstler werden am Montag den 28. d. M. der hiesigen Oper einen Besuch abstatten. Zur Aufführung gelangen die beiden Einakter Onkel Dazumal und Flauto solo." 0 Kleinbahn Köln--.-Gladbach. Nach einer etwa dreiöchigen Unterbrechung der Geleisstreckungsarbeiten in der Mindenerstraße wurden dieselben gestern, nachdem entgegenstehende Schwierigkeiten durch Verhandlungen zwischen der städtischen Verwaltung und den Interessenten beseitigt worden, wieder ausgenommen. Diese Arbeiten gestalten sich an dieser Stelle, da hier durch eine Kurve die Einfahrt in die Freiheitstraße genommen wird, besonders schwierig und dürften ungefähr vierzehn Tage in Anspruch nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbrecher benutzen gerne, wie die in der letzten Zeit gemachten Erfahrungen beweisen, die stille Mittagszeit, um in Bureauräume einzubrechen. An Sonntagen suchen sie sich mit Vorliebe die Nachmittagsstunden aus, während welcher sie die Wohnungsinhaber abwesend vermuten. Durch Anwendung geeigneter Vorsichtsmaßregeln dürften solch unliebsame Besuche undöglich gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mißhandlung. Vorgestern abend mißhandelte ein am Salzmagazin wohnender Fuhrmann seine Frau, die demnächst Toise..., hiesiger, M. 17,00-17.50, fremder 17,0018.50; Gerste, Futtergerſte, M. 12,25-12,75, Brenngerste 13,00-14.50, Mais, grober M. 13.25-14,25, mittel 15,07--16,00, Cinquantino 15,7516.25, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 26. Mai, morgens 11 Uhr: 11deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Reichstag erledigte gestern in einer siebentündigen Sitzung den weitschichtigen Etat des Reichsamts des Inneren. Die Debatte war zum großen Teil sozialpolitischen Art und knüpfte in dieser Hinsicht an die vom Zentrum und von den Sozialdemokraten eingebrachten Resolutionen auf Maßnahmen gegen die Explosions- und Feuersgefahr in den Bergwerksbetriebe an. Abg. Sachse(Soz.) benutzte diese Gelegenheit wieder, um die Arbeiterfreundlichkeit des Zentrums anzuzweifeln. Abg. Giesberts(Zentr.) trat diesen Ausführungen in einer sehr wirkungsvollen Rede entgegen; gegenüber den sozialdemokratischen Verdächtigungen hob er namentlich hervor, daß das Zentrum auch bei seiner Haltung zum preußischen Knappschaftsgesetz sich von dem Grundsatze habe leiten lassen, eine Vorlage nicht deshalb abzulehnen, weil sie nicht gleich alle Wünsche erfüllt. Das Zentrum hätte dem Gesetz nur schweren Herzens, aber in der Voraussetzung zugestimmt, daß den Bergarbeitern auf die Dauer doch nicht vorenthalten werden könne, was ihnen diesmal nicht gewährt wurde Aus der sonstigen Debatte ist hervorzuheben eine Rede des Abg. Bernstein(Soz.) über die bekannten Breslauer Krawalle. In den stärksten Kraftausdruücken, die zwei Ordnungsrufe zur Folge hatten, wetterte der sozialdemokratische Redner gegen die Breslauer Polizei und deren Präsidenten Dr. Benko. Er stellte diesen hin als einen Banditen, durch dessen Verschulden die Schutzleute systematisch verhetzt seien, sodaß sie mit einer Verserkerwut, die an Wahnsinn grenzte, gegen das Publikum losgezogen seien. Staatssekretär Graf Posadowsky antwortete, daß die Behandlung einzelstaatlichen Angelegenheiten im Reichstag ein ganz schiefes Bild geben müßte, weil keine Stelle der Regierung da sei, die darauf sachlich antworten könne. Der Staatssekretär nahm weiterhin die Breslauer Polizei indirekt in Schutz. Auch dem tüchtigsten Beamten könne, wenn er fortgesetzt gereizt werde, einmal der Geduldsfaden reißen. Daß bei Krawallen sehr häufig Unschuldige leiden müßten, weil die Schuldigen klug genug seien, sich rechtzeitig zu drücken, sei eine stets wiederkehrende Erscheinung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Männergesangverein Germania begeht in den Tagen des 27. Mai,.,., 4. und 5. Juni sein goldenes Jubelfest. Der Verein wurde im Mai 1856 von 15 jungen Männern geründet; der erste Dirigent war Herr Musiklehrer Gebracht. In den fünfzig Jahren seines Bestehens beteiligte sich der Männergesangverein Germania an vielen Gesangwettstreiten, aus denen er siegreich mit Ehren- und Ersten Preisen zurückkehrte. Auch leistete der Verein an Wohltätigkeits-Konzerten Hervorragendes und war bekannt durch seine Liedertafeln und Konzertreisen. Die unter dem Namen Närrische Meistersinger veranstalteten Karnevalistischen Festlichkeiten sind jedem Kölner bekannt. Das Fest wird am Sonntag den 27. Mai durch ein feierliches Hochamt in der Herz Jesu-Kirche eingeleitet. Daran anschrießend findet auf den Friedröfen in Gelaten und Deutz eine Gedächtnisfeier für verstorbene Mitglieder und um den Verein verdiente Männer statt. Abends ist in der Bürger-Gesellschaft zu Ehren der Gründer und Jubilare des Vereins ein Gesellschaftsabend mit Damen geplant. An diesem Abend werden die Jubilare des Vereins durch goldene resp. silberne Ehrenzeichen geehrt. Es ist wohl in der Vereins-Chronik einzig dastehend, daß 6 Mitglieder 50 Jahre und 19 Mitglieder 25 Jahre dem Vereine ununterbrochen angehören. Am 2. Juni findet in der Bürger-Gesellschaft eine Fest-Versammlung (Herren-Abend) statt, wo die Beglückünschung des Jubel-Vereins vorgenommen werden soll. Zahlreich von fern und nah sind die Anmeldungen zur Teilnahme an dieser Festfeier eingegangen. Das eigentliche Jubelfest begeht der Verein am Pfingst-Sonntag den 3. Juni nachmittags 5 Uhr im großen Gürzenichsaal. Der abends folgende Sänger-Kommers sowie der Pfingstmontag stattfindende Operetten-Abend führt die lustigen Sangesbrüder wiederum zusammen. Den Schluß des Jubelfestes bildet ein Vokal- und Instrumental-Konzert in den illuminirten Anlagen des Stadtgartens wo ein Massenchor mit Orchesterbegleitung von 800 Sängern der hiesigen Männergesangvereine, gesungen wird. Durch fleißiges für ihr Jubelfest haben die Mitglieder unter der bewährten Leitung ihres bewährten Dirigenten Herrn Alwin Horn bewiesen, daß sie unentwegt und fest dem Wahlspruche des Vereins huldigen: Uns mahnt das Lied in Ernst und Scherz, frei sei der Geist und treu das Herz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-West machte Christi Himmelfahrt auf dem geschückten Dampfer Hollandia in Stärke von etwa 700 Personen seinen dieseährigen Sommerausfluge nach Remagen. Zuerst besuchte man die herrlich gelegene Appolinariskirche. Nach eingehender Besichtigung begann unter den Klängen eines Musikkorps der Aufstieg zum Viktoriaberge, wo der Kaffee eingenommen wurde mit anschrießender Versammlung sowie belustigenden Spielen im Freien. Um 7 1/2 Uhr wurde die Rückfahrt nach Köln angetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
