<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>391107</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Restauration des Kirchthurmes von St. Severin. Nachdem an der St. Severinskirche zuletzt in den Jahren 1884--1887 durch den früher in Köln ansässigen und später als Dombaumeister zu Straßburg i. E. verstorbenen Architekten Franz Schmitz umfassende Wiederherstellungsarbeiten vorgenommen worden waren, oll nunmehr auch der Kirchturm, wohl der architektonisch schönste und imposanteste aller Pfarrkirchen Köuns der Restauration unterzogen werden. Wiewohl nun für die Wiederherstellung ein von dem vorerwaähnten Architekten gefertigter Entwurf vorlag, glaubte der Kirchenvorstand doch einem neuen Wiederherstellungsvorschlag des nunmehr mit der Restauration betrauten Architekten und Stadtverordneten Adolf Nöcker den Vorzug geben zu sollen, weil dessen Architektur für die Erneuerung der Galerien des Unterbaues und Obergeschosses, die Anordnung seiner Turmuhrzifferblätter und seine Hellösung mehr dem Charakter der Erbauungszeit des Turmes um das Jahr 1400--1411 entsprachen. Wie wir hören, ist für den Nökerschen Entwurf außer der Genehmigung der kirchlichen Behörde nunmehr auch diejenige der Königlichen Regierung erfolgt, sodaß wohl in der nächsten Zeit mit der Aufstellung des Gerüstaues und der langersehnten Wiederherstellung begonnen werden wird. Selten dürfte es einem Architekten beschieden sein an einem alten Bauwerk, außer den sich von selbst ergebenden Wiederhersteuungsarbeiten, Erneuerungen und Ergänzungen vornehmen zu dürfen und freuen wir uns zu erfahren, daß Herr Nöcker sich der Ausarbeitung seines Restaurationsvorschlages mit besonderer Liebe und großem Interesse gewidmet hat. Möge die Verwirklichung seiner Ideen dem Stadtbilde zur Zierde, ihm selbst aber zur Befriedigung 5 Die Höhere Handelsschule für Mädchen des Kölner Vereins weiblicher Angestellter versendet seinen sechsten Jahresbericht. Im verflossenen Schuljahre 1905--1906 zählte die erste Klasse 30 Schülerinnen, die zweite Klasse 37. Von den 27 Schülerinnen der Oberklassen haben, ähnlich wie in den früheren Jahren, 10 schon vor der Abschlußßprüfung bestimmte Aussicht auf ausömmliche Anstellung bei angesehenen Firmen in Koln und auswärts erhalten, während 6 in das Geschäft des Vaters eintreten. Für das Schuljahr 1906--1907 liegen schon jetzt annähernd 40 Anmeldungen aus allen Teilen des Reiches und aus dem Auslande vor. Die Anstalt besteht aus zwei aufsteigenden Jahresclassen, die ein einheitliches, in sich ausgebautes und abgerundetes Lehrgebäude darstellen. Aufnahmsbedingung ist die durch Prüfung nachzuweisende abgeschlossene Bildung der zehnklassigen höheren Töchterschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern abend wurde auf dem Salierring, Ecke Triererstraße, ein Arbeiter von 25 Jahren von der elektrischen Straßenbarn erfaßt. Der Mann erlitt einen komplizierten Schenkelbruch, einen Armbruch und schwere Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern abend sprang unweit der Haltestelle der Köln-Deutzer Trajectboote ein dem Arbeiterstande angehöriger Mann von einem Trajectboote in den Rhein. In der Nähe der Badeanstalten in Deutz gelang es zwei Männern, den Fremden zu retten. Er gab an, daß er Familienvater sei, sechs Monate krank gewesen und nun arbeitslos sei. Da er den ganzen Tag vergebens nach Arbeit gesucht habe, sei er in den Rhein ge sprungen. Der Mann wurde ins Deutzer Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verdächtiger Fund. Gestern vormittag stellte ein junger Mann in der Bedürfnisanstalt auf dem Waidmarkt einen Reisekoffer nieder und entfernte sich dann schnell wieder. Man holte einen Schutzmann herbei, der in dem Koffer einen Infanterie helm und Wäsche sowie ein Seitengewehr der 4. Kompagnie des Infanterie-Regiments Nr. 40 in Aachen fand. Vermutlich sind die Sachen von einem Deserteur dorthin gelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>u Taschendiebstähle. Gestern Mittag wurde auf dem Blumen markt einer Dame das Portemonnaie mit beträchtlichem Inhalt aus der Regenmanteltasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nachmittags kam ebenfalls auf dem Blumenmarkt einer Frau das Portemonnaie mit etwa 12 M. Inhalt abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Mansardendiebstahls, 1 Dachdecker wegen Erpressung, ein Photograph wegen Betrugs, ein Metzger und ein Tagelöhner wegen Zuhälteren, ein Schreiner und ein Kellner auf Grund Haftbefehls, ein Tagelöhner, ein Laufbursche und ein Schlosser wegen Unterschlagung. 22 90</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Betrügerin. Seit einiger Zeit verübt eine etwa 20 Jahre alte Frauensperson auf folgende Weise Liebstähle: Sie sucht Familien auf und stellt sich als eine Nichte oder entfernte Verwandte vor, wobei sie sich entsprechend dem Familiennamen nennt und angibt, aus Königsberg zu sein. Die Person bittet dann um Gewährung von Unterkunft, da sie längere Zeit im Hospital gelegen habe und mittellos sei. Wird ihr diese gewährt, benutzt sie jeden unbewachten Augenblick dazu, um Geld zu stehlen und entfernt sich dann heimlich. Es wird vor dieser Person gewarnt, die bereits geschädigten Familien werden ersucht, baldigst beim zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, Anzeige zu erstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei einer Streife, welche die Sittenpolizei vornahm, wurden 13 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln,.lai1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18,00, do., ausland. 19,75-20,50, Roggen, inland. 16,50-16,90, do. ausländ. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 13.25-13,75, Hafer, inländ. 16.75-17.25. do., ausländ. 17,50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu 6,20-9,80, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,80, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Explosion einer Höllenmaschine in Paris. Am Mittwochnachmittag schritten zwei Leute durch das Bois de Vincennes an einer Stelle, die Les Quinconces genannt wird. Jeder von ihnen führte eine Höllenmaschine mit sich. Eine Höllenmaschine explodierte und tötete ihren Träger namens Striga und verletzte dessen Gefährten, Suwaroff, schwer. Suwaroff hatte noch eine zweite Höllenmaschine bei sich. Der Leiter des städtischen Laboratoriums Girard, ließ die zweite Bombe mit Rasen umgeben und verandaßt# von weitem ihre Explosion, die mit furchtbarem Knall vor sich ging. Steine und Rasensücke wurden bis auf 200 Meter fort geschleudert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Laufe des Abends wurde bei einem gewisser Dr. Rubinowitsch eine Haussuchung vorgenommen. Man beschlagnahmte Briefe Rubinowitschs an seine Frau sowie ein Plaider eines Rechtsanwalts in Tambow zugunsten zweier dort vor kurzem hingerichteter russischer Revolutionäre. Die Polizei veranstaltete ferner eine Haussuchung bei einem Vetter und einer Cousine des durch die Explosion im Bois de Vincennes schwer verletzten Russen Suwaroff, namens Sukomoff; dieselben wurden verhaftet. Bei der Haussuchung, die bei dem verletzten Viktor Suwaroff vorgenommen wurde, wurden zahlreiche Papiere, Listen und Adressen sowie chemische Stoffe beschlagnahmt. Suwaroff, dessen Verletzungen nicht sehr schwer sind, erklärte dem Spitalarzt, daß er keineswegs ein Komplizen, sondern nur ein englückliches Opfer des getöteten Anarchisten Striga sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Retzeinhöhe am 4. Mai, morgens 11 Uhr:.41 m.+.04 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
