<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>391113</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vertreter der Stadt Köln in England. Für die nächste Woche hat das Britische Komitee zum Studium fremder Städteeinrichtungen eine Anzahl von Vertretern deutscher Städte nach London eingeladen und werden von Köln die Herren Oberbürgermeister Becker, Beigeordneter Zschirnt und drei Stadtverordnete dieser Einladung folgen. Außeadem wurden der hiesige englische Konsul, Hr. C. A. Nießen, sowie der Präsident des hiesigen Englischen Klubs von 1862, Hr. Franz Richrath, eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßenbahnerversammlungen. Zu unserem Bericht über die am Samstag abgehaltenen Versammlungen, in dem es heißt:"Ein Angestellter beantragte, es solle eine 8 3/4 stündige Dienstleistung innerhalb zwölf Stunden verlangt werden," wird uns berichtigend mitgeteilt, daß ein solcher Antrag überhaupt nicht gestellt wurde. Der betreffende Angestellte habe ungefähr wörtlich folgendes gesagt:"Er beantrage, an unserer vorigeährigen Forderung, wonach der Dienst innerhalb zwölf Stunden beendet sein soll, festzuhalten; wenn das, wie der Herr Direktor ausgerechnet habe, nicht anders zu machen sei, als daß der wirkliche Dienst nur 8 3/4 Stunden betrage, so könnte das uns nur angenehm sein." A Stadttheater. Eingetretener Hindernisse wegen kann Herr  Pauli, vom Hoftheater in Karlsruhe, der hier auf Anstellung gastieren sollte, nicht auftreten; sein Gastspiel wird später stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>## Verirrte Kinder. In der vergangenen Nacht wurde auf der Weyerstraße ein etwa zehnähriger Knabe von einem Schutzmanne angetroffen und nach dem städtischen Waisenhaus gebracht. Wie der Kleine angab, habe seine Mutter aus der früheren Wohnung in der Triererstraße ausziehen müssen, und er wisse nicht, wo dieselbe hingezogen sei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Braunsfeld wurde in der vergangenen Nacht ein siebenähriges Mädchen angetroffen, das sich verirrt hatte. Wie das Kind angab, heißt es Maria Hilgers. Es ist bekleidet mit einem blauweihß karierte Kleid und schwarzen Knopfschuhen. Das verirrte Kind wurde vorläusig bei einer Familie im Hause Aachenerstraße 607 untergebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 3. Polizeirevier wurden 558 Gewerbetreibende einschliefßlich der Gewerbetreibenden in der Hauptmarkthalle revidiert. 218 derselben hatten die eichungspflichtigen Gegenstände dem Kgl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 51 Gewerbetreibenden wurden 129 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Köln,.M1311900. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 18,00-18.25, do., ausländ. 19,75--20,50, Roggen, inländ. 16.50-17.00, do. ausländ. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 13,00-13,50, Hafer, inländ. 16.75-17.25. do., ausländ. 17.50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heu 6,50-10,40, Maschinenstroh(Roggen) .30, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
