<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>391159</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Eisenbahnminister Breitenbach fuhr gestern morgen mit dem Schnellzuge 10,14 Uhr nach Berlin zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Oberſtabs- und Regimentsarzt Dr. Hölzer und Regimentsarzt Dr. Uppenkamv vom 59. Felsart.-Reg. in das 25. Inf.-Reg. versetzt. Dem Stabsarzt der Landwehr 1. Aufgebots Dr. Schulte wurde der Abschied bewilligt. Frh. Reusch v. Buttlar-Brandenfels, Major im Generalstab der 15. Division, wurde in den Generalstab des 10. Armeekorps und Hauptmann Matthes, Kompagniechef im 15. Inf.-Reg. zum Generalstab der 15. Division versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vaterländische Festspiele. Die Kölner Schießwoche ging gestern zu Ende. Punkt 7 Uhr kam programmgemäß der Befehl Schluß, und die aufgestellten Scheiben verschwanden in der Ver# Der Katholische Volksverein Köln machte am verflossenen e. b0 Eomimerausnug nach Altenahr. Mit dem prächtig mit Fahnen und Wimpeln geschückten Dampfer Hollandia fuhr nan morgens 7 Uhr huer ab unter den Klängen der Kapelle des Westfälischen Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7. In Remagen traf es###.(urz u. 11 Uhr ein. Dann benutzten die Ausfuügler die Bahn bis Neuenahr, wo das gemeinschaftliche Mittagessen stattfand Ran Neuenahr wurden die Teilnehmer mit einem Sonderzuge nach Matschoß befördert, von wo aus bei herrlichem Wetter eine Fußtour nach Altenahr unternommen wurde. Hier verteilten sich die Ausfuügler, um Touren auf die umliegenden Berge zu machen. Gegen 8 Uhr wurde die Rückfahrt angetreten. Der Ausflug verlief in der schönsten Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kalk, 16.Juni1906. Bei einem Fahrradändler hierselbst erschien am vergangenen Sonntag, den 10. d.., ein unbekannter Mann und lieh sich ein Fahrrad, das er bis heute nicht zurückbrachte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Kutscher aus Mainz, der bei einem Metzgermeister hier in Stellung war, ist nach Unterschlagung von über 250 M. Kundengeldern flüchtig."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 17.Juni 1906. Seinen Verletzungen erlegen ist gestern im Dreiönigenhospital ein Mann aus Holweide der vor einigen Tagen auf der Berlinerstraße von einem Wagen gefallen war und sich schwere Schädelverletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
