<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>391151</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bütet die Kinder! Am Großen Griechenmarkt fiel ein vier jähriges Kind aus dem Fenster der ersten Etage und erlitt eine Schlimme Verwechselung. Am Samstagabend trank in seiner Wohnung auf dem Kathäuferwall ein Tagelöhner angeblich infolge einer Verwechselung anstatt Schnaps Lyson, worauf der 8 Jugendliche Ausredßer. In der Nacht zum Sonntag wurden in einem Neubau am Rothgerberbach zwei dreizehnährige sungen, die dort nächtigten, durch einen Schutzmann aufgegriffen. In der Rheingasse wurden ebenfalls zwei zwölfeährige Knaben, die sich seit vierzehn Tagen vom Elternhause entfern hatten, von einem Schutzmanne aufgegriffen und ihren Eltern Gerettet. Am Samstagabend fiel am Holzmarkt ein etwa zehnähriger Knabe in den Rheinauhafen. Es gelang einem Schiffer don Knaben vom Tode des Ertrinkens zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stepbefälls. Emilie Hermann, 6., Eigelstein 57.- Wwe. Helene geb. Mohr 65., Agrivvanr. aa." Johannes Bell, 1., Balthasarstr. 27.- Anna Bayer, geb. Braun, 38., Zülpicherstr. 58. Helene Wolf, geb. Marx, 54., Frechen.. Josef Graf, o.., Wwr, * Heiraten. Johann Gammel, Metzger, v. Burgbrohl, u. Gertrude Heines, v. Masburg.- Hermann Hackenbroch, Geschäftsreisendet, v Hüchenwagen, u. Antonie Anderm. v. Dorf Neuhausen. Kommis, v. Zwingenberg, u. Kath. Rosen, v. hier.- Hub. Gouder, Bauführer, v. Eupen, u. Gertrud Hendrichs, v. hier.- Wilh.##f gesch., Tagel., u. Gertrud Verschmach, geb. Hofs. Wwe., beide v. hier. Heinr. Göltig, Postbote, v. Schwarzenborn, u. Mathilde Kothe, 5 Klopschen.- Peter Paulus, Eisenbahnülfsschaffner, v. Erpel. u. Paula v. Dreislar.- Wilh. Kuckelkorn, Monteur, v. hier, u. Anno Nichts. v. Oberwesel.- Peter Bransfeld, Bauart., v. Köln-Ehrenfeld, 9 Heirats-Ankündigungen. Robert Mangenberg,"Serfß Ritterstr. 19, u. Rosa Wolf, Hahnenstr. 5.- Benjamin Joseph. Viel kommissionär, Gladbacherstr. 41, u. Joa Franken,"#gehacheferz.#6 Franz Bachen, Hausdiener, Karthäusery. 39, u. Anna Eisel. Peterstr. Adam Reinhardt, Buchhalt, Limburgerstr. 4. u. Margar. Rödiger. Minoritenstr. 25.- Josef Edmunds, Kaufm., Köln-Riehl, u. Elisab. Neu, Heumarkt 40. Johann Defilippi, Straßenbahnschaffner, Köln-Bayenthal, u. Mario Knipp, Krebsgasse 20.- Anton Kramer, Laboratoriumsgeh., u. Maria Schumacher, beide Neue Langgasse.- Bernh. Num, ergo Alte Mauer a. B. 32, u. Wwe. Margar. Schallenberg, geb. Esch. Alte Mauer a. Bach 63.-- Ferdin. Meier, Viktualienhdlr., Severinstr. 894 u. Kath. Jaik. Gr. Witschg.--.- Andr. Clemens, Bauart., u. Wwechristine Auel, geb. Frings, beide Buschg. 11.- Theodor Hüllmann, Metzgerges., zu Bonn, u. Anna Fugge, Bonnerstr 65.- Joh. Pepliuski, Postbote, Weideng. 34, u. Agnes Becker, Hirscheäßchen 24.-- Gerhard Geuer, Telegraphenarb., Dreiönigenstr. 17, u. Adele Kramer, Ann straße 37B.- Peter Josef Schallenberg, Wwr., Tagel., Glasstr. 49, Wwe. Christ. Kürten, geb. Richartz, Zülpicherstr. 7. Georg Heinrich. Agent, Hohenstaufenring 4, u. Ida Trebitz, Hohenstaufenring 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>O Sterbenö e. Maria Nettesheim, 7., Stammst. 10.: Barbara Weber, 1., Subbelratherstr. 264</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Marg, Engels,, 3., Subbelrather straße 402.- Helene Höfel, 3., Subbelratherstr. 588.- Elfriede Von garde, 18J., Sömmerings., 57.- Josef Panzer, 64., Sömmexingstr. 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Deutschen Colonialgesellschaft(Abteilung Köln) wird am 16. d. M. Hauptmann Bayer einen Vortrag halten. Er gehörte vor Ausbruch des Aufstandes in Süwestafrika dem Großen Generalstabe an, in den er nunmehr zurückversetzt wurde Schon mit den ersten Verstärkungstransporten(Februar 1904) trat er im Stabe des Marineexpeditionskorps die Ausreise an und war dann nacheinander Generalstabsoffizier bei Oberst Dürr, Oberst Leutwein, Major v. Estorff und Generalleutnant v. Trotha. Er hat bei Onganjiro, Oviumbo und Yamatori(Waterberg) mitgeämpft und nahm sowohl am Kriegszuge Estorff(Mai 1904) wie an der Verfolgung der Herero in das wasserlose Sandfeld teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1900"A Köln. Die Reihe der bekannten glänzenden Sommerfeste in der Flora wird in diesem Jahr durch ein großes Gartenfest mit Illumination und Feuerwerk am Mittwoch den 13. Juni eröffnet werden. Die Vorbereitungen sind in vollem Gange; es wird nicht nur besonderer Wert auf die effektvolle Beleuchtung des großen Parterres, sondern auch auf die Ausſtellungsanlagen und Weiherpartie gelegt werden. Am gestrigen Sonntage war die Ausstellung wieder ungemein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgebissen. In der Glockengasse hatte vorgestern ein Radfahrer das Englück, einen etwa 13jährigen Jungen anzufahren. Dieser geriet darob derart in Wut, daß er den Radfahrer, der sich auf ein Bein stützen mußte, ins Bein biß und trotz des fürchterlichen Schreiens des Radfahrers nicht los ließ. Der Radfahrer war genötigt, auf seinen Angreifer heftig einzuschlagen, wodurch es ihm gelang, denselben abzuwehren. Es war ein großer Menschen Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten werden die Bachemerstraße von der Falkenburgstraße bis Krielerstraße vom 11. d. Mts. ab auf fünf Wochen und d Hackländerstraße von der Subbelrather- bis zur Marienstraße vom 15. Juni d. J. ab auf vier Wochen gesperrt, ferner behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Bon nerstraße von Anna- bis Brohlerstraße vom 11. Juni d. J. ab auf sechs Wochen, behufs Herstellung einer unterirdischen Telegraphenlinie (Zementkanal) die Steinfeldergasse vom 11. Juni bis 4. Juli d.., behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Rolshoverstraße von Vinster- bis Gießenerstraße vom 15. d. M. ab auf vier Wochen und die Blücherstaße zwischen Biehler- und Schwerinstraße vom 11. Juni d. J. ab auf drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: Eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Ingenieur wegen Urkundenälschung, ein Schlosser, ein Maurer, ein Tagelöhner, ein Metzger und ein Monteur wegen gemeinschaftlich ausgeführter Einbruchsdiebstähle, ein Reisender wegen Beiülfe zum Diebstahl, ein Tagelöhner wegen Diebstahls im Rückfall, ein Baueleven wegen Unterschlagung, eine Zuschneiderin wegen Hehlerei, "  Gohlorei ein Händler wegen Zuhalterei,  den Insassen in der Nähe von Cognac beschäftigt die Pariser Presse angelegentlich. Nach dem Matin, der seine.. schreibt: Sollten es Spione sein? bestand die Mannschaft des Luftballons aus einem Braſilianer, zwei Schweizern und einem preußischen Ulanenoffizier, Mitglieder des Luftschifferklubs in Straßburg. Nach der Erklärung, die sie auf der Gendarmerie in Cognac wollten sie südwärts nach der Schweiz fahren, wurden aber west wärts getrieben und können von Glück sagen, daß ihr Ballon nicht auf dem Ozean niederging. Die Herren waren im Besitze von Photographien, die ihnen in Cognac vorsichtig abgenommen wurden, aber sie erhielten die Erlaubnis, die Eisenbahn nach Paris zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auch ein Erfolg. Vor einiger Zeit brachten wir die Nachricht, daß ein von der Steuerbehörde überschätzter Chemnitzer Geschäftsmann, da Reklamationen nichts nutzten, durch Zeitungsinserate gegen die zu hohe Einsahätzung protestierte und den Erfolg erzielt habe, um mehrere Steuerſtufen herabgesetzt zu werden. In einem Inserat hatte er 1000 M. dem ausgesetzt, der ihm raten könne, wie er bei seinem Geschäftsumsatz das ihm von der Steuerbehörde zugeschriebene Einkommen erzielen könne. Hierdurch fühlte sich die Steuerbehörde beleidigt, stellte Strafantrag und der Geschäftsmann wurde zu 100 M. Geldstrafe verurteilt, weit"sein Vorgehen ungehörig gewesen und er den Steuereinschätzungsausschuß durch das Inserat brandmarken, verhöhnen und als superklug habe hinein Sitzung im Walde haben kürzlich die Stadtverordneten von Soldau(Westpr.) abgehalten. Wahrscheinlich befürchtete der Vorsteher, daß bei dem schönen Wetter die Stadtverordneten nicht zusammen zu bekommen wären, und um dem Uebel zu steuern, beraumte er die Sitzung im Stadtwalde an, wohin vom Rathause tüchen u. dgl. mehr. Nach der Sitzung wurde ein Spaziergang durch den Wald unternommen, bei dem man die angepflanzten Kulturen besichtigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
