<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>391125</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Besetzung der Eisenbahndirektion Köln erfahren wir, daß Hr. Geh. Oberregierungsrat Teßmar gebeten hat, von seiner Person abzusehen. Voraussichtlich wird der Geh. Oberregierungsrat und Vortragender Rat im Ministerium der öffentlichen Arbeiten, Hr. Rudolf Schmidt, demnächst die Leitung der hiesigen Eisenbahndirektion übernehmen. *." Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Seit dem 1. Mai finden täglich Abendkonzert des Flora-Orchesters statt, welche trotz des unfreundlichen Wetters gut besucht sind und Beifall finden. Die neu hergerichteten Säle und der Wintergarten des Flora-Restaurants mit seinen mächtigen Palmen und Pflanzengruppen bieten auch bei ungünstigem Wetter den Ausstellungsbesuchern einen angenehmen Aufenthaltsort. Namentlich erfreut sich das von Paffendorf ausgestattete Weinrestaurant großer Beliebtheit. Heute erscheint die zweite Auflage des Ausstellungskatalogs. Manche Ungenauigkeiten, die bei einer zum Eröffnungstermin fertigzustellende ersten Auflage unvermeidlich waren, sind jetzt verbessert; sehr bequem für die Besucher ist die Einrichtung, daß bei jedem Kunstwerk die Nummer des Raumes, in dem es sich befindet, angegeben ist, sodaß an Hand des beigegebenen Gebäudeplanes jedes Werk leicht aufgefunden werden kann. Auch ist die Zahl der Abbildungen in der neuen Auflage erheblich vermehrt; außeadem sind mehrere Ansichten der Ausstellungsgebäude eingefugt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kasernenneubau. Für das Westfälische Pionierbataillone Nr. 7 in Deutz ist bekanntlich eine neue Kaserne geplant; der Neubau soll auf einem etwa dreieinhalb Hektar großen Gelände der Mütheimer Heide errichtet werden. Die Vorarbeiten sind in der Hauptsache erledigt. Die Kürassierkaserne, von der gerüchtweise verlautete, daß auch sie verlegt werden solle, wird vorläufig in Deutz bestehen bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Lehrer Michael Wiesemes aus Weisses ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln, die Lehrerin Helene Conrad zu Rieden zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln, die Schulamtsbewerbern Die Nr. 20 der Colonia. Sonntagsbeilage zum Kölner Local-Anzeiger, welche nur für die Abonnenten(monatlich 30 Pfg.) beigelegt wird, enthält u..: Das Kölner Wappen. Gedicht. Fürstliche Tänzer. Feuilleton: Die Wasserlilien. Novellette von F. Mistral.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Automobil-Omnibusverkehr. Die Stadtverordneten Kaufen, Trimborn und Genossen haben den folgenden Antrag eingebracht: Die Verwaltung wolle in eine Prüfung der Frage eintreten, ob und inwieweit der Straßenbahnverkehr durch Einrichtung regelmäßiger Automobil-Omnibusfahrten ergänzt werden kann und zwar sowohl innerhalb Altstadt und Neustadt, als auch im Verkehr derselben mit den Vororten und namentlich im Verkehr der Vororte miteinander.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Promenadenkonzert. Auf Veranlassung des VerkehrsVereins findet am Sonntag den 20. Mai, mittags von 12--1 Uhr, bei günstiger Witterung ein Promenadenkonzert an der Ulrepforte statt. Das Konzert wird ausgeführt von der Kapelle des ArtillerieRegiments Nr. 59 unter Leitung des Stabstrompeter Mensch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Bei den großen Fliegerrennen, welche in früheren Jahren auf dem Kölner Sportplatz stattfanden, erschien auch fast jedesmal der Münchener Anton Huber. Durch verschiedene große Siege, so in der Europamneisterschaft und im großen Preis von Köln, hat er sich hierselbst bekannt und populär gemacht. Seit vorigem Jahre ist Huber unter die Dauerfahrer gegangen und hat auch als solcher, besonders auf den Berliner Bahnen, schöne Erfolge erzielt. Den Kölern wird sich der Münchner beim nächsten großen Rennen am 27. Mai zum erstenmal beim 80 Kilometernennen vorstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Diese Nacht hat sich in der Bostraße ein Reisender von auswärts in selbstörderischer Absicht einen Schuß in die Herzgegend beigebracht. Er wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Leichenund. Heute vormittag wurde im Zollhafen eine unbekannte männliche Leiche gelandet. Der Tote, der 32 bis 35 Jahre alt sein kann, gehört anscheinend dem Arbeiterstande an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nach dem Genuß von Klößen sind in Willmar in Unterfranken am Donnerstag ein Mann, dessen Frau und eine Tochter unter Vergiftungserscheinungen gestorben. Ein Enkelkind und ein Schwiegersohn liegen im Sterben. Mehrere Haustiere, die Speisereste verzehrt hatten, sind verendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>** Dom Blitze erschlagen. Teschen, 18.Mai1906. Bei einem gestern nachmittag stattgehabten Leichenbegaängnis wurden durch einen Blitzschlag 13 Personen getötet und 20 teilweise schwer verwundet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Stenographische Gesellschaft(Einigungssystem Stolzeschrey) hält am Sonntag den 20. d.., vormittags 11 Uhr, in der Lese ein Wettschreiben ab. Die Preisverteilung wird bei Gelegenheit der Stolze-Feier am 27. d. M. in Bensberg erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
