<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>391185</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Strafanstaltsinspektor Solider zweite Vor zu Köln ist vom 1. Juli d. J. ab an die Strafanstalt zu Braude Geschichte burg a. H. und der Strafanstaltsinspektor Meyer zu Düssel Anfängen dis Derendorf vom 1. Juli d. J. ab an das Gefängnis zu Kön selben folgte setzt worden. Weiter sind versetzt die Regierungs- und##teile, worin d Wächter, bisher in Köln, als Mitglied der Kgl. Eisenbahndiretkeinesfalls un nach Bromberg: Weinhold, bisher in Leipzig, als Aun wie das spätg auftrags.) der Kgl. Eisenbahndirektion nach Köln; Bund, seine Zufügung in Nordhausen, nach Köln-Deutz, als Vorstand der daselbst lungen des Rei Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Es##den, Schmidl deutsche Kunstaussreuung in dr:.-- Wun worden, verle dieser Stelle nochmals auf das morgen abend in der Flora##borden, findende zweite große Gartenfest mit Beleuchtung und Feursebten Trümm hingewiesen. Näheres über die Veranstaltung ist aus den Anzin Preisgekrönt. Die Gebr. Siebertz, elektr.-mech. Schien Köln, Hansaring 22, erhielten auf der Handwerks-Ausstelluu# Auszeich Rheydt für Ausstellung von Kaiserlichen Postdienstöbeln die golder Räte viert Medaille. Hoffmann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Uhrkuriosum war letzthin längere Zeit auf vom Gymnasii Bahngeldände in der Gabelung der Aachener und Bonner Stre#Kaiser Wilhelm bemerken. Das südliche Zifferblatt der dort stehenden Ul stets fünf Minuten weniger als die übrigen Zifferblätter, tr. W Der Ro das gleiche Triebwerk für alle besteht. Heute ist der zeiger mit den anderen wieder in Uebereinstimmung gebracht: des Kölner Hole-huarteits S stande Hand.Iv, Popprghniet. S. e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>unter Leitung des Hru. Mushi.," Iu ofn tagende öffentliche Bäckerversammlung, zu der Meister und oes Geselen eingeladen waren, spricht zu den Ausführungen des Reger von hier, Kü nacheinander * Hrn. Scheiner bei dem sieben 0 Kölner Stehen, welch starten, sind in aufgenommen. Dickentman, G fahren der F Wie ware es mittags mit Mlondam; gkleinte beseitigt: Diarrhoe, Brechdurchfall, Darrikatarrh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 12. Juli, morgens 11 Uhr: 150 K.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schleichen Hianstbstimmunnen Dem Norsonal ist es lieber wenn es mit den Dienstbestimmungen. Dem Personal ist es lieber, wenn es mit den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
