<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>391148</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Entwickelung der Neustadt in den ersten 25 Jahren.(Bearbeitet im Statistischen Amte.) Am 11. Juni werden es 25 Jahre, daß zur Anlage der Neustadt in die alte Festungsmauer die erste Bresche gelegt wurde. Es dürfte sich deshalb lohnen, einen Rückblick auf die bisherige Entwickelung dieses neuen Stadttheiles nach den Volksählungsergebnissen zu werfen. Am 1. Dezember 1885 wurden daselbst 7583 Bewohner ermittelt. Bis 1890 stieg die Zahl auf 34052, bis 1895 auf 55354, bis 1900 auf 79968, bis 1905 auf 105309. Der Zugang in den einzelnen Zeitabschnitten betrug demnach 7583, 26 469, 21 302, 24614 und 25341, und von der jetzigen Bevölkerung waren 1885 erst 7,2 Proz., 1890 32,3 Proz., 1895 52,5 Proz. und 1900 75,9 Proz. vorhanden. Besonderes Interesse bietet es, das Fortschreiten des Anbaues nach nach den einzelnen Gegenden zu verfolgen. Zu dem Zwecke sind in der nachstehenden Uebersicht, neben der Schiffsbevölkerung und der öfter wechselnden Belegung der Festungswerke, folgende sieben Gebiete unterschieden: 1. vom Rhein im Süden bis Bonnerstraße, 2. weiter bis Vorgebirgsstraße, 3. bis Luxemburgerstraße, 4. bis Aachenerstraße, 5. bis Gladbacherstraße, 6. bis Neußertraße und 7. bis zum Rhein im Norden. Es zeigt sich hierdurch, daß in dem ersten Abschnitt die Ansiedelung im 5. Gebiete, von der Aachenerbis zur Gladbacherstraße, am stärksten einsetzte; am 1. Dezember 1885 wurden daselbst bereits 21,9 Proz. der gegenwärtigen Bevölkerung gezählt. An zweiter Stelle stand mit 8 Proz. das Gebiet 4, zwischen Luxemburger- und Aachenerstraße. In dem darauf folgenden Jahrgünft trat namentlich das Gebiet 3, von Vorgebirgsbis Luxemburgerstraße, mit einem Bevölkerungszuwachs von 32,2 Proz. der heutigen Seelenzahl hervor. Außeadem nahm die Besiedelung in den Gebieten 6, von Gladbacher- bis Neußertraße, und 4, von Luxemburger- bis Aachenerstraße, bedeutend zu entsprechende Bevölkerungszugänge 28,2 und 27,3 Proz.). Im ganzen war dieselbe bis zum 1. Dezember 1890 am weitesten(44,3 Proz.) in dem Gebiet 5, von Nchener- bis Gladbacherstraße, am geringsten (5,2 Proz.) in dem Gebiet 7, von der Neußertraße bis zum Rhein, vorgeschritten. Von 1890 bis 1895 wendete sich der Anbau hauptsächlich(30,5 Proz.) dem Gebiet 2, von Bonner- bis Vorgebirgsstraße, zu; gleichzeitig zeigten aber auch die anschrießenden Gelände bis Aachenerstraße eine beträchtliche Weiterentwickelung(23,5 und 25,7 Proz.). Am 1. Dezember 1895 hatte infolgedessen die Seelenzahl in allen mittleren Gebieten bereits die Hälfte des gegenwärtigen Standes erreicht oder üüberschritten; am stärksten(61 Proz.) in dem., von Luxemburger- bis Aachenerstraße. In dem letzten 140 mitel 14.50-15.50, Cinquantino 15,50-16.00, alles die 100 Kilo Weizenmehl. 900., N. 24.75, Roggenmehl, 6, mit Sbaogj, 33,O%, K. 81. mit Sack..80-10.50, Grand, mit Sack,.80-10.30, Bollmenl, mi 12.25, Palmkuchen 13,80, Leinmehl 14.80 15,00, Baumwollsaatmehl 16,00, Trotz der höheren Preise in Amerika war an der heutigen Fruchtböre das Geschäft sehrrunig. Am meisten Nachfrage bestand noch für Hafer Mais und Gerste, in welchen verschiedenes umgesetzt wurde. Das Geschäft Futtermitteln war bei unveränderten Preisen ruhig. Mehllags K Köln,.Juni1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17.75-18,00, do., ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 16,00-16,50, do .00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Generalarzt Dr. Ott aus Koblenz in hier angekommen zur Inspektion der Garnisonlazarette und hat im Grand-Hotel Victoria Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tot aufgefunden wurde in ihrer Wohnung am Salierring eine alleinstehende Frau, nachdem ihre Wohnung gewaltsam geöffnet worden war. Es wurde festgestellt, daß die Frau schon vor mehreren Tagen, offenbar infolge Leuchtgasvergiftung, gestorben ist. Man vermutet, daß der Gashahn aus Versehen nicht geschlossen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 in der Flora. Gestern abend fand die erste Illumination der Anlagen und des großen Parterres statt, die regelmäßig jeden Freitagabend wiederholt werden soll. Der Besuch war an dem lauen Sommerabend ein außserordentlich reger, und fand die Veranstaltung vielen Beifall. Tausende kleine Lämpchen zierten die Linien des großen und umgeänderten Kaskaden-Parterres. Sehr reizvoll prärentierte sich die Weiherpartie mit den Laubängen des Tonhauses. Morgen vormittag von--12 ist der Eintrittspreis wiederum auf 50 Pfg. für die Person ermäßigt und findet von 11--1 Uhr Frükonzert statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, gelangen auf vielfachen Wunsch von morgen Sonntag ab die interessanten und denkwürdigen Erinnerungen aus dem Feldzuge 1870-71, darunter Ansichten von Paris mit Umgebung nach der Beschiedßung in 50 prachtvollen Glasstereo-Aufnahmen zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Greens Kölner Adreßbuch-Verlag fordert durch Anzeigen zu Angaben für den am 1. Juli erscheinenden Gratis-Nachtrag auf. Wer seine Wohnung oder sein Geschäft verlegt hat oder neu zugezogen ist, säume also nicht dies dem Verlag nach Brückenstraße 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verkehrsnachricht. Der Schnellzug Nr. 98(.54 Uhr nachmittags von Mülheim,.02 Uhr in Köln) hält vom 21. d. M. ab in Mülheim am Rheim nur noch zum Aussteigen an, nimmt also Reisende daselbst nicht auf. Ferner verkehrt der Schnellzug Nr. 60 (.49 Uhr von Mülheim,.57 Uhr in Köln) von Mülheim am Rhein bis Köln zwei Minuten früher...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Promenadenkonzert. Auf Veranlassung des Verkehrsvereins findet am Sonntag den 10. Juni, mittags von 12--1 Uhr, bei günstiger Witterung ein Promenadenkonzert auf dem Deutschen Ring, am Kaiser Friedrich-Denkmal, statt. Das Konzert wird ausgeführt von der Kapelle des Bergischen Feldartillerie-Regiments Nr. 59 unter Leitung des Kapellmeisters Mensch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>+ Praktisch-sozialer Unterrichtskurſus für Gesellenpräsides. Die beiden den Mittwochnachmittag füllenden Referate befaßten sich mit dem Pensum des Unterrichts im Gesellenverein. Lehrer Wildes(Elberfeld) stellte einen bis ins Detail ausgeführten Lehrgang für den Unterricht in kleineren Vereinen auf, Syndikus Dr. Schellen(Münster) behandelte die Meisterprüfung als Ziel der Unterrichtetätigkeit der Gesellenvereine. Da über die in der Meisterprüfung gestellten Anforderungen selbst bei den Nächstbeteiligten noch große Unklarheit herrscht, war es unstreitig ein glücklicher Gedanke, in einem am Abende beginnenden Vorbereitungskursus auf die Meisterprüfung, den Lehrer Schnorrenberg(Köln) mit einer Anzahl von Prüflingen abhielt, einen Ueberblick über das Prürungsgebiet der Meisterprüfung in den wesentlichen Fächern: Buchführung, Gesetzeskunde und Wechsellehre, zu gewinnen. Eine Versammlung des Geſellenvereins im überfüllten Saale des Zentralhospitiums beschlossß den Tag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Referate am Donnerstag und Freitag boten auch den nicht aktiv im Gesellenverein Tätigen manches Interessante. Aeußerlich kommt das in der großen Zahl der Gäste zum Ausdruck, die sich zum Teil auch an der Diskussion eifrig beteiligen. wurden behandelt Der soziale Unterrichtskurſus in Theorie und Praxis(Schwer-Köln), Der Gesellenverein und die moderne Arbeitersüsorge(Verbandssekretär Katzer-Köln), Der Präses im Verkehr mit den Gesellen(Diözesanpräses Pfarrer Kochmeyer-Münster), Die Unterhaltung im Gesellenverein, ihre Ziele und Grenzen(Präses Radermacher-.-Gladbach). Der Abend brachte wieder praktische Vorführungen: eine Fachabteilungssitzung mit Vortrag und technischen Fragen und Besuch der Wirkstätten der Schuhmacher, Schreiner, Metallhandwerker und Dekorateur. Frei Schreiner, Melallhanowerter une Eeldrankr. Freitagmorgen folgten die Referate von Präses Hürth-Köln(Unsere Gesellenhospitien) und Reichstagsabgeordneter Giesberts-.-Gladbach(Die Wahlen zu den Gesellenausschüssen und Gewerbegerichten) mit anschrießender lebhafter Diskussion. Mit herzlichen Dankesworten an die Referenten und Teilnehmer(die gedruckte Mitgliederliste weist ohne die zahlreichen Gäste 163 Namen auf) schloß Generalpaäses Msgr. Schweitzer 0 Kölner Sportplatz. Der große Preis vom Rhein am kommenden Sonntag den 17. Juni wird neben dem Franzosen Cesar Simar als Verteidiger der deutschen Farben den Kölner Willi Mauß am Start sehen. An den letzten Sonntagen gewann Mauß unter anderem den großen Preis von Baden in Karlsruhe und in Zürich das große Dauerrennen um den Züreden. Als dritter Bewerber wird ein Landsmann Aimars, der Pariser Georges Parent, am Start erscheinen. Parent ist dem Kölner Publikum durch seinen Kinder als Betrüger. Am vergangenen Dienstagnachmittag erschienen in einer Wirtschaft in Raderthal zwei anständig gekleidete Mädchen im Alter von etwa zehn und zwölf Jahren und verlangten von der anwesenden Wirthsfrau 50 Pag. in einem Stia, angeblich für eine Bäackersfrau in der Nachbarschaft. Durch ihr nettes Aeußere erweckten sie das Vertrauen der Wirthsfrau und sie übergab ihnen auch das Gewünschte. Dann gingen die Kinder in den betreffenden Bäckerladen. Zufällig kan. kurze. Zeit Hpäten zwischen beiden Frauen das Gespräch auf die 50 Pfg. und die Wirthsfrau mußte erfahren, daß ne betrogen worden war. Die Kinder hatten in dem Laden sich für 1 Pfg. eine"Kamele" gekauft und die restierenden 49 Pfg. zurückerhalten. Die Kinder stammen aus Bayenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern nachmittag stieß auf der Dürenerstraße ein Straßenbahnwagen mit einem Brikettfuhrwerk zusammen. Beide Wagen wurden beschädigt, das Pferd verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
