<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>391122</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der König von Schweden besuchte heute vormittag um 10 1/2 Uhr den Dom. Unter Führung des Hrn. Domkapitulars Prof. Dr. Schnütgen besichtigte der König eingehend die Schätze und sonstigen Sehenswuürdigkeiten des Domes. Die Besichtigung, bei der auch das zahlreiche Gefolge des Königs zugegen war, währte eine volle Stunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Justizminister Beseler traf gestern abend mit dem Zuge 11.36 Uhr von Berlin hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Wärme des Rheinwassers ist in den letzten Tagen bis auf 13 Grad gestiegen. Es dürfte vielen unserer Leser erwünscht sein, daß wir von heute an, wie auch in früheren Jahren jeden Tag die Wasserärme mitteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Rennen am 27. Mai werden im großen Germaniapreis über 80 Kilometer u. a. den Franzosen Cesar Simar am Start sehen. Der Pariser, welcher im vorigen Jahre das Goldene Rad vom Rhein hier gewann, ist den Besuchern der Kölner Bahn wohl bekannt. Als Hauptschrittmacher wird der bekannte Italiener Drioli für ihn tätig sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sturz in den Keller. Gestern abend stürzte in einer Wirtschaft an der Venloerstraße in Ehrenfeld eine Zeitungsträgerin durch die offenstehende Falltür in den Keller und trug erhebliche Verletzungen am Kopfe davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tod durch Sturz aus dem Bett. Die Feuerwehr brachte in der vorvergangenen Nacht ins Bürgerhospital einen Mann aus der Ritterstraße, der aus dem Bett gefallen war und dadurch einen Rippenbruch sowie innere Verletzungen erlitten. Im Laufe des gestrigen Tages verstarb der Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommene Schwindler. Gestern abend bestellte ein Mann in einem Delikatessengeschäft zwei Gänse angeblich für ein Restaurant am Ring. Nähere Erkundigungen bei dem Restaurant ergaben, daß man es mit einem Schwindler zu tun hatte. Es gelang dann auch der Polizei, den Schwindler vor dem Restaurant, wo er die bestellten Gänse jedenfalls in Empfang nehmen wollte, dingfest zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Revolverheld. In der vergangenen Nacht bedrohte am Leystapel ein Mann ein Mädchen mit einem scharf geladenen Revolver, nachdem er mit dem Mädchen eine kurze Auseinandersetzung gehabt hatte. Passanten prügelten den Revolverhelden durch und übergaben ihn einem Schutzmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Entführt. Zu der gestrigen Notiz über die Entführung eines zwölfeährigen Mädchens am Sonntagnachmittag am Toten Juden geht uns noch folgende Zuschrift zu: Am Sonntag vor acht Tagen saß nachmittags in einem Gartenrestaurant in Poll ein Mann mit einem etwa zehnährigen Mädchen. Das Benehmen des Mannes dem Kinde gegenüber mußte auffallen. Als der Mann merkte, daß er beobachtet wurde, ging er in die Wirtschaft und trank sich dort ein Glas Bier. Einige Leute fragten das Kind, wer der Mann sei und nun erhielten sie zur Antwort, daß es den Mann nicht kenne. Das Kind gab an, es wohne in Bayenthal und der Mann habe es vom Toten Juden mitgenommen und sei mit ihm von der Marienburg aus über den Rhein gefahren. Nun stellten mehrere Herren den Mann zur Rede, der sich jedoch drücken wollte, worauf man ihm eine Tracht Prügel verabreichte. Leider ließ man dann aber den Unhold laufen und führte das Kind den Eltern wieder zu. Es ist nicht ausgeschlossen, daß der in Brühl festgenommene Mensch mit dem oben geschilderten identisch ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein, der den Vorzug genießt, unter dem Protektorate des deutschen Kaisers zu stehen, hat sich seit seinem Bestehen zu allen Zeiten und an allen Orten der besondern Gunst gekrönter Häupter erfreuen dürfen. Auch der kunstsinnige König Oskar von Schweden hatte den Wunsch geäußert, bei seiner Anwesenheit in Köln die berühmte Sängerschar hören zu können, und der Verein, der durch Vermittelung des Bürgermeisters von Honnef von diesem ihn ehrenden königlichen Wunsche Kenntnis erhielt, war mit Freuden bereit, demselben zu entsprechen und dem hohen Gaste einen Liedervortrag anzubieten, welcher gestern abend um 8 Uhr im Hotel du Nord entgegengenommen wurde. Es hatten sich etwa 180 Sänger eingefunden, die unter Leitung ihres Meisters Schwartz das Totenvolk von Hegar, Spinn, spinn von Jüngst, Ritornell von Schumann und Frühling am Rhein von Treu zu Gehör brachten. Die Wahl der Gesänge war eine glückliche, und die Darbietungen des Vereins machten auf den König sichtlich einen tiefen Eindruck. In einer kurzen Ansprache an den Verein drückte der König seinen Dank für die Liederspenden aus und betonte, daß er vielleicht noch nie so vollendete Leistungen auf dem Gebiete des Chorgesanges gehört habe. Nachdem Herr v. Othegraven den Vereinsvorſtand vorgestellt und die Mitglieder zu einem musikalischen Hoch auf den hohen Gast aufgefordert hatte, verabschiedete sich der König von den Sängern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Pfandbr..Preuss Centr.Bodencr.-.-G..1903, XII-XVII, Xxivxxvii und Xxiii 97.60h 3 1/2 % desgl., Reihe XXVIII 98.200 3 1/2 % desgl., Reihe XIX 98.256</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
