<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>391165</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jean Jörissen-Denkmal. Gestern nachmittag fand die Uebergabe des auf dem neuen Friedhof in Gelaten zum Andenken an den verstorbenen Präsidenten der Großen Karnevalsgesellschaft Herrn Jean Jörissen demselben von der Großen Karnevalsgesellschaft errichteten Grabdenkmals an die Familie des Verstorbenen statt. Das Denkmal ist von dem Bildhauer Hrn. Johann Degen aufgestellt worder. Es besteht aus Findlingen aus dem Odenwald und iem Reliefporträt des Toten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personal-Nachricht. Der stellvertretende Handelsrichter, Kaufmann Peter Richrath in Köln, ist zum Handelsrichter ernannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fabrikbesitzer Heinrich Maus wurde zum stellvertretenden Handelsrichter bei dem Landgericht in Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen straße 37, sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Eine Riesen-Schnellzugslokomotive, das lenkbare Luftschiff des Grafen da Schio, Ausgrabungen in Nemisee, die Fronleichnamsprozession in München, der Sieger in der Herkomer-Konkurrenz Dr. Stöß (Zwickau), die Kaiserin mit Prinzessin Viktoria Luise in der Ausstellung der deutschen Landwirtschaftlichen Gesellschaft und Kaiser Wilhelm II. bei der Derbywoche in Hamburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines war in der verflossenen Woche mehrfachen Schwankungen unterworfen. Nachdem der Wasserstand bis auf 3,13 Meter gefallen war, stieg er infolge der vielen Niederschlaäge wieder. Gestern abend 5 Uhr zeigte der hiesige Pegel .36 Meter, gegen 3,40 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kleinbahn Köln--Rath--Königsforst. Laut Bekannt machung der Direktion der städtischen Vorortbahnen werden heute nachmittag 2,25, 2,45 und 3,05 ab Deutz Freiheitstraße, gegenüber der katholischen Kirche, Sünderwagen nach dem Königsforst fahren. Damit ist ein berechtigter Wunsch der Deutzer Bürgerschaft, der noch vor kurzem im Lokalanzeigers unter Stimmen aus dem Leserkreis Ausdruck gefunden hatte, in Erfüllung gegangen. Die Ausfuügler werden diese günstige Fahrgelegenheit in die herrlichen Waldungen des alten Königsforstes sich wohl zu nutzen machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hagenbeck Indien, eine völkerkundliche Ausstellung, die in anderen Städten großen Anklang gefunden, wird auch hier dem findet am Dienstag den 26. Juni cr., morgens 9 1/2 Uhr, in der Pfarrkirche St. Paul(Maria-Hilf), Rolandstraße, statt, wozu Verwandte und Bekannte freundlichst eingeladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Panorama International wird heute die Reise durchs herrliche Tirol, vom Innthal über den Pinzgau ins Salzachthal mit dem pittoresken Salzburg zum letzten Male ausgestellt, während als neue Serie die Sehenswuürdigkeiten von Kopenhagen gezeigt werden. Der Eintritt ist am Sonntagvormittag bis 1 Uhr auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine alteönische Kirmesfeier, verbunden mit einem Jahrmarkt, veranstaltet heute nachmittag die Bürgergesellschaft in sämtlichen Räumen und in den Gartenanlagen ihres Gesellschaftshauses. Der Ertrag des Jahrmarktes ist für einen wohltätigen Zweck</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>X Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Oberbürgermeisteramt, Polizeisergeant für die Bau-, Gesundheits- und Nahrungsmittelpolizei(Nachtwachtdienst ist nicht mit der Stelle verbunden), 1680 M. Gehalt, steigt bis 2380 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dudweiler, Polizeiverwaltung, 2 Polizeisergeanten, 1200., steigend bis 1740 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Godesberg, Bürgermeisteramt, 2 Nachtwächter, 720 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Godesberg, Bürgermeisteramt Godesberg, Polizeisergeant, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Neuwied, Polizeiverwaltung, 2 Nachtchutzmnänner, je 1000 M. Gehalt, steigt bis 1300 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Neuwied, Polizeiverwaltung, Fluchüter, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1300 M. Siegburg, Stadtverwaltung, Nachtwächter, 750 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zum Regiments-Appell ehemaliger 87er, der am., 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der St. Dinzenzverein(Abteilung Jugendüsorge) schreibt as: Auf unsere früheren Bitten in der Zeitung hat sich eine große Anzahl von katholischen Familien bereit erklärt, arme Kinder in kostenlose Pflege zu nehmen. Indem wir für diese Opferwilligkeit herzlich danken, teilen wir mit, daß wir noch fortährend arme Kinder, welche in Gefahr schweben, zu verwahrlosen, unterzubringen haben. Wir bitten daher nochmals wohlgesinnte katholische Familien, welche bereit sind, aus Liebe zu Gott solch' arme Kinder, Knaben und Mädchen bis zu 13 Jahren, kostenlos in Pflege zu nehmen, sich bei uns melden zu wollen. Insbesondere liegt uns an der Unterbringung von Knaben. Anmeldungen sind erbeten an den Vorsitzenden der Abteilung Jugendüsorge, Hrn. F. Rody, Handelsthaße 41.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>der Quartett-Verein Köln-Nippes unternimmt vom 29. Juni bis 1. Juli eine Konzertreisen nach der Mosel und berührt hierbei die Orte Cochem, Bulla, Zell, Marienburg und Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der christliche Holzarbeiterverband veröffentlicht soeben die Abrechnung für das erste Quartal 1906. Die Abrechnung läßt eine erfreuliche Vorwätsentwickelung des Verbandes erkennen. Die Einnahmen betrugen in dem Berichtsquartal 45 965.67., die Ausgaben 30 259,96., die Mehreinnahme 15 705,71 M. Vor zwei Jahren, im ersten Quartal 1904, betrugen die Einnahmen des Verbandes nur 12097,94 M. Das Verbandsvermögen beträgt 94 485,62 M. Die Ortsgruppen vermehrten sich von 121 im Jahre 1904 auf 244 im ersten Quartal dieses Jahres. Neu in den Verband aufgenommen wurden 2190 Mitglieder. An dieser Entwickelung nehmen auch die verschiedenen Zahlstellen, die der Verband in Köln (einschliefßlich Kalk und Mülheim) besitzt, Anteil. Die Mitgliederzahl beträgt in diesen Zahlstellen über 800 und die Einnahmen an regelmäßigen Beiträgen betrugen im ersten Quartal dieses Jahres 4576,15 M. gegen nur 2876,35 M. im ersten Quartal des vorigen wahres. Hoffentlich sorgen die christlichen Holzarbeiter durch untermüdliche Agitation dafür, daß auch in Zukunft ihr Verband sich gunstig weiter entwickelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Nordseeäder Wittün und Satteldune auf Amrum Auch für dieses Jahr bleibt die Einrichtung, welche die Direktion der Nordseeäder Wittün und Sattelnüne bereits voriges Jahr getroffen hat, bestehen, damit jeder für einen geringen Betrag die Vorteile eines Seebades genießen kann. Für den Preis von 70 M. gewährt die Badedirektion einen vierzehnägigen freien Aufenthalt auf der Insel Amrum bei freier Wohnung, vorzüglicher Verpflegung in den ersten Hotels, Entbindung von der Kurtage, freien Bädern sowie freier Fahrt auf der Inselbahn. Um die Entrichtung des Betrages in jeder Weise zu erleichtern, können Teilzahlungen gemacht werden, und steht dieser Betrag bis zur Benutzung der Kur zur Verfügung des Einzahler, event. kann der Betrag bei Nichtbenutzung nach Abzug der Verwaltungskosten zurückbezahlt werden. Naere Auskunft erteilt die Generalagentur Fritz Mermet&amp; Co., Köln, Antonitterstraße 22.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
