<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391173</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Zoologischen Garten veranstaltet am Montagabend der Männergesangverein Polyhymnia sein Gartenfest. Er wird dabei unter Leitung seines Dirigenten, Herrn Musikdirektor G. Bielken, eine Reihe herrlicher Männerchöre vortragen, wie Hymne an die Nacht von Beethoven, M. Bruchs Vom Rhein, die Nacht von Fr. Schubert, das reizende steyrische Volkslied Darf ich Diandl lian von Zehngraf und andere. Den orchestralen Teil hat Meister Been mit der ganzen Kapelle des 16. Infanterie-Regiments übernommen, die Wagners Mannhäuser-Ouvertüre, die zweite ungarische Rhapsodie von Liszt, das Capriccio italiano von Tschaikowski spielen wird. Hoffentlich macht der Himmel dem Sommereier vetriebsstörung der Straßenbarn entstand gestern nachmittag gegen 4 Uhr auf der festen Brücke dadurch, daß an einem Bierwagen eine Achse brach. Durch Angestellte des Straßenbarn-Bahnhofes Ost wurde die längere Zeit dauernde Verkehrs(55 J, Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, haben wir für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Der Besuch der deutschen Redakteure in London, das große Jachtrennen des kaiserlichen Jachtklubs am 22. d.., neue Ruderklubäuser in Hamburg, Bilder von der Landwirtschaftsausstellung in Berlin-Schöneberg, der Besuch König Eduards in der City, die Nordpolarexpedition des Forschers Mylius Erichſen, der Hamburger Riesenbahnhof, die Königskrönung in Norwegen, und der Hengst Fels", welcher das deutsche Derby gewonnen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Welt-Kinematograph, Schildergasse 72.74, bringt auch diese Woche Neuigkeiten, welche Interesse beanspruchen. Vorab sind zu erwähnen die Krönungsfeierlichkeiten in Trondjem, sodann eine Original-Aufnahme der Katastrophe von St. Francisco. In einem hübsch kolorierten Bild zeigt ein Magier hübsche Dinge aus einem Schmucksästchen. Auch für humoristische Bilder ist gesorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nächtliche Ueberſälle. In der Nacht zum Freitag wurde in der Hülchratherstraße ein Herr aus der Blumenthalstrße, der sich auf dem Heimwege befand, von mehreren Strolchen ohne jegliche Veranlassung überfallen und mißhandelt. Eine Stunde später wurde ebenfalls in der Hülchratherstraße ein heimkehrender Mann überfallen und mißhandelt. Auf die weit vernehmbaren Hülferuf der Ueberfallenen entliefen die Strolche. Da bereits wiederholt in der Hülchratherstraße, Weißenburgstraße und auch in der Blumenhalstraße Ueberſälle auf Passanten vorkamen, so wird die Vertartung des Polizeidienstes in jener Gegend nicht zu umgehen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesellschaftskreisen. Die amtliche Fahrkartenausgabestelle und das Weltreisebureau(Thos. Cook u. Son) veranstaltet im Anschlugß an die Feriensonderzüge nach Basel am 8. und v. August eine 8- und 15tägige Gesellschaftsreise durch die Schweiz. Der Preis beträgt 150 resp. 270 Mark. Im Anschlugß an den Feriensonderzug nach Berlin am 9. August offeriert das genannte Bureau für einen Stägigen Aufenthalt in Berlin, Charlottenburg, Potsdam, volle Hotelverpflegung, Führung, Wagenfahrten, Besichtigungen usw. zum Preise von 65 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der ehrwürdige Bruder Clemens von der Alexianergenossenschaft ist heute morgen sanft im Herrn nach längerem Leiden entschlafen. Der Verstorbene war in weiteren Kreisen der Bürgerschaft eine bekannte und gern gesehene Persönlichkeit. Als aufopfernder Pfleger der Kranken, Helfer der Armen, Tröster der Bedrückten hat er viel Gutes getan während der langen Jahre seines Wirkens in unserer Stadt. Der Kreis derjenigen, welche ihn dankbar verehrten, setzte sich zusammen aus Personen jeglichen Standes, jeglichen Glaubens. Die Leiche des Entschlafenen wird in der Alexianerkirche in Lindenthal ausgebohrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gedenktafel. Zum dauernden Andenken an ihre verstorbenen Generalpaäsides haben die katholischen Gesellenvereine eine Gedenktafel beschafft, welche Goldschmied und Graveur Heinrich Birge, hier, echt künstlerisch ausgeführt hat. Die Entwürfe stammen von Wilhelm Mengelberg in Utrecht. In Messing graviert, hat die Gedenktafel eine Breite von 2 Meter, eine Höhe von 1,80 Meter und eine Stärke von 5 Millimeter. Die Einteilung ist eine vierfache, bestehend aus einer Mittelplatte nebst Aufbau und zwei Seitentheilen. Im Aufbau sind drei Bilder graviert, den h. Josef als Patron des Handwerkes in der Mitte, rechts und links davon den h. Adolphus und den h. Sebastianus darstellend. Diese Bilder sind mit dem Spruche umgeben:"Gott segne das ehrbare Handwerk". Die Mittelplatte sowie Seitenplatten sind zur Aufnahme von Inschriften bestimmt, welche auf die Verstorbenen bezug haben. Bilder sowie Inschriften sind von schöner Wirkung, erstere sehr lebenswahr und verraten die kundige Hand des Meisters. Das Ganze bietet ein recht schönes Kunstwerk, welches den Künstlern alle Ehre macht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Abbruch. Dieser Tage hat man mit dem Abbruch der Häuser Antoniterstraße 21--25, worin sich früher das ehemalige evangelische Waisenhaus befand, begonnen. Die Antoniterstraße wird durch den an Stelle der niedergelegten Häuser geplanten Neubau sehr gewinnen." 0 Militärisches. Das Westfälische Fuß-Artillerie-Regiment Nr. 7 ist nach der Wahner Heide ausgerückt, wo es bis zum 30. Juli Schießübungen abhält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ertrunken. Heute nachmittag wurde im Rhein bei Stammheim die Leiche eines etwa 10 Jahre alten Knaben gelandet. Der Knabe ist wahrscheinlich beim Baden ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Frauenklub, von dessen Eröffnungsfeier wir berichteten, hat seit dem 8. Juni nun auch seinen Wirtschaftsbetrieb eröffnet, der von morgens 10 Uhr bis zur gleichen Abendstunde den Mitgliedern Speisen und Getränke verabreicht. Es haben sich schon mehrere Mittagsäste zusammengefunden, und Freitagsnachmittags entwickelt sich bei Tee, Kaffee und kaltem Imbiß eine rege Geselligkeit. Da dies vermutlich noch nicht allen Mitgliedern bekannt ist, so verweisen wir auf eine entsprechende Anzeige in diesem ##l Der Kölner Blindenürsorgeverein(E..) hielt am 19. Juni unter dem Vorsitze des Herrn Senats-Präsidenten a. D. Dr. Merrem seine Jahresversammlung ab. Nachdem durch den Schriftführer Herrn Lehrer Thome zum Vortrag gelangten Geschäftsbericht schließt die Jahresrechnung ab mit einem Bestande von 3772 Mark, indem die Einnahme 9083 Mark und die Ausgabe 5311 Mark betrug. Von 690 Mitgliedern wurden 3082 Mark Beiträge gezahlt, während im Vorjahre von 660 Mitgliedern 3047 Mark Beiträge einliefen. Von den Einnahmen darf der Ertrag eines Konzerts des Kölner Männer-Gesang-Vereins im Betrage von 1928 Mark an die Spitze gestellt werden. Dank gebührt auch dem Männergesangverein Concordia der zum zweiten Male eine ansehnliche Summe als Reinertrag eines Konzertes übewies. Zu den alten Freunden des Kölner Blindenürsorgevereins gehört die Karnevalsgesellschaft Narrenzunft, welche die Hälfte des Ertrages des Damenkomitees im Gürzenich am 25. Februar d. J. der Vereinskasse zugewiesen, im ganzen 700 Mark. Erwähnt seien ferner noch 50 Mark als Beitrag der Dienstagsballgesellschaften, sowie 20 Mark Sühnegeld. Die dem Kölner Blindenürsorgeverein zugehörigen Legate brachten in diesem Jahre einen Zinsertrag von 399 Mark. Infolge des starken Anwachsens der Zahl der Kölner Blinden-- es sind jetzt deren 53-- haben sich die Ausgaben erheblich vermehrt. An regelmäßigen Unterstützungen wurden 2 963,50 Mark, für außserordentliche Zwecke 194 Mark ausgegeben. Die besonderen Ausgaben an folche Blinden, welche in den praktischen Arbeiten-- also im Bürstenmachen, Stuhlflechten usw.-- Ausbildung suchen, wachsen von. Jahr zu Jahr. Unter den wenigen Blinden, die der Verein zu beschäftigen leider nicht in der Lage und bei denen auch jeder Versuch behufs Ausbildung aussichtslos ist, befinden sich meistens ältere, blinde Frauen, deren überaus traurige Verhältnisse eine fortlaufende Unterstützung notwendig machen. Für die Weihnachtsbeſcherung hatten edle Blindenfreunde eine große Menge Waren sowie 590 M. in bar gestiftet. Die Tätigkeit hinsichtlich der Einwirkung auf das geistige Wohlbefinden und die sittliche Führung der Blinden durch persönliche Zusprache, Beratung und Ermunterung, hatte sich bis jetzt in bescheidenen Grenzen gehalten. Im verflossenen Jahre ist der Verein aber auch in dieser Beziehung einen bedeutenden Schritt weiter gekommen, indem sich ein Kreis edelgesinnter, opferwilliger Tamen für die Sache der Blinden lebhaft begeistert hat. Die Blinden werden in ihren Wohnungen aufgesucht, unterhalten und aufgemuntert. Von bester Wirkung sind besonders jene periodisch wiederkehrenden Zusammenünfte, zu denen alle Blinden eingeladen und denen durch Gesang, Musik und Rezitationen ein genußreicher Abend bereitet wird. Der Verein spricht allen diesen Damen, die sich in so uneigennuütziger und erfolgreicher Weise für seine Zwecke zur Verfügung stellen, den lebhaftesten Dank aus. An die Bürgerschaft wird die herzliche und dringende Bitte gerichtet, vorkommende Arbeiten, wie Stuhlflechten, Korbflechten und Bürstenmachen den arbeitskundigen Kölner Blinden zu überlassen. Aufträge möge man dem Schriftführer, Lehrer Thome, Hochstadenstraße 22, anmelden, der die Arbeiten abholen läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
