<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>391187</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Die Sonderausstellung des Kölner Vereins zur Förderung der Ausstellung hat neuerdings eine bemerkenswerte Bereicherung erfahren durch einen großen silbernen Tafelaufsatz, der nach Entwurf des Kölner Bildhauers I. B. Schreiner in der Werkstatt des Hofjuweliers Hermeling hergestellt worden ist. Auf einem ovalen Sockel umgeben von einem Mauerkranz mit Nachbildungen von Kölner Torburgen in vergoldetem Silber und eingelassenen Silberreliefs hervorragender öffentlicher Gebäude der Stadt, zeigen sich in reich bewegter Gruppe allegorische Figuren der wichtigsten Gewerbe Köuns. Das ganze krönt die Figur der Colonia als Beschützerin von Handel und Gewerbe. Das reiche und in allen Einzelheiten mit größter Sorgfalt ausgeführte Werk ist ein Geschenk des Hrn. Max Charlier an die Stadt Köln zur Ergänzung des Kölner Ratssilbers. Es ist ein neuer Beweis für die unverminderte hohe Leistungsähigkeit der Kölner Goldschmiedekunst. Der Tafelaufsatz, welcher hier nur vorübergehend zur Schau gestellt werden kann, hat im letzten Saal der Kölner Porträausstellung vor dem Bildnisse des Oberbürgermeisters Becker von Schrader Aufstellung gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diözesanmuseum zu Köln am Domhof Nr. 8 bestrebt sich der Vorstand, seit Eröffnung der Reisesaison und dem damit verbundenen stärkeren Besuch der Muscumsräume durch Neuaufstellungen sowohl alter wie neuer Werke kirchlichen Kunstgewerbes das Interesse der Besucher zu steigern. Neuerdings ist in den oberen Sälen ein prächtiges Meßpult, hervorgegangen aus der rühmlichst bekannten Werkstatt des Hofgoldschmiedes Josef Klefisch-Hermeling, ausgestellt, das sich im Besitz des Kardinals Fischer befindet und ein beredtes Zeugnis ablegt Stellungnahme fand denn auch Ausdruck in folgender Resolution "Die Versammlung erstärt sich mit der Haltung der Kommission prinzipiell einverstanden. Sie steht nach wie vor auf dem Standpunkte, daß eine Preiseröhung nur dann akzeptiert werden kann, wenn alle Brauereien eine einheitliche Erhöhung mitmachen und wenn das Flaschenbierwesen gründlich geändert wird. Die einfachste Lösung ist, den Flaschenbierhandel den in den neuen Vereinen von Köln und Umgegend organisierten Wirten zu übertragen, weil hierdurch die einzige Garantie geboten wird, daß den Schleuderpreisen gesteuert, und so den Wirten ein Mitbeſtimmungsrecht über den Bierpreise eingeräumt wird. Die Versammlung erklärt, daß ausreichende schriftliche Garantien gegeben werden müssen für Durchührung der gefaßten Abmachungen. Ferner mussen wir darauf bestehen, daß der Vorstand der Brauervereinigung unserer Kommission ein Verzeichnis derjenigen Brauereien üvermittelt, welche der Vereinigung angehören, um dieses au seine Richtigkeit zu prüfen. Letztere Bestimmung ist unerlaäßlich, weil nach den Erfahrungen des vorigeährigen Bierboykotts au Worte nichts gegeben werden kann. Die Kollegen werden ersucht, eine ihnen angehtündigte Preiseröhung sofort der Kommission(Geschäftsstelle der Kölner Wirte-Innung, Glockengasse) mitzuteilen damit dieselbe feststellen kann, welche Brauerei sich an dem Preisaufschlage beteiligt haben, und ob sich dieser Aufschlag innerhalb# des Kundenkreise einer Brauerei gleichmäßig ist. Unter den gegen wärtigen Verhältnissen erscheint es aber absolut notwendig, daß die kleine Zahl der Kollegen, welche sich noch nicht organisiert haber sich umgehend den bestehenden Wirte-Vereinigungen anzuschließe da nur durch die Organisation etwas ersprießliches für unsere Stand geleistet werden kann." Da die in der Resolution gestellt Bedingungen, z. B. der Nachweis, daß alle Brauereien dem Ru sich angeschlossen haben, nicht erfüllt werden können, dürften weiten Verhandlungen zwischen Wirten und Brauereien zu keinem### genis führen. Das Publikum steht in diesem Falle auf seit der Wirte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>19/00-20,00:"Roggen, fremder#. 17.00-18.00. Hafe r, bien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>17,00-17,50, fremder 17.50-18,50; Gerste, Futtergerſte, M. 12.40 12,75, Mais, grober M. 13,25-14,25, mittel 14,50-15,50, Cinquante# 15.50-16,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 14.Juli1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 00. do. ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 00,00-00,00, do. ausländ. 17 bis 18,00, Futtergerſte, ausländ. 12.40-12,75, Hafer, inländ. 17,00-- do., ausländischer 17.50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>.Lieu, altes.70-.40, neues.60 Maschinenstroh(Roggen) 5,00. Richtstroh(Flegeldrusch).30, Krüstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Person Köln wurd Krefeld un Staatsanwa S Josef des Kapelle Anfalle geist Mozartstraß dem Winter daher ihrer Februar 187 von Rosa v gebildet. 18 ersten Male dann weiter an und leist in Mannhäuse diese Darstell Schwester, di eines Unglu kommen, um Zubereitung Küchenbalton Kohlenaufzug und Frau Li wurde. Mit Zeit vollstän Rückkehr von O In Co Ruhmeshalle Gemälde von in den Nil v die Illusion neuer Aufna S Im die Serie: I mit der Reise zahlreichen B sind die bay Kunstschaätzen. zur Ausstellt Im S Schwank Lied Sonntag isti kung des gan könig angesetz der Schwank Schwank Der in Szene. D und Samstag Fenster, Mitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Membre Zum Gedächt von Rembrand Wallraf-Richa veranstaltet. 9 radierungen d sichtbar gemar gewaltiges Let erschien der wie weit die brandtücher 6 18. Jahrhund Rembrandts zahmen sucht Dixon, Ea bemühen sich rühmten Helld hiervon biete Unger und: # neuester Ze  ##d ferstecher a in die Seite z ##mbrandtsche Hle- und Ku sellschaft zu t ansässige zeltema und ndel bringe en Preise 9 blikum zuge der Ausstellt #tter neben ####ch eine Rein geproduzierter bein mit der bringen. 0 Kölner großen Rennen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>X Die Armendeputation schreibt uns: In der Rheinischen Zeitung vom 3. dieses Monats wurde mitgeteilt, daß einem Krüppel, der vollständig arbeitsundähig sei und sich auf zwei Krücken fortbewege, von der Armenverwaltung Stadt Köln die Unterstützung verweigert würde, weil der Mann sich nicht in das Landarmenhaus in Trier unterbringen wing. Ein Name ist nicht genannt. Bei der hiesigen städtischen Armenverwaltung ist ein Fall, wie der geschilderte, nicht m zu ermitteln. Sollte aver ein ähnlicher Fall wirklich vorliegen </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>so handelt es sich höchstwahrscheinlich um eine landarme Person.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stigen,-#-Kratz, Mitglied der Kölner Oper und Gattin #neumeisters, Otto Lohse, sturze sich gestern Mittag in einem Anfalle geistiger Umnachtung vom Balkon ihrer Wohnung in der ozartstraße und war sofort tol. Frau Lohse litt bekanntlich seit pem Alter vorigen Jahres an hochgradiger Nervosisät und konnte daher ihrer Tätigkeit am Theater nicht obliegen. Geboren am 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
