<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391140</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Pastor Schneller hat unterm 30. Mai dem evangelischen Presbyterium mitgeteilt, daß er einen Ruf des Vorstandes des Syrischen Waisenhauses in Jerusalem angenommen habe."Ich bitte Sie," fügt er laut dem Ev. Gemeindeboten bei,"mich zum 30. September d. J. von dem Pfarramte an der Gemeinde, an der siebzehn Jahre lang zu arbeiten mir eine Freude und Ehre gewesen ist, zu entbinden. Für alle Freundlichkeit und Geduld, die ich in dieser Zeit seitens der Gemeinde und ihrer Vertreter habe erfahren dürfen, werde ich zeitlebens dankbar bleiben."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter macht bekannt, daß Anmeldungen für den nächsten Winter noch entgegengenommen werden. Es sei dieserhalb auf das heutige Inserat verwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Plötzlicher Tod. Ein gestern abend in der Lübeckerstraße mit dem Umzuge beschäftigter Arbeiter, Vater von vier Kindern, brach unter einem Schrank, den er auf dem Rücken die Treppe hinabtragen wollte, zusammen und war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße bietet die neueste Illusion Dida ein Rätel, an dessen Lösung der Scharfsinn der Besucher bis jetzt nicht herangekommen ist. Die Vorführung ist ein Akt der Illusionstechnik von ungewöhnlicher Art.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Monat Mai hat sich gestern noch mit recht sommerlicher Temperatur verabschiedet. Am Abend zog wieder ein lang andauerndes Gewitter über die Stadt, das reichliche Niederschlaäge brachte. In diesem Jahre hat der Wonnemonat seinem Namen im allgemeinen wenig Ehre gemacht. Das Wetter war recht unbeständig, große Hitze wechselte mit großer Kühle ab, Regen und Sonnenschein, heiterer und bedeckter Himmel folgten sich auf dem Fuße. Schwere Gewitter gingen nieder, in zahlreichen Orten wurden Menschen vom Blitze erschlagen, und Hagelschlag vernichtete weite Strecken lachender Fluren. Des Wetters Tücke hatte sich meistens die Sonntage ausgewählt, zahlreiche Spaziertänger uno Ausfuügler haben es versürt. Hoffentlich bewährt sich die alte Bauernregel: Mai kühl und naß, füllt Scheune und Faß, dann dürften sich die meisten mit diesem Wonnemonat aussöhnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Rennen am Sonntag nehmen ein großes Interesse in Anspruch, was der starke Besuch des Sportplatzes an den Trainierabenden zeigt. Für die sieben Stehen werden folgende Schrittmacher tätig sein: Bertin-Weiß auf Tandem für Guignard; Anoli und Moscau für Simar; Krüger und Przyrembel für Huber; H. Günther für Arens; Delfosse für Michels; Dennemark für Grosse; Müller für Boddewig. In dem Ermunterungsrennen der Flieger starten 27 Fahrer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern nachmittag.25 Uhr stieß am Neumarkt ein Automobil mit einem nach Mügersdorf fahrenden traßenbahnwagen zusammen. Das Automobil wurde leicht beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: zwei Frauenspersonen wegen Umhertreibens, zwei Männer wegen Diebstahls, ein Mann wegen Mißhandlung, ein Mann wegen Einbruchs, ein Mann wegen Vornahme unzüchtiger Handlungen an einem Kinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln,.Juni1906. Fruchtmarkt."Weizen, inländ. M. 17/75.18,00, do., ausländ. 19,50-20,50, Roggen, inländ. 16.50-17,00, do. ausländ. 17.50 bis 18.50, Futtergerſte, ausland. 12,25-12,75. Haler, inländ. 17,00-17.50, do., ausländ. 17,00-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu 6,80-.80, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,90, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Städtische Vorortbahnen. Auf den Kleinbahnen Köln-- Frechen und Köln--Rath--Königsforst werden während der Pfingstferien an Wochentagen die Fahrpreise für Kinder unter 14 Jahren ermäßigt. Die ermäßigten Fahrpreise werden im Anzeigentheil mit6900 Militäurlauber trafen in der vergangenen Nacht und heute vormittag in elf Sondernügen aus den süddeutschen und reichständischen Garnisonen auf dem Kölner Hauptbahnhof ein. Ein Teil der Urlauber verblieb hier, die meisten fuhren i acht Sondernügen in ihre Heimat im Industriegebiet über Düsseldor Köln-Raderthal, 30.Mai1906. Am vergangenen Mittwoch wurde in hiesiger Gemeinde der erste Spatenstich zur neuen Kirche gemacht. Die Freude der Pfarreingesessenen war infolgedessen groß, was jeder verstehen wird, der weiß, wie traurig die kirchlichen Verhältnisse in Raderthal sind; muß doch der Gottesdienst in einer ärmlichen Notkirche abgehalten werden, die gegen die Unbilden der Witterung nicht einmal Schutz bietet. Eine große Zahl der Gemeindeglieder hatte sich auf der Baustelle ein gefunden; die Schulkinder sangen unter Leitung des Hrn. Rektor Fettes ein schönes Lied, worauf Hr. Pfarrer Lob auf die Bedeutung des Tages hinwies und allen dankte, welche durch ihre Spenden den Bau der Kirche möglich gemacht haben. Leider kann mangels der erforderlichen Mittel der Turm nicht mitgebaut werden. Möchten sich doch einige Wohltäter finden, welche auch den Bau des Turmes, durch welchen die Kirche erst ein rechtes Ansehen gewinnt, ermöglichen. Die Kirche wird nach den Plänen der Herren Architekten Rüdell und Odenthal von Hru. Architekt W. Hospelt Erwischte Dieb. Heute früh gegen 3 1/4 Uhr kletterte ein Dieb durch das Oberlicht der Türe in den Laden eines Zigarrenundl Sattlergeschäfts in der Brühlerstraße in Köln-Radeberg. In dem Laden selbst warf er mehrere Gegenstände um, so daß der Eigentümer des Hauses erwachte. Er verfolgte den Dieb, holte ihn ein und übergab ihn einem Schutzmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern Abend wurde in einem Geschäftshause auf der Hohestrße einer Frau aus Kalk das Portemonna#### mit über 17 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königliche Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M. -- Köln, Königl. Gefängnis, Gefangenaufſeher, 900 M. jährlich steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Karden. Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900., steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Koblenz, Königl. Regierung, Hülfsarbeiten in der Kanzlei zur Bedienung eines"Rates" Vervielfaältigungsapparates</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Katholische Volksverein veranstaltet am Sonntag den 17. Juni, 6 3/4 Uhr morgens, mit Extraschiff einen Ausflug nach Remagen, und von dort mit einem anschrießenden Sonderzug nach Matschoß(Altenahr).(Näheres siehe Anzeige in der heutigen Nummer.) Der Männer-Gesang-Verein Köln-Nippes wird sich in einer Stärke von 119 Sängern als einziger Kölner Verein an dem Gesangwettstreit in Bonn beteiligen, wozu sich 42 Vereine mit 2000 Sängern angemeldet haben. Der Verein wird folgende Chöre singen Schwedenvision von Wilh. Sturm(aufgegebener Preischor im Klassensingen), Totenvolk von F. Hegar(gewählter Chor im Klassensingen), Les emigrants irlandais(Die irischen Auswanderer) von F. A. Gevaert(gewählter Chor im Ohrensingen), Spinn spinn von Jüngst(Volkslied im Ohrensingen) und außeadem einen 14 Tagechor, der vor dem Wettingen nicht öffentlich vorgetragen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Niedersten Lütgerstraße 9. 64 Nieverstein, Auter Tapeten-, Wachsluc- und Linoleum-Versandhaus. Couristentaschen, Rucksäcke, Reisetaschen alle Lederwaren billigst. Ferd. Schumacher, Marzellenstrße 42.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
