<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>391167</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Fabrikbesitzer Johann Leyendecker zu Köln ist der Rote Adlerorden vierter Klasse, dem Schutzmann Johann Sprenger, dem Kasernenärter Rudolf Strahlendorf und dem Fabrikarbeiter Heinrich Nettekoven, sämtlich zu Köln das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Spielpla des Sommertheaters an der Flora. Montag den 25. Juni: Der Mann im Monde, Dienstag den 26. Juni, Mittwoch den 27. Juni, Donnerstag den 28. Juni, Freitag den 29. Juni nachmittags: Kollegen, Der Handschuh, Der Herrscher, Freitag den 29. Juni abends: Der Mann im Monde, Samstag den 30. Juni(Neu): Liebeskunst, Sonntag den 1. Juli abends: Liebeskunst, nachmittags: Unbestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Künstlerfest am 28. Juni in der Flora. Die Mitglieder des Festspielvereins sowie die Aktionäre und Abonnenten der Flora erhalten für ihre Person Eintrittskarten zur Hälfte des Kassapreises gegen Vorzeigung und Abstempelung ihrer Mitgliedbzw. Abonnementskarten an der Kasse der Flora oder auf dem Bureau des Kölner Verkehrsvereins an der Burgmauer, jedoch nur bis spätestens 27. Juni abends. Am Tage des Festes selbst werden an der Kasse ermäßgte Karten nicht mehr ausgegeben. Diejenigen Aktionäre und Abonnenten der Flora, welche bereits(rote) Zuschlagzettel für die sämtlichen Tage mit aufgehobenem Abonnement gelöst haben, haben zu dem Künstlerfest gegen Vorzeigung dieser Zuschlagkarte freien Zutritt. Solche Zuschlagsabonnements sind auch jetzt noch auf dem Bureau der Flora erhältlich. Für solche Besucher, welche weder Mitglied des Festspielvereins noch Flora-Abonnenten sind, läuft der Termin der Ausgabe ermäßinter Eintrittskarten heute Abend ab. Diese letzteren Karten sind außer an der Kasse der Flora und beim Verkehrsverein auch in den Buchhandlungen I. G. Schmitz und Paul Neubner zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist gestern noch weiter stark gestiegen. Abends zeigte der hiesige Pegel 3,45 Meter, gegen 3,36 Meter am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Feuersbrunst wütete gestern in Züdorf. Dieselbe brach aus während des gestern nachmittag niedergehenden Gewitters, so daß sie wahrscheinlich durch einen Blitzschlag verursacht worden ist. Als das Feuer einem nach Bonn fahrenden Passagier- dampfer sichtbar wurde, stand der Dachstuhl in hellen Flammen. Bis zum Abend gegen 11 Uhr war man des Feuers noch nicht Herr geworden; denn das Gebäude lag noch in hellem Feuerschein und von Rauchwolken umhüllt da. Die isolierte Lage und die günstige Windrichtung verhüteten ein Uebergreifen auf andere Häuser des Dorfes. Ob es eine Scheune oder ein Wohnhaus war konnte vom Schiffe aus nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Jusammenstoß zwischen der Rheinuferbahn und der städtischen Straßenbarn entstand gestern nachmittag am Frankenwerft dadurch, daß ein Straßenbahnwagen der Linie Zoologischer Garten--Rodenkirchen auf einen vorausfahrenden Zug der Rheinuferbahn, der eben an der Haltestelle Schiffbarücke hielt, fuhr. An dem Straßenbahnwagen wurde die Stirnwand mitsamt dem schweren Schalter vollständig eingedrückt. Der Straßenbahnwagen wurde außer Betrieb gestellt, die Rheinuferbahn konnte ihre Fahrt fortsetzen. Menschen sind nicht zu Schaden gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aneinhohe am 25. Juni, morgens 11 Uhr: 3,44 m.+ 0,12 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pfarr-Prozessionen zogen gestern aus von St. Alban, St. Mauritius und Maria in der Kupfergasse. Auch nahmen sie, begünstigt vom schönsten Sommerwetter, unter guter Beteiligung einen erhebenden Verlauf. Bemerkt zu werden verdient, daß in St. Mauritius die Mitglieder der Jünglings- und der Jung frauenkongregation sowie des katholischen Arbeitervereins sich besonders zahlreich eingefunden hatten. Die Straßen und Häuser, welche von den Prozessionen berührt wurden, boten in ihrem Schmuck wie immer ein festliches Bild.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pro, Zud berenger, Sera hor 8. B Die 4 Pron zu verzinsen. Heute morgen und die Erung der dar. Von dier Vantengruopden varen, Fuoschoetz eisgeger sen Bäbeis von der Deutschen Bank, der Deutschen Seehandlung, von Delbrück Leo&amp; Co. und von dem A. Schaffhausenschen Bankverein. Den Zuschlag erhielt die Gruppe der Deutschen Bank, welche 101,03 Proz. bot. Von dieser Gruppe übernahmen die Deutsche Bank selbst 12,6 Mill.., die Bergisch-Märkische Bank 5,4 Mill.., das Bankhaus Lassar Speyer&amp; Co. in. Ergpchiut Geegget 3 6 9 Mark, das Bankhaus Stern in Frankfurt(Main), die Hannoversche Bank. die Rhein. Kreditbank in Mannheim und die Württemberg. Vereinsbank in Stuttgart je 3,6 Mill. Mark. Die Gruppe der Preuß. Seehandlung hatte 100,4 Proz. geboten, von Delbrück Leo</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
