<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>391149</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Festhallenfrage sollte, wie wir in Nr. 141 mitteilten, der nächsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung zur Verhandlung kommen. Die Angelegenheit steht aber nicht auf Tagesordnung der am Mittwoch stattfindenden öffentlichen Sitzung; sie soll vielmehr, wie wir erfahren, in der geheimen Sitzung(!) zur Beratung kommen. Soweit wir unterrichtet sind, wird die Abschn diese, die weitesten Kreise interessierende Frage unter Ausschlußß der Oeffentlichkeit zu erledigen, bei zahlreichen Stadtverordneten auf entschiedene Ablehnung stoßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung, die am Mittwoch den 13. Juni stattfindet, stehen u. a. folgende Punkte auf der Tagesordnung: Einführung eines Beigeordneten, Antrag Schulte und Genossen betreffend Errichtung einer Zahnklinik für unbemittelte Schulkinder, Uebernahme einer Verpflichtung der Stadt für die Sterbekasse der Angestellten, Erbreiterung der Fahrbahn der Friesenstrße zwischen Nr. 34 und 50, Kanalisirung der Aachenerstraße zwischen Stadtwaldeürtel und Militär-Ringstraße, Beschaffung von zwei Schlammwagen für die Straßenreinigung, Plan und Kostenanschlag für den Erweiterungsbau der Volksschule(nebst Kochschule) in Merheim, Skizze für eine Volksschule nebst Volksbibliothek, Lesehalle und Rektorwohnung, Turnhalle und Schuldienerwohnung, Brausebaß und Kochschule an der Simonsstraße, Bauliche Aenderungen und sonstige Verbesserungen: a. im Augustahospital, b. auf der Lindenburg, c. in der Augenheilanstalt, Vermietung einer Fläche im Deutzer Hafen an die Dombauverwaltung zu einem Lager und Steinmetzwerkplatz, Errichtung von neun neuen Volksschulklassen, Errichtung einer überzähligen Volksschullehrerstelle zur Beurlaubung von Lehrern, die sich an der Handelshochschule zu Handelslehrern ausbilden wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. Beigeordneter Dr. Adenauer wird in der nächsten Stadtverordnetenversammlung am Mittwoch in sein Amt eingeführt werden. Ihm ist das Steuer-Dezernat übertragen worden, das bisher Hr. Beigeordneter Schmitz inne hatte; dieser bearbeitet jetzt das Tiefbau-Dezernat. an 6 Auf eine 25jährige Dienstzeit bei der Stadt Köln kann der Rendant der Schlachthofkasse, Hr. Matthias Dominick, zurückblicken. Die Kassenbeamten bereiteten gestern vormittag ihrem Vorsteher eine kleine Ovation; Hr. Kassenkontrolleur Lüdecke verlieh den Glückünschen der Kassenbeamten in beredten Worten Ausdruck. Der Platz des Jubilars war festlich geschückt. Am Abend fand im Börsensaale des Schlachthofrestaurants eine Feier größeren Stiles statt, an der sich sämtliche Beamten, Angestellten und Arbeiter des Schlacht- und Viehhofes beteiligten und die Zeugnis ablegte von der Beliebtheit des Jubilars.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Ansichten von Concours Hippiques; das Bombenattentat in Madrid; die Einweihung des Teltowkanals; Abnahme der großen Frühjahrsparade durch den Kaiser; Feier der 350jährigen Zugehörigkeit des Kreises Beeskow-Storkow zum Hohenzollernhauses. Ferner sind folgende Bilder ausgehängt: eine Gerichtsverhandlung in Deutsch-Ostafrika; der öösterreichisch-ungarische Generalstabschef Feldzeugmeister Frhr. v. Beek und der preußische Generalstabschef Generalleutnant Graf v. Moltke, sowie Ansichten aus der Dritten deutschen Kunstgewerbe-Ausstellung in Dresden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tum Konflikt im Evangelischen Krankenhausverein. Im Evangelischen Gemeindeboten wird folgendes, an den Vorsitzenden des Aufsichtsrates gerichtetes Schreiben veröffentlicht:"In der Presse, durch Zirkulare und zuletzt auch durch Reden in der Mitgliederversammlung vom 27. März sind die Unterzeichneten als solche hingestellt worden, welche durch ihre Verwaltung das Evangelische Krankenhaus in finanzielle Bedrängnis und dem Ruin nahe gebracht haben. Diese unberechtigten und unerwiesenen Vorwürfe haben uns nicht veranlassen können, sofort aus dem Aufsichtsrat auszutreten. Seitdem aber hat uns die Entwickelung der Verhältnisse im Evangelischen Krankenhause überzeugt, daß dasselbe in eine Bahn hineingekommen ist, welche uns ein Mitgehen nicht mehr ermöglicht. Wir verhehlen uns nicht, daß die Gedanken und Wünsche, aus denen das Werk hervorgegangen ist, andere waren ils diejenigen, welche jetzt als die allein herrschenden in die Erscheinung treten; diesen letzteren sind die Kaiserswerther Schwestern sum Opfer gefallen. Die für Kaiserswerth wegen unliebsamer Vorgänge zur Notwendigkeit gewordene Abberufung seiner Schwestern war eine letzte Folge der sich von Anfang an geltend machenden Mißhelligkeiten und Reibungen zwischen den behandelnden Aerzten und den pflegenden Schwestern. Leider waren wir nach Lage der Sache nicht imstande, hier Wandel zu schaffen und die Schwestern dem Krankenhause zu erhalten. Ohne den durch Kaiserswerther Schwestern oder andere Diakonissen ihm aufgepraägten Geist und Charakter wird das Evangelische Krankenhaus für viele evangelische Gemeindemitglieder und gerade für diejenigen, welche bei der Gründung des Werkes in erster Linie in Betracht kamen, das nicht sein, was es sein sollte. Unter diesen Umständen können wir unsere fernere Mitarbeit als eine ersprießliche nicht mehr ansehen und scheiden deshalb hiermit aus dem Aufsichtsrat des Evangelischen Krankenhausvereins aus, mit dem aufrichtigen Wunsche, daß das Verk, welche Entwickelung ihm auch noch bevorstehen moge, gedeihe zum Heil und zur Ehre unserer Gemeinde. C. Bacmeister, E. Haenel, L. Müller, G. Abich, Pastor Regensburg, Fr. Wendland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Litonat Juni hat bisher nicht nur veränderliches, sondern auch recht rauhes Wetter gebracht. Bedeckter Himmel oder Regenüsse waren bei Nordwestwind an der Tagesordnung und nur selten ließ die Sonne sich blicken, um bald wieder zu verschwinden. Die Temperatur war nur an einzelnen Tagen der sommerlichen Jahreszeit entsprechend. Gestern nachmittag zeigte das Thermometer nur+-18 Grad Celsius. Bei Nordwestwind war der Barometerstand ziemlich unverändert. Später sprang der Wind 0 Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche infolge der vielen Niederschlaäge anhaltend gestiegen. Am Freitag abend betrug der Wasserstand 4,40 Meter. Gestern abend 5 Uhr zeigte der hiesige Pegel 4,29 Meter, gegen 3,84 Meter vor acht 8 Das Internationale Biograph-Theater(Hohepforte 10) erfreut sich fortährend eines regen Besuches. Heute und folgende Tage werden Das große Erdbeben in St. Franzisko und eine Reise von Kairo bis zu den Pyramiden zur Vorführung gelangen. Das vollständige Programm ist im Anzeigenteile dieser</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zu dem Weindiebstahl in der Paulstrße, dem die Aushebung des Einbrechernestes folgte, wird noch mitgeteilt: Die Kriminalpolizei verhaftete gestern einen erst seit kurzer Zeit bei der bestohlenen Weinfirma beschäftigten Küfer wegen Verdachtes der Begünstigung. Bei dem Diebstahl wurde nur besserer Wein gestohlen, was auf den Küfer den Verdacht der Mitwissenschaft lenkte. Er wird beschuldigt, den Dieben den Weinkeller der Firma gezeigt zu haben. Der Festgenommene ist ebenfalls wie die Einbrecher ein Aachener und ist mit den Dieben befreundet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erschossen aufgefunden wurde in einem Hause am Duffesbach ein zweiunddreißigähriger Bautechniker. Anscheinend liegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bubenstreich. In letzter Zeit sind Geschäftsleute, besonders Kohlenändler, vielfach telephonisch um Abgabe von Offerten für Winterlieferung gebeten worden. Besuche bei den angeblich Anfragenden haben dann ergeben, daß man sich einen Bubenstreich erlaubt hatte. Ein solch nichtsnutziger Frager stiehlt nicht allein dem Geschäftsmanne seine Zeit, sondern er belästigt indirekt auch noch die Personen, auf deren Namen er die angebliche Bestellung macht. Die Kohlenändler seien vor ihm gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Petersberg und der Ursprung der Abtei Heisterbach bildete des Thema eines Vortrages, den Hr. Heinr. Höfer am Donnerstag im Verein Alt-Köln hielt. Er griff zurück bis auf den ehemaligen Ritter und späteren Einsiedler Walter, der von 1134 ab auf der öden Kuppe des Stromberger, dem jetzigen Petersberg hauste, und auf das Cisterzienserkloster, das der könische Erzbischof Philipp II. von Heinsberg 1188 auf dem Berge errichtete. Der Stromberg scheint schon in altgermanischer Zeit eine Rolle gespielt zu haben, denn man hat dort einen jener Steinrinde gefunden, wie sie in sehr früher Zeit um die Berge herumgezogen wurden, um dem Volke bei Gefahr eine Schutzetätte zu bieten. Hier war auch die Kultsätte. Auf dem Wege von Ober- oder Niederdollendorf zum Petersberg ist dieser Wall noch am besten zu erkennen; auch spricht eine Urkunde des Erzbischofs Philipp von 1172 von einer alten Umwallung auf dem"stronberch". Nachdem der Berg 1188 mit Himmeroder Zisterzienser neu besiedelt worden war, kam der Name Stromberg, dessen Erklärung noch aussteht, in Abnahme und der Berg wurde nach dem Patron der Kapelle, dem h. Petrus, genannt. Um den Einsiedler Walter hatten sich nämlich noch andere versammelt, die nach der Regel des h. Augustinus gelebt hatten und nach Walters Tode nach Rösrath an der Sülz üübersiedelten. Die heute noch vorhandene Kapelle auf dem Petersberg stammt aus 1764. Als Abt Hermann sich überzeugt hatte, daß die Mönche auf der rauhen Kuppe des Stromberger nicht länger zu halten waren, zog er 1192 mit dem Konvent in das Peterstag, das später das Tal Heisterbach genannt wird. Diesen Namen führte dort eine Meierei, deren Gebäude notürftig zu Klosterzwecken eingerichtet wurden. Noch im Anfang des 19. Jahrhunderts wurde der Petersberg besonders in der Fastenzeit viel von büßenden Kreuztägern erstiegen. Nach dem Vortrage, der noch manche interessante Mitteilungen brachte und sehr beifällig ausgenommen wurde, übewies der Vortragende dem Verein mehrere Urkunden, das Kloster Heisterbach betreffend, als Geschenk, und von seinem früheren Vortrag über die Beziehungen der Benediktinerstifts St. Maria im Kapitol und St. Cäcilia in Köln zur köluischen Kirche, der mittlerweile in Heft 1 der"Studien und Mitteilungen aus dem Benediktiner- und Cistercienserorden" 1906 zum Abdruck gekommen ist, wurden an Interessenten Separatdrucke verteilt. Im weiteren Verlauf des Abends trug Hr. Jos. Müller einige Gedichte vortrefflich vor, und Hr. Bourscheid erfreute durch einen hübschen Vortrag"Kösche Kulturbilder". Der Verein beschlossß mit dieser Sitzung sein viertes Vereinsjahr. Der bisherige verdiente Vorstand wurde wiedergebählt. Am Dienstag, nachmittags 5 Uhr, haben die Mitglieder Gelegenheit zu gemeinsamer Besichtigung der Bestände des Eigelsteinertormuseums und am 29. d. M.(Peter und Paul) findet nachmittags mit Zug.02 Uhr ein Ausflug nach Niederdollendorf-Heisterbach statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Ochsenmetzger-Innung hält am Dienstag den 12. Juni, abends im alten Präpsidium, ihre Generalversammlung av; auf der Tagesordnung steht unter anderem Aufklaärung über die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Ofarrverein von St. Gereon feierte am Pfingstdienstag sein 15. Stiftungsfest, verbunden mit der dieseährigen Kirmesfeier. Zahlreich waren die Mitglieder mit ihren Familienangehörigen nebst Freunden und Bekannten abends 8 1/2 Uhr in dem großen Saale des Fränkischen Hofes erschienen. Der Vorsitzende, Hr. Kaplan Friedrichs, hieß alle Anwesenden herzlichst willkommen. Nach dem Lied Festgruß brachte der zweite Vorsitzende Hr. Rechnungsrat Sandkuhl den Toast auf Papst und Kaiser. Der Vorsitzende hielt nun einen Rückblick auf das verflossene Vereinsjahr und forderte die anwesenden Mitglieder auf, treu zu der am Anfange des Vereinsjahres eingeweihten Fahne zu halten. Der Kirchenchor von St. Gereon sang das Lied Ave Maria von Abt. Hierauf ging man zur gemütlichen Feier, zur Kirmes über. Nach dem Liede Kirmes führten Mitglieder des Aloysianischen Bündnisse eine Soldatenhumoreske auf. Hr. Wallerück erfreute die Zuhörer mit den Liedern: Still wie die Nacht von Karl Böhm und Drei Wanderer von Hans Hermann. Nachdem Hr. Lambert Billig einen mit großem Beifall ausgenommenen humoristischen Vortrag gehalten hatte, sprach Hr. Pfarrer Dr. Steinberg zunächst seinen Dank aus für die rege und starke Beteiligung der Männerwelt bei der Pfarrprozession. Dann widmete er den Damen einige Worte und beendigte seine Rede mit einem Hoch auf dieselben, worauf das Lied Den Damen gesungen wurde. Nach einem Couplet und Aufführung des Theatersückes Möbliert Zimmer zu vermieten, wurde das offizielle Fest vom Vorsitzenden geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Juni1906. In der Juni-Versammlung des hiesigen Windthorstbundes gedachte der Vorsitzende Herr Fritz Feinhals mit zu Herzen gehenden Worten des verstorbenen Landtagsabgeordneten und Stadtverordneten Herrn L. Pleß sen., dessen Andenken dann die zahlreich Versammelten durch Erheben von ihren Sitzen ehrten. Dann behandelte Herr Kaufmann Joh. Dech aus Köln in einer einstündigen Rede das Thema: Die Wohnungsfrage. Er wies auf die großen Schäden des engen Zusammenwohnens zahlreicher Familien in gesundheitlicher und sittlicher Beziehung hin und gab eingehend an, wie hier Gemeinde. Staat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Juni1906. Bei der heutigen Handelskammerersatzwahl wurde an Stelle des verstorbenen Mitgliedes Hrn. Rich. Zanders Hr. Hans Zanders(.-Gladbach) zum Mitglied der Kammer für die Zeit bis Ende 1907 gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>OO Kalk,.Juni1906. In der gestern abend abgehaltenen Stadtverordneten-Versammlung teilte der Vorsitzende, Bürgermeister Algermann, mit, daß Herr Fritz Vorster(Koln), Mitinhaber der chemischen Fabrik in Kalk, der Stadt ein Geschenk von 20000 M. zur Errichtung einer städtischen Badeanstalt übewiesen habe. Dankend wurde das Geschenk angenommen. Hierdurch ist die Erfüllung der Wünsche der Kalter Arbeiterschaft um ein Bedeutendes näher gerückt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein weiteres Geschenk zierte bereits den Sitzungssaal-- es war ein Oelgemaälde, den früheren Bürgermeister Wiersberg von Kalk darstellend, welches Professor Dr. Thome (Köln) der Stadt üvermittelt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Als Schiedsmann des zweiten Bezirks und dessen Stellvertreter wurden die Herren Stadtverordneter Hackenbroch und Rektor Stein einstimmig gewählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Klasse für Metallarbeiter der Fortbildungsschule weist einen so starken Besuch auf, daß eine zweite Klasse hierür geschaffen werden muß. Zu Ostern haben sich abermals 96 Schulentlassenen für diese Klasse gemeldet, die Klasse für Bäcker und Metzger beschlossß man eingehen zu lassen, weil sich dazu nur sechs bis sieben Knaben meldeten. Die Anzahl der Klassen bleibt also bestehen, sodaß es sich nur um eine Umgestaltung handelt. Es sind aber im ganzen vier Unterrichtsstunden in der Woche mehr erforderlich, die einen Kostenaufwand von 360 M. erfordern. Man bewilligte die Umgestaltung und die Mittel dazu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ueber die Abänderung des Zinssßes für Spareinlagen bemerkte der Vorsitzende, daß die Grenze der Einlagen, für welche ein erhöhter Zinsfußß gezahlt werde, in Kalk zu eng gezogen sei. Vielfach würden daher Einlagen über 1000 M. hier erhoben und auf die Sparkasse der Stadt Köln oder auf die Kreissparkasse getragen. Man beschlossß, denselben Zinsfußß von Einlagen bis zu 3000 M. zu zahlen. Dadurch werden an Zinsen 3700 M. mehr verausgabt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Umsatzsteuerordnung bedarf einer Abänderung. Augenblicklich sind 1878 M. dieser Steuer rückständig, deren Eingang mehr wie fraglich ist. In Kalk hätte sich eine Reihe Bauunternehmer niedergelassen, die absolut zahlungsunfaähig und unpaändbar seien. Der Vorsitzende verlas den Entwurf einer neuen Umsatzsteuerordnung, worin vor allem vorgesehen ist, daß beide vertragspflichtige Parteien für die Zahlung der Umsatzsteuer aufzukommen haben. Bezüglich einiger anderer Punkte war man sich jedoch noch nicht klar, weshalb die Angelegenheit vertagt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Es sind noch 954,11 M. uneinziehbarer Armenpflegekostenbeiträge vorhanden, deren Niederschlagung man beschlossß. In den Schulen an der Paradiesstraße und an der Wippertürtherstraße sind je über 1000 Schüler, für welche nur drei Wasserähne und drei Becher vorhanden sind. Für eine Vermehrung der Trinkgelegenheit bewilligte man 360 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Die Straßenbaukosten für den Markt stellte man auf 53 und für die Hochstrße auf 52 M. pro Frontmeter fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Neue Baugesuche wurden unter den üblichen Bedingungen genehmigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Dem Verein vom Roten Kreuz bewillig man zur Füsorge für die Truppen in Süwestafrika einen Beitrag von 100 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Als Luftbarkeitssteuer wurden bisher in Kair erhoben für gewöhnliche Karussels 5., für solche mit Kraftbetrieb 10., für gewöhnliche Schaukeln 3., für Schiffsschaukeln 10 M. für den Tag. Es sind nun Klagen laut geworden von Bürgern, die in der Nähe von Karussels und Schaukeln wohnen, daß sie dadurch in ihrer Ruhe gestört würden. Um diesen Klagen abzuhelfen, beschlossß man, außer an Kirmes- und Schützenfesttagen in Zukunft die dreifachen Gebühren zu erheben wie bisher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
