<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>391179</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf ein Glückwunschtelegramm anläßlich der Geburt des ersten Kaiserenkels an den Kaiser erhielt Hr. Oberbürgermeister Becker aus Bergen folgende Antwort:"Der Stadt Köln danke ich herzlich für freundliche Glückünsche. Wilhelm." &amp; Eisenbahnminister Breitenbach traf gestern nachmittag 6 Uhr 46 Min. hier ein, begab sich in die Stadt und fuhr 9 Uhr 40 Min. nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Landgerichtsdirector Geh. Justizrat Frhr. Spiegel von und zu Packelsheim hierselbst wurde beim Uebertritt in den Ruhestand der Kgl. Kronenorden 3. Klasse und dem Gerichtsvollzieher Corts hierselbst der Kgl. Kronenorden 4. Klasse verliehen; Amtsrichter Münster in Krefeld wurde als Landrichter an das hiesige Landgericht versetzt. Oberlandesgerichtsrat Nacke hierselbst ist zum Ersten Staatsanwalt und Staatsanwaltschaftsrat Harder hierselbst zum Ersten Staatsanwalt in Krefeld ernannt. Zu Gerichtsassessoren sind ernannt die Referendare Dr. Herziger, Dr. Kahn, Freyschmidt und Weinberger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Klara. Die sommerliche Pracht des Gartens hat sich jetzt voll entfaltet, die Baum- und Strauchgruppen stehen in seltener Ueppigkeit da. Das große Parterre weist tausend und abertausend Blüten auf: neben dem zarten Rosa der Begonien zeigen die dunkelroten Geranien ihre üppigen Blütendolden. Rotalätterige Canna mit den duftigen Gladiolen stellen reizende Unterbrechungen dar. Aber auch die Blüten- resp. Knollenbegonien mit dem glänzenden Laubwerk und den großen leuchtenden Blumen tragen nicht zum mindesten zur Gesamtwirkung bei. Die Rasenflächen gleichen dunkelerünen Teppichen. Die Farbenärten von Professor Ulbrich stellen, da die einzelnen Gärten, mit Ausnahme des roten Gartens, in tiefem Baumschatten liegen, große Anforderungen an die Gartenverwaltung. Da muß immer ausgebessert, verglühte Pflanzen müssen durch neue ersetzt werden, um die reizenden Bilder stets in ihrer Gesamtwirkung hervortreten zu lassen. Das Roſenparterre, welches in den früheren Jahren etwas stieffütterlich behandelt werden mußte, glänzt in diesem Jahre mit seiner Sauberkeit und Blütenpracht. Die Schauhäuser beherbergen jetzt die schönsten Schaupflanzen von Gloxinien, Begonien und Hydrangea. Ganz besonderes Interesse wird jetzt der blühenden Viktoria regia gewidmet. Der Knospenansatz ist ein recht guter und wird, da nur immer eine Blume allein blüht, die Blühperivde noch lange Zeit anhalten. Am morgigen Sonntag ist der Eintrittspreis für Flora geschnitten und die Rosenstöcke beschädigt; Angesichts solcher Un gehörigkeiten kann man es den Aufsehern und Forstgehörden nicht übel nehmen, wenn sie, von ihrem Rechte Gebrauch machend, lärmende Scharen auf die Wege verweisen. Dagegen sind die staat lichen Aufsichtsbeamten angewiesen, gegen einzelne ruhige Wanderer die weitgehendste Rücksicht walten zu lassen. In dem stark besuchten Königsforst ist es aber durchaus nötig, daß der Waldbesucher Selbstzucht übe und alles unterlasse, was andere in ihrem Naturgenußß stören kann, auch wenn es nicht verboten ist, namentlich das Johlen, Schreien, das Liegenlassen von Flaschen, Papier und Speiseresten an den Wegen und Bänken. Zur Schonung der städtischen Anlagen in Köln wird alleährlich von der Verwaltung eine Belehrung in den Schulen gewünscht. Es wäre am Platze, wenn auch eine eindringliche Klarstellung dessen erfolgte, was im Walde verboten und erlaubt und was eines gebildeten Menschen und Naturfreundes würdig ist. Der Kölner Eifelverein hat auf einzelnen von ihm bezeichneten Wegen im Einvernehmen mit der Forstgehörd. Warnungstafeln anbringen lassen, welche das Publikum veranlassen sollen, auf den Wegen zu bleiben und das Rauchen und Einschneiden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren wurde am 5. d. M. das 21 Monate alte Kind eines hiesigen Spezereihändlers von einem Laſtfuhrwerk in der Melchiorstraße. Das Kind, welches erhebliche Verletzungen davontrug, wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom.Juli190o. Weizen, hiesiger, M. 00.00. fremder M. 19,00-20,00; Roggen, hiesiger, M. 10,00-16,25, fremder 17,00-18,00; Hafer, hiesiger, M. 1, 00-17 50, fremder 1/2518 60 Garste. Futtergerſte, M. 12,25-12,75, Mais, grober M. 15,2514,25, mittel 14,50-15,50, Cinquantino 15,50-16,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.Juli1905. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. C0,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>W. Zau Stadtveror sekretär El Fabrik in würden die getan zu h tragen kön (Rhein) al Unterhandl gestern ii sei und de fre,unde zu ha be sich z die Herrer Firma sei Eine Gegn wolle nicht führen. H Arbeitern und Wehe sprach sich Sommer in der Papier sei es auch handlungen Interesse d wo beide ständen kön die verspra der Firma für die Leb nicht versät Treiben mi Urteile laut oder Herrn Handlungen haben, wie Fingerspitze unreinlich: wie sie sich nach jeder lichkeit hint Messer und könnte, halt selber mem mit großem ist eine dur uns übliche Hauptmahl; Kesseln geko ist. Dazu Hammelflei zunächst vor in kleine St Gewürz ver Mischung v sammensetzu Pfeffer vor, Koriander, im Mörser würzige Fl und mengt backen die mit schwar fleißig und kommenden Goldpokal hervorragen das Herschel: der Belg den Gol Ermi abends-1 ein junger mittagsübt die daß die Opfern tels ist s Kinesonntag suv zur Neapel, norwegen kanntlich fung zu nheiten eine Erierungsprechend, für den sie folgt, ., für tännliche Arbeitererte der erzu gest., die ach vom werden. gestern ne eines mitten der ätungen. fanteriezu einer I. August rde eine z sie eine In als zu Wohnung Aussicht. antentlich Anlagen losen ablcher Unden nicht machend, die staat Wanderer rk besuchldbesucher n Naturntlich das ad Speisestädtischen eine Bebe, wenn im Walde schen und einzelnen rstbehörd. veranlassen schneiden alte Kind rk in der en davonin voriger t die FestHauses in ehr wurde zeigten die ie kaum err. Mais und sich bei anM. 00,00, sländ. 17.00 68 Bagenbecks Indien im Zoologischen Garten. Wer sich für die Lebensweise der indischen Völkerschaften interessiert, sollte nicht versäumen, bereits vom frühen Morgen an das Tun und Treiben mit Muße zu beobachten. Natürlich werden manche schiefe Urteile laut werden, wenn man sich nicht durch den Dolmetscher oder Herrn Hagenbeck selbst über die Auffassung der einzelnen Handlungen aufklaären läßt. So meinen fast alle, die gerade gesehen haben, wie sich Erwachsene und Kinder ihren"Mundvoll" mit den Fingerspitzen in geschicktesten Weise zurechtformen, die Menschen seien unreinlich und unkultivierte. Aber man braucht nur zu beobachten wie sie sich morgens und abends und auch den Tag über vor und nach jeder Mahlzeit waschen, um inne zu werden, daß sie an Reinlichkeit hinter keinem Europäer zurückstehen. Eine Benutzung von Messer und Gabel, die auch ein anderer in den Mund nehmen könnte, halten sie für unreinlich. Sie bringen aber auch die Finger selber niemals in den Mund, sondern werfen die Speisebrocken mit großem Geschick auf die Zunge. Auch die Zubereitung der Speisen ist eine durchaus saubere und appetitliche, wenn auch von der bei uns üblichen stark abweichende. Es handelt sich fast bei jeder Hauptmahlzeit um gedämpften Reis, der in merkwürdig geformten Kesseln gekocht wird, in denen ein Anbrennen völlig ausgeschlossen "kommen Gemüse verschiedener Art und stark gewürztes Bonächf won der Inch ieschstücke werden den Knochen angelöst und dann alles, auch die Knochen, in kleine Stücke gehackt und mit wenig Wasser geschmort. Als Gewürz verwenden die Indier den sogenannten Curry, d. h. eine Mischung von sehr scharfem Geschmack und sehr wechselnder Zusgiarger####em Völtchen herrscht darin der rote Pfeffer vor, der samt der Schale mit den anderen Früchten, wie "rinder., Seufrorner, Ingwer, Kardamom und mit Zwiebeln im Mörser zerstoßen und gerieben wird. Diese inhaltreiche und würzige Fleischtunle bekommt schließlich jeder auf seine Reisportion und mengt alles mit den Fingern innig durcheinander. Ferner backen die Leute aus Mehl und Wasser eine Art Mazen, den sie Pitz. 191 m. Fee geniessen. Die Indier sind außserordentlich fleißig und stets bereit, ihre Künste zu zeigen. So werden auch kommenden Sonntag in den Vormittagsstunden mehrere Vor "#ungen stattfinden, damit den Besuchern die Zeit des Wartens Begperragende Konkurrenz am Start sehen. Gemeldet wird bereits Erschein n des Weltmeisters Lickentman. Ihn wird zunächst den SüRgtalomirh gege ude treten. Der dritte Bewerber um den Goldpokal wird der Amerikaner Nat Butler sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Gestern abend fiel auf dem Güterbahnhof Gereon ein Mann von einem Wagen und zog sich schwere Kopfverletzungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
