<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>391161</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 zu Köln. Für Don erstag den 21. d. M. ist eine große Beleuchtung vorgesehen. Die Illumination der Flora-Anlagen und der Umgebung der tellungsgebäude wird über den Rahmen der alleöchentlich stattfindenden Beleuchtungen weit hinausgehen und in ähnlicher Austattung, wie bei den großen Gartenfeſten, arrangiert werden. Musikdirektor Pertz hat für diesen Abend ein Richard Wagner- konzert vorbereitet, so daß auch in musikalischer Hinsicht Außerordentliches geboten wird. 88e Auszeichnung. Dem hiesigen Bahnhofsvorsteher Eisenbahnbetriebsinspektor Laue ist aus Anlaß seines bevorstehenden Uebertrittes in den Ruhestand der Charakter als Eisenbahndirektor mit dem Range der Räte vierter Klasse allerhöchst verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbahnbetriebssekretär a. D. Hermann Gossen zu Köln ist der Kgl. Kronenorden vierter Klasse 00 Zur Bierpreiserhöhung. Vorgestern abend fand im Hotel du Nord die zwischen dem Kölner Komitee der neuen Kölner Wirteverein und des Brauereiverbandes für Köln und Umgegend früher beschlossene Besprechung statt, in welcher namens des Brauereiverbandes die Erklärung abgegeben wurde, daß die Brauereien unter keinen Umständen von einer Preiseröhung von 1,50 M. pro Hektoliter herunter gehen würden. Am Donnerstag findet nunmehr eine Sitzung der Wirtevereinigungen statt, in welcher bestimmte Beschlüsse gegenüber dieser Erklärung gefaßt werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Vorlage über die Errichtung einer Festhalle wird die auf Montag, den 25. Juni, anberaumte Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung beschäftigen. Auf der Tagesordnung jener Sitzung stehen außeadem nur noch einige untergeordnete Punkte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Paul Metzgen und Apollonia geb. Klein, wohnhaft Großer Griechenmarkt 79 Hinterhaus, feiern am 20. Juli ihre goldene Hochzeit. Der Jubilar ist 76, die Jubilarin 71 Jahre alt. Leider befindet das Jubelpaar sich in sehr ärmlichen Verhältnissen. Um so mehr ist zu wünschen, daß mit Hülfe edelgesinnter Menschen der Jubel- und Ehrentag des Paares sich besonders glücklich gestalten möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Oeffentliche Uhr. Als eine große Annehmlichkeit werden es die Passanten der Severinstrße empfinden, daß an dem neueröffneten Uhren- und Goldwarengeschäft Anton Steinkarüger, Severinstrße 43(gegenüber der Severinskirche) eine große, öffentliche elektrische Straßtenuhr angebracht worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volksliederabend im Fränkischen Hof. Eine angenehme Abwechselung wird der morgige Donnerstag den Besuchern der bekannten Philharmonischen Konzerte im Fränkischen Hof bringen, indem an Stelle der verhinderten 65er Kapelle ein Künstler-Ensemble eigens zu diesem Zwecke zusammengesetzt ist, das unter Mitwirkung des beliebten Kölner Solo-Quartetts Liederkranz einen Volksliederavend veranstaltet. Den Freunden dieser Konzerte steht ein genußreicher Abend in dem schönen Garten in Aussicht. Alles übrige besagt das Programm in diesem Blatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Rosenfest! Gartenfest ohne Regen sind in Köln eine Seltenheit; davon kann die Floraverwaltung ein Liedchen singen. Aber anderen geht es nicht besser. Gründlicher als z. B. gestern das Rosenfest, das die Kölner Gartenbaugesellschaft im Volksgarten veranstaltete, dürfte selten ein Garten- und Naturfeste verregnet worden sein. Wolkenbruchartig ergoß sich während eines starken Gewitters über eine Stunde lang der Regen; bis 11 Uhr hielt der Regen in leichterer Form an. Alles flüchtete auf die gedeckte Veranda und in die Säle. Hier entstand ein dichtes Gewirre, mit nassen Kleidern drängten sich die Gäste zusammen, gute Miene zum bösen Spiel machend. Der Rosenzauber, in den Künstlerände die Säle des Volksgartenrestaurants gehüllt hatten, kam unter solchen Umständen leider nicht zu voller Wirkung. Auch dem Berichterstatter war es bei dem Gedränge und dem durchaus ungenügenden Platz zwischen Veranda und Hauptsaal, den der Vorstand ihm angewiesen hatte, undöglich, den herrlichen Schmuck eingehend zu würdigen. Soweit der Berichterstatter die lebendige Mauer, die sich rings um ihn aufgepflanzt hatte, durchdringen konnte, gelang es ihm festzustellen, daß das Gesamtbild der Dekoration entzuückend war. Die Rose beherrschte den Saal. Rosen kletterten an den Wänden empor, Rosen schlangen sich um Säulen und Pfeiler, Rosen wölbten ihre Zweige zur anheimelnden Laube, Rosen hingen in einer Menge von Exemplaren zum üppigen Korbe gewunden von der Decke, Rosen schwebten in zierlicher Girlandenkrone über den Häuptern. Zwischen dem zarten Grün der Birken leuchteten die Königinnen der Blumen in allen Formen und Farbenönen, welche die Rosenzucht kennt. In dem hinteren kleineren Saal waren mächtige Eilanden von dunkelroten Rosen um den Kronleuchter gewunden, und zogen sich von diesem Mittelpunkte nach allen Ecken und Enden des Saales. Besonderen Wert gewann das Fest durch die Mitwirkung des Männergesangvereins und anderer hervorragender Gesangskräfte. Die einzelnen Vorträge zu verfolgen, war dem Berichterstatter gleichfalls undöglig, da sein Bemühen, ein Programm aufzutreiben, fruchtlos blieb, sie vorzügliche Note, welche die Ausschlückung des Saales verdient, kann für die Behandlung der Preßvertreter nicht in Anspruch genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen. Gestern nahm die Kriminalpolizei in der Poststrße einen Mann fest, welcher bei Anwohnern der Poststrße mit einer Liste rundgang und Geld einsammelte angeblich zur Bekämpfung des Dirnenunwesens, welches gegenwärtig in der Poststrße herrsche. Der Mann hatte dazu keinen Auftrag. Er soll schon über 100 M. gesammelt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern nachmittag wurde am Krefelderwall ein Bahnbeamten von dem nach Aachen fahrenden Eisenbahnzuge erfaßt und sofort gerohrt. K 26248 00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 20.Juni1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,75--18,00, ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 16,00-16,25, do. ausländ. 1/125 do., ausländ. 17,00-18.50.-- Heu 6,50--10,00, Maschinenstroh(Roggen) .00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein eigenartiges Eifelbuch hat der Eifelverein herausgegeben. Es enthält nur Tageswanderungen, 180 an der Zahl, aber in so üübersichtlicher Form, daß auch der Unkundigste sofort einen Ueberblick über Dauer, Schwierigkeit und Richtung erhält Die erste Kolonne verzeichnet die zu berührenden Hauptpunkte, als Ortschaften, Berge, Täler, die zweite die Höhe derselben über dem Meere, wodurch das Maß der Steigung und des Abwärtsgehen zahlenäßig so genau angegeben wird, daß weitere Angaben über steile oder ebene Wege überfluüssig wurden. Eine dritte Kolonne enthält die Entfernung in Kilometer, eine vierte das etwaige Wegzeichen und eine fünfte die Himmelsrichtung, die einzuschlagen ist, so daß eine Orientierung auf der Karte sehr erleichtert wird. Die letzte Kolonne bringt Bemerkungen über das Terrain, ob Wald, Aussicht, Tal, Wasser vorhanden ist und über die Beschaffenheit des Weges. Die Gesamtsumme der Tagesleistung und der schattigen Teile kennzeichnen jede Wanderung nach der Hinsicht, ob sie sich besser für die heiße oder kühle Jahreszeit eignet und oo sie der Leistungsähigkeit der Wanderer entspricht. Eine Karte der Haupttouristenwege, namentlich der Eifelöhinweg Köln--Trier und Sinzig--Aachen mit eingetragenen farbigen Wegen und Zeichen vermehrt den Wert des kleinen Werkes. Es ging aus dem Bedürfnis hervor, die zahllosen Anfragen an den Hauptverein und seine Ortsgruppen nach den lohnendsten durchgehenden Eifelwanderungen in erschöpfender Weise und schnell beantworten zu können. Das Büchlein ist in einer Auflage von 10000 Stück erschienen, wovon schon jetzt die Hälfte abgesetzt ist, und wird ohne Nutzen zu 30 Pfg verkauft. Es wird zweifellos der Eifel neue Freunde zuführen und beweist die Rührigkeit der Vereinsleitung unter dem jetzigen Vorsitzenden Landrat Dr. Kaufmann. Die fleißige und geschickte Arbeit hat den als Leiter der Schülerherbergen und Bezeichnet der Eifelöhinwege bekannten Hrn. Hans Hoitz in Köln zum Verfasser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine empfindliche Verkehrstörung entstand gestern nachmittag auf der Friesenstrße dadurch, daß dort an einem mit Eisenerägern schwer beladenen Wagen ein Rad entzweiging und der Wagen auf das Straßenbahngeleise zu liegen kam. Es dauerte längere Zeit ehe das Verkehrshindernis beseitigt war. Der Straßenbahnbetrieb konnte durch Umsteigen aufrecht erhalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
