<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>391152</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine neue Straßenbahnverbindung mit Mülheim soll bekanntlich linksrheinische geschaffen werden, da rechtsrheinisch die stadtönische Straßenbarn an der Mütheimer Stadtgrenze Halt machen muß. Die Vorarbeiten für die neue Verbindung sind nunmehr fertig gestellt; das Projekt liegt gegenwärtig der Straßenbahndeputation vor. Die neue Verbindung wird dadurch hergestellt, daß auf der Riehlerstraße die Geleise bis zur Mütheimer Schiffbarücke durchgefuührt werden. Die Bauarbeiten dürften alsbald nach der Genehmigung durch die Stadtverordnetenversammlung in Angriff genommen werden. Die Hoffnung, daß die neue Linie noch im Laufe des Sommers verwirklicht würde, scheint sich indes nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine neue Eisenbahn-Betriebs-Inspektion mit der Bezeichnung"Köln-Deutz 1" wird am 1. Juli d. J. in Deutz, Konstantinstraße 3, eingerichtet. Dieser Inspektion werden die auf der rechten Rheinseite gelegenen Bahnstrecken und Stationen von Mülheim a. Rhein, bis Troisdorf einschliefßlich, jedoch mit Ausnahme des Bahnhofes Köln-Deutzerfeld, zugeteilt. Der Bahnhof Deutzerfeld verbleibt bei der Betriebs-Inspektion Köln 1, deren Bezirk sich dem gleichen Zeitpunkte an auf der Rheinstrecke bie einschliefßlich Roisdorf und auf der Eifelstrecke bis einschliefßlich Liblar erstreckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Am kommenden Sonntag werden neben den internationalen Stehernämpfen um den großen Preis vom Rhein auch große Fliegerrennen mit einem Riesenfelde von 50 Fahrern bringen. Es finden nur stark besetzte Läufe statt, so daß flotte kehrten und guter Sport sicher sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ubenstrei" Gestern abend wurde auf dem Wege zwischen Poll und Humboldt-Kolonie von ruchloser Hand eine schwere Telegraphenstangen, welche schon seit 14 Tagen zwecklos am Wege liegt, quer über die Straße gelegt. Ein Radfahrer aus Poll fuhr darüber, stürzte und verletzte sich schwer am Kopfe und an der Brust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>u Unfälle. Gestern mittag fiel in der Follerstrße ein Mann von einem Brikettwagen und erlitt einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Mauenheimerstraße kam ein vierähriges Mädchen zu Fall und trug einen Armbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Infolge des schweren Eisenbahnunfalles und Sperrung beider Hauptgeleisen auf Bahnhof St. Goarshausen wurden gestern die direkten internationalen Züge über Frankfurt-Kastel-Mainz nach Köln geleitet, während die übrigen Zuge über Beuel-Lahnstein mit Umsteigen an der Unfallsſtelle gefahren wurden. Sämtliche auf der Strecke verkehrenden Züge erlitten mehr oder weniger erhebliche Versätungen. Bis zur späten Abendstunde waren noch immer beide</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern nachmittag wurde am Dom ein dem Arbeiterstande angehöriger Mann von einem Gemüsewagen überfahren. Der Mann verstarb, noch bevor er ins Bürgerhospital eingeliefert werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fur Straßenbahnerbewegung. Der Centralverband der christlichen Hülfs- und Transportarbeiter hat an das Stadtverordnetenkollegium zu Händen des Oberbürgermeisters ein Schreiben gerichtet, in dem mitgeteilt wird, daß die am 2. Juni veranstalteten Straßenbahnerversammlungen die an den Arbeiterausschuß gerichtete und an den Bahnhöfen durch Anschlag bekannt gemachte Antwort, wonach statt des bisherigen zehnten der neunte Tag freigegeben werden solle, daß ferner in Aussicht genommen sei, den 9 1/2 stündigen Arbeitstag einzufuühren und daß dann der Dienst in längsten 15 Stunden abgewickelt werden könne, für unbefriedigt erklärt hätten, um so mehr, da dieselbe in unverbindlicher Form abgegeben worden sei. Die Stadtverordnetenversammlung wird ersucht, den Bescheid der Straßenbahndeputation einer Nachrüfung unterziehen und den Wünschen des Fahrpersonal in einer Weise entgegenkommen zu wollen, die für dasselbe annehmbar ist. Im weiteren lautet das Schreiben wie folgt:"Von unserem Standpunkt aus ist es uns bei der momentanen Lage der Sache nicht möglich, un. der V des Arbeiterausschusses zu bedienen, weil u. a. dadurch die Verhandlungen soweit hinausgeschoben werden könnten, daß die Unzufriedenheit des Fahrpersonal immer größer würde und dasselbe sich zu unüberlegten Schritten hinreißen oder drängen lassen könnte, für die wir keine Verantwortung zu übernehmen in der Lage sind. Wir erbitten deshalb Beantwortung zu Händen unseres endesunterzeichneten Beamten. Um dem verehrlichen Stadtverordnetenkollegium Gelegenheit zu geben, sich über die Forderungen des Fahrpersonal schlüssig zu werden, gelang es uns, den vom Personal zuerst aufgestellten Termin zur Beantwortung soweit zu verlängern, daß es dem Kollegium möglich ist, Stellung dazu zu nehmen. Am 14. d.., morgens 1 Uhr(also in der Nacht vom 13. zum 14. d..) findet eine Versammlung der Angestellten statt, die endgültig über die Stellungnahme des Personals zu entscheiden hat." Aus zuverlaäsiger Quelle erfahren wir weiter, daß die Straßenbahndeputation in ihrer gestrigen Sitzung nochmals mit der Angelegenheit sich befaßt und daß diese Verhandlungen zu einem Beschlusse geführt haben, der der Stadtverordnetenversammlung unterbreitet werden wird Es ist im Interesse der Straßanbahner und der ganzen Bürgerschaft dringend zu wünschen, daß die streitige Frage eine friedliche Lösung findet. Die Stadtverordnetenversammlung wird sich voraussichtlich in der Sitzung vom 13. Juni mit der Angelegenheit befassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>B Dort, 11.Juni1906. Heute wurde hier die Leiche eines 20 Jahre alten Mädchens gelandet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Nähe von Eil fuhr ein Automobil. als es einem Fuhrwerke ausweichen wollte, gegen einen Baum. Der Besitzer wurde erheblich im Gesicht, der Führer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Efferen, 12.Juni906. Gestern abend fiel auf der Chausse: zwischen hier und Köln-Klettenberg ein Kutscher infolge Scheuen des Pferdes von einem Flaschenbierwagen und erlitt außer einer Verletzung am Auge einen Schulterbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
