<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>391116</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Präsident des Reichsversicherungsamtes, Wirklicher Geheimer Oberregierungsrat Grebel aus Berlin, weilte gestern hier. Er hatte im gastlichen Hause des Hrn. Karl Wahlen, nichtsändigen Mitgliedes dieses Amtes, eine Besprechung mit den hier wohnhaften, vollzählig erschienenen Sektionsvorsitzenden verschiedener Berufsgenossenschaften. Im Laufe des Nachmittages besuchte der Gast das Kunstgewerbemuseum und sprach sich gegen über dem Vorsitzenden des Ausstellungsausschusses höchst nend über die Leistungen der Kölner Buch sowie verwandter Gewerbe aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schenkungen. Der Mitteilung über die Schenkungen des Justizrats Dr. Compes und Frau geb. Pöngen aus Anlaß ihrer silbernen Hochzeit ist noch nachzutragen, daß die Stifter ferner 2500 Mark 3proz. preußische Konsols dem hiesigen Wohltässigkeitsverein Sternengasse 25 übewiesen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verkehrsunfall. Gestern abend lief ein vierähriges Kind, welches die Neußertraße anfangs Nippes üüberschreiten wollte, gegen einen in voller Fahrt befindlichen Straßenbahnwagen. Von diesem zurückgestoßen, geriet es vor das Hinterrad eines Brotwagens. Das Rad ging dem Kind über den Oberarm und streifte die Hüfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 12.Mai1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 18,00-18.25, do., ausländ. 19,75-20,50, Roggen, inländ. 16.50-17,00, do. ausländ. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausland. 12,50-13,00, Hafer, inländ. 16.75-17.25, do., ausländ. 17,50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu 6,90--10,40, Maschinenstroh,(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,60. Krummstroh 3,50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Männer-Gesang-Verein. Um auch denjenigen, welche die Öster-Sänigerfahrt nicht mitgemacht haben, sowie deren Angehörigen die auf dieser Reise zum Vortrag gekommenen Chöre und solistischen Leistungen zu Gehör zu bringen, findet am Samstag den 19. Mai, abends 8 Uhr, ein Konzert im großen Saale des Gürzenich mit freiem Eintritt statt. Jedem Mitgliede stehen 2 Karten, den Jahres-Abonnenten je 1 Karte gegen Vorzeigung der Mitgliedskarte zur Verfügung. Zu diesem Konzerte sind Karten überhaupt nicht käuflich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein Köln-Mitte. Diejenigen Mitglieder, welche an der Männerwanderung nach Knechtsteden am Sonntag teilzunehmen gedenken, seien darauf aufmerksam gemacht, daß die Abfahrt nicht, wie im Verein mitgeteilt worden ist, um 1,20 Uhr nach Rommerskirchen, sondern um 3,17 nach Dormagen erfolgt. Die Mitglieder, die nicht mitgehen, werden gebeten, an der feierlichen Grundsteinlegung der neuen St. Paulskirche teilzunehmen und sich um 3 1/4 Uhr bei der Fahne an der Maria-Hilfkirche einzufinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
