<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>391100</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Pension, bei bess. kath. Familie, in angen. Stadtteil, im Preise v. 70 bis 80 M. sofort gesucht. Angeb. mit Preis u. Nr. 571 a. d. Gesch. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Panorama International gelangt morgen, Sonntag 9alästina mit seinen heiligen Stätten und dem ergreifend dargestellten Leben Jesu zum letzten Male zur Ausstellung, während als Serie hinzutritt eine malerische Wanderung durch Kärnten herrliche Alpenwelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Welt-Panorama Königin-Augusta-Halle(Passage) führt . Besucher desselben diese Woche nach Rom. Hervorragend naturgetreu sind die Ansichten der St. Peterskirche und des Vatikans, owie des Papstes Pius X. Nächste Woche folgt die zweite Serie von Rom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadttheater. Am Sonntag den 29. d. M. findet im Alten Theater die letzte Nachmittagsvorſtellung dieser Spielzeit statt. Zur Aufführung gelangt das Lustspiel Goldfische.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am städtischen Volksschullehrerinnenseminar fand an den letzten drei Tagen die Aufnahmepruüfung statt, zu der sich 74 Prüflinge eingefunden hatten. Von diesen konnten nur 36 Aufnahme finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein großer silberner Tafelaufsatz, der einem bekannten Heilanstalt-Besitzer zum 25jährigen Jubiläum der Anstalt von den Angestellten und Pensionären derselben gewidmet wurde, ist im Schaufenster der Firma Bernard Dahmen, Hohestrße 101A, ausgestellt. Die Mittelfigur, in einem Säulentempel stehend, stellt die Hygieia, Göttin der Gesundheit, da, an den Seiten befinden sich Eule und Pelikan, als Symbole der Wissenschaft und Barmherzigkeit; die obere Schale umschließt ein Relief, einen antiken Winzerzug darstellend, und hat zu beiden Seiten die Torburgen von Uhrweiler. An dem unteren Sockel befinden sich auf der einen Seite die klein geründete Anstalt, auf der anderen Seite die jetzige Anstalt in ihrer nunmehrigen gewaltigen Ausdehnung, nebst den Widmungen, emaillierten Wappen usw. Der Entwurf des Kunstwerkes stammt von hrn. Karl Dahmen, Teilhaber der Firma Verward Dahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hinrichtung. Heute morgen 6 Uhr wurde im Gefängnis am Klingelpütz der am 14. November v. J. wegen Mordes, begangen an seiner 3jährigen Stieftochter Katharina Uhrweiler zum Tode verurteilte Pferdeknecht Mathias Körtgen aus Mülheim(Rhein) durch das Fallbeil hingerichtet. Er zeigte in der letzten Zeit über seine grausige Tat Reue und empfing häufiger den Besuch des Anstaltsgeistlichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vermißt wird seit Donnerstag nachmittag der 9 1/2 jährige Schüler Johann, Sohn des Rohrlegers Peter Schäfer, Vondelstraße 38 wohnhaft. Der Vermißte ist nach Beendigung der Schule auf dem Übierling noch gesehen worden. Er hat zu Schulkameraden genaußert, er wolle seinen am Oberländer Ufer beschäftigten Vater besuchen. Von diesem ist er aber nicht gesehen worden. Vermutlich ist der Knabe verungluückt, vielleicht beim Spielen am Oberländer Ufer in den Rhein gefallen und ertrunken. Alle welche über den Verbleib oder Aufenthalt des Vermißten etwas wissen, werden gebeten, dieses den besorgten Eltern mitteilen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Die Anwohner der Straßen Hohenpfortenbüchel und Krummerüchel hatten unterm 12. März d. J. eine Eingabe gegen das Dirnenunwesen in den genannten Straßen an den Hrn. Polizeiräsidenten gerichtet. Die Eingabe wurde inhaltlich auch im Kölner Local-Anzeiger wiedergegeben. der Verfasser der Eingabe erhielt demzufolge eine Mitteilung des Polizeiräsidenten, datiert vom 31. März d.., wonach den Prostituirten das Wohnen sowie jeder Aufenthalt in den Straßen Hohenpfortenbüchel und Krummerüchel vom 1. Mai d. J. ab verboten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Störung im Straßenbahnbetrieb, die 40 Minuten lang anhielt, entstand gestern abend nach 10 Uhr Unter Fettenhennen, wo die Oberleitung zerrissß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einen Aellerbrand mußte die Feuerwehr gestern nachmittag an der Venloerstraße löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Abgehtürzt. Auf dem städtischen Gaswerk stürzte ein jugendlicher Anstreicher aus Ehrenfeld rücklings von einer schmalen Eisenbücke--9 Meter in die Tiefe. Ein zweiter Anstreicher aus Sulz, der seinen Kollegen fassen und retten wollte, stürzte ihm nach Letzterer erlitt schwere Verletzungen, ohne daß Lebensgefahr bestände; ersterer kam mit leichteren Verletzungen davon. Beide wurden in das St. Franziskus-Hospital zu Ehrenfeld überführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verband deutscher Eisenbahn-Handwerker, Ortsverein Köln. Die Mitglieder des Verbandes deutscher Eisenbahn-Handwerker und-Arbeiter(Sitz Trier) halten eine große MitgliederVersammlung im Hansasaal(Weidengasse) am Sonntag den 29. d. M. morgens 11 Uhr ab. Zweck der Versammlung ist: gegen die Aeußerungen des nationalliberalen Abgeordneten Macao in der 39. Sitzung des Preußischen Abgeordnetenhauses-- daß die Agitation des Verbandes alles Maß sozialdemokratischer Verhetzung übesteige-- Protest zu erheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zur Bewegung im Baugewerbe wird uns von der Leitung des Centralverbandes christlicher Bauhandwerker und Bautülfsarbeiten geschrieben: Die Verhandlungen der Achtzehnter Kommission sind gescheitert. In der vorletzten Sitzung einigten sich die Parteien dahin, die Forderung auf Abschaffung der Akkordarbeit für Putzer und Fuer fallen zu lassen. Dieselben sollten einen Akkordtarif aufstellen, worüber dann verhandelt werden jure. Im Laufe des Donnerstags wurde dem Vorsitzende der Achtzehnter Kommission der Tarif zugestellt. Abends fand eine Sitzung der Kommission statt, in welcher die Arbeitgeber es ablehnten, über den Tarif zu verhandeln. Hr. Perthes teilte mit, daß eine Vorsetzung der Arbeitgeber beschlossen habe, falls die Vertreter rebeiter den von den Arbeitgebern aufgestellten Tarif vom 14. April nicht anerkennen wollten, sei jede weitere Verhandlung für zwecklos zu erklären. Eine besondere Tarifposition für Arbeiten an den Villenbauten würden sie jedoch noch aufnehmen. Die Verder Arbeiter bedauerten, daß man über die einzelnen Sätze des Putzertarifes nicht verhandeln wolle und erklärten, den Mitgliedern der Organisationen die Entscheidung überlassen zu wollen. in Betracht kommenden Arbeitern sei zur Aufklaärung mitgezaß das Scheitern der Verhandlung nicht gleichbedeutend mit Arbeitsniederlegung in. Zunächst finden nochmals gemeinsame Beratungen der Vorstände und Lohnkommissionen der Verbände mit dem Zentralvorsitzenden derselben statt. Auch ist der Vorsitzende der Achtzehnter Kommission beauftragt, auf Wunsch der Arbeiter eine Aussprache mit den Zentralvorsitzenden herbeizufuühren. Es sei day. Davor gewarnt, die Arbeit früher niederzulegen, bis diesbezügliche Beschlüsse gefaßt sind. Besonders wird gewarnt, durch ### am 1. Mai den Erfolg der Lohnbewegung in Frage zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
