<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>391108</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Panorama International gelangt morgen Sonntag das malerische Kärnten mit der großartigen Gebirgswelt zum letzten Male zur Ausstellung. Neu hinzu tritt die interessante Serie: Kaiser Wilhelms II. Besuch in Kiel und Reise nach Norwegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadttheater. In der am Dienstag den 8. d. M. stattfindenden Aufführung der Meistersinger von Nürnberg wird in der Partie des Walter Stolzing Herr Adolf Groebke, vom Hoftheater Hannover, als Gast mitwirken. Herr Gröbe erscheint damit seit seinem Scheiden von uns zum ersten Male wieder auf der Kölner Bühne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Blumenmarkt auf dem Gereonsdriesch erfreute sich in den letzten Tagen schönen Wetters. Infolgedessen war auch der Besuch des Marktes sehr gut. Der Markt bietet den Blumenliebhaber eine reiche Auswahl in Blumen aller Art in prachtvollen Exemplaren, nicht allein Frühlingsblumen, sondern auch Dauerpflanzen. Der Verkehr auf dem Markte ist morgen(Sonntag) von morgens 7 bis 9 Uhr und von vormittags 11 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Richard Schulz-Dornburg Konzert- und Opernschule veranstaltet am Montag den 7. Mai, abends 7 1/2 Uhr, im großen aale der Lese ihre 20. Prüfungsaufführung. In derselben gelangen Gesangskompositionen älterer und neuerer Meister, u. a das selten gehörte Minneſpiel v. Rob. Schumann, zur Wiedergabe. Auch an diesem Abend treten wieder vielversprechende Gesangskräfte-- teilweise zum ersten Male-- an die Oeffentlichkeit #s Der Detailistenverein hat an den Herrn Oberbürgermeister das Ersuchen gerichtet, derselbe möge durch Ortsstatut bestimmen, daß die Beiträge für die der Invalidiät- und Altersversicherungspflicht unterliegenden Personen für Rechnung der Landesversicherungsanstalt durch die Ortskrankenkassen bei den Arbeitgebern erhoben werden sollen; desgleichen sollen das Ausstellen sowie der Umtausch von Quittungskarten durch die Ortskrankenkassen erfolgen. In einer Reihe von Bundesstaaten ist dieses Einziehungsverfahren, das viele Vorteile sowohl für die Versicherten wie für die Arbeitgeber bietet und insbesondere auch zu verhindern geeignet ist, daß versicherungspflichtigen Personen der Versicherung entzogen werden, bereits seit langem üblich. Auch in Bohn und Essen erfolgt die Einziehung durch die dortigen Ortskrankenkassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Cantans Panoptikum an der Hohestrße findet die tätowierte indische Barfußtänzerin Vasantasena eine von Tag zu Tag sich steigernde Bewunderung. In den Vorführungen des Kinematographen ist ein reger Wechsel gekommen. Auch das Kölner Hännerchen bietet ein vollständig neues Repertoire, bei dem echt Kölner Humor mit frischem Witz und vielem Spektakel jeden Trüsinn zu bannen weiß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einen Selbstmordversuch verübte gestern in der Bayardsgasse ein Schlosser wegen eines englücklichen Liebesverhaältnisse. Er lieh sich von den Leuten, bei denen er wohnte, acht Mark und kaufte einen Revolver, mit dem er sich selbst einen Schuß in die Brust abgab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Hausdiener wegen Unterschlagung, Former wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen schwerer Zuhälteren, acht Frauenspersonen wegen Umhertreibens, vier Dirnen auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schwere Körperverletzung. An Fort 9 bekamen in einer Sandgrube Arbeiter Streit untereinander. Ein Vorarbeiter schlug mit einem Spatenſtiel einem anderen beide Beine entzwei. Der Mißhandelte erlitt auch schwere Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Getreidebörse vom.Mai1906. Weizen, hiesiger, M. vede 18 ao ee, Roggen, hiesiger, N. 16.50-17.00, 10 ggggue. 12,.00; Hafer, hiesiger, N. 16,75-17,25, fremder 17.50e. utzergerste, N. 13,00 13.50, Breungerste 14,50-15 50 Braugerste, fremde 00,00--00.00: Mais, grober M. 13,50-14.50 15.00-16,0, Cinquantino 16.30-16,.80, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Firmungsreise. Herr Kardinal-Erzbischof Dr. Fischer wird am Sonntagmittag seine erste dieseährige und zwar eine etwa acht.. Firmungsreise in das Dekanat Wassenberg(Bezirk Nachen)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Steinfeld(Eifel, Station Ruft). Am Sonntag den 6. Mai findet hier das altehrwuürdige Hauptfest des auch in Köln selbst chieri##n patron der Jugend, des seligen Hermann Joseph, hier in einem kostbaren Marmorsarkophage ruht Mit Rücksicht auf Auswärtige ist um 129 Uhr eine h. Messe eingelegt. während das feierliche Hochamt um 1/2 11 Uhr beginnt. Am Nachmittage ist gegen 1/2 4 Uhr die althergebrachte Reliquienprozession durch die Kirche, die ja bekanntlich eine alte Prämonstratenserabtei ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
