<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>391111</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abt. II2, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hinterhaus, 2 Ar, 44 Quadratmeter, mit 2550 M. Nutzungswert, am 18. Mai 1906, vormittags 9 1/2 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerichtsstelle-- Glocken- gasse 9, Hinterhaus, Erdgeschoßß links, Zimmer Nr. 38,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abt. II?, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das katholische Kreuztündnis, Köln, hielt gestern abend im Bürgersaale des Annohauses seine dieseährige Generalversammlung ab. Nach Bewillkommnung der Erschienenen gedachte Hr. Kaplan Weerth zunächst des im Februar d. J. verstorbenen Bischof Augustin Egger von St. Gallen, und seiner rastlosen Tätigkeit in der modernen Antialkoholbewegung. Dann gab er einen knappen Bericht über das abgelaufene erste Vereinsjahr der Kölner Or gruppe. Nachdem im April v. J. die Kölner Ortsgruppe errichtet worden war, wurden im Juni zum ersten Male 17 abstinence und einige teilnehmende Mitglieder feierlich ausgenommen. Im Laufe des Jahres wurden dann verschiedene kleinere und anläßlich der Generalversammlung der Ortsgruppen des Kreuztündnisse am 10. Juli 1905 in Köln eine größere Versammlung abgehalten. Zwei kirchliche Veranstaltungen brachten dem Verein einen Zuwachs an Mitgliedern. Der Verbreitung seiner Ideen diente die Verteilung von 12000 Flugblättern und etwa 1000 Schriften. Mit der Wirteinnung wurde eine entgegenkommend beantwortete Korrespondenz geführt, um den Ausschank alkoholfreier Getränke anzuregen. Zum Schlusse seines Berichtes bezeichnete der Vorsitzende als an erster Stelle zu lösende Aufgaben für das kommende Jahr die stärkere Heranziehung der Frauen, die Schaffung eines Heims für Vereinsveranstaltungen und weitere Arbeit auf dem Gebiet der Trinkerrettung. Hr. Freiburg erstattete hierauf den Kassenbericht. Größere Ausgaben(171 Mark) aber auch entsprechende Einnahmen(162.) brachte eine im Januar d. J. veranstaltete Festversammlung. Der Kassenbestand Ende April betrug 88 M. Hr. Diözesandirektor Pfarrer Neumann(Mündt) warf einen Rückblick auf das verflossene Jahr, das im Juli den Zusammenschlugß der westdeutschen Landestruppen des Kreuztünd nasses brachte. Beim Straßburger Katholikentag fand eine gemeinsame Versammlung des Priester-Abstinentenbundes und des Kreuztündnisse statt und in Sachen der Gemeinde-Gastäuser und der Teilnahme der Frauen wurden Resolutionen gefaßt. Auf dem großen Internationalen Kongreßß in Budapest war es dem geschlossenen Auftreten der Vertreter der katholischen Mäßigkeitsbewegung zu verdanken, daß verschiedene, in früheren Fällen unbeanstandet gebliebene Entgleisungen zurückgewiesen werden konnten. Weiter folgte der Mäßigkeitstag in Münster, auf dem beschlossen wurde, fürderhin der Bildung einer Frauenabteilung besondere Aufmerksamkeit zu schenken, und der Caritastag in Dortmund. Auf einer Vorstandssitzung des deutschen Vereins gegen den Mißbrauch geistiger Getränke wurde besonders die Notwendigkeit betont, ein großes gemeinsames Arbeitsfeld aller Organisationen zu schaffen zur Besprechung gesetzgeberischer Maßnahmen und dergleichen. Dem Kreuztündnis bleibt dann noch immer ein weites, ihm eigentümliches Arbeitsgebiet, das der persönlichen Einwirkung und der Trinkerrettung. An zweiter Stelle richtete Redner dann einen warmen Appell an die Frauenwelt zu eifriger Mitarbeit an dem neugeplanten Werk der Gründung eines St. Annabundes. Die Aufforderung zur Unterstützung des Wertes ergeht zunächst an den Lehrerinnenstand und die Mitglieder des Kathol. Frauenbundes, der jo die Förderung der Mäßigkeitsbewegung in sein Programm aufgenommen hat. Eigentümlich ist, daß von katholischer Seite Resolutionen gefaßt werden, und unsere Gegner führen sie zuerst aus. Sr war es beim Beginn der Mäßigkeitsbewegung in den achtziger Jahren, so war es auch neuerdings bei der von katholischer Seite zuerst ins Auge gefaßten Gründung einer Frauenabteilung. Die Segnungen einer Frauenorganisation auf diesem Gebiete konnt Redner an dem Beispiele der Ligue antialcoholiste in Frankreich zeigen. Reicher Beifall bekundete den Dank der Versammlung, dem der Vorsitzende noch in einem Hoch auf den Redner Ausdruck verlieh. Einstimmig wählte dann die Versammlung auf Vorschlag Herrn Architekt Vogt als weiteres Vorstandsmitglied. Herr Pfarreneumann gab noch einige Winke für die Gründung des St. Annabundes, der sich sofort aus einer Anzahl der anwesenden Damen konstituierte und mit der Ausarbeitung der Satzungen eine besondere Kommission betraute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadttheater. Zu dem Zyklus klassischer Dramen ist die Nachfrage nach Schüler-Abonnements so stark, daß nur noch wenige Einzelprätze zum Vorverkauf gelangen können. Zu der ersten Vorstellung, die am Mittwoch den 9. d. M. stattfindet(König Richard III.) werden diese Einzelprätze ausnahmsweise erst von Dienstag 5 Uhr nachmittags ab zum Verkauf gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern nachmittag.50 Uhr wurde auf dem Deutschen Ring ein dreiähriges Mädchen vom Sudermannplatz, von einem Wagen der Innenbahn erfaßt und überfahren. Die Verletzungen waren so schwer, daß der Tot sofort eintrat. Das Kind hatte sich von der begleitenden Mutter in einem unbewachten Augenblick entfernt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zu dem Englücksfall werden noch folgende Einzelheiten gemeldet: Die Eltern des Kindes waren eben aus einem Restaurant getreten, als das dreiährige Mädchen von einem Wagen der erfaßzt und sofort getötet wurde. Dem Kinde wurd Straßenbarn erfaßt und sofort getötet wurde. Dem Kinde wurd die Brust eingedrückt. Es bedurfte der Hülfe einer Anzahl Männer, bis der Straßenbahnwagen hochgehoben, und das tote Kind entfernt werden konnte. Die bedauernswerte Mutter des Kindes fiel in Ohnmacht. Das Kind soll direkt unter den Straßenbahnwagen gelaufen sein. Der Führer des Straßenbahnwagens wurde sofort angelöst. Eine große Menschenmenge sammelte sich an der Unfallsſtelle an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Sommertheater an der Flora steht in diesem unter der Leitung des Dramaturgen und Spielleiter Dr. phil ###d Dahlberg vom Stadttheater Elberfeld. Zur Eröffnung des Floratheaters am 20. Mai findet die Erstaufführung der Baron Wolzogenschen Lustspielneuheit Der Kraftmayr statt Die Auf Hürung, des Kraftmnap- ist die zweite in ganz Deutschland. Die Rolle des Kraftmayr wird hier Hr. Hofschauspieler Albert Paul vom Königlichen Hoftheater in Dresden kreieren..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ausländ. 17.50-18.50-- Hant k 40-0 bd Maachiana:####% 17125,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
