<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>391178</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf ein Glückwunschtelegramm des Hrn. Kardinalerzbischofs Fischer an den Kaiser aus Anlaß der Geburt des ersten Kaiserenkels erfolgte heute aus Bergen(Norwegen) folgendes Antworttelegramm des Kaisers:"Eurer Eminenz spreche ich für die zugleich im 3Namen der Erdiöjeses dargebrachten Gluckünsche meinen besten Dank aus. Wilhelm."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Versammlung von Bierbrauereibesitzern beschäftigte sich gestern wieder mit der Frage, wer die erhöhte Brausteuer tragen soll. Zu einem bestimmten Abschlußß kam es nicht. Man einige sich dahin, in den nächsten Tagen eine große Versammlung von Groß-, Kleinbreuern und Wirten einzuberufen und dort eine Einigung zu versuchen. Einen breiten Raum der Verhandlungen beanspruchte die Besprechung der Tatsache, daß am 1. Juli bei der Bezahlung der Brausteuer bereits die Braustoffe, die ab 1. April 1906 verbraucht wurden, bei der Staffelung in Anrechnung gebracht worden sind. Entschieden will man hiergegen Stellung nehmen und auf Herausgabe der zu viel berechneten Steuer klagbar werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Flora. Zu dem morgen abend in der Flora stattfindenden Sommerfest nebst Liedertafel des Kölner Männergesangvereins wird voraussichtlich der Zudrang außserordentlich groß sein, zumal in diesem Jahre die Abonnenten freien Zutritt haben. Die Städtische Straßenbarn hat umfassende Vorkehrungen zur Bewältigung des Betriebes getroffen. Es wird der Straßenbahnbetrieb auf den von der Flora zur Stadt führenden Linien an diesem Abend, wie bei dem Gartenfest bei Gelegenheit der Festspiele, bis 2 Uhr nachts verlängert. Die letzten Wagen fahren um 2 Uhr nachts von der Die Geschäftsordnung am Kölner Landgericht für die Zeit der Gerichtsferien vom 15. Juli bis 15. September ist wie folgt angeordnet: Es tagen zwei Ferienzivilkammern, zwei Kammern für Handelssachen und drei Ferienstrafkammern. Die strafkammer wird außer den üblichen alle zwei Wochen an Donnerstag, die zweite alle zwei Wochen am Dienstag eine außserordentliche Sitzung abhalten und die dritte Strafkammer auch stets Mittwochs Uebertretungsberufungen bearbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vermißt. Seit Dienstagnachmittag wird ein alter# von 79 Jahren vermißt, der zur Pflege im-Kloster der Barmherzigen Brüder untergebracht war und sich von dort, ohne Angab wohin, entfernt hat. Da er nicht ortskundig ist, hat er sie wahrscheinlich verirrt, und es werden Personen, die vielleicht Mi heilung über seinen Verbleib machen können, gebeten, diese an das Kloster der Barmherzigen Brüder oder an die Polizeiinspektion zu richten. Der Vermißte ist von untersetzter Figur, trägt vol weißes Haar und ebensolchen Backenbart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalnachrichten. Sanitätrat Dr. Rudolf Bayer in Köln wurde zum Geheimen Sanitätrat und die Aerzte Dr. Friedrich Aloebaum, Dr. Hermann Wispert, Dr. Heinrich Windelschmidt und Dr. Peter Wolter, sämtlich in Köln, zu Sanitäteräten ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die philharmonischen Konzerte im Fränkischen Hofe, deren ausführliche Programme nunmehr auch im Kölner Lokalanzeigers veröffentlicht werden, finden seit Jahren eine große Beliebtheit beim musikliebenden Publikum. Was man dort für das geringe Eintrittsgeld zu hören bekommt, ist durchweg gediegen. Der Kapellmeister der 65er Kapelle, Herr Emil Nattermann, versteht es ausgezeichnet, ein geschmackvolles und interessantes Programm aufzustellen. Das Konzert am gestrigen Abend bot insofern eine willkommene Abwechselung, als das Soloquartett des Kölner Liederkranz, das aus den Herren Hilgers, Faßbender, Lambertz und Büllesbach besteht, zur Mitwirkung gewonnen war. Die dargebotenen Liederspenden von Neumann, Pfeil, Wilhelm und Zeller waren vorzüglich in Intonation, Aussprache und Phrasierung, vor allem aber war ein schönes Harmonieren in den Stimmen festzustellen. Reicher Beifall wurde den vier Herren zuteil. Die Lattermannschen Kapelle umgab die Lieder mit einem Rahmen trefflich zu Gehör gebrachter gefälliger Musikstücke, wie Ouvertüre zur Oper Raymund von Thomas, Albumsblatt von R. Wagner, Phantasie aus Romeo und Julie von Gounod usw., die gleichfalls beifällig ausgenommen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber einen aufregenden Vorfall an der Ecke Breitestrße und Gertrudenstraße wurde in Nr 178 berichtet. Die amtliche Untersuchung der Angelegenheit, die in dankenswerter Weise sofort erfolgt ist, hat folgendes ergeben: Der Führer der vom Publikum herbeigeholten Droschke weigerte sich, den Verletzten zu transportieren, da er zu stark blutete; auch zwei andere vorbeifahrende Droschkenkutscher waren zum Transport nicht bereit. Die Schutzleute, von denen einer als Samariter ausgebildet ist, bemühten sich pflichtgemaäß um den Verletzten. Daß der Krankenwagen von der Apostelnwache nicht erschien, ist darauf zurückzugühren, daß der Wagen bereits anderwärts in Anspruch genommen war. Dies erfuhr ein Schutzmann, als er, da auf die telephonische Mitteilung hin der Wagen nicht eintraf, persönlich zur Feuerwache geeilt war. Nach etwa 20 Minuten langem Warten erschien dann der Krankenwagen von der Melchiorstraße. Wie wir übrigens erfahren, hat die Polizeibehoörde beim Minister des Innern 15 Tragbahren beantragt, die an verschiedenen Punkten der Stadt verteilt werden. Dadurch wird es möglich gemacht, ohne Rücksicht auf die städtischen Krankenwagen Verungluückte möglichst rasch ins Krankenhaus zu befördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten in Ehrenfeld werden die Geisselstraße von der Weinsberg- bis Barthelstraße und die Weinsbergstraße von der Mechternstraße bis zur Nordecke des Friedhofes vom 3. Juli d. J. ab auf drei Wochen, sowie behufs Herstellung einer unterirdischen Telegraphenlinie(Zementkanal), das Gereonskloster an der Christophstrße und die Probstei gasse von der Christophstrße bis zum Kümpchenshof vam 9. bis 30. Juli gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern abend wurde auf der Bonnerstraße ein fünfähriger Knabe vom Bonnerwall von einem Straßenbahnwagen erfaßt und anscheinend erheblich an der Stirn und am Kinn verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Zigeuner wegen Diebstahls und Angabe falschen Namens, ein Kaufmann wegen Diebstahls und Unterschlagung, ein Metzgergeselle wegen Zuhälteren, ein Monteur und ein Arbeitsjungen wegen Einbruchdiebstahls, eine Musterkleberin und eine Ehefrau wegen Verbrechens nachts 218 des Strafgesetzbuches, eine Telephonistin wegen Urkundenälschung, schweren und einfachen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 23 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sehr leicht gemacht wurde in einer Wirtschaft auf dem Filzengraben einem Gaste ein Betrug. Der Mann bezahlte mit einem Zwanzigmarkstück. Hierbei erhielt er von dem in der Wirtschaft sich befindenden Dienstädchen irrtümlicherweise u. a. anstatt einen Fünfmarkschein einen Fünfzigmarkschein zurück. Der Irrtum wurde erst bemerkt, als der Mann sich bereits mit dem Fünfzigmarkschein entfernt hatte. Der Mann hatte sich sofort in ein Schuhgeschäft begeben und Schuhe gekauft. Dann begab er sich in ein Kleidergeschäft am Mühlenbach und kaufte sich dort für das Geld einen Anzug. Er ist aber erkannt und die Sache zur Anzeige gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bestohlen. Gestern abend wurden am Hafen einem Manne von hier, der dort eingeschlafen war, seine Schuhe und Strümpfe von den Füßen gestohlen. Der Mann war gezwungen, sich barfuß nach Hause zu begeben. Er wurde auf dem Nachhausewege von einer großen Kinderschar begleitet und brauchte für den Spott nicht zu sorgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Vorgestern abend wurde in einem Tuchgeschäfte in der Langgasse eingebrochen und für 800--1000 M. Stoffe, mehrere fertige Herrenanzüge und einige seidene Westen gestohlen. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln,.0uni 906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,75--18,00, dg. ausländ., 19.0020.00, Roggen, inländ. 16,00-16,25, do. ausländ. 17.25 bis 18,25, Futtergerſte, ausländ. 12,25-12,75, Hafer, inländ. 17,0017.50, de. ausländischer 17.25-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>. Heu, altes 6,50-9,40, neues 6,00-.80, strh) 3ac ug 100 Kl. gchtstroh(Flegeldrusel).50, Krummeöln,.Juli1906. Amtlicher Bericht der städtischen As###verwaltung. Niedrigster andöchster Preis im Kleinhandel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Hermülheim,.Juli1906. Dr. med. Arnold Kürten wurde der Charakter als Sanitätrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
