<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>391183</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Der Schrittmacherapparat, welcher am Sonntag den 15. Juli im 100 Kilometer-Rennen um den Goldpokal von Köln die Fahrer über die Strecke führt, ist ein vorzüglicher. Dickentman wird von seinen Motortandems, welche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Regt-Wolf und Thormann-Schmitt fahren, Schritt gemacht. Goor wird wie früher von seinem Vater geführt, während Pegu für Nat Butler den Motor steuert. Delfosse und Müller werden für Goor und Butler Reserve stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Nach der Darstellung von früheren Ausbruüchen des Vesuv folgt jetzt der erste Zyklus Aufnahmen der jüngst stattgefundenen Schreckenskatastrophe nebst durchweg neuen Ansichten aus Neapel, Pompeji und Capri. Nach Besichtigung des Golfes von Neapel und einem Rundgange durch die Straßen Neapels besteigt der Besucher den unheimlichen Vulkan. Die Lavafelder, die Krateröffnungen, der Aschenregen, der Lavafluß, ein gewaltiger Ausbruch des Vulkans, die ganze Umgebung desselben finden in vortrefflich gelungenen Aufnahmen getreue Wiedergabe. Eine Wanderung durch Pompeji, diese ausgegrabene alte Römorstadt und eine Reihe Ansichten des so wundervoll gelegenen Capri mit seiner blauen Grotte und Villa Krupp beschrießen den ebenso interessanten, wie belehrenden Zyklus. Ein zweiter Zyklus des Vesuv-Ausbruchs und der bedrohten Ortschaften folgt in 14 Tagen, während in nächster Woche die baierischen Prachtschlösser Lindenhof und Berg mit ihren Kunstschaätzen gezeigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein arger wüster Auftritt spielte sich gestern nachmittag auf dem Katharinengraben ab. Dort trieb sich eine Dirne in angetrunkenem Zustande umher, lärmte und erregte durch ihr schamloses Benehmen öffentliches Aergernis. Es hatten sich auf dem Katharinengraben viele Neugierige angesammelt, darunter leider auch Kinder. Ein Schutzmann nahm die Dirne fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet wurde von der Kriminalpolizei in der vergangenen Nacht der etwa zwanzigährige Dachdecker H. Kante in einem Hause der Weißbüttengasse, wo er in der Wohnung seiner Schwester schlief. Der Verhaftete steht im Verdacht, den Metzger Clemens in der Nacht zum Sonntag erstochen zu haben. Kante befand sich, wie festgestellt ist, in Begleitung des von Clemens Mäd hens und hat auch eine Wunde am Kopf. Es ist festen daß Clemens seinem Gegner in dem Streite eine Kopfwunde, gebracht hat. Heute nachmittag wird Kante an die Leiche Clemens, die im Bürgerhospital geöffnet wird, geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kleine Rat der Großen Karnevals-Gesellsoolgte auch in diesem Jahre wieder einer Einladung des Ko## Borussia in Bonn zum Mittagessen. Da die meisten Mitglieder der Sommerfrische weilen oder sonst abgehalten waren, fuhnur vier Herren--. Fritz Böhle, Mich. Moll, Ferd. Nolten## Erasmus Pott-- am Sonntag nach Bonn, wo sie im Borufhaus von den Gastgebern in der herzlichsten Weise ausgenom wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwurgericht. Heute begann die Verhandlung gegen Reisenden Joh. Jos. Herrmann aus Grumbach(Kreis Bienenko. den Metzger Wilhelm Pflugfelder aus Aachen, den Installat Hermann Nägele aus Lohr, die Ehefrau Ludwig Wagner a Lünen, den Schlosser Karl Heinr. Hobelmann aus Düsseldorf, Töpfer Emil Liefert aus Dillingen, den Bauarbeiter August Schl aus Büderich, den Montagearbeiter Fieroventi Selmoni aus Bden Bäckergesellen Georg Werner aus Rüdesheim und den Arbei Friedrich Fisch aus Branwin(Kreis Schwetz). Pflugfelder, mann und Frau Wagner sind angeklagt, zu Köln Ende vor und im Januar dieses Jahres Fünfzigpfennigstücke, Ein- und z. markstücke nachgemacht zu haben. Nägele, Eugen Hobelman Liefert, Schulte, Selmoni, Werner und Fisch werden beschuld, das nachgemachte Geld verausgabt zu haben. Dem Heinr. Hobel wird zur Last gelegt, daß er zu einer Zeit, als das Münzverbret noch zu verhindern gewesen wäre, die Behörde nicht benachrichtigt Die Gelöstücke waren aus Zinn, teils aus Zinn und Blei kleinen Mengen von Kupfer in Gipsformen gegossen. Von die Falsifikaten sind in den Monaten Dezember 1905 und Januar! in Köln, Mülheim(Rhein), Düsseldorf, Aachen, Koblenz, Eselberfeld und in der Umgegend dieser Städte große Mengen Umlauf gesetzt worden. Herrmann und Pflugfelder haben ber ein Geständnis abgelegt. Geholfen haben ein nicht aufgefunden gewisser Gräbert und ein Mann Namens Kettner, der außer? folgung gesetzt worden ist, weil er damals schon geisteskrank ie Verhandlung wird voraussichtlich drei Tage in Anspr nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rülheim-Rhein,.Juli1906. Heute fand im benachbart Düanwald die Bezirksversammlung der Cäcilienvereine ersten Definition des hiesigen Dekanates statt. Sämtliche elfa schlossene Vereine mit Ausnahme eines jüngeren Vereines-- zwei sind nicht angeschlossen-- sangen in der Kirche einen gegebenen Choral-Introitus und eine freigedählte mehrstimn Motette, in der anschrießenden Versammlung ein weltliches9 Vier Chöre sangen mit Knaben. Sämtliche Vorträge zeugten: Fleiß und Liebe zur Sache, wie der Bezirkspräses Rektor Baum mit Genugtuung hervorhob. Rektor Henkel(Mülheim-Rhein) sin über Entstehung, Verfall und Pflege des deutschen Kirchenliedes Kalk, 10.Juli1906. Gestern nachmittag fand die gerichtl Leichenschau des infolge Stichverletzungen zu Tode gekommen Tagelöhners Peter Josef Jonen von hier statt. Der Täter Pe Schneider wurde mittels Gefängniswagen nach hier überführt: der Leiche gegenühergestellt. Er zeigte wenig Reue über die? und erklärte, daß er zwar einen gestochen habe, aber nicht wi ob der Verstorbene dies sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>B Berg.-Gladbach, 10.Juli1906. Von der christlichen Genschaft war eine öffentliche Versammlung der Keramarbeiter: berufen worden. Das Referat sollte in holländischer Sprache halten werden, weil die in Betracht kommenden Arbeiter m Holländer sind. Die Polizeibehoörde verbot jedoch die Rede holländischer Sprache, und der die Aufsicht führende Polizeien forderte nach Eröffnung der Versammlung die Entfernung Ausländern, welchem Verlangen der Vorsitzende nachkam, inden die anwesenden Ausländer ersuchte, das Lokal zu verlassen. Versammlung wurde jedoch mit der Begründung aufgelöst, befänden sich noch Ausländer im Saal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Von den von der Fin I. W. Zanders getündigten 150 Arbeitern hat die Firma bei 100 Arbeitern die Kündigung aufrecht erhalten, die übrigen kamen nicht zur Entlassung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sürth, 10.Juli1906. Der Männergesangverein Cäcil (Sürth) errang auf dem Gesangwettstreite in Kendenich am Tage unter starker Konkurrenz den dritten Preis in der zwe Landklasse, beim Ehrenpreissingen den ersten Preis, beim höch Ehrenpreissingen den zweiten Preis mit zwei Punkten Unterst gegen die Stadtkasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>vielen Punkten der Stadt fanden politische Kundgebe statt, bei denen rote Flaggen mitgeührt und revolutielieder gesungen wurden. Auf der Nikolaibrücke und an ei anderen Stellen hielten die Manifeſtanten die Straßenges# an und verlangten vom Publikum, daß es die roten Fleh## und die freiheitliche Bewegung durch Entbloößen des Ho## begrüße. Das Publikum kam der Aufforderung nach.: einigen anderen Stellen wurden die Straßenbahnwagen Steinen beworfen. Kavalleriepatrouillen zerstreuten die störer. Zu Zusammensößen mit der Polizei oder dem scheint es nicht gekommen zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bank des Kronprinzen. Auf ein namens der Stadt Köln von Hrn. Oberbürgermeister Becker an den Kronprinzen abgesandtes Glückwunschtelegramm ist folgende telegraphische Antwort eingelaufen: Für die freundlichen Glückünsche anläßlich der Geburt meines Sohnes spreche ich der Stadt Köln meinen aufrichtigsten Dank aus. Wilhelm, Kronprinz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Minister des Innern, v. Bethmann-Hollweg, traf heute nachmittag.11 Uhr hier ein und nahm im Domhotel Wohnung. Für den Nachmittag ist eine Besichtigung der Provinzialarbeitsanstalt Brauweiler in Aussicht genommen und heute abend 1/2 9 Uhr veranstaltet die Stadt Köln zu Ehren des Gastes ein Festmahl im großen Gürzenichsaale. Morgen vormittag finden im Regierungsgebaäude Verhandlungen statt und nachmittags besucht der Minister den Dom, die Hauptmarkthalle, die Feuerwache IV an der Vondelstraße sowie andere städtische Einrichtungen und die Kunstausstellung in der Flora.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Hr. Generalmajor a. D. Leutwein, der frühere Gouverneur von Deutsch-Süwestafrika, ist heute nacht von Konstanz hier eingetroffen und im Hotel Continental abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Der Staatsminister des Innern v. Bethmann-Hollweg wird morgen nachmittag die Deutsche Kunstausstellung des Verbandes der Kunstfreunde in den Ländern am Rhein in der Flora besuchen. Abends findet bei gutem Wetter eine große Beleuchtung der Parkanlagen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Jusammenstoß. Gestern abend stieß auf dem Leystapel ein jugendlicher Radfahrer, der des Fahrens noch nicht ganz kundig war, mit einem Bierwagen zusammen. Der Radfahrer stürzte und zog sich einen Unterarmbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Kainz 102#861906. Fruchtmarkt, Weizen, inländischer M. 00,00, do. ausläud. 19,00-20,00, Roggen, inland. 16,00-16,25, do. ausländ. 10.05 bis 18.00, Futtergerſte, ausländ. 12.25-12.75, Haler, inländ. 17/40-47 50 do., ausländischer 17,25-18.50.-- Deu, altes 6,70-.40, neues.80-.80 125 386 g Fie.0e, Richlstroh(Liekelcktlseb).50, Krauuwer E4EGE FA S a P CK, öiss- Kefr aiche ihre Preis in Kleiaände Rindfleisch, von der Keule M. 0,81-0,89, do. vom Bauch 0,70-.77, Kalbfleisch.9.-1,06, Lammellleisch 0,76-.94, Schweinefleisch 0,99-.06.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kölner Frauenklub. Frau Prosessor Lina Schneider wird am nächsten Freitag 6 Uhr im Kölner Frauenklub den Mitgliedern das kleine Drama Michelangelo von Hebbel vorlesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Rodenkirchen, 10.Juli1906. Gestern nachmittag fand die Delegiertenverſammlung zu dem vom Männergesangverein Liederkranz aus Anlaß seines 25jährigen Bestehens am 9. September stattfindenden nationalen Gesang-Wettstreitsstatt. Es nehmen 15 Vereine und 5 Quartette am Wettstreit teil. 3 Vereine zogen sich vor der Versammlung zurück und ein sich telegraphisch anmeldenden Verein konnte nicht mehr zugelassen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
