<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>391131</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dersonalnachricht. Die Schutzänner Erven und Oettinger wurden zu charakterisierten Schutzmanns-Wacht..urhähungen für Uhren und Zuberöteile kündigt die Uhrmacher-Innung für Köln, Kalk und Mülheim an. Die Verteuerung der Rohmaterialien hat die schweizerischen Fabrikanten von Taschenuhren zu Gründungen von Vereinigungen gebracht, die sich die Aufgabe stellen, die in den letzten Jahren sehr herabgegangenen Uhrenpreise wieder zu heben, da sie sonst mit Verlust arbeiten müßten. Aehnliche Vereinbarungen sind von den deutschen Großuhrenfabrikanten zu berichter. Diese Tatsachen erfordern, daß die deutschen Uhrmacher ebenfalls mit entsprechenden Preise Lotterie Der Minister vis Innern hat dem Direktorium der Deutschen Kunstausstellung 1906 in Köln die Erlaubnis erteilt, in diesem Jahre eine Verlosung von Werken der bildenden Kunst und Reproduktionen zu veranstalten und die Lose in der gesamten Monarchie zu vertreiben. Es sollen 150000 Lose zu je. M. ausgegeben werden und 75000 Gewinne im Gesamtwerte von 135000 M. zur Ausſpielung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine dunkle Geschichte. Zu der unter dieser Spitzmarke in Nr. 137 veröffentlichten Nachricht über das Vorkommnis in der Tempelstrße in Deutz schreibt uns der Ehemann der in Betracht kommenden Frau, er führe das Englück auf Geistespestörtheit seiner Frau zurück; ärztliche Gutachten, die seine Annahme bestätigten, seien in der nächsten Zeit zu erwarten. Tatsächlich wurde die Frau, die in Haft genommen worden war, wieder in Freiheit geseyzr. Das Kind ist an den durch den Sturz erlittenen Verletzungen bekanntlich gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wohltässigkeitsverein Meisterschaft hielt am Dienstag im Quatermarktsaale des Gürzenichs seine dieseährige Hauptversammlung ab. Nach dem vom Obermeister, Kgl. Baurat Schellen, erstatteten Geschäftsberichtes sind seit der letzten Hauptversammlung 15 Mitmeister darch den Tod abberufen worden, darunter der Vorstandsmeister Kaspar Josef Faust. Die Versammlung erhob sich zum ehrenden Andenken von ihren Sitzen. 68 Jungmeister wurden neu aufgenommen. Seit der Hauptversammlung sind 174 Gesuche um Gewährung von Darlehen eingegangen. In 22 Vorstandssitzungen wurden diese eingehend geprüft und 74 genehmigt nit einer Gesamtsumme von 10745 M. Die Versammlung gab zur Gewährung der Darlehen ihre Zustimmung. Am 1. Januar 1906 war ein Kassenbestand von 2461 M. vorhanden. An Jahresbeiträgen der Mitglieder gingen 5830 M. ein, an Eintrittsgeldern 756 M an außergeröhnlichen Beträgen 372., an Geschenken und sonstig gen Einnahmen 1123 M. Die Rückzahlungen beliefen sich auf 20232 M. Der Vermögensbestand belief sich am 1. Januar 1906 auf 36 405 M. Mehrere Mitmeister haben statt der Jahresbeiträge eine einmalige Summe von 100 M. gestiftet, womit die lebensängliche Zugehörigkeit zur Meisterschaft erworben wird. Als Rechnungsrüfer wurden die Herren Brinkmann, Gerüll und Klemm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Schützenverein, welcher im vorigen Jahre das Fest seines 25jährigen Bestehens feierte, trifft bereits wieder seine Vorkehrungen zum dieseährigen Schützenfest, welches vom 26. bis 30. August stattfinden soll. Das Schützenfest ist bekanntlich das größte Volksfest Ehrenfels, welches sich unter zahlreicher Beteiligung der ganzen Bürgerschaft des Vorortes abzuwickeln pflegt. Der Schützenplatz wird sich wieder an der Hospeltstraße befinden, und zwar auf einem neuen Platz mit gutem harten Boden, welcher direkt neben dem seit mehreren Jahren benutzten Platze liegt. Die Firma Rommel u. Weiß aus Mülheim wird wieder eins ihrer großten Zelte, wofür der Schützenverein nicht weniger als 2000 M. Miete entrichten muß, als Krönungszelt aufschlagen. Darum werden sich zahlreiche kleinere Zeite, Schaubuden ind Schaustellungen gruppieren, wofür die Plätze im kommenden Monat zur Versteigerung gelaugen. Da die Geschäfte des Vorstandes auch dieses Jahr wieder in den bewährten Händen der verren Pieters, Bove und Vellen liegen, ist nicht daran zu zweifeln,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Strafkammer. Dem Personal des Apollo-Theaters war es im Laufe des Januar 1905 verschiedentlich aufgefallen, daß das von dem Büfetter verabreichte Bier fade und abgestanden schmeckte so daß der Verdacht auftauchte, daß derselbe alte Bierreſte wieder verabreichte. Um ihn auf die Probe zu stellen, nahm ein Logenschließer einen Bierrest, setzte ihm ein tüchtiges Quantum Essig zu und ließ durch einen Kellner, der ins Vertrauen gezogen wurde, an der Schenke den vermeintlichen Bierrest abstellen. Es dauerte auch nicht lange, so wurden seitens zweier Gäste Bier zurückgewiesen, welches mit Essig versetzt war, wodurch der Beweis erbracht wurde, daß die Nahrungsmittelnälschung wirklich stattgefunden hatte. Gegen den Büfetter sowie gegen den von ihm beschäftigten Zapfer wurde ein Strafverfahren eingeleitet, in dessen Verlauf beide zu 100 Geldstrafe verurteilt wurden. Während der Zapfer die Strafe anerkannte, legte der Büfetter Revision ein und erzielte heute im Wiederaufnahmeverfahren seine Freisprechung. Der als Zeuge vernommene Direktor des Apollo-Theaters gab dem Angeklagten das beste Zeugnis und vertrat die Ansicht, daß seitens der Kellner unstreitig ein Schikane vorgelegen habe, deren Opfer der geworden sei. Eine Klage über schlechtes Vier sei im als Direktor niemals zu Ohren gekommen. Ein Lotterie-Collekteur aus Bremen wurde wegen Vertriebes von Losen der Hamburger Lotterie zu einer Geldstrafe von 150 M. verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deutscher Buchdruckerverein, Kreis II Rheinland-Westfalen und Birkenfeld(vormals Verein rheinisch-westfälischer Buchdruckereibesitzer). Im diesseitigen Kreise findet die Kreisversammlung am Mittwoch den 30. Mai d. J. in Köln, im Gebäude der KasinoGesellschaft, statt und zwar im Anschlugß an die 22. ordentliche Sektionsversammlung der Sektion II der Deutschen Buchdruckerberufsgenossenschaft. Bei der Beratung handelt es sich um allgemeine, das gesamte Buchdruckergewerbes bewegende und das größte Interesse in Anspruch nehmende Fragen, die in der Kreisversammlung ihre Vorbereitung für die im Juni d. J. in München stattfindende entscheidende Hauptversammlung finden müssen. Da ist vor allem die bevorstehende Neuvereinbarung des Lohntarifs und die künftige Gestaltung der Tariforganisation, sowie die Hülfsarbeiterfrage. Weiter kommt die wichtige Frage der Bekämpfung des Schmiergelderunwesens zur Sprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Hauptportal(Westportale) des Domes mußte gestern vollständig abgesperrt werden, weil durch herbstürzende Steine die Besucher gefährdet wurden. Bereits am Sonntagnachmittag wurde ein Seminarist durch einen herbstürzenden Stein in Gefahr gebracht, und gestern entging einer der Domwerkleute mit knapper Not einem Unfall. Gegenwärtig soll nur der Eingang durch das Süportal vom Domhotel her benutzt werden, da auch das Nordportal am Bahnhofe nicht ganz sicher ist. Das Hauptportal wird unterdessen gründlich revidiert und ausgebessert. Durch die nasse Witterung und die starken Regenüsse sind einzelne Steine so verwittert, daß schon seit längerer Zeit ein allmähliches Abbröckeln kleiner Steinchen bemerkt wurde, während gegenwärtig immer größere Stücke herbstürzten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Verein zur Unterstützung dürftiger Kirchen ladet zu einer Ausstellung fertiger Paramente ein, die am 27. und 28. Mai Mohrenstrße 15 stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Altenberger Domverein hält am Freitag den 1. Juni, nachmittags 4 1/2 Uhr, im Domhotel seine dieseährige Hauptversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
