<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>391136</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Sommertheater an der Flora machte gestern seine erste Anleihe im Ausland und importierte eine kleine, aber saftige Probe des bekannten Pariser Ehelebens, in dem der Ehemann nur dann vollültig sein kann, wenn er nach Kräften seine Frau betrügt. Der Durchänger betitelt sich der dreitaktige Schwank von Georges Berr, den Grete Schöntan verdeutscht hat. Der Durchänger erzählt schon in seinem Titel die zu erwartende Geschichte, in welcher der Held durch seine eigene Ungeschicklichkeit und besonders durch die überragenden Eigenschaften seiner edlen Frau von den Durchängerallüren kuriert wird. Die Moral des Stückes ist besser wie seine Zugaben an unveraälschten Päriser Witzen und unzweideutigen Anspielungen. Wir möchten nicht wünschen, daß die Kunst im Floratheater sich auch künftig mit Vorliebe auf diesem Pariser Parkett herumtreibt, denn sie rutscht dabei gar zu gerne aus und beschädigt sich das Gewand. Gespielt wurde in den Hauptrollen mit anerkennenswerter Frische und Exaktheit. Ferd. Ähnelt, zugleich Spielleiter, lieh dem englückseligen Durchänger Dr. Bourlotte bei aller Ungeschicklichkeit das nötige Savoir vivre des angehenden Lebemannes und ein gutes Stück lichten, feinen Humors. Seine Frau Lunette gab Marianne Gonna mit allen Gaben, die Frau Venus schönen und guten Frauen verliehen hat. Elsa Sander als Alice faßte die Stelle zu trocken, es fehlte ihr zu sehr das Raffinierte, das Verführerische, also das Charakteristikum der Partie. Die Rolle des Morterolles und de Candelancourt, besonders aber des Loupian wurden durch die Herren Denzel, Wahle und Herz zur Zufriedenheit gespielt. Mehr Aufmerksamkeit dürfte die Spielleitung den kleinen Nebenrollen schenken. Ein Zimmermädchen sollte doch z. B. wenigstens ordentlich gekleidet sein. Das Sommertheater war gut besucht und spendete natürlich reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Die Verlängerung der Jetzund Streckenabonnements für den Monat Juni d. J. findet statt: im Geschäftszimmer des Kölner Verkehrsvereins, Margarethenkloster 11, an den Wochentagen von 8,30 bis 1 Uhr und von 3 bis 7 Uhr. In den Geschäftszimmer der Straßenbahnhöfe: Süd (Koblenzerstraße), West(vor dem Aachenertor), Ehrenfeld(Gutenbergstraße), Merheim Nord(Riehlerstraße) und Ost(Kalkerstraße) an den Wochentagen von 8 bis 1 und von 2 bis 7 Uhr, an der Kasse Weißbüttengasse 35--43 am 31. Mai und 1. Juni von 8 bis 12,30 und von 2,30 bis 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die für gestern angefündigten Radrennen wurden des unbestimmten Wetters wegen abgesagt und finden nunmehr am ersten Pfingsttage statt. Das Programm bleibt dasselbe, jedoch wird für den Amerikaner Nat Butler, der an diesem Tage nach Plauen verpflichtet ist, ein anderer ebenürtiger Fahrer der Extraklasse engagiert werden. Das Nähere wird im Anzeigentheil unseres Blattes bekannt gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verlegt werden die Dienstäume des elften Polizeireviers der hiesigen Königlichen Polizeiverwaltung am 2. Juni d. J. von Pantaleonsühlengasse 19 nach Mauritiussteinweg 45.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Körperverletzung. Ein Fuhrmann aus der Wahlenstraße in Ehrenfeld, welcher in eine Schlägerei geraten war, erhielt dabei mehrere Stiche in die Seite und sechs Stiche in den Kopf. Schwer verletzt wurde er in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>C. Ueberfahren. Ein Metzgergeselle wurde in der Marzellenstrße von einem Motorwagen erfaßt und am Arm und an den Beinen verletzt. Er wurde in das Bürgerhospital gebracht. Am Samstagnachmittag wurde an der Ecke Liebigstraße und Ossendorferstraße ein fünfähriger Knabe von einem Fuhrwerk überfahren und im Gesicht und am Kopf verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf der Severinstrße wurde am Samstagabend ein Kutscher von seinem Flaschenbierwagen überfahren; der linke Arm wurde gebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln. 23.Mai1905. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,75-18,00, 10., ausland. 19,50-20,50, Roggen, inländ. 16.50-17,00, do. ausländ. 17.50 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 12.25-12,75, Hafer, inländ. 17,00-17.50, do., ausland. 17,00-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu 6,60-.40, Maschinenstroh(Roggen .00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Aheinhobe am 28. Mai. morgens 11 Uhr: 4,74 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>.23 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wasserärme am 28. Mai, morgens 11 Uhr: 130 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Prostitution. Der geschäftsührende Ausschuß, welcher am 20. März d. J. die Gürzenichversammlung zur Bekämpfung der Prostitutionsgefahren veranstaltete, beschäftigte sich am 7. Mai in einer erweiterten Konferenz mit der Frage, wie die weiblichen Dienstboten, aus denen ein auffallend großer Teil von Prostituirten hervorgeht, vor sittlicher Gefährdung möglichst geschützt werden könnten. Als erstes Ergebnis ihrer Beratungen richtete die Kon ferenz folgende Resolution an den Hrn. Oberbürgermeister:"Ein im Anschlugß an die große Gürzenichversammlung zur Bekämpfung der Prostitution vom 20. März d. J. zusammengetretenen Ausschuß ist sich darüber einig, daß zahlreiche Prostituirte aus dem Stande der Dienstädchen hervorgehen, und erblickt eine Hauptursache hierür in dem unbeaufsichtigte Zusammenwohnen der Dienstboten in den oberen Geschossen der Miethäuser. Der Ausschuß hält es für ein zu erstrebendes Ziel, auch durch die städtische Bauordnung diesem Zustande entgegenzuarbeiten, und regt hiermit bei der Stadtverwaltung an, eine Unterbringung der Schlafeäume der Dienstboten in Etagenäusern hinter der Abschlußßtüre der Etage zu fordern." Mehrere Vereine, deren Bestrebungen sich in ähnlicher Richtung bewegen, haben sich dieser Resolution angeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 28.Mai1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierung kommission. Auftrieb: 746 Ochsen; a. vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes, bis zu: Jahren M. 78, b. junge fleischige nicht ausgeuästete altere, ausgeuästete 74-75, c. mässig genährte junge altere 70-72, d. gering genährte jeden Alters 63-68. 574 Kühe und Jungrinder; a. vollfleischige, ausgeuüstete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 74--74.50, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere und Kalben 70-72, d. mässig genährte Kühe und Kalben 66-68. 103 Bullen; a. volldleischige, ausgeuästete, bis zu 5 Jahren, 74, b. vollfleischige jüngere 71--72, c. mässig genährte jüngere und ältere 68-69 d. gering genährte jüngere und ältere 66-68, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Durchweg gut, belebt und voraussichtlich geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der sozialdemokratische Holzarbeiterverband, so schreibt man uns aus Arbeiterkreisen, hielt vor einigen Tagen im Volkshause eine öffentliche Versammlung ab. Der frühere Redakteur der Holzarbeiterzeitung und jetziger Gauleiter Röske sprach über Streik und Tarifverträge. Der Streik dürfe nur als letztes Mittel in Betracht kommen. Um die durch Kämpfe errungenen Vorteile festzuhalten, sei man in neuester Zeit dazu übergegangen, Tarifverträge nach englischem Muster abzuschließen. Noch vor sechs Jahren hätten die sozialdemokratischen Gewerkschaften in dieser Hinsicht auf einem andern Standpunkt gestanden. Auf dem Kongreßß in Nürnberg sei in dieser Frage eine beschämende Resolution angenommen worden. -- Neben diesen sachlichen Ausführungen durfte aber auch die für eine freie Gewerkschaftsversammlung charakteristische Polemik gegen das Christentum nicht fehlen. Das Christentum sei"arbeiterfeindlich", und habe sich nie der Armen und Unterdruückten angenommen. Menn auch besonders die katholische Kirche gewiß große Sozialpolitiker in ihren Reihen gehabt habe, so wären das nur weiße Raben gewesen usw. Die Mitglieder der christlichen Verbände,"die Brüder in Christo", wie Redner sich geschmackvoll ausdruückte, wurden in bekannter Weise des"Verrats" beschuldigt. In Hamburg hätten sie, als die"Genossen" bei einer Firma wegen der Maifeier(!) ausgesperrt wurden, nicht ebenfalls die Arbeit eingestellt, und in Bremen hätten sie gar, als die sozialdemokratischen Verbändler streikten, die betreffende Arbeitsstelle wieder besetzt. Daß aber die sozial demokratischen Holzarbeiterverbändler streikten, um die Entlassung von christlich organisierten Holzarbeitern durchzusetzen, vergaß Hr. Röske hinzuzufügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
