<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>391188</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Musikkonservatoriums. Die morgen, Montag den 16., abends 7 1/2 Uhr, im Sommertheater an der Flora stattfindende dritte Prüfungs-Aufführung der Opernschule des Konservatoriums der Musik bringt den gewiß seltenen Fall, daß ein Bühnenwerk eines Schülers durch seine Mitschüler zur Aufführung gelangt. Hr. Paul Weißleder, Sohn des hiesigen Theater-Kapellmeisters, hat drei Jahre das Konservatorium besucht. Sein jetzt zur Aufführung gelangendes erstes Bühnenwerk in einem Akt betitelt sich Der Weg durchs Fenster. Der Text ist nach Scribe und Lemoine vom Kom lonisten selbst verfaßt, der sein Werk auch selbst dirigieren wird Dem musikalischen Lustspiel geht die Aufführung des vierten Aktes von Faust unter Leitung des Direktors voraus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die fünften großen internationalen Radrennen mit Dickentman, Butler, Goor beginnen heute nachmittag 4 Uhr. Die Fliegerrennen finden bei jedem Wetter statt die Dauerrennen sofern das Wetter es eben gestattet. Bei total ungünstiger Witterung werden die Dauerrennen auf Montagabend verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende photographische Aufnahmen ausgestellt: Der französische Kriegsminister Etienne auf der Inspektionsreise, Mr. Joe Chamberlains Empfang in Birmingham die Henley-Royal-Regatta, größte Ruderregatta der Welt, in England, die Ruinen der abgebrannten Michaelskirche in Hamburg deren Wiederaufbau beschlossen ist, Ansichten von der großen Zoppoter Rennsport-Woche, ferner sind mehrere Ansichten von den Olympischen Spielen in Athen und der 3. deutschen Kunstausstellung in Dresden ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern nachmittag gegen 1 1/2 Uhr fiel in einem Hause im Katharinenäßchen der sechsährige Sohn des Schreiners Peter Schmidt von der dritten Etage über das Treppengelaänder in den Hausflur hinunter und erlitt einen schweren Schädelbruch. Trotzdem gleich ärztliche Hülfe zur Stelle war, verstarb das Kind gleich darauf. Das Englück soll dadurch herbeigefuührt worden sein, daß der Knabe sich zu weit über das Treppengelaänder gelehnt hatte, um seiner Mutter nachzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 15.Juli1906. Hr. Weihbischof Dr. Müller tritt heute eine Visitationsreise in die Dekanate Steinfeld und Gemünd an, welche bis zum 8. August dauern wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
