<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>391121</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Preisausschreiben der Großen Allgemeinen Fachausstellung für das Gastwirtsgewerbe in Köln(15. bis 30. September 1906) dürfte die Möoelindustrie in hohem Maße interessieren. Noch ehe der Verband reisender Kaufleute seine Schrift, Mängel in den Hotelbetrieben betreffend, zum Versand gebracht, war an hinter der alten Häuser-Insel am Königsdenkmal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Panorama International ist in dieser Woche das von landschaftlichen Schönheiten so reiche Oberbayern, Tegernsee und Umgebung ausgestellt. Der Zyklus, welcher u. a. auch die Augenklinik des fürstlichen Arztes, Herzogs Theodor von Bayern, darstellt, dürfte vielen Beifall finden. Auf vielfachen Wunsch führt das Institut am nächsten Sonntag nochmals den Ausbruch des Vesuvs mit Neapel und Pompeji und San Francisco vor seiner Zerstörung vor. Für Schüler und Schülerinnen ist am 16. und 19. Mai bis 5 Uhr nachmittags der Eintritt auf 10 Pfg. ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Pferd gestohlen. Heute morgen wurde auf dem Heumarkt einem Milchblauer aus Fischenich das Pferd vom Wagen genannt und mitsamt dem Geschirr gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>G. Körperverletzungen. In der Mathiasstrße wurde in vergangener Nacht ein Mann überfallen und so mißhandelt, daß er schwere Kopfverletzungen davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Thurnmarkt wurde ein Mann mit einem Schlagring mißhandelt; schwere Kopfverletzungen waren die Folge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Frau aus Düsseldorf wurde auf dem Krummen Büchel geschlagen und schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zusammenstoßß. Unter Taschenmacher fuhr gestern abend ein mit Wäsche beladenes Fuhrwerk gegen einen Triebwagen der Straßenbarn. Von dem Bock des Fuhrwerks wurde eine Frau herabgeschleudert, die dadurch schwere Kopf-, Hand- und Armverletzungen davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. In der Drachenfelsstraße stürzte ein Dachdecker vom Dache eines Neubaues auf die Straße und erlitt so schwere Verletzungen, daß er auf der Unfallsſtelle starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 15.Mai1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 18,00-18.25, do., ausländ. 19,75-20,50, Roggen, inland. 16,50-11,00, do. ausland. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 12,50-13,00, Hater, inländ. 16.75--17.25. do., ausland. 17.50-18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu 6,90-10.40. Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,80, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 15.M1ai1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,76--0,85, do. vom Bauch.67--0,75, Kalbfleisch 0,80-0,91, Hammelfleisch 0,74-0,90, Schweinefleisch 1,01-.06. (alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,96--0,98 das Pfd. Enten(lebend).25-2,70, Hähne, alte 1,80-.50, junge.50-.95, Hühner, alte 2,00-2,60, junge.80-.40, Tauben, alte.45-.50, Junge .55--.65 das Stück. Gänse(geschlachtet) 8,00-.50, Enten.50-4,00, Hähne, alte.85-.70, junge 1,60-2,00, Hühner, alte 2,00-.80, Junge .95--2,65, Tauben, alte 0,45-.50, junge 0,60-0,70 das Stück. Molkereibutter.30, Kochbutter.10-.15, Landbutter.20-1,30 das Pfd., Landeier, frische.50-1,80 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00, Hoiländer 0,70-.90, Tilsiter.80, Edamer.80, Limburger.50 das Pfd., Mainzer C, O5. Camembert .35 das Stück. Aepfel, Ess-.40-.curas Pfd. Apfelsinen, Messina 0,06-.10, Zitronen 0,04-.06 das Stück. Kartoffeln, rote 0,05, Nieren.01--.08, weisse 0,04-.05, italienische.18-.20 das Pfd., Kopfsalat, inl..CS-.O8. holl. 0,06-.10, Spinat 0,04--.Oo das Pfd., Stielchen.04.O6. Breitbauch 0,15--.20 das Gebund, Rüben, rote(Karotten),(abgesehn.).02-.03, Mohrrüben, abgeschu..04-0,O5 das Pfd., Petersilie 0. 15-.20, Petersihenwurzel 0,10 die Portion, Sellerieknollen.0b-.08. Meerrettig.25-.30 das Stück, Radieschen, inl..04-0,06. Schwarzwurzel, hiesige 0,10-0,12 das Gebund, ausl..02-.04. Zwiebeln, ägypt..06-.03 das Pid., Rhabarber .07-.10 das Gebund, Spargel, Gemüse- 0,35-0,45, Suppen-.20.25 das Pid., Gurken, engl..30-.40 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
