<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>391157</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Major Meckel vom 9. Fußartillerie-Regiment, kommandiert zur Dienstleistung beim Großen Generalstab, wurde als Militärlehrer zur Kriegsakademie versetzt; Oberleutnant Frhr. Waitz v. Eschen vom 8. Kürasier-Regiment unter Beförderung zum Rittmeister zum Eskadronschef ernannt; Leutnant Weinlich vom 7. Fußartillerie-Regiment zum Oberleutnant befördert; Hauptmann v. Goedecke, Lehrer an der Kriegsschule in Anklam, zum Stabe des 7. Pionier-Bataillons versetzt; Ober leutnant Graefin vom 7. Pionier-Bataillon zur Dienstleistung bei der Landesaufnahme, und Oberleutnant Schmidts vom 16. Infanterie-Regiment zur Kriegsschule in Hersfeld kommandiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Landrichter Dr. Gayer wurde zum Landgerichtsrat, die Anitsrichter Karl v. Ley, Tomar und Kewer zu Amtsgerichtsäten und die Referendare Meller. Dr. Heimann und Dr. Rothe zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An der Fronleichnamsprozession beteiligen sich die Schüler der Gymnasien und sonstigen höheren Lehranstalten in stetig steigender Zahl. Dieses Jahr belief sich dieselbe auf etwa tausend, die von vier Musikchören begleitet wurden. Auffallenderweise war die Realschule an der Spiesergasse diesmal nicht vertreten; der Grund hierür entzieht sich unserer Kenntnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wettervorhersagen werden seit dem 15. d. M. an einzelnen Postanstalten ausgehängt. Die Wettervorhersagen, die von der Meteorologischen Station in Aachen ausgehen, werden um 12 Uhr mittags angeschlagen und gelten bis anderen Tag abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>St. Ursulakirmes. Am Montagabend veranstaltet die Pfarre St. Ursula im großen Saale des Fränkischen Hofes unter Mitwirkung des Kirchenchors und der katholischen Vereine eine Kirmesfeier, zu welcher alle Pfarrangehörigen mit ihren Familien freundlichst eingeladen sind. Ein reichhaltiges Programm verspricht genußreiche Stunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche eine Ansicht der St. Bonifaciuskirche in St. Francisco ausgestellt, sowie Photographien, welche nach der Zerstörung der Kirche durch Erdbeben und Feuer von außen und im Innern aufgenommen wurden. Ferner sind ausgestellt mehrere Bilder von der Herkomer-Konkurrenz; von der Vermählung des Königs Alfons XIII. von Spanien, die Ueberschreitung der Höfats in den Allgäuer Alpen von der Ostscharte zum Oſtgipfel; die Begrüßung der Erzherzoge Franz Salvator, Friedrich, Josef und Rainer in Wien durch den deutschen Kaiser; die Kaiser-Jubiläumsregatta in Grünau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Vorbereitungen zu den großen Radrennen, welche morgen stattfinden, sind beendet. Alle gemeldeten Fahrer sind eingetroffen, und die Sportwelt sieht dem Ausgang der Rennen mit großem Interesse entgegen. Dies gilt besonders vom großen Preis vom Rhein, der in drei Läufen über 10, 30 und 50 Kilometer bekanntlich die beiden Kölner Mauß und Lodewig, sowie die beiden Pariser Simar und Parent am Start sieht. Das Rennen wird nach folgender Punktwertung gefahren; im 10 Kilometer-Rennen werten die Plätze 4, 3, 2, 1 Punkte; im 30 Kilometer-Rennen 12, 9, 6, 3 Punkte; im 50 Kilometer-Rennen 20, 15, 10, 5 Punkte. Wer die meisten Punkte auf sich vereint, ist Sieger. Die drei Fliegerrennen werden in insgesamt 15 Läufen zum Austrag gebracht. Während der Rennen konzertieren die 65er in Uniform unter Lattermanns Leitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche anhaltend zurückgegangen. Gestern vormittag zeigte der hiesige Pegel.45 Meter gegen 4,29 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 7. Polizeirevier wurden 302 Gewerbetreibende revidiert. 270 derselben hatten ihre Gegenstände dem Kgl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Bei 11 Gewerbetreibenden wurden 58 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gerettet. Gestern nachmittag fielen zwei Jungen aus Nippes, im Alter von fünf und drei Jahren, die in der Nähe des Kunibertskloster am Rheine spielten, in den Strom. Zwei des Weges kommende Arbeiter sprangen nach und es gelang ihnen, die beiden Verungluückten noch rechtzeitig aus dem Rheine zu ziehen. Die Mutter hatte die Kinder bereits seit gestern vormittag vermißt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
