<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>391138</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein hielt am Samstag seine ordentliche Hauptversammlung ab. Erster Punkt der Tagesordnung war der Bericht des Vorstandes über das abgelaufene Vereinsjahr. Derselbe, von Herrn M. Kasper verfaßt, war den Mitgliedern gedruckt zugestellt worden und fand, was Form und Inhalt anbelangt, uneingeschränkte Anerkennung. Zweiter Punkt war der Bericht der Rechnungsrüfer, auf deren Antrag dem Vorstande Entlastung erteilt und dem Buchführer, Herrn Wölfert, dem Rendanten, Herrn Faßbinder, sowie dem Kellerverwalter, Herrn Auer herzlichen Dank für ihre Mühwaltung ausgesprochen wurde. Das Hauptinteresse nahm die satzungsgemäße Wahl der Vorstandsmitglieder in Anspruch. Nach dem Wahlalter schieden vier Vorstandsmitglieder aus, von denen die Herren Schneider und Brunthaler wiedergebählt wurden. Die Herren Hack und Schwerer traten neu in den Vorstand ein, ebenso Herr Rud. Keller für den aus Gesundheitsücksichten zurücktretenden Herrn Busch. Die Prüfungskommission wurde in ihrer alten Zusammenstellung wiedergebählt und besteht aus Herrn Professor Schwartz und den Mitgliedern Adam, Auer, Apell, Hack, Kasper, Dr. Schwann, Spahn und Winterschladen. Zu Rechnungsrüfern für das Geschäftsjahr 1906 wählte man die Herren Balzer, Hoffeümmer und Weichelt. Ein Ueberschußß von 5000 Mark wurde dem Reservefonds zugewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Der Gardeverein Köln hatte dem Kaiser von dem Ableben des am 17. d. M. verstorbenen Hrn. Franz Außem Meldung erstattet. Genannter hatte seinerzeit, als der Kaiser noch als Prinz Wilhelm der ersten Kompagnie des ersten Garderegiments zu Fuß als Hauptmann und Kompagniechef vorstand, in derselben seiner Militärpflicht genügt und war am 27. Februar d. J</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>anläßlich der silbernen Hochzeit des Kaiserpaares-- vom Kaiser mit einer Ansprache beehrt worden. Gestern ging dem Gardeverein nachstehendes Antwort-Telegramm zu:"Potsdam, den 25. Mai 1906. Sr. Majestät der Kaiser und König haben die Meldung von dem Ableben des ehemaligen Angehörigen allerhöchst ihrer Kompagnie Außem mit Bedauern entgegengenommen. Auf allerhöchsten Befehl der geheime Kabinetsrath v. Lucanus."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jünglingsverein von St. Ursula, St. Agnes und St. Andreas. Am Christi-Himmelfahrtstage feierte der katholische Jünglingsverein von St. Ursula, St. Agnes und St. Andreas im großen Saale des Fränkischen Hofes sein fünftes Stiftungsfest unter zahlreicher Beteiligung der Mitglieder, ihrer An origen und Freunde. Der Präses, Hr. Kaplan Schlösser von St. ursula, begrüßte die Anwesenden herzlich und widmete seinem Vorgänger, Hrn. Pfarrer Dr. Kruchen, warme Worte der Anerkennung und des Dankes. Hr. Religionslehrer Pohl schilderte die Charakter- eigenschaften eines katholischen Jünglings. Der Jünglingsverein sei ihm der edle und treue Freund, der ihm helfe, ein echter Jüngling zu sein und ein charakterfester Mann zu werden. Für die Unterhaltung sorgten Musikvorträge für Zither, Geige und Mandoline, die von Mitgliedern exakt vorgetragen wurden, ferner Chorlieder, welche die kleine Schar wackerer Sänger unter der Leitung des Hru. Musiklehrers Kaster sang, und die Fahnenübungen und Leiterpyramiden, welche von der Turnabteilung unter Leitung des Hen. Pilsdorf gestellt wurden. Ein komisches Duett und zwei Theatersücke, flott vorgetragen, erzielten lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 30. Mai, morgens 11 Uhr: 13deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalnachrichten. Regierungsreferendar Gorius aus Köln hat die zweite Staatsrüfung für den höheren Verwaltungsdienst bestanden. Der bisherige Gerichtsassessor Konrad Adenauer in Köln ist als besoldeter Beigeordneter der Stadt Köln auf zwölf Jahre bestätigt worden. Der Regierungsbaumeister des Eisenbahnbaufaches Zietz ist der Kgl. Eisenbahndirektion in Köln zur Beschäftigung übewiesen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Uhr. Der Verleihung von Werken der Handbibliothek des Lesesaale steht für die Dauer der Ferienzeit nichts entgegen. Von Montag den 11. Juni ab ist die Bibliothek demn Publikum wieder geöffnet, und zwar der Lesesaal und das Zeitschriftenzimmer: Montags bis Freitags von 10--1 und--8 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr; das Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11--1 und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Uhr, Samstags von 11--1 Uhr. Die Benutzung der Bibliothek ist unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung, gestattet. Näheres besagt Benutzungsordnung und Führer, welche in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach außerhalb auch als Drucksache versandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die Riviera, jener herrliche Landstrich an der Küste des Mittelländ ischen(Ligurischen) Meeres, zwischen Marseille und Genua, ist diese Woche ausgestellt. Dieser paradiesische Landstrich ist die Zuflucht nicht nur aller Leidenden, sondern auch zahlloser Gesunder aus allen Ländern, denen Zeit und Mittel gestatten, im sonnigen Süden Erholung und Zerstreuung zu suchen. In prachtvollen Aufnahmen werden Hyeres Grasse, das prächtige Cannes, Nizza, Villafranca, Mentone, Ventimiglia, Bordighera, San Remo mit Villa Zivio vorgefuührt. Der sehenswerth Zyklus bleibt nur bis Sonntagabend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Abbruch. Gegenwärtig werden die Häuser An den Domini kanern Nr. 15, 17, 19 und 21 sowie die Häuser Am Andreaskloster Nr. 27A, 27B, 270 und 29 niedergelegt. An Stelle der niedergelegten Häuser wird ein der Neuzeit entsprechender Neubau für die Bergisch-Märkische Bank errichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Diebstahl. Heute morgen wurden auf dem Holzmarkt einem Milchblauer zwei Kannen Milch vom Wagen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern nachmittag stieß auf der Chaussee zwischen Deutz und Poll ein Motorradfahrer mit einem Flaschenvierwagen zusammen, wobei der Matorfahrer mit seiner Maschine zur Erde stürzte und sich Verletzungen an der Schulter und am Festgenommen wurden: ein Steinbrucharbeiter wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Gelegenheitsarbeiten wegen Hehlerei, ein Reisender wegen Betrugs und Urkundenälschung, ein Knecht wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 11 Frauenspersonen festgenommen. # Diebstahl. Am Dienstag wurde an der Fähre Poll-Marienburg ein Mann festgenommen, der im Besitze von Wäsche, Frauenkleidern, Tischdecken, Herrenanzügen und anderen Gegenständen war, über deren Herkunft er keine Auskunft erteilen konnte. Es ist ziemlich sicher, daß die Sachen in Poll oder in einem Orte in der Nähe gestohlen worden sind. Sie befinden sich auf dem Geschäftszimmer des ersten Kriminalbezirks, Rolandstraße 74, und können von dem Eigentümer dort in Empfang genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 5. Polizeirevier wurden 387 Gewerbetreibende revidiert. 188 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln, 30.Mai1905. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 17,75.-18,00, do., ausländ. 19.50-20,50, Roggen, inländ. 16.50-17,00, do. ausländ. 17.50 bis 18.50, Futtergerſte, ausländ. 12,25-12,75, Hafer, inläud. 17,00-17.50. do., ausländ. 17,00-18,50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu.60-.60. Maschinenstroh,(Roggen) 4,00, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70. Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Schweres Schiffsunglück.(Drahtber.) Riga, 30.Mal 1906. Ein mit 75 Passagieren und Ladung nach dem Badeort Dubbel bestimmter Dampfer ist gestern unmittelbar nach dem Ablegen von der Landungsbrücke gekentert, man nimmt an, infolge von Ueberladung. Nur zehn Personen wurden gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
