<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>391124</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neue Orgel in der St. Agneskirche wird am nächsten Sonntag 9 1/4 Uhr ihre Weihe erhalten und dem gottesdienstlichen Gebrauche übergeben werden. Das Werk stammt von dem bekannten Orgelbaumeister Stalut in Aachen und bildet eine große Zierde Vervenerung der Rheinpromenade. Das Bankett vor dem Werft in der Bayenstrße wird gegenwärtig asphaltiert, nachdem bereits im vorigen Jahre das Bankett auf dem Holzmarkt ein 5 Zoologischer Garten in Köln. Die ordentliche Generalversammlung der Aktiengesellschaft Zoologischer Garten fand heute mittag im Restaurationssaal des Gartens statt. Der Vorsitzende des Verwaltungsrates, Landrat a. D. C. v. Wittgenstein widmete zunächst den verstorbenen langeährigen Mitgliedern desselben, Stadtverordneten Jos. Stelzmann und Geh. Kommerzienrat G. Brandt, Worte warmer Anerkennung. Die Anwesenden ehrten deren Andenken durch Erheben von den Sitzen. Nach dem vom Vorsitzenden vorgeht sagenden Geschäftsbericht betrug der Bruttoüberschuß des Jahres 1905 28537 M. Davon wurden 25 537 M. zu Abschreibungen und 3000 M. zur Ueberweisung auf Spezialreserven verwandt. Die Tageseinnahmen betrugen 193 767 M. und die Einnahmen aus Dauerkarten 57341., zusammen 251 108 M. oder 5973 M. mehr als 1904. Die tägliche Durchschnittseinnahme betrug 688., die größte Tageseinnahme hatte der Garten am 6. August mit 5782 M. Die Zahl der Eintrittsgeld bezahlenden Besucher betrug 357 657, die der Aktionäre 1347, die der Abonnenten 7104. Die täglichen Futterkästen betrugen 188, die täglichen Generalsunkosten 660 M. Die Tageseinnahmen des laufenden Jahres sind bis zum 18. Mai bereits um 9581 M. größer, als in der gleichen Zeit des vergangenen Jahres. Ueber den Tierbestand berichtete Hr. Direktor Dr. L. Wunderlich. Die Zahl der Tiere hat sich 1905 um 96 Tiere und zwei Arten vermehrt und umfaßte am 31. Dezember 1905 2267 Tiere in 686 Arten im Werte von 189.676 Mark, während er mit nur 102000 M. zu Buche steht. Im Insektenhause, der Neueinrichtung des vorigen Jahres, wurden 134 Arten Schmetterlinge, Käfer und Gradfluügler gezeigt. Etwa 1600 Schmetterlinge wurden gezogen, und eine große Anzahl der jetzt ausschlüpfenden stammt von denen des vergangenen Jahres ab An kaltbluütigen Wirbeltieren waren vorhanden 233 Fische in 30, 13 Amphibien in 7 und 85 Reptilien in 34 Arten; an warmbluütigen Wirbeltieren 1499 Vögel in 439 und 424 Säugethiere in 174 Arten. Für 32931 M. wurden, abgesehen von der Besetzung des Insektenhauses, 1140 Tiere in 221 Arten angekauft, darunter 1 Benetti Kasuar aus der deutschen Kolonie Neupommern in der Süsee, 8 Schwarzhals-Schwäne, 1 Kropfvogel, 1 Paar Elche, 1 Paar Elenantilopen, 1 Wisentstier, 1 Paar Schabrackentapire, 1 Königstigerin, 1 Paar Schneeleoparden, 1 Löwe und 2 OrangUtangs. Erbtütet wurden 58 Vögel in 12 Arten und geboren 238 Säugethiere in 36 Arten, darunter 2 Bisons. Der Wert dieser dem Käufer das Gelöstück wieder zurückgab, verließ der Fremde sofort das Geschäft indem er bemerkte, er würde nun keine Zigarren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu dem Unfall am Rheinauhafen wird uns noch folgendes berichtet: Auf der Werftrampe an der Bayenstrße stand ein mit Holz schwer beladener Wagen zur Abfahrt bereit. Das Pferd konnte den schweren Wagen nicht in Bewegung bringen und setzte unwillkuürlich zurück, wodurch der Wagen mit den Hinterädern über die Werftkante geriet und so Wagen und Pferd in das Wasser stürzten. Die schwere Holzmasse drückte den Wagen und das Pferd bis auf den Grund, so daß das Tier ertrank. Der Fuhrmann konnte sich retten. Gestern abend wurden Wagen und Pferd sowie auch das Holz durch einen Dampfkrahnen aus dem Wasser gehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 17.Mai1906. Heute vormittag 11 Uhr fand die feierliche Einführung des neuen Direktors am Gym narium mit Realschule, des Hrn. Dr. Felix Brustatt. An dieser Feier beteiligten sich außer den Schülern und dem Lehrerkollegium der Anstalt die Vertreter der städtischen Behörden, der Verwaltungsrat des Gymnasiums, viele Stadtverordnete, Vertreter der Geistlichkeit und Beamtenschaft, Freunde und Gönner der Anstalt, die auf Einladung erschienen waren. Es ließen sich von den 630 Schülern der Anstalt in der neuen Aula nur die Klassen 0 I bis U III einschliefßlich neben den geladenen Gästen unterbringen. Der Direktor nahm indessen schon am vorhergehenden Tage Anlaß, sich bei den versammelten unteren Klassen und der Vorschule durch herzliche Worte einzufuühren. Als Vertreter des Königl. Provinzial-Schulkollegiums und des Verwaltungsrates wohnte Hr. Oberbürgermeister Steinkopf der Festversammlung bei. Nachdem die Feier durch einen Instrumentalvortrag einiger Schüler, Walters Preislied von Wagner, und das vom Schügerchor vorgetragene Frühlingslied von Beethoven eingeleitet worden war, ergriff Hr. Oberbürgermeister Steinkopf das Wort zur ersten Bewillkommnung. Er gedachte der bisherigen Wirksamkeit des neu eintretenden Direktors als Lehrer und Leiter an verschiedenen Anstalten, welche Gewähr dafür biete, daß es ihm gelingen werde. das große Mütheimer Gymnasium mit Realschule erfolgreich zu leiten, entsprechend seiner anerkannten wissenschaftlichen Befähigung und erprobten pädagogischen Tüchtigkeit. Er betonte die Bereitwilligkeit der städtischen Verwaltung, die Bestrebungen des Direktors und seines Lehrerkollegiums für eine allseitige und gedeihli Weiterentwickelung der Schule tataräftig zu unterstützen. Hierauf überreichte er unter besten Glückünschen dem Direktor die lungsurkunde. Hr. Prof. Dr. Diderich als Vertreter des Lehrerkollegiums führte aus: Die Anstalt habe an demn neuen Direktor einen Mann gewonnen, der als Direktor der Gymnasien zu Andernach und Prüm durch seine wissenschaftliche und pädagogische Beähigung das volle Vertrauen nicht allein der staatlichen und städtischen Behörden, sondern auch der Bürgerschaft in diesen beiden Orten sich zu erwerben und dauernd zu bewahren verstanden habe. Er sprach die zuversichtliche Hoffnung aus, daß der langeährig bewährte Leiter jener Gymnasien auch in Mülheim die rechte Bahn finden" und für die gesamten inneren und äußeren Angelegenheiten der Schule eine gesegnete Tätigkeit zur Erfüllung der der Schule obliegenden Aufgaben entfalten werde. Hr. Direktor Dr. Brüll dankte für die entbotenen Grüße herzlich und richtete Worte der Begrüßung und Ermunterung an die anwesenden Schüler. Dann berührte er kurz die gegenwärtige Lage des höheren Schulwesens im allgemeinen im besonderen das Verhältnis von Gymnasial- und Realanſtalten. Unter warmer Anerkennung dessen, was bisher in Mülheim für die Förderung des höheren Schulwesens von allen beteiligten Stellen geschehen, sprach Direktor Dr. Brüll die Hoffnung aus, daß auch in Zukunft die Bemühungen des Lehrerkollegiums und seines Direktors die bereitwillige und einsichtige Unterstützung von seiten der Stadt behalten werde. Die Feier schloß mit der Motette: Herr, unser Gott mit Harmoniumbegleitung von Jos. Schnabel Züchtungen wurde mit 2721 M. sehr gering weingeschätzt. Geschenkt wurden 63 Tiere in 43 Arten und den Gebern bestens gedankt. Die Tierverluste betrugen 23428 M. oder 11,53 Proz. des Bestandes, gegen 9,32 Proz. in 1904 und 13,8 Proz. in 1903. Für verkaufte 18 Vögel und 89 Säugethiere wurden 5666 M. vereinnahmt, wovon 4090 M. auf im Garten gezogene Tiere entfallen. Von den Tiereäusern wurden das Elefantenhaus innen und außen, das Affenhaus innen neu angestrichen und die Rückwand der äußeren Affen käfige mit Blendziegeln bekleidet. Der Pavillon zwischen Büffeln und Seelöwen wurde gründlich wiederhergestellt und zum Insektenhaus eingerichtet und schließlich der neue Konzertsaal und seine Nebenäume einer durchgreifenden Auffrischung unterworfen. Um den Anforderungen der zahlreichen Besucher gerecht werden zu können, sollen die Restaurationsäume nochmals bedeutend vergrößert werden. Zu diesem Zweck soll eine Anleihe bis zu 400000 M. ausgenommen werden, wozu die Generalversammlung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruchsdiebstähle. In der vergangenen Nacht, wurde in zwei Geschäften Unter Fettenhennen eingebrochen. Den Dieben fiel in beiden Geschäften Geld in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Warnung. In einem Cigarrengeschäft im Sionsthal verlangte dieser Tage ein gutgekleideter junger Mann fünf Zigarren und versuchte dann der Ladeninhaberin die Zigarren mit einem Zehnmartstück zu bezahlen, trotzdem er noch Kleingeld im Portemonnaie hatte. Der junge Mann legte das Zehnmarkstück anstatt auf den Zahlteller auffällig geräuschlos auf die Theke. Als die Ladeninhaberin, die das falsche Zehnmarkstück sofort erkannt hatte, ausgeführt von dem Schügerchor unter Leitung des Gesanglehrer Hrn. Brandt. Am Abend des Tages wurde ein Festmahl veranstaltet. Nachträglich ist noch zu erwähnen, daß die nachbenannten Herren: 1. Oberlehrer Dr. Joh. Kilb vom Gymnasium in Fulda 2. Oberlehrer Felix Bruch vom Realgymnasium in Oberhausen 3. Oberlehrer Dr. Veltmann vom Gymnasium in Wipperfurth! 4. Oberlehrer Mähier vom Realprogymnasium in Dillenburg und 5. der wissenschaftliche Hülfslehrer Wolter vom Realgymnasium Elberfeld bereits am Mittwoch den 25. April von dem steller tretenden Direktor Prof. Dr. Diderich in ihr Amt und das Lehrer kollegium an hiesiger Anstalt eingeführt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kalk, 18.Mai1906.(Eig. prahtber.) Gestern nachmittag tra eine Gerichtskommission aus Köln zur Besichtigung der Unfallsſtelle in der Werkzeugmaschinenfabrik von Breuer, Schumacher u. Co. hierselbst ein. Der bei dem Unfalle schwer verletzte Arbeiter Wermelskirchen aus Rath ist in vergangener Nacht im evangelischen Krankenhause gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Auf dem Steinweg fiel einem Arbeiter eine schwer" Eierkiste in den Rücken, so daß er schwerverletzte in das Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein raffinierter Fahrraddieb. Vorgestern kaufte sich ein auf dem Hohenzollernring wohnender Herr ein wertvolles neues Fahrrad und stellte es für kurze Zeit auf die erste Etage seiner Wohnung. Als er nach kurzer Zeit das Fahrrad nochmals besehen wollte, war es verschwunden. Wie ein auf der ersten Etage wohnender Herr dem Besitzer des Rades angab, war kurz vorher ein Knabe in seine Wohnung gekommen, der ihn gebeten hatte, er möge ihm doch das Fahrrad heruntertragen, da dasselbe ihm zu schwer sei. Der Herr hat dem Knaben dann das Fahrrad ahnungslos heruntergetragen, worauf der Knabe mit dem Rade sich davonmachte. Jedenfalls ist der Knabe von einem Fahrraddieb angeleitet gewesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 18.Mai1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,77--.84, do. vom Bauch.68-0,75, Kalbfleisch.82-.90, Hammelfleisch.74-0,92, Schweinefleisch.96-.03. (alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,94-0,98, Enten, lebend 2,00-.50, Hähne, alte.00-.55 junge.60-2,00, Hühner, alte 1,90-2,60, Junge.80-.40, .45-.50, junge 0,60--0,70 das Stück. Gänse, geschlachtet, .00--.50, Enten, dieseährige.80-.30, Hähne, elte 2,00-.60, Jung .65-2,10, Hühner, alte.20-2,70, junge 2,00--.50, Tauben, alte.45--- .50, junge.60-0,75 das Stück. Hechte 1,00-.20, Zander.00, Barsche .80---1,00, Schleie 1,00-1,40, Brasse(Bleie),.40-0,60. Aale.20-.50, Barben 0,70-0,90, Kabeljau, Nordsee.40--.60, Isländer.20--.30, Schellfische, Nordsee, gross 0,40-.60, mittel 0,30--0, 40, klein 0,15--0,18, Isländer .30, Seezungen.50-2,00, Rottungen.50-.65, Steinbutten.50, Heilbutten 1,00, Salm.50-.50, Zander.00, Schleie 1,00, Maifische.80. Stockfisch.30 das Pfd. Molkcreibutter 1,30, Kochbutter 1,10--.15, Landbutter 1,20--1,30 das Pfd., Landeier.frische.50-.80 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00, Holländer 0,90, Tilsiter 0,80, Edamer.80, Limburger.50 das Pfd., Mainzer.Ob das Stück. Aepfel, Ess-.40-.80, Stachelbeeren.25-- .30 das Pfd. Apfelsinen, Messina 0,07-.10, Zitronen 0,05-.06 das Stück. Kartoffeln, rote 0,05, Nieren.07-0,08. weisse 0,04-0,05. italienische.15-- .18, Bohnen, grüne, ausl..35, Erbsen, grüne, ausl..30-0,40 das Pfd., Kopfsalat, inl..06-0,08, holl..05-0,06, Blumenkohl, ausl..30-.45 das Stück. Spinat 0,06-0,08 das Pfd., Stielchen 0,04-.05, Breitbauch 0,10--.15 das Gebund, Rüben, rote Karotten, aber .25-.30, abgesehn..04-.05 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 18.Mai1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländ. M. 18,00-18,25, do., ausländ. 19,75-20,50, Roggen, inländ. 16,50-17,00, do. ausländ. 18.25 bis 19,00, Futtergerſte, ausländ. 12.50-13,00, Hafer, inländ. 16,75-17.25, do., ausländ. 17,50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu 6,80--10,00, Maschinenstroh(Roggen) .30, Richtstroh(Flegeldrusch) 4,70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
