<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>391190</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>der Weltkinematograph(Schildergasse 72,74) hat auch für diese Woche ein interessantes Programm vorbereitet. Eine spannende Bilderserie bietet die Nummer Die Rettung der Schiffbarüchigen. Ferner wird der Stapellauf des Reichspostdampfers Prinz Ludwig vom Norddeutschen Lloyd vorgefuührt. Verschiedene komische Bilder tragen zur Erheiterung des Publikums bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Lindenhof und Berg, zu den Lustschlössern gehörend, welche König Ludwig II. an malerischen Punkten der Voralpen erbaut und mit besonderer Pracht ausgestattet hat, ist diese Woche ausgestellt. Die reiche und künstlerischen Ausstattung der Gemächer, die Wand- und Deckengemaälde, Kabinetts, Säle, blaue Grotte, orientalischer Tempel usw. haben von jeher auf die Besucher eine große Anziehungskraft ausgeübt. Auch die Aufnahme von Ansichten der malerischen Umgebung ermangeln nicht, die Serie recht interessant zu gestalten. () Der Wasserstand des Rheines ist gestern wieder gestiegen. Abends zeigte der hiesige Pegel 3,31 Meter, gegen 3,17 am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ungeziemender Tärm. Die Pfarrprozession von St. Agnesl die sich bei dem herrlichen Wetter bestens entfalten konnte, wurde beim Einzuge in die Kirche in ganz ungehöriger Weise gestört. In den Gesang mischte sich unter feierlichem Glockengelaäute das lärmende Orgelspiel auf einem Karussell ein. Die ganze feierliche und erhabene Stimmung wurde dadurch in hohem Maße beeintraächtigt. Wir meinen, der Besitzer des Karussell hätte anständigerweise mit der Eröffnung desselben warten können, bis die ganze Feier zu Ende war. Das war kurz vor 12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Noch immer vermißt wird seit dem 25. Mai d. J. der etwa 16jährige Hubert v. Kannen von hier. Der Junge ist an dem genannten Tage abends nicht mehr bei seinen Eltern eingetroffen. Man nimmt an, daß dem Vermißten ein Englück zu. gestoßen ist(vielleicht beim Baden ertrunken). Alle diejenigen, welche über den Verbleib des Jungen, der Arbeitskleidern trug, etwas wissen, werden gebeten, dieses den besorgten Eltern Mathias v. Kannen, Blumenthalstrße Nr. 79 in Köln zugehen zu lassen. Die Eltern haben auf die Ermittelung oder eventuell auf die Bergung der Leiche eine Belohnung ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Friede ernährt, Unfriede verzehrt. Zwei Ehegatten, die in der Spitzengasse leben, können sich nicht mehr vertragen und wollen sich trennen. Da gab es nun Schwierigkeiten, jeder Teil glaubte das Eigentumsrecht an den Möbeln zu besitzen. Daß die Frau die Möbel verkaufe, dagegen wehrte sich der Mann, daß der Mann sie verkaufe, dagegen protestierte die Frau. Der Protest bekam schließlich einen recht kräftigen Anstrich, Teller und Gläser tanzten von der schwächeren Eherälfte zur stärkeren, der Herd machte einen Luftsprung, die Möbel begannen zu fliegen und zu bersten. Auch die Fensterscheiben gingen in Trümmer. Die stärkere Eherälfte verschloß zuletzt die Türen und vernagelte sie, weil die Gattin auch einen Schlüssel hatte, und verkaufte später, als die Frau sich entfernt hatte, den Rest, der von den Möbeln noch halbwegs brauchbar geblieben war. Die Frau hatte das Nachsehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gewissenloses Elt unpaar. Am 13. d. M. zog eine auf der Merheimerstraße in Nippes wohnende Arbeiterfamilie aus und ließ einen sechsährigen Knaben und ein sechs Monate altes Kind allein zurück. Das ältere Kind wurde auf der Straße und das jüngere Kind in der leeren Wohnung angetroffen. Die beiden Kinder wurden vorläufig im Vinzenzkloster in Nippes untergebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 16.Juli1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 00,00. do. ausland. 19,00-20,00, Roggen, inland. 00,00-0C.00, do. ausländ. 1700 bis 18,00, Futtergerſte, ausland. 12.40-12,75. Hafer, inländ. 17,00-17.50, do., ausländischer 17.50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues 5,60-.80, Maschinenstroh(Roggen).00. Richtstroh(Fiegeldrusch).30, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köin, 16.Juli1 906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 615 Ochsen; a.##fleischige, argemästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 84, b. junge fleischige, nicht ausgeuä ältere ausgeuästete 80-82, c. mässig genährte jun,- und ältere 75--78, gering genährte jeden Alters 69-72. 474 Kühe und Jungrinder; a. vonlleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. C0-00. b. volllleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 77--78, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 73-75, d. mässig genährte Kühe und Kalben 60-70. 110 Bullen; a. volllleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 77, b vonlieischige jüngere 74-75, c. mässig, genährte jüngere und ältere 70-72. d. gering genährte jüngere und ältere 00, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschäft durch hohe Forderungen langsam aber voraussichtlich ge271 Kälber, a. M. 85, Doppellender 93, b. 78-82, c. 68-74, Ruhig räumend. Versand 85 Kälber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 15.Juli1906. Der hochw. Herr Weihbischof Müller fuhr heute vormittag nach Kall zur Firmungsreise weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Pfarrprozessionen von St. Maria-Himmelfahrt und St. Agnes-- letztere war ursprünglich auf vergangenen Sonntag festgesetzt-- fanden gestern statt. An der ersteren nahmen die Alumnen und Professoren des Priesterseminars teil. Hervorgehoben zu werden verdient die starke Beteiligung der Männerwelt an der St. Agnes-Prozession, in der man auch eine große geschlossene Schar von unteren Reichs- und Staatsbeamten bemerkt * Reinhöne am 16. Juli. morgens 11 Uhr: 3,32 m. + 0.19 m. </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wasserärme am 16. Juli, morgens 11 Uhr: 15 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
