<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>391184</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bank des Kronprinzen. Auf das Glückwunschtelegramm, das anläßlich der Vaterländischen Festspiele im Stadtwald an den Kronprinzen geschickt wurde, traf folgende Dankantwort ein: Für die freundlichen Glückünsche anläßlich der Geburt meines Sohnes spreche ich der Vereinigung der Bürger Köuns zur Förderung der Deutschen Nationalfeste meinen aufrichtigsten Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu Ehren des Ministers des Innern, Hrn. v. Bethmann-Hollweg, veranstaltete gestern abend die Stadt Köln im Gürzenich ein Festmahl, an dem 120 Personen teilnahmen, außer dem Minister u. a. Obereräsident v. Schorlemer, die Regierungsräsidenten Schreiber und Dr. Steinmeister, Landeshauptmann Dr. v. Renvers, Generalmajor Stephan, Obereräsidialrat Wallraf, Provinzial-Steuerdirektor Köhn, Eisenbahndirektionspräsident Schmidt, Oberpostdirector Kriesche, Reichsbankdirektor Kretschmer, Domkapitular Prof. Dr. Schnütgen, Graf Beissel von Gymnich, die Oberbürgermeister Beider und Spiritus, Landrat Minten und die Landräte benachbarter Kreise, Vertreter der Handelskammer und Stadtverordnete. Die Stadt Köln entfaltete den bei ähnlichen Gelegenheiten üblichen Prunk. Rathsdiener in den köluischen Farben mit Sponton und Dreispitz hielten die Ehrenwache; der große Gürzenichsaal wies geschmackvollen gärtnerischen Schmuck auf, Blumen schmückten die Tische, und auf der Ehrentafel prangte das reiche Ratssilber. Oberbürgermeister Becker brachte das Kaiserhoch aus und hieß dann den Minister herzlich willkommen. Die Bekanntschaft mit dem alten historischen Köln beim Minister voraussetzend, gab Redner ein Bild von dem modernen Köln. Köln ist die Metropole der Rheinprovinz, das sagt jeder Kölner mit Stolz, muß aber mit Trauer feststellen, daß das militärische Oberkommando und das Obereräpsidium in Koblenz, die Universität in Vonn, die Technische Hochschule in Aachen, die Provinzialverwaltung in Düsseldorf find, das Oberlandesgericht kommt zur Hälfte nach Düsseldorf, nur die Provinzialsteuerverwaltung bleibt uns. Eines hat Köln vor anderen Großstädten voraus, etwas, worum es nicht einmal beneidet wird, das ist sein Charakter als Festung. Es trägt im Interesse des Vaterlandes den eisernen Gürtel-- mit Liebe wäre zu viel gesagt-- ohne Murren. Die Hoffnung, daß Köln für die Opfer, die es vor anderen Städten bringen muß, eine besondere Berücksichtigung seiner Wünsche finden werde, hat sich nicht erfüllt. Für die zweite Stadterweiterung müssen wir 25 1/2 Millionen Mark opfern und für die Regelung der rechtsrheinischen Eisenbahnverhältnisse ebenfalls eine erhebliche Summe. Trotzdem glauben wir unseren neuen Aufgaben ohne große Belastung der Bürger gerecht werden zu können. Der Kölner liebt seine Vaterstadt über alles, er hält sie fast für den Mittelpunkt der Erde, und diese Ansicht wirkt so faszinierend, daß sie bald auch von Zugezogenen geteilt wird. Mir ist es so ergangen, und vielleicht würde es auch dem Herrn Minister so ergehen, wenn er längere Zeit hier weilte. Was die Kölner auszeichnet, ist vor allem der Gemeinsinn, dem zahlreiche künstlerischen und caritativi Einrichtungen zu danken find. Wir hoffen zwar, daß wir den Herrn Minister des Innern für uns nicht brauchen in Anspruch zu nehmen, bitten ihn aber, der Entwickelung unseres Gemeinwesens Interesse entgegenbringen zu wollen. Nachdem das Hoch auf den Minister verklungen war, erhob sich dieser, um herzlich für die ihm erwiesene Ehre zu danken. Er zweifele nicht daran, daß, wenn er seinen Aufenthalt hier ausdehnen dürfe, er bald mit einstimmen werde in die Worte: Außer Köln gibt's nichts Schönes. Köln ist die Metropole der Rheinprovinz und wird es bleiben. Der Minister pries den modernen Gewerbefleißß, die Industrie und den Handel Köuns als einer Stadt, die, wie kaum eine andere auf der Erde, so große Probleme von Kapital und Arbeit sowie von sozialer Entwickelung gelöst habe. Wenn Köln nicht die schnelle, plötzliche Entwickelung durchgemacht habe, die anderen Städten beschieden war, wenn es große Opfer habe bringen müssen, so habe darunter der Gemeinsinn und der Frohsinn doch nicht gelitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feiern die in der Mariengartengasse 16 wohnenden Eheleute Ludwig Stemmeler und Mathilde geb. Bogen. Der Jubilar ist 74 Jahre alt, die Jubelbraut 75, beide sind gesund und rüstig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Zoologische Garten mit Bagenbecks indischer Ausstellung erfreute sich auch vorigen Sonntag wieder eines sehr lebhaften Besuches. 19759 Eintrittskarten wurden an den vier Kassen des Gartens ausgegeben, und von morgens 9 bis abends 9 Uhr bevölkerten dichte Scharen von Schaulustigen und Wissensdurstigen die interessante Völkerwiese. Namentlich um die bald hier, bald dort auf der Erbe hockenden indischen Gaukler sammelten sich die Mengen. Es ist auch erstaunlich, mit welch geringen Mitteln jene ihre Zuschauer zu verglüffen wissen. An den Wochentagen kommen jetzt in den Vormittagsstunden häufig Schulkinder unter Führung ihrer Lehrer in den Garten, um mit diesem auch die indische Ausstellung zu besichtigen. Besonders bedürftigen Schulen, wie den Asylschulen, ferner den Taubstummenanstalten, den verschiedenen Waisengäusern ist der Eintritt völlig kostenfrei gestattet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Wanderbuch des Kölner Eifelvereins ist schon nach wenigen Monaten in der zweiten Auflage erschienen, ein Beweis der Brauchbarkeit des Werkchens. Der Verfasser, Hr. Hoitz, hat den Inhalt umgearbeitet und erheblich erweitert durch die Vollendung der Eifelöhinwege Köln-Trier und Sinzig-Aachen, durch die Bezeichnungen auf der rechten Rheinseite und durch den Ausbau der Schüler- und Studentenherberge in der Eifel. Sämtliche Wanderungen bei Köln und Bonn, in Königsforst, Vorgebirge und in der Eifel sind berücksichtigt und in Tagestouren dargelegt. Fünf Wegebezeichnungskarten sind dem Wanderbuch, das sich rasch weitere Freunde erwerben wird, beigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das kösche Lippo oder wie es zuletzt hieß, das Polizeigeſängnis, ist nunmehr auch vom Erdboden verschwunden. Gegenwärtig werden die letzten Mauerreste desselben an der Spinnmühlengasse Nr. 5 beseitigt; das vordere Verwaltungsgeräude bleibt dagegen stehen. Mit dem sogenannten Tippo ist wieder eine alte könische Eigentümlichkeit verloren gegangen, hat doch mancher Einwohner mit demselben Bekanntschaft gemacht und, wenn nicht Kölner, nach einer fidelen Abendkneipe hier das Bürgerrecht erworben, wie der Volksmund sagte; meistens dauerte der unfreiwillige Aufenthalt ja nur vom Abend bis zum Morgen. Das Gebäude ist nicht besonders alt, kann es doch in diesem Jahre erst auf eine 50jährige Vergangenheit zurückblicken. Der Bau wurde im Jahre 1856 von der Stadt aufgeführt und befand sich bis zum Jahre 1893 in städtischem Besitze, dann ging derselbe infolge Neuregelung der Polizeiverhältnisse in die Obhut der königlichen Polizeiverwaltung über. Der Aufenthalt für Inhaftiert war in den ersten Jahrzehnten daselbst mehr wie gemütlich und hatte wenigstens für solche, die sich's leisten konnten, allen Schrecken verloren. Dafür wurde auch bekanntlich einem damaligen Verwalter der Probeß gemacht. Das Gebäude konnte 200 Personen bequem beherbergen, die Höchstzahl der Inhaftirten übestieg aber nicht 300. Seit nahezu drei Jahren befinden sich die Räume des Polizeigefaängnisses in einem Flüoelbau der Strafanstalt am Klingelpütz. Das Asyl für Obdachlose verbleibt nach wie vor an der Spinnmühlengasse. An Stelle des niedergelegten Baues sollen Stallungen für die Pferde der berittenen Schutzmannschaft, eine Remise, ein Stall für tranke Pferde, sowie eine Reitbahn gebaut werden, während in dem vorderen Verwaltungsgerände Dienstwohnungen eingerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jugendliche Betrügerin. Am Samstagnachmittag erschien in einem Geschäfte an der Weyerstraße ein junges Mädchen im Alter von 17 bis 20 Jahren, welches vorgab, eine Zahlung machen zu müssen, an der ihm noch 3,75 M. fehlten. Da das Mädchen dem Geschäftsmann den Namen eines seiner Kunden nannte, händigte er der Person 4 M. aus. Nach angestellten Ermittelungen ergab sich die Sache als Betrug. Da zu befürchten ist, daß diese Betrügerei noch mehrmals versucht wird, sei vor der Person gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Katholischer Krankenürsorgeverein. Am 19. Juni wurde in dem neuen Heim des Katholischen Krankenürsorgevereins, Eintrachtstraße 147, der erste Kursus für weltliche Krankenpflegerinnen begonnen, nachdem vorher Herr Pastor Tils die Einsegnung des Hauses vorgenommen hatte. Das Haus ist einfach, aber zweckentsprechend und freundlich eingerichtet und bietet zurzeit große und geräumige Schlafzimmer in der ersten und zweiten Etage für 12 Krankenpflegerinnen. Die Parterreäume sind zum gemeinsamen Gebrauch bestimmt. Ohne besondere Schwierigkeiten werden auch 20 und mehr Pflegerinnen in diesem Hause unter, gebracht werden können. Die Krankenpflegerinnen erhalten währen, der ersten zwei Monate nachmittags je zwei Stunden theoretischen Unterricht, der von den an den städtischen Krankenanstalten an, gestellten Aerzten Professor Dr. Hochbaus und Tillmann, sowie den Aerzten des St. Vinzenzkrankenhauses, Dr. Wreesmann, Dr. Her Dr. Huysmans, Dr. Jung und Dr. Schönenborn in bereitwilligster Weise übernommen worden ist. Der Beigeordnete der Stadt Köln, Dr. med. Krautig wird in der einschlägigen sozialen Ges gebung unterrichten, was besonders für die ländlichen Kranken. pflegerinnen von größter Wichtigkeit ist. Die religioösen Unter. weisungen erteilen die Herren Pastor Dr. Oberdörfer und Tils. In den Vormittagsstunden sowie auch nach Schluß des theoretischer Unterrichts in den Nachmittagsstunden sind die Krankenpflegerinnen auf den verschiedenen Abteilungen der städtischen und Privat krankenanstalten tätig und zwar immer eine bestimmte Zeit jeder Abteilung, so auf der chirurgischen, der inneren, der Frauenkinderabteilung usw. Außeadem sollen sie in der Küche zweckerlernung der Krankenkost, sowie auch in der Wascheüche zweck Erlernung der Desinfektion und Instandhaltung der Wäsche beschäftigt werden und gleichfalls einige Zeit in der ambulanten Krankenpflege bei den Armen hiefiger Stadt oder auf dem Lande tätig sein. Am Schlusse des Unterrichts, dessen Dauer entspreche der vom Bundesrat neuerdings erlassenen Bestimmungen auf ein Jahr festgesetzt ist, findet ein Examen statt nach Maßgabe ober genannter Vorschriften. Durch die Art des Unterrichts ist für em eingehende und gleichmäßige Ausbildung auf allen Gebieten der Krankenpflege in bester Weise Sorge getragen. Hierauf wurde### allem deshalb Gewicht gelegt, weil der katholische Krankenüsorge verein nicht nur Pflegerinnen für die Stadt, sondern auch für de Land ausbildet und gerade die Verantwortung der Pflegerinnen auf dem Lande, welche häufig genug den Arzt, der nicht zu.. reichen ist, vertreten müssen, eine außserordentlich große ist. Es deshalb auch dankbar anzuerkennen, daß die Stadt Köln ihre großer Hospitäler für die Krankenpflegerinnen zur Verfügung gestellt hat Denn nur dann kann die Pflegerin in dem kurzen Zeitraum ver 1 Jahr genügende Kenntnisse für ihren Beruf erwerben, wenn si. Gelegenheit hat, die Pflege bei vielen Kranken und auch bei de mannigfaltigsten Krankheiten auszuüben. Es ist beabsichtigt, i Späherbst einen zweiten Kursus einzurichten, zu dem bereits viel Anmeldungen erfolgt find. Weitere Anmeldungen nimmt der Schriftführer des Vereins, Herr Rechtsanwalt Dr. Wirtz III, Römer turm 10, entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt an Sonntag im Konzertsaale der Bürgergesellschaft seine Monatsber sammlung ab, die von 180 Mitgliedern besucht war. Nac Erössung durch den Vorsitzenden Hrn. Weyland hielt das Vor standsmitglied Hr. Lehrer Aug. Hermes einen lehrreichen Vortra# über Arzneikäuter. Der Redner wies u. a. auf Pfarer Kneinhin, der manchen vergessenen Schatz aus dem Pflanzenreich wieder an das Tageslicht gebracht, und zeigte an verschiedenen Beispieles welch große Heileräfte die Natur in mancher unscheinbaren Pflanz, niedergelegt habe. Die Versammlung folgte mit großer Aufder samkeit dem Redner und lohnte ihn mit reichem Beifall. Der Vor sitzende dankte dem Redner mit Ueberreichung einer schönen Paln Am Schlusse der Versammlung wurden 56 von Gärtner kirchen gelieferte Pflanzen unter die Mitglieder frei verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stiftung. Der Ende vorigen Monats in Köln-Deutz verstorbene Fabrikbesitzer Joseph Coblenz hat testamentarisch der Kölner Aktiengesellschaft für Krankenpflege in Köln 10000 M. vermacht, ferner der Kinderbewahranstalt und dem Arbeiterinnenhospiz Marienheim in Köln 10000., dem Verein zur Förderung des Taubstummenunterrichts in Köln 10000 M. und dem Marinehospital an St. Kunibert zur Stiftung eines Bettes 6000 M. Die Stadtgemeinde Köln erhielt dreimalhunderttausend Mark. An diesem Betrag soll jedoch seinem Bruder Heinrich Coblenz die lebensängliche Nutznießung zustehen. Diese Zuwendung an die Stadt Köln geschieht mit der Auflage, das Vermächtnis nach dem Tode des Bruders zur Errichtung und Unterhaltung eines Asyls für altersschwache Personen beiderlei Geschlechts und jeder Konfession in dem Stadtbezirke Köln-Deutz zu verwenden und die Familien- gräber auf dem alten Friedhofe in Köln-Deutz Nummer 5 a, b, c, d und Nummer 93 a, b, c, d für ewige Zeiten zu unterhalten. Die näheren Bestimmungen hinsichtlich des Asyls zu treffen, wird der städtischen Verwaltung unter Hinzuziehung des Testamentsvollstrecker überlassen. Das Asyl soll die Bezeichnung Joseph Coblenz-Stift führen; wenn jedoch sein Bruder Heinrich sim Testamente steht"wie ich hoffe"] der Stadt zu dem gleichen Zwecke Beträge zuwendet, soll das Asyl als Joseph und Heinrich Coblenz-Stift bezeichnet werden.0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Uölner Sportplatz. Neben dem großen Steherrennen um den Kölner Goldpokal finden am Sonntag den 15. Juli wiederum interessante Fliegerrennen statt, zu denen 32 Fahrer ihre Meldung abgegeben haben; darunter befinden sich die Süddeutschen Bettinger und Reimer, die Hannoveraner Conrad und Althoff, sowie die Rheinländer Schweitzer, Sittard, Hottenroth, Beul u. a. m. Die Flieger bestreiten ein Rennen über die deutsche Meile als Jean Schaaf Erinnerungsfahren, sowie ein Julihandikap.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Geldernstraße zwischen Escherstraße und 80 Meter nördlich der Nievenheimerstraße vom 10. d. M. ab auf fünf Wochen, die Magnusstraße und die Straße Alte Mauer am Bach von Griechenpforte bis Schartgasse vom 9. Juli d. J. ab auf drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vermißt. Am 29. Mai d. J. hat sich die Dienstmagd Antonie Grahe, geb. den 24. September 1881 zu Hagen i.., unter Zurücklassung ihrer Papiere aus dem hiesigen Marthastift entfernt und ist seitdem spurlos verschwunden. Es wird vermutet, daß sie Selbstmord begangen hat. Personen, welche Sachdienliches über den Aufenthalt der Grahe machen können, werden gebeten, dem Königlichen Polizeiräpsidium, Abteilung VI, hiervon Mitteilung zu machen.0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schwerer Unfall. Heute morgen geriet in einer Brauerei an der Krefelderstraße ein verheirateter Brauer aus der Ritterstraße mit der rechten Hand in eine Mischmaschine, wobei ihm dieselbe fast abgequetscht wurde. Er wurde ins Vinzenzhospital in der Eintrachtstraße gebracht, wo ihm die Hand amputiert Zur Warnung. In den letzten Tagen wurden in verschiedenen Häusern und besonders in Bäckereien und Konditoreien in Sülz Mansardendiebstähle ausgeführt und den Gehülfen bzw dem Dienstpersonal ihre Habseligkeiten entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schwerer Emndruchsdiebstahl. Gestern wurde in einem Hause auf dem Hohenzollernring ein schwerer Einbruchsdiebſtahl ausgeführt und für---8000 M. Juwelen, darunter wertvolle Armbänder und eine Uhr mit Brillanten, sowie etwa 200 M in bar gestohlen. Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gestürzt. Gestern nachmittag stürzte auf dem Deutschen Ring ein jugendlicher Radfahrer und erlitt einen Schulterbruch 1 Ueberfahren. Heute vormittag blieb an dem Oberländer-User ein Radfahrer mit seinem Rad in dem Straßenbahngeleise stecken. In demselben Augenblick wurde er von einem Flaschenbierwagen überfahren und schwer an der Brust und an einem Bein verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Körperverletzung. Auf der Alten Mauer am Bach schlug ein Mann seinen Gegner mit einem Hammer auf den Kopf, so daß er schwer verletzt in das Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>K Köln, 11.Juli1906. Fruchtmarkt. Weizen, inftatischer H. 00,00. do. ausländ. 19,00-20,00, Roggen, inländ. 16,00-16.25, do. ausländ. 17.00 bis 18,00, Futtergerſte, ausländ. 12,25-12,75, Hafer, inländ. 17,00-17.50. do., ausländischer 17,25-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Heu, altes.70--.40, neues.80-.80, Maschinenstroh(Roggen).00, Richtstroh(Flegeidrusch) stroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 10.Juli1906. Eine Regierungskommission nahm gestern eine Besichtigung des Strunderbaches von der Quelle bis zur Mündung vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Kalk,.Juli 1906. Am Samstag den 7. Juli d. J. fand im Saale des hiesigen Stadtbauamtes die erste Abschlußßprüfung der von dem Vorsitzenden und technischen Leiter der Vereinigung ausgebildeter Samariter, Oberarzt Dr. Rondorf. in der ersten Hülfe ausgebildeter Herren aller Stände statt. 80 Personen hatten an diesem Kursus teilgenommen. Die Antworten auf die gestellten Fragen erfolgten prompt und genau und bewiesen, daß das den Kursusteilnehmern gestellte Thema richtig erfaßt war. Die sehr geschickt und kunstgerecht angelegten Verbände jeder Art zeigten, daß die Herren ihrer Ausgabe in vollem Maße gewachsen waren. Am Schlusse wurde den Geprüften die Ausweiskarten als ärtlich ausgebildete Samariter ausgehändigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland, Herzjesu-Pfarre. Am Sonntag den 8. Juli wurde in der Herz-Jefukirche ein feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder gehalten. Der Herz-Jesu-Kirchenchor trug in liebenswürdigsten Weise unter seinem rührigen Dirigenten, Hrn. Lehrer Pollmann, zur Hebung der h. Handlung bei durch den Vortrag der Franziskusmesse von Witt mit der Einlage 0 bone Jesu von Palestrina.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein Köln-Deutz veranstaltet am nächsten Sonntag seinen Ausflug nach Pingsdorff bei Brühl. Die Abfahrt erfolgt mit der Vorgebirgsbahn 1 Uhr mittags. Nach einer Andacht in der Pingsdorfer Kirche zieht der Verein zum Jägerhaus. Karten sind durch die Bezirksvorsteher zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
