<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>391115</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Wirbelsturm ging gestern mittag über Bayenthal hin. Der Wirbelsturm wurde zuerst in Arnoldsöhe bemerkt. Er zog sich von hier über Bayenthal in der Richtung der Cäsastraße und der Flößertraße über den Rhein bis etwa zum Fort Rauch. Der Wirbelsturm richtete verschiedene Verwüstungen an. Schlimm mitgespielt hat er einem Neubau an der Cäsastraße, der bis zum zweiten Stockwerk gediehen war. Er fegte das zweite Stockwerk nahezu in seinem ganzen Umfang herab. Die aus Schwammstein gemauerten Säulchen eines Erkers sind in halber Höhe wie abgeschnitten. Eine hintere Ecke des Baues stürzte bis auf die Grundmauern ein. Die Arbeiter befanden sich gerade in der verhältnisäßig starken Baubude, wo sie vor dem niedergehenden Regen Schutz gesucht hatten. Die Baubude wurde ebenso wie die eines anstoßenden Baues unpolitische Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Buddeus folgt. Bemerkenswert ist, daß der verstorbene Minister v. Budde ihn, wie man in Eisenbahnreisen erzählt, bereits bei seiner letzten Anwesenheit in Köln im Jahre 1904 als den kommenden Mann" bezeichnete und ihn kurz vor seinem Tode dem Kaiser als seinen geeignetsten Nachfolger empfahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>heondet. In Rom trat der allgemeine Ausstand gestern in Kraft. Der Vatikan untersagte vorsichtshalber den##g in die Museen und Galerien bis auf weiteres. Das Militär steht zu einem eventuellen Eingreifen in den Kasernen bereit Die Ministerien, die öffentlichen Gebäude, die Banken, die Wohnungen der Diplomaten stehen unter militäfrischem Schutze. Die Bäcker haben im voraus für Brotvorrath gesorgt. Die Meter- und viele andere Geschäfte sind geschlossen. Die Trambahnen stehen still. Die Droschkenkutscher streiken ebenfalls. Die Gasbeleuchtung besorgen Munizipalbeamten, das Elektrizitaätswerke bedienen Genieſoldaten. Sämtliche Abendblätter uino vere### mittags erschienen. Der Eisenbahn- und der Telephonverkehr erleidet keinerlei Unterbrechung.-- In Bologna kam es zu schweren Ausschreitungen. Die Erregung der Bürgerschaft deshalb groß. Mehrere Bürger brachten heute verschiedene Iudhwoiden bei der Voigtel zur Anzeige ueszahsisen bei Brez.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
