<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>391210</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf dem Hauptbahnhof stieß heute mittag der von Deutzerfeld einfahrende Heerzug, der um 12,47 Uhr nachmittags nach Berlin abfahren sollte, auf den haltenden-Zug, der 12,25 Uhr nach Basel fährt. Ein Wagen entgleiste, Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend wurde einem Manne, der von Mülheim(Rhein) bis hier mit dem Schiff fuhr, das Portemonnaie mit 20 M. aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Traurige Verhältnisse. Gestern abend gegen 11 Uhr beobachteten ein Herr und eine Dame, wie sich ein etwa 25jähriges Mädchen in auffälliger Weise an dem Rheinufer unter der festen Rheinbücke aufhielt. Auf Befragen gab das Mädchen unter heftigem Weinen an, daß es stellenlos und vollständig mittellos sei und sich, wenn es niemand sähe, in den Rhein stürzen wolle, denn es habe auch keine Angehörigen mehr und sei aus Braunschweig. Es gelang schließlich, das Mädchen-- eine Putzmacherin-- zu überreden, von seinem Vorhaben abzulassen. Es wurde zur eigenen Sicherheit der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kindesmord. Die Kriminalpolizei teilt mit: Ein bei einer Herrschaft in der Herwarthstraße in Stellung befindliches Dienstädchen hat in der Nacht zum 14. Juli einem Kinde weiblichen Geschlechts das Leben gegeben und dasselbe unmittelbar nach der Geburt getötet. Die Leiche will die Kindesörderin am 18. Juli abends in einer braunen Pappschachtel verpackt, damit auf der elektrischen Bahn nach Mülheim gefahren und sie angeblich von dem letzten um 10 Uhr abends von Mülheim nach Köln fahrenden Dampfer in der Nähe des Zoologischen Gartens in den Rhein geworfen haben. Da die Herbeischaffung der Kindesleiche für den Gang der Untersuchung von größter Wichtigkeit ist, so werden alle, welche die betreffende Person etwa in der elektrischen Bahn oder auf dem Dampfer gesehen haben, gebeten, zweckdienliche Angaben dem sechsten Kriminalbezirk, Moltkestraße Nr. 151, zukommen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abgehtürzt. In einem Neubau auf dem Bonnerwall fiel ein Maurer von der vierten Etage durch das Treppenhaus. Er erlitt einen komplizierten Oberarmbruch und schwere innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Panorama International ist von morgen Sonntag ab eine interessante Wanderung durch den Taunus und seine Bäder, das reizend gelegene Schlangenbad, Langen-Schwalbach, Selters usw. ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gegen die Mischpantscher. In der letzten Zeit haben Beamte der Gesundheitspolizei, die in Zivilkleidern an den Eingängen zur Stadt sich aufstellten, in verschiedene Fällen gefälachte Milch angehalten und die Milchändler zur Anzeige gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ehestreit. Bei einem Streite auf dem Hohepfortenbüchel schlug eine Frau ihren Mann mit dem Kochlöffel auf den Kopf, so daß er schwere Kopfverletzungen erlitt; im gleichen Augenblick biß der Mann die Frau in die Hand, so daß sie eine schwere Handverletzung davontragen hat. Sie kamen ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur Bewegung im Klempnergewerbe. Man schreibt uns aus dem christlichen Metallarbeiterverbande: Bei der Bewegung im hiesigen Klempnergewerbe versuchen die sozialdemokratischen Führer abermals die christliche Organisation auszuschalten. Es handelt sich um einen Solidaritéätskampf, der teils in Ausſperrung, teils in Streik besteht. Die Mitglieder des christlichen Metallarbeiterverbandes schlossen sich der Bewegung an. Trotzdem die sozialdemokratischen Arbeiter der Hinzuziehung der christlich-organisierten Arbeiter zu den Beratungen zustimmten, verweigerten die Führer des sozialdemokratischen Metallarbeiter- und Dachdeckerverbandes die Beteiligung eines Vertreters des christlichen Verbandes an den Beratungen. Nunmehr haben die christlich-organisierten Arbeiter die Arbeit wieder ausgenommen. Wollen die Genossen nicht von selbst die Gleichberechtigung der christlichen Organisation anerkennen, so werden letztere sich diese erkämpfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Aug.1906. Einer bodenlosen Roheit machte sich heute nachmittag um 2 Uhr ein Insasse des Eisenbahnzuges, welcher nach Köln fuhr, schuldig, indem er während der Abfahrt eine Flasche unter das am Bahnſteig gedrängte Publikum warf; ein Mann wurde an den Kopf getroffen und schwer verletzt. Trotzdem sofort nach Köln telephoniert wurde, konnte der Täter nicht festgenommen werden, da er schon davongelaufen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Regiments-Appell ehemaliger 87er. Die ehemaligen Angehörigen des Infanterie-Regiments Nr. 87 feiern am., 5. und 6. August das 40jährige Jubiläum der Errichtung ihres Regiments, das vor 1866 als 1. Nassauisches Infanterie-Regiment bestanden hatte, als preußisches. Der Kölner Verein der ehemaligen 87er hat die Veranstaltung der Jubiläumsfeier in die Hand genommen. Vom ganzen Rheinland, von Mainz bis Köln werden die ehemaligen 87er in den Mauern der Metropole des Rheinlands zusammenströmen. Ein Westschiff bringt gegen 1000 Festgenossen rheinabärts. Am Samstagabend ist ein Begrüßungskommers auf dem Gürzenich, am Sonntag Festzug vom Kaiser Friedrich-Denkmal zum Neumarkt über den Ring durch das Hahnenthor und die Mittelstrße. Auf dem Neumarkt wird die Parade abgenommen und die Fahne des Vereins ehemaliger 87er enthüllt. Um 12 Uhr wickelt sich ein Festakt auf dem Gürzenich ab; nachmittags wird den Gästen ein Familienfest im Gürzenich geboten. Der Kommandeur des Infanterie-Regiments Nr. 87 nimmt mit dem Offizierkorps an dem Jubiläum tätigen Anteil, er hat auch die Regimentscapelle zur Mitwirkung kommandiert. Am Montag ist ein großes rheinisches Volksfest im Riehlerhause vorgesehen. Zum Regimentsappell ist eine gediegene Festschrift erschienen, die bleibenden Wert hat wegen der Regimentsgeschichte, die darin dargestellt wird. Mit untermüdlichem Eifer und mit großem schriftstellerischen Geschick hat Herr Gottfried Breuer die Geschichte des Regimentes bearbeitet. Die Broschüre, die für die ehemaligen Angehörigen des Regimentes ein liebes Andenken bilden wird, zeigt ferner in zwei gut ausgestatteten Tafeln Abbildungen der früheren Uniformen des Regiments; es ist wohl zum ersten Mal, daß davon zuverlaässige Bilder in der Oeffentlichkeit erscheinen. Der Festausschußß richtet an die Bürgerschaft die Bitte, die Häuser zu beflaggten; die Nassauer und Mittelrheine, aus denen die auswärtigen Festgenossen in der Hauptsache bestehen, seien diese Art der Begrüßung von Haus aus gewohnt. Die gastliche Colonia wird die ehemaligen 87er bei Gelegenheit ihres Regimentsappells in ihren Mauern gerne willkommen heißen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueber 600 Feldartilleristen mit Pferden und Geschützen trafen gestern, von dem Sennelager kommend, in drei Sondernügen auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und wurden nach kurzem Aufenthalt nach Koblenz weiterbefoördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Dreißig französische Aerzte, die sich auf einer Studienreise in Deutschland befinden, werden am nächsten Donnerstag zur Besichtigung der hiesigen Krankenanstalten eintreffen. Denselben soll auf dem Gürzenich ein Festessen seitens der Stadt gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln,.Aug.1905. Fruchtmarkt. Weizen, ausländischer, M. 19.50 bis 20,25, Roggen, ausländ. 17.25--18,00, Futtergerſte 12,40-12,75, Hafer, ausländischer 17.5018.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues 5,60-5,40, Maschinenstroh(Roggen) 4,70, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wasserärme am 3. Aug., morgens 11 Uhr: 16 1/2 deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
