<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>391222</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>1 Sosa, 2 Sessel, Bücherschrank, Oelgemaälde, Bilder, Tische, 17 Bände Meyers Lexikon 2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ernannt wurde Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Fall in Köln zum Regierungs- und Baurat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Entgleisung. Gestern nachmittag entgleisen kurz vor der Haltestelle an der Scherfginstraße in Sülz die letzten Wagen des um 2,50 Uhr von Köln abgefahrenen Zuges der Köln-Bonner Kreisbahn. An einem Wagen wurde dabei eine große Fensterscheibe gertrümmert. Die zahlreichen Fahrgäste kamen mit dem bloßen Schrecken davon. Nach ungefähr einer halben Stunde wurde der Betrieb wieder aufgenommen. Ein von der Station Efferen herbeigeholter Hülfszug brachte die Wagen wieder auf das Geleise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 13. Aug., morgens 11 Uhr: 180 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Kleines ist soweit zurückgegangen daß die Schiffbarücke für beladenes Laſtfuhrwerk gesperrt werden mußte. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel nur noch 2/47 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kon., 13.Aug.1906."Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungsmiszion. Auftrieb:438 Ochsen, darunter 00 Weideochſen; a. vollfleischige gomästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 88, b. Junge ##nige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 84---85, c. mässig ge% junge und altere 78-82, d. gering genährte jeden Alters 72-75. 7 Kühe, darunter 44 Weidenühe; a. vollfleischige ausgeuästete Kalben #en Schlachtwertes M. 85, b. vollfleischige, ausgeuästete Kühe höchschlachtwertes, bis zu 7 Jahren 79-80, c. ältere ausgeuästete Stie und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 74-76, d genährte Kühe und Kalben 70-72. Weidenühe 76-80.77 Bullen: #####fleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 80, b vollfleischige jüngere 6, c. massin genährte jüngere und ältere 74-76, d. gering genährte 50 Kil. Schlachtgewicht. Ruhig, Markt 1776, c. mässig genährte jüngere ere und ältere 71--73, alles die "193 Kälber, a. M. 94, Doppellender 107, b. 8-90, c. 70-80. Lebhaft *# Versand 45 Stück.  6 Schafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Kalk, 12.August 1906. Eines gefährlichen Diebes ist die Polizei in der Person des hier Korneliusstraße wohnenden Arbeiters Friedrich Christoffersen, 22 Jahre alt, habhaft geworden. Er wurde gestern bei einem Einbruchsdiebſtahl in ein Fabrikgebaäude in Vohwinkel festgenommen. Er ist geständig, mit einem bis jetzt nicht verhafteten Komplicen in letzter Zeit mehrere Einbruchsdiebstähle in der Gegend von Düsseldorf und Solingen ausgeführt zu haben. So haben die beiden vor etwa acht Tagen in Hilden einem Fabrikanten 3000 M. in bar und sonstige Gegenstände gestohlen. Bei einer vorgenommenen Durchsuchung der hiesigen Wohnung wurde ein ganzes Lager von Sachen, die zweifellos aus Liebstählen herrühren, vorgefunden, u. a. fünf neue Herren-Anzüge, eine Anzahl Alfenide-Gabel und-Löffel, zwei Paar neue Schnüschuhe, Uhrketten, Operngucker, Vergrößerungsgläser, Federhalter und diverse Gegenstände. Außeadem fanden sich in der Wohnung des gefährlichen Menschen sechs Patronen mit Sprengstoffen vor. Die Gabel und Löffel wurden bereits von dem Fabrikanten aus Hilden als sein Eigentum anerkannt. Christoffersen hat seit dem 23. Juni nicht mehr gearbeitet und jedenfalls von der Ausführung von Liebstählen gelebt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Haft kam ein 23 Jahre alter Arbeiter von hier, der in verflossener Nacht am alten Deutzer Kirchhof bei einem ausgebrochenen Streit mehrere Revolverschüsse auf seine Gegner abgegeben hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>- Christina, T. v. Joh. Wilh. Esser, Bäcker, Schönsteinstr. 14</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Anna, T. v. Ant. Zwick, Installé., Glasstr. 78.- Marianne, T. v. Theod. Clasen, Bautechn., Haufstr. 18.- Herm., S. v. Mart. Wallerück, Tagel., Marienstraße 13</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wilh., S. v. Franz Frings, Tagel., Gumprechtstr. 14.- Paul, S. v. Gerh. Zimmermann, Kutsch., Subbelratherstr. 451.- Adolf, S. v. Peter Pulle, Kutsch., Roßstr. 25." Karl, S. v. Ludw. Römer, Kesselsärt., Leyendeckerstr. 113. Kath. u. Peter, Zwill. v. Everh. Weierstraß, Fabrikarb., Venloerstr. 515.- Therese, T. v. Josef de Longe, Procur., Körnerstr. 78.- Marg., T. v. Peter Wiesen, Stellmach., Glasstraße 22.- Joh., S. v. Jul. Dominik, Laternenärt., Vitalisstr. 362.Francois Jos., S. v. Jean Betcour, Ziegler, Venloerstr. 885.- Karl, S. v. Matth. Boos, Oberpostassist., Vogelsangerstr. 43</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Agnes, T. v. Karl Bovenschen, Möbelhdlr., Venloerstr. 287.- Heinr., S. v. Balth. Breuer, Tagel., Emilstr. 45.-Fritz. S. v. Ad. Friedr. Schultz, Gasstoch., Vitalisstraße 340.- Theodor, S. v. Ludw. Pohl, Erwarb., Subbelratherstr. 204.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Adam, S. v. Mich. Herbergs, Kutscher, Weinsbergstr. 12.- Marg., T. v. Jos. Husch, Bäcker, Hauffstr. 8.- Agnes, T. v. Pet. Schmitz, Fabrikarbeiter, Helmholtzstr. 61.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>- Maria Schröder, 1 J. 20., Philippstr. 51.- Sophia Hoß, 3., Frohnhofstr. 91.- Maria Marlewsri, 1 J. 19., Nußbaumerstr. 21</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Johann Linnartz, 3 M. 15., Schützenstr. 12.- Maria Kremer, geb. Dondorf, 43., Köln, Fleischmengergasse 25.- Marg. Effer, 3., Feltenstraße 82.- Karl Bremse, 1 J. 3., Sömmeringstr. 48.- Lina Sürth, 3 M. 26., Vitalisstr. 332.- Anna Werner, 10., Venloerstr. 464. Gertrud Winkelmann, 5 M. 18., Landmannstr. 32.- Franz Uhlhaas, 4., Untere Dorfst. 92.- Andreas Best, 5 M. 21., Sömmeringstr. 73.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Peter Offermann, 29., Ottostr. 53.- Peter Arnolds, 17., Keplerstr. 23.- Adolf Heinze, 9., Benloerstr. 539.- Matthias Aldenhoven, 79., Subbelratherstr. 32.- Heinrich Blömer, 1., Köln, Heinrichstr. 15.- Heinrich Berndken, 44., Venloerstr. 700.- Christina Landenberg, 1/4 St., Venloerstr. 186.- Adolf Bachschuster, 23., Turnerstr. 7.- Gottfried Dichans, 2., Schönsteinstr. 27." Gustav Stollwerk, 4 M. 14., Schützenstr. 12.- Aug. Vogel, 16., Frohnhofstraße 77. Katharina Breuer, 2 M. 19., Glasstr. 21.- Theodor Becker, 71 J. Vogelsangerstr. 111.- Magdalena Iven, 9., Rochustraße 80.- Do,#chea Waldrecht, 1., Försterstr. 3.- Katharina Trost, 1 M. 22., Subbelratherstr. 215.- Christina Weinreis, 8., Sömmeringstr. 80.- Wilhelm Kratz, 4 M. 14., Häuschensweg 44.- Wilhelm Schmitz, 2., Venloerstr. 497.- Ernestine Bete, 7 M. 17., Gutenbergstr. 86B.- Peter Höfügen, 2., Venloerstr. 497.- Wilh. Inden,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>10., Leyendeckerstr. 85.- Anton Düpelmann, 8 M. 11., Leyendeckerstr. 89.- Sophia Gerling, 1 M. 15., Metheg 55.- Berta M. 2.., Gutenbergstr. 130.- Ferdinand Protzmann, 6 M. 26., Lessingstr. 12.- Elisabeth Schrörs, 8 M. 18., Senefelderstr. 42.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>König Wilhelm von Württemberg traf gestern früh .28 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein. In seiner Begleitung befanden sich Oberstleutnant Hofacker, Oberst von Bieber, Oberstallmeister Frhr. von Geyr und Prof. von Haug. Die Einzelheiten über die Reise des Königs waren geheimgehalten worden, so daß sein Inkognito durchaus gewahrt blieb. Zwei Kölner Veranstaltungen sind es, die das besondere Interesse des Königs fanden und an denen er auch persönlich beteiligt ist. Zunächst war es das Kölner Sommermeeting, dem der Besuch des sportliebenden Monarchen galt, zumal auch sein Gestüt vertreten war. Ferner besichtigte der König die Deutsche Kunstausstellung in der Flora, die er mit hervorragenden Empireöbeln beschickt hatte. Vom Bahnhof hatte sich der König mit seinem Gefolge zu Fuß zum Hotel du Nord begeben, wo er Absteigequartier nahm. Später fuhr er zu Frhrn. S. Alfred von Oppenheim, bei dem er sich zum Frühstück angesagt hatte. In der Zeit von 10 bis 12 Uhr besichtigte er die Kunstausstellung. Mit größter Aufmerksamkeit verweilte er in den Ausstellungsäumen, wo im Repräsentationssaal auch sein Bildnis neben dem anderer deutscher Fürsten Aufstellung gefunden hat. Eine Looseverkäuferin nahm sich in der Ausstellung ein Herz und bot dem König Loose an."Majestät kaufen Sie mir bitte ein paar Lose av", bat sie und hielt ihm ein Päckchen der glückverheißenden Papiere hin. Der leutselige Fürst lächelte und nahm der Verkäuferin ihren Vorrat, gegen 200 Stück, mit freundlichen Worten ab. Die glückliche Verkäuferin hatte mit einem Schlage 20 M. verdient. Am Nachmittag befand sich der König unter den Besuchern des Kölner Rennens. Es war ja bekannt geworden, daß der Monarch das Rennen besuche, und wohl die meisten bemühten sich, ihn unter der Menge zu entdecken, aber nu wenigen dürfte es gelungen sein. Der König bewegte sich vollständig zwanglos unter den Zuschauern, und gar mancher mag an dem an den Offizier in Zivil erinnernden Herrn vorübergegangen sein oder neben ihm gestanden haben, als die Nummern der Sieger aufgezogen wurden, ohne ihn zu kennen. Abends speiste der König auf der freundlichen Terrasse des Hotels du Nord unter den übrigen Hotelästen. Heute vormittag wird der König seine Tochter, die Prinzessin von Wied, im Schlosse ihres Schwiegervaters zu Neuwied besuchen. In ihrer Begleitung kehrt er mittags nach Köln zurück, um wieder dem Rennen beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln, 12.Aug.1906. Pferderennen. Vom schönsten Sommerwetter begünstigt ging der zweite Tag des Augustmeetings in Szene, mit dem der Kölner Rennverein einen schönen Erfolg zu verzeichnen hatte. Der Besuch war auf allen Plätzen ein sehr guter, und auch auf dem reservierten Wagenplatz, wo u. a. man einige prächtige Viererüge und ein schickes Tandem bewundern konnte, ging es etwas lebhafter wie sonst zu. Der König von Württemberg, begleitet vom Oberlandstallmeister Frhrn. Geyr v. Schweppenburg wohnte auf der reservierten Tribüne den Rennen bei und folgte den sportlichen Ereignissen mit regem Interesse. Anwesend waren u. a. der Obereräsident Frhr. v. Schorlemer-Lieser, der Regierungsräsident, der Polizeiräsident Oberlandstallmeister Frhr. v. Lehndorff. Zahlreiche Offiziere aller Waffengattungen und ein großer Damenflor in duftigen Sommertoilette gaben dem buntbewegten gesellschaftlich anziehenden Bilde ein lebhaftes Gepräge. Der Sport des zweiten Tages war interessanter und brachte auch stärkere Felder als der erste Tag. Gleich das Eröffnungsrennen regte in seinem fesselnden Endkampf die Teilnahme des Publikums mächtig an, auch der Damenkreis und der Preis der Stadt Köln zeitigten äußerst anziehende Entscheidungen. Das im Mittelpunkt des Tages stehende Rheinische Zuchtrennen, das ebenfalls einen recht interessanten Verlauf nahm, wurde wieder eine leichte Beute für den Stall Weinberg der mit Anmut, von'Connor geritten, gewann. Leider ereigneten sich in den beiden letzten Rennen einige Stürze, die zum Teil für Reiter und Roß verhängnisvoll waren. Die Ergebnisse der Rennen waren im einzelnen folgende: Preis von Worringen. Staatspreis 5000 M. 2000 Meter. 1. Kgl. preuß. Hauptfestüt Graditz' Leopard(W. Warne), 2. Felix Simons Domino, 3. Kgl. preuß. Hauptfestüt Graditz' Phosphor; ferner lief Schmetterling. Nach scharfem Kampf um einen Kopf gewonnen, ein Kopf zwischen dem zweiten und dritten, zwei Längen zurück Schmetterling. Tot. 18: 10. Platz 15, 15: 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
