<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>391238</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kardinal Dannutelli stattete in Begleitung des Kardinals Fischer auch der Kirche St. Maria im Kapitol einen längeren Besuch ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Das Schauspiel wird am 1. k. Mts. mit Shakespeares Hamlet eröffnet. Die Titelrolle spielt Hr. Lindner. Am 2. September folgt neueinstudiert das Lustspiel Der Herr Senator von Schoenthan und Kadelburg, mit Hrn. Odebar in der Titelrolle. Am 3. September findet der erste Novitätenabend statt; zur Aufführung gelangt das Lustspiel Das Land der Jugend von Hans Bauer. Weiter werden im Laufe der ersten Woche: Die Nachtkritik und die drei Einakter, Im Escorial, Der Arzt seiner Ehre, Der gemütliche Kommissar wieder ausgenommen. Für den 8. September ist Goethes Iphigenie in Aussicht genommen, mit Fräulein Riza Bajor in der Titelrolle, für den 13. September Ibsens Wildente. Die Oper beginnt am 1. September mit einer Draufführung Das süße Gift, Musikalisches Lustspiel in einem Aufzug von Frehsee, Musik von Corte. Neueinstudiert geht dann an demselben Abend Cornelius' Barbier von Bagdad in Szene. Dann folgen Die Königin von Saba, Zauberfloöte, Zar und Zimmermann, Der Frischütz, Tristan und Isolde, A basso porto usw. Für den 16. September ist die Straußsche Salome vorgesehen. Für die Schauspielmusik ist ein besonderer Dirigent in Hrn. Sanga(Schauspielhaus in Düsseldorf) gewonnen worden. Im Laufe der Sommerferien ist im Alten Theater die Drehbühne fertiggestellt worden. Sie wird bereits bei der Hamlet-Aufführung benutzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Panorama International(Breitestrße 96) unternimmt der Besucher in dieser Woche eine interessante Wanderung durch Lissabon. Die hervorragenden Gebäude, das Königliche Schloß, der Dom, die Kirchen, das Theater, das Gebäude der Stiersämpfe sind in wohlgelungenen Aufnahmen berücksichtigt, ebenso die Denkmäler, öffentlichen Plätze und Anlagen. Sehr mannigfaltig nimmt sich das Straßerleben, der Verkehr am Hasen und auf dem Fischmarkt usw. aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Monopolhotel sind abgestiegen: Fürst Philipp von Hanau, Graf zu Dohna-Schlobitten und Generalleutnant v. Basse (Chemnitz).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Volksgarten findet am Dienstag den 28. August, abends 8 Uhr großes Konzert zum Besten des Militär-Hülfs-Vereins des 7. Armeekorps unter Mitwirkung sämtlicher Musikkorps des siebten Armeekorps der Garnison Köln statt. Das Programm ist im Anzeigentheil der vorliegenden Nummer veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirmes und Schützenfest in den Vororten. Nicht allein in Deutz und Ehrenfeld, sondern auch in Nippes, Lindenthal. Mügersdorf und Poll begann gestern die Kirmes bzw. das Schützenfest. Das Schützenfest in Deutz wurde morgens 6 Uhr mit einer Reveille eingeleitet. Nachmittags 2 1/2 Uhr versammelten sich die Schützen vor dem ehemaligen Rathause in Deutz; dann bewegte sich der Festzug der St. Sebastianusschützenbruderschaft unter Begleitung zweier Musikkorps durch die Stadt zum Schützenplatz. Um 4 Uhr begann im Wallgraben am Siegburgertor sowohl das Königs- als auch das Preisschießen. Auf dem Schützenplatz, der eine wahre Weltstadt bildet und auf dem Schaubuden aller Art vertreten sind, entwickelte sich ein reges Leben, das bis zum späten Abend anhielt. An Volksbelustigungen, Karussels, russischen Schaukeln und dergleichen war kein Mangel. Im Haupt-Schützenzelt, wie auch in den Bierzelten, ging es bei Musik- und Orgelspiel hoch her, sodaß die Feststimmung bald den Höhenpunkt erreichte. Von früh nachmittags an zogen Tausende von Menschen über die beiden Rheinbücken, besonders aber über die wieder dem Verkehr übergebene Schiffbarücke. Auch die Fährboote Köln-Deutz beförderten ungeählte Menschenmengen nach Deutz. Die Straßenbarn, welche in der Nähe des Schützenplatzes an der Kalter Chaussee Haltestellen hat, konnte die Fahrlustigen kaum alle aufnehmen, obschon soviele Wagen als möglich eingestellt worden waren. Das Fest dauert bekanntlich bis zum 30. August. In Ehrenfeld wurde das Schützenfest, verbunden mit der Kirmes, nachmittags 3 Uhr mit einem Prunkfestzug, an dem drei Musikkorps und etwa 40 Vereine teilnahmen, eingeleitet. Die Bürgerschaft hatte die Häuser festlich beflaggt und nahm an dem Feste allgemeinen Anteil. Auf dem Festplatze an der Hospeltstraße wie auch im Schützenzelt herrschte gleichfalls fröhliches Festtreiben, zumal es an Belustigungen aller Art nicht fehlte. Die laufende Woche steht in den Vororten unter dem Zeichen des Kirmes- und Schützenfestvergnügens. Von Ausschreitungen ernsten Charakters verlautete bis heute früh nichts. Hoffentlich hält sich das Wetter bzw. wird es etwas freundlicher, damit den Festen ein schöner Verlauf beschieden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beim Aufspringen auf einen Wagen der Rheinuferbahn am Leystapel geriet diese Nacht nach 12 Uhr ein Musiker aus Hersel bei Bonn unter den Wagen. Ihm wurde die Hand vollständig zerquetscht. Er wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einen schweren Schädelbruch erlitt ein Mann aus der Agrippastraße, der diese Nacht von der ersten Etage auf die Straße fiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. In der Martinstrße wurde ein Junge von einem Flaschenbierwagen überfahren und erlitt schwere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 15 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern abend versuchte in der Nähe der Bayenstrße ein etwa 22jähriges Mädchen in selbstörderischer Absicht in den Rhein zu springen. Es gelang zwei des Weges kommenden jungen Männern, das Mädchen von seinem Vorhaben abzuhalten; eine Frau nahm es mit in die Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Samstagnachmittag stieß auf der Venloerstraße, in der Nähe des Stadtgartens ein 15jähriger Radfahrer mit einem Straßenbahnwagen zusammen, stürzte und erlitt außer Kopfverletzungen und Hautabschürungen noch Brustquetschungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 27.Aug.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 550 Ochsen. darunter 64 Weideochſen: a. vollfleischige ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 88. b. junge fleischige, nicht ausgemästete, ältere ausgeuästete 84-85, c. mässig gewahrte junge und ältere 79-81, d. gering genährte jeden Alle. 72-75. Weidcochsen 75-83. 500 Kühe, darunter 30 Weidenühe; a. vollfleischige ausgemästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 84, b. vollfleischige ausgemästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 80-81 altere ausgeuästete Kühs und wenig ont ant..-II.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kalk, 24.Aug.1906. In einer chemischen Fabrik hierselbst fiel einem Arbeiter beim Vorwärtsschieben eines mit Salz beladenen Wagens Salz auf die Hände. Er suchte dieses durch Schleudern zu entfernen. Hierbei geriet einem Mitarbeiter Salz ins Auge, wodurch dieses nicht unerhebliche Vrandverletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
