<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>391235</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Panorama International ist außer der Reise dur Süfrankreich, welche großen Anklang findet und nur noch Montag gezeigt wird, von morgen, Sonntag, ab auch Lissabon seinem eigenartigen Verkehrsleben, hervorragenden Gebäuden, Fes zügen, Aufnahmen der Königin usw. ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englücksfall. Gestern nachmittag stürzte in einem an der Merheimerstraße ein 16jähriges Dienstädchen, das aus seiner Stellung getreten war und dort bei seinen Verwandten weilte, beim Fenſterputzen aus der ersten Etage und erlitt einen schweren Schädelbruch. Es liegt im Vinzenzhospitale hoffnungslodanieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K Köln, 25.Aug.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer., 1 17,80, ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 15,10 15.60, länd. 17,25--18,00, Futtergersie 12,20-12,60, Hafer, ausländischer"17 #8IE</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues 5,60-6,80, Maschinenstroh.(Roggen .40, Richtstroh(Flegeldrusch).20. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 24.Aug.1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel Rindfleisch, von der Keule M. 0,86-0,93, do. vom Bauch 0,74-0,81, Kalbfleisch 0,86-0,94, Hammelfleisch.80-.97. S(alles einschhessl. Knochenbeilage), alles das Pfd. Rebühner, alte, 0,70....</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kevelaer Pilger, welche am vergangenen Sonntag ihre Wallfahrt nach Kevelaer antraten, trafen gestern abend wieder wohlbehalten hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Der achte internationale Renntag bringt am kommenden Sonntag auf der Radrennbahn an der Riehlerstraße als Hauptrennen einen mit 5300 M. bar dotierten Stundenkampf für internationale Extraklasse. Das Rennen führt den Namen: Großer Preis der Stadt Köln. Die Sensation des Tages wird der Start des Weltmeisterfahrers Thaddäus Roll bilden, welcher mit dem deutschen Meiſterfahrer Peter Günther(Köln), der am 19. August hierselbst glänzend Weltmeisters Darragon und Mauß schlug, zusammentreffen. Als dritter Bewerber wird der Belgier Ivan Goor, welcher sich seit seinem letzten Hiersein bedeutend verbessert hat und große Siegesaussichten besitzt, an dem Stundenkampf teils. ans Panoptikum an der Hohestrße geht die Vorführung der Illusion Dida mit der nächsten Woche zu Ende. Die vielen Fremden, welche gegenwärtig das Panopticum besuchen, haben ebensowenig das Rätel zu lösen vermocht, wie unsere Kölner. Vielleicht gelingt es einem findigen Besucher noch kurz vor Toresschluß. Der Kinematograph zeigt zur Zeit wieder neue Bilder, und das Kölner Hännerchen wartet mit den neuesten Schwänken 2) Sommertheater an der Flora. Am Mittwoch, den 29. d. M. findet eine Vorstellung zum Vorteile des beliebten Komikers und Spielleiter Ferdinand Ähnelt statt. Der Künstler, der im Laufe des Sommers verstanden hat. sich die Gunst des Publikums in hohem Maße zu erringen, hat für diesen Abend das poesievolle Schauspiel Preciosa von Pius Alexander Wolf gewählt, zu dem Karl M. v. Weber jene entzuückende Musik geschrieben hat, die mit ihren populären Melodien zu den herrlichsten Kompositionen des Meisters gehört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Metropoltheater. Das gesamte von Hrn. Direktor Max Bruck für das neuerbaute Metropoltheater engagierte Operettenpersonal ist hier bereits eingetroffen und sind die Proben zu der Eröffnung-Vorstellung Die lustige Witwe unter Leitung der beiden Wiener Kapellmeister Max Groß und Alex Fürstbauer in vollem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Rheinschiffbrücke wird am 26. und 27. d. M. von nach mittags 2 Uhr bis abends 9 Uhr, sowie am 29. von abends 9 Uhr bis 11 1/2 Uhr für Tiere und Fuhrwerke jeder Art gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbei ten die Frohnhofstraße von Rochus- bis Emilstraße vom 1. September ab auf sechs Wochen; der Hönningerweg von 100 Meter hinter Abzweigung des Kalscheurerweges bis zum Süfried hof vom 25. August ab auf zehn Wochen; die Straße An der Eiche sowie die Straßenkreuzung An der Eiche, Im Ferkulum und Dreiönigenstraße vom 27. August ab auf 14 Tage und die Uhlandstraße von Falkenburg- bis Krielerstraße vom 28. August Die Arbeiten an der Schiffbarücke waren so zeitraubender Natur, daß die Brücke voraussichtlich erst heute nachmittag dem Verkehr wieder übergeben werden kann. Die Verkehrstörung dauert nunmehr fünf Tage; sie hat auf der Rheinbücke einen solchen Fuhrwerksverkehr im Gefolge, daß derselbe namentlich in den Morgen stunden nur sehr langsam sich abwickeln kann. Der fahrplanäßige Betrieb der Straßenbahnwagen kann infolgedessen nicht ohne Schwierigkeit aufrechterhalten werden. Diese Verkehrsbelastung der Rheinbücke beweist am besten, wie dringend notwendig es ist, der Erbauung der festen Brücke Friedrich Wilhelmstrße--Deutz sobald als möglich näher zu treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 24.Aug.1906. Weizen, hiesiger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>17,40-17,80, fremder 19,50-20.25; Roggen, hiesiger 15,10-15.60, fremder 17.25-18,00; Hafer, riesiger 15,20--16,00,fremder, 17.00-18.00 Gerste, Futtergerſte,.12,20-12,60, Mais. grober 13,50-14,25, mittel 14,00-15,00. Cinquantino 15,25-15,75, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>hungswesen bei der Provinzial-Steuerdirektion in Köln, Rechnungsrat Gibba, ist der Rote Adlerorden 4. Klasse, und dem Oberregierungsrat Eduard Senden zu Köln der Königl. Kronenorden 2. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zum 25jährigen Ordensjubiläum wurden dem Bruder Aloisius von der Alexianer-Genossenschaft an der Bachemerstraße m Lindenthal mancherlei Ehrungen zu teil. Morgens gegen 8 Uhr purde der Jubilar durch den Pater Holzapfel vom Alexianerkloster owie von zwei Ministranten in feierlicher Weise abgeholt und in sie hübsch geschückte Klosterkirche geführt, wo er auf dem Chor Platz nahm. Nach dem Evangelium hielt Hr. Pater Holzapfel an den Jubilar eine herzliche Ansprache. Der aus Alexianerbrüdern bestehende Kirchengesangchor trug während der h. Messe erbauliche Gesänge vor. Die Klosterkirche war dicht von Gläubigen gefüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Der Besuch der Ausstellung, namentlich seitens des Fremdenpublikums, war in den abgelaufenen Wochen wieder außserordentlich stark. Zahlreiche größere und kleinere Reisegesellschaften besuchten täglich die Ausstellungsgebäude. Am morgigen Sonntag ist der Eintrittspreis in den Vormittagsstunden von 8 bis 12 Uhr auf 50 Pfg. ermäßigt. Von 11 Uhr vormittags ab findet in den Parkanlagen Frükonzert des Flora-Orchesters statt; abends konvertiert das Orchester bis 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Personalnachrichten. Gerichtsassessor Herm. Bruns wurde sum Staatsanwalt in Köln ernannt. Gerichtsassessor Engels wurde in die Liste der Rechtsanwälte des Landgerichts, mit dem Wohnsitz in Kalk, eingetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>ist dies die letzte Aufführung von Robert und Bertram und die verletzte Sonntagsvorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die christlichen Gewerkschaften Köuns veranstalten am Sonntag den 2. September einen Ausflug nach Schloß Renschenberg bei Küppersteg. Karten hierzu sind zum Preise von 70 Pfg. einschliefßlich Kaffee auf dem Bureau des Martells, Palästraße 14, zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Schützenverein feiert in diesem Jahre in den Tagen vom 25. bis 30. August auf seinem an der Hospeltstraße gelegenen Festplatze sein dieseähriges Schützenfest. Nach den getroffenen Vorbereitungen zu schließen, wird auch in diesem Jahre das Fest wieder ein besonders großartiges werden. Die Festhalle von der Firma Rommel, Weiß&amp; Co. in Mülheim am Rheim erbaut, wird elektrisch beleuchtet und mit allem Komfort ausgestattet sein. Der Festplatz wird in diesem Jahre in außerordentlicher Zahl mit Schau- und Krambuden, Karussell, Bierzelten usw. besetzt; die Restauration der Festhalle liegt in den bewährten Händen des Hrn. Karl Hüledru(Köln) Am Sonntag, den 26. August findet nachmittags unter Mitwirkung von etwa 40 befreundeten heimischen und auswärtigen Vereinen ein Prunkfestzug durch die Straßen Ehrenfels statt, dem am Mittwochabend der Krönungszug folgt. Der Verein, welcher heute weit über 100 Mitglieder zählt, hat in seinen Reihen eine Anzahl guter Schützen; so konnte vor kurzem das Mitglied Herr Stutzer, erster Schützenmeister des Vereins, den Wanderpreis, welcher vom Kölner Schützenverband gestiftet ist, erringen. Wir wollen hoffen, daß in diesem Jahre dem Verein ein besseres Wetter beschieden ist wie im Vorjahre, damit sich das Fest in aller Pracht entfalten kann. Bezüglich des Programms verweisen wir auf die Anzeige in heutiger Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
