<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>391206</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Zirkus Sidoli wurde am Samstagabend eine Novität gegeben: Der Zirkus unter Wasser. Ein starker Wasserfall stürzt aus der Höhe unter wechselnder bengalischer Beleuchtung in die Manege und füllt sie in wenigen Minuten zu einem See an. In der Mitte erhebt sich eine Insel, die durch eine Brücke mit dem Lande verbunden ist und von Fischern und Badenästen besucht wird, wobei allerhand kleine Späße vorkommen, die manchem zu einem unfreiwilligen Bad. verhelfen. Nachen mit Vergnügungsgesellschaften beleben den See-- das Musikboot fährt am Lande auf, schlägt um, und das gesamte Orchester stürzt in die nasse Flut. Doch die lustigen Musikanten lassen sich nicht aus dem Takte bringen und blasen ruhig weiter, bis sie aufgetischt werden. Inzwischen ist ein chinesischer Fischer auf schmalem Vambusfloß erschienen, das er stehend mit großer Gewandheit um die Insel lenkt. Er will dem Fischfang obliegen, aber statt Angel und Netz dienen ihm vier Taucher-Kormorane, deren Hälse mit einer dünnen Schnur so weit zugebunden sind, daß sie nicht schlucken können. Sofort stürzen sie sich auf die Fische, welche ins Wasser geworfen werden, und von Zeit zu Zeit holt sie ihr Meister-- ein Originalchinese-- herauf, verdient, und zur Heiterkeit trugen Ernst Herz als Rabenvater mit ren, sowie Therese Hündgen als resolutes Dienstädchen türkischen Alluren, sowie Therese Hungen.--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Roheit, deren man anständige Leute nicht für fähig halten sollte-- so schreibt uns ein als zuverlaässig bekannter Augenzeuge-- beging in der Nacht zum Sonntag kurz nach 2 Uhr ein Handelshochschüler, in dessen Begleitung sich noch drei andere Hochschaüler befanden, die einen roten Stürmer trugen. Die vier Leute, die augenscheinlich nicht betrunken waren, kamen von Unter Sachsenhausen her in die Gereonstrße. Hier zerschlug einer von ihnen mit seinem Stock am erzbischöflichen Palais nach einander sieben Fensterscheiben. Da die Fenster bekanntlich durch Eisengitter geschützt sind, konnte die rohe Tat nur mit boshaftem Vorbedacht ausgeführt werden. Mehrere Bürger, die durch das Klirren der Scheiben aufmerksam gemacht worden waren, hielten die Herrchen an der Ecke Klingelpütz an und bemühten sich, einen Schutzmann herbeizurufen. Als die Bürger ihnen die Roheit ihrer Tat vor Augen hielten, zeigten sich die Herrchen sehr entrüstet und meinten im Vollgefuühle ihrer persönlichen Wichtigkeit, sie seien akademisch gebildete Herren, Kavaliere! Einem Bürger, von dem sie sich beleidigt glaubten, bot der eine der unreifen Jünglinge seine Karte an; die Antwort fiel aber mit einer deutlichen Handbewegung so kräftig aus, daß der Jüngling es vorzog, von seiner "Forderung" stillschweigend zurückzutreten. Nachdem der herbeikirchliches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bewegung der Bevölkerung Köuns im Juni(vom Statistischen Amte). Die Sterblichkeit ist mit 578 Todesällen, d. s. 16,1 auf 1000 Einwohner und 1 Jahr(gegen 17,2 und 18,7 im Mai und April), infolge der auf die verhältnisäßig kühle Witterung zurückzugührenden geringen Kindersterblichkeit günstiger gewesen als je im Juni seit der Eingemeindung der Vororte. Gegen den zehnährigen Durchschnitt, 20,9, blieb sie um nicht weniger als 4,8 zurück; den höchsten Stand innerhalb des letzten Jahrzehnts hatte sie im Jahre 1901 mit 26,4, seit der Eingemeindung der Vororte mit 33,6 im Jahre 1889. Von den einzelnen Todesursachen haben besonders Erkrankungen der Atmungsorgane(71 Fälle gegen 78 und 116 im Mai und April), Lebensschwäche von Kindern im ersten Monat(31 gegen 49 und 43), Krebs(28 gegen je 39) und Gehirnschlag(15 gegen 17 und 24) eine geringere Zahl von Opfern als in den Vormonate gefordert. Häufiger, wenn auch gegen den Vormonate ganz unbedeutend, ist dagegen Darmkatarrh und Brechdurchfall(65 gegen 63 und 35) als Todesursache ausgetreten. Ein Vergleich mit dem zehnährigen Durchschnitte läßt besonders die geringe Kindersterblichkeit, hervortreten; u. a. blieben die Todesälle infolge Darmkatarrh und Brechdurchfall mit 1,87 auf 1000 Einwohner und 1 Jahr um 1,58 hinter dem zehnährigen Junidurchschnitte, 3,39, zurück. Weiter zeigten einen sehr tiefen Stand: Lebensschwäche und Atrophie von Kindern(0,78 gegen 1,80), Kinderkoämpfe(1,17 gegen 1,63), Masern(0,45 gegen 0,80), Lungenentzuündung(1,28 gegen 1,75) und Tuberkulose(2,03 gegen 2,67), Lungentuberkulose insbesondere(1,70 gegen 2,09). Dagegen übestieg den Durchschnitt die Sterbeziffer für Herz- und Blutgefäßkrankheiten(1,25 gegen 0,87), Keuchhusten(0,45 gegen 0,35) und Diphtherie und Krupp(0,33 gegen 0,23). Der Geburtenüberschuß betrug 696, die Wanderungen hatten dagegen für Köln einen Verlust von 243 im Gefolge; die Bevölkerung stieg demnach um im ganzen 453 Seelen von 436 825 auf 437278.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Ausstellungshalle für die Fach-Ausstellung für das Gastwirtsgewerbe, die vom 15. bis 30. September d. J. stattfindet, wird gegenwärtig an der Amsterdamerstraße hinter dem Hohenzollerngarten errichtet. Bereits läßt das bis jetzt hergestellte Balkenzerippe die zukünftige Gestaltung und ungefähre Größe des Gebäudes erkennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zimmerbrand. Vorgestern abend entstand infolge Explosion einer Petroleumlampe in dem Hause Severinstrße 75 ein kleiner Zimmerbrand, ben die Feuerwehr in kurzer Zeit löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Noro feierte am Sonntagabend im Konzertsaale der Bürgergesellschaft den Namenstag seines Präses, Hrn. Kaplan J. Erbel. Der Vicepräses brachte in einer kurzen Ansprache die Gefühle der Anhänglichkeit und des Dankes zum Ausdruck, welche die Mitglieder beseelten. Der Ehrenpräses, Hr. Pfarrer Tils von St. Ursula, hob die Verdienste hervor, welche der Präses sich um den Verein erworben; dann gedachte er des edlen Wohltäters, der kürzlich den Verein mit einer Spende von 1000 M. erfreute. Damit sei ein Schritt weiter geschehen, zu dem so dringend notwendigen Vereinshaus. Er hoffe und wünsche, daß noch manche Wohltäter diesem schönen Beispiel folgen möchten und schließe darum in sein Hoch auf den Präses und den Verein den edlen Geber ein. Gemeinschaftliche Lieder mit Solovorträgen und Musikstücken wechselten dann in rascher Aufeinanderfolge ab. Der Gesangchor hat unter der Leitung des Hrn. Jansen recht schöne Fortschritte gemacht. In mehreren Nummern verstand es Hr. Konzertsänger J. Schwade, seine Sangeskunst zu bester Geltung zu bringen. Zwischendurch spendete Hr. Christians einige humoristische Stücke. Den Schluß bildete die von Mitgliedern des Vereins ausgezeichnet gespielte Posse Sonntagsäger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Gesangverein feier am Samstag den 4. August unter Mitwirkung der Trenksschen Kapelle sein dieseähriges Sommerfest im herrlich beleuchteten Volksgarten. Das Programm weist Chöre von Mendelssohn, Rheinberger, Brahms, Bruch, Woarsch und Sondermann auf; außeadem wird Koschats großes Walzerlied mit Orchester: Der Wörther See zum Vortrag gelangen. Den Schluß des Festes werden eine Fackelvolonäse und ein Festball bilden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>n mam in amitt parn nrgulpounde.nenen nm aehastet m nankbrne nund rres undanks un krarssanrer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
