<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>391200</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Armendepntation ersucht uns um Aufnahme folgen Zuschrift: Die Rheinische Zeitung hatte am 3. Juli bericht daß einem englücklichen Krüppel die Armenunterstützung vo weigert werde, weil er sich nicht im Landarmenhaus in Trie unterbringen lassen wolle. Auf eine auch in unserem Blatte er folgte Richtigstellung der Armenverwaltung, worin gesagt wurd daß nur unter ganz bestimmten Voraussetzungen, in ganz seltene Ausnahmeällen die Unterbringung eines in Köln ortsangehörige Armen im Landarmenhaus erfolge, hat die Rheinische Zeitung an 17. Juli erwidert, daß jene Voraussetzungen bei dem von ihrer wähnten Krüppel nicht vorgelegen hätten und daß trotzdem un obschon er in Köln ortsangehörig sei, die Armenverwaltung ih im Landarmenhaus unterbringen wolle. Da den sämtliche irgendwie in Betracht kommenden Beamten der Armenier waltung hiervon nicht das geringste bekannt war, wurd der Mann, dessen Adresse die Rheinische Zeitung am 17. Juli angegeben hatte, nunmehr befragt, wann und von wen ihm etwas von der Unterbringung im Landarmenhaus gesat worden sei. Jetzt erklärte der Mann, daß ihm im Jahre 189 eine derartige Eröffnung bei der Armenverwaltung gemacht wor den sei, von welchem Beamten könne er nicht mehr sagen. Bis zu Jahre 1897 ist nun aber der Mann, wie er selbst angibt, vor seiner Heimatsgemeinde unterstützt worden, er war also bis dah keinesfalls in Köln ortsangehörig. Sollte also tatsächlich dama dem Manne eine ähnliche Eröffnung gemacht worden sein(Aktehierüber sind nicht vorhanden), so ist dies jedenfalls auf Vera# lassung der Heimatsgemeinde geschehen, die berechtigt war, für die Eröffnung die Vermittelung der Kölner Verwaltung in Anspru zu nehmen. Seitens der Kölner Armenverwaltung ist dem inzwischen hier ortsangehörig gewordenen Manne die Unterbringung hiesigen Invalidenhause ausdruücklich angeboten worden, da Anstalt pflege zweifellos das einzig richtige für einen derartigen Mann Die Aufnahme in das Invalidenhaus ist aber von dem Man abgelehnt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erwischt. Gestern abend wurden in einem Engroslager dem Salierring zwei junge Burschen dabei erwischt, als sie l rohre zu stehlen versuchten. Die Diebe wurden der Kriminalpols zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K Köin, 25.Juli1906. Fruchtmarkt. Weizen, ausländischer, M. 120 bis 20,00, Roggen, ausländ. 17,25--18,00, Futtergerſte 12.,40-12.75. k. inländ. 17,00-17.50, do., ausländischer 17.50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heu, altes##. .40, neues 5,60--.80, Maschinenstroh(Roggen).60. Richtstroh(#. drusch).60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>aus der heißen Sonne in den kalten Nebel tritt, erkälter sich Zwer sich erkältet oder doch fürchten muß, daß er sich erkaönnte, der wird stets gut daran tun, Fays echte Sodener Mit" # Pastillen sowohl für den einzelnen Fall, als auch regelmäßis der Vorbeugung wegen-- zu gebrauchen. Wer die Pastillen # nicht kennt, wird darüber staunen, wie prompt dieses ausgezeich * Quellenprodukt wirkt. Die Schachtel kostet 85 Pfg. und#. sämtlichen Apotheken, Drogen- und Mineralwasserhandlungen haber Kölner Vocal-Anzeiger Nr. 201&amp;a Mittwoch, 25. Juli 190.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus dem Baugewerbe. Eine Montagabend im Alten Präpsidium tagende außserordentliche Versammlung des Kölner Baugewerken-Vereins(freie Innung) faßte folgende Resolution:"Auf Grund der gescheiterten Verhandlungen der Kanalbauunternehmer mit den Kanalmaurern erklärt die Versammlung sich solidarisch mit den Tiefbauunternehmern in der Art, daß sie bei eventuellen Einzelsperren bzw. Maßregelung die Tiefbauunternehmer, soweit sie Mitglieder des Arbeitgeberverbandes bzw. des Kölner Baugewerken-Vereins sind, durch eine Gesamtaussperrung der Maurer und Handlanger unterstützt, bzw. soll in diesem Falle der bestehende Vertrag als nicht abgeschlossen gelten. Die Versammlung erklärt weiter ihr Einverstaändnis damit, daß die Tiefbauunternehmer wie bisher 70 Pfg. Lohn bezahlen, falls die Arbeitnehmer das Angebot der Arbeitgeber, 79 Pfg. Stundenlohn pro 1906 und 82 Pfg. Stundenlohn pro 1907 bei 9 1/2 stündiger Arbeitszeit, nicht annehmen." Sodann wurde in der Versammlung Kenntnis davon gegeben, daß auch im Dachdeckergewerbe ein Streik ausgebrochen sei und ferner daß die Vereinigung der Kölner Glasereien sich gezwungen gesehen habe, sämtliche Glaser auszusperren, weil dieselben mit unerfuüllbaren Forderungen an die Arbeitgeber heranseien. Auf antrug erklarte sich die Versammlung mit den Dachdeckern und den Glasereien solidarisch; in einer demnächst einzuberufenden Sitzung soll auch hierzu Stellung genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Dachdecker- und Bauklempnergewerbe waren Meinungsverschiedenheiten über die Auslegung dess 2 Absatz 6 des Lohntarifs entstanden. Die Schlichtungskommission wurde zusammenberufen. Die Vertreter der Arbeitgeber beschwerten sich darüber, daß in Fällen, in denen die Lohnauszahlung auf der Arbeitsstelle nicht möglich war, die Gehülfen schon um 1/2 6 Uhr Samstags die Arbeitsstelle verlassen haben, um so zu ermöglichen daß sie um 6 Uhr in der Wohnung des Meisters waren. Der Lohn werde bis 7 Uhr bezahlt. Der Arbeitsscheuß erfolge nachts 2 Ansatz 3 um 6 Uhr, die Gehülfen seien daher verpflichtet, bis 6 Uhr zu arbeiten. Die Vertreter der Arbeitnehmer erklärten dem gegenüber, der Absatz 6 dess 2 bestimme, daß die Lohnzahlung nach Schluß der Arbeitszeit beginne; dies könne nur so ausgelegt werden, daß diese um 6 Uhr beginne. In Fällen, in denen in der Wohnung des Meisters gelöhnt werde, sei das aber nur möglich, wenn die Gehülfen früher die Arbeitsstelle verließen. Es seien manchmal Wege von einer halben Stunde zurückzulegen. So kam es zu keiner Einigung und man wählte den stellvertretenden Vorsitzenden des Königlichen Gewerbegerichts, Rechtsanwalt Dr. Sauer II zum Obmann. Dieser entschied: Die Bestimmung"die Lohnzahlung erfolgt thunlichst auf der Arbeitsstelle oder sonst in der Wohnung des Meisters" kann nicht so ausgelegt werden, daß die Arbeitsstelle vor 6 Uhr abends verlassen werden darf. Nach Absatz 3 dess 2 erfolgt der Arbeitsscheuß an Samstagen um 6 Uhr; der Lohn wird bis 7 Uhr bezahlt. Wenn es der Wille der Vertragschließenden wäre, daß in jedem Falle, auch wenn die Löhnung nicht auf der Arbeitsstelle erfolgt, um 6 Uhr geschehe, so hätte es einer besonderen Bestimmung bedurft, wonach der Weg von der Arbeitsstelle zur Wohnung des Meisters in die Arbeitszeit eingerechnet werde. Die Auslegung, welche die Gehülfen dess 6 geben, würde auch praktisch zu fortährenden Streitigkeiten führen, da der eine Gehülfe eine längere Zeit braucht, wie der andere, daher der eine früher, der andere später mit der Arbeit aufören würde, und so wäre jede Kontrolle ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auszeichnung. Der Sohn des hiesigen Friedhofsinspektors Ibach, der Bonner Theologiestudent Josef Ibach, erhielt den Hohenzollernpreis für wissenschaftliche Tätigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Zoologische Garten. Es ist nicht zu leugnen, daß der Zoologische Garten durch die in der Flora etablierte Deutsche Kunstausstellung eine scharfe Konkurrenz erhalten hat. Dieser zu begegnen, hat die Direktion des schönen und so beliebten Etablissements es nicht an Anstrengungen jeder Art fehlen lassen. So übte die indische Ausstellung zeitweilig eine große Anziehungskraft aus. Der Tierbestand steht auf der Höhe und wird stetig durch seltene Exemplare vermehrt. Inzwischen liegt es aber der Konzertleitung hauptsächlich ob, das Interesse des Publikums rege zu erhalten. Königlicher Musikdirigent W. Been, dem die Aufgabe zufällt, die Mehrzahl der Konzerte auszufuühren, versteht es glücklicherweise durch seine anziehenden Programme, das oft recht anspruchsvolle Publikum in hohem Maße zu befriedigen. Es gehört schon eine ausgebreitete Kenntnis der Musiklitteratur und viel Geschmack dazu, tagtäglich zwei Konzerte mit Programmen von je zehn bis zwölf Nummern auszustatten. Diese Konzerte werden in den Sommermonaten von der Regimentsmusik ausgeführt, die im Freien am besten wirkt und selbst in entfernten Partien des ausgedehnten Gartens noch zu hören ist. Die schwierigsten Stücke der modernen Musiklitteratur, sowie die beliebtesten Piecen der vornehmen Unterhaltungsmusik bringt Been mit der von ihm aufs trefflichste geschulten Kapelle, die auch einige hervorragende Solisten hat, in tadelloser Weise zu Gehör. Die Trompeten- und Posaunensoli werden jedesmal mit großem Beifall ausgenommen. Mit der 16er Kapelle wechselt zeitweilig das Trompeterkorps der Feldartillerie ab, das unter Stabstrompeter Nob. Mensch ebenfalls sehr Tüchtiges leistet. Demzufolge werden die Nachmittags- und Abendkonzert von einem gewählten Publikum auch jetzt sehr lebhaft besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
