<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>391224</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Allgemeine Arbeitsnachweisanstalt. In der gestern abgehaltenen Verbandsversammlung erstattete der Vorsitzende, Hr. Rentner Hawerlaender, den Bericht über das zwölfte Geschäftsjahr(1. Juli 1905 bis 30. Juni 1906). Dasselbe wird in wirtschaftlicher Hinsicht als ein befriedigendes bezeichnet, was auch aus dem Bericht der Handelskammer Köln, soweit derselbe sich mit den Arbeiterversältnissen befasse, hervorgehe. Die Bautsätigkeit, die in der ersten Hälfte des Jahres in ziemlich ruhigen Bahnen sich bewegte, setzte im weiteren Verlauf desselben in verstärktem Maße, namentlich in den Vororten, ein. An einzelnen Stellen war die Ausdehnung der Bautätigkeit eine so üüberraschend schnelle, daß die Befürchtung nicht ausgeschlossen erscheint, daß früher oder später ein Rückschlag eintritt.[Ein Abblauen der Bautätigkeit soll, wie uns von sachverstaändiger Seite mitgeteilt wird, bereits heute sich bemerkbar machen.] Auch die öffentliche Bautätigkeit war eine recht lebhafte. Die Arbeiterversältnisse haben bei der starken Inanspruchnahme der Industrie sich günstig gestaltet. Arbeiterentlassungen wegen Mangel an Beschäftigung brauchten nicht vorgenommen zu werden; dagegen begegnete die Beschaffung gelernter Arbeitskraäfte vielfach großen Schwierigkeiten, sodaß einzelne Industrien unter Arbeitermangel zu leiden hatten. Die Arbeitsöhne bewegten sich bei dieser Lage in steigender Richtung. Die Vermittelung der Anstalt wurde im Berichtsjahre wieder in vermehrtem Maße in Anspruch genommen. Leider wird die Entwickelung der Anstalt durch die unzureichenden Lokalitaäten gehemmt. So müssen die verschiedensten Berufsarten in einem Raum durcheinander abgefertigt werden; wegen Mangel an Warteräumen wird der Platz vor den Geschäfteräumen als Aufenthaltsort seitens der Arbeitsuchenden benutzt, was zahlreiche Unzutraäglichkeiten im Gefolge hat. Arbeitgeber, denen es unbekannt sei, daß die Anstalt kostenfrei die Stellen vermittelt, deckten hier häufig ihren Bedarf von Arbeitern, wobei sie oft an Arbeitsscheue oder Gelegenheitsarbeiten gerieten. Auch komme es häufig vor, daß Arbeiter von ihrem Arbeitgeber zur Arbeitsnachweisanstalt geschickt würden mit dem Auftrag, dort offene Stellen anzumelden, diese aber nicht der Vermittelung der Anstalt sich bedienten, sondern ebenfalls Arbeitskraäfte vor dem Lokal der Anstalt entnehmen. Hierdurch komme die Anstalt denn ohne ihr Verschulden in den Verdacht, bei der Auswahl der Leute die erforderliche Sorgfalt nicht obwalten zu lassen. Im Interesse beider Teile liege es, wenn die Arbeitgeber unmittelbar und möglichst frühzeitig der Vermittelung der Anstalt sich bedienten. Der ins Auge gefaßten Angliederung von Facharbeitsnachweisen könne ebensowenig näher getreten werden, wie einer Ausdehnung, so lange es an Räumlichkeiten fehle, die den Zwecken und Zielen der Anstalt entsprechen. Eine Beschleunigung der Regelung der Lokalfrage wäre demnach äußerst wünschenswert. Gesuche gingen bei der Anstalt zusammen 80 116, gegen 78616 im Vorjahre ein. Auf die mannliche Abteilung entfallen hiervon 59259, und zwar 23270 der Arbeitgeber und 35989 der Arbeitnehmer(im Vorjahre 21480 bzw. 37.087). Auf 100 offene Stellen kamen 154,7(172,7) Arbeitsuchende. In der weiblichen Abteilung lagen 20857 Gesuche, und zwar 11 968(11 435) seitens der Arbeitgeber gemeldete offene Stellen und 8889(8614) seitens der Stellenſuchenden zur Erledigung vor. Durch die Vermittelung der Anstalt erhielten 22163 (20 863) männliche und 8306(8212) weibliche Stellesuchende Arbeit bzw. Stellung. Bei der ersteren wurden 95,2(97,1) Proz. Gesuche der Arbeitgeber und 61,6(56,3) Proz. Gesuche der Arbeitnehmer, in den letzteren 69,4(71,8) bzw. 93,4(95,3) Proz. erledigt. Wie in früheren Jahren, so war auch diesmal das Arbeitsangebot in der weiblichen Abteilung ein wesentlich höheres wie die Nachfrage. Auf 100 offene Stellen kamen durchschnittlich nur 74,3 Stellesuchende, und soweit es sich um Hauspersonal handelte, verringerte diese Ziffer sich sogar auf 39,9. Bemerkt sei noch, daß für 20 884 ungelernte Arbeiter, die die Vermittelung der Anstalt in Anspruch nahmen, 14 877 offene Stellen vorhanden waren. Vermittelt wurden 14383 Stellen. Am ungünstigsten war hier das Verhältnis für Packer und Geschäftsdiener; auf 851 offene Stellen kamen 2398 Stellesuchende. Für 14813 gelernte Arbeitsuchende waren 8271 Stellen zur Verfügung. Vermittelt wurden 7688 Stellen. Der Rechnungsabschlußß(bekanntlich werden die Kosten der Anstalt aus städtischen Mitteln gedeckt) weist in Einnahme und Ausgabe 10 928 M. und einen Kassenbestand von 718 M. nach. Eine längere Aussprache knüpfte sich noch an einen Antrag des Vorsitzenden der Armendeputation, die Anstalt möge, wie dies bereits in Straßburg mit gutem Erfolge geschehen, die Vermittelung von Arbeit für Erwerbsbeschränkte und Arbeitsscheue ins Auge fassen, und hierür einen besonderen Beamten anstellen. Die Verbandsversammlung erklärte grundsätzlich ihre Geneigtheit, diesem Antrage stattzugeben; jedoch sei dies vor Beschaffung anderer ausreichender Räumlichkeiten nicht möglich. Hervorgehoben sei noch zum Schluß, daß die mehrfach zutage getretene Ansicht, daß ein auf Vereinen beruhender Arbeitsnachweis-- d. h. wo die Vertreter von solchen den Vorstand des Arbeitsnachweises bilden-- leicht inneren Zwistigkeiten ausgesetzt sei, was einen fortährenden Wechsel der interessierten Vereine zur Folge habe, für Köln nicht zutreffe. Alle bei Gründung der Arbeitsnachweisanstalt vertretenen Vereine entsenden auch heute, nach zwölf Jahren, ihre Vertreter, und zahlreiche weitere Organisationen sind der Anstalt beigetreten. Die Vertreter der einzelnen Vereine arbeiten durchaus sachemäß und harmonisch zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Wetter ist in der letzten Zeit sehr kritisch und es fehlt nicht an absonderlichen Naturerscheinungen. Eine solche war der heftige Sturm, der sich gestern nachmittag gegen 3 Uhr plötzlich erhob, aber nur kurze Zeit anhielt. Er hüllte die Stadt in eine einzige große Staubwolke und entführte alles, was nicht niet- und nagelfest war. An einzelnen Stellen hat der Sturm auch ernstlichen Schaden verübt, z. B. riß er an einem Mütheimer Dampfer das Verdeck ab, an einem Haus in der Lütticherstraße wurden alle Fensterscheiben gertrümmert. Sehr schlimm hat der Sturm im bergischen Lande besonders im Wupperthal angerichtet, wie an anderer Stelle des Blattes berichtet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 14.Aug.1906. Anstelle des verstorbenen Ehrendomherrn Johnen, Pfarrer in Röhe, wurde vom Kaiser zum Ehrendomherrn Prälat Dechant Lefranc in Krefeld ernannt. Ueber seine Einführung ist noch nichts bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Orimizfeier. Am nächsten Sonntag, morgens 9 1/2 Uhr, feiert in Groß St. Martin der am 10. August zum Priester geweihte Hr. Kornelius Koenen, Unter Goldschmied wohnhaft, seine Primiz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 14.Aug.1906. Vom 15. bis 30. August d. J. liegt die Bürgerliste auf dem Rathause, Zimmer 9, offen und können während dieser Zeit daselbst Einwendungen gegen die Richtigkeit der Liste erhoben werden. Die Zahl der Wähler beträgt 3376 mit einer Gesamtsteuersumme von 265 922,33 M. Die erste Abteilung umfaßt 52 Wähler, die 98384,33 M. Steuer aufbringen. Dieselbe schließt ab mit einem Betrage von 685 M. und zahlt der Höchstbesteuerte 12 268,15.: in der zweiten Abteilung wählen 427 Personen, die 97 862,99 M. Steuer zahlen und schließt diese mit einem Betrage von 98,44 M. ab, während der Höchstbesteuerte 680,68 M. zahlt. Die übrigen 2896 Wähler gehören der dritten Abteilung an. Da in diesem Jahre wieder Neu- bzw. Ersatzwahlen des Stadtverordneten-Kollegiums stattfinden, versäume kein Zentrumsähler, sich durch Einsichtnahme in die Bürgerliste davon zu überzeugen, ob sein Name auch in derselben eingetragen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>König Eduard von England passierte vergangene Nacht gegen 3 Uhr die hiesige Stadt auf seiner Reise von England über Züsingen nach Homburg v. d. H. Der Sonderzug wurde auf der Verbindungsbahn Nippes-Gereon-Westbahnhof befördert. Der Zug hat auf Güterbahnhof Gereon kurze Zeit gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Generalmajor Mathy aus Kassel, Kommandeur der 43. fanterie-Brigade, Graf v. Bünau aus Darmstadt, Kommandeur der 49. Infanterie-Brigade, Generalmajor v. Treskow aus Freiburg, Kommandeur der 57. Infanterie-Brigade, Generalmajor v. Rohrscheidt aus Erfurt, Kommandeur der 83. Infanteriebrigade, sind heute abend hier angekommen und im Hotel Conmental abgestiegen. Die Herren werden am 15. und 16. d. M. dem Schießen der Fußartillerie auf dem Schießplatze Wahn beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern in der Merheimerstraße ein dreiähriges Kind von einem Lastwagen; es trug innere Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in einem Hause auf der Kalkerstraße in Deutz eingebrochen und für etwa 800 M. Herren- und Damenkleider gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ertrunken. Ein etwa vierähriger Knabe fiel gestern nachmittag am Leystapel in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
