<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>391225</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein gestohlenes Sparkassenbuch. Gestern vormittag wurde auf dem Altenmarkt ein Dienstmann von einem gutgekleideten Herrn beauftragt, zur Sparkasse zu gehen, um auf ein ihm ausgehändigte Sparkassenbuch, welches auf 800 M. lautete, 500 M. zu erheben. Das erhobene Geld solle er dann einem in der Begleitung des Fremden befindlichen jungen Manne geben, welcher ihm für seine Bemühungen bezahlen werde, da er selber keine Zeit mehr habe, um zur Sparkasse zu gehen. Als der Dienstmann vor der Sparkasse angelangt war, teilte ihm der junge Mann mit, daß er vor der Sparkasse warten wolle, bis der Dienstmann zurückkomme. Das Sparkassenbuch, das auf den Namen eines Anwohner der Schildergasse lautete, war gestohlen worden und muß bereits an der Sparkasse als gestohlen angemeldet gewesen sein; denn den ahnungslosen Dienstmann ließ man an der Sparkasse auffallend lange warten, und zuletzt erschienen zwei Kriminalbeamte, welche das Sparkassenbuch beschlagnahmten. Als der Dienstmann den Kriminalbeamten den Sachverhalt auseinanderlegte, begaben sie sich mit dem Dienstmann vor die Sparkasse, wo der junge Mann auf der Straße warten sollte. Dieser war jedenfalls durch das lange Ausbleiben des Dienstmannes gewarnt worden, oder er hatte die Kriminalbeamten mit dem Dienstmann gesehen-- er war verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Brandälle. In vergangener Nacht entstand auf dem Speicher eines Hauses an der Löwengasse Feuer; die Feuerwehr war eine halbe Stunde lang tätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause an der Komodienstraße löschte die Wehr einen Kaminbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Als Leiter des Kaiser Wilhelm-Gymnasiums wurde Hr. Gymnasialdirektor Dr. Krumm, bisher in Saarlouis, berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militärisches. Hr. Generalmajor v. Vallet des Barres, Departementsdirektor im Kriegsministerium, sowie Hr. Kriegsrat Wolf sind hier angekommen und im Grand-Hotel Viktoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Silberjubiläum. Am 4. d. M. waren 25 Jahre verflossen, seit Hr. Oberfaktor Bernh. Lintz in die Buchdruckerei von Greven&amp; Bechtold, Brückenstraße 6, eintrat. Aus diesem Anlaß wurden demselben sowohl seitens der Prinzipale, als auch seitens des Personals kostbare Geschenke überreicht, die Zeugnis ablegten von der Wertschätzung und Hochachtung, welche der Jubilar sich während seiner langeährigen Tätigkeit bei genannter Firma zu erwerben wußte. Bei einem Feste, das die Firma am letzten Samstag im oberen Saale des Hotelrestaurants Im alten Präpsidium veranstaltete und welchem die Chefs und die gesamten männlichen Angestellten beiwohnten, wurde der Jubilar in Rede und Lied geehrt und gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Lehrer Abraham Reinhardt zu Köln-Deutz ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln, der Lehrer Kaspar Marion zu Fritzdorf zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln, der Lehrer Heinrich Jaumanns zu Altenessen zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln, der Lehrer Ferdinand Arends zu Paffrath zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln, und der Schulamtsbewerber Jakob Biesenbach aus Köln zum Lehrer an der katholischen Volksschule zu Odenthal ernannt worden. Die Lehrerin Magdalena Rünz zu Niederbreisig ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln, und die Schulamtsbewerbern Hedwig Feucht aus Lichtenau zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Mülheim(Rhein) ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zur Bierpreiserhöhung. Zahlreiche Brauereivereinigungen von Rheinland und Westfalen, darunter auch der Verein der Brauereien von Köln und Umgegend zur Wahrung gemeinschaftlicher Interessen, haben beschlossen, vom 1. September ab den Preis für den Hektoliter Bier um 1 M. zu erhöhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Günther, Darragon, Mauß, welche am Sonntag den 19. August den großen Alemanniapreis über 50 Kilometer bestreiten, werden vor diesem Rennen über 30 Kilometer um den mit 1700 M. bewirteten Jimmy-Michaels-Erinnerungspreis kämpfen. Neben den Steherrennen werden diesmal auch die Fliegerrennen erstklassigen Sport bieten. Dies gilt in erster Linie vom Hauptfahren, dem Robert Plotin-Erinnerungspreis, wo Weltmeisters Willi Arend am Start erscheint. Sein schärester Gegner wird der Ludwigshafener Otto Meyer sein, welcher durch seine großen Derbysiege hier bestens bekannt ist. Des weiteren bringt das Rennen an den Start den bayrischen Meiſterfahrer Kurzmeier(München), den berühmten Holländer Stol, welcher in Berlin das 24 Stundenrennen gewann, sowie die Holländer van Gent und Horn, den Dänen Hellemen, die Berliner Vogt und Hansen, den Westfalen Rippelmeyer und die Rheinländer Sittard, Nauck, Brüder Haug, Rodenkirchen, Hottenroth und andere mehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>O Das Sommertheater an der Flora brachte am Mittwoch die alte RaimundʼSche Zauberposse Der Verschwender zur ersten Aufführung und erzielte damit bei dem ausverkauften Hause einen guten Erfolg. Als Gast, der den Azur und Bettler sang, hatte man Hrn. Liszeswsky gewonnen, der, wie auch die Benefiziantin, Frl. Hündgen, mit duftenden Spenden ausgezeichnet wurde. Die Rolle des Flottwell führte Hr. Alten recht gut durch, und Hr. Ähnelt fand als Tischler, besonders als Hauptperson im dritten Akt, mit seinem biederen Humor wohlverdienten Beifall. Der Direktor, Hr. Dr. Dahlberg, hatte den die Natur bewundernden Chevalier Dumont übernommen. Die übrigen Rollen waren befriedigend besetzt. Was das Philharmonische Orchester angeht, das den instrumentalen Teil der Posse ausführte, so mußte man hin und wieder ein Ohr zurücken. Sehr zu wünschen ware, daß die angegebenen Zeitpunkte strenger eingehalten würden. Wir haben schon öfter klagen hören, daß sich die Vorstellungen zu spät in die Nacht hinausziehen. Wenn man die 20 Minuten, die das Stück gestern nach der festgesetzten Zeit begann, mit berücksichtigt, so ergab sich eine Pausenänge von über einer Stunde, und anstatt um 1/2 11 Uhr, wie der Schluß auf dem Zettel angegeben war, dauerte die Vorstellung bis fast 1/2 12 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Am Freitag wird Ohnet Hüttenbesitzer gegeben mit Hrn. Richard v. Bischoff, einst am hiesigen Stadttheater, jetzt in Berlin am Deutschen Theater, als Derblay.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Städtische Vorortbahnen. Die bestehenden Schülerkarten gelten fortan auch dann, wenn die Schüler in geschlossener Gesellschaft unter Führung eines Lehrers die Bahnen zu Lehrzwecken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Versuchte Brandstiftung. In der Nacht vom 12. auf den 13. d. M. ist der Versuch gemacht worden, den Güterschuppen im Park Klettenberg in Brand zu stecken; außeadem sind aus dem Schuppen Kleidungsstuücke entwendet worden. Eine Belohnung von 20 M. wird vom Oberbürgermeister demjenigen zugesichert, welcher die Täter so zur Anzeige bringt, daß deren gerichtliche Bestrafung erfolgen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im Rheinauhafen ist gegenwärtig ein Taucher beschäftigt, an der Stelle, wo vor kurzem der Dampfer William Egan Nr. 2 gesunken war, Waren, welche bei dem Sinken des Dampfers über Bord gespült wurden, aufzusuchen und aus Tageslicht zu befördern. Fässer, Eisenrohre und ähnliche Gegenstände kommen dabei zum Vorschein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Erwischte Rilchfälacherin. Der städtischen Polizei war bekannt geworden, daß eine Milchändlerin aus einem Kölner Vororte Milch durch Wasserzusatz verfälachte und in den Handel bringe. Sie hatte in einem unter dem Bock ihres Wagens angebrachten Kasten kleine Kännchen mit Wasser, aus denen sie, bevor sie in die Häuser ging, Wasser in die Milch goß. Die Polizei stellte sich auf die Lauer und überraschte die Frau, als sie eben die oben geschilderte Manipulation vornahm. Ein Polizeisergeant wollte von der getauften Milch eine Probe nehmen, indes die Frau goß den ganzen Inhalt der Kanne auf die Straße. Dem Beamten ist es aber trotzdem gelungen, eine Probe zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Kommis und ein Metzger wegen Zuhälteren, ein Kommis und ein Kellner wegen Diebstahls, ein Geschäftsloser wegen Zechprellerei, eine Lageristin wegen fortgesetzten Diebstahls zum Nachteile ihres Arbeitgebers, eine Näherin, eine Ehefrau und eine Witwe wegen gewerbsäßiger Hehlerei hierzu, ein Metzgergeselle wegen Diebstahls, eine Dienstmagd wegen Betrugs, eine Witwe wegen Diebstahls, ein Gelegenheitsarbeiten wegen Diebstahls, ein Maurer auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Bei einer Pazzia wurden achtzehn Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Untersuchung, die in bezug auf den Tod des Fuhrmanns Berndken in Bickendorf und die damit zusammenhängenden Ausschreitungen in der Nacht zum 6. August vorgenommen wird, hat jetzt dazu geführt, daß ein Fuhrknecht und zwei Arbeiter aus Bickendorf als Hauptädelsührer bei den Ausschreitungen unter dem Verdachte des Landfriedensbruches festgenommen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>K Köln, 16 Aug.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17,40-- 17,80, ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 15,00-15,50, ausländ. 17.25--18,00, Futtergerſte 12,40-12,75. Hafer, ausländischer 17.50-- 18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues.60--6,80, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch).00. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Köln, 16 Aug.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 767 Kälber. a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 90. Doppellender M. 102, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 82-85, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Fresser) M. 70--78.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>In der Herz-Jesu-Kirche feiert am nächsten Sonntag, morgens 9 Uhr, der Neopresbyter Otto Dahmen, der am 10. August die h. Priesterweihe empfing, seine Primiz. Er ist der Sohn des Oberlehrers an der hiesigen Oberrealschule, Prof. Dr. August Dahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Drimia. Gestern fand in St. Gereon die Primizfeier des Hrn. Winand Engel statt. Vor dem Hochamte wurde der Primiziant in feierlicher Prozession an seiner Wohnung Maybachstraße 10 abgeholt. Die Nachbarsäuser sowie die Kirche St. Gereon hatten Flaggenschmuck angelegt. Nach Absingung des Evangeliums hielt Hr. Dr. Sonnenschein eine formvollendete Ansprache über die hohen Aufgaben und Pflichten des Priesterstandes. Nach dem Hochamte wurde der Primiziant wieder in feierlichem Zuge nach seiner Wohnung zurückgeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Kalk, 15.August1906. In einer hiesigen chemischen Fabrik war ein Arbeiter mit Abladen von Schlamm aus einem eisernen Handwagen in einen Ablangekasten beschäftigt. Gegen 11.30 Uhr wurde der Betreffende leblos auf der Erde neben dem Handwagen aufgefunden. Die sofort ärztlicherseits angestellten Wiederbelebungsversuche waren leider ohne Erfolg. Die Leiche wurde in das St. Josef-Hospital geschafft. Eine äußerliche Verletzung war nicht sichtbar und wird durch die stattfindende Obduktion die Todesursache festzustellen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Der Verein für wissenschaftliche Vorträge, Köln, hat folgendes Programm für die Vorträge im Vereinsjahr 1906/1907 aufgestellt: Am 15. Oktober 1906. Universitätsprofessor Dr. P. Harnack, Stuttgart: Das Drama Friedrich Hebbels. Am 12. November 1906. Universitätsprofessor Dr. P. Natorp, Marburg: Rousseaus Sozialphilosophie. Am 10. Dezember 1906. Universitätsprofessor Dr. Georg Kaufmann, Breslau: Das Ergebnis der Revolution von 1848/49. Am 28. Januar 1907. Universitätsprofessor Dr. I. Pohlig, Bonn: Die Eiszeit in den Rheinlanden. (Mit Lichtbildern.) Am 18. Februar 1907. Dr. Leopold Hirschberg, Dozent für Musikgeschichte an der Humboldt-Akademie, Berlin: Richard Wagners Parsifal.(Mit Erläuterungen am Klavier und durch Gesang.) Am 18. März 1907. Universitätsprofessor Dr. H. Wölaflin, Berlin: Der Stil in der bildenden Kunst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
