<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>391227</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Franz Richälek, Organist und Chordirektor am Münster in Bonn, ist zum Lehrer an das hiesige Konservatorium der Musik berufen worden. Hr. Michälek, der als Pianist sehr geschätzt wird, ist am Kölner Konservatorium ausgebildet worden und war zehn Jahre Organist und Chordirigent an St. Kunibert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K Köln, 18.Aug.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17. 17,70, ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 15,00-15,50, 40 länd. 17.25-18,00, Futtergerſte 12,40-12,75, Hafer, ausländischer..00 18.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues 5,60-6,80, Maschinenstroh(Roßs .40, Richtstroh(Flageldrusch).00, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sinfoniekonzert in der Flora. Es ist nicht das erste Mal, daß Musikdirektor Pertz über den Rahmen des landläufigen Programms hinaus musikalische Spenden von höherem Werte bietet. So hörten wir am Donnerstag Dvorak herrliche und lyrisch schöne Hubertüre In der Natur, ferner Beethovens sechste Sinfonie(Pastorale) und Lassens Festouvertüre über das thürigische Volkslied nebst mancher anderen Perle der Musiklitteratur. Hr. Musikdirektor Pertz hat in diesem Jahre aus Anlaß der Kunstausstellung eine Reihe hervorragender moderner Musikstücke erworben, um seinen Programmen Vielgestaltigkeit geben und auch den musikalischen Feinschmecker befriedigen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Ornisgarten, Nippes, Niehlerstraße 92, findet am Sonntag den 19. August, nachmittags 4 Uhr, ein niederrheinisches Bauernfest statt. Der Eintritt ist frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Gesundheitspolizei schreibt: Wiederholt schon ist auf den gesundheitsgefährlichen Gebrauch aufmerksam gemacht und es wird auch jetzt wieder darauf hingewiesen, daß Lebensmittel, beeingewickelt abgegeben werden. Es kann keinem Zweifel unterliegen, daß auf diese Weise ansteckende Krankheiten verbreitet werden können, wenn das zum Einwickeln von Eßwaren benutzte Zeitungspapier aus Häusern stammt, in denen üübertragbare Krankheiten herrschen. Das Publikum kann sich am besten gegen die nicht unerheblichen Gefahren dieses unappetitlichen Gebrauchs schützen, wenn es die in Zeitungs- oder anderes benutztes Papier eingewickelten Waren strikte zurückweis.(Diese Warnung unterscheidet nicht zwischen bereits gebrauchtem und neuem Zeitungspapier; es besteht ein großer Unterschied, ob Eßwaren kurzerhand in Zeitungspapier eingewickelt werden oder erst in blankes neues Papier und in eine zweite Hülle von ungebrauchten Zeitungspapier.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Heute morgen entfernte sich in der Trankgasse eine etwa 35 Jahre alte gutgekleidete Frau, welche in Begleitung ihres Mannes mit dem Berliner Zug kurz vorher eingetroffen war, von ihrem Manne, lief auf den Rhein zu und sprang in das Wasser, ehe ihr Mann es verhindern konnte. Es gelang mehreren Männern, welche von der Landesstelle aus der Lebensüden mittels Nachen nachfuhren, die Frau zu retten. Der Mann gab an, er glaube, seine Frau sei während der Fahrt geisteskrank geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten Breitestrße vom 15. August ab auf drei Wochen, die Schildergasse von St. Agatha bis Kreuzgasse vom 20. August ab auf vier Wochen, die Alteburgerstraße zwischen Altenburger bis Oberländer Glacis und Schönhauserstraße vom 20. August ab auf sechs Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. In verflossener Nacht entstand in einem Hause an der Hochstadenstraße ein Kaminbrand, der von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gelandet. Die Leiche des am Dienstagnachmittag am Leystapel ertrunkenen, etwa sechsährigen Knaben aus der Kühasse wurde in der Nähe der Englücksstelle, wo sie an einem alten, abgetakelten Dampfer hing, aus dem Wasser gezogen. Gestern nachmittag wurde der Knabe beerdigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rücksichtsloser Radfahrer. Gestern abend wurde in der Treibönigenstraße ein junger Mann von einem Radfahrer umgefahren und erlitt dadurch eine Kontusion der Schulter sowie eine blutige Kopfwunde. Der Radfahrer schimpfte den Verletzten noch obendrein aus und fuhr dann, ohne sich um denselben zu kümmern, schleunigst davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestürzt. Gestern abend stürzte in der Rosenstraße ein Radfahrer, der des Fahrens noch nicht ganz kundig war, und zog sich einen Armbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zur Generalaussperrung im Baugewerbe. Der Deutsche Arbeitgeberverband für das Baugewerbe hielt gestern abend im Vortragsaale der Bürgergesellschaft eine außserordentliche Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Thiemann, bemerkte bei Eröffnung der Versammlung, daß diese auf Antrag der freien Vereinigung der Arbeitgeber des Dachdecker- und Bauklempnergewerbes einberufen worden sei. Der Vorsitzende der letzteren Vereinigung bemerkte, daß er auf Grund dess 14 des Statuts des Arbeitgeberverbandes die Abhaltung der heutigen Generalversammlung beantragt habe, um für die Dachdeckermeister den Schutz zu erbitten der ihnen ausdruücklich zugesagt worden sei. Die Vereinigung sei dem Arbeitgeberverband in corpore beigetreten. Der letztere sei es gewesen, der die Entlassung der Frankfurter Gesellen und schließlich die Ausſperrung aller Gesellen verandaßt bzw. befüwortet habe, indem weitgehendste Unterstützung zugesagt worden sei. Nun sei man bereits vier Wochen ohne Gesellen. Ueber 300 Dachdeckergeselle arbeiteten auswärts und die hiesigen sprächen von Gründung von Arbeitsgenossenschaften. Der dem Arbeitgeberverband im Baugewerbe angeschlossene Baugewerkenverein(freie Innung habe die Generalaussperrung aller Bauarbeiter beschlossen, wenn nicht bis zu einem bestimmten Tage in allen in Betracht kommenden Betrieben die Arbeit wieder ausgenommen worden sei. Die 18er Kommission habe vorher noch einmal versöhnend wirken sollen, und als bei dieser Gelegenheit eine Kategorie der Arbeiter, die Kanalmaurer, sich einigte, habe man die Dachdecker- und Glasermeister fallen lassen und die Generalaussperrung verschoben. Das entscheidende Wort habe doch jedenfalls der Deutsche Arbeitgeberverband, nicht der Baugewerkenverein zu sprechen. Wenn es heute nicht zu einem Beschlußß über die Generalaussperrung komme, sei man geradezu dem Gespött der Gesellen ausgesetzt. Der Vorsitzende wies darauf hin, daß der Deutsche Arbeitgeberverband gewiß für die Unterstützung der angeschlossenen Korporationen voll und ganz eintrete. Erst neuerdings seien 19 Gesuche um Stundung der Arbeiten abgegangen, die auch von den Behörden berücksichtigt wurden. Hr. Fortemps von der freien Vereinigung der Glasermeister Köuns wies darauf hin, daß der Glaserstreik noch weiter bestehe. Es seien nur etwa 10 Arbeitswillige vorhanden, die aber schwer bedrängt würden, denn mit Messer und Pistolen gehe man auf die Arbeitswillige los. Erst habe man geglaubt, den Kampf allein ausfechten zu können, heute aber rufe man den Schutz des Deutschen Arbeitgeberverbandes an. Es wurden von mehreren Rednern Anträge auf Verhängung der Generalaussperrung im Baugewerbe gestellt. Von den Vertretern des Schutzverbandes der Schreinermeister wurde hervorgehoben daß sie bereits in diesem Jahre einen hartäckigen Kampf allein ausgefochten hätten; sie wollten wenigstens erst in einer Generalversammlung Stellung zur Frage der Generalaussperrung nehmen. Der Antrag der Dachdecker-Korporation, für Mittwoch den 22. d. M. die Generalaussperung im Baugewerbe zu proklamieren, wenn bis Dienstag den 21. d. M. die Differenzen im Baugewerbe nicht beseitigt seien, wurde mit 47 gegen 56 Stimmen abgelehnt, dagegen eiin Antrag des Vorsitzenden der Glasermeister-Vereinigung, dahingehend, auf Mittwoch den 22 d. M. eine neue Generalversammlung einzuberufen mit der Tagesordnung: Abstimmung über die Generalaussperrung im Baugewerbe angenommen. Die Frage, ob nur organisierte Arbeiter ausgesperrt werden sollen, soll am Mittwoch gelöst werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>915 Haupt- und andere Gewinne, die, wie stets üblich, unter Aufruf einzelner Nummern gezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>** Aus Hamburg. 17.Aug.1906, wird gemeldet: In der Hamburger Hauptstation für Erdbebenforschung ist von den Apparaten in der vergangenen Nacht gleich nach Mitternacht ein größeres Erdbeben angezeigt worden. Die Tätigkeit der Apparate währte mehrere Stunden. Diese Meldung bezieht sich offenbar auf das Erdbeben in Chile. Laut Kabelmeldung ist Valparaiso in Chile durch Erdbeben heimgesucht worden. Viele Personen sind getötet und verletzt. Sämtliche Gebäude sind beschädigt. Zahlreiche Feuersbruünste sind in allen Teilen der Stadt ausgebrochen. Die Kabelverbindungen nach den süamerikanischen Punkten sind zerstört. Nur die Verbindung über Lissabon ist offen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eine Meldung aus Hamburg besagt, daß eine Anzahl Ortschaften Chiles durch das Erdbeben zerstört seien, besonders Valparaiso habe stark gelitten. Ueber hundert Menschen sollen getötet, viele Hunderte verletzt sein. Es herrsche unbeschreibliches Elend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Berlin, 18.Aug.1906.(Drahtber.) Die Deutschüüberseeische Bank in Berlin empfing von ihrer Niederlassung in Valparaiso, dem Banco Aleman Transatlantica, folgende Depesche: Valparaiso, 17.Aug.1906. Heute fand hier ein sehr starkes Erdbeben statt. Die Hälfte der Stadt von Almendral bis Calle bellavista, worin sich sowohl Privat- wie Geschäfishäuser und Lagernäume befinden, ist zerstört. Die Beamten sind wohl; die Bank ist intakt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
