<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>391219</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Gottesdienstordnung der Evangelischen Gemeinde, wie sie im Evangelischen Gemeindeboten für Sonntag, den 12. Aug. veröffentlicht wurde, hat nachträglich einige Aenderungen erfahren: in vorliegender Nummer des Lokalanzeigers sind bei der Gottesdienstordy#ng diese Aenderungen bereits berücksichtigt SN Kunstgewerbe-Museum in Köla ist zurzeit und bis zum 15. September 1906 die interessante, etwa 1050 Stück enthaltende Spezial-Sammlung Altreißner Porzellane des Herrn Rentners C. H. Fischer aus Dresden ausgestellt. Alle Epochen der Blütezeit der Meißner Manufaktur sind sowohl in Figuren wie Gruppen, Tieren, Dosen und Gefäßen vertreten. Diese Sammlung wohl die größte und bedeutendste dieser Art, kommt vom 22. bis 25. Oktober bei I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) in Köln zur Versteigerung. Der mit einem Vorworte des Herrn Professors Dr. von Falke, Direktors des Kölner Museums, ausgestattete Katalog wird vom 1. September an versandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Getroldeböre vom 10 Aug.1906. Weiten"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>17,40-17.80, fremder 19.,50-20.25; Roggen, tircis fremder 17,2518,00: Hafer, freunde, 17.50 gerste, M. 12,40---12,75. Mais. grober 13.25-1 Cinquantino 18,50-16.50, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Haus Ulrichgasse Nr. 28 zu Cöln, Flur 12 Nr. 305/6, von 68 Meter Fläche, eingetragen im Grundbuche von Cöln, Band 37 Blatt 1477, taxiert zu 9500 Mark,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>das Haus Ulrichgasse Nr. 71 zu Cöln, Flur 11 Nr. 151, von 77 Meter Fläche, eingetragen im Grundbuche von Cöln, Band 42 Blatt 1666, taxiert zu 13 500 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Die Ausstellungsleitung macht darauf aufmerksam, daß morgen abend das Feuerwerk zu früherer Stunde als sonst zur Abbrennung kommen wird und zwar gleich nach Eintritt völliger Dunkelheit, also voraussichtlich gegen 1/2 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die siebenten großen internationalen Radrennen am kommenden Sonntag den 19. August werden den Kölner Peter Günther am Start sehen. Günther ist, wie seine vielen Siege beweisen, der beste deutsche Stehen, und sein Start wird um so mehr begrüßt werden, als er mit erstklassiger Konkurrenz zusammentrifft. Als Gegner wird der deutsche Meiſterfahrer den neuen Weltmeisterfahrer Louis Darragon(Paris) finden, der neben der Weltmeisterschaft dieses Jahr auch die Meisterschaft von Frankreich über 100 Kilometer gewann. Als dritter Bewerber um den großen Alemanniapreis wird der Kölner Willi Mauß starten. Der kleine Meiſterfahrer, welcher am 17. Juni im großen Preis vom Rhein infolge erheblicher Verletzungen zweiter wurde, dürfte dies. mal auch alles daran setzen, um den Sieg zu erringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Cantans Panoptikum, an der Hohestrße, hat eine fesselnde Gruppe in der vierten Abteilung Aufstellung gefunden, die uns in die Zeit der ersten Christenverfolgung versetzt. Um ihres Glaubens willen ist eine Martyrin mit gebundenen Händen in den Strom geworfen worden. Die Wellen tragen die fromme Dulderin und im Schilf findet sie Halt. Ein Heiligenschein verklärt ihre Gestalt. Im Vortragssaale findet die neueste Illusion Dida allsündlich viele Bewunderer, und auch die Vorführungen des Kinematographen, der eine Reihe neuer Aufnahmen zeigt, begegen allseitigem Interesse." 90</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, ist außer der abwechselungsvollen Wanderung durch die herrlichen Gegenden des Taunus nebst Ansichten aus dem Leben und Treiben seiner Bäder, wie Schlangenbad, Langen-Schwalbach, Selters, Soden, Schloß Cronberg, Nauheim, von morgen, Sonntag, ab auch noch eine interessante Harzreise: Ballenstedt, Gernrode, Blankenburg, Wernigerode, Harzburg usw. ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Am 8. d. M. feierte der Bureauvorsteher Hr. Heinrich Widdig aus der Engelbertstraße sein fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum bei Hrn. Notar Justizrat F. A. Custodis auf dem Berlich. Aus diesem Anlaß wurden dem Jubilar, der sich bei seinem Chef wie bei den Angestellten großer Beliebtheit erfreut, mancherlei Ehrungen zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Feuer. Heute früh gegen 4 Uhr entstand im Kesselhause der Kornbranntwein-Brennerei von C. H. Flimm an der Venloerstraße Feuer, welches aber sofort bemerkt wurde und so durch die sofort herbeigerufenen Wehren von Köln und Ehrenfeld auf die Baulichkeiten des Kesselhause beschränkt werden konnte. Am Hauptgebaäude ist keinerlei Schaden entstanden, und da auch die Dampfkesselanlage selbst fast gar nicht gelitten hat, so bleibt der Betrieb in allen Teilen, sowohl Fabrikation als auch Versand, ohne Unterbrechung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Liebstähle im Schlachthof. In den letzten Tagen sind im städtischen Schlacht- und Viehhof wiederholt Liebstähle ausgeführt worden. Einem Metzgermeister wurde ein ganzes ge schlachtete Schwein und einem anderen Metzgermeister ein halbes Schwein gestohlen. Aus einem Kühlraum des Schlachthofes wurden eine Anzahl Würste entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 11.Aug.1906. Fruchtmarkt. Weizen, ausländischer, M. 19.50 20.25, Roggen, ausländ. 17.25--18,00, Futtergerſte 12,40-12,75. Hafer, ändischer 17.50--18bin-- Han autres". O AM nanas EHN eon usändischer 17,50-18.50. Heu, altes 6,70-.40, neues 5,60-.80 Naschinenstroh(Roggen).40, Richtstroh(Flegeldrusch) 5,60, Krummstroh 15n die 100 Kul.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Verein zum Schutze der Kinder vor Ausnutzung und Rißhandlung. Im Frühjahr wurde in hiesigen Blättern, darunter auch im Lokalanzeigers berichtet, daß in unserer Stadt die Gründung eines Vereins zum Schutze der Kinder vor Ausnutzung und Mißhandlung beabsichtigt sei, und daß sich zu diesem Zweck ein vorbereitendes Komitee gebildet habe. Wie wir hören, ist inzwischen in dem Komitee beschlossen worden, die Vereinsgründung uur einige Zeit zu vertagen, um vorher noch mit den verschiedenen bereits bestehenden Jugendüsorge- und ähnlichen Vereinen und Anstalten wegen des Anschlusses an den Verein in irgend einer Form Fühlung zu nehmen. Der Vorsitzende des Waisenamts, Beigeordneter Dr. Greven, ist gebeten worden, die weiteren Schritte m dieser Angelegenheit zu tun. Nach Abschlußß der noch erforderlichen Verhandlungen wird im Späherbst das Komitee erneut zusammentreten, um über die etwaige Gründung des Vereins Beschlußß zu fassen.(Traurige Fälle der Ausnutzung von Kindern, wie man sie besonders seit Beginn der Ferien wieder auf den Straßen köuns bemerken kann, lassen den dringenden Wunsch aufkommen, daß recht bald irgend eine Vereinigung diesem Zweig der Caritas sich in besonderem Maße widmen möchte. Vor allem dem städtischen Waiſenamt sei die Angelegenheit schon während der Schulferien wäröstens empfohlen.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der siebente Volksbildungsabend für die Mitglieder des Volksvereins für das katholische Deutschland findet Mittwoch, den 26. September d.., im großen Saale der Bürgergesellschaft statt Die Darbietungen dieses Abends sollen die Kölner Mundart verherrlichen. Ein über ihre Entwickelung sich verbreitender Vortrag Reklamationen von Gedichten unserer bekanntesten Dialektdichter Nännerchöre nach bekanntem Text und mit populärer Melodie wie ein Theatersück von Fritz Hönig sollen die Schönheit und #elgestaltigkeit unserer Mundart veranschaulichen. Schon jetzt sind emtrittskarten für diesen Abend bei den Vertrauensännern des Volksvereins in den einzelnen Pfarreien für 30 Pfg. zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In Köln-Zollstock hielt am verflossenen Sonntag der Volksverein für das katholische Deutschland eine Versammlung ab. Hr Rektor Rosenzweig referierte über Jugendüsorge. Er betonte zunächst, daß der Kath. Volksverein es als eine seiner wesentlichen Aufgaben betrachte, für die schulentlassenen Jugend einzutreten. Lann wies er nach, wie man heutzutage eifrig bestrebt sei, der Jugend Religion und Sittlichkeit zu entreßen. Auch gereiche die zunehmende Vergnügungssucht der Jugend zum Verderben. Hierauf betonte der Redner die Notwendigkeit eines Jünglingsvereins bessen Gründung hier demnächst erfolgen werde. Er appellierte an die Anwesenden und an die ganze Bürgerschaft, der Jugendüsorge ein reges Interesse entgegenzubringen und den Jünglingsverein auch materiell zu unterstützen. Hoffentlich haben diese Worte den erwarteten Erfolg. Es ware sehr zu wünschen gewesen, daß eine reit größere Zahl der hiesigen Bürger der Einladung zu dieser #versammlung gefolgt wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
