<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>391244</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die achten großen internationalen Radrennen beginnen heute nachmittag punkt 4 Uhr. Besonders der große Preis der Stadt Köln mit Roll, Günther, Goor verspricht ausgezeichneten Sport.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Der Kaiser an der Spitze der Fahnenkompaanie in Mainz; das Bildnis des russischen Ministerpräsidenten Stolypin; das projektierte Residenzschloßß in Posen; das neue städtische Museum in Braunschweig; eine tibetanische Hochzeit; Ansichten nach der Erdbebenkatastrophe in Chile; der mit dem ersten Preis(12000 holländische Gulden) gekrönte Entwurf für den Friedenspalast im Haag; Arbeiten am Panamakanal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Revolver. Heute mittag machte sich in einem Hause in der Balthasarstraße ein bei seiner Schwester wohnender etwa 15 Jahre alter Junge aus der Gegend von Koblenz mit einem Revolver zu schaffen. Plötzlich entlud sich die Waffe, und die Kugel drang dem Jungen durch den rechten Zeigefinger, welcher gespalten wurde und dann in den rechten Oberschenkel, in welchem sie stecken blieb, und auf operativem Wege entfernt werden mußte. Der Verletzte, dessen rechte Hand bereits verkrüppelt ist, wurde nach dem Vinzenshospital in Nippes gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Bund der Saal- und Konzertlokalinhaber Deutschlands(Sitz Berlin) hält seinen ersten Bundestag in der Zeit vom 25. bis 28. September in Köln ab. Am 25. September, nachmittags, findet die Delegiertensitzung in der Bürgergesellschaft statt. Die offizielle Begrüßung der Gäste(mit Damen) erfolgt abends 8 Uhr ebenfalls in der Bürgergesellschaft. Die Hauptversammlung findet den 26. September, vormittags 10 Uhr, im Luisensaal statt. Mehrere festliche Veranstaltungen sind für die Tagung vorgesehen. Anmeldungen liegen bisher schon zahlreich vor. Ausünfte erteilt und Anmeldungen zum Bundestag nimmt entgegen: Jos. Vondenhoff n Köln, Gürzenich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schöffengericht. Ein frecher Patron ist ein Fuhrmann, ein kleiner verwachsener Bursche aus Ehrenfeld, der wiederholt bestraft wurde, weil er ohne jeden Anlaß Passanten in brutaler Weise mißhandelte. Wenn ihn jemand 20 Pfg. gab mit dem Bemerken, er möchte diesen oder jenen dafür durchhauen, ging er sofort an die "Arbeit". In einem Falle waren heute ein Tagelöhner und ein Hausierer mitangeklagte. Der letztere hatte mit seiner Krücke darauf losgeschlagen. Der Fuhrmann wurde zu einer Gefängnissstrafe von 1 Jahr und 6 Monaten, der Tagelöhner zu 2 Wochen, der Hausierer zu 6 Wochen Gefängnis verurteilt. Der Tagelöhner erhielt wegen ungebührlichen Benehmens vor Gericht 3 Tage Haft, sofort vollstreckbar. Ein Anderer hatte seinen Rock ausgezogen und dem Tagelöhner, damit er anständig vor Gericht erscheine, geliehen. Während der Verhandlung stand der Andere in den Hemdsärmeln auf der Straße. Als dann aber der Tagelöhner zur Verbüßung der Ordnungsstrafe in der"Kunigunde" fortgefahren wurde, verlangte der Eigentümer des Rockes diesen stürmisch heraus und verfolgte in den Hemdsärmeln den Gefangenen-Transportwagen, was große Heiterkeit erregte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kalk,.Sept.1906. Heute beging der Oberingenieur August Grauner sein fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum bei der Chemischen Fabrik Kalk. Aus diesem Anlaß fand heute vormittag in einem Bureauraum der Fabrik die Beglückünschung des Jubilars durch die Chefs und Beamten der Fabrik statt. Von seiten der Firma und der Beamten der Fabrik wurden dem Jubilar sinnige Geschenke überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche anhaltend zurückgegangen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 1,60 Meter, gegen 2,09 Meter am vorigen Samstag. Die großen Rheineähne können auf der Fahrt nach dem Oberrhein kaum die Hälfte ihrer Ladung neamer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
