<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>391211</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. In einem Neubau am Bonnerwall stürzte gestern ein Maurer vom vierten Stockwerk durch das Treppenhaus ab. Den schweren Verletzungen erlag der Mann einige Stunden später im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Berichte über die letzte Stadtverordnetensitzung ist Hr. Dr. Hoesten als anwesend bezeichnet worden; er wohnte indes der Sitzung nicht bei. Dagegen nahm Hr. Decker an der Sitzung teil, ist im Bericht aber als anwesend nicht erwähnt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Direktor des Sommer-Theaters an der Flora, der ehemalige Badische Hofschauspieler Dr. Leopold Dahlberg, wurde zum ersten Schauspielregisseur am Königlich Deutschen und Neuen Deutschen Landestheater in Prag auf drei Jahre verpflichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Handwerkskammer Köln ersucht uns, auf folgendes aufmerksam zu machen. Nachts 17 der Vorschriften zur Regelung des Lehrlingswesens in Handwerksbetriebe haben die Lehrlinge die Pflicht, bei Beendigung der Lehrzeit vor Entlassung aus der Lehre sich der Gesellenprüfung vor dem zuständigen Prüfungsausschuß zu unterziehen. Die Lehrlinge sowie die Lehrherren werden darauf aufmerksam gemacht, daß im Laufe des Monats August wieder Gesellenprüfungen abgehalten werden. Das Gesuch um Zulassung zur Prüfung ist schriftlich an den Vorsitzenden des zuständigen Prüfungsausschusses, in dessen Bezirk der Betrieb des Lehrherrn gelegen ist, zu richten. Dem Gesuche sind beizufuügen: 1. ein eigenhändig geschriebener Lebenslauf des Prüflings; 2. sein Lehrzeugnis oder der Lehrbrief; 3. das Zeugnis über den regelmäßigen Besuch der Fortbildungsschule; 4. die Prüfungsgebühr im Betrage von 6 M. Die weiteren Anordnungen über die Ausführung der Prüfung werden ven dem Vorsitzenden des Prüfungsausschusses dem Prüfling kundgegeben werden. Indem die Lehrlinge im Interesse ihres späteren For kommens dringend ersucht werden, von dieser gebotenen Gelegenheit Gebrauch zu machen, wird gleichzeitig das Ersuchen an die Lehrherren gerichtet, ihren Lehrlingen die zur Ablegung der Prüfung erforderliche Zeit zu gewähren. Die Namen der Vorsitzenden der Gesellenprüfungsausschüsse sind: Anstreicher, Maler und Lackierer: Alfr. Tappen, Köln, Krefelderstraße 40; Bäcker: Herm. Scheer, Köln, Probsteigasse 32; Konditoren: Andr. Herbertz, Köln, Hohestrße 19; Backofenbauer: Pet. Lippmann, Königswinter; Barbiere, Friseure und Perückenmacher: Karl Praneuf, Köln, Langgasse 24; Holz- und Steinbildhauer: Ferd. Paffrath, Köln, Alexianerst 27; Buchbinder: Gust. Bechtel, Köln, Malumühle 8; Steindrucker: Jean Fuhrmann, Köln, Schaafenstrße 26; Buchdrucker: Wilh. Hoster, Köln, Sternengasse 7; Büchsenmacher: J. J. Reeb, Bonn; Dachdecker: Herm. Jos. Diger, Köln, Mariengartengasse 17; Drechsler: J. G. Weineck, Köln, Perlengraben 89; Glaser: Wilh. Seeberger, Köln, Auf dem Brand 6; Feilenhauer: Rob. Rügeberg, Marienheide bei Gummersbach; Goldschmiede: Alois Kreiten, Köln, Komödienstmaße; Graveure: Herm. Neumann, Köln, Große Sandkaul 17; Instrumentenmacher, Bandagisten, Mechaniker: C. Kläs, Köln, Sternengasse 79/81; Klempner, Pumpenmacher und Inſtallateure: Chr. J. Gülich, Köln, Kämmergasse; Kupferschmiede: Franz Herrmann, Bayenthal, Cäsastraße; Korbmacher: Matth. Siegburg, Köln, Weyerstraße 68; Küfer und Faßbinder: Herm. Horaz, Köln, Follerstrße 6; Maschinenbauer: M. J. Schäfer, Euskirchen; Maurer, Steinmetzer und Stukkateure: Jean Meid, Köln, Rinkenpfuhl 4; Metzger: Franz Schäfer, Köln, Rothgerberbach 8; Mützen- und Kappenmacher: Nik. Esser, Köln, Marspfortengasse 14; Pflasterer: Franz Jos. Reusch, Honnef; Photographen: Karl Ischer, Köln, Hohepforte 10; Sattler und Gerber: H. Kittgen, Lindenthal, Dürenerstraße; Schlosser (Stadtkreis): Joh. Nenners, Köln, Appellhofplatz 16; Schlosser(Landkreis): F. W. Langenberg, Köln, Mauritiussteinweg 17; Schmiede: Peter Rustemeyer, Köln, Alexianerstraße 21; Schneider: Hugo Schmitz, Köln, Lungengasse 40; Schreiner: Wilh. Nobbe, Köln, Veledastraße 2; Schuhmacher: Peter Koll, Köln, Ludwigstrße; Stellmacher: Rob. Schultz, Köln, St. Agatha; Tapezierer und Polterer: Jak. Matzerath, Köln, Weidenbach 3; Töpfer: Leo Zwingender, Adendorf, Kreis Rheinbach; Uhrmacher: Michael Herkrath, Köln, Eigelstein 70; Vergolder: Georg Müller, Köln, Hahnenstrße; Wagenbauer: Gustav Miesen, Bonn; Zimmerer: Herm. Königstein, Köln, Georgsplatz 17. Für die Bürgermeistereien Brühl, Efferen, Hürth und Rondorf sind für folgende Handwerkszweige besondere Prüfungsausschüsse gebildet: Maler, Anstreicher und Lackierer: Karl Röttgen, Brühl; Bäcker: Franz Charles, Brühl""Klempner, Pumpenmacher und Inſtallateure: Adam Hürten, Brühl; Schlosser: Joh. Schmitt, Brühl; Schmiede: Jos. Bensberg, Brühl; Schneider: Joh. Greif, Brühl; Schreiner: Gottfr. Maubach, Brühl; Schuhmacher: Georg Schell, Brühl; Stellmacher: Josef Schiefer, Brühl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fremdenbesuch. Etwa 900 Angestellte der Firma Kaisers Kaffeegeschäft trafen heute mittelst Sonderzuge von Viersen um 8 1/2 Uhr vormittags auf dem Hauptbahnhof hier ein, um die Sehenswuürdigkeiten der hiesigen Stadt zu besichtigen. Die Rückfahrt nach Viersen erfolgt heute ebenfalls in einem Sonderzuge um 1115 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die großen Rennen, welche morgen stattfinden, nehmen vornehmlich durch das Zusammentreffen Walthour, Guignard, Rosenöcher das allgemeine Interesse stark in Anspruch. Um das Stundenrennen um den Goldenen Kranz möglichst interessant zu gestalten und um eine äußerst flotte Fahrt zu erzielen, hat die Direktion noch eine Extraprämie von 300 M. bar für Verbesserung des Stundenlokalwettfahrrekords ausgesetzt; den Wettfahrrekord hält gegenwärtig Simar mit 61 500 Kilometer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Promenadenkonzert. Auf Veranlassung des Verkehrsvereins findet morgen bei günstiger Witterung ein Promenadenkonzert von 12--1 Uhr an der Ulrepforte statt. Das Konzert wird ausgeführt von der Kapelle des Bergischen Feldartillerie-Regiments Nr. 59 unter Leitung des Kapellmeisters Mensch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Der Maurer, der gestern vormittag auf dem Bonnerwall durch das Treppenhaus gefallen war und schwere innere Verletzungen erlitten hatte, ist kurze Zeit später im Bürgerhospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ertrunken ist gestern nachmittag der achtzehnährige Schreiber Peter Dunkel aus der Troisdorferstraße in Deutz in der Nähe von Poll. Er ging mit einem Kollegen am Rhein spazieren, als sie plötzlich Hülferuf vernahmen. Sie sahen, wie ein junger Mann, der dort mit noch anderen Burschen badete, vom Strom fortgerissen wurde. Der Schreiber Dunkel und sein Kollege, der Schreiber Franz Hakes, sprangen sofort ins Wasser. Während es dem Hates nach großer Anstrengung gelang, den badenden Burschen vom Tode des Ertrinkens zu retten, kam Dunkel in den Wellen um.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Ermittlungsverfahren. Beim ersten Kriminalbezirk, Nolandstraße 74, lagert eine goldene Damenuhr, die vor etwa drei Jahren auf der Severinstrße gesunden sein soll. Es kann aber auch sein, daß sie um diese Zeit irgendwo gestohlen worden ist. Die Uhr kann bei genanntem Kriminalbezirk eingesehen und eventuell in Empfang genommen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Am 1. August hat ein nervenschwacher älterer Herr hier verschiedene Wirtschaften besucht und soll er für eine Zechschuld seine goldene Uhr mit Kette zurückgelassen haben. Die Wirtschaften kann der betreffende Herr nicht neunen. Die Inhaber der Wirtschaften werden gebeten, sich beim zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren wurde heute morgen gegen 8 Uhr auf den Bahnhofe Deutzerfeld der 34jährige Schirrmeister Heinrich Müller, als er einer Lokomotive ausweichen wollte, von einer anderen Lokomotive, die er nicht bemerkt hatte. Es wurde ihm der rechte Unterschenkel abgefahren, überdies erlitt er schwere innere Verletzungen. Müller wurde im Hospital ausgenommen, wo an seinem Aufkommen gezweifelt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße findet augenblicklich eine Gruppe viel Interesse, die den endlich freigesprochenen jetzigen Major Dreyfus in Verbindung mit dem Schriftsteller Zola und Esterhazy zeigt. In Auerbachs Keller hat das Kölner Hännerchen einige neu verfaßte Possen in sein Repertoire ausgenommen, die wegen ihres guten Humors auch bei Erwachsenen vielen Beifall finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln-Bockletünd,.Aug.1906. Die Bahnhöfe Köln-Buckle- münd, Poulheim und Oekoven der Strecke Köln--Ehrenfeld-- Grevenbroich sollen demnächst erweitert werden und sind die erforderlichen Arbeiten ausgeschrieben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln,.Aug.1905. Fruchtmarkt. Weizen, ausländischer, M. 19.50 bis 20,25, Roggen, ausländ. 17,25-18,00, Futtergerſte. 12,40-12.75, Haler, ausländischer 17.50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues 5,60-6,80, Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegoldrusch) 5,60, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Jubiläums-Ausstellung des Bienenzuchtvereins für Köln und Umgegend dürfte nach Zahl und Art der eingegangenen Anmeldungen wohl eine der bemerkenswertesten ihrer Art werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Warnung. In der Gegend der St. Pauluspfarre treiben sich Männer von 30 bis 40 Jahren herum, die mit angeblichen Unterschriften von den Geistlichen der Pauluspfarre und des Pfarrers van Gils aus Lindenthal sich in die Häuser drängen, um zu betteln. Da der Pastor von St. Paulus zufällig für einige Zeit verreist ist, gelang es in einem Hause der Loreleystraße, dem Manne den Schwindel nachzuweisen. Zudem hat vor 14 Tagen der Pastor vor den Betrügern laut auf der Kanzel gewarnt. Mit den schmählichsten Beleidigungen verließ nun der Schwindler das Haus, wo er entlarvt worden war. Gegen 3 Uhr nachmittags an demselben Tage erschien wiederum ein Schwindler, welcher dem anderen fast ähnlich sah, mit dem Vorgeben, ein Kaplan der St. Pauluspfarre habe ihn geschickt. Als seinen Namen gab der Schwindler an Emil Lammertz, Zülicher Platz. Nach eingezogenen Erkundigungen war der Name falsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Straßenbarn-Unfall. Gestern abend 8 Uhr wollte ein junger Mann in der Benloerstraße in Ehrenfeld auf den Vorderperron eines in der Fahrt begriffenen Straßenbahnwagens springen, kam zu Fall und geriet mit dem rechten Fuß unter ein Nad, wobei ihm die Zehen abgefahren wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>-- Kalk,.August1906. Seit heute morgen zwischen 4und 5 Uhr hat sich der Chemiker Alwin Kresse aus seiner Wohnung Hauptstrße 11 entfernt und ist bis jetzt nicht zurückgekehrt. Er war stark nervenleidend und wird befürchtet, daß ihm ein Englück zugôstoßen ist. Er ist 44 Jahre alt, von mittlerer Gestalt und hatte dunkelblondes Kopfhaar sowie desgleichen Schnurbart; bekleidet war er mit grauem Tricotanzug, weißem Strohhut, schwarzen Strümpfen, gelbem Unterhemd und weißer Unterhose. Der Vermißte trug Kneifer und führte goldene Taschenuhr mit Kette, sowie eine Brieftasche mit Briefen und Papieren bei sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>In Haft kam ein 21jähriger Arbeiter, der bei seiner Mutter an der Friedrich-Wilhemstraße wohnt. Der rabiate Bursche hatte die in der Behausung der Mutter befindlichen Möbel sämtlich demoliert. Als der Wüterich dann auf das Hausdach geklettert war und damit begann, dieses abzudecken, wurde er von der Polizei festgenommen. Bei der Abführung leistete r heftigen Widerstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>- Peter, S. v. Reiner Wiggen, Fabrikarb., Aachenerstr. 497</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Josef Maria Joh., S. v. Jos. Buch, Dampfschreinereibes., Luxemburgerstr. 152.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>- Herm. Jos., S. v. Wilh. Gossens, Metallschl., Aachenerstr. 205.- Pet., S. v. Joh. Kremer, Straßenbahnwagenf., Hans Sachsstr. 17.- Juliana, T. v. Heinr. Mehr, Eisenbahnarb., Höningerweg 270.- Josef, S. v. Joh. Faßbender, Masch.-Techn., Hardtstr. 28</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Elisab., T. v. Till. Dick, Grundart., Palanterstr. 6D. Wilh. Ida Joh., T. v. Heinr. Breer, Metallarb., Werderstr. 15.- Joh. Baptist, S. v. Anton Laufenberg, Lagerarm., Berrenratherstr. 100.- Elisab. Frieder., T. v. Gustav Natz, Maurer, Palanterstr. 6C.- Friedr. Wilh., S. v. Friedr. Walther, Flaschenbierh., Palanterstr. 5B.- Anna Maria Theresia, T. v. Wilh. Kops, Vergolder, Landgrafenstr. 60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Maria Elisab., T. v. Franz Litter, Hülfsschirrm., Luxemburgerstr. 253</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Arnold, S. v. Stefan Ruland, Grundart., Landgrafenstr. 3</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Emma Franz., T. v. Herm. Scheider, Reg.-Kanzlei-Insp., Hillerstr. 55.- Christ. Lorenz, S. v. Christ. Wagner, Schmied, Bachemerstr. 154.- Maria Sib. Hub., T. v. Adam Nöthen, Schlossermstr., Gleuelerstr. 185.- Karl, S. v. Karl Klemm, Kaufm., Dürenerstr. 153</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Maria, T. v. Joh. Nettesheim, Fuhruntern., Bachemerstr. 146.- Margar., T. v. Wilh. Jeuk, Maurer, Höningerweg 129.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Gustav Walter, S. v. Albin Franz, Schutz., Sülzburgstr. 215.- Christ., S. v. Anton Zöltig, Pfeisenarb., Berrenratherstr. 206.- Marg. Anna, T. v. Heinr. Gottschalk, Schreiner, Guilleaumestr. 68A.- Nik., S. v. Nik. Nelles, Platten., Franzstr. 13A.- Reiner Hub., S. v. Joh. Bettelt, Metzgermstr., Höningerweg 274.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>- Josef Koch, 1., Gleuelerstr. 269."-- Anna Marg. Engels, 7., Gustavstr. 83.- Christine Jakobs, 7., Zülpicherstr. 249.- Wilhelm Stollenwerk, 5., Aegidiusstr. 62</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>31</number>
      <text>Wwr. Ludwig Mon-Mon, Terrazzofabrkt., 57., Aegidiusstr. 72.- Gertrud Glaab, geb. Schreiner, 36., Köln, Ulrichgasse 18." Olga Schmitz, 10., Aegidiusstr. 6d. Lina Meyer, 50., Köln, Follerstr. 13.- Eva Krippendorf, geb. Heiß, 4., Dürenerstr. 114. Karl Firnich, Prov.-Reisender, 43., Köln, Aachenerstr. 31.- Josef Schuldt, 4., de Noelplatz 13.- Joh. Zillcken, Kaufmannslehrling, 18., Hillerstr. 16.- Jakob Nettekoven, 7., Höningerweg 123.. Josefine Lecker, 4., Palanterstr. 12A.- Wwe. Emma Hilgers, geb. Hilgers, 65., Theresienstr. 82.-- Regina Pingel, 37., Metzerstr. 15." Joh. Becker, Tagel., 42., Kl. Griechenmarkt 61.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>32</number>
      <text>- Ernst Wartmann, 8., Jülicherstr. 33.- Pauline Kemp, 23., Bachemerstr. 116.- Anna Maria Brückmann, 9., Niehlerstr. 109. Maria Wolf, 4., Venloerstr. 502.- Heinrich Tripel, 8., Lindenthalürtel 21</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>33</number>
      <text>Wilh. Habacher, 5., Schlegelstr. 30." Matthias Abladen, Schreiner, 23., Köln, Elsaßstr. 28.- Kath. Züdorf, 16., Krielerstr. 76.- Wilh. Franz, 4., Aegidiusstr. 6d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>34</number>
      <text>Christ. Züdorf, Schrein., u. Agnes Heissen, Gleuelerstr. 187.Wilh. Böttgenbach, Schäfer, u. Christ. Damm, geb. Kaster, Scherfginstraße 18.- Paul Holndeck, Mechan., u. Joh. Klinckhardt, Brüsselerstraße 20.- Wilh. Tilse, Schlosser, u. Anna Ziebendorf, Gleuelerstraße 237.- Maurice Sandoz, Architekt, u. Martha Dückers, Paris.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>35</number>
      <text>Wasserärme am 4. Aug., morgens 11 Uhr: 18" R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>36</number>
      <text>Anonymes. Häusig gehen bei der Redaktion und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche. die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaktion nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaktion in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mitteilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten Köiner Legal-Anzeiger Nr. 211&amp;a Samstag, 4. August 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
