<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>391236</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Jahreskonferenz der zionistischen Weltorganisation wird am 28. August in Köln im Hotel Disch beginnen. Die Konferenz findet immer in dem Jahre statt, in dem kein zionistische Weltkongreß abgehalten wird. In Köln werden u. a. Vertreter folgender Länder anwesend sein: Deutschland, Oesterreich, England, Holland, Belgien, Frankreich, Rumänien, Bulgarien, Italien, Dänemark, ferner von Palästina, Nordamerika und Argentinien. Auf starken Besuch rechnet man aus Rußland; so werden drei ehemalige Duma-Abgeordnete nach Köln kommen. Auch der Präsident des letzten Kongresses, Dr. Max Nordau, wird an der Konferenz teilnehmen. Die Verhandlungen werden mehrere Tage dauern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 30. August stattfindende Sitzung wird sich u. a mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Stiftung eines Bechers und von Medaillen zu der Fachausstellung für das Gastwirtsgewerbe. Vertrag mit der Baugesellschaft Klettenberg über die Anlage des Klettenberg-Parkes. Herstellung der Wasserleitung und der öffentlichen Beleuchtung im neuen Deutzer Hafen. Drucklegung der Bürgerrolle für die erste und zweite Abteilung. Kanalisirung eines Teiles der verlängerten Barthelstraße. Ausdehnung der Hauskehrichtabfuhr auf weitere Straßen und zwar auf Venloerstraße vom alten Friedhof bis Rochusstraße, Gumprechtstraße, Helmholtzstraße, Alpenerstraße, Vogelsangerstraße von Leyendeckerstraße bis Müngersdorfermarienstraße bis Alpenerstraße, Gotteswege von Bahnunterweg,""" führung bis Hönningerweg, Hönningerweg, Vorgebirgsstraße, Markusstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Neubau des Rautenstrauch-Joest-Museums dürfte im Späherbst seine Tore öffnen für die Besucher der ethnologischen Sammlungen. Die innere Einrichtung schreitet rasch voran und es zeigt sich hierbei, daß die Räume ihrem Zwecke durchaus entsprechen; der Erbauer ließ sich ja auch in erster Linie von Zweckmaäßigkeitsgründen leiten, er hat von innen heraus streng nach den Gesichtspunkten der Museumsbedürfnisse den Bau entwickelt, dabei doch die künstlerischen Anforderungen, die auch an ein schlichter gedachtes öffentliches Gebäude gestellt werden müssen, durchaus erfüllend. Die Anlage zeigt die-Form, von der der Mittelbalken, der als Anbau in die Tiefe geht, später beträchtlich verlängert werden wird. Zwei Stockwerke bauen sich über dem Hochparterre auf. Die in hellgelbem Sandstein ausgeführte Fassade ist in einfacher Barockform des 17. Jahrhunderts gehalten, und hat eine Vorhalle mit drei Bogenstellungen. Im Giebel des zurückspringenden Mittelbaues befindet sich das Kölner Wappen, als Schlußsteine der Fenster des ersten Stockwerkes sind die Köpfe von Völkertypen ausgehauen, die einen Neger, eine Japanerin und einen nordamerikanischen Indianer darstellen zur Repräsentation der drei großen, freunden Weltteile, deren Kulturen im Museum zur Anschauung kommen. Einen überraschenden Eindruck macht das geräumige, helle Treppenhaus, das Säulenstellungen und steigende Kreuzgewoölbe zeigt. Die Treppen, die von schmiedeeisernen Gittern eingefußt find, bestehen aus Sandstein. Im ersten Stockwerk nimmt den Mittelbau ein großer Ausstellungssaal ein, dem sich zwei andere Ausstellungsäume anschrießen. Im zweiten Stockwerk liegen der sehr ansprechend ausgestattete Hörsaal, der 140 Personen aufnehmen kann, sowie zwei größere Ausstellungsäle. Im mittleren Anbau sind übereinander drei Ausstellungsäle eingerichtet, zu denen die Eingangsüren auf halber Treppe sich befinden. Im Souterrain liegen die Wohnung des Kastellans und Packäume, im Keller die Zentralheizung. Wichtig ist für das Museumsgebäude, daß hinter ihm, am Severinswall, ein anderes städtisches Gebäude, eine Volksschule errichtet wird. Der Schulhofe und der Hofraum des Museums ergeben eine genügend große, freie Fläche, um eine gute Belichtung der Museumsäle zu gewährleisten. Der Entwurf für den Neubau stammt von Hru. Architekt Edwin Crones, die Ausführung lag bei der Baufirma Ferdinand Schmitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Ornis-Garten in Nippes, Niehlerstraße 92, dessen Konzerte den ganzen Sommer hindurch große Anziehungskraft ausübten, findet an den drei Kirmestagen großes Gartenkonzert statt unter Mitwirkung der Künstlertruppe Edelweibß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hermülheim, 24.Aua.1906. In Verbindung mit dem e witter, das gestern über unsere Gemarkung zog, trat ein heftet Wirbelsturm auf, der mehrfach erheblichen Schaden anrichte Hafergarben wurden von einzelnen Aeckern durch den Sturm aführt und dabei teilweise höher, als die Telegraphendrähte 9; spannt sind, geschleudert. Dicke Bäume wurden entwurzelt. Alle die Gemüsehfelder haben argen Schaden gelitten. Leute, die#b dem Felde beschäftigt waren, mußten sich platt auf die Erde legen, um nicht vom Wirbelstürme umgeworfen zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kalk, 25.Aug.1906. Die gestrige StadtverordnetenVersammlung leitete Herr Bürgermeister Algermann. Eine Grenzstraße zwischen Kalk und Köln war so projektiert, daß die Mitte der Straße die Grenze bildet. Damit nicht das Schlachthofgrundstück angeschnitten wird, beschlossß man, die Straße etwas nach Norden zu legen, wodurch das ganze Straßenand von der Stadt Was gibt's zum Nachtisch? Was Besseres wohl, als Mondaminflammeri und Fruchtsaft?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kardinal Bannutelli fuhr gestern mit dem Hamburgpariser Schnellzuge um 3,12 Uhr nachmittags nach Lüttich. Kardinal Fischer begleitete seinen Gast bis zum Zuge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Sparkasse der Stadt Köln hat den Verwaltungsbericht des Etatsjahres 1905 im Druck erscheinen lassen. Vom Ueberschußß des Jahres 1904 haben Verwendung gefunden 40000 M. für die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit und 240619 M. für die Herstellung einer Badeanstalt in Ehrenfeld. Der zu Gemeindezwecken verfügbare Ueberschußß aus 1905 wurde nach Abschreibung von 119 691 M. auf Wertpapiere, auf 259311 M. festgesetzt. Der Gewinn aus 1905 ist mit 666980 M. berechnet. Die Spareinlagen betrugen am Ende des Berichtsjahres 77231 550 M. und zwar 4537100 M. mehr als im Vorjahre oder 6,2 Proz. mehr. Im Umlauf waren am Ende des Jahres 161 360 Starbücher, das sind um 12280 Bücher mehr als im Vorjahre oder 8,2 Proz. mehr. Die durchschnittliche Einlage betrug 479 M.(1904: 488., 1903: 492.). Eingezahlt wurden 241 101 Posten, ausgezahlt 194765 Posten, also übertraf die Zahl der Einzahlungen um 46 536 die der Auszahlungen. Die Zahl der Starbücher mit Einlagen bis zu 60 M. betrug 59.765 oder 37 Proz., über 60 bis 150 M. 20 705 oder 13 Proz., über 150 bis 300 M. 16 750 oder 10 Proz., über 300 bis 600 M. 20 976 oder 13 Proz., über 600 bis 3000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kunstausstellungen in Köln. Bei Schulte ist abermals eine Sammlung von 31 Werken englischer Künstler eingetroffen. Sie beweist aufs neue, daß sich auch auf künstlerischem Gebiete eine Annäherung vollzieht. Denn die englischen Maler nähern sich mehr und mehr den Prinzipien der neudeutschen Kunst. Namentlich können die Landschaften, die oft so dunkel getönt sind, daß man die einzelnen Gegenstände kaum zu unterscheiden vermag, dafür als Beleg dienen. So sind die Schatten auf J. Austen Browns Im Zwielicht so tiefdunkel, daß man kaum erkennen kann, daß da zwei weibliche Gestalten wandeln. Von fesselnder Wirkung ist die große Flußlandschaft Ein stürömischer Abend von B. Priestmann. Da jagen die tiefängenden dunkeln Wolken am trüben Abendhimmel über die öde Gegend dahin, so daß man den Wind zu spüren vermeint. Dankbare Vorwürfe finden die englischen Künstler in den vielen alten Schlössern ihrer Heimat, wie das Schloß Falaise von W. L. Bruckmann und Stirling Castle von Isabella Dos-Witers. Auch Straßunbilder malen die Engländer gern und geschickt, wie Grafton Street in Dublin, die Ed. L. Lawrenson bei heller Luft darstellt. Dem Gegenstand entsprechend führt A. Ludovici einen Wintertag in Alt-London sehr düster, dagegen einen Ausschnitt aus dem Hyde-Park recht freundlich vor. Mit mehr oder minder Eigenart bringen Rud. Gallway, Elias Atkins, Th. Grosvenor, H. M. Lives, Sidney Lee und A. Witers ihre meist landschaftlichen Motive zum Vortrag. Porträt und Figurenbild sind mit einigen guten Stücken vertreten. Zunächst sei aufmerksam gemacht auf das Polymnia bezeichnete Bildnis einer jungen reizenden Dame, von John Savery, das an die Porträts von Gainsborough gemahnt. Bei Edith Hayes ausdrucksvoller Dame in Schwarz, erinnert man sich unwillkuürlich an Herkomer berühmte Dame in Weiß. Ein befremdliches Bild ist G. Ginskys Maskenszene. Was die weder schöne noch grazöse Dame mit der Stumpfnase von dem Pierrot eigentlich will, das ist räeselhaft. Auch was die drei weiblichen Wesen auf C. Halfords sonst tüchtig gemaltem Bilde Im Waldesschatten bezwecken, das ist nicht zu ergoünden. Verständlicher ist Walter Cranes in präraffaelitischer Manier ausgeführte symbolistisch Darstellung Der Mäher. Es ist der Tod, der die kleinen als Gänselümchen dargestellten Lebewesen mit der Sichel mäht. Mit meisterlicher Technik sind die Radierungen von Jos. Pernell, amerikanische Straßunbilder mit zielstöckigen Wolkenkratzern, ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines hat in der verflossenen Woche mehrfach geschwankt. Nachdem er bis auf 2,04 Meter zurückgegangen war. stieg er wieder bis auf 2,20 Meter, um dann abermals zu fallen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 2,09 Meter, gegen 2,16 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein heftiger Sturmwind fegte vorgestern nachmittag über die Dächer, allerlei Schaden anrichtend. In den Gärten und öffentlichen Anlagen zerzauste er die Kronen der Bäume. Auch der Vertehr wurde von dem Sturm stark beeintraächtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jugendlicher Dieb. Gestern nahm an St. Katharinen ein etwa zwölfeähriger Knabe einem fünfährigen Jungen, der von seiner Mutter in einen Laden geschickt worden war, ein Zweimarkstück ab, welches in Papier eingewickelt war, und entlief damit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
