<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>391216</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Zoologischen Garten war das Abendkonzert am Montag sehr stark besucht, trat doch nach dem Programm der beliebte Männergesangverein Polyhymnia auf. Seine besonders die Volkslieder fanden den Beifall des Publikums. Wohin mit der Freud von Silcher, Am Brünnele von Lindlar und Der sakrisch Baß von Koscht wurden vorgetragen. Ohne Wiederholungen und Zu4b.., die wackere Sängerschar mit ihrem Dirigenten Herrn G. Bielken das Podium nicht verlassen. Zu den guten Leistungen der Sanger kamen noch die gediegenen Musikvorträge der Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 16 unter Meister Beetz. Auch die Verde. Zoologischen Gartens tat ein übriges und ließ den bringe unnen währe.d der Pause in Tätigkeit treten. Für den hübschen Anblick zeigte sich das Publikum recht dankbar Das Panorama International, Breitestrße 96. verre u. dieser Woche seinen Besuchern eine interessante Wanderung durch den Taunus und seine Bäder. Die landschaftlichen Schönheiten der Taunusgegend sind bekannt. Von dem reizend gelegenen Bad, Schl, zgenba ausgehen, geyt die Reise über das 5 5 Stahlbad Langen-Schwalbach mit der Ruine Hohenstein e Felsburg Eppstein nach Ober- und Niederselters, dann  von Königstein über Kronberg nach Bad Soden. Hervorzuheben die Ruine Faltenntein, das malerische Panorama von Cronberg und das prächtige Schloß der verstorbenen Kaiserin Friedrich, deren Aufbahrung mit den Fürtlichkeiten man erblickt. Das uralte Salinenbad Nauheim am Nordostende des Taunus beschrießt den interessanten Zyklus, der ein getreues Bild der schönen Gegend und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Glück im Anglück! Am Dienstagnachmittag stürzte vor einem Wagen auf dem Altenmarkt ein Pferd und brach den Fuß. Ein Mann sollte in Ehrenfeld ein anderes Pferd holen und ritt auf demselben in der Subbelratherstraße Köln zu. Plötzlich scheute kurz vor einem entgegenkommenden Wagen der elettrichen Bahn, geriet auf das Geleise und wurde samt seinem Reiter in den Straßeingraben geschleudert, wobei das Fenster vor dem Fuhrerstand abgerissen wurde und in Trümmer ging. Das Pferd raffte sich zuerst auf und ging davon, dann erhob sich auch der Mann aus dem Graben und rannte ihm nach. Das Pferd erlitt einige Hautabschürungen, der Mann kam mit dem Schrecken davon (") Die Arbeiten an der neuen Parkanlage vor dem Eurem burgertore werden rüstig gefördert; die neue Anlage wird nach ihrer Fertigstellung mit zu den schönsten der Stadt gehören. Für die Wasseranlagen wurde der Duffesbach dienstbar gemacht, der den großen Teich speist und einen Wasserfall bildet. Die Pflanzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>den#ri, de Teiche, hat en sich so günstig entwickelt, daß man befanden sich seit langer Zeit dort. Eine angelegte Haidelandschaft, welche außer dem Heidekraut Föhren, Waschgolde und Virl. zeigt, schließt sich den sonstigen Pflanzungen Rasenfläche usw. wurdig an. Als Ruhepunkt für die vielen Spaziergange wird in der Nähe der Haidelandschaft ein Restaurant richtet. Ein Taufbrunnen mit Bassin, in das drei Tiecköpfe das #asser speien, ist eine Zierde der Anlage. Weiter wurde auch ein Bäumen bepflanzter Kinderspielplatz angelegt. Neue Straßen sind in der Umgehung des Parks im Entstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfallversicherung der Studierenden der Handelshochschule in Köln. Die Handelshochschule hat mit der Kölscherum P art vereeeassati ggeseulschaft und der Rhenania, Verscherungsaktiengesellschafft in Köln, einen Vertrag geschlossen, durch aue Studierenden gegen Unfälle versichert werden, die sie in de. Hochschule, auf dem Gelände derselben oder auf Exkursionen erleiden. Die Unfallversicherung gilt auch für die Zeit der Ferien Fexischerungssummen betragen 4000 M. für den Todesfall, ...... für den Fall dauernder Invalidiät und 5 M. tägliche Entschädigung. Hospitanten haben das Recht zur freiwilligen Versicherung. Die Versicherung tritt am 15. Oktober d.., also mit nnn des Wintersemesters in Kraft. Die zahlreichen Exkursionen der Handelshochschule in das rheinisch-westfälische In##.t unternommen werden, aber auch die Gefahren, die sem chemist. und physikalischen Laboratorium bietet, lassen diese Versicherung besonders wertvoll erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Blu#ienfest. Im Ornisgarten, Nippes, Niehlerstraße 92 szenen Sonntag ein großes Blumenfest veranstaltet, miches sich einer außserordentlich großen Zuspruchs erfreute. Die musik wurde von dem Musikverein Loreley gestellt. Das Publikum spendete den Vorträgen reichen Beifall, besonders den von dem zir euren Schm.dt vorgetragenen Pistonsoli. Es ist erfreulich gute Konzerte unserem Vorortbieten, durch zahlreichen Besuch unterstützt werden sonntag den 12. August(siehe Anzeige) findet ein Fest: Eine Nacht einedie statt, dessen Programm in dieser Zeitung noch veröfent.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>un Gerettet. Gestern abend fiel in der Nähe der Trankgasse ein, sechs Jahre alter Knabe in den Rhein. Es gelang einem Manne, den Knaben zu retten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern abend fiel ein etwa sechs Jahre alter Knabe eines Schiffers von einem im Hafen liegenden Sc.#in de. Rhein. Es gelang einem Schiffer, den Knaben alsbald wieder dem nassen Element zu entreßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Taschendiebstähle. Gestern morgen wurde auf dem Heu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>it i. g e is u. das Portemonnaie mit 11 M. Inhalt gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vorgestern wurde auf dem Markte Eiche einer Frau das Portemonnaie mit beträchtlichem : gestohlen. -- Auf der Hoyestraße kam einer Dame von  auswärts, welche sich dort die Ausstellung eines Geschäfts besah, das Portemonnaie mit über 15 M. Inhalt abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Astrag, des Sabels behindert wurz, nag seinem Revolver gegrigse.# Der zweite Schutzmann bestätigt diese Aussagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>D(cayl im Eisenbahnzug. Gestern wurde auf der posz antwerpen.uch Köln einem Herrn in einem Wagenabteil II. Klasse die Brieftasche mit etwa M. 3000 in deutschen und englischen Banknoten gestohlen.09</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
