<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>391234</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>kardinal Dannutelli hat auf der Rükreise von Essen im hiesigen erzbischöflichen Palais Wohnung genommen. Heute mittag zeigte Kardinal Fischer seinem Gaste die St. Gereonskirche sowie den Dom und seine Schätze. Auch Erzbischof van den Branden(Mecheln war auf der Rükreise heute mittag bei Kardinal Fischer zu Gaste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>A. Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Kanalbau. arbeiten wird die Sperrung des Karthäuserwalles von Ulrich. gasse bis Brunostrße vom 20. d. M. ab auf vier Wochen verlängert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten(Umpflasterung der Fahrbahn) wird die Heinrichstraße vom 23. August ab auf vier Wochen, und die Liebigstraße von der Subbelratherstraße bis Herkulesstraße vom 15. September ab auf zehn Wochen gesperrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferner werden behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten gesperrt: 1. die Geisselstraße von Weins. bergstrße auf 40 Meter nach Norden; 2. die Weinsberg: straße von Geisselstraße bis Nordwestecke des Friedhofs von 1. September ab auf zehn Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köin, 24.Aug.1900, Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17*4017,70, ausländischer, länd. 17.25--18, .40, Richtstroh(Flegeldrusch) 5,70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Arbeitgeber-Verband. Hr. Robert Perthes schreibt uns: In Ihrer geschätzten Zeitung, Abendausgabe vom 23. d.., bringen Sie einen Bericht über die Sitzung des Arbeitgeber-Verbandes vom 22. d. M. und berichteten u.., daß ich den Dachdeckermeister vorgeworfen habe, sie hätten Fehler gemacht und übereilt gehandelt usw. Der Berichterstatter hat hierbei den Eingang meiner Ausführungen nicht gebracht, weshalb ich wohl noch um nachträgliche Aufnahme bitten darf. Ich hatte eingangs ausgeführt, daß es für mich zweifellos festliegt, daß bei den Dachdeckergesülfen dadurch, daß dieselben gleichzeitig in drei Geschäften die Arbeit einstellten und auch Streikposten stellten, Vertragsbruch vorliege. Es hätte aber, da die Gehülfen dies nicht zugeben wollten, während die Meister derselben Ansicht waren wie ich, durch Spruch des Obmannes die Angelegenheit erledigt werden müssen. Zweifellos würde der Spruch des Obmannes Vertragsbruch seitens der Arbeitnehmer festgestellt haben. Würden dann die Gehülfen die Sperre über die drei Geschäfte nicht aufgehoben haben, so hätten die Meister mit Recht die Ausſperrung vornehmen und auf die vollste Unterstützung des Baugewerbe rechnen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zum Dachdecker- und Bauklempnerstreik. Die Gesellen erachten bekanntlich den jetzigen Tarif für nicht mehr bestehend, weil die Arbeitgeber die Ausſperrung vorgenommen haben und forderten daher die Gesellen-Vertreter einen neuen Tarif mit erhöhten Löhnen usw. In der Verhandlung vor dem Einigungsakt bemerkte der Vorsitzende, Herr Stadtverordneter Decker, die Arbeitnehmer könnten unn iöglich verlangen, daß die erhöhten Löhne sofort in Kraft treten sollten, denn die Arbeitgeber hätten die Kalkulation der laufenden Arbeiten auf Grund des bisherigen Tarifs vorgenommen. Die Vertreter der Arbeitnehmer sahen dieses ein und bemerkten, daß es ihnen jetzt um einen neuen Tarif zu tun sei, deren Inkrafttretung ja hinausgeschoben werden könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ich wollte Sie abhängig von mir machen, nicht in böser Absicht Hans, aber ich achtete nicht auf Ihre Empfindungen-- die Folge war Ihre feindselige Stimmung gegen mich und was daraus em sprang. Verziehen Sie mir, ich habe eingesehen, daß ich ander hätte handeln müssen." Er sprach in gerader, offener Weise; nicht mehr als der Grand Seigneur, als welcher er früher Hans entgegengetreten war. Dieser war bewegt. Er legte langsam, aber fest die Hand in die dargebotene Rechte des Grafen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>gut. Aber sie gehörten sowieso nicht mehr Ihnen-- sie waren schon verkauft und lagerten nur noch in Ihren Scheunen auf die Gefahr des Käufers. Wie ich höre, hat dieser die Vorräte jedoch versichert, so daß sein Schaden nicht so groß sein wird."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Bundestage haben gestern unter Blitz und Donner Abschied genommen. Nach einer Periode sehr mäßiger Temperatur war nochmal ungewöhnliche Hitze eingetreten, die Hundstage brachten ihren alten Ruf nochmal gründlich zur Geltung. Mit dem gestrigen Gewitter kam ein starker Wettersturm, heute früh herrschte Nebel und-- die Temperatur ist erheblich abgekuühlt. Das Ende der Hundstage bedeutet im allgemeinen den Eintritt herbstlicher Erscheinungen; freilich können uns trotzdem noch recht viele herrliche Tage beschert werden, die es manchem Juli- oder Augusttag an Wärme und Sonnenschein zuvor tun können. Diese Hoffnung hat heute umsomehr Berechtigung, als die Zahl der wirklich angenehmen Sommertage in diesem Jahre ohnedies nicht allzugrossß war. Einzelne Wetterpropheten sind allerdings kühn genug, einen kurzen Herbst und langen Winter heute schon vorher zu sagen; sie stützen sich dabei auf das auffallend frühe Sammeln der Zugögel und andere Zeichen der Natur. Abwarten!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am 22. d. M. ist in Niehl die Leiche einer Frauensperson-- anscheinend Arbeiterin-- die sich kurz vorher in selbstörderischer Absicht in den Rhein gestürzt hatte, gelandet. Signalement: Alter 20--23 Jahre, Größe mittel, Gestalt kräftig, Haare dunkelblond, Gesicht rund, Stirn hoch, Augen grau, Augenbrauen dunkelblond, Nase klein und stumpf, Mund mittel, Zähne vollständig, Hände und Füße klein. Bekleidung: dunkelgrauer Rock, ein roter, ein grauer Unterrock, schwarze Strümpfe und Schnüschuhe, weiße Unterhose, weißes Hemd, blau und weißgestreifte Taille, graues Korsett, weißer Strohhut mit schwarzem Bande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einem geehrten Zubiilum diene nur gel. Nachricht, dass ich an Kölner Legal-Anzeiger Nr. 231* Freitag, 24. August 1906.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
