<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>391254</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Regierungsassessor Dr. Gustav Haarmann in Deutsch-Krone ist der Königlichen Regierung in Köln zur weiteren dienstlichen Verwendung übewiesen worden. Der Strafanstaltssekretär Knaat zu Köln ist zum Strafanstaltsinspektor ernannt und vom 1. September d. J. ab an das Gefängnis zu Lingen versetzt worden. Dem Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Heiler ist die Stelle eines Mitgliedes der Königlichen Eisenbahndirektion in Köln verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadttheater. In der Mignon-Aufführung am 11. d. M. wird die Titelrolle von Fräulein Sanden gesungen. Dirigent ist Hr. Lohse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Metropoltheater lieferte, wie wir auf Wunsch mitteilen, die Deutsche Steinindustrie-Aktiengesellschaft vormals M. L. Schleicher in Bensheim a. d. Bergstrße die polierten und gestickten Granitarbeiten der Fassade.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf der Domterrasse sieht man seit längerer Zeit Arbeiter tätig, die mit Maurer- bzw. Steinmetzarbeiten an der Sockelmauern des Chores beschäftigt sind. Das von den Dachspeiern herabfließende Regenwasser hatte mit der Zeit die Sockelmauern teilweise nach außen gedrückt, so daß eine Erneuerung des Sockels notwendig wurde. Hinter dem Hartgestein des Sockels kamen Schichten von Ziegelsteinen zum Vorschein, die nun größtentheils entfernt werden. Bei der Ausbesserung des Sockels wird Lava verwendet, wobei die Steinölöcke im Hauptfundament verankert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord verübte heute morgen ein in der Weißbüttengasse wohnender fünfzigähriger Instrumentenmacher, indem er sich an dem Oberlichte eines Fensters erhängte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer entstand in der vergangenen Nacht in der Vogelsangerstraße in einem Fabrikgebaäude, in welchem Feueranzünder hergestellt werden. Als die Feuerwehr alarmiert wurde, stand bereits das ganze Gebäude in hellen Flammen, die in den Holzvorräten und den fertiggestellten Feueranzündern reiche Nahrung fanden. Mit Ausnahme eines kleinen Gebäudeteiles ist das Fabrikanwesen bis auf die Umfassungsmauern niedergebrannt. Die Feuerwehr war etwa vier Stunden angestrengt tätig; ein Feuerwehrmann zog sich erhebliche Verletzungen am Fuße zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Ladenbrand entstand vorgestern abend in einem Geschäftshaus in der Follerstrße. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbruchsdiebstähle. Gestern nachmittag wurde in Häusern an der Gladbacherstraße und an der Boissereestraße eingebrochen und Schmucksachen entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lebensgefaährlich verletzt wurde gestern abend gegen 7 Uhr in der Nikolausstraße ein Schachtmeister. Er bekam mit einem Italiener wegen einer Lohnforderung Wortwechsel, wobei der Italiener dem Schachtmeister einen Messerstich in den rechten Lungenfluügel versetzte. Der Täter wurde verhaftet und der Schwerverletzte zum Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Straßenbahnschaffner von auswärts wegen Logisbetrugs, ein Erdarbeiter wegen gefährlicher Körperverletzung mittels Messers, ein Krankenärter wegen Erregung öffentlichen Aergernisses und wegen Diebstahls, eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Lagerarbeiter wegen fortgesetzten Diebstahls zum Nachteile seines Arbeitgebers, eine Witwe, eine Ehefrau und eine Näherin wegen gewerbs- und gewohnheitsäßiger Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln, 10.Sept.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17,50-- 17,90, ausländischer, 19,50-20,25, Roggen, inländischer 15,40-16,00, ausländ. 17.25--18,00, Futtergerſte 12,30-12,60, Hafer, ausländischer 17,00-- 18.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heu.60--7,00, Maschinenstroh(Roggen).35. Richtstroh (Flegeldrusch).70. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hundeausstellung. Die vom Verein der Hundefreunde Köln infolge von Hundeſperre verschobene internationale Hundeausstellung ist nunmehr für den 21. November(Buß- und Bettag) und 22. November geplant. Die Ausstellung findet in der Halle des Kölner Schlacht- und Viehhofes statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
