<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>391231</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Regierungsassessor Dr. Bunk in Köln ist der Kgl. Regierung in Oppeln zur weiteren dienstlichen Verwendung übewiesen worden. Dem Oberlehrer an der Höheren Mädchenschule 1 und Lehrerinnen-Bildungsanstalt in Köln, Jakob Conrat, ist der Charakter als Professor verliehen worden. Zum Regierungsbaumeister ist ernannt Regierungsbauführer Waldemar Patri aus Köln und der Kgl. Regierung in Posen zur Beschäftigung übewiesen worden. Versetzt sind der Eisenbahnbauinspektor Schumacher, bisher in Köln-Nippes, nach Burbach-Sarboücken für die neue Eisenbahn-Wirkstätten-Inspektion daselbst, der Regierungsbaumeister des Eisenbahnbaufaches Nipkow, bisher in Berlin, in den Bezirk der Kgl. Eisenbahndirektion nach Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Morgen, den 22. d.., feiert Hr. Heinrich Bodden in dem Hause Gebr. Liebmann&amp; Oehme sein 25jähriges Dienstjubiläum. Er trat als Lehrling in das Geschäft ein und bekleidet heute den Posten eines Rayonchefs der Kurzwaren-Abteilung. Der Jubilar ist in der Kaufmannschaft eine sehr beliebte Persönlichkeit. An seinem Ehrentage nehmen die Chefs und das gesamte Personal in gebührender Weise teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ortsgruppe Köln des Centralverbandes deutscher Schuhwarenhändler hielt am Donnerſtagabend in seinem Vereinslokal Im alten Präpsidium seine Monatsversammlung ab. Unter der Leitung seines ersten Vorsitzenden, Chr. Breuer, stieg die Mitgliederzahl im ersten Halbjahr auf 90 Herren. Der Verband bezweckt Hebung des ehrlichen Schuhhandel, möglichste Beseitigung des in dieser Branche überhandnehmenden unlauteren Wettbewerbes, sowie sonstige geschäftliche Vorteile seiner Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Konzerte der schwäbischen Singtögel. Am 22., 23. und 24. August finden bekanntlich Konzerte des Doppel-Vokal-Quartetts Singer, genannt Schwäbische Singtögel, im Volksgarten statt. Das schwäbische Quartett pflegt den klassischen Gesang, ebenso wie den reichen Schatz des Volksliedergesanges seiner Heimat. Namentlich mit den letzteren erzielt es neben dem tief empfundenen verinnerlichten Vortrag der Volksweisen eine besondere angenehme äußerliche Wirkung durch die Anlegung schmucker Nationaltracht. Die Eintrittspreise sind niedrig angesetzt. Bei ungünstiger Witterung wird das Konzert in den Sälen abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Liederkranz-#io-quartett, das nun schon mehrere Jahre lang den ganzen Sommer hindurch in den regelmäßigen Donnerstags-Konzerten im Fränkischen Hof seine Lieder vorträgt, hat es verstanden, dem Wort: Der Prophet gilt in seinem Lande nicht viel, zu trotzen und das Gegenteil zu beweisen. Wenn das hier so beliebte Quartett im vergangenen Jahre an 17 aufeinanderfolgenden Donnerstagen und in diesem Jahre ebenfalls wieder seit Anfang Juni jeden Donnerstag im Fränkischen Hof gesungen hat, und der Besuch dieser Konzerte, zumal in den letzten Wochen, sich stetig steigerte, so spricht dies genug für sich. Allabendlich wird denn auch das Quartett schon bei seinem Erscheinen mit einem wahren Jubel begrüßt, und der Beifall für die Liederspender ist meistens derart, daß das Quartett mit der üblichen Zugabe nicht loskommt, sondern noch eine zweite Zugabe folgen lassen muß. Was gerade das Liederkranz-Quartett vor den meisten anderen Oartetten voraus hat, ist das bewundernswerte Ensemble. Auch darf das Quartett in bezug auf sein reichhaltiges Repertoire seinesgleichen suchen; hat dasselbe doch während des verflossenen und diesen Sommers 69 verschiedene Lieder gesungen, was ein fleißiges und ernstes Studium verrät. Einen neuen Beweis hierür wird das Quartett am Donnerstag bringen, da es alsdann wieder mit vier neu einstudierten Liedern aufwarten wird, u..: Am Wundertäch lein von Koscht, welches kürzlich vom Koscht-Quartett im Volks garten gesungen und besonders applaudiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Cantans Panoptikum finden bei den gegenwärtigen Gedenktagen der großen Siege von 1870 die Tableaus, welche einzelne Episoden in lebenswahren Verkörperungen wiedergeben, vielfach Beachtung. Besonders ist das große Tableau, welches Kaiser Wilhelm I. nach der Schlacht von Gravelotte zeigt, sowie die Zusammenkunft Bismarcks und Napoleon III. zu Donchery bei Sedan, die namentlich von der Jugend und alten Kriegern angestaunt werden. Auch die Bilder, die einen sterbenden Zuaven und einen französischen Vorposten bei Paris darstellen, finden viel Interesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, vermittelt in dieser Woche eine interessante Reise von Fontainebleau aus durch Süfrankreich, die malerische Auvergne, nach Lyon. Zuerst wird das Schloß Fontainebleau mit seinen geschichtlich merkwürdigen Gemächern in Augenschein genommen. Sodann geht die Reise über Clermont-Ferrand, Royal, St. Flour, Le Puy nach dem bekannten Bad Vichy. Ueberall sind die Sehenswuürdigkeiten: Kirchen, Gebäude, Denkmäler und landschaftlichen Schönheiten in zahlreichen Aufnahmen berücksichtigt. Den Beschlußß macht die Handelsstadt Lyon mit der so herrlich auf dem Felsenplateau gelegenen Kirche Notre Dame de Fourvieres, dem großartigen Justizgesäude, der Böre, dem Stadttheater, dem Kriegerdenkinal von 1870/71 usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem Heumarkt ist die südliche Käuserinsel nunmehr bis auf einige Reste abgebrochen. Das herrliche Königsdenkmal wurde dadurch freigelegt und beherrscht jetzt ohne diese häßliche Einschlänkung den Heumarkt. Der Kölner Bürger, der zeitlebens den Heumarkt nur mit dieser Häuserinsel, der vielgeschmähten, kannte, muß sich allerdings an das veränderte Aussehen des Heumarktes erst gewöhnen. Weitere Aenderungen im Stadtbild wird hier noch der Straßendurchbruch zur Schildergasse zur Folge haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Anfall auf dem Rheine. Gestern abend kurz vor 9 Uhr, als der Dampfer Elsa der Köln-Düsseldorfer Dampfschifffahrtsgesellschaft auf seiner Thalfahrt zur Landesrücke am Leystapel aufdrehen wollte, trieb derselbe, wahrscheinlich infolge Versagens seiner Maschine, mit seiner ganzen Längsseite gegen die siffbrücke. Abgesehen von den Brückenöpfen und etlichen Jochen auf der Deutzer Seite gerieten infolge Reißens der Ankerketten sämtliche Joche ins Treiben. Durch die Besonnenheit des Brückenpersonals, welches die zahlreichen Passanten der Brücke zur Ruhe und zum Weitergehen aufforderte, wurde ein größeres Englück verhütet; alle Passanten konnten noch die sich in Bewegung setzenden Brückenjoche verlassen, während drei mit Pferden bespannte Wagen die unfreiwillige Reise den Rhein hinunter mitmachen mußten. Erst gegen 11 Uhr, als der Dampfer Adler der Mütheimer Gesellschaft das betreffende Joch angeschleppt hatte, konnten die Fuhrwerke über den Brückenkopf wieder Land gewinnen. Weit trieben die einzelnen Joche den Strom hinab, ehe die ausgeworfenen Nothanker festen Grund faßten. Einzeln verstreut lagen die Joche im Strom und behinderten während der Nacht in etwa die Schiffahrt. Ein Joch liegt unterhalb der festen Brücke am Deutzer Ufer auf Grund, ein anderes in der Nähe der Frohngasse. Der Dampfer Elsa konnte seine planäßige Fahrt am selben Abend noch ausführen. Heute früh wurde mit dem Strombaudampfer Mosel mit dem Wiederauffahren der Schiffbarücke begonnen, jedoch dürften diese Arbeiten längere Zeit erfordern und vor Abend die Brücke nicht passierbar sein, da die Ankerketten alle gerissen und infolgeein Maler wegen schweren Diebstahls, ein Kellner und ein Elektromonteur wegen Einbruchdiebstahls, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Stundenarbeiterin und eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Bureaugehülfe und ein Arbeiter wegen Fahrraddiebstahls, ein Gärtner wegen schweren Diebstahls, ein Agent wegen Unterschlagung und Urkundenälschung, ein Tagelöhner und ein Schlosser wegen Fahrraddiebstahls, zwei Arbeiter auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 16 Frauenspersonen festgenommen. e Straßenbahnunfall. Heute morgen stieß auf der Severinstrße ein Straßenbahnwagen der Linie Bayenthal--Merheim mit einem aus der Achterstrße kommenden Laſtfuhrwerk zusammen. die Glasschutzvorrichtung des Triebwagens wurde gertrümmert, Personen wurden nicht verletzt. Obgleich der das Laſtfuhrwerk begleitende Fuhrmann dem Führer des noch in ziemlicher Entfernung befindlichen Straßenbahnzuges ein Zeichen zu halten gab, gelang es infolge der Schlüpfrigkeit der Schienen nicht, den Triebwagen so zeitig zum Halten zu bringen, daß der Zusammenstoßß hätte vermieden werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmord. In der Apostelnstrße hat sich gestern abend ein Fensterputzer durch Arsenik vergiftet. Auf dem Transport zum Augusta Hospital ist er gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 21 Aug.1905. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,83-.91, do. vom Bauch 0,74-.81, Kalbfleisch 0,88-0,97, Hammelfleisch 0,79-0,95. Schweinefleisch 1,03-.07, (alles einschliessl. Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,96-.00, alles das Pfd. Rebühner, alte, 1,00, junge 2,00 das Stück, Enten 1,90 bis .70, Hähne, alte,.50-2,10, junge.65-1,25, Hühner, alte,.50-.20, junge.75-1,90, Tauben, alte, 0,45-.50, junge.55-.60, lebend, das Stück. Gänse,.80-7,00, Enten.50-.25, Hähne, alte 1,70-.40, junge .75-1,50, Hühner, alte.80-2,75. junge 1,75-2,10, Tauben, alte,.45 bis.50, junge.60-0,70, geschlachtet, das Stück. Molkereibutter.30, Kochbutter 1,05-.15, Landbutter.20--1,30 das Pfund. Landeier, frische, 225-.50 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-.20, Holländer.80-1,10, Tilsiter 0,80-0,85, Edamer 0,80-0,85, Limburger.50-.55 das Pfund, Mainzer.Ob das Stück. Aepfel, ital. Ess-.25-.30, belg. Koch-.18-.25. hiesige Ess-,.25, hiesige Koch-, 0,20, Birnen, Ess-.,25-.40, Koch-.15 flaumen, blaue, 0,20-.25, Ringelotten.20-.30. Mirabellen.35, Zwetschen.15--.20, Heidelbeeren 0, 25, Himbeeren.40, Johannisbeeren .20-0, 25, Preiselbeeren, hiesige O,25-0,30, Pfirsiche, inländische 0,40---0,60, ausländische.50-0,70, Weintrauben, italienische 0,30-.35, französische .30-.40, Zwetschen, getr. 0,30-.45 das Pfd. Zitronen.07-.09 das Stück. Kartoffeln, rote, 0,05, Nieren, 0,05-0,O6. weisse, 0,04-.05. holländ. 0,04. Bohnen, dicke, mit Schale 0,08-.15, grüne, hies. 0,10-0,12, Wachs-.12.15, Prinzess- 0,15 das Pfund. Endiviensalat, inl., 0,06-.10, Kopfsalat, inländ. 0,05-.08, Blumenkohl, ausl. 0,25-0,30, Rotkohle, inl. O,18-.18, ausl..25, Weisskohl, inl.,.15-0,18, ausl. 0,25-0, 30, Wirsing, inl., 0,08.15 das Stück, Spinat 0,12-0,15 das Pfd., Breitbauch 0,20-.25 das Gebund, Kohlrabi, Ober-.06-.08 das Stück, Rüben, weisse 0,09-0,12 das Pfd., rote(Karotten), junge 0,04-0,O5 das Gebund, abgesehn..05, Moharüben, junge, 0,04-0,05 das Gebund, abgesehn..06 das Pfund, Sellerieknollen 0,08-0,12, Meerrettich 0,20-.25 das Stück, Radieschen, inl. 0,03.04, Schnittlauch 0,03 das Gebund, Zwiebeln, gewöhnl. 0,05-.06. Perl0,16-.18, Tomaten, inl..30-0,35 das Pfund., Gurken, grosse Salat-, inl. .10-.15, holländische 1 0,10-.20 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 21.Aug.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17,40--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
