<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>391228</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Sommertheater an der Flora hatte am Freitag wieder ür eine besondere Anziehungskraft gesorgt, diesmal in der Person Rich. Bischoffs, des früheren Mitgliedes unseres Stadttheaters, das jetzt dem Verbande des deutschen Theaters in Berlin angehört. Das gute Andenken, in dem der beliebte Schauspieler hier noch steht, bekundete sich in einem sehr guten Besuch der Vorstellung, in welcher er den Philipp Derblay in Ohnet Hüttenbesitzer gab. Er hat dabei bewiesen, daß seine Kunst von ihrer Eindringlichkeit und Charakterisierungsfähigkeit nichts verloren hat und die Ausdrucksähigkeit schien uns eher noch gewachsen zu sein. Jedenfalls verdiente er vollauf den reichen Beifall, der ihm zuteil wurde. Die übrige Besetzung war die gleiche wie bei den früheren Aufführungen, und das Zusammenspiel ließ erkennen, daß die Mitglieder ich recht gut aneinander gewöhnt haben. Besonders hervorzuheben ind die Damen Maria Schmidt, Elsa Sander und Betty Klünder, sowie die Herren Ähnelt und Hans Rosen. Der Theaterleitung ist es gelungen, Tillmann Liszewski für ein zweites Gastspiel zu gewinnen, und wird Tillmann Liszewski auch bei diesem letzten Gastspiel, Sonntagabend den 19. August, die Partie des Bettlers in Raimunds Zauberposse Der Verschwender singen. Direktor Dr. Dahlberg hat gleichfalls zum letzten Male die Rolle des Chevalier Dumont übernommen. Diejenigen Interessenten, welche bei der ersten Aufführung des Verschwender keine Eintrittskarten mehr erlangen konnten, werden darauf hingewiesen, daß schon heute im Theaterbureau Vorbestellungen entgegengenommen werden. Verbunden mit der letzten Aufführung dos Verschwender ist auch das letzte Auftreten von Elsa Sander.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. M. 79 566 037,29., bis zum 15.d. M. wurden 4 905 835,92 Mark eingezahlt und 4 415 430,60 M. zurückbezahlt, so daß am 15. August 1906 ein Gesamtbestand von 80 056 442,61 Mark vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntagsruhe in den Anwaltsbureaus. Im Jahre 1900, also vor sechs Jahren, erhob der Kölner Anwaltsvereins die Einführung der völligen Sonntagsruhe zum Beschlusse, hierin dem Beispiele einer Reihe anderer rheinischen Städte folgend und einem wirklichen Bedürfnisse Rechnung tragend. Dem Beschlusse wurde von einer Anzahl Bureaus sofort entsprochen, andere folgten und so sind in Köln nach Verlauf von sechs Jahren etwa 60 bis 70 von etwa 120 Bureaus in Ausführung des erwähnten Beschlusses zur völligen Sonntagsruhe übergegangen, während auf den übrigen Bureaus nach wie vor an Sonntagvormittagen, ja auf dem einen und dem anderen Bureau auch an Sonntagnachmittagen und sogar an hohen Festtagen gearbeitet wird. So ruht in Köln nicht einmal an Sonntagen die Arbeit vollständig, während in den industriereichen Städten Westfalens usw. nicht nur die Sonntagsruhe besteht, sondern auch der Samstagnachmittagsschluß auf den Anwaltsbureaus eingeführt ist. Dort erkennt man an, daß die Gehülfen nach angestrengter sechstägiger Arbeit ruhebedürftig und berechtigt sind, einen kleinen Teil ihrer Zeit ihrer Familie zu widmen. Die Nichtbeachtung der Sonntagsruhe verstößt gegen alle sozialen Reformbestrebungen, insbesondere wenn diese Nichtbeachtung von Kreisen ausgeht, von denen man in erster Linie verlangen kann, daß sie mit gutem Beispiele den übrigen Ständen voraufgehen. In diesem Sinne mag denn auch die von einem großen Teile der Kölner Rechtsanwaltſchaft in Anregung gebrachte Einführung des Samstagnachmittagschlusses aufzufassen sein; jedenfalls aber muß man voraussetzen, daß diese Herren die Sonntagsruhe auf ihren Bureaus eingeführt haben und sich und ihren Gehülfen mit Freuden wenigstens diesen Ruhetag gönnen. Also weg mit der Sonntagsarbeit! An den Wochentagen kann bei dem aufregenden Betriebe eines Anwaltsbureaus wahrhaftig genug gearbeitet werden. Der in den Tagen vom 17. bis 22. August d. J. in Kiel tagende fünfte Verbandstag der deutschen Rechtsanwalts- und Notariats-Bureaubeamten befaßt sich auch mit der Frage der völligen Sonntagsruhe; möge es ihm gelingen, die Herbeiührung dieser notwendigen und nützlichen Einrichtung zu erreichen, ohne daß die von Gesetzeswegen angestrebte Zwangseinführung notwendig wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gewerbegericht. Die beiden Prozesse aus dem Dachdecker- und Bauklempnerstreik(vgl. Nr. 219 v. 12. Aug.), auf deren Ausgang man namentlich in Arbeitgeberkreisen gespannt war, fanden am 16. d. M. ihre Erledigung. Zunächst klagte ein Dachdeckergeselle P. aus Frankfurt(Main), der infolge des dort ausgebrochenen Streiks nach hier gekommen war und Arbeit gefunden hatte, aber auf Beschlußß der Arbeitgeberkorporation wieder entlassen wurde, gegen den Dachdeckermeister P. auf Zahlung einer Entschädigung von 100 M. unter der Begründung, er sei im Akkord beschäftigt gewesen und habe dadurch, daß er entlassen wurde und auch keine Aussicht auf Einstellung bei einem anderen Meister hatte, den eingeklagten Schaden erlitten. Der Beklagte bestritt, daß der Kläger in Akkord gearbeitet habe, auch habe letzterer keinen Schaden erlitten, da an der Akkordarbeit schon zu viel von den Beklagten bezahlt worden sei. Es handelte sich um die Dachdeckerarbeiten an dem Theaterneubau in Düren. Der Beklagte machte geltend, daß er dem Dachdeckergeselle Sch. und nicht dem Kläger P. den Akkord übertragen habe, wohl habe er dem P. gesagt, er könne mit nach Düren in den Akord Sch. gehen. Nach Vernehmung mehrerer Zeugen entschied das Gericht: Es ist festgestellt, daß der Kläger P. an dem Akkord in Düren beteiligt war, was schon aus den Worten des Beklagten:"Sie gehen mit in den Akkord Sch. nach Düren" hervorgehe. Ueber die Höhe der zu zahlenden Entschädigung sollen jedoch erst Ermittelungen angestellt werden. In dem zweiten Probeß verlangte der Dachdeckergeselle Sch. von dem obigen Beklagten Zahlung einer Entschädigung von 100., denn er habe die Arbeit niedergelegt, weil man den mit am Akkord beteiligten Gesellen P. entlassen habe und er mit den übrigen Kollegen nicht so habe zurecht kommen können. Es wurde durch einen als Zeugen geladenen städtischen Bauführer aus Düren festgestellt, daß die Dachdeckerarbeiten am Stadttheater eine Woche still gelegen haben und dann durch städtische Arbeiter weiter geführt wurden; auch seien die Arbeiten nicht korrekt von den Kölner Gesellen ausgeführt worden, so daß Aenderungen vorgenommen werden mußten. Das Gericht wies die Klage ab. Der Kläger habe noch Arbeiter zur Verfügung gehabt, um die Arbeiten, wenn auch langsam. fortzusetzen. Jedenfalls war er verpflichtet, den Schaden zu mindern, was aber nicht geschah, wodurch die Arbeiten eine Woche ganz still tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Dolksgartenrestaurant wird bis zum 21. August einschliefßlich das große Schlachtenpotpourri 1870/71 in 80 Kolossalemälden aufgeführt; außeadem gelangen 40 Bilder von Deutscheüwestafrika sowie 24 Lichtaquarelle, welche das Leben und Treiben der Marine zeigen, zur Aufführung. Mitgliedern von Veteranen-, Krieger- und Marinevereinen wird gegen Vorzeigen der Mitgliedkarten am Montag und Dienstag freier Zutritt gewährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Konservatorium der Musik war, wie wir dem Jahresbericht entnehmen, im abgelaufenen Schuljahre von 559 Zöglingen (gegen 548 im Vorjahre) besucht. Davon stimmten aus Rheinland und Westfalen 426, aus dem übrigen Deutschland 81, aus Oesterreich-Ungarn 5, Holland 12, Belgien 2, Luxemburg 1, Schweiz 3, England 13, Dänemark 1, Rußland 3, Italien 2. Spanien 1, Amerika 6, Ostindien 2 und China 1. Dem Lehrtörper gehörten einschliefßlich Direktor 48 Kräfte an, als Hülfslehrer fungierten außeadem drei Schüler und drei Schülerinnen der Anstalt. Einen schweren Verlust erlitt die Anstalt durch den Tod des Prof. J. Seiß und des Ehepaares Haase. Als Nachfolger von Paul Haase wurde Hans Rich. Weichöppel aus Berlin berufen. Die Anstalt verlassen haben mit Schluß des Schuljahres die Lehrer S. Herz, O. Offne (Klavier) und P. Saxony(Fagott). An die Stelle des letzteren tritt R. Krüger aus Karlsruhe. Endgültig angestellt ist für das neue Schuljahr als Lehrerin für das Klavierspiel Elly Ney aus Köln. Im Laufe des Jahres haben stattgefunden 20 Uebungsabende vor Direktorium, Lehrern und Schülern, neun öffentliche Musikabende im Konservatorium, eine Seißgedächtnisfeier, ein Kirchenkonzert, sieben Prüfungsaufführungen usw. Aus dem Wettbewerb um den alle zwei Jahre von der Firma Rud. Ibach Sohn gestifteten Flügel ging Otto Rebbelt aus Bochum als Sieger hervor. Reifezeugnisse wurden zuerkannt 19, Befähigungszeugnisse 38 Zöglingen. Von den austretenden Schülern und Schülerinnen haben bereits 15 Anstellung gefunden. Das neue Schuljahr beginnt am 17. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche anhaltend gefallen. Gestern abend zeigte der hiefige Pegel 2,16 Meter, gegen 2,52 Meter am vorigen Samstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer entstand gestern vormittag gegen 1/2 11 Uhr in dem Fabrikgebaäude der Kölner Tapetenfabrik auf bisher noch nicht aufgeklaärte Weise. Das Feuer blieb auf ein Nebengebaäude beschränkt. Störungen im Betriebe der Fabrik find nicht eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist im Vinzenzhospital der Maurer, der vorgestern in der Ritterstraße vom Dach eines Hauses gestürzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vorvergangenen Nacht wurde in einer Wirtschaft an der Herzogstrße eingebrochen, und die Schießautomaten ihres Inhalts beraubt. Ein Schutzmann konnte einen Mann festnehmen, der dabei Schmiere gestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mansardendiebstahl. Gestern wurde in einem Hause auf dem Hansaring ein Manſardenzimmer erbrochen und einem Dienstmädchen für etwa 200 M. Kleidungsstuücke gestohlen. Ebenso wurden auf dem Übierling mehrere Manſardenzimmer erbrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom 17 Aug.1906. Weizen, hiesiger M. 17,40--17,70, fremder 19.50-20.25: Roggen, hiesiger 15,00--15.50 fremder 17.25-18,00; Hafer, fremder, 17,00-18.00; Gerste, Futtergerſte, M. 12,40-12,75, Mais, grober 13,50-14,25, mittel 14,00-15,00 Cinquantino 15,25-15,75, alles die 160 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>New York, 18 Aug.1906.(Drahtber.) Nach' einer Depesche des New York Herald aus Valparaiso vom 17. August hat das Erdbeben vorgestern abend 8 Uhr die Stadt heimgesucht, ohne daß irgendwelche Anzeichen voraufgegangen waren, und hat Hunderten von Menschen den augenblicklichen Tod gebracht. Viele Hunderte wurden unter den Trümmern begraben, von denen viele den Tod in den Flammen gefunden haben. Schon nach dem ersten Stoß brach Feuer aus. Jeder öffentliche Verkehr hatte aufgehört. Die Panik und der allgemeine Schrecken, die hierauf folgten, waren unbeschreiblich. Diejenigen, die dem Tode entronnen waren, gebärdeten sich wie wahnsinnig vor Angst und konnten den Verungluückten wenig Hülfe leisten. Das Geschäftsviertel ist fast ganz vom Feuer zerstört. Der Brand wütet fort. Dichte Rauchwolken erfüllen die Straßen, wo Massen obdachloser Umherirrender das furchtbare Unheil anstarren. Aus Santiago de Chile sind keine Nachrichten eingetroffen. Man fürchtet, daß diese Stadt dasselbe schlimme Schicksal gehabt hat wie Valparaiso. Züge sind seit dem ersten Stoß weder in dieser Stadt angekommen, noch von dort abgegangen. Es fanden zwei deutlich von einander unterschiedene furchtbare Stöße statt, deren zweiter fast unmittelbar auf den ersten folgte und das Werk der Zerstörung vollendete. Die ganze Stadt schien plötzlich rückärts und vorwärts zu schwingen, dann folgte ein plötzlicher Ruck von so ungeheurer Gewalt, daß ganze Reihen von Häuser in wenigen Sekunden zusammensürzten. Unmittelbar darauf brach im Geschäftsviertel Feuer aus. Noch in der Nacht zum Freitag gaben die Flammen im Bella Vistaviertel davon Kunde, daß auch dieser Stadtteil dem Untergang geweiht sei. In der Umgebung der Stadt ereigneten sich viele Erdrutschungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>G. Höeschers praktischer Führer Acht Cage am Rhein ist, reich illustriert, mit Karten und Plänen, bereits in vierter, verbesserter Auflage erschienen(Köln, Horsch&amp; Bechstedt). Es ist der einzige Führer, der zwei Ausgaben( A und B, rheinabärts und rheinaufwärts, je 144., M. 1,25) hat, sodaß der Tourist die Auswahl hat, je nachdem er zu Berg oder zu Tal fährt. Sage und Geschichtliches behandelt das schmucke Büchlein eingehend mit Zitaten aus zahlreichen Dichtern und Schriftstellern. Die Plaudereien sind erweitert, eine neue: Von der Geschichte und politischen Poesie des Rheines eingefügt. Die Rheinpoesie ist ausgiebig an den betreffenden Stellen berücksichtigt, die Rundänge durch Mainz, Frankfurt, Wiesbaden und Düsseldorf sind neu bearbeitet. Die Sagen sind vervollständigt, so daß jetzt wohl so ziemlich sämtliche Rheinsagen verzeichnet sind. Interessant sind die ausführlichen Darstellungen der Loreleysage(Ausg. B, S. 89 bis 91) und die beiden Tabellen über Kosten der Herstellung der Wasserstraße. Die Bearbeitung erstreckt sich bis auf die neuere Zeit. Die im Mai gezahlten höchsten Rhein- wie Moselweinpreise sind verzeichnet(Ausgabe B, S. 119, 76). Die im selben Monat eröffnete geleislose elektrische Bahn Neuenahr-Walporzheim ist noch berücksichtigt, ebenso das am 29. Juni enthüllte Kinkel-Denkmal in Obercassel. Die Zahl der beschriebenen Touren ist vergrößert, eine neue Karte beigegeben. So wird dieser wirklich"praktische Führer" sich neue Freunde zu den vielen alten erwerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Ansichten ausgestellt: Das neue Regierungsgebaäude in Koblenz; Hemmelmark, das Sommerheim des Prinzen Heinrich von Preußen; das Bildnis des Präsidenten des Reichsversicherungsamtes Dr. Paul Kaufmann; Oku, der neue japanische Generalstabschef; die italienische Königssamilie; König Eduard und Kaiser Wilhelm in Cronberg, und Sirmio, das in der Nähe von Cartagena gescheiterte Auswandererschiff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Erwischte Betrüger. Gestern ließ sich in einer Wirtschaft uf der Griechenpforte ein Mann auf ein gefälichtes Sparkassenbuch 150 M. geben. Der Betrug wurde alsbald bemerkt und der betrüger einem Schutzmann übergeben. Ein Fluchtversuch, den der Festgenommene in der Rolandstraße machte, blieb ohne Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Ehrenfeld hatte im 16. August seine Mitglieder zu dem dritten Abonnementskonert in seinem Vereinslokale Lobau versammelt. Trotz der Ferienzeit war der Saal bis auf den letzten Platz besetzt. Der Konzerteiter, Hr. Kapellmeister Nattermann vom 65. Infanterie-Regiment, sot seinen dankbaren Zuhörern auch diesmal ein sehr gewähltes programm, in welchem u. a. Beethoven, Wagner, Weber und Cherubini Berücksichtigung gefunden hatten. Die Kapelle wurde hrer Aufgabe durchaus gerecht, und sie mußte sich denn auch zu verschiedenen Zugaben verstehen. Den Glanzpunkt des Abends bildeten die Darbietungen der Violinvirtuosen Frl. Maria Sonntag, die von der Kapelle dezent begleitet wurde. Sie trug das schwierige Beethovenkonzert feinühlig und mit glatter Technik vor. Der bedeutenden Leistung folgte rauschender Beifall. Die Bürgervereinskonzerte erfreuen sich jetzt schon der besonderen Gunst des musikliebenden Publikums, was ihr stets wachsender Besuch bestätigt. Daß der Verein auch Solisten von Ruf für die Konzerte gewonnen hat, verdient lobend hervorgehoben zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
