<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>391230</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sommertheater. Unser gestriger Bericht über die Aufführung des Hüttenbesitzers am Freitagabend sei dahin richtiggestellt, daß nicht Marie Schmidt die Claire spielte, sondern Fräulein Anny Rubens. Der Irrtum ist darauf zurückzugühren, daß alte Theaterzettel zur Verteilung gelangten, nach denen Marie Schmidt die Rolle der Claire spielen sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Welt-Kinematograph, Schildergasse 72/74, bietet auch in dieser Woche ein reichhaltiges Programm. Neben dem gut gewählten humoristischen Teil werden besonders die lehrreichen Bilder von der Bienenzucht großen Anklang finden. Erwähnenswert ist ferner die Vorführung: Der Tod des Schmugglers, eine dramatische Szene in 12 Mildern. Der Film, eine tolleühne Reiterei darstellend, dürfte besonders auf Sportsfreunde große Anziehungskraft ausüben. Die kolorierten Bilder: Die Rache der Schmetterlinge werden jeden Besucher erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der 12. Provinzial-Braugerstenmarkt, verbunden mit Preisbewerb, wird am 19. und 20. September d. J. in den Sälen der Bürgergesellschaft zu Köln abgehalten. Er bezweckt, den Anbau und Umsatz von Braugerste in der Rheinprovinz zu fördern, einen Ueberblick über den Ernteausfall zu gewinnen und die verschiedenen Kulturbedingungen und Qualitätsanforderungen für geeignete Braugerste kennen zu lernen. Gleichzeitig findet daselbst der Herbstsaatmarkt der Lokalabteilung Köln statt, welcher mit Wintergetreide, Sämereien für Gründüngungs- und Futterzwecke, sowie Maschinen zur Saat beschickt wird. Wegen Herstellung des Verzeichnisses der Marktbeschicker und ihrer Offerten in dem auszugebenden Katalog(Verlag von Karl Georgi-Bonn) sind die Anmeldungen zu den Märkten rechtzeitig an den Geschäfführer des Marktausschusses Dr. Persepe, Bonn, Bismarckstraße 4, zu richten. Derselbe versendet hierzu Anmeldeformulare, zwecks Angabe der Eigenschaften, des Preises und der Lieferungsbedingungen des Saatgutes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die gestrigen Radrennen hatten sich trotz des unbeständigen Wetters eines guten Besuches zu erfreuen. Die Hauptrennen des Tages gewannen von den Stehern der Kölner Günther und von den Fliegern Otto Meyer(Ludwigshafen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
