<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>391207</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kaiser wird voraussichtlich am 8. August den Militär- übungsplatz auf der Wahner Heide besichtigen. Der Kaiser wird sich vom Staatsbahnhof Urbach zum Schießplatz begeben, um von einem der dortigen Beobachtungsürme aus das Schießen zu verfolgen. Auch über die geplante Errichtung von Neubauten auf dem Uebungsplatz wird der Kaiser sich an Ort und Stelle informieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Bewerber um den goldenen Kranz von Köln Walthour, Guignard, Rosenöcher werden am Sonnt# den 5. August auch noch ein 20 Kilometer-Rennen um den Colonia. preis bestreiten. Das Rennen ist mit 400, 200, 100 M. dotiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Scalatheater. Die Direktion des Reichshallentheaters ha das Job-Classen-Gastspiel des großen Erfolges wegen für August verlängert. Morgen Mittwoch findet die Premiere eines großen Kriminalistückes mit Gesang und Tanz in sechs Bildern statt, betitelt Um zwei Millionen von Gerhard Schnorrenberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern abend stieß eine Droschke am Deutschen Ring mit einem Wagen der elektrischen Straßenbarn zu sammen. Die Droschke wurde gertrümmert und der Kutscher slog vom Bock und verletzte sich anscheinend nicht unerheblich. Dopfern konnte sich frei machen und lief davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 13. Polizeiremn wurden 305 Gewerbetreibende revidiert. 209 derselben hatten Gegenstände dem Kgl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt. Le 10 Gewerbetreibenden wurden 33 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Katholische Kreuztündnis hält heute, Dienstagaben eine Versammlung im Kapitelsaal von St. Maria im Kapitol Am Mittwochnachmittag findet eine Versammlung des St. Ann bundes im Caritashause, Georgstrße 7, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Katholikenverſammlung. In die vom Kölner Katholikenkomitee in Umlauf gesetzte Liste behufs Einzeichnung als ständiges Mitglied der Generalversammlungen haben sich bis heute 181 Personen eingezeichnet. Da die Liste in den nächsten Tagen an das Lokal-Komitee nach Essen gesandt wird, so wird gebeten, etwaige Anmeldungen an den Vorsitzenden des Kölner Katholiken-Komitees, Hrn. Justizrat Karl Custodis, Köln, Römerturs 8, zu richten. Dieselben können auch durch Namenseintragung in die im Pförtnerzimmer der Bürgergesellschaft(rechts am Eingang Röhrergasse 21) offenliegende Liste erfolgen. In diese Liste haben sich bereits die Herren Kardinal Fischer und Weihbischof Josefas Müller eingezeichnet. Die Zusendung der dieseährigen Mitgliedskarte erfolgt demnächst durch das Essener Lokal-Komitee unter Postnachnahme von M. 7,50. Zusendung aller Drucksachen und des Stenographischen Berichts folgt später von der gleichen Stelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
