<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>391217</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Herzogin von Albano traf heute, von London kommend, mit dem-Zuge um 11.55 vm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um 12.27 nm. nach Neuwied</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Major Friedrich vom großen Generalstab ist hier eingetroffen und im Hotel Viktoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der Schutzmann Bianchi ist zum Schutzmannswachtmeister ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Perſonalnachricht. Hr. Stadtbaurath Heimann wurde zum Mitglied der Provinzialkommission für die Denkmalpflege in der Rheinprovinz gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berichtigend wird uns zu der Notiz in Nr. 203 über den Tod Josef Schneiders mitgeteilt, daß Schneider die Volksoder Müller und Müller nicht im Verein mit seinem Freunde Hoster, sondern im Verein mit dem Redakteur a. D. P. P. Faust geschaffen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. In der Kettengasse fiel gestern ein achtähriger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>das Treppengelaänder in den Flur und erlitt einen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln-Lindenthal,.August1906. Der freundlichen Einladung unseres Hrn. Pfarrers Msgr. van Gils zu einer Kirmesfeier auf Montagabend im Stadtwald-Restaurant, am Tage nach der Pfarrprozession, war man recht zahlreich gefolgt. Der große Stadtwaldsaal nebst Hallen war dicht besetzt. In seinen Begrüßungsworten gab der hochw. Hr. Pfarrer dem Gedanken Ausdruck, es sei wohl angebracht, daß sich die Pfarrkinder nach des Tages Last und Hitze auch einmal zu fröhlichem Tun versammelten, wodurch die Zusammengehtörigkeit der Kinder einer Pfarrei nur gefördert werden könne; ein Zusammenschlugß aller gleichdenkenden und fühlenden Katholiken sei in unserer Zeit dringend geboten. Darauf trat man in die Abwickelung des reichhaltigen Programms. Kathol. Kirchenchor, Gesellenverein, Hr. Jul. Busch, der beliebte Bassist, die Herren Weiden und Punsch als echte"kösche Krätzchesmächer" sorgten dafür, daß die Stunden allzu rasch dahineilen. Die gemeinschaftlichen Lieder, von Hrn. Hub. Töniessen gedichtet, erzielten einen durchschlagenden Heiterkeitserfolg. Auch die Musikkapelle verstand die Masse zu elektrisiren, und so konnte man am Schlusse des schönen Festes von vielen sagen hören: Da haben wir einen recht gemütlichen Abend miteinander verlebt, und unser allverehrter Hr. Pastor darf uns im nächsten Jahre wieder eine solch freundliche Einladung zukommen lassen, und wir werden ihr gerne und freudig folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln,.Aug.1906. Fruchtmarkt. Weizen, ausländischer, M. 19.50 bis 20,25, Roggen, ausländ. 17,25-18.00, Futtergerſte 12,40-12,75, Hafer, ausländischer 17,50--18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues 5,60-.80 Maschinenstroh(Roggen).40, Richtstroh(Flegeldrusch) 5,60, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
