<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>391226</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Amtlicher Bericht der städtischen Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,83-0,91, do. vom Bauch 0,74-.81. Kalb fleisch.0,88-0,97, Hammelfleisch 0,79-0,95, Schweinefleisch 1,03-1,07. (alles einschliessl. Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,96-1,00 alles das Pfd. Enten 1,90-2,60, Hähne, alte..,50-1,90, junge.65-.25, Hühner, alte,.55-2,40, junge 1,70---1,90, Tauben, alte,.45-.50, Junge .55-0,60, lebend, das Stück. Gänse,.80-7,00, Enten.80-.80, Hähne, alte 1,90-2,50, junge 0,75-.50, Hühner, alte.80-2,75, junge 1,90-2,30 Tauben, alte,.50, junge.55-0,65, geschlachtet, das Stück. Fische, Hechte 1,00-.20, Zander 1,00-1,20, Barsche 0,70-0, 90, Schleie.00--.20 Brasse(Bleie).40-.60. Aale 1,00-1,30,, Barben 0,70-0,90,"lebend, da Pfund; Kabeljau, Nordsee 0,40-.60, Isländer 0,20-.30, Schellfische, Nord see, gross.40-.60, mittel 0,30-0,40, klein 0,15-0,18, Isländer.30, Seezungen 1,60-2,00, Rottungen 0,80-O, 90. Schollen O, 40-0, 60. Steinbutten .20-1,60, Heilbutten 1,00. Salm.50-.50, Zander.80--.30, Aale .,00--.40, Schleie 1,00-1,40, in Einpackung, das Pfund. Heringe, Salz.07, Stöckisch 0,30 das Stück. Molkereibutter 1,30, Kochbutter 1,05-.15, Landbutter 1,20--1,30 das Pfund. Landeier, frische,.25-.50 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-1,20, Holländer 0,70-.10, Tilsiter 0,75-.80, Edamer .75---0,80, Limburger.50-.55 das Pfund, Mainzer.Ob das Stück. Aepfel, ital. Es 0,30-0,40, hiesige Ess-, O, 20-0, 30, hiesige Koch-, O, 15-0, 22, Birnen, ital. 0,20-0,40, Koch- O, 15-0,18, Pflaumen, blaue, 0,20-0,24, Ringelotten .25-0,30, Mirabellen.35, Zwetschen 0,20--0,25, Heidelbeeren.25, Himbeeren.40-.50, Johannisbeeren O. 25, Preiselbeeren, hies. O. 28-0, 35, Stachelbeeren.15-0,20, Pfirsiche, inl..50-0, 60, Weintrauben, ital. O. 30-.35, franz. .20--0,30, Zwetschen, getr..30-.45 das Pfd. Zitronen 0,07-.09 das Stück. Kartoffeln, rote,.05, Nieren,.05, weisse, 0,04-0,05, holl. 0,04, Bohnen, dicke, mit Schale 0,08-0,10, grune, hies. 0,08-0,10, Wachs-.10-0,12. Prinzess-.15-0,20, Erbsen, grune, hies. mit Schale,.25--0,30 das Pfund. Endiviensalat, inl., 0,06-.08, Kopfsalat, inländ. 0,06-0,08, Blumenkohl ausl. 0,25-0,30, Rotkohle, inl. O,15-., 20, ausl..25, Weisskohl, inl.,.10 .15, ausl. 0,30, Wirsing, inl., 0,10-.15 das Stück, Spinat 0,12-0,15 fd., Breitbauch.20-.25 das Gebund, Kohlrabi, Ober-.06-.08 das Stul Rüben, weisse 0,10-0,12 das Pfd., rote(Karotten), junge 0,04-0,06, Mo. rüben, junge,.04-0,05 das Gebund, abgesehn. 0,05-0,06 das Pfund, Sellerieknollen.06-.15, Meerrettich.,20-.25, Radieschen, inl..04,0 Schnittlauch 0,03 das Gebund, Zwiebeln, gewöhnl. 0,05-0,06, Perl-.16.18, Tomaten, inl..20-.40 das Pfd., Gurken, grosse Salat-, inl..10.15, holländische I 0,12-0,18 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K Köln, 17.Aug.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17,4017,80, ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 15,00-15.50, länd. 17.25--18,00, Futtergerſte 12,40-12,75, Hafer, ausländischer 17.5018.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues 5,60-6,80, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch) 6,00, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 16.August1906. Eine drollige Szene spieltisch gestern beim hiesigen Schöffengericht ab. Ein Fabrikarbeiter aus Schnellweide, der einen Strafbefehl von 1,25 M. erhalte weil sein Sohn im Walde Fichtenreiſig gestohlen, erhob dageg Einspruch. Er begründete diesen damit, sein Sohn könne den Di. stahl nicht begangen haben, da sie im ganzen Hause keinen Strick von 162 Meter hätten, wie er doch bei dem Holzfrevel gebraucht worden sein sollte. Immer wiederholte der Mann diese Beweistührung, bis man ihm schließlich klar machte, daß der Ausdruck im Strafbefehl, das Holz sei im Distrikt 162 gestohlen worden, die Stelle bezeichnen solle, wo sein Sohn das Holz gestohlen. Mit den Worten: Dann könnte es doch wohl mein Sohn getan haben, zog er seine Berufung zurück. O, diese Fremdeörter!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 17. Aug., morgens 11 Uhr: 170 R Erstes Blatt Kölner Local-Anzeiger Nr. 824 a Freitag, 17. August 1906. Seite 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hr. Dr. Krumm, der zum Leiter des Kaiser Wilhelmsgymnasium ernannte Direktor des städtischen Gymnasiums in Saarlouis-- geb. 1853 in Fulda-- gehört seit dem Jahre 1880 der Rheinprovinz an; er war an den Kgl. Gymnasien in Düsseldorf, Münstereifel(hier auch als kommissarischer Regens des konvikte), Trier und Bonn tätig, von wo er nach achtähriger Wirksamkeit im Jahre 1895 nach Saarlouis üübersiedelte, um die Leitung des städtischen Progymnasiums zu übernehmen; dieses baute er, nachdem er das alte College im Jahre 1898 mit einem stattlichen Neubau vertauscht hatte, zum Vollgymnasium aus. Der Direktor Krumm siehl auf eine reiche Erfahrung im Schulamte zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Bund Deutscher Architekten hat beschlossen, daß die dieseährige Bundestagung in Köln abgehalten wird. Die Versammlung tagt vom 29. September bis 1. Oktober einschliefßlich in den Räumen des Gürzenichs. Mit der Tagung verbunden ist eine Ausstellung von Architekturarbeiten der Bundesmitglieder. Am 2. Oktober schließt sich an den offiziellen Teil eine Rheinfahrt an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Die bis jetzt Elberfelder- und Mülheimerstraße befindliche Haltestelle der Strecke Deutz-Mülheim (Stadtgrenze) wird vom 1. September ab nach der Abzweigung der Kleinbahn Köln--Berg.-Gladbach auf der Mülheimerstraße verlegt und die Einheitsstrecke 76-- Feldthor-Mülheimerstraße-- bis zu dieser Haltestelle verlängert. Die beiden Einheitsstrecken 77 und 78(Mülheimerstraße-Ferdinandstraße und Ferdinandstraße-Stadtgrenze) werden zu einer Einheitsstrecke 77 vereinigt. Die Strecke Deutz--Mülheim enthält demnach für die Folge folgende Einheitsstrecken: Nr. 75(Deutz Staatsbahnhof-Feldthor), Nr. 76(Mütheimer- straße), Nr. 77(Stadtgrenze Mülheim). Es beträgt daher für die Folge der Preis für die einfache Fahrt von Stadtgrenze bis Bahnhof Deutz nur noch 10 Pfg., der Preis der Streckenkarten nur noch 5 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die schwäbischen Singtögel im Volksgarten. Wie wir hören, wird am 22., 23. und 24. August im städtischen Volksgartenrestaurant das Doppel-Quartett Singer, allgemein bekannt unter dem Namen Die schwäbischen Singtögel, bestehend aus vier Damen und vier Herren vom Königlichen Hoftheater in Stuttgart, singen. Tas Programm umfaßt im ersten Teil klassische und populäre Kompositionen, dagegen bringt der zweite Teil eine ganz besondere Originalitaät. Die Künstler werden die zu Herzen gehenden schwäbischen Heimatweisen in schwäbischer Nationaltracht zu Gehör bringen, worauf wir besonders hinweisen möchten. Der Vorverkaufspreis der Eintrittskarten beträgt nur 25 Pfg. und steht in einem Verhältnis zu der Qualität der Darbietungen. Den Vorverkauf hat die Hofmusikalienhandlung Joh. Franz Weber, Schildergasse 6, übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Deutzer Schützenfest wird in diesem Jahre vom 26. bis 30. August wie auch im vorigen Jahre auf dem schögelegenen Schützenplatze an der Kalter Chaussee abgehalten. Der Vorstand der St. Sebastianus-Schützenbruderschaft hat alle Vorkehrungen getroffen, um das Fest großartig zu gestalten. In dem Schützenzelt, welches elektrisch beleuchtet und gegen jeden Witterungseinflußß geschützt sein wird, werden zwei Musikkapelle für Konzert und Tanzmusik sorgen. Auf dem Schützenplatze werden Volksbelustigungen aller Art stattfinden. Auch an Bierzelten und sonstigen Erfrischungsanstalten wird es nicht fehlen. Die Restauration im Schützenzelte ist wie im vorigen Jahre dem Restaurateur P. Gerhards in Deutz übertragen. Der Schützenplatz ist mit der elektrischen Straßenbarn leicht von verschiedenen Seiten zu erreichen; ganz in der Nähe befindet sich eine Haltestelle. Möge dem althergebrachten Fest in diesem Jahre besseres Wetter wie im vorigen Jahre beschieden sein!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>a Zur Warnung für Eltern, und zwer ganz besonders jetzt während der Ferienzeit, seien folgende Vorfälle mitgeteilt: Gestern versuchte in der Quentelstraße ein schmutzig gekleideter Mensch ein vierähriges Mädchen an sich zu locken und zwar vermutlich in böser Absicht. Das Kind lief in die in der Quentelstraße gelegene Wohnung und erzählte seiner Mutter, daß es ein Mann habe mitnehmen wollen. Der Mann hatte sich jedoch inzwischen schon entfernt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein ähnlicher Fall passierte vor ein paar Tagen am Rhein in der Nähe vom Übierling. Dort sprach ein fremder Mensch zwei Schulmädchen an, die er unter allerhand Versprechungen mitzulocken versuchte. Die Kinder liefen jedoch zu ihren Müttern, denen sie den Vorgang erzählten. Als diese sich dann auf die Suche begaben, verschwand der Unhold schleunigst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfall. In der Ritterstraße fiel heute vormittag ein Maurer vom Dach eines Hauses auf den Hof und erlitt schwere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Freie Vereinigung der Arbeitgeber des Dachdeckerund Bauklempnergewerbes für Köln und Vororte einschliefßlich alk und Mülheim sendet uns zu dem Bericht in Nr. 217 des vocal-Anzeigers vom 10. August, in dem es hieß:"Die Arbeitgeber der 18er Kommission haben den Dachdecker- und Bauklempnermeistern den Rat gegeben, mit den Gehülfen in Verhandlung zu treten, da erwiesenermaßen Fehler auf beiden seiten vorgekommen wären," eine Erklärung dahingehend:"Die Generalversammlung der Dachdeckermeister hat, weil sie sich keines gehlers bewußt war, die Verhandlung mit den Gehülfen hierauf bezugnehmend abgelehnt und die bedingungslose Aufnahme der Arbeit verlangt."-- Um ihr Verhalten zu begründen, fügt die Freie Vereinigung dieser Erklärung eine längere Darlegung über Anfang und Verlauf der Streitigkeiten im Dachdeckergewerbe bei, die im wesentlichen Bekanntes wiederholt(vgl. die Berichte in Nr. 200 und 202 vom 24. und 26. Juli des Kölner Local-Anzeigers). Jedoch sei aus dieser Darlegung noch folgendes hervorgehoben: "Von der Gehüleenschaft wurde schon im Laufe des Jahres versucht, den Auslegungen des bis zum 1. Mai 1907 abgeschlossenen Tarifes andere Bedeutung zu geben. Es wurde unter anderem Verkürzung der Arbeitszeit von 9 1/2 auf 9 Stunden und ein früherer Schluß der Arbeitszeit an Samstagen verlangt. Beide Streiteälle wurden durch einen Obmann der Schiedskommission zugunsten der Arbeitgeber entschieden. Hieraus ergibt sich, daß die Arbeitnehmerschaft mit dem bestehenden Tarif unzufrieden ist." Bezüglich der ersten von den Arbeitern über den Betrieb eines Dachdeckermeisters verhängten Sperre heißt es:"Durch die Sperre haben die Gesellen sowohl wie der Gauleiter vertragswidrig gehandelt; denn es mußte lautes 11 des bestehenden Tarifes zunächst die Schlichtungskommission über diesen Fall entscheiden". Zum Schluß betont die Darlegung, daß es sich nicht um eine Ausſperrung, sondern nur um Entlassung der frei organisierten bzw. sperrenden Gehülfen handele, und sagt sodann:"Von diesem Zeitpunkte an kamen Mißhandlungen Arbeitswillige fast alle Tage vor. Es sind sogar Arbeitswillige durch ein Massenaufgebot von 40 und noch mehr streikenden Gesellen aus den Baustellen mit Gewalt hervorgeholt worden und wegen verschiedener schwerer Mißhandlungen Verhaftungen erfolgt. Die Arbeitswillige werden in den Bauten durch Gesellen anderer Gewerbe in ihrer Arbeit behindert und bedroht. Aus dem Vorstehenden geht wohl zur Genüge hervor, daß den Arbeitgebern eine Schuld an dem Streikverhältnis nicht beizumessen ist und daß die Freie Vereinigung im Interesse der Baugewerke und auf Veranlassung des Deutschen Arbeitgeberverbandes gehandelt hat. Die Gehülfen haben entgegen den bestehenden Verträgen gehandelt und verlangen jetzt einen neuen Vertrag mit hohen Stundenöhnen, bedeutend verkürzter Arbeitszeit usw. Da wir uns im Rechte wissen, auch unsere Auftraggeber und Mitürger durch ein solches Verlangen der Gehülfen nicht schädigen wollen, haben wir jegliche Verhandlungen mit den Gehülfen abgelehnt und bestehen nach wie vor auf der Innehaltung unseres bis zum 1. Mai 1907 bestehenden Vertrages, verlangen daher die bedingungslose Aufnahme der Arbeit seitens der Gehülfen." Ortskartell der christlichen Gewerkschaften. Die christlichen Gewerkschaften Köuns sind bekanntlich zu einem Kartell zusammengeschlossen. Infolge der günstigen Entwickelung derselben gestalteten sich die Arbeiten, die durch das Kartell zu erledigen sind, immer umfangreicher, so daß sich die Notwendigkeit ergab, zu ihrer Erledigung einen Beamten freizustellen. Als solcher ist der bisherige Arbeitersekretär von Neuß, Peter Dedenbach, gewählt worden; derselbe hat mit dem gestrigen Tage die Stelle angetreten. Alle Zuschriften sind nach wie vor an die seitherige Adresse: Ortskartell der christlichen Gewerkschaften Köln, Palmnstraße 14, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Zahl der Invalidenrente, welche seit dem 1. Januar 1893 bis einschliefßlich 30. Juni 1906 bewilligt wurden, betrug am 1. Juli 799997; die Zahl der während desselben Zeitraumes bewilligten Altersrente betrug am 1. Juli 1906 129 210. Invaliden- renten gemä 16 des Invalidenversicherungsgesetzes(Krankenrenten) wurden seit dem 1. Januar 1900 bewilligt 60702. Infolge Todes, Wiedererlangung der Erwekbsfähigkeit oder aus anderen Gründen sind weggefallen 39 115, so daß am 1. Juli 1906 liefen 21887.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Reisterkurse zu Köln. Die im Laufe des letzten Jahres abgehaltenen Meisterkurse für Schuhmacher und Schneider bzw. Tischler und Schlosser haben gezeigt, daß diese neue Einrichtung für den Handwerkerstand von außerordentlicher Bedeutung ist. In musternültig eingerichteten Wirkstätten haben die Teilnehmer an den Kursen Gelegenheit, in den schwierigen praktischen Arbeiten ihres speziellen Handwerks unter Leitung anerkannt tüchtiger Meister des Faches sich auszubilden und sich vertraut zu machen mit den besten Werkzeugen der Neuzeit und solchen Kraft- und Arbeitsmaschinen, die in einer gut eingerichteten Meisterwerksätte heute nicht mehr fehlen dürfen. Des weiteren werden die Teilnehmer an den Kursen unterwiesen in der Buch- und Geschäftsührung, der Materialienlehre, Gesetzeskunde und dem Genossenschaftswesen, sowie namentlich in der so wichtigen Kalkulation. Die Schlosser und Tischler erhalten außeadem Unterricht im Nachzeichnen, in der Konstruktion- und Formenlehre und in der Maschinenkunde. Die Schuhmacher finden Belehrung über den Knochenbau des Fußes, Maßnehmen, Schnittmusterzeichnen, Zuschneiden, Anfertigung von Leisten, sowie Abgeßen von Füßen; die Schneider über Anatomie, Maßnehmen und Nachzeichnen, Schnittmusterentwerfen und Zuschneiden. Die letzten Kurse waren fast sämtlich voll besetzt, d. h. von der höchstzulässigen Zahl von zehn Teilnehmern besucht. Zum Teil waren die Teilnehmer selbständige Meister, zum Teil meist solche Gesellen, die im Begriffe standen sich selbständig zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
