<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>391242</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Nachdem die der#### use gewidmeten"Reichshallen" mehrere Monate geschlossen waren, werden dieselben mit Samstag den 1. September ihre Tore dem kunstliebenden Publikum wieder eröffnen. Wer die Hallen jetzt betritt, wird überrascht sein, und die altehrwuürdigen Räume, wo die zirzensischen und Varietetünste gute Zeiten erlebt haben, nicht mehr wiedererkennen. Freilich war auch an dem stattlichen Bau im Laufe der Jahre manches unmodern geworden, sodaß neben einer durchgreifenden Renovierung auch zahlreiche Neueinrichtungen geschaffen werden mußten, um den heutigen Anforderungen, die hinsichtlich des Komforts an ein modernes Theater gestellt werden, vollauf zu genügen. Mit großem Geschick, freilich auch mit ganz erheblichen Opfern hat Direktor Bruck nun dem Reichshallen-Theater, sowohl innerlich wie äußerlich nach den Plänen der Architekten Gebrüder Schauppmeyer ein neues Gewand gegeben. Durchgreifende Umänderungen haben zunächst das Treppenhaus und die Restaurationsäume des Erdgeschosses erfahren. Letztere haben gesonderte Eingänge von der Straße aus erhalten und weitere bequeme gänge vom Zuschauerraum aus. Diese Räume sind mit behaglichem Luxus ausgestattet und namentlich hinsichtlich der Fülle des Lichtes und der kunstvollen Gestaltung der Beleuchtungsörper ist weder hier noch in den oberen Restaurationsälen etwas gespart worden. Auch für die schnellere Abfertigung des Publikums an der Kassa ist durch Vermehrung der Schalter und praktische Anlage derselben Sorge getragen. Die Treppenanlagen sind vermehrt bzw. erweitert die mit ihrem stilvollen Mobiliar, ihren reichen Dekorationen und vornehmen bildnerischen Schmuck wohl als eine Sehenswuürdigkeit gelten können. Ueberrascht endlich wird jeder sein, der den Zuschauerraum betritt. Derselbe ist vornehmlich in pompejanisch rot gehalten; alle marktschreierischen Bilder und Farben sind entfernt; durch Einziehung eines Teils der Galerie und Entfernung der früheren Künstlerlogen neben der Bühne hat der Zuschauerraum trotz seiner enormen Größe einen intimeren Charakter erhalten und auch in akustischer Hinsicht vieles gewonnen. Schwellende Smyrna-Teppiche bedecken den ganzen Parkettboden, die Fluren und das Foyer, sodaß durch den Verkehr keinerlei Störungen der Vorstellungen stattfindet. Die Bestehlung des Zuschauerraum ist durchweg neu und praktisch angeordnet, die Notausgänge vermehrt, der Bühnenfundus entsprechend ergänzt und selbstredend wird Herr Direktor Bruck auch bemüht sein, für ein dem glänzenden äußeren Rahmen entsprechendes Künstler-Ensemble zu sorgen, sodaß die Kölner Reichshallen ihre Stellung als eine der vornehmsten und größten Spezialiaäten-Bühnen bewahren und ihre alte Anziehungskraft auf Einheimische und Fremde auch in Zukunft wieder behaupten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnlademeister Wilhelm Röwenich zu Köln ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Italienisches Generalconsulat. Auf Antrag des bisherigen Lenischen Generalkonsuls, Dr. jur. Emil Frhr. v. Oppenheim ist A hiesige italienische Konsulat mit dem heutigen Tage in ein Bebkonsulat umgewandelt worden. Frhr. v. Oppenheim ist mit Aßerst anerkennenden Worten die Dankbarkeit der italienischen Phierung für seine langeährige mühevolle Tätigkeit und das Bevern über seinen Rücktritt ausgesprochen, sowie gleichzeitig von Könige von Italien das Groß-Officierkreuz der italienischen None verliehen worden. Zu seinem Nachfolger ist Generalkonsul Wvaliere Jona, bisher Konsul in San Francisco, ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Sedanfeier. Morgen, Samstag den 1. September, findet im Stadtgarten zur Erinnerung an den Sedantag ein großes patriotisches Konzert statt, ausgeführt von der Kapelle des 65. Infanterieregiments unter Leitung ihres Dirigenten E. Nattermann. Nachmittags ist großer Kinderfestzug durch den Garten und abends Liedervorträge des Männergesangvereins Liedermund(Köln) unter Leitung des Dirigenten Robert van Bruck. Zum Schluß spielt die Kapelle das große Schlachtenpotpourri von Saro Zur Erinnerung an 1870/71</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Preußische Landes-Kriegerverband versammelt seine Mitglieder mit Familien wie alleährlich so auch diesmal zu dieser patriotischen Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend wurde in einem Geschäftshause an der Hohestrße einer Dame von auswärts das Portemonnaie mit beträchtlichem Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Explosion. Gestern nachmittag explodierte in der Bayenthaler Maschinenfabrik in Bayenthal eine auf einer Lokomotive stehende Petroleumkanne, welche vermutlich der Heizung zu nahe gekommen war. Hierbei erlitt der Rangieren, ein Mann aus Niehl, erhebliche Brandwunden am Kopf, im Gesicht und an den Händen, während der auf der Lokomotive sich befindende Maschinist sowie der Heizer mit leichten Brandwunden davonkamen. Die beiden Leichtverletzten konnten sich nach ihren Wohnungen begeben. Der Rangieren wurde dem Sankt Agathakloster in Niehl gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommene Lied. In der vorletzten Nacht traf in der Friedrich-Withelmstraße ein Gelegenheitsarbeiten einen ihm bekannten Arbeiter, den er mit in seine Wohnung in der Zugasse nahm. Dort stahl er dem Arbeiter das Portemonnaie mit über 40 M. Inhalt. Der Bestohlene sah den Dieb gestern Morgen in der Lintgasse wieder und ließ ihn durch einen Schutzmann festnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwere Verletzungen erlitt ein Mann, der am neuen Hafen zwischen einen Waggon und eine Tür geriet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sommertheater an der Flora. Zum Benefiz des Herrn Bernhard Rosen gelangt am Samstag zur Aufführung Mein Leopold, das beliebte Volkstück mit Gesang von Adolf'üronge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Schrittmachung bei den Steherrennen am Sonntag liegt wiederum in guten Händen. Der Weltmeisters Roll fährt hinter seinen Motortandems, welche von Brettschneider, Steeger und Borchardt-Schwarzer gesteuert werden. Günther wird von Otto geführt, während für Goor der Belgier Bovy schnittmacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 31 Aug.1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,85-0,93, do. vom Bauch.74-0,81. Kalbfleisch 0,86-.94, Hammelfleisch.79-0,96. Schweinefleisch 1,04-.08. (alles einschliessl. Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,96-.02, Rehwild 0,80, alles das Pfd. Rebühner, alte,.80-1,00. junge.40-1,80 das Stück, Enten 2,30-.75, Hähne, alte.50-1,80, junge.60-.20. Müh alte.60-.20, junge.75-1 lebend, das Stück. Gänse 5,4 .25, junge 0,70-1,80, Hühner, aur...".--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>K Köln, 31.Aug.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.40-- 17,80, ausländischer, 19.50-20,25, Rouen, inländischer 15.10-15,60, ausländ. 17.25--18,00, Futtergersie 12,20-12,60. Mayer, ausländischer 17,0018.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Heu, altes 6,70-9,40, neues.60--5,80. Maschinenstroh(Roggen) .80, Richtstroh(Flegeldrusch).70. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gewerbegericht. Eine Firma klagte gegen einen Zimmermeister als Vertreter seines minderährigen Sohnes auf Zahlung einer Entschädigung von 950 M. wegen Lösung des Lehrvortrages. Der Sohn war am 6. Februar 1906 in das Geschäft der klägerischen Firma getreten. Die Dauer der Ausbildung war auf zwei Jahre bemessen. Ein schriftlicher Vertrag war jedoch nicht getätigt worden. Der Beklagte hat am 30. Juli seinen Sohn aus dem Geschäft genommen, weshalb die Firma obigen Betrag verlangte. Der Beklagte wandte ein, er könne jederzeit den Sohn aus dem Lehrverhältnis nehmen; denn es liege kein schriftlicher Lehrvertrag vor. Die Klägerin behauptet, die Tätigung eines Lehrvortrages spiele in vorliegendem Falle keine Rolle, weil kein Lehrverhältnis im Sinne der die Lehrlingsverhältnisse regelnde Bestimmungen der Gewerbeordnung vorliege. Der Auszubildende sei als Volontéär, nicht als Lehrling eingetreten. Das Gericht entschied: Die Gewerbeordnung bestimmt miss 927 k folgendes:"Erreicht das Lehrverhältnis vor Ablauf der verabredeten Zeit sein Ende, so kann von dem Lehrling oder dem Lehrherrn ein Anspruch auf Entschädigung nur geltend gemacht werden, wenn der Lehrvertrag schriftlich abgeschlossen ist." Daß hier ein Lehrverhältnis vorliegt, unterliegt keinem Zweifel. Auf die Bezeichnung als Volontéär kommt es nicht an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
