<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>391263</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Den Betrieb auf der Kleinbahn Köln--.-Gladbach hoffte man ursprünglich in der ersten Hälfte September eröffnen zu können; da aber fortgesetzt Hindernisse sich in den Weg stellten, glaubte man sicher, den 1. Oktober als spätesten Termin ins Auge Kämore mant sicher, ven K. Eileoer urr Would"" nehmen zu können. Das Personal ist bereits seit längerer Zeit in Bereitschaft, seinen Dienst anzutreten. Neuerdings hat nun aber Ziehung 19. September und folgende Tage in Bonn. Anzahl d. Lose 275000. 12126 Gew. Alle Gewinne ohne Abzug danpar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern nachmittag wurde am linken Rheinufer oberhalb des Ortes Niehl die Leiche eines etwa 30 Jahre alten Mannes gelandet, welche anscheinend 6 Tage im Wasser gelegen haben kann. Nach einem bei der Leiche vorgefundenen Gstellungsbefehl handelt es sich um Jak. Henkel aus Hagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnungen. Anläßlich der Errichtung des Oberlandesgerichts in Düsseldorf sowie der Landgerichte in Krefeld und.- Gladbach wurden folgende Auszeichnungen verliehen: Der Rote Adlerorden 4. Klasse dem Oberlandesgerichtsrat Rasch in Köln, dem Vertreter des Oberstaatsanwalt Ersten Staatsanwalt Richard daselbst, dem Obersekretär beim Oberlandesgericht Kanzleirath Schiffer in Köln, dem Obersekretär bei der Oberstaatsanwaltschaft Kanzleirath Knabben daselbst; der Kronenorden 2 Klasse dem Oberlandesgerichtspräsidenten Ratjen in Köln; der Kronenorden 3. Klasse dem Steuerinspektor und Katasterkontrolleur a. D. Johannes Mies daselbst; der Kronenorden 4. Klasse dem Oberlandesgerichtssekretär Peters in Köln, dem Oberstaatsanwaltschaftssekretär Kupper daselbst, dem Oberlandesgerichtssekretär Schönijahn in Köln; der Charakter als Geheimer Justizrat dem Rechtsanwalt beim Oberlandesgericht Justizrat Dr. Am Zehnhoff. bisher in Köln, jetzt in Düsseldorf, dem Rechtsanwalt beim Oberlandesgericht Justiz Heiliger in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Kunde von dem Start und Zusammentreffen Günther, Guignard. Walthour im Stundenrennen Rheinischer Herbstpreis am Sonntag den 23. d. M. ist in allen Sportkreisen freudig begrüßt worden. Die drei Meiſterfahrer bestreiten vor dem Stundenkampf noch ein 20 Kilometer-Rennen um den Preis der Loreley, mit 1200 M. bar bewertet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die deutsche Sprache im Wirthsgewerbe ist das Thema eines Vortrages, den morgen abend der Leiter des Werbeamtes im Allgemeinen Deutschen Sprachverein, Gymnasialoberlehrer a. D. Gunther Saalfeld-Berlin, im Auftrage der Leitung der Großen Allgemeinen Fachausstellung für das Gastwirtsgewerbe im Saale des Hohenzollerngartens halten wird. Für Ausstellungsbesucher und Aussteller ist der Eintritt zu diesem Vortrage, der um 6 Uhr beginnt, frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>A Vereinigte Stadttheater. Frl. Mirjam Horwitz(vom Berliner Schillertheater), die, solange Frau Sarrow an der Ausübung ihres Berufes verhindert ist, sie vertreten soll, wird sich am Mittwoch den 19. d. M. dem hiesigen Publikum als Marokke(Heimchen) in Sudermanns Johannisfeuer vorstellen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Donnerstag den 20. d. M. findet zu Ehren der hier tagenden 35. Generalversammlung des Internationalen Hotelbesitzervereins eine Festvorstellung im Neuen Theater statt. Zur Aufführung gelangt(außer Abonnement) de Lars Messalina.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern nachmittag fiel in einem Hause an der Hauffstraße in Bickendorf das vierährige Söhnchen eines Steuererheber von dem Balkon der zweiten Etage in den Hof und erlitt so schwere Verletzungen, daß es kurze Zeit später verstarb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gegen das Dirnenunwesen. Gestern abend begaben sich zwei Sittenpolizeibeamte in das berüchtigte Kuppelhaus Lichhof 10. In dem Hause, wo bekanntlich vor etwa drei Wochen der Schutzmann Neuhoff durch Messerstiche in den Kopf schwer verletzt worden war, hält sich jetzt ein Bekannter des flüchtig gewordenen Mannes auf, der den Schutzmann Neuhoff überfallen hatte. Der neue Einwohner reizte beim Eintritt der Beamten zwei in dem Hause sich befindende Personen auf, sich an den Beamten zu vergreifen. Bei der Abwehr erhielt der eine der Angreifer blutige Kopfverletzungen. Er wurde dann verbunden und in das Gefängnis eingeliefert. Durch den Vorfall entstand auf dem Lichhof ein Menſchenauflauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird der Lindenthalgurtel von der Herder- bis zur Franzstraße vom 20. September ab auf sechs Wochen und die Berrenratherstraße vom Neuenöfer- bis Frielsweg vom 19. September ab auf fünf Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Boshafte Sachbeschädigung. Als gestern abend ein Fräulein mit zwei Freundinnen über die Hohestrße ging, bemerkte sie plötzlich eine Flüssigkeit an ihrem Unterarm. Wie sich herausstellte, hatte jemand dem Mädchen mit gelblicher Farbe das wertvolle helle Kleid bespritzt, wodurch das Kleid vollständig verdorben wurde. Es gelang leider nicht, den Täter, der es jedenfalls nur auf helle Kleider abgesehen hatte-- die dunklen Kleider der beiden Freundinnen waren nicht mit der Farbe bespritzt worden-- zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kindlicher Dieb. Ein vielleicht zwölfeähriger Junge sprach mit einem Bettelbrief in einem Laden an der Glasstraße in Ehrenfeld vor. Er erhielt ein kleines Geldgeschenk, worauf sich die Geschäftsinhaberin wieder in ihr Privatzimmer begab. Der Junge blieb aber heimlich im Laden zurück und erbrach die Thekenschublade, aus der er einen Geldbetrag entwendete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Brand. In der vergangenen Nacht gerieten in einem Hause an der Ehrenstrße Packmaterialien in Brand. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Körperverletzung mit Todesfolge. Der Mann, der, wie gestern gemeldet wurde, in der Thieboldsgasse vom Hauseigentümer in den Hals geschossen worden war, ist seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 18.Sept.1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M..81-0,90, do. vom Bauch 0,75-.81, Kalbfleisch 0,92-1,04, Hammelfleisch 0,80-.96. Schweinefleisch 1,04-.07. (alles einschliessl. Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,99-1,02, alles das Pfund. Rebühner, alte, 0,90-.00, junge.60-.70 das Stück, Enten 2,25-2,75, Hähne, alte 1,60-.50, junge.65---.25, Hühner, alte .60-.50, Hühner, junge.75-1,90, Tauben, alte.40-.45, junge.50--- .60, lebend, das Stück. Gänse 0,80--0,90 das Pfund, Enten.50-.50, Hähne, alte.70-.50, junge.70-1,65, Hühner, alte.80-3,00, junge 1,90-2,25, Tauben, alte 0,40-.50, junge.55--0,70, geschlachtet, das Stück. Molkcreibutter 1,30, Kochbutter 1,05-.15, Landbutter.20-- .30 das Pfd. Landeier, frische.50-.75 die 25 Stück. Schweizeräse 1,10--.20, Holländer.80-1,00, Tilsiter 0,80-0,90, Edamer 0,80-0,90 Limburger.50-.60 das Pfund, Mainzer 0,Ob das Stück. Aepfel, Tiroleress-.30-.35, Aepfel, hiesige Ess- 0,20-0,25, Aepfel, hiesige Koch .10-0,15, Birnen, Ess-.25-.35, Koch- 0,12-0,14, Mirabellen.35, Zwetschen 0,10-.15, Preiselbeeren, schwedische 0,35-.40 Pfirsiche, inländische.25-.35, Weintrauben, inländische.25--.30, italienische .35 das Pfd. Nüsse, Wal-, frische 1,10-.0 die 100 Stück. Zitronen .10-0,12 das Stück. Kartoffeln, rote 0,04-.05, Nieren 0,04-0,05. weisse 0,04, holländ. 0,04, Bohnen, grüne, hies..15, Wachs-.15, Prinzess. .15 das Pfund. Endiviensalat, inl. O,05-.08. Kopfsalat, inl..05-0,08 das Stück, Feldsalat 0,25 das Pfd., Blumenkohl, ausl..30--.35 das Stück, Rosenkohl, inl..25-.30 das Pfd. Rotkoul, inländ..12-.20, ausl..30. Weisskohl, inl.,.10-.20, ausländ..30, Wirsigkohl, inl.,.10-.15 das Stück, Spinat 0,10 das Pfund, Stielchen 0,04, Breitbauch 0,20--.25 das Gebend, Kohlrabi, Ober- 0,04-.05 das Stück, Rüben, weisse 0,08-0,10 das Pfd., rote(Karotten), abgesehn..06 das Pfund, Moharüben, abgesehn. .05 das Pfund, Petersilie 0,15-0,20 die Portion, Sellerieknollen 0,0a-.10. Meerrettich 0,20-.25 das Stück, Radieschen, inl. 0,04-0,05. Schnittlauch .03 das Gebund, Zwiebeln, gewöhnl..05. Perl-.20--0,25, Tomaten, inl. .15-0,20 das Pfund, Gurken, grosse Salat-, inl..10-0,15 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>K Koln, 17.Sept.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.50-- 17,90, ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 15.40-16,00, ausländ. 17.25--18,00, Futtergerſte 12,30--12,60. Hafer, inländ. 15.25--16,00. ausländischer 17,00-18,00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Heu.60--6,50, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch).90, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
