<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>391233</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Betriebsüberschuß der Straßenbarn für beträgt nicht, wie gestern infolge eines Druckfehlers mitgeteilt wurde, 294 561, fondern 2294561 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesangsooppelquartett Anger. Das erste Konzert der auf einer Rundreise begriffenen am Mitglieder des Stuttgarter Hoftheaters führte am Mittwoch ein ungewöhnlich zahlreiches Publikum in den Volksgarten. Die Erwartungen wurden nicht enttäuscht, und ein wirkungsvolles Programm gelangte zur Abwickelung. In drei Abteilungen wechselte eine Reihe von Musikvorträgen der von ihrem Dirigenten geleiteten Trenksschen Kapelle mit Gesangsstücken der schwäbischen Gesellschaft ab. Diese trug zuerst klassische Stücke vor und ließ dann im schmucken Kostüm der vielseitigen Trachten ihrer Heimat den Volksgesang zu Worte kommen. Vom ersten Teil gefiel sehr die fidele"Beredsamkeit," die zugleich Gelegenheit gab, die Stimme im einzelnen zu hören. Die Gesellschaft verfügt bei den Damen und Herren über gute Stimmen und entfaltet im Ensemblegesang eine erstaunliche Fülle von Kraft und Wohlklang, die den weitgedehnten Garten vollkommen beherrscht. Dies zeigte sich besonders in der ersten Zugabe, Süßer Traum der Frühlingsluft, und in dem Silcherschen Volkslied: Mödele, ruck, ruck, ruck, die außerordentlichen Beifall errangen. An dem Vortrag des schwäbischen Brünnleins mag mancher gelernt haben, daß die dabei häufig geübte Künstelei ganz unnötig ist, wenn man nur dem Stimmungscharakter der einzelnen Strophen gerecht wird. Musterechten schwäbischen Humors boten Der dumme Frieder und Mer sitzet unter dem Aepfelbaum von Kromer, deren frische und temperamentvolle Darbietung bei den Zuhörern volles Verständnis fand, das durch mehrere Zugaben belohnt wurde. Die Musikkapelle erfüllte ihren Teil tadellos und hatte die Musikstücke dem Charakter der Gesangsabteilungen in sinniger Weise angehaßt, so daß ein harmonischer Eindruck des Abends zustande kamn. Heute Donnerstag und Freitag wird das Konzert mit neuem Programm fortgesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für den Betrieb der Kleinbahn Köln--.-Gladbach und der Kleinbahn Kalk--Brück hat der Regierungsräsident eine Polizeiverordnung erlassen, die im Amtsblatt der Regierung veröffentlicht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Die Termine der angefündigten literarischen Veranstaltungen im Tonhaus der Deutschen Kunstausstellung, deren erste ursprünglich schon für Goethes Geburtstag, den 28. August, geplant war, müssen wegen der Verhandlungen mit den Künstlern etwas verschoben werden. Das genaue Programm dieser Aufführungen nebst den Tagen, an welchen dieselben endgältig stattfinden, wird in einigen Tagen bekanntgemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurde gestern abend an der Hohepforte ein Neger. Es geschah auf Veranlassung eines Mädchens, an dem im vorigen Jahre von einem Neger ein Sittlichkeitsverbrechen begangen wurde. Das Mädchen will in dem Neger, als es ihn erblickte, den Täter wieder erkannt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag ist vom linken Rheinufer oberhalb Niehl eine unbekannte, anscheinend dem Arbeiterstande angehörende 20 bis 23 Jahre alte weibliche Person in den Rhein gesprungen und nach etwa zehn Minuten als Leiche gelandet worden. Die Leiche wurde nach dem Nordfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Einem Tagelöhner in Köln-Longerich wurde in verflossener Nacht eine milchgebende Ziege aus dem gut verschlossenen Stalle gestohlen. Vorigen-Winter wurde ihm ebenfalls eine gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>1200 Kölner Hilger, welche am Dienstagvormittag um .30 Uhr mittels Sonderzuge vom Kölner Hauptbahnhof nach Kevelaer abgefahren waren, trafen gestern ebenfalls mittels Sonderzuge um.10 Uhr nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhof wieder ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
