<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>391240</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Gesamtverband katholischer kaufmännischer Gehülinnen Deutschlands hielt vorgestern im hiesigen Caritashause seine fünfte Generalversammlung ab. Am Abend vorher hatte eine Begrüßungsversammlung stattgefunden. Vor Beginn der Verhandungen wohnten die Delegierten einer h. Messe in der Kapelle des Caritashauses bei. Der Vorsitzende des Vorortes Köln, Hr. Domhpitular Dr. Düosterwald, begrüßte die Versammlung, die sich aus Vertretern der Vereine in Köln(Georgstrße) und Köln-Süd, dachen, Düsseldorf, Essen, Freiburg, Trier, Bonn, Mainz, Bielefeld, koblenz, Dortmund, Bochum, Krefeld, Mannheim, Osnabrück, Hildesheim zusammensetzt. Die vier letztgenannten Vereine und der Verein Breslau wurden neu in den Verband ausgenommen. In der General- versammlung wurden Hr. Domkapitular Müller(Osnabrück) als stellvertretender Vorsitzender, Frl. Halm(Bonn) und Frl. Schmidt als Schriftführerin gewählt. Dem Jahresbericht, der vom Vorort Köln erstattet wurde, ist zu entnehmen, daß dem seit nunmehr fünf fahren bestehenden Verband 28 Vereine mit 4075 Mitgliedern angeschlossen sind. Die im vorigen Jahre beantragte Herausgabe eines Taschenbuches dürfte in nächster Zeit verwirklicht werden. Die Stellenvermittelung hatte im ersten Halbjahre 1906 268 offene Stellen und 230 Stellengesuche zu verzeichnen. Vermittelt wurden 47 Stellen. Es wurde über besetzte Stellen dem Vereine nicht immer Mitteilung gemacht. Interessante Einblicke in die Tätigkeit der Vereine und ihre Entwickelung gestatteten die von nahezu allen Vereinen ausgefüllten Fragebogen. Das Ergebnis der Umfrage behandelte Herr Dr. Hüsgen(Düsseldorf) in eingehender kritischer Weise. es knüpfte sich an das sehr beifällig ausgenommene Referat eine hafte Diskussion, in der besonders die Auswahl der Vortragshemata, die Einrichtung von Sparkassen, das Fortbildungsweſen, die Stellenvermittelung, die Vereinspropaganda und die Agitation in sozialen Angelegenheiten besprochen wurden. Das Ergebnis der Fragebogen im allgemeinen hat sich sehr günstig gestaltet; es zeigte sich, daß reges Leben allenthalben in den Vereinen herrscht, was sowohl die Zahl der Mitglieder, als auch die Zahl und Art der Vereinsveranstaltungen anlangt. Hr. Frank gab einen Ueberblick über die Entwickelung der Krankenkasse seit 1. Januar 1906, mit welchem Zeitpunkte die Beiträge erhöht wurden. Die Krankenkasse hat neun Verwaltungsstellen mit rund 800 Mitgliedern; davon befinden sich in Köln über 280 Mitglieder. Seit der letzten Generalversammlung wurden wieder drei neue Verwaltungsstellen, und zwar in Bochum, Bonn und Kainz, eingerichtet. Die Einnahmen vom 1. Januar bis 1. Juli 1906 betrugen 7770., die Ausgaben 6034., mithin ist ein Bestand von 1736 M. vorhanden. Es kamen 118 Krankheitsfaälle mit 2041 Unterstützungstagen vor. Der Antrag des Vorortes Köln, daß der Litel des Vereins geändert werde in"Gesamtverband katholischer aufmännischer Gehülfinnen und Beamtinnen" wurde einstimmig angenommen. Die Anregung, eine Aussteuerkasse innerhalb des Gesamturbandes zu errichten, soll der Vorort Köln weiter verfolgen. Ferner burde beschlossen, eine Eingabe an den Bundesrat zu richten, die billige Sonntagsruhe in kaufmännischen Betrieben einzufuühren oder wenigstens die Geschäftsstunden an Sonntagen von 11 bis 1 Uhr zu beschränken. Der Verein Düsseldorf hatte den Antrag gestellt, die Erweiterung der Sonntagsruhe durch Fortfall der Geschäftsstunden von 7 bis 9 Uhr morgens möglichst zu fördern und die Bewegung zugunsten des 8 Uhr-Ladenschlusses seitens des Verbandes nachhaltig zu unterstützen. Dieser Antrag wurde angenommen unter dem Gesichtspunkte, daß bis zu der durch obige Eingabe an den Bundesrat angestrebten reichsgesetzlichen Regelung der Frage einstweilen durch Ortsstatute in den einzelnen Städten die Sonntagsruhe erweitert werden kann. Frl. Wigand erstattete den Kassenbericht, demzufolge die Einnahmen 1682 M. betrugen, die Ausgaben 895., mithin ein Bestand von 787 M. Mit warmem Tank für ihre eifrige Tätigkeit wurde Frl. Wigand Entlastung erteilt. Frl. Krill Köln) verbreitete sich hierauf über die sozialen Errungenschaften und weiteren Forderungen der kaufmännischen Angestellten; unter den letzteren wurden betont die erweiterte Sonntagsruhe, der 8 Uhr-Ladenschluß, gesetzlich festgelegten Urlaub, Anstellung von Handelsinspektoren, Gleichstellung der weiblichen Handlungslehrling mit den männlichen in bezug auf die Fortbildung, Pensionsfeuilleton des Kölner Local-Anzeiger. 29. Aug. 1906.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handwerkskammer Köln. In der Vorstandssitzung vom 22. August wurde mitgeteilt, daß die Bestallung der Beauftragten nunmehr fast in allen Teilen des Regierungsbezirkes stattgefunden und diese Beamten ihre Tätigkeit meistens ausgenommen haben. Diese neue Institution, welcher die Pflicht obliegt, darüber zu wachen, daß die Vorschriften der Gewerbeordnung, des Bundesrats, des Regierungs-Präsidenten und der Handwerkskammer innegehalten werden und wozu nur Sachverstaändige-- womöglich tüchtige Handwerksmeister-- ernannt worden, wird ihre Wirksamkeit nicht als eine polizeiliche, sondern als eine mit dem Rechte kollegialer Rücksichtnahme, Beratung und Belehrung verbundenen Aufsicht betrachten. Sie wird den Betriebsinhabern beraten und belehrend zur Seite stehen, dieselben auf Verstöße gegen die erlassenen Vorschriften sowie auf Schäden und Mißstände aufmerksam machen und auf deren Abstellung dringen. Zu diesem Zwecke haben die Betriebsinhaber die Pflicht, diesen Beamten den Zutritt zu den Wirkstätten sowie den Unterkunftsräumen der Gesellen und Lehrlinge jederzeit-- thunlichst nur während der üblichen Handwerkszeit-- unweigerlich zu gestatten und die erbetenen Ausünfte zu geben. Hr. Oestreich, Beauftragter für den Stadtbezirk Köln, berichtete über die von ihm vorgenommene Besichtigung der Uhrmacherbetriebe. Es wurde beschlossen, die vorbereitenden Schritte zur Veranstaltung eines Kursus in den Füchern Statik und Festigkeitslehre unter Zuziehung des Hrn. Oberlehrers Weichelt(Köln) in die Wege zu leiten. Demnach wurden die Delegierten für den dieseährigen Handwerks- und Gewerbekammertag, welcher vom 3. bis 5. September d. J. in Nürnberg abgehalten wird, gewählt. Zum Schlusse nahm die Versammlung von dem Entwurfe einer Polizeiverordnung, welche über die Zubereitung des Teiges bei gewerbsäßiger Verwendung handelt, zustimmende Kenntnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Dienstäume des 2. Kriminalbezirks der hiesigen Königlichen Polizeiverwaltung werden am 27. n. M. von Altenbergerstrße 7 nach Altenbergerstrße 5 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preisgekrönt. Beim Ehrenpreissingen des Männergesangvereins Koblenz-Neuendorf erhielt der Männergesangverein Cäcilia (Köln-Ehrenfeld) in der ersten Stadtkasse den zweiten Ehrenpreis und im höchsten Ehrenpreissingen um drei Fürstenpreise den ersten Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Stadtbaumeister aus Kalk teilt uns unter Bezugnahme auf unseren Bericht über die Stadtverordneten-Versammlung in Kalk vom 24. August mit, daß er bis heute noch keinen Stadtverordneten an der betr. Baustelle(Volksschulneubau) gesehen, geschweige einen derselben von der Baustelle verwiesen habe. Die erörterte Angelegenheit beruhe lediglich auf einem privaten Zwiegespräch zwischen einem Zimmermeister(Stadtverordneter) und ihm, worin er ersterem Vorhaltungen gemacht habe über eine ohne Wissen der Bauleitung abends spät nach Feierabend vorgenommene Prüfung und Messung des auf der Baustelle lagernden Bauholzes. Erläuternd teilt der Stadtbaumeister mit, daß die betr. Zimmerarbeiten von einem anderen Kalter Zimmermeister ausgeführt würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Fabrikmeister Mathias Schulte, dem Maschinisten Nikolaus Casper, dem Packmeister Simon Winand, dem Vorarbeiter Peter Welling sämtlich zu Köln ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Museum zu Köln, Domhof 8, find gegenwärtig sechs in Mosaik ausgeführte, aus der Werkstatt von Peter Beyer und Söhne in Köln-Bayenthal hervorgegangene Konsekrationskreuze ausgestellt, von denen zwei romanischen Stiles für die am 29. September einzuweihende hiesige St. Michaelskirche bestimmt sind. Bei der Kirchweihe salbt nämlich der Bischof die Wände der Kirche an zwölf Stellen mit Chrisma in Kreuzesform, um zu versinnbilden, daß durch die Apostel und ihre Nachfolger die Salbung des h. Geistes auch den Gläubigen zuteil wird. Laut kirchlicher Vorschrift sollen diese Wandkreuz immerdar sichtbar bleiben und am Jahrestage der Kirchweihe sogar Lichter vor ihnen brennen, sowohl um die Erinnerung an die Kirchweihe im Andenken des Volkes lebendig zu erhalten, wie auch um anzudeuten, daß die apostolische Sendung und Gewalt in der Kirche nie erlischt. Im Volksmunde werden diese Kreuze Apostelkreuze genannt. Beyer hat mit Bezug hierauf diese Wandkreuz mit Apostelnamen versehen und bei einem derselben sogar das Bild des h. Petrus zur Darstellung gebracht. Bemerkenswert ist auch das für die Elisabethkirche zu Aachen bestimmte, reichhaltig in spägotischem Stile gehaltene Konsekrationskreuz. Die Herstellung solcher Kreuze in Mosaik dürfte sich sehr empfehlen, sowohl um die Würde dieses vornehmsten liturgischen Schmuckes des Kirchengeäudes hervorzuheben, wie auch der Dauerhaftigkeit wegen. Aus derselben Werkstatt ist ebendaselbst ausgestellt ein kleiner, feingearbeitete Christuskopf wie auch eine Station des h. Kreuzweges. Der Hofgoldschmied Wüsten in Köln hat ein für die Schloßkapelle des Grafen Eugen v. Hoensbroech zu Türeich bestimmtes Zivorium sowie zwei Kelche, die in gotischem Stil nach eigenen Entwürfen meisterhaft gearbeitet sind, ebenfalls im Erzbischöflichen Museum ausgestellt. Der Fuß des Ciboriums und eines der Kelche ist mit Emailarbeiten geziert, während der andere Kelch feinziselierte Reliefdarstellungen aufweist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Arbeiten am neuen Deutzer Hasen wurden längere Zeit durch den hohen Wasserstand stark beeintraächtigt. Bei dem jetzigen außserordentlich niedrigen Wasserstande wird es aber möglich sein, die Arbeiten besser zu fördern, als bisher. Die Fundamentierungsarbeiten für die Useröschung, wie auch für die Dreyerücke, kommen dabei hauptsächlich in Betracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 29.Aug.1905. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.4017.80, ausländischer, 19,50-20,25, Roggen, inländischer 15,10-15,60, ausländ. 17.25--18,00, Futtergerſte 12,20-12,60. Haler, ausländischer 17,0018.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues 5,60-6,80, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flageldrusch).70, Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Strafkammer. Wegen welcher Geringeügigkeiten häufig Polizei, Staatsanwaltschaft und Gerichte in Bewegung gesetzt werden, beweist folgender Fall. In einem Hause an der Ritterstraße wohnt in einer Mansardenwohnung eine Ehefrau. Ueber dieser Wohnung befindet sich ein Bleidach, auf welchem im Haufe wohnende Kinder sich ab und zu herumtummelten. Durch das Springen und Laufen der Kinder wurde die Stubendecke der darunterwohnenden Frau derartig erschüttert, daß der Kalkbewurf häufig herunterfiel, in einem Falle sogar in das Essen der Frau. Am 30. Mai schlich sich ein im Hause wohnender Schüler wieder durch ein Fenster aufs Bleidach. Die Frau forderte den Jungen wiederholt auf, von dem Dache herab zu kommen. Der Junge folgte jedoch dieser Aufforderung nicht, worauf die Frau das Fenster schloß und abrieselte. So mußte der Junge etwa eine Stunde auf dem Dach sitzen, worauf er von einer Nachbarin aus seiner Gefangenschaft erlöst wurde. Cin im selben Hause wohnender Schutzmann, dem die Sache er zählt wurde, erstattete sofort Anzeige gegen die Frau, und so hatte dieselbe sich wegen Freiheitsberaubung zu verantworten. Das Urteil lautete auf einen Tag Gefängnis. Der Vorsitzende empfahl ihr jedoch, ein Gnadengesuch einzureichen, welches jedenfalls Berücksichtigung finden werde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Galanterie- und Spielwarenändler verkaufte Anfang des Jahres 1903 sein an der Hohestrße gelegenes Haus an die Stadt Köln. Er eröffnete nun zwecks Räumung seines Lagers einen Ausverkauf der Warenbestände, welcher sich jedoch etwa drei Jahre hinzog. An den Schaufenstern des Ladenlokals befestigte er Zettel, welche auf diesen Ausverkauf hinwiesen. In Wirklichkeit handelte es sich gar nicht um einen Ausverkauf. Vielmehr bezog der Geschäftsinhabers während der folgenden drei Jahre fortgesetzt für Tausende und Abertausende Waren. Durch folgenden Vorfall wurde die Aufmerksamkeit des Vereins Gegen Unwesen in Handel und Gewerbe auf die Machenschaften des Kaufmannes gerichtet. Im Schaufenster stellte der letztere drei Spazierstöcke mit silbernen Krücken zum Verkauf aus. Er band dieselben, die einen Wert von 2,85., 6 M. und 9 M. hatten, zusammen und hing ein Schild mit der Bezeichnung"Echt Silber, Preis 2,85." an den billigsten, erweckte aber beim Publikum den Anschein, als ob der Preis für jeden der drei Stöcke 2,85 M. betrage. Einem Herrn, der daraufhin einen solchen Stock verlangte, wurden im Laden ganz andere, schlechtere Stöcke vorgelegt und als er einen solchen aus dem Schaufenster verlangte, wurde er abgewiesen. In der Verhandlung wurde der Angeklagte wegen unlauteren Wettbewerbes zu 200 M. Geldstrafe verurteilt. Er habe durch wissentlich falsche Angabe das Publikum angelockt und der Gesetzesbestimmung zuwider während des sogenannten Ausverkauftes fortgesetzt Waren bezogen. Die Strafe sei so hoch bemessen, weil der Geschäftsbetrieb ein sehr umfangreicher und der Angeklagte wegen Gewerbevergehens vorbestraft sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gewerbegericht. Ein Installateur verlangt von seinem Arbeitgeber 60 M. Kundigungsentschädigung. Der Beklagte machte geltend, bei ihm werde ohne Kündigung gearbeitet. Es hänge auf dem Werkzeugkasten des Klägers, den er jeden Morgen zwecks Herausnahme von Werkzeug geöffnet habe, ein Plakat, auf dem groß gedruckt stehe:"Hier wird ohne Kündigung gearbeitet." Der Kläger gibt an, das Plakat wohl gesehen, aber nicht gelesen zu haben. Das Gericht entschied: Der Klager bestreite nicht, daß er das Plakat gesehen habe, wenn er es nun nicht gelesen hat, so ist das seine Sache. Es genügt, wenn er das Plakat gesehen hat, und daß es lesbar war, ist festgestellt. Die Klage ist daher abzuweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Erhöhung der Sicherheit in den Eisenbahnügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
