<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>391203</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konservatorium der Musik in Köln. 7. Prüfungsauffuhrung(Schlußkonzert) im großen Gürzenichsaal. Eingeleitet wurde das Konzert durch einen Orgelvortrag seitens des Hrn. Aloys Kreuz, eines Schülers des Hrn. Prof. F. W. Franke, der die Fuge in-moll von J. S. Bach mit vielem Stilgefühl, farbenreicher Registrierung und bemerkenswerter Fertigkeit zu Gehör brachte. Hr. Kreuz sowie die folgenden Solisten verlassen mit Schluß des nunmehr abgelaufenen Studienjahres die Anstalt. Im Verlaufe des Abends traten ferner zwei Violinspieler auf, die beide der Klasse Eldering angehören. Frl. Maria Sonntag, die das Gedächtnis mal in Stich ließ, spielte den ersten Satz von Beethovens Violinkonzert mit künstlerischer Freiheit und wohlklingendem Ton. Ihr Mitschüler Tobias Wilhelmi erwarb sich besonders starken Beifall mit der Wiedergabe des ersten Satzes von Brahms' mehr gedankenreichen als dankbarem Violinkonzert. Das Klavierspiel war vertreten durch Frl. Lulu de Roos, die von Prof. Dr. Klauwell unterrichtet wird; mit der technisch makellosen und durchgeistigen Interpretation des zweiten und dritten Satzes von Kriegs temperamentvolle-moll-Konzert empfahl sie sich als ein feinsinniger musikalisches Talent. Otto Rebbelt, Ausbildungsklasse des Hrn. Friedberg, setzte mit dem virtuosen Vortrag von Emil Sauers mit Lisztschen Alluren kokettierenden unsäglich schweren Konzert die Zuhörer in Erstaunen und alle Hände in Bewegung. Der junge Mann gewann sich bei dem dieseährigen Wettbewerb den Ibachpreis: einen Flügel. Die Virtuosiät des Hrn. Oswald Oehler, Klasse Friede, der den zweiten und dritten Satz eines jener Klarinettenkonzerte vortrug, die C. M. v. Weber für den berühmten Klarinettisten Baumann schrieb, habe ich bereits in meinem letzten infolge Raummangels versätet zum Abdruck gelangten] Bericht, gerühmt. Er kann sich getrost in jedes Orchester setzen und wird seine Stelle am ersten Pult"voll und ganz" dort ausfüllen. Zu den gesanglichen Darbietungen übergehend, sei zuerst des Vortrages des Hru. W. Lüpertz gedacht, der C. Löwes Hochzeitslied mit großer Volubilisät sang. Er hat bei seiner Lehrerin, Frl. v. Beck, gelernt, den Ton rasch und dabei gutklingende anzuschlagen, eine Eigenschaft, die ihn zur Uebernahme von Spielbaritonpartien befähigt. Die Klavierbegleitung hat Hr. Oskar Kaul, der von Hrn. v. Baußnern in der Kunst des Instrumentierens unterwiesen wird, selbstschöpferisch und einsinnig orchestriert und dabei viel Sachkenntnis und Klangsinn bewiesen. Er versteht es schon, die Farben trefflich zu mischen. Hr. Jak. Decker(Kl. E. Wolff), dessen für die Zukunft so vielversprechende Leistungen schon wiederholt gedacht wurde, trug jetzt die Arie des Golo aus Schumanns Genoveva mit dramatischer Verve vor. Das gleiche laßt sich auch Frl. Anna Hummel(Kl. Weichöppel) nachrühmen, der es oblag, Beethovens große Szene Ah perfido zu singen. Daß ihr hellschimmernde Sopran jetzt wieder mehr flackerte, wird man wohl als Folge der Aufregung entschuldigen können. Die erste Chorklasse zeigte sich voneihrer vorteilhaftesten Seite durch den wohl abgetönten Vortrag dreier Lieder für gemischten Chor von Brahms, die man bei dieser Gelegenheit zum ersten Male hörte. Ein Extralob gebührt dem jugendlichen Orchester, das sich den ganzen Abend trotz der Schwüle vortrefflich hielt. In der Leitung wechselten Generalmusikdirektor Steinbach mit Kgl. Musikdirektor Krögel ab. Eine feierliche Entlassung der Abiturienten nebst Ueberreichung der Abgangszeugnisse, wie sie bei Wüllner üblich war, fand nicht statt. Dagegen wird die Anstalt mit ihren Lehrern einen Ausflug nach dem Siebengebirge unternehmen. Hermann., Kipper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gustav Juchs, der langeährige Verwalter der Spar- und Kreditkassen im Katholischen Gesellenverein zu Köln, ist gestern nach kurzer Krankheit verschieden. Der Verstorbene hat die Kasse im Jahre 1894 mit begründet und leitete seitdem mit großer Umsicht die Geschäfte derselben und hat sich große Verdienste um die Handwerkssache erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Presbyter, Eisenbahnwerkmeister Karl Roth zu Köln-Nippes, ist der Königliche Kronenorden vierter Klasse, und dem Obertelegraphensekretär Paschen in Köln bei seinem Scheiden aus dem Dienst der Charakter als Rechnungsrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, finden die Aufnahmen aus der Schweiz, welche morgen zum letzten Male ausgestellt sind, großen Zuspruch. Von morgen ab gelangt auch die zweite Serie aus der letzten Katastrophe im Vesuvgebiet zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Cantans Panoptikum hat seinen reichen Sammlungen in den letzten Tagen eine neue fesselnde Gruppe beigeügt. Dieselbe versetzt uns in eine Alpenlandschaft. Im Vordergrunde begegnen wir Sarnthaler Bauern, kräftige gedrungene Gestalten, in der kleidsamen Originaltracht, die namentlich in den gewählten Farbenönen sich recht geschmackvoll darstellen. Im Vortragsaale finden die neuesten Aufnahmen des Kinematographen und die Illusion Dida andauernd großen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Der goldene Kranz von Köln, welcher am nächsten Sonntag gelegentlich eines Stundenrennens auf dem Kölner Sportplatz ausgeuämpft werden soll, wird eine auserlesene Gegnerschaft am Start versammelt finden. Wir meldeten schon das Erscheinen des amerikanischen Weltmeisterfahrers Bobbio Walthour. Ihm gegenüber tritt der Europameister Paul Guignard, der sich bereits zu Pfingsten in Köln viele Sympathien erwarb. Sein Fahren beansprucht um so mehr Interesse, als der Franzose, welcher in Berlin Buler schlug, die beiden letzten Sonntage in Dresden Walthour abfertigte. Die Verteidigung der deutschen Farben liegt in den Händen des Dresdener Kurt Rosenöcher. Rosenöcher ist der beste Stehen Sachsens und seine großen Erfolge in Dortmund, Münster, Dresden, Plauen usw. stempeln ihn zu einem der besten deutschen Fahrer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Warnung. In Ehrenfeld verkauft gegenwärtig ein Kolporteur das Bild vom h. Antlitz Jesu und gibt an, er sei vom Hrn. Pfarrer Tils in St. Ursula geschickt worden. Diese Behauptung ist durchaus unwahr, wie uns Hr. Pfarrer Tils mitteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Gelegenheitsarbeiten und ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Hehlerei und ein Kellner wegen Zuhälteren, ein Tagelöhner wegen Mansardendiebstahls, ein Maurer wegen Fahrraddiebstahls, ein Fuhrmann und ein Kaufmann wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Entweichens aus der Fürsorgeerziehung, ein Tagelöhner und ein Fuhrmann wegen Fahrraddiebstahls, ein Hausdiener wegen Unterschlagung, ein Kaufmann wegen Wechselnälschung, ein Kellner wegen schweren Diebstahls, eine Ehefrau wegen Diebstahls, ein Fabrikarbeiter wegen Sittlichkeitsverbrechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei sittenpolizeilichen Streifen, die in den letzten Tagen vorgenommen wurden, nahm die Polizei 43 Frauenspersonen wegen Umhertreibens fest. Verhaftet wurden drei Männer und sechs Dirnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schutz den Kleinen! Es sind von den Bewohnern Bayenthals in letzter Zeit Klagen darüber geführt worden, daß ihre Kinder von herumlungernden Burschen mit unanstaändigen Gebärden und Zumutungen belästigt würden. Infolgedessen hat die Kriminalpolizei in letzter Zeit dort häufige Streifen veranstaltet. Gestern nachm tag gelang es einem der Beamten, einen solchen Menschen auf frischer Tat abzufassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auswanderung. Seit einiger Zeit wird von Santiago in Chile aus von verschiedenen Gesellschaften von Valdivia, Latin und Quelle der Versuch gemacht, deutsche, österreichische und andere europäische Einwanderer nach dem nördlichen Teil des Departements Valdivia in Chile, sowie nach den Ländereien eines Konstantin Euchelmeyer in Argentinien und der diesem im Tancuratal erteilten Konzession zu ziehen. Die Ländereien, welche den Einwanderern zugewiesen werden sollen, sind noch mit Urwald bestanden. Unter den obwaltenden Umständen muß vor einer Auswanderung nach diesen Gebieten gewarnt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln, 28.Juli1906. Fruchtmarkt. Weizen, ausländischer, M. 19.50 bis 20,25, Roggen, ausländ. 17.25--18,00, Futtergerſte 12,40-12,75, Haler ausländischer 17,50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues 5,60-.80, Maschinenstroh(Roggen) 4,80, Richtstroh(Flegeldrusch).20, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kalk, 28.Juli1906. Die gestrige Stadtverordnetenversammlung beauftragte die Finanzkommission für die Wahl der Mitglieder und Stellvertreter der Voreinschätzungskommission Verschläge zu mach en. D er Maschinenbauanstalt Humboldt wurde die Durchquerung der Vingsterstraße mit einem Wasserrohr gestattet, vorbehaltlich der Genehmigung der Rheinischen Wasserwerksgesellschaft. Ein Antrag deselben Firma auf Ueberſührung eines elektrischen Kraftkabels über die Vingsterstraße wurde ebenfalls, vorbehaltlich der Genehmigung der Stadt Köln, gestattet. Ein Straßenbauvertrag betreffend die Wiesbergstraße wurde abgelehnt, bezüglich der Goebenstraße und eines weiteren Teiles der Roonstraße genehmigt. Für die Gartenstraße wurden die Straßenbaukosten auf 40,23 M per Frontmeter festgesetzt. Am Schlusse der Sitzung fragte Dr. Flemming, wie es komme, daß die Stadtkasse nur Vormittags und nicht auch Nachmittags geöffnet sei. Es wurde ihm erwidert, daß die Stunden im Einverstaädris mit der Regierung festgesetzt seien. Ein Antrag Dr. Flemmings, die Finanzkommission möge sich mit dieser Frage befassen, wurde angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>I d. i. vom 9. August bis einschl. 12. September d. J. werden auf den Stationen des Direktionsbezirks Cöln, auf denen ein Bedürfnis hierzu vorliegt, für die Dauer der Ferien gültige, sogenannte Ferien-, Stamm- und Nebenarten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>III. Klasse unter den für die gewöhnlichen Monats- und Nebenarten gültigen Bedingungen ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
