<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>391255</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>dieses Jah h zu den zi drängte. i der neue der Vollends icht. Da nennt, hin erzen vogel die Augen rauschend wol n nur wie die Partie# Lieblichkeit Schönheit wohlklang ein haften ziert rache war unklar wur mpfen und soll nicht en. Die ed ich das zu is stierblicken Jungfrau iche vorzüglig nder ergreife rs. Dramati König und fiel sie ge mente bot steten Brud# n dramatisch tancierung ces Maßha ngsgrade, noch erhe äßige Leist Thoas. zu jugendl ser Charak Das Publik findliche leidet und wirken Erkätu an darum ein, die sich haben, wie Luftwege u ir 85 Pig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadttheater. Wegen der Erkrankung des Hrn. Pauli und zur Entlastung des Hrn. Batz wird in der Carmen-Vorstellung am Mittwoch Hr. Josef Claassen, vom Stadttheater in Breslau, als Gast den Jose singen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neueinstudiert geht am Donnerstag den 13. September cr. Ibsens Wildente in Szene. In den Hauptrollen beschäftigt sind die Damen Frey, Hengen, Bajor und die Herren Weinmann, Lindner, Reitz, Borchardt, Odebar. Die Regie führt Hr. Kienscherf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Panorama International(Breitestrße) hat neu ausgestellt Petersburg. Ein Rundgang durch die prächtigen Straßen, die der neue Zyklus bietet, ist hochinteressant. Man kommt da an den schönen Kirchen, den kaiserlichen Palästen, den Denkmälern vorbei und sieht den Kaiser Nikolaus II. allein und umgeben von einer glänzenden Suite. Ein glänzendes militärisches Schauspiel bildet die Nagelung neuer Fahnen und die Begrüßung deutscher Offiziere. Außer dem Kaiser bekommt man auch die Großfürsten mit ihren Adjutanten zu Gesicht. In dem Echoß Zarskoje-Selo lernt man u. a. das Arbeitszimmer des Kaisers und den Salon der Kaiserin, sowie den glänzenden Ballsaal, die Rüstrammer und andere interessante Interieurs kennen. Der Verkehr in den breiten Straßen und am Wasser kommt in verschiedenen Aufnahinen anschaulich zum Ausdruck, und auch die augenblickliche Situation kommt dem Beschauer zum Bewußsein durch die vor der Troitzkykirche aufgefahrenen Kanonen. Außer dem Petersburger Zyklus ist auch noch Madrid ausgestellt, das anzusehen man nicht versäumen sollte. Hier kann man durch Vergleichen manches lernen; für die Jugend dürfte dieser Anschauungsunterricht nutzbringend sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Brikett- und Kohlenändlerverein wählte gestern Hrn. Rudolf Vogel als ersten Vorsitzenden. Es wurde über die stetig steigenden Einkaufspreise für Kohlen und Briketts berichtet. Die Verkaufspreise hätten nicht mit der Steigerung Schritt gehalten, so daß der Verdienst der Kohlenändler auf ein Minimum herabgedraückt sei. Die gewählte Kommission habe für Köln und Vororte die Winterreise, die ab 1. Oktober cr. in Kraft treten sollen, formuliert und heute habe man darüber zu beschrießen. Die Versammlung war mit der Preisfestsetzung einverstanden, und der Konsument wird sich auf eine abermalige Erhöhung der Kohlenpreise gefaßt machen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße haben die nach dem Gemälde von Canova modellierten lebensvollen Figuren Napoleon Bonaparte und seiner zweiten Gemahlin Maria Luise in der Galerie des Kuppelsaales an hervorragender Stelle Aufstellung gefunden, und es fesselt die erstere durch den ernsten, gewaltigen Herrscherblick und die zweite durch den zarten Liebreiz und die edlen Züge. Im Vortragssaale findet die Illusion Dida, die diese Woche zum letzten Male hier gezeigt wird, stets steigendes Interesse, und im Auerbachs Keller entzückt das Kölner Hännerchen immerfort durch den echten Kölner Humor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Sommerferien an den Schulen gehen zu Ende. Der Unterricht an den höheren Schulen wie auch an den Volksschulen beginnt wieder nächsten Donnerstag, morgens 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Klosterkirche der Alexianer-Genossenschaft an der Bachemerstraße legten gestern vormittag um 9 Uhr während einer h. Messe, die Hr. Domkapitular Dr. Düosterwald zelebrierte, zwei Alexianerbrüder das ewige Gelübde und zwei das zeitweilige Gelübde ab. Der Feier wohnten viele Gläubigen bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>i Schwere Englücksälle. Gestern nachmittag stürzte auf dem Postamt am Gladbacherwall ein Postschaffner aus beträchtlicher Höhe einen Aufzug hinunter und erlitt außer einem Armbruch noch einen Schädelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Als in der Bayenthaler Maschinenfabrik auf dem Anschlugßgeleise ein Heizer zwei Waggons aneinanderkuppeln wollte, kam er zu Fall und geriet unter einen Waggon, der ihm den linken Fuß vollständig abfuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Erwischte Ladendiebin. Gestern nachmittag wurde in einem Geschäftshaus an der Ehrenstrße eine Frau dabei erwischt, als sie Seide stehlen wollte. Die Frau, welche bereits wegen Diebstahls vorbestraft ist, wurde der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In Bickendorf befindet sich die Polizei, besonders seit dem 6. August, an welchem Tage bei einem Zusammenstoßß zwischen Einwohnern und der Polizei bekanntlich ein Mann getötet wurde, in schwieriger Lage. Gestern abend kam es wieder zu Ausschreitungen, die alsbald sehr bedenkliche Formen annahmen. Schutzleute hatten ruhestörende Tagelöhner aufgefordert, still ihres Weges zu gehen; darüber entstanden Tätlichkeiten, die Schutzleute machten von ihrer Waffe Gebrauch und verletzten zwei Leute durch Säbelhiebe, so daß sie im Franziskushospital verbunden werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueberfahren. In der Rheingasse wurde ein Mann von einem Automobil überfahren und erlitt schwere Kopfverletzungen. -- An St. Agatha wurde ein Mann von einem Bierwagen überfahren; er zog sich schwere Schulter- und Beinverletzungen zu. K Köln, 11.Sept.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.50-- 17,90, ausländischer, 19,50-20.,25, Roggen, inländischer 15,40-16,00, ausland. 17,25--18,00, Futtergerſte 12,30-12,60. Hafer, ausländischer 17,0018.00-- Heu.60-7,00, Maschinenstroh(Roggen) 4,35. Richtstroh (Flegeldrusch).70, Krummstroh.50 die 100 Kil. X Köln, 11.Sept.1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,81-0,90, do. vom Bauch 0,75-0,81, Kalb0,92-1,04, Hamrielfleisch 0,80-0,96. Schweinefleisch 1,04-1,09, alles einschliessl. Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,99-1,00, alles das Pfd. Rebühner, alte, 0,90-1,00, junge.40-1,60 das Stück, n 2,30-2,70, Hähne, alte 1,60-1,90, junge.65---1,20, Hühner, alte .60-2,20, Hühner, junge 1,70, Tauben, alte 0,45-.50, junge 0,50-0,60, ##end, das Stück. Gänse 5,80-7,00, Enten.75-.50, Hähne, alte.80 bis .00, junge.80-1,50, Hühner, alte.85-2,80, junge 1,90-.30, Tauben, .50-.55, junge.55-0,65, geschlachtet, das Stück. Bückinge, Rohessen 0,10 das Stück. Sprotten, Kieler 0,60 das Pfd. Heringe, Salz-.07.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
