<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>391262</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Silbernes Jubiläum. Vier Angestellte der Firma Gebrüder Stollwerck, die Meister Hermann Loring, Nikolaus Kreuer, Heinrich Habbig und der Prokurist Ed. Mannert, konnten am Samstag auf eine 25 jährige Tätigkeit im Hause der genannten Firma zurückblicken. Die Jubilare wurden am Samstagmorgen seitens der Chefs und der Mitarbeiter beglückünscht und durch mancherlei Geschenke geehrt. Abends vereinigten sich die sämtlichen Angestellten der Firma nebst ihren Angehörigen zu einer Festfeier im Volksgarten, an der auch die Chefs. Stadtverordneter Heinrich Stollwerck und Generalkonsul Karl Stollwerck, teilnahmen. Die ganze Veranstaltung legte Zeugnis ab von dem engen, herzlichen Verhältnis, das zwischen Angestellten und Chefs besteht. Besonders zeigten, das die überaus herzlichen Worte, die Herr Generalkonsul Karl Stollwerck an die Jubilare, deren Zahl nunmehr auf 31 gestiegen sei, richtete. Diese Tatsache und der Umstand, daß von den Angestellten der Kölner Fabrik im ganzen 567 bereits 10, 15 und 20 Jahre lang im Hause Stollwerck tätig seien, erfülle die Firma mit Stolz und Freude. Redner hob die Verdienste und die charakteristischen Züge der vier Jubilare hervor, dankte für ihren Eifer und ihre Pflichttreue und sprach den Wunsch aus, daß das Jubilarquartett noch recht lange der Firma erhalten bleiben möge. Sein Hoch galt den Jubiliren. In beredten Worten feierte Herr Stadtverordneter Heinrich Stollwerck die Zusammengehtörigkeit sämtlicher Mitarbeiter des Hauses. Ein jeder, vom geringsten Arbeiter bis zum Prokuristen, möge nach Kräften mitarbeiten an dem Ganzen, zum Vorteil und Segen des einzelnen, wie des ganzen Geschöftes. Namens sämtlicher Angestellter gratulierte perr Prokurist Hanisch. Einen poetischen selbstgedichtetes Glückwunsch trug Herr H. Kuhlmann vor. Gemeinschaftliche Lieder, Soli der Herren Christian (Hohoh! Du stolzes Mädel von Regert und An der Weser von Zeller) und Röselig(Lied des Falstaff aus den lustigen Weibern von Nicolai und Der fröhliche Zecher), geschickt vorgetragene Lieder der Theobromin unter Leitung des Herrn M. Neumann, sowie passende Musikstücke seitens der Trenksschen Kapelle sorgten in bester Weise für die weitere Unterhaltung. Den Vorsitz führte mit großem Geschick Herr Schumann. Wiederholt dankten die Jubilare für die ihnen zuteil gewordenen Ehrungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>A Vereinigte Stadttheater. Hr. Adolf Gröbe vom Hoftheater in Hannover wird am Mittwoch den 19. cr. als Gast den Gounodschen Faust singen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Mannhäuser-Aufführung am Dienstag den 18. cr. wird Hr. Robert Schirmer von den Vereinigten Stadttheatern in Essen-Dortmund die Titelrolle spielen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wie in den Abonnementsbedingungen mitgeteilt worden ist, steht den Abonnenten des Neuen Stadttheaters zurzeit das Recht zu, an den näher bezeichneten Vorstellungstagen ihren Platz im Neuen Theater gegen einen gleichwertigen im Alten Theater umzutauschen. Dieses Umtauschsrecht hebt jedoch die an das Abonnement gernüpften allgemeinen Bedingungen nicht auf, nach welchen das Abonnement persönlich, d. h. der geheime oder öffentliche Verkauf von Abonnementskarten nicht gestattet ist. Es kann also den Abonnenten auch nicht zugestanden werden, die gegen ihren Abonnementsausweis eingetauschten Karten für das Alte Theater, wie es geschehen ist, gegen bar an andere Theaterbesucher zu verkaufen. Zuwiderhandlungen gegen diese Vorschrift würden die in den Abonnementsbedingungen angefündigten Konsequenzen nach sich zieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 17.Sept.1906. Fruchtmarkt. Werden, inländischer M. 17.50-- 17,90, ausländischer, 19,50-20,25, Roggen, inländischer 15,40-16,00, ausländ. 17.25--18,00, Futtergerſte 12,30-12.,60, Hafer, inländ. 15,25-16,00. ausländischer 17,00-18,00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heu.60-.50, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch) 5,90, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 17.Sept.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 808 Ochsen, darunter 335 Weideochſen;.vellfleischige angemästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 88, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 83-85, c. mässig genährte jung, und ältere 78-80, d. gering genährte jeden Alters 70-74. Weideochſen 74-82. 322 Kühe, darunter 34 Weidenühe; a. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 60. b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 80-82, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühre und Kalben 75-78, d. mässig genährte Kühe und Kalben 70-72. Weidenühe 72-76. 108 Bullen; a. volllleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 81, b. volllleischige jüngere 78-79, c. mässig geuährte jüngere und ältere 75-76, d. gering gepährte jüngere und ätere 71--73, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschäft langsam mit etwas Ueberstand in geringen Stallochsen sowie in Weidevieh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Weneneithert M..58-.60. 2. M..50--.52, 3. M..42-.44; schleppend. Schweinefleisch 1. Beschaffenheit..56--.60. 2. M. 1,44-.48, 3. M. 00-00; langsam. B. Eingebrachtes Fleisch: Rindfleisch I. Beschaffenheit M. 1,32-.40, 2. M. 1,24-1,30, 3. M..12.20; Kalbfleisch I. Beschaffenheit M..40--1,50, 2. M..30-.36, 3. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Ortsgruppe Nippes, hielt am Sonntagabend im Thierschen Saale eine sehr gut besuchte öffentliche Versanannlung ab. In einem kurzen Rückblick legte der Geschäftsührer. Hr. Kaplan Rohe, die Notwendigkeit des Volksvereins, seine aufträrende und abwehrende Tätigkeit in Veranstaltung von Versammlungen, Verbreitung von sozialpolitischen und apologetischen Schriften und Flugblättern dar und forderte zu eifriger Mitarbeit und Werbung neuer Mitglieder für den so segensreich wirkenden Verein auf. Hr. Kaufmann Färber(Köln-Ehrenfeld) führte dann in einem sorgeältig ausgearbeiteten Vortrag den Zuhörern die großen Gefahren vor Augen, die namentlich für die Jugend mit dem Lesen schlechter Bücher verbunden sind. Der Rednitz warf dabei grelle Streiflichter auf die Entstehung und insbesor##ere die Verbreitung der Schundliteratur. Dann verfehlte er nicht, die Mittel zur Abwehr und Abhülfe anzugeben, von denen er eingehend namentlich die Kolportage katholischer Bücher und Bruschüren und die Unterstützung der katholischen Presse behandelte. Den Schluß des Vortrages bildete eine treffende Charakteristik der gefährlichen sog. parteilosen Presse. Der folgende Redner, Hr. Redakteur Dr. Eisele, sprach über die Katholikenverſammlung in Essen. Er skizzierte einleitend kurz den Kulturkampf in Frankreich und stellte der heutigen Lage der Katholiken in Frankreich die heutige Lage derselben in Deutschland gegenüber. Ihre heutige Stellung verdanken die Katholiken Deutschlands der Einmütigkeit und Entschlossenheit, mit der sie der vor 53 Jahren von Mainz ausgegangenen Parole immer gefolgt sind, mit dem Unterschiede, das heute nicht 2000 Männer, sondern deren 45 000 dem Rufe gefolgt waren. Die hohe Bedeutung der Katholikentage wurde ausgesprochen in dem Schreiben des Heiligen Vaters und in der Entsendung eines eigenen Vertreters, des Kardinals Vanutelli, zu demselben. Der Katholikentag in Essen stand in seinem Aeußern unter dem Eindruck der Massenwirkungen, innerlich im Zeichen der sozialen Anspeit für die Lösung der sozialen Frage unter Wahrung des confessionellen Friedens. Mit begeisterten Worten schilderte der Redner den gewaltigen Eindruck der Massen in den Straßen und in den Kirchen, insbesondere den Massenfestzug der katholischen Arbeiter. Und die Massen hielten aus bis zum Schluß: 8000--10000 war die Mindestzahl in g Versammlungen. In fesselnder Weise ließ der Redner dann bedeutendsten Redner der Tagung kurz Revue passieren Katholikentag fand viele Bewunderer, aber auch viele Kritiker alles zeigt seine große Bedeutung. Der Katholikentag ist#### Zentrumsparade, das Zentrum braucht bei seinen Parteinanstaltungen nicht unter falscher Etikette zu fahren. nennt seine Parteitage überall auch im Rheinland mit#. rechten Namen. Der Katholikentag ist ein Massenbekennt für Kirche und Vaterland, ein lebendiges Zeugnis der auf Arbe und Einigkeit begründeten Macht der deutschen Kat koliken Kind der Not, das durch die Not groß geworden ist und jeder auch jetzt in seiner Größe sich noch seiner Geschichte erinnern wi Die besondere Bedeutung des dieseährigen Katholikentages 1 darin, daß er als die Vertretung des ganzen katholischen Vol öffentlich und feierlich immer wieder dem deutschen, dem kath lischen Volke den konfessionellen Frieden als seinen festen Wil, vorgehalten und die Nichtkatholiken zur Mitarbeit am sozial Friedenswerke eingeladen hat. Wenn aber nun doch einmal den Gegnern immer wieder das Bild der Parade gebraucht wer dann wollen wir es in dem Sinne aufgreifen. Zur Parade ruf die Heerührer die strammsten, die besten und tüchtigsten Soldaten Nun wollen wir alle aber auch dabei sein, wenn wieder wie 1848 u wie in 53 Jahren der Ruf dazu erschallt, zum mindesten i# Geiste und als ständige Mitglieder des Katholikentages. Lebhafter Beifall lohnte den Redner. Der Vorsitzende dankte de# Rednern in herzlichen Worten und hielt dann einen von schöne## Lichtbildern illustrierten Vortrag über die bedeutendsten Stätten des Heiligen Landes. Zum Schlusse dankte Hr. Pfarrer Rosellen# nochmals den Rednern, zog dann aus den Reden tiefernste Nutz## anwendungen und mahnte danach zu handeln. Mit einem dau#h baren Scheidegrußß an den letzten Redner Dr. Eisele und einem#### auf ihn schloß die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Centralverband christlicher Holzarbeiter, so wird uns aus Gewerkschaftskreisen geschrieben, ist in der am 13. September in der Bürgergesellschaft stattgehabten Generalversammlung des Arbeitgeberverbandes für das Baugewerbe mit in die Debatte gezogen worden. Ein Arbeitgeber soll sich nach den Zeitung berichten gegen eine Ausſperrung der christlichorganisierten Schreiner erklärt haben, weil diese bei der Lohnbewegung im vorigen Herbst "den Meistern treu zur Seite gestanden und ihnen zum Siege verholfen" hätten. Da diese Aeußerung so gedeutet werden könnte, als ob der christliche Verband aus Liebedienerei gegenüber den Arbeitgebern den Streik nicht mitgemacht habe, und von sozialdemokratischen Blättern mit den bekannten Redensarten von"Verrat" und"Judaslohn" gegen die christlichen Gewerkschaften ausgeschlachtet wird, so muß festgestellt werden, daß sich der christliche Verband bei der vorigeährigen Bewegung von sachlichen Gründen hat leiten lassen. Er erachtete die Konjunktur nicht für günstig genug; ein"Sieg" der Arbeitgeber war daher von vornherein wahrscheinlich, ohne daß ihnen von irgend einer Seite dazu"verholfen" werden mußte. Als der sozialdemokratische Verband trotzdem gegen den Willen von mehr als 700 christlich organisierten Schreinern den aussichtslosen Kampf begann, mußte der christliche Verband gegen die Anmaßung, ihm den Streik einfach diktieren zu wollen, energisch Front machen. Als selbständige Arbeiterorganiſation läßt sich der Centralverband christlicher Holzarbeiter bei seinen Entschliefßungen weder von Seiten der sozialdemokratischen Organisation noch der Arbeitgeber beeinflussen. Das hat er durch sein bisheriges Verhalten bewiesen, und daran können weder Aeußerungen a la Kardorf, die christlichen Gewerkschaften seien schlimmer wie die sozialdemokratischen, noch die Versuche der sozialdemokratischen Presse, sie als"Unternehmer-Sch utztruppe" zu verdächtigen, etwas ändern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Durch Rauchvergiftung erkrankt wurde heute vormittag auf einem. Brandofen einer Ziegelei an der Merheimerstraße in Nippes ein Fuhrmann in bewußlosem Zustande aufgefunden. Verkofen zum mutlich hat der Mann sich gestern abend auf den Brandofen zu Schlafen hingelegt. Er wurde ins Vinzenzhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>der vergangenen Nacht verübten auf der Luxemburgerstraße mehrere Personen durch Umwerfen von Mülleimern usw. Unfug und ruhestörenden Lärm. Beim Einschreiten der Polizei entstanden Tätlichkeiten, wobei die Schutzleute blank zogen und einen der Angreifer am Kopfe verletzten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Revolverheld. Gestern nachmittag entstand in der Fleischmengergasse ein Streit zwischen einem Hauseigentümer und einem Hausbewohner, wobei der Bewohner von dem Eigentümer einen Schuß in den Hals erhielt. Der Schwerverletzte wurde in das Bürgerhospital gebracht, wo an seinem Aufkominen gezweifelt wird. Der Eigentümer wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>a. Schlägereien. In der Thieboldsgasse ist in vergangener Nacht ein Mann ins Bein gestochen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine Frau vom Kleinen Griechenmarkt erhielt eine Stichwunde in den Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Selbstmord. Gestern wurde ein 25jähriger verdienstloser Kunstmaler in seiner Wohnung in der Ehrenstrße erschossen aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
