<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>391218</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Brikett- und Kohlenändlerverein für Köln und Vororte in Köln schreibt uns: Die Nachfrage nach Brennmaterialien aller Art dauert in ungeschwaächtem Maße an, die Zechen fördern so viel ihnen nur immer möglich ist, ohne daß dadurch dem Bedarf Genüge geschehen kann. Der Versand üübersteigt andauernd den des Vorjahres beträchtlich, aber der Begehr hat noch in weit größerem Maße zugenommen. So muß denn nach wie vor fremde Kohle in großen Mengen als Ersatz bezogen werden. Der Bedarf des heimischen Marktes ist so groß, daß das Syndikat gezwungen ist, nicht allein für seine großen Exportabschlüsse, sondern auch für den inländischen Markt fremde Kohlen in größeren Mengen als Ersatz für Ruhrkohlen zu kaufen. Industriekahlen stehen natürlich vor allem im Begehr, doch werden auch fast alle anderen Sorten so stark gefragt, daß Knappheit darin herrscht. Auch in Hausbrandkohlen tritt Mangel ein, da hierin weit größere Umsätze gemacht werden, als sonst um diese Zeit. Es herrscht heute die Befürchtung, daß später nicht genügend davon zur Verfügung stehen werde, da Hausbrandkohlen jetzt auch hin und wieder an Stelle von Industriekohlen Verwendung finden. Ebenso werden Gaskohlen bereits in umfangreicheren als den sonst üblichen Mengen bezogen. Regste Tätigkeit herrscht auf dem Koksmarkte. Eine große Anzahl von Neuanlagen ist geschaffen worden, aber selbst die bedeutend vermehrte Erzeugung reicht zur Deckung des Bedarfes nicht hin. Der Umsatz in Briketts bleibt groß; was nur irgend fertiggestellt wird, findet sofort Absatz. Außeadem wird die Nachfrage in Zentralheizungskoks nicht gedeckt werden können, da infolge der flotten Eisenkonjunktur die Hochöfen weit größere Mengen Hochofenkoks benötigen als sonst. Da nun erfahrungsgemaäß das Publikum seine Bestellungen vielfach bis in den späten Herbst zurückhält, so möchten wir schon heute darauf aufmerksam machen, daß es für den Verbraucher sowohl als für den Lieferanten von großem Vorteil ist, wenn die Herbstbestellungen schon jetzt gemacht werden, da hiermit auf alle Fälle dem in jedem Herbst auftretenden Wagenmangel in etwa entgegengewirkt werden kann. Auch die Eisenbahndirektion Köln macht darauf aufmerksam, daß der Winterbedarf an Kohlen schon jetzt bezogen werden folgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bauhandwerkerschulen(Polierschulen). In Verbindung mit den Königlichen Baugewerkschulen bestehen in verschiedenen Provinzen seit kurzem Bauhandwerkerschulen. Eine derartige Schule wurde auch der Königlichen Baugewerkschule in Köln angegliedert. Zur Errichtung dieser Schulen hat folgende Erwägung geführt: Für die Baugewerkschulen, welche eine allgemeine bautechnisches Ausbildung gewähren, meldeten sich in jedem Jahre Bauhandwerker, welche für den Unterricht nicht die nötige Vorbildung mitbrachten, welche insbesondere nicht befähigt waren, dem weitgehenden theoretischen Unterricht mit Verständnis zu folgen. Wurden sie aufgenommen, so war fehr häufig die Folge, daß sie nach einem oder zwei Semestern den Besuch aufgeben mußten, ohne von demselben den geringsten Nutzen zu haben. Bauhandwerker, Maurer, Zimmerer und Steinmetzen, welche, obgleich sie tüchtige Praktiker find, seit dem Verlassen der Volksschule für ihre weitere allgemeine und fachliche Ausbildung nicht bemüht waren, tun daher gut, von dem Versuche in die Baugewerkschule einzutreten, Abstand zu nehmen, umsomehr, als sie den verschärften Anforderungen bei der Aufnahmepruüfung in der Regel doch nicht zu entsprechen vermögen. Alle diese sollten sich den neuen Bauhandwerkerschulen zuwenden. Dieselben gewähren in der kurzen Ausbildungszeit von nur zwei Winterhalbjahre diejenigen Kenntnisse und Fertigkeiten, die zur selbständigen Ausübung des betreffenden Bauhandwerks notwendig sind. Daß dieses der Fall ist, beweist die Tatsache, daß am Schluß der Winterhalbjahre 1904 und 1905 acht Absolventen der Bauhandwerkerschule die Maurer- bzw. Zimmermeisterprüfung bestanden haben und zwar die meisten mit dem Prädikat"gut". Für die Aufnahme ist erforderlich eine abgeschlossene Volksſchulbildung und eine mindestens vierährige Praxis in einem der genannten Gewerbe. In den Provinzen Rheinland und Westfalen ist zunächst nur die eine Schule in Köln eingerichtet, welche am 18. Oktober den Unterricht wieder beginnt. Im übrigen verweisen wir auf die in diesem Blatt enthaltene Anzeige der Schule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frechen,.Aug.1906. Heute feierten die auf der Hauptstrßwohnenden Eheleute Matthias Crämer und Frau Maria geb. Simons das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Das Ehepaar erfreut sich hier großer Achtung und Beliebtheit. Es lebt in geregelten Verhältnissen. Der Jubilar ist 84 Jahre alt und in Frechen geboren, die Jubelbraut ist 73 Jahre alt und zu Hemmersbach (Kreis Bergheim) geboren. Das Jubelpaar hat 9 Kinder und 36 kt8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hrn. Hermann Ripped, unserem verehrten Mitarbeiter, wurde, wie der Reichsanzeiger meldet, der Titel Professor verliehen. Wie schon mitgeteilt, begeht Hr. Kipper am 27. d. M. seinen 80. Geburtstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalveränderungen im Bezirke der Kaiserlichen Oberpostdirektion Köln. Versetzt sind: die Oberpostpraktikanten Harzig von Ratibor nach Köln, Kau von Halle(Saale) nach Köln Peglow von Köln nach Dual(Kamerun), Richter von Köln nach Godesberg; der Postassistent Dingeldein von Mülheim(Rhein) nach Büdingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ernannt wurde der Hauptlehrer Bonnevit Coblenz zu Köln zum Rektor an der städtischen Volksschule in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein hatte sich am Donnerſtagabend Gäste zu fröhlichem Gelage in sein Tuskulum an der Vollküche geladen. Auf ein 60jähriges Bestehen blickt in diesem Jahre der Grazer Männergesangverein zurück, und aus diesem Anlaß hat er eine Jubiläumkreise an den Rhein unternommen. Vor 25 Jahren, so erinnerte der Präsident des Kölner Vereins,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>v. Othegraven, in seiner Begrüßungsansprache, waren die Crater ebenfalls in Köln eingekehrt, und das Jubiläum war deshalb ein doppeltes. Es ist mehr eine Vergnügungs- als eine Konzertreisen, die die Grazer unternommen haben, denn in den vierzehn Tagen, die sie fern von der Heimat verbringen, geben sie nur zwei Konzerte, wovon sie das erste, in der Nürnberger Ausstellung, schon hinter sich haben. Von Mainz waren sie mit dem Schiff nach Köln gekommen, und über St. Goar, Wiesbaden, Frankfurt, Heidelberg Stuttgart und München treten sie den Rückweg an. Die herzliche Aufnahme, die sie beim Kölner Männergesangverein fanden, ließ bei dem commers rasch eine fröhliche Verbrüderungsstimmung aufkommen, die sich in den wechselseitigen Ansprachen der Präsidenten und Mitglieder,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>vielen"Heil"-Rufen und dem"Gsundumadum"-Zutrinken kundgab nachdem schon Hr. Regierungsrat Ritter v. Wiser auf den 78 Burtstag des Hrn. v. Othegraven hingewiesen hatte, feierte ihn rr. Rektor Schumacher um 12 Uhr, am Beginn des Tages, auf s Herzlichste. Selbstverständlich blieb es nicht beim Reden. Der ilfbekränzte Vater Rhein begrüßte seine Gäste in eigener Person schwungvollen Versen, die ihm Hr. Landgerichtsrat Dr. Seyfried den Mund gelegt hatte. Dann gaben die Kölner drei Lieder gewohnter Meisterschaft zum Besten, von denen der Bresche Frühling am Rhein den größten Beifall der Sangesbrüder errang. Ziese, 103 an der Zahl, alle in der schmucken steierischen Kleidung, leßzen es an Dank nicht fehlen, indem sie zu sieben Gesängen noch ne Zugabe gewährten. Es waren fast lauter steierische Komposironen, die durch die vortrefflichen Stimmen mit scharf charakterifrender Vortragskunst zu Gehör kamen. Zwei der Chöre haben Mitglieder des Vereins zu Komponisten, und die Herren Gauby</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
