<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>391258</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. In der vergangenen Nacht gegen 12 Uhr wurde im Hofe eines Hauses in der Luxemburgerstraße der Maschinist Johann Esser tot aufgefunden. Anscheinend ist der Mann aus dem oberen Stockwerk in den Hof gestürzt und infolge 5 Die Ausstellung Alt-Reißener Porzellane, Sammlung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>C. H. Fischer Dresden, die zurzeit im Kölner Kunstgewerbemuseum stattfindet und mit dem 10. September geschlossen werden sollte, wird infolge des regen Interesses, das man allgemein dieser interessanten und instruktiven Sammlung entgegengebracht hat, noch bis 20. September geöffnet bleiben. Inzwischen ist ein vornehm und sorgeältig angefertigter Katalog mit einer wissenschaftlichen Einleitung von Hrn. Prof. Dr. v. Falke durch die Firma I. M. Heberle(H. Lempertz Söhne) herausgegeben worden ist, bei welcher Firma die Sammlung vom 22</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>25. Oktober zur Versteigerung .". Rheinrest. An der für den 21. September abends 7 1/2 Uhr geplanten großen Festlichkeit auf dem Rhein, bei welcher ein Feuerwerk im Preise von 3000., ein in Köln selten gesehenes Schauspiel geboten wird, werden sich von der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft, der Niederländischen Dampfschiffrhederei, der Mütheimer Dampfschiffahrt und dem Trajektverkehr Bruckwilder die größten Schiffe beteiligen. Die Schiffe, zum Teil mit Musikkapelle versehen, werden so Aufstellung nehmen, daß allen, die sich auf den Schiffen befinden, der freie Ausblick auf das Feuerwerk möglich ist. Zugleich wird an diesem Abend eine beiderseitige Uferbeleuchtung stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stiftung. An der hiesigen Handelshochschule werden bekanntlich mit Beginn des neuen Studienjahres auch Vorlesungen über Verkehrswesen eingerichtet. Die Bibliothek der Anstalt enthielt aber nur wenige Werke über dieses Studium. Auf Anregung der Handelskammer haben mehrere hiesige Banken 4000 M. gestiftet, um die Bibliothek der Handelshochschule durch Werke über Verkehrsund Bankwesen zu ergänzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Betrüger. Wie gestern gemeldet wurde, versuchte dieser Tage ein Mensch bei der Witwe eines verstorbenen Mitgliedes des Vereins ehemaliger 40er Geld zu erheben unter der Vorspiegelung, der Verein wolle dem Verstorbenen ein Denkmal setzen. Ein ganz gleicher Schwindel wurde jüngst bei der Witwe eines verstorbenen Beamten vorgebracht. Hier spiegelte der Mensch vor, der Beamtenverein, dem der Verstorbene angehörte, wolle diesem ein Denkmal setzen. Der gleiche Schwindel wurde auch bei der Witwe eines Schutzmanns versucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten werden die Fahrbahnen 1. der von Werthstraße von Gereonswall bis Hansaring, 2. der Vogteistraße von Gereonswall bis Haus Nr. 35 vom 24. bis 29. September, der Triererstraße von Salierring bis Luxemburgerstraße vom 17. September bis 20. Oktober, 4. die Rurstraße vom Lindenthalürtel bis zur Sülzburgstraße vom 15. September ab auf vier Wochen, 5. die Riehlerstraße vom Zoologischen Garten bis zur Mütheimer Schiffbarücke vom 18. September ab auf sieben Wochen gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht vom 8. zum 9. d. M. wurde einem Bärenührer aus einem Stalle eine zahme Wölfin im Werte von 200 M. entwendet. Die Wölfin ist dunkelbraun behaart und hat am Halse einen kahlen Streifen, da hier die Haare durch das stete Tragen des Halsbandes abgescheuert sind. Der Schweif ist an der unteren Seite dunkelbraun, an der Rückseite schwarz. Die Wölfin ist etwa 16 Monate alt und lammfromm. Sachdienlich Nachrichten werden an die Kriminalpolizei-Inspektion Glockengasse 30 erbeten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinschiffahrt. Die Könische und Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Gesellschaft lassen vom 15. September ab eine Beschrändung des Sommerfahrplans eintreten. Folgende Fahrten werden eingestellt: Morg. 7 Uhr Bingen--Mainz, nachm. 3,30 Uhr Mainz--Mannheim, Schnellfayrt morg. 6,15 Uhr Königswinter--Koblenz, morg. 8 Uhr Remagen--Koblenz, morg. 8,15 Uhr Köln--Rüdesheim, abds. 6,30 Uhr Bonn--Linz, abds. 9 Uhr Köln--Königswinter, morg. 6 Uhr Mainz--Köln, vorm. 10,50 Uhr Ludwigshafen--Mainz, nachm. 4,45 Uhr Remagen-- Vonn. Weitere Veränderungen sind: Die Fahrt abds. 6 Uhr ab Köln wird bis Koblenz durchgefuührt; der Dampfer hält aber zwischen Remagen und Koblenz nicht an. Die Fahrt mittags 12 Uhr ab Köln endet in Linz anstatt in Remagen. Die Fahrt mittags 12.30 Uhr ab Mainz endet in Andernach, wird aber ab Linz obs. 7,05 Uhr durch ein anderes Schiff bis Köln weiter ausgefuhrt. Die Fahrt 3 Uhr nachmittags ab Mainz endet in Koblenz anstatt in Andernach. Wn* 9 Am Dom wird gegenwärtig am Süportal ein Gerüst aufgeschlagen. Das Portal bleibt einstweilen geschlossen. Es handelt sich vor allem um eine Untersuchung des berühmten Reliefs von Schwanthaler, in der Ausfährung von Professor Mohr. Das Süportal heißt auch das Königsportal, weil hier König Friedrich Wilhelm IV. den Grund für den Weiterbau des Domes gelegt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Beförderung. Regierungsrat Dr. Porcher in Köln ist zum Oberregierungsrat ernannt worden; ihm ist die Leitung der Finanzabteilung bei der Regierung in Köln übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Leichenüberfährung. Gestern nachmittag fand unter zahlreicher Beteiligung die Ueberſührung der Leiche des am 9. d. M. nach kurzem Krankenlager verstorbenen Hrn. Professors Friedrich Wilhelm Ehlen, Oberlehrer am Königlichen Kaiser Wilhelmsgymnasium, zum Hauptbahnhof statt. Hinter dem mit Kränzen dicht behangenen Todtenwagen schritten zunächst die Angehörigen und Verwandten des Verblichenen, alsdann folgte das gesamte Lehrerkollegium des Kaiser Wilhelm-Gymnasiums, sowie viele Kollegen und Freunde des Verstorbenen. Am Sterbehaus des Verstorbenen sowie auf dem Hauptbahnhof sang der Kirchenchor des Kaiser Wilhelm-Gymnasiums ergreifende Trauerlieder. Die Beerdigung des Verstorbenen findet am Samstag in Hechingen statt. Der Verstorbene war 1. Januar 1857 in Kipsdorf bei Blankenheim in der Eifel geboren. Nachdem er seine Gymnasialstudien zu Münstereifel vollendet hatte, widmete er sich zunächst in Münster 9 Die Klosterkirche der Alexianerbrüder an der Bachemerstraße in Köln-Lindenthal ist neuerdings durch einen Schmuck bereichert worden. Zu dem in vornehmen Formen gehaltenen Hochaltar ist dieser Tage ein Josefsaltar gekommen, dessen sach- und und kunstgeuäße Ausführung der des Hochaltars in keiner Weise nachsteht. Ueber einem schlichten Unterbau erhebt sich der architektonisch gut gegliederte Altaraufsatz, welcher durch die Harmonie der sauber gearbeiteten einzelnen Teile einen gefälligen Anblick gewährt. Zu beiden Seiten des verzierten Tabernakelschrankes erblickt man oberhalb der Leuchteränke die geschnitzten reichen Füllungen der Predella. Links und rechts von der St. Josefsfigur befinden sich zwei stimmungsvoll ausgearbeitete Szenen, die Flucht nach Aegypten, sowie den Tod des h. Josef darstellend. Die Reliefs sind von einer reichen Blatt- und Maßwerkverzierung eingeraßt Einen wirkungsvollen Abschlußß bildet der obere Aufbau mit seinen gefälligen Einzelformen. Wie der Hochaltar, so ist auch der Seitenaltar ein Werk der hiesigen Bildhauer Böll und Solls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Allgemeine Kinematographen-Theater-Gesellschaft an der Hohestrße gegenüber dem Bismarck-Denkmal hatte gestern die Zöglinge des städtischen Waisenhauses zur freien Besichtigung der Vorstellung geladen. Die Kinder, welche in ansehnlicher Stärke erschienen waren, erfreuten sich lebhaft an den vorgefuührten Bildern. Das neue Programm bietet wieder eine Fülle von Abwechselung ernster und heiterer Art. Von ergreifender Wirkung ist namentlich das Bild: Die Ehre des Priesters, eines wegen Raubmordes verdächtigten und später glänzend rehabilitieren Geistlichen. Das Erdbeben in Süd-Amerika, Eine Fahrt auf der Berliner Hochbahn, sind für alt und jung interessant und belehrend. Von den vielen humoristischen Bildern entfesseln namentlich Die beiden Rangen und ihr Hund allgemeine Heiterkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, welcher vom Auslande aus seine Ankunft an Zimmervermiether mitteilt. Bei seinem Eintreffen gibt er an, nur amerikanische Dollarnoten zu besitzen, welche er noch umsetzen müsse. Der Mann bittet den Vermieter um einen Geldbetrag zwecks Einlösung seines Gepäcks und Aufgabe eines Telegramms. Alsdann begibt er sich mit den Vermieter nach der Bank, um die Noten umzuwechseln bzw. sich nach dem Kurse derselben zu erkundigen. Stets ist ihm der Kurs der Noten zu niedrig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Selbstmordversuch. In der Schillingstraße hat sich heute morgen ein Mann mit einem Revolver in die rechte Brustseite geschossen. Der Grund zu der Tat ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Verlängerung der Straßenbahnlinie Sübahnhof bis zum Park an der Luxemburgerstraße ist bekanntlich in dem Vertrag zwischen der Stadt und der Terraingesellschaft Klettenberg, der in der Stadtverordnetenversammlung im Juli v. J. genehmigt wurde, vorgesehen. Der Ausbau dieser Verlängerung muß innerhalb drei Jahren erfolgen. Dem Vernehmen nach dürfte die Verwaltung sich entschliefßen, denselben in kurzer Zeit anzunehmen. Der Plan ist bereits ausgearbeitet. Die Kosten belaufen sich auf 60 000., wozu noch rund 19000 M. für die notwendige Verlängerung der Weiche auf der Luxemburgerstraße kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Rülheim(Rhein), 12.Sept.1906. Der Landrat des. Landkreises Mülheim(Rhein), Freiherr von Niesewandt, der dem Kreise 38 Jahre vorsteht, wird am 1. Januar 1907 in den Ruhestand treten. Mit dem 1. Dezember d. J. bis zur Amtsniederlegung wird er in Urlaub gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wasserärme am 14. Sept., morgens 11 Uhr: 16deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
