<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>391214</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Regimentsappell ehemaliger 87er. Seit 40 Jahren besteht das Infanterieregiment Nr. 87, in welchem das 1. Nassauische Infanterieregiment, als das Herzogtum Nassau seine Selbständigkeit verloren hatte, aufgegangen ist. Das neue Regiment wurde gebildet aus Mannschaften, die von den Infanterieregimentern Nr. 28, 65 und 68, sowie vom Füfilierregiment Nr. 33 abgegeben wurden. Die Festung Mainz wurde der Garnisonirt des neuen Regimentes. Wie das 1. Nassauische Regiment fast auf allen europäischen Schlachtpaätzen im 19. Jahrhundert mitgeämpft hatte, so bekam auch das Infanterieregiment Nr. 87 kurze Zeit nach seiner Formierung Gelegenheit, kriegerische Lorbeeren zu pflücken und zwar hauptsächlich in der Schlacht bei Weißneburg und Wörth, in der Schlacht von Sedan und in heftigen Vorpostengefechten bei Paris. Die Geschichte des Regiments rechtfertigt es, wenn in diesen Tagen die ehemaligen 87er zusammen mit den aktiven Angehörigen des Regiments das 40jährige Jubiläum in Köln mit glänzenden Festlichkeiten begehen. Der Einladung des Vereins ehemaliger 87er in Köln, der die Vorbereitung des Regimentsappells in die Hand genommen hatte und damit die Weihe seiner neuen Fahne verbinden wollte, folgten die ehemaligen Regimentsangehörigen in großer Menge; die Mehrzahl von ihnen fuhr am Samstag von Mainz, Wiesbaden und dem Mittelrhein ab mit Schiff nach Köln. Am Samstagabend fanden die alten 87er Gelegenheit, bei einem Begrüßungskommers in dem großen Saale des Gürzenich alte Erinnerungen auszutauschen. Auch der Kommandeur des Regiments, Oberst v. Bredow, war mit dem Offizierkorps erschienen; vom Kölner Offizierkorps nahmen hauptsächlich die Vertreter des Infanterieregiments Nr. 65, an ihrer Spitze Hr. Oberst Schuch, mit Rücksicht auf die oben erwähnten Beziehungen innigen Anteil am Feste. Die Kapellen der Infanterieregimenter Nr. 87 und 65 waren zur Mitwirkung kommandiert. Hr. Arnold vom Männergesangverein Polyhymnia sang mehrere Sololieder, schöne Liederspenden bot auch das Gutenberg-Quartett. Durch humoristische Gaben erfreuten die Herren Blatzheim, Henle, Jean Schmitz und Chr. Witt die Festtheilnehmer. Die gesanglichen Darbietungen begleitete im ganzen Verlauf des Festes Hr. Franz Blumenberg auf dem Klavier. Am Sonntagmorgen versammelten sich die ehemaligen 87er vor dem Kaiser Friedrich-Denkmal und legten dort einen Kranz nieder; von hier marschierten sie in stattlichem Festzuge zur Wohnung des Vorsitzenden des Kölner Vereins, Herrn Gottfried Breuer, woselbst die neue Fahne abgeholt wurde. Auch am Denkmal Kaiser Wilhelms I. wurde ein Kranz niedergelegt. Inzwischen hatten auf dem Neumarkt die zahlreichen Vereine des Kreiskriegerverbandes Köln Aufstellung genommen und eine große Zahl von Offizieren. Als auch die ehemaligen 87 er eingetroffen waren, wurde die neue Fahne ihres Kölner Vereins feierlich enthüllt und im Namen der Offiziere des Regiments ein Fahnenband übergeben. Herr Generalmajor Stephan nahm dann die Parade über die Kriegervereine ab. Im Gürzenich folgte dann ein Festakt, bei dem Herr Oberst von Bredow das Kaiserhoch ausbrachte. Trompetenfanfaren der 65 er und einem Orgelvortrag des Herrn Ferd. Schmidt folgten mehrere vom Männergesangverein Polyhymnia vorgetragene Chöre, Hr. Operisänger Tillmann Liszewski trug ein prächtiges Solo vor und Hr. Altmann vom Stadttheater sprach einen Prolog: Germanias Leibregiment, eine begeisterte Huldigung des Herrn Breuer an das Regiment Nr. 87 in Form und Inhalt bemerkenswert. Die Festrede hielt Herr Breuer als Vorsitzender des Kölner Vereins ehemaliger 87er. Wie er es schon in der dem Festbuch beigegebenen Regimentsgeschichte getan, würdigte er die hervorragende Beteiligung des Regimentes an den verschiedenen Schlachten und Gefechten, angefangen von Waterloo bis bis zum deutsch-französischen Krieg. In dem Hoch auf das Regiment fand die Anhänglichkeit der alten Soldaten stürmischen Ausdruck. Warme Worte fand auch der Vertreter der Stadt Köln, Hr. Beigeordneter Dr. Greven, bei der Ueberreichung eines Ehrennagels; auch Hauptmann d. L. Derichsweiler übergab einen Fahnennagel im Namen des Kreiskriegerverbandes Köln. Noch über ein Dutzend Kriegervereine und andere Vereinigungen sowie die Städte Mainz und Wiesbaden spendeten Erennägel, die Festdamen ein geschmackvolles Fahnenband. Der Sonntagabend brachte eine Familienfestlichkeit im Gürzenich. Die gemeinschaftlichen Lieder, die gesungen wurden, stammten von den Herren G. Breuer und G. Glaefser; von G. Breuer war auch das formvollendete Gedicht Sedan verfaßt, das Herr Fritz Alten vom Stadttheater mit großer Wirkung rezitierte. Herr Operisänger Tilmann Liszewski erntete mit seinen herrlichen Baritonliedern stürmischen Beifall. Unter den musikalischen Genüssen dürfen nicht vergessen werden die vortrefflichen Violinsolo, die Frl. Thea Myrrhe mit vollendeter Technik und tiefem Gefühl zu Gehör brachte. Sehr beachtenswerte Leistungen bot auch das Kölner Vocalquartett. Hr. Leutnant Thiele(Mainz) toastete auf die Damen. Die Kameradſchaftlichkeit und Treue machte Herr Oberst v. Bredow zur Unterlage für eine kurze aber markige Ansprache, die in ein Hoch auf den verdienten Vorsitzenden des Kölner Vereins und den Arrangeur des Festes, Herrn Breuer, ausklang. Als Gründer des Kölner Vereins ehemaliger 87er wurde noch besonders Herr Metzgermeister Windscheid gefeiert. Telegraphische Glückünsche waren in großer Zahl eingetroffen, u. a. vom General der Infanterie Walther Bronsart v. Schellendorff und vom kommandierenden General Eichhorn. Schließlich lernten die auswärtigen Gäste Proben des Kölner Humors in karnevalistische Genre und-- die Tanzlust köscher Mädchen kennen. Heute(Montag) folgte ein musikalischer Früschoppen, dem sich ein großes rheinisches Volksfest und eine Gedenkfeier der Schlacht bei Wörth im Riehlerhause anschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Oberstleutnant Crämer aus Kassel, Direkor der dritten Artilleriedepot-Direktion, ist zur Besichtigung hier eingetroffen und im Grand-Hotel Viktoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Bierpreisfrage. Sowohl die Kleinbauer wie der rheinisch-westfälische Brauerei-Verband hielten in den letzten Tagen im Hotel du Nord Versammlungen ab. Es wurde betont, daß zwischen den einzelnen Brauereien, mit wenigen Ausnahmen, eine Einigung erzielt sei und man beschlossß, am 1. September die Vierpreiserhöhung eintreten zu lassen. Es wird sich um eine Preiseröhung um 1 M. pro Hektoliter oder um einen Minimalpreis von 16 M. pro Hektoliter handeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erschossen hat sich am Reichenspergerplatz gestern morgen ein 20jähriger Schreinergeselle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Samstagabend stieß auf dem Leystapel ein Radfahrer mit einem Bierwagen zusammen. Der Radfahrer stürzte zu Boden und zog sich einen Schulterbruch sowie eine blutige Kopfwunde zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wagenverkehr bei den Pferderennen. Die am 14. April 1904 vom Polizeiräsidenten zur Regelung des Verkehrs bei Ge, legenheit der Pferderennen für die An- und Abfahrt zum Rennplatz getroffenen Anordnungen haben auch auf die dieseährigen Renntagen -- am 10., 12. und 13. August-- Anwendung, worauf die Fuhr, werks- und Wagenbesitzer vom Polizeiräsidenten aufmerksam gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unbehuütetes Kind. Gestern nachmittag war ein vierähriges Mädchen am Lindenthalürtel auf ein Leitergerüst geklettert; siel herunter und erlitt einen rechtsseitigen Schienbeinbruch. *. Unfall. Gestern nachmittag kam ein Fuhrmann, als er am Frankenwerft über ein Laufbrett ging, um auf ein dort vor liegendes Dampfschiff zu gelangen, zu Fall und stürzte in ein Kohlenbahn. Er zog sich einen Beinbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Floratheater ging am Sonntag das Volkstück mit Gesang Ehrliche Arbeit von H. Wilken in neuer Einstudirung in Szene. Seine tollen Einfälle und wunderbare Fügungen amüsierten das Publikum aufs beste und die Aufführung war auch recht lobenswert. Am meisten Anteil an dem Heiterkeitserfolg hatte Hr. Ferd. Ähnelt, der mit gutem Humor den reich gewordenen Bäckermeister darstellte, dem eine böse Schwiegermutter das Leben sauer macht. Den furchtbar edeln, noch aktiven Bäckermeister Wohlgemut, der nur grob wird, als sich sein geliebtes Mädchen al: reiche Erbin entpuppt, gab Hr. Karl Eberhard recht eindrucksvoll und das resolute Millionsöchterchen fand in Else Sande eine flotte Vertreterin. Von den übrigen Darstellern sind noch Doris Freiberg als fideles Hausmädchen und Ernst Herz als dessen gewandter Liebhaber und Bäckergeselle hervorzuheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Ofarrprozession von St. Beter machte gestern den Schluß der dieseährigen Prozessionen in der Alt- und Neustadt. Außserordentlich zahlreich war die Beteiligung der Pfarrangehörigen; auch die Barmherzigen Schwestern des Bürgerhospitals waren dabei vertreten. Der Pfarrverein von St Perer, die Marianische Kongregation für Jünglinge von St. Peter und der Katholische Arbeiterverein für den mittleren Stadtteil machten mit ihren Fahnen den Schluß. Die Straßen der Pfarrei waren schön geschückt. Beinerkenswert ist, daß in diesem Jahre sämtliche Pfarrprozessionen von der Witterung begünstigt waren und ihren Umzug ungestoört halten konnten, was in früheren Jahren selten der Fall war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sürth,.Aug.1906. Heute wurde hier eine Leiche gelandet bzw. ein Teil einer solchen, und zwar ein Unterkörper mit den Beinen bis zum Knie; der Oberkörper sowie die Unterschenkel fehlten. Die Untersuchung muß ergeben, ob die Leiche in eine Maschine geraten ist oder ob ein Verbrechen vorliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rodenkirchen,.Aug.1906. Gestern morgen wurde im Rhein die Leiche eines bei der Kölner Uferbahn angestellten Schreibers gelandet. Der Mann wurde seit dem 1. August vermißt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der König von Württemberg wird, wie wir erfahren, am nächsten Sonntag unsere Stadt mit seinem Besuche beehren und nachmittags den Rennen des Kölner Rennverein beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Oberlehrer der städtischen höheren Lehranstalten haben an den Oberbürgermeister eine Eingabe betr. Anrechnung der Hülfslehrerzeit und des Militäjahres auf das Besoldungsdienstalter sowie neue Regelung für die Auszahlung der Funktionszulagen gerichtet. Hinsichtlich der Anrechnung der Hülfslehrerzeit und des Militäjahres wird in der Begründung ausgeführt, daß bereits im Jahre 1902 ein gleichlautender Antrag gestellt und die innere Berechtigung desselben durch den Oberbürgermeister prinzipiell anerkannt worden sei. Früher habe die Stadt Köln allgemein den Grundsatz befolgt, den akademisch gebildeten Lehrern die über vier Jahre hinausgehende Hülfslehrerzeit anzurechnen. Hierdurch seien nur solche Herren im Vorteil gewesen, welche bei ihrer endgültigen Anstellung weniger als vier Jahre Hülfslehrerzeit aufzuweisen hatten. Die auch dadurch schon hervorgerufene Ungleichheit des Besoldungsdienstalters sei jetzt aber dadurch bedeutend vergrößert, daß man, vielleicht unter dem Druck des allgemeinen Lehrermangel, den in jüngster Zeit angestellten Herren fast durchweg die ganze Hülfslehrerzeit, einzelnen auch noch einen Teil ihrer Vorbereitungszeit angerechnet habe und daß ein anderer Teil der jüngeren Herren direkt nach Ableistung der Vorbereitungszeit, ohne Hülfslehrer gewesen zu sein, direkt endgültig angestellt worden sei. Hierdurch schwanke das Besoldungsdienstalter bis zu fünf Jahren, und am meisten seien diejenigen Herren benachteiligt, welche schon längere Zeit im Dienste der Stadt stehen und die ungünstigen Gehaltsverhältnisse früherer Jahre mit durchgemacht hätten. Beantragt wird, allen den Herren, die nicht bereits die oberste Gehaltsſtufe erreicht hätten, nachträglich die gesamte Hülfslehrerzeit und das Militäjahr anzurechnen, wie dies außer in einer größeren Anzahl kleinerer Orten auch in größeren Städten, z. B. Essen, Dortmund, Krefeld, Duisburg und.-Gladbach geschehen sei. Die Genehmigung des Gesuches empfehle sich auch aus dem Grunde, weil andernfalls besonders die jüngeren Herren voraussichtlich auch weiterhin, wie dies in den letzten Jahren vielfach der Fall war, sich von hier fortmelden würden, und weil ein Ersatz bei dem großen Lehrermangel nicht immer leicht sich beschaffen lasse. Hinsichtlich der Funktionszulagen wird gebeten, daß dieselben, anstatt wie bei den staatlichen Anstalten nach 9, 12 und 15 Dienstjahren, nach 7, 9 und 11 Jahren in drei Raten von je 300 M. gezahlt werden möchten. In einer Reihe größerer Städte, so z. B. Frankfurt a.., Dortmund, Charlottenburg, Gelsenkirchen und Kassel werden die Funktionszulagen früher verteilt. Aus einer beigeügten Vergleichstabellen ergibt sich, daß unter den heute obwaltenden Verhältnissen ein Oberlehrer in Frankfurt a. M. mit 40 Dienstjahren 18600 M. mehr bezieht als ein solcher in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Unvorsichtig. Gestern nachmittag sprang ein Mann an der Agneskirche von einem in voller Fahrt befindlichen Straßenbahnwagen und erlitt einen Schädelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>K Köln,.Aug.1906. Fruchtmarkt. Weizen, ausländischer, M. 19.50 bis 20,25, Roggen, ausländ. 17.25--18,00, Futtergerſte 12.40-12,75, Hafer, ausländischer 17,50--18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues 5,60--6,80, Maschinenstroh(Roggen).40, Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh .50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Aug.1906. Gestern abend wurde hier im Rhein die Leiche eines jungen Mannes im Alter von 18 bis 20 Jahren gelandet. Die Leiche, die nur mit einer Badehose bekleidet war, mag vier bis fünf Tage im Wasser gelegen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Schweres Schiffsunglück. Madrid,.Aug.1906. Das Madrider Blatt A. B. C. veröffentlicht folgende Depesche aus Cartagena:"Der von Barcelona kommende Dampfer Siria mit 800 Auswanderern an Bord scheiterte bei der Insel Hormigas in der Nähe von Kap Palos und sank schnell. Die Mehrzahl der Auswanderer sind Italiener, die andern sind Spanier. Die Zahl der Ertrunkenen wird auf 200 geschätzt. Die Geretteten befinden sich auf Kap Palos in kritischer Lage. Es fehlt ihnen an Lebensmitteln und Kleidungsstuücken. Mehrere Fischer sind bei den Rettungsverſuchen umgekommen." Eine spätere Meldung besagt: Cartagena,.Aug1906.(Agence Havas.) Die Strandung des italienischen Dampfers Sirmio erfolgte gestern abend um 5 Uhr. Das Schiff sank mit dem Hinterteil sofort. Man schätzt die Zahl der Verungluückten auf 300. Die übrigen an Bord befindlichen Personen retteten sich in Booten und mittels Seilen, die ihnen von Land aus zugeworfen wurden. Unter den Ertrunkenen befindet sich ein brasilianischer Erzbischof. Mehrere Leichen wurden bereits geborgen. Eine Frau, deren drei Kinder ertranken, wurde irrsinnig. Die Behörden haben sich nach Kap Palos begeben, um den Schiffbarüchigen Hülfe und Lebensmittel zu bringen. An Bord des Dampfers, der Hülfe leistete, wurden 80 Verletzte ausgenommen. Die Schuld an dem Englück wird dem Kapitän beigemessen, der Selbstmord begangen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Rom,.Aug.1906.(Drahtber.) Nach einer Meldung der Agenzia Stefani aus Barcelona bestätigt sich die Nachricht von der Strandung des Dampfers Sirmio, der am 2. August von Genua aus die Reise über Spanien nach Buenos Aires angetreten hatte. Die Besatzung des Schiffes beträgt 118 Personen; in Genua hatten sich 570 Auswanderer an Bord begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Madrid,.Aug.1906.(Drahtber.) Dem Diario Español und dem Universo zufolge eilten unmittelbar nach dem Schiffsunglück alle in der Nähe des Sirmio befindlichen Fahrzeuge diesem zu Hülfe. Der Kapitän des Joven, Miguel, legte beim Sirmio an und zwang mit dem Revolver in der Hand die Besatzung zur Hülfeleistung. Dadurch konnten 300 Passagiere gerettet werden. Ein anderer spanischer Dampfer rettete 200 Personen. Amtlich wird bekannt gegeben, daß die große Mehrzahl der geretteten Passagiere Ausländer seien. Der Erzbischof von Para in Brasilien konnte gerettet werden, während der Bischof von Sao Paulo ertrank. Die Verungluückten sind namentlich Frauen und Kinder und Passagiere der ersten und zweiten Kajüte. Vermißt werden 385 Personen. An den Rettungsarbeiten beteiligten sich dem Heraldo zufolge auch ein französischer und ein deutscher Dampfer, die mit den Geretteten an Bord ihre Fahrt fortsetzten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Aachen, 4.Aug.1906. Zahlreiche Fälle von sozialdemokratischem Gewerkschaftsterrorismus gegen christliche Mitarbeiter sind bisher aus sozialdemokratischen Hochburgen gemeldet worden. Neuerdings versuchen die Genossen ihn auch in Orten, wo sie verhältnisäßig schwach vertreten sind. Von auswärtigen Firmen werden zurzeit hier mehrere große Neubauten ausgeführt, woran vorzugsweise auswärtige, dem sozialdemokratischen Mauerverbande angehörigen Bauarbeiter beschäftigt werden. Diesen ist es gelungen, durch allerlei Schikanen eine Anzahl christlicher Bauarbeiter zum Uebertritt in den sozialdemokratischen Verband zu veranlassen. Beim Neubau des Klosters St. Rafael in der Sors verlangten dieser Tage mehrere Genossen vom Arbeitgeber die Entlassung eines christlich organisierten Mitarbeiters, der nicht zu ihnen übertreten wollte, und verhängten, als ihrem Verlangen nicht nachgegeben wurde, über den Bau die Sperre. Sie gingen sogar soweit, daß sie auf dem Bureau des christlichen Bauhandwerkerverbandes erschienen und verlangten, der christliche Verband solle sich der Sperre anschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Den Gipfel des Vegetarismus erreicht ein Vorschlag, den die Vorsitzende des englischen vegetarischen Frauenvereins jungst machte. Sie forderte nämlich ihre Genossinnen auf, dem Gebrauch tierischer Stoffe nicht nur in der Ernährung, sondern auch in allen übrigen Dingen zu entsagen. Keine Seide mehr! Denn sie wird von einem Wurm gewonnen. Weg mit den Lederstiefeln und Handschuhen! Nieder mit den Federn auf den Hüten! Denn um sich ihrer zu bemächtigen, muß man sie einem lebenden oder toten Tiere ausredßen. Man könne alle diese Dinge durch Pflanzenstoffe ersetzen, ohne die Eleganz zu beeintraächtigen. Die Versammlung konnte aber nicht zu leicht sich mit dem Vorschlage befreunden. Eine Modistin trat auf und meinte, wenn der Wunsch der Vorsitzenden erfüllt würde, könnte sie samt ihren Kolleginnen nicht mehr das bescheidenste Gemüse essen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
