<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391208</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oeffentliche Anerkennung. Der Herr Regierungsräsident hat dem Schiffer Johann Jäger, Gr. Witschgasse 2a hierselbst wohnhaft, für die am 5. Juli bei der Rettung des Arbeiters Helmst Hoeft vom Tode des Ertrinkens bewiesene Entschlossenheit und Opferwilligkeit seine Anerkennung ausgesprochen und ihm eine Geldbelohnung von 30 M. bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ernannt wurde der Hofgoldschmied August Wüsten, Komödienstmaße 41, von Papst Pius X. zum Goldschmied des Heiligen Stuhles und der Apostolischen Paläste. Der Minister des Inneren erteilte die Genehmigung zur Führung des Titels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Sehr interessant ist der gegenwärtig ausgestellte Zyklus Szenen von der letzten Katastrophe im Besuvgebiet. Außer der Aufnahme des Vesuvgipfels mit seinen Rauch- und Aschenwolken steht man die fließende Lava in den ganz oder teilweise zerstörten Orten, wie Boscotrecase, San Giuseppe, Ottajano, Annunciata usw. Ansichten der Umgebung dieser Orte wechseln ab mit Straßenszenen und Ansichten der zerstörten Gebäude. Riesige Lavamassen, die die Wege versperren und die Gebäude bedrohen, zeigen sich dem Auge des Beschauers nebst dem hülfeleistenden Militär. Ferner bietet sich ein interessanter Blick in den neuen Krater, Ansicht einer Eruption von dort, sodaß zur Unterhaltung und Belehrung hinsichtlich des jüngst stattgefundenen gewaltigen Naturereignisses reichlich Gelegenheit geboten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Catzen des Bären. Im Zirkus Sidoli wurde das vierährige Töchterchen eines Angestellten von einem Bären angefallen und in den Unterleib gebissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 1. Aug.1906. Fruchtmarkt. Weizen, ausländischer, M. 19.50 bis 20,25, Roggen, ausländ. 17.25--18,00, Futtergerſte 12,40-12,75. Hater. ausländischer 17,.50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heu, altes 6,70-9,40, neues 5,60-6,80 Maschinenstroh(Roggen).80, Richtstroh(Flegeldrusch).60, Krummstroh .50 die 100 Ku.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>t a n d am 31. Juli 1906. </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hundstage. Am 23. Juli haben die sogenannten Hundstage begonnen. Die Temperatur entspricht nun im Gegensatz zum Frühling und der ersten Hälfte des Sommers durchaus der Jahreszeit. Heute früh zwischen 6 und 7 Uhr brachte ein Gewitter einen heftigen Platzregen und einige Abkühlung. Allerdings nur für kurze Zeit, denn mittags zeigte das Thermometer bereits wieder 24 Grad Celsius im Schatten!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Ornisgarten in Rippes, Niehlerstraße 92, findet Freitag den 3. August, abends 8 Uhr, ein großes Abendkonzert statt, ausgeführt vom Trompeterkorps der Deutzer Kürassiere. Das Programm, welches in der Dienstagsnummer veröffentlicht wurde, ist sehr reichhaltig. Das Konzert findet unter persönlicher Leitung des Kgl. Muſikdirigenten R. Fellenberg statt, welcher auch in beiden Abteilungen verschiedene Pistonsoli vorträgt. Für Sonntagnachmittag, den 5. August, ist ein großes Blumenfest in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommene Betrüger. Vorgestern abend betrat auf der Severinstrße ein Mensch ein Geschäft, verlangte eine Kleinig#### Pfg. Wert hatte, und bezahlte mit einem Zwanzigmark  stück. Als die Frau des Ladeninhabers dem Manne zum Herausgeben 19,80 M. auf die Theke gelegt hatte, verlangte der Mann noch, ehe die Frau das Zwanzigmarkstück an sich genommen hatte, eine weitere Kleinigkeit für 20 Pfg. Als die Frau dem Kunden das Gewünschte geben wollte, steckte dieser das Zwanzigmarkstück und die 19,80 ein und entfernte sich. Die Frau bemerkte alsbald den Betrug und schickte sofort ihren Mann dem Betrüger nach; er konnte in der Follerstrße festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schlosser wegen Diebstahls, ein wegen Brandstiftung, ein Gelegenheitsarbeiten wegen Liebstahlsversuchs, ein Zeichner wegen Betrugsversuchs, ein Metzger wegen Diebstahlsversuches, zwei Dirnen wegen Diebstahls, ein Fuhrmann wegen Logisdiebstahls, ein Maschinist wegen dringenden Verdachts des Einbruchdiebstahls in mehreren Fällen, ein Tagelöhner wegen Diebstahls und Entziehung von der Polizeiaufsicht, ein Schlosser wegen Fahrraddiebstahls, ein Handlungsgehülfe wegen Diebstahls, ein Kellner wegen Umhertreibens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Daß selbst ein Anschrießen des Fahrrades an eingemauerter Stelle keine Sicherheit gegen Diebstahl bietet, mußte gestern ein Herr erfahren, dessen Rad aus dem Hausflur eines Hauses am Salierring trotz dieser Vorsichtsmaßregel gestohlen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Freche Diebin. Auf dem Kinderspielplatz im Sionsthal nahm dieser Tage eine dem Arbeiterstande angehörige Frau einem vierbis fünfährigen Mädchen unter irgendwelchem Vorwande seine wertvollen Ohrringe aus den Ohren und ersetzte sie durch ein Paar wertlose Ohrringe. Die Dieden ist unerkannt entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
