<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>391204</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der 18. Sitzung am Donnerstag den 2. August stehen u. a. folgende Gegenstände: Bewilligung eines Kredits zur Reinigung der Wandgemälde im Gürzenich; Bewilligung einer Beiülfe für das Ar beiterinnenheim in Köln-Ehrenfeld; Bewilligung eines Beitrages von 2000 M. zu den Kosten der Einrichtung eines zweitklassigen Tiefbaukursus bei der Königl. Baugewerkschule; drei Oberlehrerstellen bei dem Realprogymnasium in Nippes; Er#.hssestefle hei dem Schilleranmnasium in&amp;E richtung einer Oberlehrerſtelle bei den Schilerszenrahran ig. Ihren. feld; Errichtung zweier Assistenzarztstellen für das Bürgerhospital; Bewilligung eines Kredits zur anderweitigen Unterbringung eines Teiles der Dekorationsstücke und zu anderen Neueinrichtungen im Die erste Walderholungsstätte der Stadt Köln ist einem Beschlusse der Stadtverordnetenversammlung entsprechend imn herrlichen Königsforst errichtet worden. Die Neue A bequem 80 Pfleglingen Unterkunft geben kann, wird am 1. August in Benutzung genommen. amm u. A. 6ch Sie besteht aus einer geräumigen, soliden Baracke, die sich in mitten der Tannenwaldungen mit ihrem hellen Anstrich recht freundlich ausnimmt. Die Baracke enthält einen großen Speiseraum, eine geräumige Küche mit Nebenäumen, ein Zimmer für die Schwestern und ein Zimmer für den Wächter, der auch nachts anwesend bleibt. Nach Osten ist der Baracke eine freundliche Veranda vorgelagert. In gehöriger Entfernung befinden sich die Aborte. Die Erschießung des Wassers machte große Schwierigkeit, da dasselbe erst in einer Tiefe von etwa 27 Meter zu finden ist. Die innere Einrichtung wird in den ersten Tagen der na Woche angeliefert werden, so daß mit Bestimmtheit am 1. August der Betrieb, zunächst allerdings mit einer kleineren Anzahl von Pfleglingen, eröffnet werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst(im Erzbischöfl. Diözesanmuseum) bringt Hofgoldschmied August Wusten hierselbst ein 80 cm hohes, prächtiges, gotisches Altarkreuz zur Ausstellung, das sowohl in bezug auf Entwurf wie auch technische Durchührung mit Recht gelobt werden kann. Der breit ausladende, zweckentsprechend einfach behandelte Fuß gibt eine kräftige, solide Stütze für das große Zierstück ab. Durch einen reich ornamental kapellenartige ausgebildeten Unterbau wird der Uebergang zum schönen, mit Edelsteinen und Rosetten reich geschückten Nodus vermittelt, aus welchem das eigentliche Kreuz geschickt herausächst, dessen Balken mit durchbrochenem, ornamentalem Zierrat und Perlen schön geschückt sind. Die in Vierässe auslaufenden Kreuzarme zeigen die schön getriebenen Evangelistensymbole. Der fein modellierte Christusörper ist in Mattsilber gehalten und hebt sich so vorteilhaft von dem reich vergoldeten Hintergrund ab. Von besonders schöner Durchührung ist der unten angebrachte, gut stilisierte Drachen. Das Kreuz dürfte wieder einmal einen vorzüglichen Maßstab für die Leistungsähigkeit der modernen Kölner (*) Der Wasserstand des Rheines war in der verflossenen Woche mehrfachen Schwankungen unterworfen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 3,13 Meter, gegen 3,22 Meter vor acht Tagen. a Englücksälle. Auf dem Krefelder Wall fiel einer Frau beim Waschen die Waschmaschine mit heißer Lauge um und der Inhalt ergoß sich einem dreiährigen Mädchen über den Körper, so daß es schwere Brandwunden erlitt.-- Ein dreiähriger Knabe fiel in heiße Lauge und verbrannte sich erheblich. 0 Ihren Verletzungen erlegen ist eine Frau, welche vor etwa 14 Tagen in der Fleischmengergasse von einem Radfahrer überfahren worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Automobil in städtischen Diensten. Diejenige Behörde, die das Automobil als erste in Köln sich dienstbar machte, war die Stadtverwaltung, indem sie das moderne Fahrzeug für die Zwecke der Feuerwehr anschaffte. Die Erfahrungen, die hier mit dem Automobil gemacht wurden, sind sehr günstig, und wir könnten uns unsere schlagfertige Feuerwehr heute kaum anders denken, als ausgerüstet mit der Automobilspritze, die gegenwärtig vielleicht das erfolgreichste Mittel im Kampfe mit dem Elemente bildet. Einstweilen sind drei Automobil-Fahrzeuge in der Benutzung der Feuerwehr. Das eine von ihnen steht in der Feuerwache am Hafen, die beiden anderen in der Feuerwache am Altenmarkt. Die Vorteile des Automobile im öffentlichen Verkehr gegenüber der an den Schienenstrang gebundenen Straßenbarn haben die Zentrumsstadtverordneten verandaßt, der Einführung des Automobil-Omnibus näher zu treten. Im Prinzip ist diese Anregung vom Stadtverordnetenkollegium sofort gebilligt worden. Gerade in dieser Hinsicht kann das Automobil von großem Vorteil sein zunächst als Vorbote der Straßenbarn, um die Rentabilität einer künftigen Straßenbahnlinie zu prüfen, dann aber auch als Behelf für enge und winkelige, und überdies noch besonders verkeyrsreiche Straßen, durch welche die Straßenbarn nicht geleitet werden kann. In der letzten Stadtverordnetensitzung ist beschlossen worden, das Automobil (mit Akkumulatoren) einem hervorragend humanen Zwecke, der Krankenbeförderung, dienstbar zu machen. Es liegt in gewissem Sinne ein ausgleichendes, oder wenn man will, ein versöhnendes Moment darin, daß das Automobil, das in so vielen Fällen Leben und Gesundheit des Bürgers gefährdete, künftig auch der milden Aufgabe dienen soll, arme Krante und Verungluückte schnell und sicher zu Hospital und Arzt zu bringen. Nicht der letzte unter den Triumphen des Automobile scheint uns seine neueste Bestimmung als Krankenwagen. Die Einstellung des Automobile in städtische Dienste dürfte damit kaum abgeschlossen sein, die fortschreitende Entwickelung der städtischen Aufgaben dürfte noch auf manchem Gebiete das"Auto" zur Geltung bringen. Auch Mitürger, die dem modernsten aller Fahrzeuge wegen der groben Rücksichtslosigkeit einzelner Automobilisten und einiger anderer Gründe nichts weniger als freundlich gegenüverstehen, dürften das Automobil im städtischen Dienst mit andern Augen ansehen, wenn die städtischen Automobile dem seinerzeit vom Stadtverordneten Kaufen geäußerten Wunsche folgen, daß sie nämlich in jeder Hinsicht, namentlich hinsichtlich der Schonung des Lebens und der Gesundheit der außer ihnen noch auf der Straße befindlichen Menschheit ganz besonders vornehm sich benehmen werden, so daß sie ihren Genossen, unter denen sich recht schlecht erzogene Gesellen befinden, als leuchtendes Vorbild dienen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Volksgartenkonzert des städtischen Orchesters vom 25. d. M. war als Kölner Komponisten-Abend gedacht. Wenn das Programm auch dadurch, daß von größeren Werken immer nur einzelne Sätze vorgefuührt wurden, ein etwas buntscheckiges Aussehen erhalten hatte, so entschädigte hierür einigermaßen die reiche Abwechselung des Gebotenen. Nach einem fröhlichen, im Schubertstile gehaltenen Marsch von Pollen folgte ein durch natürliche und ungesuchte Ausdrucksweise sich empfehlender Symphonieſatz idyllischen Charakters, eine Jugendarbeit des hochbegabten blinden Komponisten A. Jung, dessen Name neuerdings auch in weiteren Kreisen immer mehr Beachtung findet. Liebenswürdige und langschöne Musik bot die von Konzertmeister Anders ausdrucksvoll vorgetragene Violinromanze von G. Keller, an welche sich zwei hübsche Stimmungsbilder aus der nordischen Suite von Gesser anschlossen. Der durch kunstvolle Entwickelung und blendende Instrumentation hervorragende Variationensatz von W. v. Baußnern rief den lebhaften Wunsch nach dem Vortrag der übrigen Teile der Symphonie wach, deren Schluß er bildet. Wenn es E. Strässer gelingt, die in einem weit ausgesponnenen Satze gewandt gehandhabte Form mit bedeutungsvollem und originellem Inhalte zu beleben, wird man auch von ihm als Symphoniekomponisten reden können. H. Möses zeigte in seinen Variationen für Streichinstrumente, daß er Tüchtiges gelernt hat. Ein Lied für Solotrompete von Mühldorfer, welches Hru. Werle Gelegenheit zur Entfaltung eines schönen Totes gab, und ein flotter Walzer von Engelke brachten das unter Leitung des Konzertmeister Dietrich äußerst anregend verlaufene und gut besuchte Konzert zum Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken. Seit etwa zehn Tagen wurde der auf der Severinstrße wohnende Bauaufseher Heinrich Rick vermißt. Die Leiche des Vermißten ist nun vor einigen Tagen in der Nähe von Boppard im Rhein gelandet worden. Der Mann ist vermutlich auf einer Reise am Oberrhein in der Dunkelheit in den Rhein gefallen und ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Der erste Wolkenkratzer in Berlin; der in der Möckernstraße in Berlin eingehtürzte Pfeiler der Eisenbahnrücke; französische Colonialtruppen bei einem Umzug in der Ausstellung in Marseille; der Diamantenönig Mr. Beit in-London; Major Dreyfus im Gespräch mit General Gillian; der erste Stiefelputzm-Automat in der Lindenstraße in Berlin. Ferner sind die Bildnisse der besten Vertreter des Fliegersports ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
