<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>391264</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Rilchpreisbewegung. Gestern abend fand in Köln eine Milchändlerversammlung statt. Nachdem Hr. Dr. Blutmann vom Rheinischen Bauernverein klar gelegt hatte, aus welchen Gründen die Landwirtschaft einen erhöhten Preis für Milch haben er, duß sie die Milchpreisregelung mit den geeinigten Milchändlern vorzunehmen gedächten. Aus diesem Grunde sei eine Organisation der Milchändler erforderlich, denn in diesem Falle hätten Landwirte und Milchänder gemeinsame Interessen. Man werde darauf dringen, daß einwandfreie Milch an die Konsumenten geliefert und Unbequemlichkeiten beseitigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wasserärme am 19. Sept., morgens 11 Uhr: 16 h.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>( Oberbürgermeister Becker hat seit Samstag einen kurzen Erholungsurlaub angetreten. den er in Baden-Baden verbringt. Am 23. d. M. wird er mit den Stadtverordneten Justizrat Kaufen und Geh. Rat Lent dem Empfange im großherzoglichen Schlosse zu Karlsruhe beiwohnen, bei welcher Gelegenheit er dem Großherzogspaare eine Adresse der Stadt Köln, deren Einband von Hofgoldschmied Hermeling hergestellt wurde, überreichen wird. Anfangs Öoktober kehrt der Oberbürgermeister zurück. Einen längeren Urlaub gedenkt er nach dem Eintritt des am Donnerstag negewählten Beigeordneten Warwick im Späherbst anzutreten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Geh. Rat selma wird am 14. Oktober aus dem Amte scheiden; anläßlich dessen findet im Rathause ein einfacher Festakt statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Wilh. Weiß und Anna Maria geb. Heller, Schaafenstrße--3 wohnhaft, feiern am 19. Oktober ihre goldene Hochzeit. Der Bräutigam ist 75, die Braut 73 Jahre alt; die alten Leutchen leben in dürftigen Verhältnissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadttheater. Am Samstag den 22. d. M. findet wieder eine volkstümliche Vorstellung statt. Zur Aufführung gelangt Lessings Minna von Barnhelm. Die erste Nachmittagsvorſtellung dieser Saison findet am Sonntag den 23. d. M. statt. Zur Aufführung gelangt die Novität Das Land der Jugend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zur Bierpreisfrage. Die Kommission der neun Wirtevereinigungen hielt gestern eine Versammlung ab, die Hr. Obermeister Domo(Mülheim a. Rh.) leitete. Die Verhandlungen drehten sich hauptsächlich um die Berichterstattung über die in Düsseldorf gewagte Vertrauensännerversammlung des Brauereiringes, worin es hieß, der Bierpreise sei im Rheinland glatt durchgefuührt, und die Brauereien, die erst zurückgetreten seien, hätten sich nunmehr mit der Bierpreiserhöhung um 1 M. pro Hektoliter einverstanden. Das eine sei so unrichtig, wie das andere. Ein Wirt aus Kalk bemerkte, daß ihm von dem Vertreter der Dortmunder Aktienbrauerei ein Bierpreisaufschlag von 1 M. angefündigt sei. Als er geantwortet habe, daß er dann auf die weitere Lieferung verzichte, erhielt er am 12. September einen Brief, in dem es hieß: Infolge eingetretener Umstände wird die von der Dortmunder Aktienbrauerei angefündigte Bierpreiserhöhung von 1 M. für das Hektoliter vor der Hand wohl in Rechnung gesetzt, jedoch bis auf weiteres bei der Regulierung wieder zurückvergütet, so daß also der Preis einstweilen derselbe bleibt. Es wurde eine Resolution angenommen, worin es heißt:"Durch die Zeitung erfahren wir, daß nunmehr die Bierpreiserhöhung in Köln am 1. Oktober d. J. eintreten soll. Die Kommission läßt sich durch derartige Notizen nicht beirren und richtet an alle Kollegen die Bitte, ruhig Blut zu bewahren und jede ihnen üübersandte Preiseröhung unveraüglich der Geschäftsstelle der Kölner Wirte-Innung, Glockengasse, mitzuteilen. Nach den uns zugegangenen Informationen aus Rheinland und Westfalen sind die von Düsseldorf ausgegangenen Siegesnachrichten nur als Schreckschüsse zu betrachten. Insbesondere ist es irrig, daß die Brauerei Beckmann in Solingen ihr Angebot zurückgezogen hat. Die Kommission wird das biertrinkende Publikum auf dem Laufenden halten und bittet, sich durch Mitteilungen aus Kreisen der Ringbrauereien nicht beeinflussen zu lassen, sondern treu wie bisher zu den Wirten zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine rege Bautätigkeit hat sich in der jüngsten Zeit am Zollstock entwickelt. Während der Vorort vor Jahren kaum dem Namen nach bekannt war, hat inzwischen die Industrie dazu beigetragen, dort einen ungeahnten Aufschwung hervorzurufen. Dadurch nahm die Einwohnerzahl zu und viele Arbeiterwohnungen wurden errichtet. Neue Straßenzüge mit schönen Neubauten sind neuerdings entstanden, und auch ein Postamt wurde eingerichtet, nachdem eine Volksschule schon seit Jahren besteht. Von Vorteil für den jungen Vorort, zu dem gute Straßen führen, würde es sein, wenn die Straßenbarn, welche einstweilen noch am Zollstock endet, bis zum Süfriedhof durchgefuührt würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Schiffahrt war heute in den ersten Morgenstunden infolge dichten Nebels vollständig lahm gelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Freisaal unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, liegt die gedruckte Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln, erste und zweite Abteilung auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Bei den großen Dauerrennen am Sonntag den 23. d. M. führen: Guignard: Bertin und Stiploscheck, Walthour: Lawson und Wankum, Günther: Otto und Junggeburt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Reichshallentheater gibt noch allabendlich Sylvester Schäffer vor gut besetztem Hause Proben seines Könnens und seiner erstaunlichen Vielseitigkeit. Seit Mitte des Monats hat er seinen eigenen großartigen Leistungen durch einige Aenderungen des ersten Programmteils einen neuen Rahmen gegeben.'Kill als Ventriloquist arbeitet mit seiner originellen Puppengruppe so geschickt, als hätte er lebende Wesen, die sich frei bewegen und mit verständnisvoller Haltung in erstaunlicher Zungenfertigkeit unterhalten könnten. Die Illusion ist sehr gut und findet vielen Beifall. Ein zierliches 5 1/2 jähriges Mädchen, Angelica Walter, tritt als Miniatursoubrette auf. Das Kind zeigt eine Fülle schönen Talents und bei aller Kindlichkeit und Naivitaät eine Sicherheit und Gewandtheit, die von einer vorzüglichen Schulung der von Natur vorhandenen guten Anlagen Zeugnis geben. Doch bei aller Freude an dem herzigen Püppchen befällt den Zuschauer und Zuhörer ein gewisses Gefühl des Mitleids mit dem armen Ding, das seiner Kindheit reinste und schönste Zeiten im Variet verbringen muß. Variet-Luft für Kinderherzen, für ein Kindergemüt! Moritz Heyden erntet mit seinen neuen Schlagen aus kölnischem Lokalsitz stürischen Beifall. Den Haupterfolg des Abends aber heimst natürlich Sylvester Schäffer in allen seinen Nummern ein, er ist und bleibt ein Phänomen seiner Art.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
