<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>391239</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Stadtbaurath Steuernagel feiert am 1. September</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Vorortbahnen. Vom 27. d. M. ab erfolgt die Beförderung Erholungsbedürftiger nicht mehr auf Wochenkarten, sondern auf Knipskarten zu 20 oder zu 30 Fahrten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Flora-Theater. Auf die am Mittwoch den 29. d. M. stattfindende Aufführung von Precioſa-- Benefiz für Ferdinand Ähnelt-- sei nochmals hingewiesen. Um eine würdige Wiedergabe des Werkes zu sichern, wird das Philharmonische Orchester an diesem Abend verstärkt und der Chor durch die Mitwirkung von Mitgliedern eines hiesigen Gesangvereins unterstützt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Spielpla der Vereinigten Stadttheater Köln vom 1. bis einschliefßlich 9. September 1906. Neues Stadttheater. Samstag, 1. Ab.-Vorst. Serie A. Zum ersten Male: Das süße Gift. Hierauf: Neu einstudiert: Der Barbier von Bagdad. Sonntag, 2. Ab.-Vorst. Serie B. Neu einstudiert: Die Königin von Saba. Montag, 3. Ab.- Vorst. Serie C. Die Zauberfloöte. Dienstag, 4. Ab.-Vorst. Serie D. Zar und Zimmermann. Mittwoch, 5. Ab.-Vorst. Serie A. Der Frischütz. Donnerstag, 6. Ab.-Vorst. Serie B. Anfang 6 1/2 Uhr. Tristan und Isolde. Freitag, 7. Ab.-Vorst. Serie C. Das süße Gift. Hierauf: Der Barbier von Bagdad. Samstag, 8. Ab.-Vorst. Serie D. A basso porto. Sonntag. 9. Ab.-Vorst. Serie A. Anfang 6 1/2 Uhr. Lohengrin.-- Altes Stadttheater. Samstag, 1. Vorst. Neu einstudiert: Hamlet. Sonntag, 2. Vorst. Neu einstudiert: Der Herr Senator. Montag, 3. Vorst. 1. Vorst. im Novitäten-Ab. Zum ersten Male: Das Land der Jugend. Dienstag, 4. Vorst. Die Nachtkritik. Mittwoch, 5. Vorst. Im Escorial. Hierauf: Der Arzt seiner Ehre. Zum Schluß: Der gemütliche Kommissär. Donnerstag, 6. Vorst. Hamlet. Freitag, 7. Vorst. Der Herr Senator. Samstag, .Vorst. Neu einstudiert: Iphigenie auf Tauris. Sonntag, 9. Vorst. Das Land der Jugend. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Deutzer Schützenfest bewährte auch gestern trotz der unfreundlichen Witterung wieder seine alte Anziehungskraft. Nachmittags zogen wieder große Menschenmengen über die Schiffbarücke nach Deutz und die Fährboote Köln--Deutz waren bis zum Abend immer vollständig besetzt. Auf dem Festplatze und in dem Schützenzelt herrschte wieder lebhafter Verkehr, der heute kaum geringer sein wird. Morgen abend findet der Einzug des neuen Schützenönigs statt und am Donnerſtagabend wird das Fest mit dem Krönungsball geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schützenfest in Ehrenfeld. Der Festplatz war auch gestern das Ziel vieler Spaziertänger, nicht nur aus unserem Vororte selbst, sondern auch aus Köln. Besonders in den Abendstunden gestaltete sich der Besuch sehr lebhaft. Außer dem Tanzvergnuügen im schön geschückten Festzeit war auch für allerlei andere Volksbelustigung gesorgt. Morgen(Mittwoch) abend findet der große Krönungszug statt, an den sich der Krönungsball schließt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jusammenstoß. Auf dem Eigelstein fuhr ein Radfahrer gegen einen Straßenbahnwagen und erlitt erhebliche Beinverletzungen, so daß er mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 28.Aug.1905. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,85-.93, do. vom Bauch 0,74-.31, Kalbfleisch 0,86-0,94, Hammelfleisch 0,79-0,98. Schweinefleisch. 1,04-.08. (alles einschliessl. Knochenbeilage), Filet zu Beefsteak.32-1,59, Speck hiesiger, geräuchert 0,96-1,02, gesalzen 0,94-0,99, Schinken, roh 2,02, gekocht 2,12, Zervelatwurst 2,02, Rindernierentalg O,47-0,54, Rehwild.80. alles das Pfd. Rebühner, alte. 0,70-0,80, junge.30 das Stück, Enten.252,30, Hähne, alte 1,50-1,80, junge.65-1,25, Hühner. alte 1,55-2,30, junge .60-1,70, Tauben. alte.45-.50, junge.55-0,60, lebend, das Stück. Gänse 5,75-7,00, Enten 2,65-3,50, Hähne, alte 1,70-2,15, junge.70-.50, Hühner, alte.80-2,70, junge 1,90-2,10, Tauben, alte 0,50-.55, Junge .55--0,70, geschlachtet, das Stück. Molkereibutter 1,30, Kochbutter.05 bis.15, Landbutter.20-1,30 das Pfund. Landeier, frische.25-.50 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-.,20, Holländer 0,70-1,10, Tilsiter 0,80-0, 85. Edamer.80--0 C blaue O 20-.25, Ringelotten.25, Mirabellen.30-.35, Zwetschen.18.22, Heidelbeeren 0,30, Himbeeren 0,45, Johannisbeeren 0,20-.25, Preiselbeeren, hiesige 0,28-0,30, Püreiche, inländische 0,30--0,45, ausländische.45, Weintrauben, italienische 0,25--0,30, französische.40, Zwetschen, getr..30-.45 das Pfd., Zitronen 0,07-.09 das Stück. Kartoffeln, rote 0,05, Nieren 0,05, weisse, 0,04-0,05, holländische 0,04, Bohnen, dicke, mit Schale 0,08-0,12, grüne, hies..10-0,12, Wachs-.12.15, Prinzess-.15 das Pfund. Erbsen, grüne, hiesige, mit Schale 0,25--.30. Endiviensalat, inl. 0,08-.10, Kopfsalat, inl. 0,05-0,08, holl..05-.06. Blumenkohl, ausl. O. 30-0,40, Rotkohle, inl..15-0,20, ausl..30, Weisskohl, inl.,.10-0,15, ausl. 0,30, Wirsigkohl, inl.,.10--0,14 das Stück, Spinnt .10 das Pfd., Stielchen 0,04-.05, Breitbauch 0,20--0. 25 das Gebund, Kohlrabi, Ober- 0,05-.06 das Stück, Rüben, weisse 0,10--0,12 das Pfd., rote (Karotten), junge 0,04-0,O5 das Gebund, abgesehn..05, Moharüben, junge, 0,04-0,06 das Gebund, abgesehn..06 das Pfund, Sellerieknollen 0,08-.12 Meerrettich 0,20-.25, Rettich, schwarzer0,10 das Stück, Radieschen, inland. 0,04-0,05, Schnittlauch 0,03 das Gebund, Zwiebeln, gewöhnl. 0,04-0,05. Perl- 0,20-.25, Tomaten, inl..20-.30 das Pfund, Rhabarber 0,07-.08 das Gebund, Gurken, grosse Salat-, inl..10--0,12, holländische 1 0,15 d23 Stües."* Aalk, 27.Aug.1906. Am 27. d. M. lieh ein kurze Zeit hier wohnender Reisender bei einem Fahrradändler in der Friedensstraße ein Rad, angeblich um nach Rheydt zu fahren. Der Reisende ist bis jetzt nach hier nicht wieder zurückgekehrt; es scheint zweifellos, daß er das Rad im Werte von 100 M. zu seinen Gunsten veräußert hat.-- Heute mittag wurde ein 40 Jahre alter wohnungs- und beschäftigungsloser Mann von auswärts festgenommen, der zwei Schwestern aus dem katholischen Krankenhause in der Paradiesstraße auf die gemeinste Weise beschimpft hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Roll, Günther, Goor, welche am Sonntag ein Stundenrennen um den Preis der Stadt Köln(5300 Mark) ausämpfen, bestreiten vordem ein 20 Kilometer-Rennen um den Preis vom Drachenfels, dotiert mit 700, 400, 300 Mark. Auch dieses Rennen verspricht einen spannenden Kampf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Taschendiebe. Gestern abend wurden auf dem Deutzer Schützenfest zwei Frauen im Gedränge die Portemonnaies mit 12 bzw. 14 M. aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln, 28.Aug.1905. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.4047.80, ausländischer, 19,50-20,25, Roggen, inländischer 15,10-15,60, ausund. 17,25,18,00, ruttergersie 12,20-12.60. Hafer, ausländischer 17.0018.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues 5,60-6,80, Maschinenstron(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch).70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Revelaersche Bruderschaft. Wegen des am 5. September er. abgehenden Pilger-Sonderzuge nach Kevelaer, findet die monatliche Versammlung für September bereits am 29. d.., abends 8 12 Uhr mit Besprechungen über die dieseährigen Wallfahrten nach Kevelaer im Eigelsteiner Hof, Eigelstein 82 statt.(Siehe Anzeige.) Das dieseährige Preis- und Wanderpreisschießen des Verbandes der Schützengesellschaften von Köln und Umgegend hat einen sehr aufregenden Verlauf genommen. Die Beteiligung war gut, und das Hauptinteresse bot der Kampf um den Wanderpreis des Verbandes, den die Nippeser Schützengesellschaft zum dritten Male zu verteidigen hatte. Diesmal aber trug der Köln-Aehrenfelder Schützenverein den Sieg davon, indem er durch sein Mitglied Stutzer mit 53 Ringen den Wanderpreis errang, während die Nippeser Gesellschaft durch ihr Mitglied Franz Stemmer zwar die gleiche Ringzahl, jedoch mit einem geringeren Mittelschuß erzielte. Somit ging der Verbandspokal für das laufende Jahr zum erstenmal in den Besitz des vorgenannten Aehrenfelder Schützenvereins über. Nicht minder eifrig wurde jedoch um die prachtvollen, teils gestifteten, teils aus Verbandmitteln beschafften Preise der Festscheibe gerungen, auf der die nachbenannten Schützen als Preistäger davongingen: H. Look (Nippes), Panzer(Ehrenfeld), I. Berg(Nippes), Gladbach(Ehrenfeld), R. Kraus(Nippes), F. Niedick(Nippes), A. Tack(Nippes), I. Weisbach(Nippes), B. Overzier(Nippes), W. Klares(Nippes), Fr. Pütz(Ehrenfeld), H. Zensen(Nippes), Chr. Köhnen(Nippes), G. Römlinghoven(Nippes), A. Kellermann(Nippes), E. Michael (Nippes), J. Heinrichs(Nippes), I. Öster(Nippes), F. Ludwig (Nippes), F. Stemmer(Nippes), G. Gieringhoff(Nippes), M. Overzier(Nippes), Bitzer(Ehrenfeld), Hohmann(Ehrenfeld), M. Bellen(Ehrenfeld), W. Maretsch(Nippes), W. Bergfeld(Nippes), C. Patten(Nippes), C. Gies(Nippes), Stutzer(Ehrenfeld), H. Kampmann(Köln), W. van der Beck(Ehrenfeld), M. Schneider (Nippes), F. Huhn(Nippes), J. Römlinghoven(Nippes), F. Schöpflin (Nippes), J. Richartz und Kalenberg(Nippes). Nach dem Schießen fand im Hotel Ludwig, Friedrich Wilhelmstrße, durch den Verbandsvorsitzenden, Rentner H. Kampmann, die feierliche Preisverteilung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
