<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>391201</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Festgenommen. Heute vormittag wurde auf dem Heumarkt ein 20jähriger wohnungsloser Mensch festgenommen und der Kriminalpolizei zugefuührt, weil er beschuldigt wird, in der Nacht zum Dienstag auf dem Hofe eines Restaurants auf dem Heumarkt einem Herrn das Portemonnaie mit etwa 60 M. gestohlen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 25.Juli: 906. Fruchtmarkt. Weizen, ausländischer, M. 19.00 bis 20,00, Roggen, ausland. 17.25-18,00, Futtergerſte 12,40-12,75, Hafer, inländ. 17,00--17.50, do., ausländischer 17.50-18.50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Internationales kann-Tennis-Turnier zu Köln. Zum ersten Male findet in diesem Jahre ein internationales Turnier in Köln statt, und zwar auf den städtischen Plätzen im Stadtwald vom 27. bis 31. Juli. Veranstaltet und geleitet wird dasselbe von dem Ladon-Tennis-Turnierklub Köln, der hauptsächlich zu diesem Zwecke geründet worden ist, und in dem gleichzeitig eine dauernde Vereinigung geschaffen ist, um von nun an derartige Turniere alleährlich abzuhalten. Es werden alle Arten von Wetteämpfen, Damenund Herren-Einzel- und Doppelspiel, sowie gemischte Doppelspiel, mit und ohne Vorgabe, zur Entscheidung kommen. Die Zahl der Meldungen sowie die Namen hervorragender Spieler sichern der ersten Veranstaltung einen guten Erfolg. Wir nennen hier nur von bekannten Spielern: Trasenster(Lüttich), Wallet(Paris), Bornemann (Bremen); von den Spielerinnen: Frl. Bergmann und Frl. v. Krohn An der Spitze der Veranstaltung steht ein Ehrenausschuß, den außer einigen hervorragenden Bürgern Köuns Hr. Oberbürgermeister Becker, Hr. Oberlandesgerichtspräsident Ratjen, Hr. Regierungsräsident Dr. Steinmeister angehören. Bei der prachtvollen Anlage der mitten im Stadtwald gelegenen Plätze wird auch dem Zuschauer ein interessantes Bild des friedlichen Wettkampfes geboten B888 Wetterbericht der Köluischen Volkszeitung. Köln, 26.Juli1 906.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Kunstgewerbemuseum am Hansaring ist gegenwärtig eine umfangreiche Privatsammlung(C. H. Fischer-Dresden) von Altreißener Porzellan des 18. Jahrhunderts ausgestellt, welche die gesamte künstlerischen Entwickelung dieser ältesten und berühmtesten Porzellanmanufaktur Deutschlands üersichtlich und lückenlos darstellt. Glänzend vertreten sind namentlich die feinen Miniaturmalereien, die unter der Leitung des Malers J. G. Herold von 1720 bis um 1750 geschaffen und von keiner anderen Porzellanfabrik jemals in ähnlicher Vollendung erreicht worden sind, ferner die verschiedenen Dekorationsarten in japanischem und chinesischem Stil. Den Gefäßen stehen die Figuren und Gruppen gleichwertig zur Seite, unter welchen die vielseitigen Werke des bedeutendsten Porzellanplastikers Joh. Joachim Kändler hervorragen. Gleichzeitig ist im Lichthof des Kunstgewerbemuseum das Modell eines Denkmals für das alte Rheinische Feldartillerieregiment Nr. 8 von Bildhauer Schreibge in München ausgestellt, sowie die Entwürfe für eine Fritz Hönig-Gedenktafel. Unter den letzteren hat das Kreisgericht den Entwurf der Bildhauer Wilhelm und Franz Algermann in Köln zur Ausführung erwählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sechste Drüfungs-Aufführung des Konservatoriums im Konzertsaal der Anstalt(Kammermuſik). Die Aufführung, die am Sonntagvormittag 11 Uhr vor sich ging, wurde eingeleitet mit der frommsinnigen kleinen Motette Ave verum corpus, die Mozart für kleinen Chor, Streichorcheſter und Orgel geschrieben. Die Schwierigkeiten, die das klassische Gesangsstück infolge der harmonischen Ausweichungen verursacht, wurden von der Ensembleklasse des Königl. Musikdirektors Herrn Arno Krögel unter dessen Leitung nicht nur durch festes Tonhalten besiegt, sondern dabei auch schön nüanciert gesungen. Herr Ernst Wolff begleitete seinen beiden schon recht vorgeschrittenen Schülerinnen Frl. Jüngst und Frl. Unecht eines jener Kammer-Duette, deren Händel während seines Aufenthaltes in Neapel unter dem Einflusse der Italiener eine ganze Reihe geschrieben. Die Schüler der Bläserklassen der Herren Wesener, Erker, Friede, Saxony und Lindenhain bliesen zwei Sätze eines Quintett für Flöte(Herr Kiskalt), Obe(Miebach), Klarinette(Oehler), Fagott(Stolle) und Horn(Oberhemde), das Herr Wesener als Leiter der Ensembleklasse bestens eingeübt hatte. Ueber die Komposition möchte ich mich äußern, wenn ich das Werk von dem nur zwei Sätze vorgefuührt werden konnten, ganz gehört Schon jetzt kann aber gesagt werden, daß die gehaltvolle, gut dis polierte Komposition stets mit Berücksichtigung des Charakters der Instrumente gedacht und sehr geschickt gemacht ist. Die führenden Themen sind gut erfunden und entwickelungsähig für die thematische Arbeit. Hoffentlich führen uns die Lehrer das rhythmisch sehr schwierige Opus mal vor. Herr G. Oberhofe der sich bei der letzten Prüfungsaufführung bereits als Dirigent bewährt, trat jetzt als Komponist und Pianist auf. In Gemeinschaft mit dem Herrn Tobias Wilhelmi(Violinklasse des Herrn Eldering) und Max Baldner (Celloklasse des Herrn Grützmacher) führte er ein Trev vor, indem er ein sehr bemerkenswertes Kompositions- und Kombinationstalent bekundete. In dem ersten Satz, der offenbar von Max Reger beeinflußt ist, treten, wie mir dünkt, die drei Instrumente vielleicht etwas zu selbständig auf. Man möchte sagen, sie machten wie bei einem gelehrten Streit ihre persönlichen Meinungen etwas zu leidenschaftlich geltend. Allein-- um bei dem Vergleich zu bleiben -- es sind schöne Vorwürfe, vornehme Themen, über die man diskutiert, sich ereifert ware zu viel gesagt. In dem zweiten Satz Andante gibt der junge Impressionis sich besonnener, klarer und der letzte, ein aufderäumtes Rondo mit einem auf breiter Melodie sich wiegendem Mittelsatz, wirkt höchst erfreulich. Herr Oberhoffer, der die Klavierpartie selbst spielte, ließ in deren Durchührung erkennen, daß er bei seinem Lehrer Max van de Sandt etwas Tüch tiges gelernt hat. In dreien von ihm komponierten Liedern, die Herr Gust. Schützendorf(R. Thiele) mit vieler Innigkeit, nur mit zu viel Stimmaufwand vortrug, zeigte er, gleich wie Reger, in seinen Liedern wenn auch leidenschaftliche, so doch natürliche und wohlbegruündete Empfindung. Die sehr reiche, nur manchmal etwas zu selbständig ausgefallene Klavierpartie spielte er selbst. Steinbach, der seine Kompositionsstudien leitet, kann sich auf diesen Schüler etwas einbilden. Als Schlußnummer spielten die Herren Wilhelmi, van Hoogstraten(1. und 2. Geige), Philipp(Bratsche), Baldner und Schäfer(Cello), die der Ensembleklasse des Herrn Bram Eldering angehören, zwei Sätze aus dem-dur-Quintett von Franz Schubert, mit rhythmischer Akkuratesse und bemerkenswerte Stilgefühl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
