<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>391256</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Wegen der anhaltenden Erkrankung des Pauli muß der Spielpla des Neuen Theaters dahin abgeänd werden, daß am Samstag Martha zur Aufführung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung. Die literarischen Veransta tungen im Behrenshause in der Flora werden am Donnerstag de 20. September mit dem bereits angefündigten Vortrage Emanuel Reichers aus Berlin eröffnet werden. Der berühmte Schauspiele und Deklamator wird Wagners Parzivaldichtung rezitiren, m der er wiederholt in vornehmen literarischen Vereinigungen tie gehende Wirkungen und dementsprechende Erfolge erzielte. Dey Vortrage vorausgehen soll als stimmungsvolle Einleitung da Parzivalvorspiel, das der treffliche Orgelvirtuos Hr. Michalek au Bonn auf dem durch seinen Reichtum an Klangkomdinationen daz zweifellos hervorragend geeigneten Orgelwerke des Tonhauses aus führen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Richard Schulz-Dornburgsche Konzert- und Opern schule in Köln beginnt ihr neues Schuljahr am Montag de 17. September, vormittags 9 Uhr. Neben dem bisherigen Lehr plane wird zum ersten Male ein Kursus für jüngere Damen uns Herren eröffnet, welche ihre gesangliche Befähigung erproben wollen Dieser vorbereitende, gemeinschaftliche Unterricht enthält Uebungen zur Entwickelung des rhythmischen Empfindens, des musikalische Gehörs, der Kraft und Geschmeidigkeit aller Muskeln, insbesondere# derjenigen der Atmungs- und Sprech-Organe usw., bis zum Studiun einfacher Lieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die französischen Aerzte, Mitglieder der excursions cales internationales, haben durch den Gründer dieses"oeu## scientifique'enseignement medical complémentaire par la visit des universitas etrangeres", Herrn Etienne Azot, ein Dankschreiben * " r sich  an den Bürgermeister Brugger gerichtet, in dem der Schreiber sic für die liebenswürdige Aufnahme und die Aufmerksamkeiten ber dankt, die sie in Köln gefunden hätten. Er bittet, den Dank uns die Glückünsche für die schönen Hospitaleinrichtungen, die si kennen gelernt haben, den Professoren, Medizinern und Direktoren# besonders den Herren Bardenheuer, Hochbaus und Tilmann, auszudrücken. Am Schluß steht die Mitteilung, daß das Oeuvre ein medizinische Rundreise in Frankreich speziell für die deutschen Fach genossen veranstalten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Rheinauhafen war gestern wieder der Taucher Ger## Winter aus Worringen damit beschäftigt, verloren gegangene Kold stücke des Dampfers William Egan II auf dem Hafengrunde auf zusachen. Fässer mit Harz und sonstige Frachtstücke kommen dabe zum Vorschein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 12.Sept.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.504 17,90, ausländischer, 19.50-20.25, Roggen, inländischer 15.40-16,00, aus länd. 17,25--18,00, Futtergerſte 12.30-12,60. Hafer, ausländischer 17.00 1/2 18.00.-- Heu.60-7,20, Maschinenstroh(Roggen).40. Richtstre#### (Flegeldrusch).70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Petropol-Theater. Wie uns mitgeteilt wird, sind die ursprünglichen Zeichnungen zu dem Um- bzw. Neubau des Metropoltheaters von Hrn. Reitzamer angefertigt worden, dagegen ist die Ausführung in der jetzigen Gestalt hauptsächlich dem mit der Gesamtausführung betrauten Hrn. Architekten Robert Perthes hierselbst zuzuschreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern mittag fuhr in der Löwengasse ein Bierwagen gegen einen Milchwagen. Durch den heftigen Stoß wurden die Milchflaschen umgeworfen; ein großer Teil zerbrach, und der Inhalt ergoß sich auf die Straße. Der Lenker des Bierwagens machte sich eiligst aus dem Staube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mißhandlung. Gestern abend wurde vor dem Hause Hohenstaufenring 40 ein in Arbeit stehender Dachdeckergesülfe von etwa zehn bis zwölf Streikenden überfallen und mißhandelt. Dadurch war ein Menſchenauflauf von übex 300 Personen entstanden, aber ein Schutzmann war nicht in der Nähe. So sind die Täter unerkannt entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurde gestern von der Kriminalpolizei ein Arbeiter, der beschuldigt wird, in der Hauptmarkthalle einen Korb mit Obst gestohlen zu haben, sowie ein Arbeiter wegen Baumaterialiendiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bauernänger. In der Nähe des Hauptbahrhofes traf ein Schmiedegeselle vom Lande einen gut gekleideten Mann, der sich als Meister einer hiesigen Fabrik ausgab und ihm eine Stelle versprach. Hierauf begaben sich beide bis auf den Rothgerberbach, wo der angebliche Meister in einem Hause noch einige Rechnungen bezahlen wollte. Er ließ den Schmiedegesellen warten. Alsbald kehrte jedoch der"Meister" wieder zurück und ließ sich von dem Schmied 21 M. geben, die ihm angeblich an seinem Gelde fehlten, um die Rechnung in dem betreffenden Geschäft zu bezahlen. Der Schmied lieh dem Manne dann auch das Geld. Der Betrüger verschwand aber auf Nimmerwiedersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Von einem Automobil überfahren wurde auf dem Katharinengraben ein 4 1/2 jähriger Knabe. Das Kind erlitt so erhebliche Verletzungen am Kopfe, daß es im Kinderhospital verbunden werden mußte. Der Chauffeur wollte nach dem Unfall weiter fahren, wurde aber von dem herbeigerufenen Vater des Knaben gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Gelegenheitsarbeiten, ein Tagelöhner, ein Schiffer, ein Schweizer und eine Ehefrau wegen Diebstahls, zwei Schlosser auf Grund Haftbefehls, ein angeblicher Juwelier wegen Taschendiebstahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Quartett-Verein Köln veranstaltet am Samstag den 15. September, abends 8 Uhr, im Viktoriasaale(Waidmarkt) ein großes Fest-Konzert verbunden mit Fahnenweihe. Am folgenden Sonntag findet ein Sängerfest unter Mitwirkung von 18 hiesigen und auswärtigen Vereinen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der deutsche Kriegerverein Kaiser Friedrich hatte an den Großherzog von Baden, welcher dem Verein wiederholt Beweise seiner besonderen Gewogenheit gegeben hat, zum 80. Geburtstage ein Glückwunschtelegramm gesandt. Gestern traf beim stellvertretenden Vorsitzenden. Lehrer Schmitz, aus Badenweiler folgende Antwort ein: Ihre Kgl. Hoheiten der Großherzog und die Großherzogin lassen dem Kriegerverein Kaiser Friedrich für die freundliche Begrüßung bestens danken. Auf Höchsten Befehl: Seyn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
