<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>391246</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das 25jährige Amtsjubiläum des Stadtbaurath Steuernagel gestaltete sich für das ganze Tiefbauamt zu einem Ehren- und Freudentage. Zahllose Briefe und Telegramme von Freunden und Kollegen bewiesen dem Jubilar, welcher Wertschätzung er sich in weiten Kreisen zu erfreuen hat. Da Hr. Stadtbaurath Steuernagel eine öffentliche Feier durch ein Festessen dankend abgelehnt hatte, so wollten doch die Beamten des Tiefbauamtes von einer äußeren Kundgebung ihrer Gefühle nicht absehen und hatten das Amtszimmer des Jubilars in einen Blumengarten umgestaltet, so daß dieser tatsächlich an seinem Ehrentage unter Blumen wandelte, da auch die Wohnung durch viele reiche Blumenspenden, unter anderem durch ein prachtvolles Blumenarrangements der Stadtverordnetenversammlung, ausgeschückt war. Die Beamten des Tiefbauamts: Straßeinbau, Kanalbau, Hafen- und Werftbau, Geometerbureau, Registratur, sowie die fünf Vorortsbauämter, desgleichen die Vertreter des Hochbauamts und anderer städtischer Dienstzweige, Kollegen und Vereine, sowie die Verwaltung und die Stadtverordnetenversammlung brachten dem Jubilar ihre Glückünsche dar. Die Stadtverordnetenversammlung hatte sich durch die Herren Geheimrat Dr. Lent und Pilartz vertreten lassen. Hr. Lent hob in längerer Ansprache die Verdienste des Jubilars um die Stadt Köln insbesondere, sowie um die Wissenschaft und die Geſundheitstechnik im allgemeinen hervor, wodurch er nicht nur zum Wohle der Stadt Köln gewirkt, sondern auch für alle Städte Gutes geschaffen habe; sein Name sei nicht nur im Inlande, sondern auch im Auslande von gutem Klang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Justizrat Stephan Fröhlich zu Köln wurde der Rote Adlerorden IV. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Scala-Theater hat Samstagabend bei mäßidem Besuch Professor Guerra mit einer ganzen Schar italienischer Knaben sein Gastspiel der Kinderopfer eröffnet und mit der im Ganzen gut gelungenen Aufführung von Rossinis humorreichen Barbier von Sevilla großen Beifall geerntet. Wenn auch ein guter Teil des Applauses dem heiteren, nun 90 Jahre alten Werke gegolten haben mag, so verdienten doch die frischen, klaren Knabenstimmen mit dem ihnen eigenen Klangreiz sowie die sichere Führung und das ganz vorzügliche Spiel ungeteilte Anerkennung. Im Urteil über den Wert oder Unwert solcher Vorstellungen von Kindern, die wie Künstlergruppen reisen und um des klingenden Lohnes willen singen müssen, kann man ja wesentlich anderer Ansicht sein. Ich hörte vor etwa 15 Jahren an einer der besten Klosterschulen der Schweiz die gleiche komische Oper von Schülern dieser Anstalt aufgeführt. Da war es wirklich eine Kinderopfer in des Wortes ganzer Bedeutung. Waren auch die Stimmen dort mindestens ebenso schön und die Einstudirung vielleicht ebenso sicher und gut, wie hier bei der italienischen gewerbsäßigen Kinderopfer, so haftete jener doch das Eigentümliche noch an, das wir hier wenig mehr finden und das die Kinderopfer so reizend und amüsant macht: die unmittelbare, natürliche, vielleicht etwas einfältige Auffassung und altkluge Ausdrucksweise, das kindlich Wahre und Echte, die reine kindliche Naiveät, die über das Ganze wie ein köstlicher Duft ausgegossen war. Hier zwingen die vortreffliche Schulung der Stimmen, die Gesangstechnik, die kunstgeuäße Vortragsart, kurz Spiel und Gesang zur Bewunderung. Aber der Charakter der Kinderopfer, das Kindliche, tritt, vielleicht vom Chor abgesehen, so ziemlich hinter das gewiß mit vieler Mühe und Kunstfertigkeit Angelernte zurück, und die frischen, jugendlichen Sänger wollen nicht mehr als Kinder und Dilettanten, sondern zum mindesten als angehende Künstler beurteilt werden. So werden die sympathischen Jungen zu einem Zwitterding: Halb Künstler, halb Kind, wobei der erste Teil überwiegt, aber doch nicht ganz befriedigt. Am höchsten stand im Spiel der wirklich klassische Figaro des kleinen P. Anselmi. Das war ein ganz gewichsten Kerlchen und sang vortrefflich. Auch Doktor Bartolo war schauspielerisch und gesanglich ganz seiner Aufgabe gewachsen, nicht minder der Basilio. Graf Almaviva sang sicher und hübsch, nur fehlt der etwas üverschrienen Stimme das Piano. Frl. Levi, wie das junge Dämchen, die Vertreterin der Rosina, sich nennt, hat eine prächtige hohe Sopranstimme, die ausgezeichnet geschult ist, und sang die Partie mit allen Finessen. Selten wird man im Chor eine solche Fülle jugendfrischer, langschöner Stimmen vereint finden, wie bei diesem Knabenchor. Der schwächste Teil des Abends war das Orchester.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber den Ankauf des Kaisergarten soll in Donnerstag anberaumten nichtöffentlichen Sitzung der Sta## verordnetenversammlung beraten werden. Bekanntlich sollte leu### am 14. Juni gleichfalls in nichtöffentlicher Sitzung über den Anfa### Beschlußß fassen, was jedoch auf Antrag des Hrn. Justizrats Kaufen abgelehnt wurde. Daraufhin beschäftigte sich die Stadtverordneten versammlung am 25. und 26. Juni in öffentlicher Sitzung mi dieser Frage. Das Ergebnis war die Annahme eines Antrage Kaufen, demzufolge eine aus den Stadtverordneten Moritz, Nöcker Ferd. Schmitz und Scholz sowie Architekt Below bestehende Kommission die Frage prüfen sollte, welche Geldaufwendungen voraus sichtlich nötig sein würden, um eine der Bedeutung und Größs Köuns würdige Festhalle betriebsähig herzustellen und wie di## mehr als 2 1/2 Mill. M. betragenden Baukosten aufzubringen seien Wie wir erfahren, sind die Arbeiten der Kommission, deren Prüfungen nicht lediglich auf das Gelände des Kaisergarten Rug sicht nehmen sollten, noch nicht beendet. Die Angelegenheit dur am Donnerstag die Stadtverordnetenversammlung lediglich de halb beschäftigen, weil der Eigentümer des Kaisergarten, Eisenbahnfiskus, mit einem Privaten bezüglich des Verkaufes einparzelle des Kaisergarten in Unterhandlung steht. Diese Tatsagl dürfte die städtische Verwaltung verandaßt haben, der Stadtger ordnetenversammlung die Frage nochmals zur Entscheidung vor# legen. Es ist wohl ausgeschlossen, daß die Versammlung zu ein### übereilten Lösung der Frage sich verandaßt sehen, desgleichen, das sie bindende Beschlüsse unter Ausschlußß der Oeffentlichkeit in dies## Angelegenheit fassen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken. Als gestern abend ein junger Mann mit seinen Braut, Elise Heeß, an der Landesstelle der Köln-Düsseldorfer Damp## schiffahrtsgesellschaft den angekommenen Dampfer Deutscher Kassen betreten wollte, um einen Bekannten zu begrüßen, fiel das Mädche### infolge eines Fehltritts in den Rhein und ertrank, trotzdem man emer Gelernten#ven Rchen und erkrankt, trotzdem man</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>*. Der Polizeiräsident hat einen mehröchentlichen Urlau angetreten. Seine Vertretung führt Regierungsrat Klotz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zu# Vermeidung von Weiterungen wird gebeten, Schriftstücke in Ange## legenheiten der Königlichen Polizeiverwaltung ausschrießlich an das Polizeiräpsidium, Glockengasse, gelangen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem herrschaftlichen Hause au dem Salierring wurde am Freitagabend eingebrochen und ein große Menge wertvoller Damenkleider gestohlen. Die in demselben Zimmer befindlichen Herrenkleider und Schmucksachen ließ der Li## unberührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>k. Zusammenstoßß. Am Samstagmittag stieß ein Straßelba wagen in der Glockengasse mit einem Brikettfuhrwerk zusamme Eine auf dem Fuhrwerk stehende Frau sprang herunter und ne## stauchte sich dadurch das linke Bein, so daß sie zum Bürgerhospitz gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Am Samstagabend stießen auf dem Hoh#n# staufenring zwei Radfahrer zusammen; beide stürzten zur Erde# Während der eine mit dem Schrecken davonkam, erlitt der andere# ein Handlanger, schwere Verletzungen; er wurde nach dem Auguste hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>m Brände. Am Samstagabend entstand in einem Hause an der Bayardsgasse ein Gardinenbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Hause an der Luxemburgerstraße brach an demselben Abend ein Schornsteinbrand aus. Die Feuerwehr beseitigte in beiden Fällen jede Gefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Am Sonntagmittag entstand in dem Schaufenster eines Hauses in der Geisselstraße in Ehrenfeld Feuer. Es gelang der Berufsfeuerwehr von Ehrenfeld und Köln, das Feuer nach kurzer Zeit zu löschen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gestern nachmittag brach in einem Lumpenlager an der Gumprechtstraße Feuer aus. Die Feuerwehr war 15 Minuten tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Messer. In der Nacht von Samstag auf Sonntag geriet ein Tagelöhner mit seinem Stiefvater in der Elsaßstraße in Streit. Der Tagelöhner griff zum Messer und versetzte seinem Vater mehrere Stiche in den Rücken, in die Brust und die Hände. Der Schwerverletzte wurde in das israelitische Asyl gebracht; der Täter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>K Köln,.Sept.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.40-- 17,80 ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 15.30 15.80, ausländ. 17,25--18,00, Futtergerſte. 12,20-12,60, Hafer, ausländischer 17,0018.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Luzerneheu.60, Wieſenheu.60, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch).70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Konferenz der zionistischen Weltorganisation. Vom 28. August bis 1. September tagte hier die Jahreskonferenz der zionistischen Weltorganisation. Unter den Teilnehmern befanden sich drei gewesene Dumaabgeordnete, Dr. N. Katzenelsohn(Libau), Präsident der Jüdischen Colonialbank, Dr. Lewin(Wilna) und Rechtsanwalt Rosenbaum(Minsk). Von den sonstigen Teilnehmern sind zu nennen Max Nordau, Prof. Warburg(Berlin) und Dr. Alexander Marmore(Paris). Den Vorsitz führte der Präsident des Aktionskomitees, Hr. David Wolfsohn(Köln). Nach dem Rechenschaftsbericht bestehen zionistische Landesverbände oder Gruppen in Australien, Neuseeland, Japan, China, der Mandschurei, Malakka, Aegypten, Südafrika, Marokko, Argentinien, Brasilien, Nordamerika, Kanada und allen Staaten Europas. Die Hauptstätigkeit der Jahreskonferenz bestand darin, die Berichte über den Stand der Bewegung in den einzelnen Ländern entgegenzunehmen und die politischen Direktiven für die Zeit bis zum nächsten Kongresse festzusetzen. Besondere Aufmerksamkeit wurde den speziell palästinensiischen Angelegenheiten gewidmet. Die Filialen des zionistischen Finanzinstitute, des Jewish Colonial Trust, in Jaffa, Jerusalem und Beirut entwickeln sich immer mehr. Der Kunstgewerbeschule Bezalel in Jerusalem wurde ein Kredit zum Kauf eines Grundstückes und Bau eines eigenen Schulhauses bewilligt. Für die Waisen des blutigen Programs von Kischinew, die von zionistische Seite nach Palästina hinüberieführt und dort zu Handwerkern und Ackerbauern herangebildet worden sind, wurde der Boden für eine Farm zur Verfügung gestellt. Ein großer Teil der Beratungen galt der Festigung und dem weiteren Ausbau der Organisation. Für das Institut des jüdischen Nationalfonds, aus dessen Mitteln Boden für das jüdische Volk in Palästina gekauft werden soll, und der bereits bis zu 1 1/2 Millionen Franken angewachsen ist, wurde die gesetzliche Form geschaffen. Das Statut der Jüdischen Kolonial- bank wurde dahin festgelegt, daß ihre colonisatorische Tätigkeit auf Palästina und den Orient begrenzt wird. Diese Festlegung bedeutet eine Absage an alle etwaigen Bestrebungen, eine Heimstätte für das jüdische Volk anderswo als in Palästina zu schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kalk,.Sept.1906. Gestern feierten der Arbeiter Josef Richartz und der Vorarbeiter Heinrich Büttgen(beide in Köln wohnhaft) im Dienste der Firma Gottfried Hagen(Kalk) ihr 25jähriges Arbeiterjubiläum. Aus diesem Anlaß fand gestern abend im Edengarten in Köln eine Feier statt, an der auch der Inhaber der Firma, Hr. Franz Hagen, teilnahm. Von seiten der Firma erhielten die Jubilare ein namhaftes Geldgeschenk. Die Arbeiter Darreichung derselben sofort ausgesetzt werden, und es ist erklärlich, daß bei diesem Mangel an Nahrungszufuhr die Kräfte der Kleinen üüberraschend schnell abnehmen. Die größte Notwendigkeit und auch Schwierigkeit(denn der geschwächte Kindermagen gibt alle Nahrung. die er nicht vertragen kann, wieder zurück) liegt darin, dem Säugling während dieser Zeit die zur Erhaltung seines Lebens nötigen Näurstoffe zuzufuühren. Hier hat sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kufekes Kindermehl ausgezeichnet bewährt, ja, es konnte in den meisten Fällen als wirkliches Medikament betrachtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Siebzig Jahre Musikkritikers. Aus Brüssel schreibt man der Voss. Ztg.: In Köln feierte vor kurzem der dortige Musikkritikers Prof. Hermann Kipper seinen 80. Geburtstag. Aus diesem Anlasse wurde vielfach bemerkt, er sei wohl der Nestor aller Musikreferentin. Dem ist aber nicht so, denn in Brüssel waltet der im 94. Lebensjahre stehende Hr. Eduard Fetis nun schon seit 70 Jahren seines musikalisch-kritischen Amtes in den Spalten der Independ. Belge. Der alte Herr ist körperlich wie geistig noch recht jung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Mord. Interlaken,.Sept.1906. Im Hotel Jungfrau hat heute mittag während der Table'Hote eine etwa zweiundzwanzigährige russische Dame einen Herrn durch mehrere Revolverschüsse getötet. Das Opfer ist ein Rentner aus Madrid Namens Charles Müller im Alter von 73 Jahren. Der Verletzte verstarb nach einer Stunde. Die Russin wurde sofort verhaftet. In der Untersuchung erklärte sie, sie sei beauftragt, den früheren russischen Minister Durnowo zu töten, verweigerte aber jede weitere Auskunft. Die Dame war vor vier Tagen in Begleitung eines älteren Herrn hier eingetroffen. Sie ließen sich unter dem Namen Herr und Frau Stafford einschreiben. Ersterer verließ gestern das Hotel und sagte, er wolle einen Ausflug in die Berge machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
