<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>391252</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag, 13. September, stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Bewilligung eines Beitrages zur Prämiierung des Blumenschmuckes von Balkonen usw. Bewilligung eines Beitrages für die dieseährige Ausstellung der Vereinigung Kölner Künstler. Versuchsweise Oeffnung der Volksbibliothek und Lesehalle an der Rechtschule während des ganzen Tages. Wahl eines besoldeten Beigeordneten. Bau eines Feuernöschweräteschuppens in Raderthal. Doppelgeleisiger Ausbau der Sülzerbahn vor dem Augustahospital. Anlage eines Fußweges und zweier Baumreihen an der äußeren Vorortringstraße zwischen Bildestöckchen und Subbelratherstraße. Beschaffung von Reserve-Motoren und-Materialien für die Straßenbarn. Plan und Kostenanschlag für eine weitere Wagenhalle auf dem Ostbahnhof der Straßanbahnen. Zusatzkredit zu dem Titel des Straßenreinigungsetats betreffend die Beschaffung von Kehrmaschine usw. Personentarif für die Kleinbahn nach Brück. Uebernahme weiterer Straßen in städtische Reinigung vom 1. April 1907 ab. Verwendung des Restüberschusses der Sparkasse aus 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Im An zeigenteile der vorliegenden Nummer wird das Verzeichnis der im bevorstehenden Winterhalbjahr zu haltenden Vorträge veröffentlicht. Für die Vorträge sind Karten vom 1. September ab an folgenden Stellen zu haben: 1. Geschäftsstelle der christlichen Gewerkschaften, Palästraße 14; 2. Geschäftsstelle des katholischen Arbeitersekretariats, Annohaus; 3. Geschäftsstelle des Gewerkschaftskartells, Severinstrße 199; 4. Geschäftsstelle der Hirsch-Dunckerschen Gewerkvereine, Lützowstraße 13, 2. Etage(H. Grothe). Der Preis für jeden Vortrags abend beträgt 10 Pf. Die Karten werden für jede einzelne Vortrags reihe(jeden Vortragenden) besonders ausgegeben. Außeadem werden, soweit der Platz reicht, Einzelarten zum Preise von 10 Pf. vor Beginn eines jeden Vortrags verabfolgt. Zu sämtlichen Vorträgen haben auch Frauen Zutritt. Die Vorträge beginnen stets abends pünktlich.30 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Witterung ist wieder freundlicher geworden. Nach den rauhen Tagen herrschte vorgestern und gestern wieder milde. warme Luft. Am Freitag zeigte das Thermometer als Höhenpunkt + 21 Grad Celsius, gestern+ 24 Grad. Der Barometerstand war unverändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Militärisches. Die 27. Infanterie-Brigade, bestehend aus den Westfälischen Infanterie-Regimentern Nr. 16 in Mülheim und Nr. 53 in Köln und Kalk, sowie das Westfälische Pionier-Bataillon Nr. 7 in Deutz wurden gestern morgen mit Sondernügen in das Manövergelände des 7. Armeekorps in Westfalen befördert. Das Rheinische Infanterie-Regiment Nr. 65 fuhr gestern morgen ebenfalls mit Sondernügen vom Güterbahnhof Gereon zu den Manövern des 8. Armeekorps in der Eifel. Die Manöver beider Armeekorps sind am 22. September beendet; am nämlichen Tage treffen die Truppen wieder in ihren Garnisonen ein. Am 24. September werden die Reservemannschaften entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Die Haltestellen auf der Venloerstraße werden ab 15. September 1906 wie folgt festgesetzt: Die Haltestelle Anfang Ehrenfeld bleibt bestehen, die Haltestelle Leostraße wird nach Piusstraße verlegt, die Haltestelle Gutenbergstraße wird neu errichtet, die Haltestelle Körner- und Geisselstraße wird an die Kirche zwischen Wahlen- und Klarastraße verlegt, die Haltestelle Hansemannstraße bleibt bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Polizeihunde sind nun auch in Köln eingeführt. Der Polizeiräsident hat, wie uns berichtet wird, den Polizeibeamten im Vor ortsbezirke und im Außendienst sowie den Kriminalbeamten in Dienst das Halten von geeigneten Hunden genehmigt. Die Hund müssen vorher von der Polizeibehoörde auf ihre Verwendbarkeit geprüft sein; Hunde mit bösartigen Charakter sind ausgeschlossen. Der Oberbürgermeister hat genehmigt, daß diese Polizeihunde steuerfrei bleiben. Die Besitzer der Hunde haben für durch ihre Tiere entstehenden Schaden selbst aufzukommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beim Rampe mit Dirnen und Zuhältern wurde bekanntlich jüngst ein Schutzmann auf dem Lichhof sehr schwer verletzt. Der Hauptstäter floh alsbald nach der Tat. Nun bekam der schwerverletzte Schutzmann von dem geflüchteten Zuhälter dieser Tage eine Anſichtskarte aus Belgien, auf welcher sich der Mensch nach dem Befinden des Schutzmanns erkundigt. Er fügt hinzu, daß es ihm sehr leid tue, den Beamten so mißhandelt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurde in der Herzogstrße von der Kriminalpolizei ein von der Polizeibehoörde in Hamburg wegen Betrugs steckbrieflich verfolgter Reisender.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sozialer Ferienkursus. An dem vom Volksverein für das katholische Deutschland in der Zeit, vom 28. August bis zum 7. September in.-Gladbach veranstalteten sozialen Kursus nahmen über 150 Personen, Geistliche und Laien, teil. Sie waren aus den verschiedensten Provinzen und Bundesstaaten sowie auch in größerer Zahl aus dem Auslande gekommen. Auch die Frauenwelt war vertreten, besonders zahlreich an dem Tage, der speziell der Behandlung von Frauenfrage gewidmet war. Täglich wurden etwa drei Vorträge gehalten und eine Diskussion von zwei Stunden. Behandelt wurden von Dr. Hohn: Ueberblick über die Geschichte der Landwirtschaft, schwebende Agrarfrage, das ländliche Fortbildungsweſen, das hauswirtschaftliche Bildungswesen, die Mitarbeit am ländlichen Genossenschaftswesen, die Mitarbeit an der Volksgesundheitspflege in Stadt und Land; Dr. Altkemper: Ländliches Versicherungswesen; Dr. Brauns: Werdegang des Arbeiterstandes, Stellung der gebildeten und besitzenden Klassen zur Gewerkſchaftsbewegung, Einrichtungen und Veranstaltungen zum gewerblichen Frieden, Einigungsämter und Schieſswesen; Dr. O. Müller: Entwickelungsstufen des Wirtschaftslebens, Arbeitervereine und Gewerkschaften in ihrem Verhältnis zu einander, soziale Arbeit an den erwerbetätigen Frauen und Mädchen, Teilnahme der sozialen Standes- und Berufsvereine an den Volksbildungsbestrebungen, die Organisation der volkstümlichen Schriftenverbreitung; Dr. Aug. Pieper: Geschichtliche Entwickelung des Handwerks und schwebende Handwerkerfrage, geschichtliche Entwickelung des Kaufmannsstandes und schwebende Kaufmannsfrauen, Hindernisse der Organisation des Mittelstandes und ihre Beseitigung, Gefindefragen in Stadt und Land, die Alkoholfrage, Füsorge für die schulentlassenen männliche und weibliche Jugend, die Organisation der gemeinützigen Arbeit in einer Gemeinde; Dr. Lorenz Pieper: Die Berufsbildung im gewerblichen Mittelstand; Dr. O. Thissen(Köln): Die soziale Tätigkeit der Gemeinden; Abg. Nacken(Eschweiler): Soziale Arbeit bei mittleren und unteren Beamten; Beigeordneter Schilling(Trier): Erste Schritte zur Besserung des Wohnungswesens und der Wohnungspflege. Manche in den Vorträgen berührten sozialen Forderungen und Bestrebungen konnten als praktisch verwirklicht in.-Gladbach selbst besichtigt werden, so eine städtische Kindermilchanstalt, Waldschule, Volksschuleüche, Lungenheilstätte, Arbeiterinnenhospiz, Volksbibliothek und Lesehalle, das neue Heim des Volksvereins. Zum Schlusse vereinigten sich die Kursusbesucher zu einer gemeinsamen Abschiedsfeier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Englücksfall. Morlaix,.Sept.1906. Ein Wagen, worin sich eine 43 jährige Gutsbesitzersfrau und ihre beiden Kinder befanden, stürzte von der die Eisenbahn in einer Höhe von 20 Metern üüberschreitende Reber-Brücke auf das Eisenbahngeleise. Alle Insassen blieben tot.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
