<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>391260</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Yorkshire Chorus, ein gemischter Chor aus den Städten Sheffield und Leeds, wird am 25. September, abends 7 Uhr, im Gürzenich ein großes Konzert veranstalten und u. a. Der Traum de. Gerontius, großes Oratorium für Soli, Chor, Orchester und Orgel von Sir Edward Edgar zum Vortrag bringen. England war von altersher eine Heimstätte des Chorgesanges, und besonders die gemischten Chöre der genannten beiden Städte waren es und sind es noch heute, die in untermüdlichem Eifer den Chorgesang pflegen. Die beiden Chöre, die zusammen eine Sängerschar von etwa 360 Sängern darstellen, werden unter ihrem vortrefflichen, kunstsinnigen Dirigenten Dr. Coward den musikliebenden Kreisen Köuns einen genußreichen Abend verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Metropoltheater. Hr. Architekt Hans Reitzamer sendet uns folgende Berichtigung: Ich bitte hierdurch, auf Grund des Reichsgesetzes über die Presse vom 7. Mai 1874,SS 11, zu der unter dem Abschnitt Lokales zweites Blatt, Seite 3 des Kölner Lokalanzeigers Nr. 250 von Mittwoch den 12. September 1906, aufgenommenen Notiz:"Wie uns mitgeteilt wird, sind die ursprünglichen Zeichnungen zu dem Um- bzw. Neubau des Metropoltheaters von Hans Reitzamer angefertigt worden, dagegen ist die Ausführung in der jetzigen Gestalt hauptsächlich dem mit der Gesamtausführung betrauten Hrn. Architekten Robert Perthes, hierselbst, zuzuschreiben", die Aufnahme folgender Berichtigung: Die sämtlichen baupolizeilichen Konzessionspläne, sowie Bauplaäne für den Neubau, die Um- und Erweiterungsbauten mit Ausnahme des Bestuhlungsplanes für das Parkett, ferner die Innenarchitekturen und Fassaden des Metropoltheaters sind von mir entworfen und danach zur Ausführung gelangt. Ebenso sind die Farbenöne der Teppiche und Dekorationen, der Maler- und Anſtreicherarbeiten von mir bestimmt worden. Das Metropoltheater in seiner heutigen Gestalt ist somit das Werk meiner Pläne und Entwürfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 13.Sept.1906. Aus Arbeiterkreisen schreibt man uns: Durch einmütiges Vorgehen der verschiedenen gewerk schaftlichen Organisationen sowie durch anerkennenswertes Entgegenkommen der betreffenden Fabrikleitungen wurden hier in jüngster Zeit in zwei Fabriken recht schöne Erfolge errungen. In der Wagenfabrik Israel Söhne, Inhaber H. Burmann, haben die Arbeiter ohne Kampf durch Verhandlungen zwischen der Firma und den Verbandsleitungen folgendes erreicht: Lohneröhung um 5 Pfg. pro Stunde. Ferner wurden Mindesteöhne vereinbart, die auch bei Akkordarbeiten garantiert werden. Bei Ueberstunden werden die beiden ersten mit 25 Proz., alle weiteren sowie Sonntagsarbeit mit 50 Proz. Lohnaufschlag bezahlt. Dann wurde die wöchentliche Arbeitszeit um drei Stunden verkürzt. Dieser Erfolg wäre nicht zu verzeichnen, wenn die Organisationen nicht hinter diesen berechtigten Forderungen gestanden hätten. Die Anstreicher und Polterer haben die Lohnbewegung nicht mitgemacht, weil sie nicht organisiert waren. Auch bei der hiesigen Firma Chr. Andreae wurden durch die Organisation ähnliche Vorteile für die Arbeiterschaft erreicht. Die Verhandlungen mit der Firma führte der Arbeiterausschuß. Auch hier gingen die Nichtorganisierten leer aus, weil man, wie der Arbeiterausschuß bei den Verhandlungen erklärte, nicht wissen könne, ob dieselben eine Aufbesserung wünschten. So mancher Ueberschlage, auch unter den christlichen Arbeitern, glaubt ohne Organisation auskommen zu können. Mögen dieselben aus Vorstehendem ersehen, daß sie sich gründlich auf dem Holzweg befinden, und daß es für sie unerlaäßlich ist, in eine christliche Gewerkschaft einzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße Nr. 37, sind für diese Woche sechs Stück Photographien von den Kaisersagen und dem Kaisermanöver in Schlesien ausgestellt. Ferner sind folgende Ansichten ausgestellt: Philadelphia; das neue Reichsbankgesäude in Danzig; das am 1. September d. J. abgebrannte Hotel Schwansee in Hohenschwangau vor dem Brande; Flaggensignale in modernen Heeren und ein Marmorrelief aus der Jahresausstellung 1906 im Wiener Künstlerhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße tritt mit kommendem Sonntag ein vollständig neuer Spielpla ein. Zunächst wird der Hof-Illusionist des Sultans von Marokko, Hassan Bey, mit staunenerregenden Experimenten die Zuschauer in das Reich seiner Wunder versetzen. Ferner wird eine Original-Brauchtänzerin ihre charakteristische Tanzkunst zum besten gehen. Der Kinematograph vervollständigt das Programm mit einer Reihe neuer Aufnahmen; auch das Kölner Hännerchen bietet ein vollständig neues Repertoire von Possen und Schwänken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche noch weiler zurückgegangen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel.14 Meter, gegen 1,41 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Häuserinsel auf dem Heumarkt ist nunmehr voll ständig abgebrochen. Einige Schwierigkeit machte die Entfernung der festen Kellergewoölbe; die Kellergruben sind jetzt mit Kies aus gefüllt worden. Demnächst wird mit der Regulierung der Straße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>#n Schwere Unfälle. Gestern mittag kam auf dem Güterbahnhofe Köln-Bonnter ein in den fünftiger Jahren stehender Eisenbahnbeamter aus der Hartwichstraße in Nippes beim Ankoppeln eines Waggons zu Fall; er geriet unter einen Eisenbahnwagen, wodurch ihm der linke Arm abgefahren wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einer Fabrik an der Mülheimerstraße in Deutz fiel ein Arbeiter auf glühendes Eisen, wodurch er u. a. schwere Brandwunden an der Brust und an einem Arme erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Badische Verein will seinen badischen Landsleuten Gelegenheit bieten, auch in Köln der Verehrung für das greise Großherzogspaare aus Anlaß der goldenen Jubelfeier öffentlichen Ausdruck geben zu können. Es wurde der Tag, an welchem das größherzogliche Paar die goldene Hochzeit begeht und die Reihe der Festlichkeiten in Baden durch die Gegenwart des Kaiserpaares und anderer fürstlichen Herrschaften den Höhenpunkt erreichen, gewählt zur Veranstaltung einer würdigen Feier. Zugleich soll auch der am 9. September vom Großherzog begangene 80. Geburtstag mitgefeiert werden. Wie aus einem Aufruf im Anzeigenteile der vorliegenden Nummer hervorgeht, veranstaltet der Badische Verein am genannten Tage in den Sälen des Volksgarten einen Festakt mit Bankett und Ball. Zugleich verbindet mit diesem Feste der Badische Verein, der mit Eifer und Geschick die landsmannschaftlichen Beziehungen in Köln pflegt, die Feier des zehnährigen Bestehens. Es ist zu hoffen, daß diese Feier zu Ehren des Großherzogpaare, das auch zu der Stadt Köln mehrfach in Beziehung trat, einer großen Teilnahme nicht nur der hier ansässigen Badener, sondern der Bürgerschaft überhaupt, sich erfreuen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
