<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>391212</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kaiser wird am 8. d.., vormittags etwa 9 1/2 Uhr, auf dem Bahnhofe Köln-Deutz eintreffen und dann nach dem Schießplatz Wahn weiterreisen. Die Rükreise findet auf der gleichen Eisenbahnstrecke an demselben Tage nachmittags um 2 Uhr vom Bahnhofe Wahn aus statt. Aus diesem Anlaß werden die öffentlichen Gebäude geflaggt. Die Bürgerschaft wird gebeten, ebenfalls ein Beflaggten der von der Eisenbahn aus sichtbaren Gebäude eintreten zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die nächste Sitzung findet am Donnerstag den 9. August statt. Die Tagesordnung ist die gleiche wie für die letzte Versammlung, die bekanntlich beschlussßunfähig war. In der kommenden Sitzung wird die Versammlung beschlussßfähig sein, auch wenn die Stadtverordneten nicht in genügender Anzahl erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: König Alphons von Spanien in der Sommerfrische zu La Granja, Freiübungen der Matrosen an Bord eines französischen Kriegsschiffes, Automobilparade von 10000 Waisenkindern in Newyork, Frau Cosima Wagner, die Witwe Richard Wagners, Weltmeisters Roll auf der Pferderennbahn im Hoppegarten. Ferner die Bildnisse der Direktoren der deutschen Handelshochschule, vier Bilder aus den Regierungsschulen in Deutsch-Ostafrika, Abbildung des Modells des neuen Parlamentsgebäudes in Rom; ferner Abbildungen des Kollegiengebäudes der Universität Greifswald und des neuesten 240-Tonnen-Unterseebvotes der Germaniawerft in Kiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder zurückgegangen, nachdem er in der verflossenen Woche die Höhe von 3,50 Meter erreicht hatte. Gestern abend 5 Uhr zeigte der hiesige Pegel 3,06 Meter gegen 3,13 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Vorbereitungen zu den heutigen großen Rennen sind beendet. Besonders Walthour, Guignard und Rosenöcher zeigten eine bestechende Form. Die Rennen beginnen punkt 4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zirkus Sidoli. Die dieseährige Saison dieses Unternehmens geht allmählich ihrem Ende entgegen; denn schon in einigen Tagen üübersiedelt der Zirkus nach Krefeld. Der rührige Direktor gab sich die größte Mühe, treffliche Darbietungen vorzuühren. Am Dienstag, 7. August, findet nun ein Ehrenabend für Hrn. Direktor Sidoli statt. Das Programm dieser Vorstellung wird auch das beste, was der Zirkus in seinem Repertoire aufweist, enthalten; der Direktor tritt fünfmal mit mehr als 50 Pferden auf. Den Schluß der Vorstellung bildet die mit so großem Beifall ausgenommene Wasserpantomime mit den Fische fangenden Taucher-Kormoranen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mit einem Revolver hat sich in der Bostraße eine Frau unvorsichtigerweise in die Hand geschossen. Sie wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Beseitigung eines Verkehrshindernisse. Die auf der Burgmauer, gegenüber der Mariengartengasse, auf dem Bürgersteig stehende Pumpe, welche ein Verkehrshindernis bildete, ist gestern entfernt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßenraub. Vorgestern abend wurde im Bösengäßchen ein etwa 60jähriger Mann von zwei Burschen im Alter von 18--20 Jahren überfallen, zu Boden geworfen und ihm die Uhr aus der Tasche gestohlen und die Kette zerrissen. Auf die Hülferuf des Ueberfallenen entliefen die Straßeräuber und entkamen leider unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>-- 3 Vesper, 4 Christel. u. And. St. Peter. H. Messen: 6, 7, 9 Hoch. Seg., 1/2 7 skram. And. m. Pred.) amt, 10 Schulm., 11 D. Singt. m' St. Aposteln. II. Messen: 5 1/2 , 6 1/2 2, 7 1/2 .] Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>3 Christel. m. And. u. Pred. für d. Gymnasium, 6 1/2 Pred., Seg., 5 Pred. u. And. od. Kompl. 9 1/2 Hochamt, 10 3/4 , 11 1/2 Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>St. Severin. H. Messen: 5 1/2 in der 2 1/2 Christel. m. And., 4 1/2 And. m. Regel m. Pred., 6 1/2 , 7 1/2 am., 4. Pred., 5 1/2 Kompl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Jeden 3. Sonn- u. 5. Sonnt. im Monat m. Pred., 9 tag im Monat 1/2 4 Uhr für die Jung-) Hochamt, 11 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>frauen Andacht m. k. Predigt. 2 1/2 Christel., 4 1/2 Pred. u. Andacht. St. Gereon. H. Messen: 5 1/2 m. Pred., St. Ursula. H. Messen: 5 1/2 , 6 1/4 , 7. 6 1/4 , 7, 8 m. Pred., 9 Hochamt, 10 1/4 , 8 m. Pred., 9 Schulmesse m. Pred., Schulm., 11 1/4 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>10 Hochamt, 11 1/2 deutsche Singmesse 2 1/2 Christel. m. And. u. Seg., 5 m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>2 1/2 Christel. m. And. abwech. Kompl. o. And. d. Aloisia.] u. Seg., 5 And. m. Pred. An Festen Bündnisse, 6 Rosenkr.-od. Bruder-, Kompl. m. Pred. schafts-And. m. Pred. Allerheiligen-Kapelle.(Allerheiligenstr.) Herz-Jesu-Kirche. H. Messen: 6,.] D. Singt. m. kurzer Pred. um 8 U.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
