<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391243</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Kommerzienrat Dr. jur. Joseph Neven Du Mont zu Köln ist die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Offizierkreuzes des Ordens der Kgl. Italienischen Krone erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kunstausstellungen in Köln. Die neue Ausstellung im Kölner Kunstverein(Museum) macht einen hochbefriedigenden Eindruck. Es sind nur wenige Meister, aber durchweg mit größeren Sammlungen vertreten, sodaß man einen Ueberblick über die Ziele gewinnt, auf die sie zusteuern. Viele Freunde wird sich der belgische Künstler Henry Lunten(Antwerpen) gewinnen, den man aus 42 Gemälden und 18 Studien als einen ungemein vielseitigen und zielbewußten Künstler kennen und schätzen lernt. Er ist ein feiner Beobachter, ein sicherer Zeichner und ein feinühliger Kolorist, malt Porträts, Figuren, Landschaften und Tiere in moderner aber taktvoller Art. Von weicher Stimmung sind die beiden Charakterlandschaften Zur Angeluszeit und Wenn die Frösche quaken. Auf beiden Bildern bilden Rinder-- ohne diese geht es nicht-- die Staffage. Sehr anschaulich hat der Künftler seinen Vater gemalt, und die beiden weiblichen Porträts sind natürlich-- ohne jede Pose-- aufgefußt und das Stoffliche mit großer Freiheit behandelt. Sehr anziehend weiß Lunten auch junge Mädchen aus dem Volke, wie das Dügenkind, das Fischersädchen usw. vorzuühren. Gut komponiert und charakteristisch ausgeführt sind Die Muschelfischer und Auf der Ziegelei. Bemerkenswert ist auch durch die sonderäne Beherrschung des Technischen das weibliche Porträt in Pastell. Etwas intensiver in der Farbe wie die Bilder des belgischen Künstlers sind die 17 Bilder von Karl Hoyer le Juge(Magdeburg). Es sind deutsche und italienische Landschaften, teilweise mit belebender Staffage. Von ganz besonderem Stimmungsreiz sind Vorfuühling am Niederrhein und Winterabend am Wannsee. Auch die italienischen Bilder Im Stadtpark zu Florenz und Arnothal in Rebelstimmung fesseln durch vornehme Ausdrucksweise. Noch um einen Grad blühender in der Farbe sind die sechs Bilder von Müller-Werlau (Godesberg): Mohnfeld, Ein Apriltag, Spätherbstnachmittag und Kartoffelernte. Auch das Figurenbild Frau mit Kind vom Hunarück kann sich sehen lassen. Die beiden Bilder von Margareta v. Barzel Weimar) Waldeinsamkeit und Landschaft aus der Mark zeigen die bekannte Künstlerin auf der Höhe. Desgleichen weisen die beiden Bilder von Prof. Ad. Schweitzer(Düsseldorf) Winterabend und Früschnee im Ilsethal die bekannten Vorzüge dieses geschätzten Meisters auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Neubau für die katholische Volksschule zwischen der Agrippastrate und dem Groten Griechenmarkt ist bis auf die innere Einrichtung vollendet. Die Gebäude sind aus roten Ziegelsteinen mit Basaltsockel hergestellt. Das Hauptschulgebäude, wie auch das Eingangsgebäude sind mit Schiefer gedeckt; die Turnhalle und die Abortanlagen haben eine Zinkbedachung. Im Keller des Schulgenäudes befindet sich die Heizungsanlage und die Badeanstalt. Hinter demselben nach dem Großen Griechenmarkt zu befindet sich ein geräumiger Spielplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Anläßlich der Kirmes am 2. bis 4. September auf der Rheinstrecke in Sürth, Wesseling und Hersel verkehrt am Sonntagabend von Bonn 12.15 ein Späsonderzug. Abfahrt von Hersel 12.27, Wesseling 12.38, Sürth 12.50, Ankunft in Köln.14. Bei gutem Wetter werden in den Kirmestagen auch am Montag und Dienstag nachmittags die bekannten Vierwagenzüge verkehren. Auf der Vorgebirgsbahn werden wegen der Kirmes in Kendenich, Bornheim, Brenig und anderen Ortschaften des Vorgebirges die sämtlichen Züge entsprechend verstärkt. Näheren Aufschlugß gibt das Fahrplaninserat an bekannter Stelle unserer Samstagabend-Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>A Stadttheater. Am Montag, den 3. September cr., geht als erste Vorstellung im Novitäten-Abonnement das Lustspiel: Das Land der Jugend in Szene. Hinter dem Pseudonym Bauer stehen zwei Autoren, die beiden Hamburger Schriftsteller Johannes David und Dr. Karl Müller-Rastatt. Das Stück spielt in Bonner akademischen Kreisen. In der Aufführung der Königin von Saba am Sonntag wird die Titelrolle von Frau Guszalewicz gesungen, der Assad von Hrn. Batz, der König Salomon von Hru. Whitehill, der Hohepriester von Hrn. Bauer, die Sulamith von Frl. Sanden, die Aſtaroth von Frl. Brunner. Dirigent ist Hr. Lohse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Musikalisch neueinstudiert wird am 3. September unter Kapellmeister Loses Leitung: Die Zauberfloöte aufgefuhrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Monat August ist gestern mit sommerlich schönem Wetter zu Ende gegangen, Während des Monates war die Witterung sehr veränderlich und unregelmaäßig. Westwind, schwankend von Süd zu Nord, war an der Tagesordnung. Regen und Sonnenschein, große Hitze und sehr kühle Temperatur wechselten beständig miteinander ab. Auch heftige Gewitter und sogar Sturm blieben nicht aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Ornis-Garten, Köln-Nippes, Niehlerstraße 92, findet Sonntag den 2. September das letzte Garten-Konzert unter Mitwirkung des Athleten-Vereins Eiche aus Bonn statt. Der Verein wurde auf dem letzten nationalen Wettstreit in Koblenz mit verschiedenen Preisen ausgezeichnet.(Siehe Anzeige).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden: Eine Dirne und eine Gewerblose wegen Diebstahls, ein Ciseleur wegen Diebstahls, ein Arbeiter und ein Tagelöhner wegen Fledderei, ein Möbeltransporteur wegen Diebstahls, ein Kommis wegen schweren Diebstahls, ein Metzgergeselle wegen Diebstahls, ein Friseur und ein Polterer auf Grund Haftbefehls, ein Verputzen wegen schweren Diebstahls, ein Arbeitsjungen wegen schweren Diebstahls, ein Fabrikarbeiter und ein Tagelöhner wegen Diebstahls, eine Ehefrau wegen Ladendiebſtahls, ein Pferdeknecht wegen schweren Diebstahls, ein Schuhmacher und ein Metzger wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei einer Pazzia wurden 18 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Automobil. Gestern abend.30 Uhr wurde ein Schüler zu Poll auf der Siegburgerstrße von einem Automobil angefahren und am Fuße verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Fledderei. In der vergangenen Nacht wurde am Oberländer Ufer einem Schiffer, der dort in angetrunkenem Zustande eingeschlafen war, sein Portemonnaie mit etwa 11., sowie ein Paket mit Wäsche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bubenstreiche. Gestern abend warfen auf dem Holzmarkt Schulknaben mit Steinen. Hierbei wurde eine des Weges kommende Frau durch einen Steinwurf über dem rechten Auge erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist im Bürgerhospital der Mann aus der Agrippastraße, der in der Nacht von Sonntag auf Montag von der ersten Etage auf die Straße stürzte und einen schweren Schädelbruch davontrug.(Vgl. Nr. 234 des Köln. Lok.- Anz.) Er hinterläßt eine Frau mit drei undündigen Kindern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>G. Gestürzt. In der Alexianerstraße fiel eine Frau die Treppe hinunter und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der Aachener- straße kam ein Junge in einem Pferdestall zu Fall und erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Verbrannt. Auf dem Perlengraben hatte eine alte Frau den Ofen angemacht. Die Flammen schlugen hinaus und die Frau verbrannte sich schwer am ganzen Körper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Bayenthalgürtel fuhr ein Fuhrmann mit der elektrischen Bahn zusammen. Der Fuhrmann flog vom Bock und erlitt einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Köln-Deutz, 31.Aug.1906. Während der Schützenfefttage hatte sich von der Abteilung Deutz des Deutschen Samaritervereins vom Roten Kreuz auf zwei Samariterstationen auf der Kalkerstraße und im Hauptzeit zwanzig Mitglieder freiwillig in den Dienst gestellt und leisteten bei Englücksällen unentgeltlich die erste Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>K Köln,.Sept.1906. Fruchtmarkt. Werden, inländischer M. 17.40-- 17.80, ausländischer, 19,50-20,25, Roggen, inländischer 15.30-15.80, ausländ. 17,25--18,00, Futtergerſte 12.20-12,60. Hafer, ausländischer 17,0018.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Heu, anes 6,70-.40, neues.60 6,80, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch).70. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 31.Aug.1906. Weizen, hiesiger M. 17,40--17.80, fremder 19.50-20.25; Roggen, hie#er 15.30-15,80. fremder 17.25-18.00: Hafer, riesiger 15,00-15,90,iren. Ter. 17.00-18.00; Gerste, Futtergerſte, M. 12,20-12,50, Mais., grober.13.50-14,25, mittel 14,00-15,00, Cinquantino 15,25-15,75, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>M Höheiberg, 31 Aug.1906. In sicherer Erwartung, daß durch die Anlage der elektrischen Straßenbarn Kalk--Höheiberg--Bruch der Verkehr sich heben wird, hat sich ein Konsortium von Grun## stücksbesitzern gebildet mit der Absicht, durch Anlegung von Straßenzügen den Höheiberg aufzuschließen, und die Bautätigkeit un fördern. Zu diesem Zwecke sind augenblicklich vier Straßen ins Ausbau begriffen. Für die nach Tausenden zählenden Arbeiter welche in den industriellen Werken der nahe gelegenen Stadt Kass beschäftigt sind, ist also Hoffnung vorhanden, binnen kurzem gesundung gewiß auch billige Wohnungen am Höheiberg mieten zu können Kalk, 31. August1906. In einem Walzwerk zog ein Hobelen sich eine Schlagaderverletzung in der linken Kniekehle zu die die Ueberſührung des Schwerverletzten ins Krankenhaus bedingte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Eine erhebliche Verletzung des linken Schienbeines erlitt ein Arbeiter in einer chemischen Fabrik dadurch, daß ihm beim Transport einer Chlorbarium-Schmelze ein abbrechendes Stück auf das Schienbein fiel. Der Verletzte fand im Hospital Aufnahme</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Festgenommen wurde ein übel beleumundeten Gelegenheitsarbeiten, als er aus einem Korbwaren-Geschäft einen Kinderschlaftorb entwendete und sich mit ihm entfernte. Der Geschädigte holte ihn ein und übergab ihn der Polizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Das Metropol-Theater in der Apostelnstrße, welches am 8. September mit der Operettennovität: Die lustige Witwe eröffnet werden wird, ist auf das Schönste eingerichtet worden. Die bis ins kleinste künstlerisch gediegen ausgestatteten Vestisüls und Foyers, der stimmungsvolle, dekorativ wirkende Zuschauerraum, die behaglichen Logen und bequemen Parkettreihen, die zweckmaäßig verteilten Zu- und Ausgänge, die geräumigen Garderoben-- alles das ist musternültig. In den Zwischenakten sowie vor und nach den Vorstellungen wird den Besuchern Gelegenheit geboten sein, sich sowohl an den Büfetts als auch in dem im Erdgeschoßß befindlichen Metropol-Restaurant, das neben einem reich ausgestatteten Saal, für welchen noch eine besondere Konzertkapelle engagiert ist, auch eine American Bar aufweist, zu erfrischen. Trotz des großen Etats, dem ein solcher Betrieb und ein zahlreiches erstklassiges Operettenpersonal bedingt, sind die Preise der Plätze verhältnisäßig niedrig gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Flora. Wer als Naturfreund jetzt die Anlagen der Flora und der Deutschen Kunstausstellung durchwandert, wird schon an den in den Blumenarrangements verwendeten Astern und Chrysanthemum die Nähe des Herbstes sehen, wenn auch sorgsam jede aufkommende Spur herbstlichen Welkens entfernt wird. Die Sträucher und Bäume zeigen das üüppigste Grün; auch die Kastanien stehen noch im vollsten dunkelerünen Blattschmuck da. Das große Parterre sieht vorzüglich aus, und vor allem der mit rosa Efeugeranien besetzte Springbrunnenrand zeigt Blume an Blume. In den Ausſtellungsanlagen verursachen die weißen und gelben Gärten des Frauen-Rosenhofe den Gärtnern nach wie vor große Mühe, da die schattigen Bäume ein kräftiges Gedeihen nur schwer zulassen. Der rote Garten steht dagegen im vollen Sonnenlicht und zeigt infolgedessen ganz besonders reiche Blütenpracht. Die Schauhäuser sind es auch wert, des öfteren besichtigt zu werden, da viele seltene und eigenartige Gewächse gerade jetzt ihren Höhenpunkt im Wachstum erreicht haben. Die Lotosblume im Viktoriaregiahaus öffnet eine duftende Blüte nach der anderen. Am Sonntagmorgen beträgt der Eintrittspreis nur 50 Pfg. für Flora und Ausstellung zusammen. Von 11 Uhr ab findet Morgenkoncert des Floraorchesters statt. Abends wird, wie bereits mitgeteilt, ein großes Feuerwerk abgebrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Kölner Kunst. Der Bildhauer Josef Moest, der Schöpfer des lebensgroßen Gredl in der dentschen Kunstausstellung(Flora) hat soeben seine gemalte Holzgruppe St. Georg mit Aja, die in der großen Münchener Kunstausstellung ausgestellt war, an Prinzessin Marie von Rumänien verkauft. Zugleich erhielt er aus Zürich den Auftrag, dieselbe Gruppe noch einmal für einen dortigen Kunstfreund auszufuühren.(Hr. Josef Moest ist der Sohn des kürzlich verstorbenen Bildhauers Richard Moest und hat sein Atelier gleichfalls in Köln.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Panorama International Breitestrße 96. Zwei interessante Serien sind es, welche das Institut, in welchem bekanntlich wöchentlich Bilderwechsel stattfindet, augenblicklich ausstellt, nämlich Lissabon, die portugiesische Haupt- und Handelsstadt mit ihren Sehenswuürdigkeiten, Leben und Treiben, Kirchen- und Volksfeste, und Madrid mit Aufnahmen von Stiergefechten, Festügen, Hoffesten, König Alfons, Königin usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Ein dreizehnähriger Junge aus der Gegend von Aachen, der hier bei Verwandten zu Besuch weilt, spielte gestern nachmittag am Oberländer Ufer mit einem Revolver. Hierbei entlud sich die Waffe; der Schuß ging in die linke Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>u Frecher Diebstahl. Am Mittwoch nachmittag öffneten vier Männer, welche teilweise schon wiederholt vorbestraft sind, die in einem Hause an der Kleinen Witschgasse gelegene Wohnung einer armen Wäscheren, während diese außerhalb des Hauses beschäftigt war, und schleppten ihr sämliches Mobiliar, die Kleidungsstuücke und sogar den Herd aus der Wohnung. Das Mobiliar verkauften die Diebe, während sie eine Wanduhr und die Kleidungsstuücke der Wäscheren mit nach Hause nahmen. Auch die Ersparnisse der Wäscheren-- 50 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>31</number>
      <text>, die in der Matratze des Bettes versteckt waren, fielen den Dieben in die Hände. Als die Wäscheren abends von der Arbeit kam, erstattete sie sofort bei der Kriminalpolizei Anzeige. Den übrigen Hausbewohnern hatten die Diebe angegeben, die Wäscherin zöge aus und hätte sie mit dem Umzuge beauftragt. Es gelang der Kriminalpolizei noch im Laufe des Abends, den Hauptanstifter, ein häufig vorbestraften Dieb, als er von dem gestohlenen Gelde eine Droschkenfahrt durch die Stadt machte, zu verhaften, während die drei anderen entkamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>32</number>
      <text>Heinsberg(Rhld.), 31. Aug.1906. Gegen 2 Uhr nachmittags wurde ein erdbebenartiger Stoß versürt, der etwa drei Sekunden dauerte. Die Bewegung hatte nord-südliche Richtung. Einige wollen auch ein donnerartiges Geräusch vernommen haben. Letzteres würde auf die Wirkung einer entfernten starken Explosion deuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>33</number>
      <text>Boppard,.Sept.1906.(Eig. Praßaber.) Heute morgen 6 Uhr 9 Minuten wurde hier ein etwa drei Sekunden langes heftiges Erdbeben versürt. Auch in dem benachbarten Salzig machte sich das Erdbeben bemerkbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>34</number>
      <text>St. Goar,.Sept.1906. Heute früh.09 wurde hier eine kurze Erderschütterung wahrgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>35</number>
      <text>Ems,.Sept.1906.(Prahtber.) Heute morgen.6 Uhr wurde hier ein leichter Erastoß versürt. Aus Singhofen werden ebenfalls drei heftige Erstöße gemeldet. In Neuwied wurde laut Neuwieder Ztg. gleichfalls ein leichter Erdstoßß wahrgenommen 6 Düsseldorf,.Sept.1906. Heute morgen wurden auf dem Hofe des Zellengefängnisses zu Düsseldorf-Derendorf die Brüder Möbelpolierer Adolf Blömers und Tagelöhner Leonard Blömers aus.-Gladbach mittels Guillotine durch den Scharfrichter Schweitz aus Breslau hingerichtet. Die Frau Adolf Blömers wurde zu lebensänglichem Zuchthaus begnadigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>36</number>
      <text>Opfer der Berge.(Prahtber.) Bern, 31.Aug.1906. Am Susten in den Urner Alpen ist der Bergführer Florian Gehörig verungluückt. Er war auf einer Bergwiese mit Hauen beschäftigt, als die Nachricht kam, daß zwei führerlose Fremde in eine Gletscherspalte gestürzt seien. Bei dem Rettungswerke stürzte Gehörig in die Spalte und konnte nur als Leiche geborgen werden, während die beiden Touristen, die nur leicht verletzt waren, laut der Voss. Ztg. gerettet wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>37</number>
      <text>Erdbeben.(Drahtber.) Bozen, 31.Aug.1906. In den südöstlichen Tiroler Grenzgebieten, namentlich bei Pozza Ichio im Brandmale, unweit Rovereyt, und in den südlichen Tälern des Monte Tessino erfolgte ein wellenörmiges Erdbeben. Es entstanden mehrfach Spalten im Boden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>38</number>
      <text>Der lenkbare Luftballon des Majors v. Parseval wurde am Donnestagabend dem Generalinspekteur der Verkehrstruppen v. Derneburg vorgefuührt. Der Ballon bewies wiederum seine Lenkbarkeit. Wenn der Versuch auch nur kaum fünf Minuten dauerte, so erfüllte Major v. Parseval doch die Aufgabe, die er sich selbst für den Aufstieg gestellt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>39</number>
      <text>Die ersten deutschen Postkarten mir zwei Stempeln gelangen in den nächsten Tagen zur Ausgabe. Es sind dies die bei der Abschaffung der Zweipfennigtaxe übrig gebliebenen Karten, denen ein zweiter Stempel zu 3 Pfg. in brauner Farbe aufgedruckt worden ist. Die Reichsdruckerei verschickt die Karten jetzt an die Kassen der Oberpoſtdirektionen. Es ist die Anordnung getroffen, daß diese Karten vor den Karten zu 5 Pfg. verkauft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>40</number>
      <text>Die Sardinen sind wieder da! An der bretonischen Küste herrschte seit mehreren Jahren Klage darüber, daß der Sardinenfang, der Haupterwerb der Gegend, allmählich ganz zurückgegangen war. Um der Bevölkerung einigermaßen zu helfen, war schon letztes Jahr von Künstlern und Badenästen ein Fest veranstaltet worden, das Fest der blauen Netze, das früher alleährlich gefeiert wurde und für eine der Eigentümlichkeiten von Concarneau galt. Alle vorhandenen Boote fuhren mit blauen Netzen aus, an ihrer Spitze ein Boot mit einer Königin in der malerischen Tracht von Quimper, die des Abends auf der Kirmes den Reigen führte. Zu den Ergötzlichkeiten des Festes gehört auch der Chor der Sardinieres, das ist der Frauen, welche bei der Zubereitung der Sardinen behülflich sind und die in der Arbeitstracht, blaue Netze auf den Köpfen, in kurzen Röcken und Holzschuhen, ihr Strickzeug in der Hand, den Chant des Sardinieres singen. Ihnen schloß sich am Sonntag eine bewegte Menge an, die alle Straßen des Städtchens in freudigster Stimmung durchzog, denn plötzlich hatte sich die Kunde verbreitet: Die Sardine war wieder erschienen! Die ersten Boote einer Flottille von fünfzig Fahrzeugen liefen in den Hafen ein und brachten die frohe Botschaft, daß der Sardinenfang wieder ausgiebig ausgefallen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>41</number>
      <text>** Hunde und Ratzen mit neuen Nieren. Der Versammlung der British Medical Association zu Toronto wurden, wie der N. Fr. Pr. gemeldet wird, sensationelle Erfolge der Experimentalchirurgie vorgefuührt. Es waren zwei Katzen und zwei Hunde, die mit neuen Nieren versehen waren, welche früher anderen Tieren ihrer Gattung gehört hatten. Die Tiere erschienen in bester Gesundheit. Der Operateur ist Dr. Yarrell, vormals zu Chicago, jetzt Professor an der Rockefeller Universität zu New York. Einer der Hunde trug die neuen Nieren seit einer Woche und sie funktionieren ganz natürlich. Eine der Katzen findet sich seit zwei Monaten mit den neuen Organen zurecht. Yarrell ist noch sehr zurückhaltend mit seinen Folgerungen für die menschliche Heilkunde, aber mehrere seiner Kollegen ziehen sehr optimistische Schlüsse, obschon sie zugeben, daß es gegebenenfalls schwierig sein wird, einen Vorrat von neuen Nieren zu bekommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>42</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
