<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>391223</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, ist in dieser Woche der Harz, das Ziel vieler Touristen, mit seinen bewaldeten Höhen, malerischen Schluchten und Wasserällen ausgestellt Der Besucher beginnt die Reise bei Schloß Ballensädt mit seiner ausgedehnten Parkanlagen. Ueber Gernrode, Thale, Treseburg Blankenburg geht es zur Felsenruine Regenstein, in deren Felsen. saal man verweilt. Rübeland mit seiner bekannten Hermannsöhle Schloß und Ort Wernigerode, die steinerne Nonne, Ilsenburg, das liebliche Ilsethal und der Ilsefall werden besucht und endigt die interessante Reise in Harzburg und dem Radauthale mit dem gleichnamigen schönen Wasserfall: Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Am Donnerstag dieser Woche findet das dritte große Gartenfest in der Flora statt. Bei der eigenartigen Schönheit dieser Feste bedarf es keines weiteren Hinweises, um wieder viele Tausende nach den herrlichen Anlagen der Flora hinauszufuühren. Die Ausführung des Feuerwerks ist diesmal wieder der Firma Karl Lippold übertragen worden, welche namentlich auf dem Gebiete des Höhenfeuerwerks ganz Außerordentliches leistet und das Programm wiederum mit den besten Glanznummern dieser Art ausgestattet hat. Die Illuminationsünste der Flora werden dem Feste einen glanzvollen Rahmen geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Billard. Man schreibt uns: Am Mittwoch den 15. und Donnerstag den 16. d. M. finden in der Billard-Akademie des Cafe Runge, Hohestrße 9, unter der Leitung des bewährten Billardmeisters Hrn. F. Karlik Billard-Turniere zwischen dem Meisterspieles von Rheinland und Westfalen, Hrn. P. G. Wagner, und dem Oesterreichischen Professionel Hrn. A. Kraus aus Wien statt, Gespielt wird auf 2000 Points. Anfang des Turnieres ist auf abends 9 Uhr festgesetzt. Nach Schluß jeder Partie werden Kunstund Phantasiertöße gezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wasserärme am 14. Aug., morgens 11 Uhr: 18deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pathologische Anatomie, Bakteriologie, hygienische Untersuchungsmethoden: Prof. Jones Pathologisch-anatomische Demonstrationen; Dozent Dr. Czaplewski Die Bakteriologie des praktischen Arztes; Dr: Große-Bohle Untersuchungen des Wassers, der Luft, der wichtigsten Nahrungsmittel. H. Soziale medizin: Dozent Dr. Meder Ueber soziale Medizin. Im Anschlugß an die Kurse findet eine Besichtigung von öffentlichen Einrichtungen und Sehenswuürdigkeiten der Stadt Köln statt. Die kurse sind unentgeltlich. es wird lediglich eine Einschreibegebühr von 5 M. erhoben. Anmeldungen zur Teilnahme an den Kursen sind bis zum 28. September 1906 an das Sekretariat der Akademie für praktische Medizin, Köln, Portalsgasse 2, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einödshofer hat den Ruf hoher Popularitaät nicht ohne Grund. Das konnte man gestern abend im Volksgarten, wo der volkstümliche Komponist mit seinem Orchester konzertierte, wieder feststellen. Er ist ein virtuoser Dirigent, der seine Musiker durchaus beherrscht und mit zarter Kraft sie leitet. Freilich, das Orchester kennt auch seinen Meister, es ist eine wahre Freude, diese innige Fühlung zwischen beiden Teilen zu verfolgen. Dazu kommt, daß Einödshofer es versteht, ein Programm aufzustellen. Jede Nummer packt bei ihm das Volksgemuüt und mit unsichtbaren Fäden knüpft der Dirigent die Zuhörer an sich. Anders wäre es nicht zu erklären, daß jede Nummer wiederholt werden oder eine Zugabe zur Folge haben mußte. Zwischen den prickelnden Walzer, die Ballsirenen aus der Leharschen Operette Die lustige Witwe, die charakteristischen, duftigen Piano der Verdischen Phantasie aus Traviata, die Phantasie aus Hoffmanns Erzählungen, die Straußschen Balzer und andere Nummern seines Programms streut der Dirigent seine eigenen Kompositionen, von denen die Polka francaise liebeserklaärung, der Walzer Unter rauschenden Bäumen und das Schwalbenlied für Piston köstliche Proben volkstümlicher Musik ind. Die beiden Piston-Solisten Karl Junge und Jean Corbet heimaten nach dem Dirigenten den meisten Applaus ein. Mitten den stürmischen Beifall wirft Einödshofer mit liebenswürdiger schalkhaftigkeit nicht selten seine bekanntesten Kompositionen, etwa zen kleinen Cohn, die hier eine Wirkung ausüben, wie man sie senst wohl nirgends erlebt. Einödshofer hat in Köln bereits eine neue und an Kopfzahl erhebliche Gemeinde. Heute abend findet Volksgarten das zweite Einödshoferkonzert statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zusammenstoßß. Ein Radfahrer stieß gestern auf der chiehlerstraße gegen einen Kinderwagen, kam zu Fall und trug schwere innere Verletzungen davon. Er mußte mit dem Krankenwagen in seine elterliche Wohnung verbracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 14.Aug.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.40-- 17,80, ausländischer, 19,50-20,25, Roggen, inländischer 15,00-15.50, ausländ. 17.25--18,00, Futtergerſte 12,40-12,75, Hafer, ausländischer 17.50-- 18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu, altes 6,70-.40, neues.60-6,80, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch) 5,60, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 14.Aug.1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,81-0,90, do. vom Bauch 0,72-.79, Kalbfleisch 0,84-0,94, Hammelfleisch 0,79-0,98, Schweinefleisch 1,04-.07, (alles einschliessl. Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,95---.00, alles das Pfd. Enten 1,80-.50, Hähne, alte,.50-2,10, junge.65-.20, Hühner, alte,.55-2,30, junge 1,60-1,90, Tauben, alte,.40-.50, junge .45-.60, lebend, das Stück. Gänse, 5,80-6,75, Enten 2,30-.20, Hähne, alte 1,70-2,30, junge 0,75-.50, Hühner, alte 1,70-2,80, junge 1,90-.30, Tauben, alte,.45-0,50, junge.50-0,70, geschlachtet, das Stück. Molkereibutter 1,30, Kochbutter.05-.15, Landbutter.20--1,30, das Pfund. Landeier, frische,.25-.50, Kisteneier.45 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-.20, Holländer 0,70-1,20, Tilsiter 0,75-.80, Edamer 0,75 bis .80, Limburger 0,50-.55 das Pfund, Mainzer 0,Ob das Stück. Aepfel, ital Ess- O,30-0,40, hiesige Ess-, O, 25-O. 30, hiesige Koch-, O, 20-0, 25, Birnen, ital. .30-0,35, Ess-.20-0,25, Koch-O. 15-0, 20, Pflaumen, blaue, 0,20-.25, Ringelotten 0,25-0,30. Mirabellen.35, Zwetschen.20-0,25, Kirschen, sauere, hies., 0,60, Heidelbeeren 0,25, Himbeeren.40-.45, Johannisbeeren .20--.25, Preiselbeeren, hiesige 0,30, Stachelbeeren.15--.20, Pfirsiche, inl.,.50-0,60, Weintrauben, franz.,.25-.35, alger..45, Zwetschen, getrocknet,.30-0,45 das Pfund. Zitronen 0,07-.08 das Stück. Kartoffeln, Nieren,.05--0,06. weisse, 0,04-0,05, holl. 0,05, Bohnen, dicke, mit Schale .06-.08, grüne, hies. 0,10-0,12, Wachs-.13-0,15, Prinzess-.20. Erbsen, grüne, hies. mit Schale, 0,25-0,30 das Pfund. Endiviensalat, inl. .06-.08, Kopfsalat, inländ. C,O6-0,08. holländ. 0,06-0,08. Blumenkohl, ausl. 0,250,30, Rotkohle, inl. 0,18-0,20, Weisskohl, inl.,.18-0,20, Wirsing, inl.,.08-.15 das Stück, Spinat 0,15 das Pfd., Breitbauch.20-- .25 das Gebund, Kohlrabi, Ober- O,06-.07 das Stück, Rüben, weisse 0,10 bis 0,12 das Pfd., rote(Karotten), junge 0,03-0,04, Moharüben, junge, .03- 0,04 das Gebund, abgesehn. 0,05-0,06 das Pfund, Petersilie 0,15-- .20 die Portion, Sellerieknollen 0,05-.15, Meerrettich.20-.25. Rettig, schwarzer 0,10-0,15, das Stück, Radieschen, inl. O,03-0,04, Schnittlauch 0,03 das Gebund, Zwiebeln, gewöhnl. 0,05-0,06. Perl- O. 15-.20, Tomaten, inl. 6,20-0,25 das Pfd., Gurken, grosse Salat-, inl..10-0,15, holländische I 0,10-0,15 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kalk, 14.Aug.1906. Die Liste der stimmtähigen Bürger liegt im Rathause, Zimmer Nr. 9, zur allgemeinen Einsicht offen. Während dieser Zeit kann jeder Einwohner der Stadtgemeinde Kalk gegen die Liste Einspruch erheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
