<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>391249</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Am Samstag den 8. d. M. geht, neu einstudiert, Goethes Iphigenie auf Tauris in Szene. Die Titelrolle spielt Fräulein Bajor. In den übrigen Rollen sind beschäftigt die Herren Borchardt(Thoas), Becker(Orest), Aßmann(Pylades) und Heber Arkas). Die Regie führt Hr. Direktor Martersteig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auch ein Finderlohn. Der Kegelklub Harmlos hatte bei einem Ausflug nach Andernach eine Flasche in den Rhein geworfen, worin ein Zettel enthalten war, wonach dem Finder ein Faßchen Kölch Bier versprochen wurde, falls er die Flasche an den Klub abliefere. Die Flasche war nicht weit gekommen, bereits bei Namedyer-Werth bei Andernach wurde sie von einem Andernacher Buben aus dem Strom gefischt. Zettel und Flasche trafen gestern hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zusammenstoßß. Ein von dem Neußerdwall kommendes Fuhrwerk stieß gestern abend gegen 7 Uhr aus einen Straßenbahnwagen. Dieser wurde aus dem Geleise gehoben und die vordere Schutzscheibe gertrümmert. Der Fuhrmann erlitt eine leichte Kopfverletzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Schildergasse erfährt zurzeit eine erhebliche Verbesserung der Fahrbahn auf der Strecke von der Herzogstrße bis zur Antonsgasse durch einen Asphaltplattenbelag, welcher eine längere Haltbarkeit bieten soll. Eine weitere Verschönerung steht der Schildergasse bevor durch den Abbruch der alten Apotheke Zum goldenen Kopf an der Ecke Antonsgasse und der daneben liegenden Häuser Nr. 71 und 75, an deren Stelle prachtvolle Neubauten errichtet werden sollen. Bei der Regulierung der Straße wird die Schildergasse an dieser Stelle 3 Meter breiter werden und auch die Antonsgasse eine angemessene Erbreiterung erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Roheit. Gestern abend wurde in der Matthiasstraße ein Mann ohne jegliche Veranlassung von vier Burschen mißhandelt. Als ein Schutzmann sich näherte, machten sich diese schleunigst aus dem Staube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Rheinauhafen werden gegenwärtig wieder von dem Taucher Georg Winter aus Worringen Taucherarbeiten vorgenommen, um die noch im Hafen liegenden Harzeässer zu suchen, welche beim Untergang des Dampfers Egan 2 über Bord gefallen waren, und bei dem niedrigen Wasserstand das Befahren des Hafens behindern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gesperrt. Behufs Herstellung eines Telegraphenkabelkanals wird die Kettengasse vom 3. September d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schutz den Singtögeln. Die Schutzänner sind angewiesen, ihr besonderes Augenmerk dem überhandnehmenden Fangen von einheimischen Singtögeln zuzuwenden. Die Bevölkerung wird gebeten, die Behörden nachrücklich in ihrem Bestreben zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.Se2t.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 550 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmjlchmast) und beste Saugtälber M. 102,"Doppellender M. 115, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 95-97, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Fresser) M. 88-92.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln,.Sept.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.40-- 17,80, ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 15.30-15,80, ausländ. 17.25--18,00, Futtergerſte 12.20--12,60. Hafer, ausländischer 17,00-- 18.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu.60-7,00, Maschinenstroh(Roggen).40, Richtstrot (Flegeldrusch).70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Bautätigkeit im zweiten Vierteljahr 1906 hielt sich auf der Höhe der gleichen Monate des Vorjahres. Der reine Wohnungszugang erreichte mit 787 fast den im zweiten Viertel 1904 beobachteten Höchstwert des zweiten Vierteljahres, 807, wieder. Da aber infolge starken Zuzuges von auswärts gleichzeitig eine große Nachfrage nach Wohnungen bestand, ist dadurch doch nicht eine Steigerung des Wohnungsüberschusses eingetreten Vorläufig ist keine Abnahme in der Bautätigkeit zu erwarten. Für später scheint sich jedoch eine gewisse Einschlänkung vorzubereiten. Neubauten wurden im ganzen auf 190 Grundstücken errichtet. Die Zahl der neu errichteten Gebäude stellte sich auf 208, die der Wohngebaäude insbesondere auf 142. Die meisten Wohngebaäude wurden mit 20 in Köln-Lindenthal errichtet; es folgten mit 19 Köln-Ehrenfeld, mit 16 Köln-Sülz, mit je 14 die zwischen Gladbacher- und Neußertraße sowie zwischen Neußertraße und dem Rhein gelegenen Teile der Neustadt. Gebäude-Abbrüche fanden im ganzen auf 47 Grundstücken statt, insbesondere Wohnhaus-Abbrüche auf 35 Wohngrundstücken. Was die Vermehrung der Wohngelegenheit betrifft, so entstanden durch die Neu-, An-, Auf- und Umbauten, abgesehen von den für Anstaltsinfassen, Hoteläste und dergleichen bestimmten Gelassen, im ganzen 871 neue Wohnungen mit 3588 Woheräumen, ausschrießlich der zu den Stockwerkswohnungen gehörigen Mansarden. Auf je 10000 Einwohner kamen demnach an neuen Wohnungen 20, (20,7, 21,1), an neuen Woheräumen 82(86, 96). Kleine, aus 1 bis 3 Woheräumen bestehende Wohnungen befanden sich darunter 407 (331, 289) oder 9,4(7,8, 7,1) auf 10000 Einwohner. Die meisten davon, 71, wurden in Köln-Sülz hergestellt, 67 in Köln-Ehrenfeld, 45 in Köln-Nippes, 42 in dem südlichen Teile der Altstadt usw. Der reine Zuwachs an Wohnungen stellte sich auf 787 oder 18,1 auf 10000 Einwohner und für die kleinen Wohnungen auf 360 oder 8,3. Ueber den Wohnungsmarkt liegen folgende Ermittelungen vor: Es waren erforderlich für Familien, welche die Wohnung wechselten 8519, von auswärts zuzogen 1449, durch Heirat hinzukamen 494, zusammen 10 461 Wohnungen. Dagegen wurden frei bzw. beziehbar infolge Wohnungswechsels 8519, Wegzugs von Familien 1139, der Bautätigkeit 787, zusammen 10 445 Wohnungen. Demnach Mehrnachfrage 16 Wohnungen. Die Zahl der Ende der Gerichtszeit im Bau begriffenen Wohngebaäude betrug 911. In dem Beginn von Wohngebaäuden, 189, sowie in den Baugenehmigungen zu solchen, 281, war dagegen eine beträchtliche Abnahme zu verzeichnen. Es ist dies jedenfalls als ein Rückschlag anzusehen auf das starke Anschwellen der Baugesuche vor dem Inkrafttreten der verschärften Bestimmungen der Bauordnung im Oktober vorigen Jahres.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern nachmittag wurde am Kaiser Friedrich-Ufer die Leiche der am Sonntagabend an der Landesstelle der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Gesellschaft ertrunkenen Elise Heeß gelandet. Anscheinend war die Ertrunkene mit der rechten Kopfſeite stark aufgeschlagen, deshalb dürfte sie auch nicht mehr über Wasser gekommen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Schneider Fachabtheilung des katholischen Gevereins hielt im Monat August einen vieröchigen Tageskursus in folgenden Lehrtächern ab: Zuschneiden sämtlicher Herrenhund Knabengarderobe, gewerbliche Kalkulation, Buchführung und Wechsellehre. Direktor Laube von der vereinigten Zuschneiderakademie für Rheinland und Westfalen hatte den Unterricht im Zuschneiden übernommen, während in der Buchführung Lehrer Schreiber und in der Kalkulation Verbandssekretär Katzer als Lehrer gewonnen waren. Außeadem wurden verschiedene Vorträge gehalten. Kaufmann Dech sprach über die Forderungen und Rechte des Meisters gegenüber Großlieferant und Kunden, Herr Katzer über die Frage der Selbständigkeit im Handwerk. Ein Zuschneider behandelte das Anprobieren, während andere sich in einem Vortrag über Stoffarten und deren Qualitäten verbreiteten. Ebenfalls machte sich ein Kollege durch Vorführung einer praktischen Verarbeitung verdient. Der Unterricht war von 34 Teilnehmern besucht, unter diesen befanden sich 25 aus allen Gegenden Deutschlands. Sämtliche Teilnehmer befriedigte der Unterricht im vollsten Maße. Der Vorsitzende der Abteilung stellte dies in der letzten Unterrichtsstunde fest und bat zugleich die abreisenden Schüler, überall die jungen Gesellen auf die Vorteile des Geſellenvereins und der Abteilung aufmerksam zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
