<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>391220</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Straßenerbreiterung erfährt demnächst die Kleine Spitzengasse an der Nordseite. Es sind dort die Häuser an der Ecke Severinstrße-Kleine Spitzengasse von der Stadt angekauft worden. Mit dem Abbruch der betreffenden Häuser wurde am Donnerstag begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche anhaltend zurückgegangen. Gestern nachmittag zeigte der hiesige Pegel 2,52 Meter gegen 3,06 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Liebstähle. In der vergangenen Nacht wurde in einen Geschäftshause(Kurzwaarenhandlung) an der Severinstrßt eingebrochen und verschiedene Gegenstände gestohlen. Auch wurde die Thekenschublade erbrochen und aus derselben einige Mark Kleingeld entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Hafen wurde ein Ballen Kaffee gestohlen. -- In einem Hause an der Großen Brinkgasse wurden einem Anwohner 54 M. aus der Wohnung entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>von der Vereinigung der Kölner Glasereien wird uns geschrieben:"Der Bericht aus christlich organisierten Bauarbeiterkreisen über die letzte Sitzung der Achtzehnter-Kommission[Nr. 217 des Kölner Local-Anzeigers] ist bezüglich der Glasermeister nicht zutreffend. In der fraglichen Sitzung wurde nämlich seitens der Glasereien die ausdruückliche Erklärung abgegeben, daß sich dieselben nicht außerhalb der Bewegung für eine Generalaussperrung stellen, schon aus dem Grunde, weil andere Bauarbeiter die arbeitswillige Glaser fortgesetzt durch Gewaltätigkeiten an der Arbeit hinderten. Diese Situation hat sich inzwischen noch verschärft. Infolge dessen ist vor der Hand Aussicht auf eine Einigung im Glasergewerbe nicht vorhanden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von den christlichen Gewerkschaften. An den kürzlich i Zentralblatt veröffentlichten Mitgliederzahlen der christlichen gewerkschaften hat die sozialdemokratische Presse nach den verschiedensten Richtungen herungenörgelt, um diese herunterdruücken zu konnen. Man vergleiche damit das Urteil der Sozialistischen Monatshefte. Das Blatt nennt in seiner Augustnummer die Steigerung der Mitgliederziffer"ein beachtliche Ergebnis der christlichen Agitation". Weiter heißt es:"Auch die finanzielle Entwickelung hat im letzten Jahre große Fortschritte gemacht." Zu dem Jahresbericht der christlichen Gewerkschaften für 1905 bemerkt der Grundstein(Nr. 31), Organ des sozialdemokratischen Mauerverbandes:"Die hier wiedergegebenen Zahlen und Angaben verdienen das größte Interesse aller Kollegen, die regen Anteil an der Gestaltung unseres deutschen Gewerkschaftswesens nehmen. Es wäre töricht, wollten wir die christliche Bewegung ignorieren. Nein, das Gegenteil müssen wir tun! Wir müssen sie immer besser kennen lernen, ihre Entwicklung nicht nur unter lokalem, sondern auch unter dem allgemeinen Gesichtspunkt betrachten. Die in ihr wirkenden Kräfte und Strömungen kennen lernen heißt, ihre endgültige Ueberwindung vorbereiten." Wie der Grundstein sich diese Ueberwindung denkt, verrät er klugerweise nicht. Zum gleichen Gegenstand bemerkt der Eisenbahnen(Nr. 31), das Blatt des bayerischen Eisenbahnerverbandes, der dem Gesamtverband der christlichen Gewerkschaften angehört:"Es wäre nur ringend zu wünschen, daß die anderen Verbände der Staatsjediensteten endlich einmal den Schritt unternehmen würden, den vir gemacht haben, ohne daß uns die liebliche Denunziation der Augsburger Abendzeitung in unserem Ansehen und Einfluß auch .# geringste geschadet hätte. Die Staatsbediensteten und Arbeiter müssen sich einig fühlen mit der anderen christlich und national denkenden Arbeiterschaft. Sie bilden einen wesentlichen Faktor in der christlichen Arbeiterbewegung, deren erfreuliche Erfolge indirekt auch ihnen zugute kommen. Wenn diese Erkenntnis bei allen Organisationen in Bayern und im Reiche Eingang gefunden hat, dann wird die christliche Gewerkſchaftsbewegung an Einfluß und Bedeutung noch mehr gewinnen, weil sie dann eine geschlossene Phalanx des gesamten arbeitenden Volkes darstellt. Daß dieser Zeitpunkt recht bald eintreten möge, wünschen wir von ganzem Herzen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Gultigkeit eines Tarifvertrages für nichtorganisierte Arbeiter. Das Einigungsakt für das Baugewerbe mit dem Sitz in Essen(Ruhr) hat jüngst den wichtigen Beschlußß gefaßt, daß der zwischen dem Arbeitgeberbunde und den verschiedenen Organisationen abgeschlossene Tarifvertrag grundsätzlich für jeden Arbeiter Gültigkeit habe, der bei einem Arbeitgeber, welcher als Mitglied dem Arbeitgeberverbande angehört, Beschäftigung annimmt. Dieser Auffassung hat sich auch das Gewerbegericht Hannover angeschlossen. Ein nichtorganisierter Arbeiter klagte hier gegen einen Arbeitgeber, weil dieser sich bei der Kündigung nicht an die gesetzlichen Bestimmungen, sondern an den Tarifvertrag gehalten hatte. Das Gewerbegericht hat die Klage abgewiesen, indem es davon ausging, daß der zwischen den Verbänden der Arbeitgeber und Arbeitnehmer abgeschlossene Tarifvertrag ohne weiteres für jeden Gehülfen Gültigkeit habe, der bei einem Arbeitgeber Beschäftigung annimmt, welcher Mitglied des Arbeitgeberverbandes ist. Vorausgesetzt sei hierbei natürlich, daß eine vom Tarifvertrag abweichende Vereinbarung nicht getroffen wurde. Deshalb könne sich im vorliegenden Falle der Kläger nicht auf die gesetzlichen Bestimmungen berufen, da solche durch den Tarifvertrag außer Kraft gesetzt worden seien. Die zu einer Organisation zusammengeschlossenen Gehülfen des betr. Faches handelten also, indem sie einen Tarifvertrag schlossen, gewissermaßen als Vertreter aller Berufsgenossen, die gegenwärtig oder später, innerhalb oder außerhalb des Verbandes stehend, Arbeit an dem Orte, für welchen der Tarif gilt, suchen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln liegt vom 15. bis ausschrießlich 30. d. M. vormittags von 8 1/2 bis 2 Uhr mittags und nachmittags von 3 1/4 bis 7 Uhr im Einwohner-Kontroll- Amt, Sandbahn 8, 1. Stock, Thoreingang, zur Einsicht offen. Während dieser Zeit kann jeder Einwohner der Stadtgemeinde gegen die Richtigkeit der Liste bei dem Oberbürgermeister Einwendungen erheben. Nach dem jetzigen Stande der Liste gehört, wenn die übrigen gesetzlichen Voraussetzungen in seiner Person gegeben sind, zur 1. Abteilung, wer einen Gesamtsteuerbetrag von 2789,52 M. und mehr, zur zweiten Abteilung, wer einen Gesamtsteuerbetrag von 285,87 M. bis 2789,51 M. einschliefßlich und zur 3. Abteilung, wer einen Gesamtsteuerbetrag von 285,86 M. und weniger bezahlt. Zu berücksichtigen sind hierbei die zu entrichtenden direkten Staatsund Gemeindesteuern und zwar: Ergänzungs- und Einkommensteuer sowie Zuschläge zu den letzteren, Grund-, Gewerbe-, Warenhausund Betriebssteuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Humor im Postdienst. Die Deutsche Verkehrsztg. teilt aus dem Schriftwechselbuche zwischen einem Postamte und einer Postagentur einige köstliche Schriftstücke mit. Es handelt sich um die Erledigung einer Anfrage des Postamtes an die Postagentur wegen eines vermißten Dienstbriefe. Die Agentur antwortet:"Das Schriftstück liegt hier nicht vor. Dasselbe muß dort eingegangen sein! (Dort vielleicht durch einen der jungen Herren verbummelt.)." Darauf entgegnet das Postamt:"An die kaiserliche Postagentur in D. mit dem Auftrage, sofort sämtliche Gelasse, Spinde usw., welche dort zur Aufbewahrung von Postsachen usw. benutzt werden, genau nach etwa dort liegengebliebenen Sendungen zu durchsuchen. Das betreffende Schriftstück ist hier bislang nicht wieder eingegangen und muß dort noch vorliegen. Im weiteren wolle die Postagentur im Schriftverkehr mit dem Postamte sich demselben gegenüber für die Folge eines angemessenen Tones befreißigen." Nun kommt die Lösung des Rätels in folgendem humorvollen Schreiben der Postagentur:"Zurück an das Postamt. Ja, da haben wir die Teufelei Diesmal haben Sie nun wirklich recht! Wie ich nach Eingang des Vorstehenden im Hause herumschimpfe und teufeliere, sagt plötzlich meine Mutter(sie ist jetzt 80 Jahre alt):"Johannes, ick hebb dar en Dienstbrief in min Kommodenlad innefloten! Schull dat woll dei vermißte sin? Dar stunn, rot unnerstrecken, uppe: Eilt sehr Do hebb ick mir jedacht, dat dei Breit wol sehr wichtig wör! Un hebb em wegesloten, dat hei nich in anner Hänne keem, wil dat du grad na den Wischen taum Heu maken wörst le... Und richtig Da in der Kommodenlade lag der Brief seit dem 28. Juni, und heute, sage und schreibe, haben wir schon den 6. Juli. Hohes Kaiserliches Postamt! Ich sage ja immer: Lange Haare, kurzer Verstand! Das Kaiserliche Postamt wolle hoch und großmürtig verziehen! Auch die jungen Herren von wegen meines Ausdrucks-verbummelte. Ja, ja, lange Haare, kurzer Verstand! Schaffen Sie sich auch man nicht so viele Fräuleins bei der Post an! Wenn Sie so was, wie mit meiner Mutter, schon am grünen Holze sehen, was soll's dann erst am dürren?(mit dem letzteren meine ich in diesem Falle natürlich die Fräuleins). Na, das wäre dann ja gottlob mal wieder aus der Luft! Das gründlich erledigte Schriftstück füge ich nunmehr bei. Nochmals: Verzeihung! Auch für meine Mutter welche, wie ich schon sagte, 80 Jahre alt ist. Gehorsamst Johannes M Postament." Kühg. 1. Heinrich ., Blaubach#Ehrenfeld, Lessingstr. 34.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
