<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>391257</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Naturhistorischen Museum wird Prof. Ernst am 16. September, pünktlich um 11 1/4 Uhr, seine Vortrage aufnehmen. Das Thema des nächsten Vortrages, zu wen Karten von 10 Uhr ab im Museum gratis verabfolgt lautet: Anschauungen über die Entstehung der Erde und über Erdinnere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wasserärme am 13. Sept., morgens 11 Uhr: 160 K.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Telegraphensekretär Adalbert von der Crone in Köln-Lindenthal ist der Königliche Kronenorden vierter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Perſonalnachricht. Die Lehrerin. Sibyll Rothen, erg zu Eifern ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in 4: Stadttheater. Zu der Salome-Aufführung am Sonntag ist das Orchester vermehrt und auf nahezu 100 Mann gebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stiftung. Hr. Kommerzienrat Eugen van der Typen hat bei seinem Ausscheiden als Generaldirektor der Vereinigten Stahlwerke van der Typen und Wissender Eisenütten-Aktiengesellschaft 80000 M. gestiftet, deren Zinsen zu jährlichen Beiülfen an Meister und Arbeiter verwendet werden sollen, die 25 bzw. 20 Jahre in den Werken der Deutzer Abteilung gearbeitet haben Gegen den unlauteren Wettbewerb. Ueber die Verschleppung der Fremden durch Angabe falscher Auskunft in solche Hotels, welche den Dienstännern und Gepäcktägern ein besonderes Trinkgeld dafür verabreichen, ist schon jahrelang viel geklagt worden. Eingaben an die zuständigen Behörden haben den gewünschten Erfolg nicht gehabt. Gestern sind nun die Kölner Hotelbesitzer im Hotel Disch unter dem Vorsitze des Hrn. Stadtverordneten Brems zusammengetreten und haben sich unter dem Namen Vereinigung der Hotelbesitzer gegen unlauteren Wettbewerb zusammengeschlossen. Durch notariellen Akt haben sie sich verpflichtet, keine Trinkgelder für das Zubringen von Fremden zu bezahlen und bei Zuwiderhandlung eine namhafte Konventionalstrafe festgesetzt. Die Vereinigung beabsichtigt, mit aller Strenge gegen die viel gerügte Straßenbarn Zoologischer Garten--Mütheimer Schiffbarücke. Unter den Bedingungen der Genehmigungsurkunde vom 16. August 1901 ist der Stadtgemeinde Köln, wie der Regierungsräsident im Amtsblatt bekannt macht, die weitere Genehmigung erteilt zur Herstellung und zum Betriebe einer elektrischen Straßenbahnlinie für Personenverkehr vom Zoologischen Garten am Nordbahnhofe der Straßenbarn vorbei bis zum Mütheimer Häuschen (Mütheimer Schiffbarücke) im Zuge der Riehlerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Rheinfest mit Beleuchtung der Rheinufer, des Hafens und der festen Brücke findet bekanntlich gelegentlich der Generalversammlung des Internationalen Hotelbesitzervereins am 21. September d. J. statt. Zur Regelung des Schiffsverkehrs hat der Obereräsident für die Zeit der Beleuchtung der festen Brücke folgende Anordnung erlassen: Schiffe und Flöße dürfen am 21. September während der Zeit von 7 1/4 Uhr abends bis 9 Uhr abends die Strecke von der Mündung des Schnellerthafens km 185.4 bis zur Cunibertskirche km 187 nicht befahren. Die für den Durchgangsverkehr bestimmte Schiffahrt hat an den vorbezeichneten Stellen zu halten. Die nicht durchgehende Schiffahrt hat zu Tal kommend am Übierling, zu Berg kommend am Deutschen Ring anzulegen. Die Lokaldampfschiffahnt Köln-Mülheim darf während der Sperrweit auf der Strecke Mülheim--Schiffbarücke--Trankgasse und die Dampffähre zwischen Köln und Deutz oberhalb der Schiffbarücke betrieben werden. Die zwischen der festen und der Schiffbarücke nahe den Ufern liegenden Festschiffe haben die ihnen angewiesenen Liegestellen spätestens um 7 Uhr einzunehmen und bis zum Ende der Feier an denselben zu verbleiben. Das oberhalb der Schiffbarücke in Fahrt befindliche Westschiff, darf den Kurs der Fährdampfer nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Radfahrerunfall. Gestern abend stürzte in der Beyengasse ein Radfahrer, der sein fünfähriges Söhnchen bei sich auf dem Rad hatte, und erlitt einen Schulterbruch, während der Knabe mit einer leichten Wunde an der Stirne davonkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. In der vorletzten Nacht wurden auf dem Heumarkt einem Händler zwei Körbe mit Pflaumen gestohlen. Gestern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern ein Mann namens Adolf Hoffmann, welcher vor einiger Zeit in der Nächelsgasse überfallen und schwere Schädelverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Warnung vor einem Schwindler. Dieser Tage erschien nach dem Begräbnis eines hiesigen Rechnungsrats bei dessen Familie ein in den dreißiger Jahren stehender gutgekleideter Mann und gab an, er komme im Auftrage der städtischen Friedhofverwaltung, um eine Rechnung über 29,50 M. bezahlt zu bekommen. Der Mensch teilte der Familie des Verstorbenen mit, der ehemaliger 40 er Verein dem Verstorbenen ein Denkmal setzen lassen. Die Fundamentierungskosten für das Denkmal müsse die Familie dei Verstorbenen im voraus bezahlen. Der Mann zeigte der Familie eine mit Städtische Friedhofverwaltung quittierte Rechnung im Betrage von 29,50 M. vor. Der Sohn des verstorbenen Rechnungsrats traute der Sache nicht und hieß den Mann etwas warten Er fuhr zu dem Vorsitzenden des 40 er Vereins, um sich von der Wahrheit zu überzeugen. Dem Vorsitzenden, ebenso wie der telephonisch befragten Friedhofverwaltung war von der Sache nichts bekannt. Als man den Schwindler festnehmen lassen wollte, er bereits verschwunden, da er anscheinend gemerkt hatte, daß man</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Englücksfall. Heute vormittag stürzten an einem Neubau am Übierling zwei Arbeiter vom vierten Stockwerk in die Tiefe Einer erlitt einen Schulter- und Beckenbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln, 13.Sept.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.50 17.00. ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 15.40-16,00, aus länd. 17,25-18.00, Futergerste 12.30-12.60, Hafer, ausländischer. 17.00 18.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu.60-7,00, Maschinenstroh(Roggen).40. Richtstroh (Flezeldrusch) 5,70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der siebte Volksbildungsabend im Volksverein für das katholische Deutschland findet Mittwoch den 26. September im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Das Thema wird lauten: Kölner Mundart. Hr. Rektor Hack, ein echter Kenner unseres heimischen Dialekts, wird einen orientierenden Vortrag über die Entwickelung unserer Mundart halten. Daran schließen sich als Illustrationen Deklamationen und Gesänge im Kölner Dialekt. Erstere rühren von namhaften Autoren, letzteren liegen allbekannte Texte zu Grunde, deren populär gewordene Melodie in vierstimmigen Satz von einem Männerchor zu Gehör gebracht wird. Ein Hönisches Theatersück soll den Schluß der Vorführungen bilden. Jedenfalls darf den Kölern, die stets begeistert waren für ihre Mundart, ein ganz hervorragender Genuß für den Abend in Aussicht gestellt werden. In der Anzeige dieses Blattes sind die Debitstellen benannt, wo Karten für 30 Pfg. erhältlich sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
