<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>391247</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Grundbuche von Ein-Chrenseld, Band on Biallhhooren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>M dar Umanaanallstrockung sall das in Cöln belegene, im Im Wege der Zwangsvollstreckung soll das in Cöln belegene, im Grundbuche von Cöln, Band 374. Blatt 14 960, auf den Namen der Allgemeinen Terraingesellschaft mit beschränkter Haftung in Cöln eingetragene 5, Nr. 220, Thurnmarkt 18/20, Hofraum, 3,44 Ar groß, worauf b. Wohnhaus mit Lichthof, Nutzungswert 8400., am 14. September 1906, vormittags 10 1/4 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerichtsstelle Cöln, Glockengasse 9, Zimmer Nr. 38, ersteigert nerven. Köu1gl. Amtsgericht II2, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ille.Lues fallas hie in Täln holonenon Im Wege der Zwangsvollstreckung sollen die in Cöln belegenen, im Grundbuche von Cöln, Band 374, Blatt 14960, auf den Namen der Allgemeinen Terraingesellschaft mit beschränkter Haftung zu Cöln eingetragenen 1. Flur 5, Nr. 218, Thurnmarkt 14, Hofraum, groß.47 Ar, worauf a. Wohnhaus, Nutzungswert 800.; 2. Flur 5, Nr. 219, Thurnmarkt 16, Hofraum, groß 3,77 Ar, a. Wohnhaus mit Lichthof, Nutzungswert 6000., am 14. September 1906, vormittags 10 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerichtsstelle-- Cöln, Glockengasse 9, Zimmer Nr. 38, versteigert werden. Königl. Amtsgericht ss, Cöln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erlang. normaler. gesund. Körperformen. Preis pro Kart. 2., 3 Kart. 5M. Absolut unschädl. Keine Diät. Apotheker Grundmann, BERLIN SW., 56, Friedrichstrasse 207.*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Rechtsanwalt, Justizrat Gustav Meurer zu Köln ist der Rote Adlerorden IV. Klasse und dem Steuersekretär Heinrich Kahl zu Köln der Königl. Kronenorden IV. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das 25jährige Dienstjubiläum feierte gestern Kellermeister Peter Grell in der Weinhandlung Christian Jos. Trimborn, Vor St. Martin. Nachmittags begab sich der Prinzipal und das Bureaupersonal mit dem Jubilar auf das Landgut der Firma, wo der zuverlaässige und treue Kellermeister gebührend gefeiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Panorama International wird in dieser Woche Madrid, die Hauptstadt Spaniens, gezeigt. Nach einem Blick durch das Toledotor sieht der Besucher das Monumentalgebäude der Bank von Spanien, das Denkmal Isabellas auf der Pasa de la Castellana, den Puerta de Sol, Hauptplatz von Madrid, das imposante Königliche Schloß usw. Spezialaufnahme zeigen König Alfons, die Königin-Mutter sowie Gartenfest und eine Festtafel im Königl. Schloßgarten. Die Typen der spanischen Armee lernt man kennen durch Wiedergabe der Maifeier(Zug zum Denkmal der im Befreiungskampfe gegen die Franzosen 1808 Gefallenen). Der Österpalmenmarkt und-Verkehr sind interessant, ebenso das Karnevalstreiben, Straßenausschmückung, Verkehr, Mestwagen. Der Zyklus schließt mit Aufnahmen des Sonntagslebens und-Treibens in der ländlichen Umgebung von Madrid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadttheater. Herr Kammeränger Heinrich Zeller, vom Hoftheater in Weimar, wird am Donnerstag, den 6. cr., den Tristan und am Sonntag, den 9. cr., den Lohengrin singen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Metropol-Theater. In der Eröffnung-Vorstellung des von Herrn Direktor Max Bruck neuerbauten Metropoltheater: Die lustige Witwe sind in den Hauptpartieen beschäftigt die Damen Ilona Sperr vom Königl. Theater in Berlin, Else Cramer vom Apollotheater in Berlin, Paula Wolff vom Stadttheater in Nürnberg. sowie die Herren Leopold Mürauer vom Theater an der Lien in Wien, Viktor Lauter vom Königl. Opernhaus in Berlin, leopold Popper vom Stadttheater in Stettin, Josef Siener vom Stadttheater in Magdeburg, Albert Mahlau vom Apollotheater in Berlin und Richard Wagner vom Stadttheater in Riga. Das Chorpersonal besteht aus 24 Damen und 18 Herren, das Ballet aus 8 Damen. Der musikalische Leiter dieser Vorstellung ist Herr kapellmeister Max Groß vom Theater an der Wien in Wien, die Inszenierung leitet der artistische Direktor und Oberregisseur Fritz Witte-Wild. Das Orchester besteht aus 36 Musikern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In Brand setzten gestern nachmittag in Braunsfeld an der Nachenerstraße Kinder Papierabfälle, welche in einer Grube lagerten. Ein benachbartes Haus war gefährdet. Die Braunsfelder Feuerwehr löschte den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Straße Rothgerberbach zwischen Poststrße und Perlengraben vom 10. September ab auf die Dauer von acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zechprellerei. Gestern nachmittag ließ sich ein etwa 25jähriger Mann in einer Droschke am Rhein entlang fahren. In der Nähe der Schiffbarücke ließ der Fahrgast halten, um in einer Wirtschaft ein Glas Bier zu trinken. Zugleich ließ er jedem der anwesenden Liste(etwa 16 an der Zahl) je ein Glas Bier verabreichen. Danach versuchte er sich heimlich aus dem Staube zu machen, ohne seine Zeche zu zahlen. Er wurde jedoch festgehalten und es stellte sich heraus, daß er keinen Pfennig Geld hatte. Als nun auch der Droschkenkutscher, ein älterer Mann, sein Geld verlangte, wurde er noch obendrein von seinem Fahrgast mißhandelt und mit Füßen getreten. Hierauf wurde der rohe Patron von mehreren handfesten Männern gehörig durchgepruügelt und einem Schutzmann übergeben, der ihn zur Wache brachte. Durch den Vorfall war in der Nähe der Schiffbarücke ein Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verbrannt. Gestern nachmittag schichteten mehrere Kinder in der Mauenheimerstraße in Nippes Kartoffellaub und Tapeten zusammen und zündeten ein Feuer an. Dabei fingen die Kleider eines 11jährigen Mädchens Feuer, das Kind erlitt schwere Brandwunden; es wurde ins Vinzenzhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Von einem Pferde geschlagen wurde in der Kostgasse in Mann, er erlitt einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Notkirche in Braunsfeld ist im Rohbau vollendet. das Hauptschiff der Kirche ist mit schwarzen Dachziegeln eingedeckt; die aus dem Kirchendache hervorragenden Thürmchen werden mit Schiefer gedeckt. Auch im Innern des hübschen Kirchleins sind die Arbeiten im Gange. Man hofft, noch vor dem Winter die am Lande des Stadtwalde gelegene Notkirche ihrer Bestimmung übergeben zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>L. Unfall. In der Gasfabrik in Ehrenfeld stürzte ein Anstreicher aus beträchtlicher Höhe und erlitt einen Schädelbruch. " Köln,.Sept.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.40-- 47/80, ausländischer, 19.50-20.25, Roggen, inländischer 15,30-15,80, aus44.17.25--18,00, Futtergerſte 12,20-12,60. Hafer, ausländischer 17,00.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Heu.60-7,60. Maschinenstroh(Roggen).40. Richtstroh Elegeldrusch).70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Christliche Ausschreitungen. Unter dieser Ueberschrift, so schreibt uns die Ortsverwaltung Essen des christlich-sozialen Metallarbeiterverbandes, brachten die Rheinische Zeitung und andere sozialdemokratische Blätter eine Notiz, wonach im Fahrzeugbau II der Firma Krupp in Essen ein"christlicher" Monteur "brutale Drohungen" gegen arme sozialdemokratische Lämmer von der Sorte, die kein Wässerchen trüben, ausgestoßen haben soll; überhaupt sollen dort die"christlichen Monteure" die Arbeiter mit einer ausgesuchten Frechheit behandeln, drei freiorganisierte Arbeiter sollen ihre Ueberweisung in eine andere Kolonne beantragt haben, weil der"christliche" Monteur die Arbeiter andauernd schikaniert. In obigem Falle handelt es sich um einen Denunziantenstreich, der von dem Schützling der sozialdemokratischen Presse gegen den Monteur verübt, und deswegen von diesem gebührend zurückgewiesen wurde. Selbst der Vertrauensmann des freien Metallarbeiterverbandes in der betreffenden Werkstatt erklärte, als ihm die Notiz der sozialdemokratischen Presse gezeigt wurde:"So etwas verurteile ich ganz entschieden, ich verstehe nicht, wie eine Redaktion derartiges in die Welt hinausposaunen kann, ohne vorher die Vertrauensänner zu fragen".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Gehalts- und Anstellungsverhältnisse der städtischen Bureauangestellten. Von geschätzter Seite wird uns geschrieben: Dem Vernehmen nach soll die Bewegung der Bureaugehülfen der städtischen Betriebsverwaltungen um Regelung ihrer Anstellungs- und Besoldungsverhältnisse in den nächsten Deputationssitzungen dahin ihren Abschlußß finden, daß nach den Verschlägen der Verwaltung den Gehülfen erster Klasse alleöchentlich(d. h. soweit kein Feiertag in die betreffende Woche fällt) der seinerzeit genommene freie Nachmittag zurückgegeben wird und den Gehülfen zweiter Klasse eine Gehaltsaufbesserung gewährt werden soll. Eine Gehaltsaufbesserung der Gehülfen erster Klasse soll wahrscheinlich aus dem Grunde unterbleiben, damit die wenigen Assistenten zweiter Klasse(der Anfangsstufe) der allgemeinen Verwaltung keine Zurücksetzung erfahren. Es wird aber hierbei seitens der Stadtverwaltung übergangen, daß die Assistenten zweiter Klasse vor den Bureaugehülfen ihre Anstellung mit Pensionsberechtigung und Witwen- und Waisenversorgung voraus haben; daß weiterhin die Mehrzahl der Bureaugehülfen erster Klasse viel langer im Dienste der Stadt Köln tätig ist und weit verantwortungsvoller Funktionen und Dienstverrichtungen in den Betrieben zu besorgen hat, mit welchen Stellungen in der allgemeinen Verwaltung vorwiegend Sekretäre, Buchhalter und Assistenten erster Klasse betraut sind. Deshalb wirkt es auf diese Kategorie der Bureaugehülfen höchst befremdend, daß ihren, mit ihren Kollegen zweiter Klasse eingereichten beiden Eingaben um Verbesserung ihrer Notlage so wenig Rechnung getragen werden soll. Oder sollte vielleicht die Stadtverwaltung endlich dazu übergehen wollen, diese ganze Klasse durch Umwandlung in etatsäßige Stellen auf die ihr zustehende Stufe zu erhöhen" Nach den Erfahrungen, welche die Betriebsangestellten bisher hierin gemacht haben, dürfte jedoch eine solche Beförderung seitens der Verwaltung noch lange nicht beabsichtigt sein. Solange sich aber die Stadt nicht zu den Grundgedanken:"Gleicher Lohn und Anstellung für gleiche Leistungen in allen Verwaltungs- und Betriebszweigen verstehen will, darf sie auch nicht gleiche Kategorien in der Gehaltsaufbesserung ungleichäßig behandeln. Die Betriebsgehülfen hegen zu den Stadtverordneten, welche in letzter Zeit auf dem Gebiete sozialer Füsorge für Arbeiter und Angestellte Großes geleistet und manche Härten, wenn nicht ganz beseitigt, so doch wesentlich gemildert haben, das Vertrauen, daß sie bei den demnächst stattfindenden Beratungen der Gehalts- und besonders der Anstellungsverhältnisse der Bureaugehülfen einen Ausgleich finden werden, der alle Teile befriedigt, damit die der Stadt sowohl als auch den Beteiligten so unangenehmen öffentlichen Besprechungen von Mißständen und Unzutraäglichkeiten unnötig werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
