<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>391250</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unliebsame Gottesdienststörungen, die durch die in voller Fahrt an den Kirchen vorbeirasselnden Wagen, namentlich Automobildroschken, mit ihren Signalen verursacht werden, hatten dem Presbyterium der evangelischen Gemeinde Köuns Veranlassung gegeben, den Polizeiräsidenten um Erlaß einer Polizeiverordnung über Schrittfahren vor den Kirchen zu bitten, da einem Antrage an die Stadtverwaltung auf Anlage geräuschlosen Pflasters vor der Trinitatis- und Christuskirche bisher nicht stattgegeben worden ist. Jetzt wird das Presbyterium von der Erlaubnis durch den Polizeiräsidenten zur Aufstellung von Schildern mit der Aufschrift Schrittfahren für die Antoniter- und Trinitatiskirche Gebrauch machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom Wetter. Ein Witterungsumschlag hat sich am Mittwoch vorbereitet und macht sich heute mit Regen geltend. Noch am Dienstag herrschte eine Hitze, die mit ihren 30 Grad Celsius hinter den Hundstagen nicht zurückstand. Die öffentlichen Anlagen zeigten unter der großen Hitze wenig Widerstandskraft; an vielen Sträuchern verdorrte das Laub, auch die Bäume zeigen bereits welke Blätter, die teilweise bei dem Winde, der gestern herrschte, abgeweht wurden. Vor allem sind die Bäume an den Straßen von der Hitze im Verein mit dem Staub arg mitgenommen worden. Dabei erwiesen sich die Eichen und Ulmen am empfindlichsten, die Linden hielten, wo Asphalt nicht in nächster Nachbarschaft die Lebensbedingungen beeintraächtigt, besser aus. Unstreitig am besten haben sich als städtische Ziertäume, besonders auf Straßen, die verschiedenen Ahornarten bewährt. Auch in den Laubäldern haben die Bäume in den letzten Tagen teilweise herbstliche Färbung bekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Metropol-Theater. Nochmals sei auf die am Samstagabend stattfindende Eröffnungsvorstellung des neuerbauten Metropoltheaters aufmerksam gemacht, un welcher Lehrs Operettennovität: Die lustige Witwe zur Aufführung kommt. Die lustige Witwe wird Sonntag zum ersten Male wiederholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>% Ermittlungsverfahren. Im Bureau des ersten Kriminalbezirks, Rolandstraße 74, befindet sich ein eisernes, rot angestrichenen neues Kellerlochvorsatzfenster, welches zweifellos aus einem Diebstahl herrührt. Der Geschädigte möge sich beim genannten Bezirk melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am 6. d.., vormittags, haben zwei Damen einen jungen Mann verfolgt, welcher in einem Geschäfte gestohlen haben soll. An St. Agatha wurde die Weiterverfolgung von zwei Männern aufgenommen, welche die Festnahme auf einem Schiffe bewirkten. Die in Betracht kommenden Damen werden gebeten, ihre Adresse an den zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, gelangen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jusammenstoß. Gestern abend stieß am Oberländer-Ufer ei Radfahrer mit einem Bierwagen zusammen, stürzte zu Boden und zog sich einen Schlüsselbeinbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Einbruchsdiebstähle. In der vergangenen Nacht wurde in einer Weinhandlung an der Richard Wagnerstrße ein Pult erbrochen, aus dem die Diebe einen Geldbetrag stahlen. Alsdann begaben sie sich in das Weinlager und labten sich am Sekt und am besten Wein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Molkerei an der Brüsselerstraße wurde ebenfalls in der vergangenen Nacht eingebrochen und die Tageskasse gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erwischte Pferdedieb. Gestern gelang es der hiesigen Kriminalpolizei, einen Mann, welcher in der vorletzten Nacht auf einem Gute bei Euskirchen ein wertvolles Pferd gestohlen hatte, auf dem hiesigen Schlachthofe zu verhaften, als er das Tier dort veräußern wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Buchdrucker und ein Lagerarbeiter wegen schweren Diebstahls, eine Putzfrau wegen fortgesetzten Diebstahls in ihren Arbeitsstellen, ein Bäcker wegen Anmaßung eines ihm nicht zustehenden öffentlichen Amtes und wegen Diebstahls, ein Friseur wegen Fledderei, eine Dienstmagd wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>C. Anfälle. In einem Neubau an der Brühlerstraße fiel einem Schlosser ein spitzes Eisen in den Unterschenkel; er erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Schildergasse stürzte ein Mann in einen Aufzug und zog sich innere Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Jeledastraße stürzte an einem Neubau ein Maurer 1 1/2 Stock tief und erlitt schwere Rückgratverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>K Köln,.Sept.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17,40-- 17.80, ausländischer, 19,50-20,25, Roggen, inländischer 15,30-15,80, ausländ. 17.25--18,00, Futtergerſte 12.20-12,60. Hafer, ausländischer 17,00-- 18.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Heu.60-7,00. Maschinenstroh(Roggen).40. Richtstroh (Flegeldrusch).70, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Kath. Arbeiterverein Köln-Sülz begeht am Sonntag den 9. September sein zehntes Stiftungsfest unter freundlicher Mitwirkung der hiesigen Ortsvereine und einer größeren Anzahl auswärtiger Arbeitervereine. Nach einem großen Festzug findet nachmittags im Vereinslokale Konzert statt. Der Verein hat in den zehn Jahren seines Bestehens die Sympathie der Bürgerschaft sich erworben, die an dem Feste u. a. auch durch Beflaggten der Häuser herzlichen Anteil nehmen dürfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln-Deutz..Sept.1906. Am Sonntag den 16. d. M. findet hierselbst der vierte Gautag der Windthorstbunde des Rheinsieg-Gauverbandes statt. Die Beratungen der Delegierten beginnen morgens 10 1/2 Uhr im oberen Saale der Restauration Zur Krone, Freiheitstraße 19, Ecke Mindenerstraße. Nach den Beratungen am Vormittage, denen sich ein gemeinsames Mittagessen anschrießt, wird sich am Nachmittage Hr. Dr. Scharmitzel über Mittel zur Agitation verbreiten. Abends 8 Uhr veranstaltet der Windthorstbund Köln-Deutz im Saale des Hrn. Esse, Siegburgerstrße 70, eine große Festversammlung mit Damen, in der Hr. Regierungsrat Klocke, der bekanntlich bei der Ersatzwahl zum Reichstage im Wahlkreis Altena-Iserlohn kandidiere, die Festrede halten und Hr. Dr. Müser, Generalsekretär des Verbandes der Windhorstbunde, über das Thema: Windthorstbund und Zentrumspartei sprechen wird. Diesen ernsten Arbeiten werden sich einige Stunden der Erholung anschrießen, zu denen das bestbekannte Doppelquartett Rheingold(Köln) seine Mitwirkung zugesagt hat, wie denn auch die ganze Veranstaltung, nach den vom Bunde Deutz getroffenen Vorbereitungen zu schließen, genußreiche Stunden verspricht. Freunde des Windthorstbundes wie auch besonders die Angehörigen der Zentrumspartei sind zu diesem Festabend herzlichst willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Unfall des Erzbischofs von Tvon.(Draßaber.) Paris, .Sept.1906. Als heute nachmittag die hier versammelten Bischöfe den erzbischöflichen Palast verließen, stieß an der Ecke des Boulevard des Invalides und der Rue de Grenelle der Wagen des Erzbischofs von Lyon, Kardinals Collie, mit einem Lastwagen zusammen. Die Deichsel des Lastwagen drang in den Wagen des Erzbischofs ein und gertrümmerte die Fensterscheibe. Der Erzbischof wurde durch Glassplitter leicht an der linken Schläfe verletzt; er bestieg sofort einen anderen Wagen und fuhr nach seiner Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Opfer der Berge.(Drahtber.) Wien,.Sept1906. Nach einer Meldung der Neuen Freien Presse aus Bozen ist ein Tourist, ein Fabrikant aus Berlin, vom Magersten abgehtürzt. Er erlitt mehrfache Verletzungen, wurde aber von seinen Begleitern gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Explosion.(Drahtber.) Rochefort-sur-Mer,.Sept.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>** Selbstmord.(Drahtber.) Wien,.Sept.1906. Der Professor der Physik an der hiesigen Universität, Hofrat Boltzmann, verübte in Duino bei Triest Selbstmord</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Dresden,.Sept.1906 Während der Aufführung von Carmen erschoß sich in der Hofoper ein junger Ausländer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Eiſenbahnunfall.(Drahtber.) Dieppe,.Sept.1906. Der Pariser Schnellzug stieß gestern nachmittag bei der Einfahrt in den Bahnhof so heftig auf den Prellbock, daß zahlreiche Reisende, welche im Aussteigen begriffen waren, auf den Perron stürzten. An zwanzig Personen erlitten erhebliche Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>In den Flammen umgekommen.## Rastenburg..Sept.1906. Heute vormittag entstand in einem von sechs Familien bewohnten Insthause eines Gutsbesitzers in Seehesten im Kreise Sensburg eine Feuersbrunst, bei der zwei Personen verbrannten und mehrere andere verletzt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Waldbrand.(##ver. Riva(am Gardasee),.Sept.1906. Beim italienischen Städtchen Tremosine wütet ein großer Waldbrand. Das Feuer hat auch das Dörfchen San Michaele ergriffen, das wahrscheinlich verloren ist. Militär sucht vergeblich dem Brande Einhalt zu tun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Worringen,.Sept.1906. Gestern abend fiel hier ein Matrose eines im Rhein vor Anker liegenden Schiffes in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Mord. Osterode(Harz),.Sept.1906. Heute morgen wurde hier die Rentnern Witwe Reinhard und ihre Gesellschafterin ermordet aufgefunden. Der Rentnern war mit einem Beil der Schädel eingeschlagen, der Gesellschafterin war der Hals durchschnitten. Die Täter sind unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
