<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>391215</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Vermehrung der Straßenbahnwagen um 46 Trieb- und 40 Beiwagen ist kürzlich von der StadtverordnetenVersammlung beschlossen worden. Die Trieb- und Beiwagenkasten sowie die Untergestelle wurden an die Firmen van der Typen in Deutz, Herbrand&amp; Co. in Ehrenfeld sowie an die Uerdinger Waggonfabrik vergeben. Die Triebwagen werden auf den Perrons mit Glasvorbau versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Betrüger. Am Freitag kam zu einer auf der Riehlerstraße wohnenden Familie ein Mann, der angab, er suche für ein Geschäft aus Köln einen Jungen, der jetzt während der Schulferien Kommissionen besorgen soll, wofür er pro Tag.50 M. erhalten Karl Brugman, Schreiner, Merovingerstr. 18.- Hermann, S. v. Peter Klosterhallen, Tagel., Buschg. 11. Georg, S. v. Georg Bachmann, Steuerer., Rolandstr. 105.- Karl, S. v. Kaspar Meinen, Konditorgeh., Alteburgerstr. 35.-- Agnes, T. v. Franz#erker, Fuhrm., Limburgerstr. 24.- Paul, S. v. Paul Golücke, Sattler, Neue Mastrichterstr. 22.- Wilhelmine, T. v. Adam Ludenlauf, Schneidermstr., Friesenw. 14.- Adele, T. v. Otto Mörke, Kaufm., Gereonsw. 32.- Anna, T. v. Jak. Schmitz, Schulden., Gereonsw. 70.- Barb., T. v. Anton Volk, Kunstbl., Weidengasse 64.- Paul, S. v. Rudolf Klein, Tagel., Melchiorstr. 37. Elisab. T. v. Karl Curfiefen, Oberp.-Assist., An der Linde 21.- Stephan, S. v. Stephan Kasper, Bäckermstr., Mathiasstr..- Everh., S. v. Peter Lohmar, Schneider, Hämerg. 18 20.- Henr., T. v. Max Cahn, Kaufm., Weichser. 47.Wilh., S. v. Anton Urbach, städt. Bausekr., Engelbertstr. 23.-- Marg, T. v. Wilh. Holtbecker. Schreiner, Kyffhäuserstr. 43.- Josef. S. v. Peter Koll, Handlungsgeh., Dasselstr. 22." Elisab., T. v. Bernh. Steinhof, Schreiner, Schnurg. 4.- Jakob, S. v. Heinr. Kinne, Schlosser, Otto Fischerstr. 7.- Marg., T. v. Herm. Dederer, Bäckermstr., Perlengraben 76.- Dorothea, T. v. Rudolf Petzold, Ingen., Richard Wagnerstr. 76.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wasserärme am 7. Aug., morgens 11 Uhr: 18deg R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der berganstalt der bei 6 und roten schmücken dem mild Damenflor unter sein Er verfüg recht tref Mendelsso Teile der aber in sprach dat hlingsnacht zweiten A in der Ve zu werden des bekant Tirigenter der letzten komponiert das der C fanden da stecke schwe &amp;am; Revelaer-Bruderschaft. Am Mittwoch den 8. August findet im Eigelsteinerhof Eigelstein 82 die monatliche Versammlung mit Besprechung über die dieseährigen Wallfahrten nach Kevelaer statt. Siehe Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
