<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>391202</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Der bisher als Polizeikommissar au In der Stadtverordneten-Versamm lung am 12. Juli d. J. sind neue Be dingungen für den Bezug elektrischer Energie aus den Elektrizitaäswerken der Stadt Cöln genehmigt worden, welche am 1. August d. J. in Kraft treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sommerfest. Ein so zahlreiches Publikum, wie am vergangenen Sonntag, an welchem der Kölner Sängergreis und zugleich ein gemischter Chor aus Ehrenfeld, der evangelische Bügerverein, ihr Sommerfest auf der Marienburg feierten, dürfte sich nicht oft in den leider nun bald geschlossenen herrlichen Anlagen zusammen gesunden haben. Vermochte doch der Garten die Zahl der Gäste kaum zu fassen. Eingeleitet wurde das Fest durch die treffliche Kapelle der 53er, unter Leitung des Musikdirektors Granzow Beide Vereine traten wiederholt auf. Die Volkslieder wurden recht exakt gesungen und lebhaft applaudiert. Der Sängergreis mußte wiederholt Zugaben geben. Das bei Eintritt der Dunkelheit abgebrannte Feuerwerk wurde sehr beeintraächtigt durch den gegen 9 Uhr einsetzenden Regen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Großherzogin-Rutter Anastasia von Mecklenburg, die Schwiegermutter des deutschen Kronprinzen, traf heute, von Paris kommend, mit dem-Zuge um 8 Uhr vorm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem-Zuge um 10.6 vorm. nach Mecklenburg weiter."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Bierpreiserhöhung. Die Kommission der Wirteverein hielt gestern im Sale der Restauration Comp am Neumarkt eine Versammlung ab, in welcher mitgeteilt wurde, daß auf die in der letzten öffentlichen Wirteversammlung angenommene Resolution von der Brauereivereinigung noch keine Antwort eingegangen sei, trotzdem diese schon in zwei Versammlungen getagt hätten, aber zu keinem Resultat gekommen seien. Die Großbrauereien träten, so wurde ausgeführt, für eine Faßbierechöhung ein und suchten die Aenderung des Flaschenbierwesens auf die lange Bank zu schieben. Hiermit wären jedoch die anderen Brauereien nicht einverstanden, welche beides für untrennbar erklärten. Es wurde ferner betont, daß Brauereien versuchten, mit Kommissionsmitglieder einzeln zu verhandeln, um Uneinigkeit unter den Vertretern der neun Wirtevereinigungen herbeizufuühren. Die Kommission legt Wert darauf, festzustellen, daß nur mit der ganzen Kommission im Sinne der gefaßten Resolution verhandelt werden kann und ersucht die Wirte, Einfaüsterungen zurückzuweisen bzw. zur Kenntnis der Kommission (Bureau der Wirte-Innung) zu bringen. Ferner wurde mitgeteilt, daß der Vorstand der Brauereivereinigung an sämtliche Mitglieder einen Vertragsentwurf versandte, wonach eine Bierpreiserhöhung nur dann eintreten soll, wenn 90 Prozent der Malzverbraucher den Vertrag unterzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken ist gestern abend beim Baden im Rhein unterhalb des Pionierübungsplatzes ein 22jähriger Anstreicher aus der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein schwerer Straßenbahnunfall, der ein Menschenleben forderte, ereignete sich in vergangener Nacht am Kaiser Friedrich- Denkinal. Ein Sprengwage des städtischen Fuhrparks stieß mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Der Fuhrmann wurde vom Bock geschleudert und ein Straßenreiniger erlitt schwere Schädelverletzungen, denen er auf dem Transport zum Bürgerhospital erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Windthorstbund. Auf den heute abend 9 Uhr im Vortragsaale der Bürgergesellschaft stattfindenden Vortrag des Herrn Abgeordneten Oberlandesgerichtsrat Marx sei auch an dieser Stelle besonders aufmerksam gemacht. Derselbe wird ein die weitesten Kreise interessierendes Them, nämlich das neue preußische Volksschulgesetz behandeln. Außer den Mitgliedern der Kölner Bunde sind auch alle Anhänger der Zentrumspartei als Gäste will Die Gesellschaft für Rheinische Geschichtskunde setzt aus der Mevissen-Stiftung auf die Lösung folgender Preisaufgaben Preise aus: 1. Begründung und Ausbau der Brandenburgischpreußischen Herrschaft am Niederrhein. Zur Feier ihres drei hundertährigen Bestehens. Preis 3000 J. Frist 1. Oktober 190 2. Konrad v. Herrsbach mit besonderer Rücksicht auf seine Bettung als Pädagogen. Preis 2000 M. Frist 1. Juli 1909. Benn bungsschriften find bis zu den angegebenen Terminen an den Vor sitzenden Archivdirektor Prof. Dr. Hansen in Köln einzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Begräbnis. Am Donnerstagnachmittag wurde die Leiche unseres weitbekannten und hochgeschätzten Mitürgers Josef Schneider zu Grabe getragen. Der Verstorbene, ursprünglich Photograph und später Kaufmann, war besonders durch ein großes musikalisches Talent ausgezeichnet, das er als ausübender Pianist und als Komponist in uneigennuützigster Weise betätigte. Im Verein mit seinem längst heimgegangenen Freunde und Kollegen Hoster, dem ehemals vielgenannten Antun Meis, schuf er in seinen jüngeren Jahren die köluischen Volksopern Müller und Müller und Der Kölner Taugenichts. Noch mehr aber wurde er durch seine Karnevalslieder bekannt, die zu den besten gehören, was auf diesem 1 Gebiete geschrieben worden. Besonders die von ihm herrührende 3. Schneidermelodie ist geradezu volkstümlich geworden. Dem Trauerzuge schritt das Musikkorps des 8. Artillerieregiments voran. Ihm folgte der Kölner Männergesangverein, dem der Verstorbene</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>26 Jahre als Mitglied und darunter 22 Jahre als Vorstandsmitglied angehört hatte, sowie eine Deputation der Polyhymnia, deren Ehrenmitglied Schneider war. Dem mit Blumen bedeckten Leichen# wagen folgten zahlreiche andere Leidtragende, darunter als Ver  treter des Oberbürgermeisters Hr. Beigeordneter Dr. Greven. Der Kölner Männergesangverein sang seinem hingeschiedenen Freunde am Sterbehause und auch am Grabe ergreifende Abschiedslieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Militärisches. Versetzt wurden: Rügrell, Major und Abteilung-Kommandeur im Berg. Felsart.-Regt. Nr. 59, als Lehrer zur Felsart.-Schießschule; Valentini, Major beim Stabe des 2. Littau. Felsart.-Regt. Nr. 37, als Abteilung-Kommandeur in das Berg. Felsart.-Regt. Nr. 59: Westermann, Hauptmann im Berg. Felsart.-Regt. Nr. 59, unter Verleihung eines Patentes seines Dienstgrades, als Batterie-Chef in das 2. Rhein. Felsart.-Regt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ernennung. Der Militäranärter Mitzlaff bei der Königl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Perſonalnachricht. Der bisherige Oberlehrer Friedr. Schu aus Köln ist zum Kreisschulinspektor in Prüm ernannt worden. " o die Handelshochschule veranstaltete am Dienstagabend auf der Marienburg ihren Schlußkommers unter der Leitung des Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>und frug ihn, wezhass gep gar wei den sonst sauberen Jungen .. gug 10, weshalb er keine Schuhe trage. Als as erfuhr Ltungen 10 m. geden kleine Kinder hatten, schenkte der Herr dem Eine Karicemirichunp. zu kaute, nuntzut ion dann mit in Tapfer zusprach uug und ließ ihm Kasse geben, dem der Kleine tapfer zusprach. Man kann sich die Freude des armen Jungen denken. Am anderen Tage aber konnte man in der genannten Gegend eine Anzahl junger Darfüßler bemerken, die dort fleißig nach dem Zehnmarkspender Umschau hielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. In einem Hause am Alten Ufer fiel ein vierähriger Junge in einem unbewachten Augenblick zum Fenster hinaus und erlitt schwere Schädelverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten werden die Fahrbahnen folgender Straßen gesperrt: Palästraße von Friesenwall bis Hohenzollernring vom 30. Juli bis 1. August, Brüsselerstraße von Nachenerstraße bis Brüsselerplatz vom 6. August bis 1. September, Klapperhof von Friesenwall bis Hohenzollernring vom 6. bis 18. August.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Akademische Verein Suevia von der hiesigen Handelshochschule(befreundeter Verein des Verbandes der katholischen Studenten-Vereine Deutschlands) beging unter großer Beteiligung am Samstag den 21. d. M. im reichgeschmuückten Vortragsaale der Kölner Bürgergesellschaft sein Stiftungsfest. Von den erschienenen Gästen seien besonders hervorgehoben die Vertreter des hiesigen Philisterzirkels Häuschen, der Bonner Arminia und Vandalia, der Aachener Carolingia und der an Kölner Hochschule bestehenden Vereinigung Trust. Nachdem der Senior v. Heller den Gästen für ihr Erscheinen den herzlichsten Dank des Vereins ausgesprochen hatte, beleuchtete er in längerer Rede die idealen Ziele des Vereins. Im weiteren Verlauf ergriffen die Vertreter der verschiedenen Korporationen und Vereine das Wort, um Suevia ihre Glückünsche zum Wiegenfeste darzubringen. Voll Stolz und Freude kann Suevia auf ihr Stiftungsfest, dem durch die voraufgegangene Weihe einer prachtvollen Vereinsfahne noch ein ganz besonderes Gepräge verliehen wurde, zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eine Rheinfahrt des Kölner Männer-Gesangvereins und seiner unter dem Namen Wolkenburg-Kasino-Gesellschaft mit ihm vereinigten Inaktiven ist eine Veranstaltung, die bei den Beteiligten schon vorher frohe Hoffnungen erweckt. Die dieseährige Fahrt, die am Mittwoch stattfand, hat diesen Erwartungen in vollstem Maße entsprochen. Nachmittags kurz nach 1 Uhr setzte sich der reichgeschmuückte Dampfer Lohengrin unter den Klängen der Trenksschen Artilleriekapelle in Bewegung und steuerte südlich. Gleich von vornherein machte sich unter den mehr als 500 Teilnehmern die heiterste Stimmung bemerkbar. In Weßling und Vonn landete das Schiff, um Nachzügler aufzunehmen, denen die Rheinuferbahn ein sehr bequemes Beförderungsmittel bot. An ersterem Orte harrte der Reisegesellschaft eine angenehme Ueberraschung. Ein Bauern-Gesangverein,"Sinfonia" war sein Name, wollte die Gelegenheit nicht vorübergehen lassen, ohne seine Kölner Sangesbrüder mit einem Begrüßungschor zu empfangen und sie durch seinen Präsidenten willkommen zu heißen. In einer trefflich gesetzten, in unveraälichtem Bauerndialekt gesprochenen Anrede machte dieser die Kölner auf die hohe Ehre aufmerksam, die ihnen durch diese Begrüßung zuteil geworden sei, und forderte die Mitglieder seines Vereins zu einem musikalischen Hoch auf, dessen Akkorde noch schwerer zu definieren waren, als die der Straußschen Salome. Einer freundlichen Aufforderung des Herrn von Othegraven Folge leistend, betraten die fremden Sänger dann das Schiff, um sich an der Weiterfahrt zu beteiligen, wobei sich natürlich herausstellte, daß es eine Anzahl eigener Mitglieder war, die unter Führung des Herrn Arnold Steiger diesen humorvollen Scherz in Szene gesetzt hatten. Gegen 5 Uhr landete der Dampfer in Rüegsdorf und unter Vorantritt der Musikkapelle marschierte die fröhliche Gesellschaft zum Hotel Dreesen, wo ein vorzüglich zubereiteter Kaffee eingenommen wurde. In den ausgedehnten Räumlichkeiten dieses Hauses entwickelte sich bald ein frohes Leben. Während viele sich um eine Tombola sammelten, wo recht ulkige Gewinne zur Verteilung gelangten, wandte die Mehrzahl sich der Kunstausstellung zu, um an der Hand eines gedruckten illustrierten Führers die dort aufgestellten zahlreichen Kunstschaätze in Augenschein zu nehmen. Die Ausstellung, eine wohlgelungene Parodie auf unsere Floraausstellung, stellte dem Kunstverstaändnis und der Kunstfertigkeit der Wolkenburgen ein glänzendes Zeugnis aus. Sie enthielt über 40 große in Oel- oder in Temperafarben gemalte Bilder, in hypermodern-sezessionistischer Manier ausgeführt von den Herren Arnold Steiger und Peter Hollmann sowie zahlreiche Imitationen von Schmuck-, keramischen und andern Kunstgegenständen, von Herrn Karl Wagner verfertigt. Der nach dem Muster des Florakatalogs abgefaßte Führer verdankt seine Entstehung der gemeinschaftlichen Tätigkeit der Herren Dr. Seyfried, Hack und W. Schumacher. Die Ausstellung wirkte zwergfellerschütternd. Sie war in der Tat sehenswert und verdient, auch weitern Kreisen, die für wahren Humor empfänglich sind, zugänglich gemacht zu werden. Der große Restaurationssaal war inzwischen zu einem Cabaret umgestaltet worden, vor auf einer improvisierten Bühne von Fräulein Jülich sowie von den Herren Heidemann, Hollmann, Hallerbach, Steiger Wagner und Weber humoristische Gesänge vorgetragen und Zauber und Akrobatenkunststücke ausgeführt. Die Rückfahrt verlief ebenfalls äußerst animiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
