<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>391209</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>W Zur Antialkoholbewegung in Köln. Zu den übrigen alkoholgegnerischen Vereinen hat sich jüngst hier ein Verein enthaltsamer Eisenbahnen gebildet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das katholische Kreuztündnis veranstaltete am 8. Juli einen alkoholfreien Ausflug nach der Abtei Knechtsteden, an dem 53 Personen teilnahmen. Der Kölner Anna-Bund, weibliche Abteilung des Kreuztündnisse, der am 6. Mai geründet wurde und durch die zahlreich besuchte kirchliche Versammlung am Feste des h. Johannes des Täufers einen bedeutenden Zuwachs erhielt, veranstaltete am Mittwoch den 1. August eine Mitgliederversammlung im Caritashause. Der Vorsitzende des Kreuztündnisse sprach zunächst über die Stellung zur Alkoholfrage. Er betonte den gemäßigten Standpunkt des Kreuztündnisse im Gegensatz zum Verein abstinenten Katholiken. An der sehr anregenden Aussprache beteiligten sich besonders Frau Justizrat Trimborn, Frau A. Raab und Hauptlehrerin Klein. Letztere machte die erfreuliche Mitteilung, daß sich von den katholischen Lehrerinnen infolge eines Zirkulars an alle Mädchenschulen 235 dem Annabund angeschlossen hätten. Architekt Ad. Vogt sprach dann noch über ein wichtiges Mittel im Kampfe gegen den Alkoholismus, nämlich die Gründung von alkoholfreien Erfrischungsäusern. Bei der Vorstandswahl wurden gewählt: Frau A. Raab, Frau Baltes, Frau Hohmann, Frau Klöckner, Frl. Jansen, Frl. Jorissen und Frl. Billstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorsicht mit Petroleumlampen. Heute morgen hat sich ein Dienstädchen in der Engelbertstraße dadurch schwere Brandwunden zugezogen, daß eine Petroleumlampe, die das Mädchen ausblasen wollte, explodierte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern abend kurz vor 9 Uhr brach in der Marzellenstrße, Ecke Trankgasse, das Rad eines Postwagens, wodurch der Straßenbahnverkehr eine halbe Stunde lang unterbrochen wurde. Der Mast einer Straßenlaterne wurde durch den Fall des Postwagens in der Mitte durchbrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leichenfledderer. In der vergangenen Nacht wurde auf dem Übierling einem-Herrn, der dorthin den Anlagen auf einer Bank eingeschlafen war, das Portemonnaie gestohlen. Der Mann erwachte hierüber, ergriff den Dieb und schrie um Hülfe, worauf es mit Hülfe von Passanten gelang, den Leichenfledderer festzunehmen. Ein zweiter Mann, der sich in Begleitung des Fledderers befand, entlief, wurde aber heute früh wegen Verdachts der Fledderei in seiner Wohnung in der Schnurgasse festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl oder Verloren? Gestern vormittag zwischen 11 und 12 Uhr ist in der Hauptpost einem Lehrling, welcher Briefmarken holen wollte und auch Postanweisungen abgab, wobei er an verschiedenen Schaltern warten mußte, ein Hundertmarkschein entweder zur Erde gefallen oder aus dem Portemonnaie, welches er offen in der Hand hielt, gestohlen worden. Vielleicht dienen diese Zeilen dazu, den Finder oder Dieb ausfindig zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verband deutscher Gasthofgehülfen(Genfer Verband) hat das Bureau Josef May übernommen. Dadurch ist eine aus. gezeichnete Stellenvermittelung geschaffen worden, die einen Ueber. gang bilden soll zu dem später projektierten kostenlosen Arbeitsnachweis. Der Genfer Verband, der im Augenblick 7000 Mitglieder zählt und ein Vermögen von 400000 M. besitzt, ist in fast allen Staaten Europas, sowie in Amerika, Asien und Afrika durch Zweigvereine vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Konservatorium der Musik. Die Klavierklasse des Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sängerbesuch. Auf einer Konzertreisen traf der Stadtägerverein Frohsinn aus St. Gallen in Köln ein. Im Fränkischen Hofe fand am Dienstagabend aus diesem Anlaß eine Begrüßungsfeier statt, an welcher der Schweizer Verein, der Kölner Männergesang verein und der Kölner Verkehrsverein teilnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Eine Gewähr für ausgezeichneten Verlauf der großen Steherrennen am kommenden Sonntag den 5. August gewährleisten auch die Schrittmacher, welche die einzelnen Matadore fuhren. Es machen Schritt: Lawson für Walthour Bertin für Guignard, Heßlich für Rosenöcher, Müller für Lodewig, Wankum für Michels und Junggeburt für Schiefer. Alle gemeldeten Fahrer sind eingetroffen und trainieren allabendlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>. Im Stadtgarten fand am Montagabend ein Doppelkonzert statt. Es wirkte zunachst mit das Trompeterkorps Arion(Dirig.: Herr Falkenberg), das für seine Darbietungen großen Beifall fand und manche Zugabe gewähren mußte. Sehr ansprechend war das Solo fur Trompete von Herrn Falkenberg: Wer uns getraut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vom Köln-Aehrenfelder Mandolinenclub(Dirig.: Herr Heydrich) wurden verschiedene Vorträge dazwischen gestreut. Es war ein Genuß, die weichen Töne der Mandoline im Freien zu hören; besonders klangvoll war das Intermezzo aus Cavalleria rusticana Sturmischen Beifall ernteten auch der Mandolinenclub, der gleichfalls ohne Zugabe nicht von der Bühne treten durfte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auf vielseitigen Wunsch werden demnächst noch einige ähnliche Konzerte folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ertrunken. Seit etwa zehn Tagen wurde ein 35 Jahre alter Einwohner aus Ehrenfeld, namens Johann Braun aus der Hansemannstraße, vermißt. Nunmehr ist eine am 29. Juli in Wiesdorf im Rhein gelandete Leiche als diejenige des Vermißten von dessen Angehörigen erkannt worden. Vermutlich ist der Mann bei einem Spaziergang in der Dunkelheit in den Rhein gefallen und ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Dom Hitzſchlag wurde gestern mittag in der Weyerthalstraße in Sülz ein Schlosser betroffen. Er wurde ins Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zurückgekehrt sind gestern die Kinder, die von der städtischen Armenverwaltung zur Kur nach Bad Kreuznach geschickt worden waren. Das vortreffliche Aussehen der Kinder ließ erkennen, daß der Kurgebrauch der Kleinen fast ausnahmslos von bester Wirkung war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Untreue. Ein hiesiger Kaufmann sandte seinen neuen Hausknecht mit einem Sparkassenbuch über 4000 M. zur Stadtkasse, um 300 M. zu erheben. Der Ungetreue entnahm 2500 M. und entfloh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 2. Aug.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notre ungskommission. Auftrieb: 860 Kälber. a. Feinste Mast-(Vollmilchmasp) und beste Saugtälber M. 90, Doppellender M. 102, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 82-85, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Fresser) M. 70-78.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Kölner liederkranz tritt am Samstag den 4. August</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>J. seine dieseährige Konzertreisen an. Die Abfahrt erfolgt um 930 Uhr ab Hauptbahnhof nach Baden-Baden. Dort findet abends das erste Konzert im Curgarten statt. Nachher ist gemütliches Zusammensein mit dem Männergesangverein Aurelia aus Badenbaden. Am Sonntagvormittag erfolgt die Weiterfahrt nach Straßburg. In Straßburg finden zwei Konzerte in der Orangerie statt und zwar nachmittags um 4 Uhr und abends um 8 Uhr. Nach dem Abendkonzert ist Kommers mit dem Männergesangverein Straßburg. Der Montagvormittag ist der Besichtigung von Straßburg gewidmet. Nachmittags erfolgt die Weiterfahrt in mehreren Gruppen in die Schweiz, zum Schwarzwald und nach Metz zum Besuch der Schlachtfelder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Kneipp-Verein Köln. Der Vorstand des Verbandes III der Kneipp-Vereine hielt vor einigen Tagen in Köln eine Vorstandssitzung ab, die von allen Mitgliedern besucht war. In Ausführung des Beschlusses des Verbandstages in Hennef a. d. Sieg, die Gründung einer Kasse zur Gewinnung und Ausbildung junger Aerzte für die Kneipp-Methode, wurde ein Kassierer und ein Schriftführer gewählt und diese mit den weiteren Arbeiten beauftragt. Ferner wurden die Aemter in dem neu gewählten Vorstande verteilt und geeignete Schritte zur Erlangung tüchtiger Redner für die dem Verbande angehörenden Vereine getan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Ofarrverein St. Maria im Capitol veranstaltet am Sonntag den 5. August einen Familienausflug nach der Hürther Talmühle. Die Abfahrt erfolgt 2,50 Uhr ab Luxemburgerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
