<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>391555</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Brabandt in Mülheim(Rhein) wurde als Vorstand der Eisenbahnbauabteilung nach Sonneberg versetzt; dem Regierungs- und Baurat Weinholdt wurde die Stelle eines Mitgliedes der Königl. Eisenbahndirektion in Köln übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Für den Sonntagnachmittag war wiederum ein Tages-Feuerwerk angelündigt worden, und man hatte recht daran getan. Schon frühzeitig waren, begünstigt durch das sommerartige Wetter, Tausende herausgeströmt, und um 5 Uhr waren die Säle sowohl als auch die seitlichen Wege des Parterres mit einer erwartungsvollen Zuschauermenge gefüllt. Drei Kanonenschuäge kündigten den Beginn des Feuerwerkes an und bald stiegen mit lautem Knall die Kugeln zum Himmel, um hoch in den Lüften zu platzen und die wunderlichsten Figuren auszustreuen. Da waren Bänder, Fähnchen, großen Luftballons ähnelnde Figuren, Tiergestalten, wie Pferde mit Reitern, Antilopen, Schweine, Goldfische und Delphine, Köpfe und Vögel, die vom Winde langsam fortgetragen wurden. Die Besucherzahl im Laufe des Sonntags betrug fast 10000 Personen, so daß im Laufe des Nachmittags zeitweise die Ausstellung wegen zu großen Andranges und Ueberſüllung geschlossen werden mußte. " m#4### antons wird nun leider vom Herbste verwischt, und Blüthenpflanzen in die schützenden Gewächsäuser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Ausgestellt vom 7. bis 13. Oktober sind Landschafts- und Städtebilder aus hüringen. Weimar, wo die Wanderung beginnt, sieht man vom Hospital aus. Im Inneren der kleinen Residenz kommt man an dem herzoglichen Schlosse und dem bescheidenen Theater vorbei, vor dem das Goethe- und Schillerdenkmal steht. Nachdem man noch das Gocthehäuschen sich angesehen, führt der Weg nach Eisenach an der Reuter-Villa vorbei zur Wartburg, die man von Osten und sieht. Von den inneren Gemächern bringt der Zyklus ous Laundgrasenziuner, den Kaniertsgaz. Di- cuthersesicee, ud Heut der Humor nicht fehlt, eine Touristengesellschaft, die sich im Wartrestaurant aütlich tut. Die Reise geht dann weiter an Burgen, Schlössern, Villen vorbei nach Friedrichsroda und schließt bei dem herzoglich koburgischen Jagdschloßß Reinhardsbrunn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist das Kind, das sich gestern durch heißes Wasser in der Spulmannsgasse schwer verbrannt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>O Unfälle. In der Mariengartengasse hat sich ein Koch durch heißes Wasser beide Beine verbrannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diese Nacht stießen in der Peterstrße zwei Wagen gegeneinander; ein Mann wurde Bock geschleudert und trug schwere Kopfverletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Re ruteneinstellung ist nunmehr bei sämtlichen in Köln bzw. in Kalk und in Mülheim garnisonierenden, Regimentern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>vier rumänische Torpedos kamen heute den Rhein herauf. Die deutsche Regierung hat nämlich dem rumänischen Staate die Erlaubnis erteilt, acht in England gebaute Torpedos ohne Bewaffnung über Rotterdam rheinaufwärts und weiter auf dem Main, Ludwigs-, Donau-Maincanal und der Donau ihrem Bestimmungsort entgegenzuühren. Die vier ubrigen Tor,e., obgote sollen im nächsten Frühjahr auf dem gleichen Wege befördert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld,.0k.1906. Bekanntlich, haben sich die Generalversammlungen der Katholiken Deutschlands stets und die letzte in Essen durch eine besondere Resolution dahin ausgesprochen, allenthalben die Gründung von katholischen kaufmännischen Vereinen in die Wege zu leiten. Auf Anregung des Volksvereins fur das katholische Deutschland fand nun vor einigen Wochen eine Besprechung über diese für unseren industriereichen Ort so brennende Frage statt, welche zur Bildung ein Komitees führte, dem die angesehensten Bürger unserer Stadt beigetreten sind. Dieses Komitee ladet nnn für Donnerstag, den 11. d.., die in Frage kommenden katholischen Kaufleute und katholischen Beamten zu einer Versammlung im katholischen Vereinshauses Lobau, Philippstraße, behufs Gründung eines katholischen kaufmännischen Vereins ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Provinzialsteuersekretär a. D. Rechnungsrat Hermann Klagt wurde der Königliche Kronenorden dritter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße bietet seit einiger Zeit in seinem Programm soviel Interessantes, daß der Besuch sich von Tag zu Tag steigert. Im Vortragsaale wechseln ab die Illusionen des marokkanischen Hofillusionisten mit den Vorführungen der orientalischen Brauchtänzerin. Der Kinematograph bietet täglich neue Bilder, in der Schreckenskammer fesseln die mysteriaösen Katakomben und in Auerbachskeller wartet das echte Kölner Hännerchen immer mit neuen Spässen auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein wertvoller Hund. Ein hiesiger Rentner erhielt gestern auf der großen internationalen Hundeausstellung zu Dortmund für seine deutsche Dogge drei erste und drei Ehrenpreiſe, darunter den Ehrenpreis für den besten Luxusund der Ausstellung. Die Dogge gewann bis jetzt 43 erste und Siegespreise und es wurden 17*000 M auf sie geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unheimlicher Fund. Zu unserer gestrigen Meldung, daß in einer hiesigen Kiesgrube zwischen Ehrenfeld und Nippes ein menschlischer Fuß gefunden worden sei, teilt uns die Kriminalpolizei mit: Wie jetzt festgestellt ist, ist der Fuß in einer hiesigen Krankenanstalt amputiert und vom Dienstpersonal aus Versehen mit Verbandstoffen in die Müllgrube geworfen worden. Ein Fuhrm. des städtischen Fuhrparks hat bezeugt, daß er beim Abfahren von Müll aus dieser Anstalt, den Fuß auf seiner Karre gesehen hat. " Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Fahrbahn der Lupusstraße von Weißneburg- bis Riezler- straße vom 8. Oktober bis 10. November.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern vormittag wurde im Zoologischen Garten einem Mädchen im Gedränge das Portemonnaie mit über 11 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen. Der Dieb konnte nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>i0 Brandälle. In der vergangenen Nacht entstand in einer Figurenkunstanstalt an Unter Goldschmied Feuer. Die Wehr war etwa 1 1/4 Stunden auf der Brandtätte tätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In einem Hause in der Elsatzstraße brach in der vergangenen Nacht ein Zimmerbrand aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
