<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>391548</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Zentraldombauverein hielt gestern nachmittag eine Vorstandssitzung ab. Es wurde mitgeteilt, daß Gouverneur von und zu Egloffstein von seinem Amt als Vorstandsmitglied zurücktreten wird, da derselbe infolge Ausscheidens aus dem aktiven Dienst seinen Wohnsitz von Köln verlegen wird. Ferner wurde der Verwaltungsausschußß ermächtigt, den Kaiser zu ersuchen, daß zum dauernden Andenken an die großen Verdienste des Königs Friedrich Wilhelm IV. um den Ausbau des Domes am Süportal, wo der König am 4. September 1842 den Grundstein zum Fortbau des Tomes legte, eine Erztafel durch den Zentraldombauverein angebracht werden dürfe. Für die Gedenktafel wurde folgender Wortlaut festgesetzt:"Am 4. September 1842 legte an dieser Stelle König Friedrich Wilhelm IV. den Grundstein zum Fortbau des Domes mit einer ewig denkwürdigen Rede, welche in den Worten ausklang:"Das große Werk verkünde den spätesten Geschlechtern von einem durch die Einigkeit seiner Fürsten und Völker großen, mächtigen, ja, den Frieden der Welt unblutig erzwingenden Deutschland, von einem durch die Herrlichkeit des großen Vaterlandes und durch eigenes Gedeihen glücklichen Preußen, von dem Brudersinn verschiedener Bekenntnisse, der inne geworden, daß sie Eines sind in dem einigen, göttlichen Haupte. Der Dom von Köln, das bitte ich von Gott, rage über diese Stadt, rage über Deutschland über Zeiten, reich an Menſchenfrieden, reich an Gottesfrieden bis an das Ende der Tage!s-- Seinem unvergaßlichen ersten Protektor gewidmet von dem Zentraldombauverein im Jahre 1905." Die Inschrift soll einstweilen versuchsweise in natürlicher Größe angefertigt werden, damit über ihre Leserlichkeit ein sicheres Urteil gewonnen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>R. P. agm. M. S. 268639. Senat. Neuheit!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ordensauszeichnung. Aus Anlaß der 50jährigen Wiederkehr des Tages, an welchem der Oberlandesfechtmeister und Kassierer des Fechtverbandes Köln, Hr. I. P. Dickopf, Triererstraße 32, bei dem Kürasier-Regiment Graf Geßler(Rheinisches) Nr. 8 eingetreten #t, hat der König von England demselben die silberne Medaille zum Viktoria-Orden in Anerkennung seiner Verdienste um das Kriegervereine- und Fechtwesen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße üben die Vorführungen des Hofillusionisten Hassan Bey zurzeit eine große Anziehungskraft aus. Allsündlich findet sein reichhaltiges Programm, das stets wechselt, eine große Schar von staunenden Bewunderern. Nicht minder interessant sind die kunstvollen Darbietungen der Brauchtänzerin Fatima. Der Kinematograph bietet die neuesten Aufnahmen der interessantesten Begebenheiten in wahrheitsgetreuer Darstellung. Die vielen Fremden, welche gegenwärtig das Panoptikum aufsuchen. unterhalten sich köstlich an den Aufführungen des ächten Kölner Hännerchen-Theaters in Auerbachs Keller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Körperverletzung. Gestern abend wurde ein Italiener in der Brückenstraße von einem unbekannten Landsmann mit einem Messer in den Rücken gestochen. Er wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Kurzwaarengeschäfte an der Weyerstraße wurde eingebrochen und u. a. ein Bündel Regenschirme, Hemden und blaugestrickte Jacken gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einsturz. Gestern nachmittag stürzte bei Abbruchsarbeiten in einem Hause an der Dürener- Ecke Klosterstraße in Lindenthal plötzlich eine Zimmerdecke ein und begrub einen Arbeiter unter sich, während es"mehreren anderen Arbeitern gelang, rechtzeitig beiseite zu springen. Der Verschüttete wurde alsbald von seinen Kollegen wieder zulage gefördert. Er hatte außer Hautabschürungen schwere innere Verletzungen erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gelandete seiche. Gestern nachmittag wurde am Kaiser Friedrich-Ufer, dem Deutschen Ring gegenüber, die Leiche eines neugeborenen Kindes weiblichen Geschlechtes gelandet. Das Kind ist offenbar erdrosselt und dann in den Rhein geworfen worden, denn eine Schnur war ihm vierfach um den Hals geschlungen und durch diese ein eiserner Meißel gesteckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>" Köln,.0kt,1906, Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17,6018.50-20,25, Roggen, inländischer 16,25-16,75, ausländ. 17,25-18,50, Futtergerſte 12,50-13,00, Hafer, inland. 15,50-16,50 auslangiscer 17,50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu.60-6,50, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalk,.Okt.1906. Gelegentlich der Anwesenheit des Herrn Weihbischofs Dr. Müller bei seiner Viſitations- und Firmungsreise in unserer Stadt hatten sich gestern abend um.30 Uhr die Mitglieder des katholischen Arbeitervereins und des Jünglingsvereins in großer Zahl im Saale der Restauration Böhmer zu einer Festversammlung vereinigt. Wohl 850 Männer und Jünglinge füllten den großen Saal. Bei seinem Eintritt wurde der Herr Weihbischof mit einem vom Pfarr-Cäcilienchor vorgetragenen Liede begrüßt. In kurzer Ansprache gaben dann die Vertreter beider Vereine der Freude Ausdruck über sein Erscheinen. Der Herr Weihbischof wandte sich an die stattlich große Versammlung von Männern und Jünglingen und ermahnte sie in warmen eindringlichen Worten Männer zu sein und zu werden, stark und treu im Glauben und im Bekenntnis desselben allerorten; gläubige und treue Männer habe namentlich in der Jetztzeit die Kirche notwendig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ipklon auf der Insel Macao.(Drayiber.) Beim portugiesischen Marineministerium ging eine Kabelmeldung ein, daß die portugiesische Insel Macao(Süschina) an der Mündung des Tiberflusses durch einen Cyklon heimgesucht worden sei. Zahlreiche Gebäude wurden zerstört und viele Personen getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
