<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>391589</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Petropol-Theater. Sonntag geht als Nachmittagsvorſtellung zu ermäßigten Preisen nochmals Strauß, Meisteroperette: Die Fledermaus in der erstklassigen Besetzung in Szene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Pfarrer Johannes Müller wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse, und dem Architekten Eduard Endler, beide zu Köln, der Königliche Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Bollendorf, Gemeindeörster, 1200 M Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, Kgl. Polizei-Präpsidium, 25 Schutzänner, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eschweiler, Polizeiverwaltung, Feldhüter und Hülfspolizeidiener, 800 M. Gehalt, steigt bis 1100 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Forstschutzbezirk Mastershausen, der Bürgermeister von Blankerath, Förster, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nieder-Wissen, Brohltaleisenbahngesellschaft Köln, Haltestellenaufseher, 1000 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Saarbrücken, Kgl. Polizeidirektion, 9 Hülfsschutzleute für Tages- und Nachtdienst, 100 M. monatliches Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Landbriefträger, 800 M. Gehalt. -- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, 800 M. Gehalt, steigt bis 1100 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kgl. Eisenbahndirektion in Köln, 5 Stationsnachtwächter, 800 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Versammlung der Kölner Centrumspartei findet am Dienstag den 13. November, abends 8 1/2 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Hr. Stadtverordneter Justizrat Kaufen wird in dieser Versammlung über das Thema sprechen: Der Probeß Wilkens gegen Hewel und die Zentrumsfraktion der Kölner Stadtverordnetenversammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auszeichnung. Dem beim Hofgoldschmied Hermeling hierselbst als Vorarbeiter beschäftigten Goldschmiedegehülfen Jodokus Schütz ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen und durch den Hru. Polizeiräsidenten persönlich behändigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Volksgarten findet am Samstag den 10. November eine große Martinsfeier statt.(Vgl. Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Bäckergeselle wegen Bannbruchs, ein Schutzdeckenmacher wegen Brandstiftung, ein Mechaniker wegen Fahrraddiebstahls, ein Kaufmann, ein Mechaniker, ein Hausdiener, ein Konditor und ein Kellner wegen fortgesetzter Einerüche und Fahrraddiebstähle, zwei Schlosser wegen Diebstahls, eine gewerblose Person wegen Hehlerei, ein Former wegen Fahrraddiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zeugen gesucht. Am 30. Oktober, abends gegen 6 1/2 Uhr, ist eine Dame in der Hardefuststraße von zwei Männern überfallen und beraubt worden. Alle, welche von dem Vorfall etwas gesehen haben, besonders aber die Frau, welche bei der auf der Straße bewußtlos liegenden Dame gestanden hat, werden gebeten, sich beim ersten Kriminalbezirk, Rolandstraße 74, einzufinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Diebstahl. Einem an der Neußertraße in Nippes wohnenden Fräulein wurden vorgestern drei Kleider im Werte von 300 M. aus dem Kleiderschrank gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die hiesige Taubstummenanstalt kann am 22. d. M. auf ihr 75jähriges Bestehen zurückblicken. Dieser Tag soll ein Festtag für die Zöglinge sein, an dem auch die Freunde der Anstalt und besonders die entlassenen Schüler teilnehmen. Die letzteren werden auf Veranlassung des Vereins zur Beförderung des Taubstummenunterrichts ein gemeinsames Mittagsmahl in der Wolkenburg halten. Seit dem Gründungsjahr 1831 haben nahezu 800 Taubstumme ihre Ausbildung in der Anstalt erhalten. Außeadem befinden sich gegenwärtig 85 Zöglinge in derselben, die auf acht Klassen verteilt sind. Am 22. November 1831 begann der Direktor Gronewald den Taubstummenunterricht mit zehn Kindern aus Köln und der nächsten Umgebung. Er wurde bei seinem Unternehmen in ganz hervorragender Weise durch den Regierungsräsidenten a. D. Heinr. v. Wittgenstein unterstützt, besonders auch bei Gründung des obenerwaähnten Vereins. Derselbe besteht auch noch heute in unserer Stadt und hat sich die Aufgabe gestellt, sich der armen Zöglinge und besonders der entlassenen Taubstummen anzunehmen. Nach dem Tode des ersten Leiters der Anstalt stand Schulrat Weißweiler 30 Jahre lang, bis zum Jahre 1903, an der Spitze derselben. Ihm folgte Schulrat Rieth. Der Verein zur Beförderung des Taubstummenunterrichts, unter seinem Vorsitzenden, Otto v. Wittgenstein, hat in seiner letzten Sitzung beschlossen, solchen armen und alten Taubstummen, die nicht mehr arbeiten können, Unterkunft in einer dazu geeigneten Anstalt(Kloster, Stift, Heim) zu versorgen. Diejenigen, für welche eine solche Unterbringung wünschenswert ist, bzw. deren Verwandte können sich mit dem Direktor der Anstalt, Hru. Schulrat Rieth, in Verbindung setzen. Wir wünschen der Anstalt auch für die Zukunft eine gesegnete Entwickelung und dem Feste einen schönen Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
