<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>391544</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Motordroschken der Allgemeinen Betriebs-Aktiengesellschaft für Motorfahrzeuge, die unter unseren großstädtischen Verkehrsmitteln sehr beliebt sind, wurden neuerdings sämtlich von Grund auf umgebaut, elegant ausgestattet und mit neuen Pneumatikreifen versehen. i#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Gasexploſion entstand in einer Wirtschaft auf dem Weidenbach gestern abend gegen 1/2 7 Uhr, wobei die Zimmerdecke einstürzte. Die Feuerwehr mußte eingreifen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand der Rheines hat in der verflossenen Woche mehrfach geschwankt. Nachdem er bis auf 1,19 Meter gestiegen war, ging er wieder zurück. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 1,15 Meter, gegen 1,12 Meter vor acht Tagen. Auch gestern lag wieder dichter Nebel auf dem Rhein. Die Schiffahrt war dadurch gestört. 741a# am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche ausgestellt: Aufnahmen von der Eisenbahnkatastrophen in England sowie Ansichten von der Landwirtschaftlichen Ausstellung in Karlsruhe. Ferner sind ausgehängt mehrere Bilder, darstellend die Niagara-Wasserälle; Schwäleer Bauerntrachten; neue amerikanische Schlachtschiffstypen; das Denkmal des Königs Viktor Emanuel lI von Italien für Rom, größtes Denkmal der Welt; die Drahtseilbahn auf das Hungerburgplateau bei Innsbruck und die Eisenbahnrücke über den Inn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reiferüfung. Am 27. September fand unter dem Vorsitz des Direktors als Kgl. Kommissar am städtischen Realgymnasium in der Kreuzgasse die mündliche Reiferüfung von sechs auswärtigen, privatim vorgebildeten Damen statt. Fünf Abiturientinnen, vier aus Barmen, eine aus Straßburg, bestanden die Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadttheater. Am Sonntag, den 7. Oktober, findet in Neuen Stadttheater ein Gastspiel statt, das besonderes Interesse erregen dürfte: Madame Maria Gay, Paris, wird die Carmen singen. Die Künstlerin, Spanierin von Geburt, war zuerst als Konzertsängerin tätig und ging dann zur französischen Oper über.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Militärisches. Heute trifft das Rheinische Kürasier-Regiment Nr. 8 wieder von den dieseährigen Herbstübungen des 8. Armeekorps hier ein. Gestern wurden die Reservisten des Regiments, welche bereits am Donnerstag vom Manöver zurü kgekehrt waren, 19 Falsches Geld. Vorgestern wurde in einer Wirtschaft an der Marzellenstrße ein falsches 50-Pfennigsück( 1/2 Mark), welches die Jahreszahl 1906 trug, angehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Gebrüder Herrnfeld-Theater. Am Montag findet die Premiere des neuen Herrnfeld-Gastspiels im Scala-Theater statt. Die Vorstellung beginnt punkt 8 Uhr; während des Gastspiels des Gebrüder Herrnfeld-Theaters darf kein Garderobezwang ausgeübt werden; das Rauchen ist in allen Räumen des Theaters gestattet. Für die erste Novität: Familientage im Hause Prellstein, Komödie in drei Akten von Anton und Donat Herrnfeld, werden Vorausbestellungen auf Billette für die ganze Woche vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>8. Oktober täglich an der Theaterkasse entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
