<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391581</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schlußfeier der Kunstausstellung. Im Hauptsaale des Kunstausstellungsgebäudes wurde gestern mittag die deutsche Kunstausstellung des Verbandes der Kunstfreunde in den Ländern am Rhein offiziell geschlossen. Herr Professor Dr. Clemen beantwortete in seiner Ansprache die Frage, was für die Stadt Köln und den Verband von Kunstfreunden dauernd von dieser Veranstaltung übrig bleiben wird. Beide seien sie gebend und empfangend zugleich, die alte Reichsstadt wie der junge Verband. Der Stadt Köln ist in diesen Monaten ein umfangreiches und ausdrucksvolles Bild des Strebens und Ringens der westdeutschen Künstler vor Augen gestellt worden, das einen Ueberblick auch über die wichtigsten Strömungen und die stärksten Kräfte auf dem Schlachtplan der ganzen deutschen Kunst von heute gewährte. Gerade für Köln schien diese Ausstellung ein wertvolles Material zu enthalten weil in dem Kölner Museum trotz der klugen und geschickten Ankäufe der letzten Jahrzehnte die lebende Kunst neben der alten doch immer noch sehr stieffütterlich behandelt erscheint, nur mit bescheidenem Raum bedacht. Diese besondere Bedeutung für Köln konnte die Weisheit der städtischen Verwaltung und der Museumsleitung durch nichts lauter anerkennen als dadurch, daß sie sechs der köstlichsten Perlen dieser Ausstellung den Kölern zum dauernden Genuß dem Museum einverleibte. Eine Ausstellung ist kein geschäftliches Unternehmen, dessen Erfolg in Ziffern ausgedruückt werden könnte-- ihr Erfolg bildet ein Guthaben, das auf dem Konto der idealen Werte eingetragen werden muß. Und es würde ein wichtiger Erfolg sein, der Köuns künstlerischer Weiterentwickelung das günstigte Horoskop stellte, wenn Deutschlands älteste und ehrwürdigste Stadt, die ein Jahrhundert lang ihren Stolz daran gesetzt hat, eine verständnissvolle und feinsinnige Pflegerin und Sammlerin alter Kunst zu sein, jetzt auch dauernd und in höherem Maße als bisher der lebendigen Kunst gewonnen wäre. Auf einer jeden Ausstellung sind immer zwei, die sich kritisieren: die Beschauer kritisieren die Kunstwerke -- aber auch die Kunstwerke kritisieren das Publikum. Was Schein war, hält einer ernsten Prüfung durch sechs Monate hindurch nicht Stand, und was echt und gesund ist, setzt sich doch zuletzt durch. Der Verband trägt von dieser Ausstellung vielleicht den größten Nutzen heim. Es wäre eine schlechte Tugend für den Verband, sein eigenes Werk in einer Grabrede für die Ausstellung zu loben. Nicht alles war reif und angeklärt-- und hinter hohen Zielen ist das Erreichte auf nur allzu vielen Feldern zurückgeblieben. Vieles fehlte, aus dem benachbarten Düsseldorf waren manche von den Besten ausgeblieben. Aber der Verband konnte eine Heerschau über seine Truppen abhalten, er konnte zum ersten Male selbst einen Ueberblick gewinnen über das Wirken und Können seiner Mitglieder, über das Arbeiten in den einzelnen Kunntstädten, den einzelnen Künstlerkommissionen. Und zum ersten Male durften in weitgespannten Rahmen in von erlesenen Künstleränden geschaffenen und hergerichteten Räumen die Künstlergruppen des Verbandes sich miteinander messen, sie konnten ihre Leistungen und ihre Mittel vergleichen und ausgleichen und sie sind gewachsen bei diesem edlen Wettkampf. Diese Ausstellung stellt in der noch so kurzen Entwickelungsgeschichte des Verbandes eine wichtige Etappe dar, der Verband selbst hat seine Lebensähigkeit und seine Daseinsberechtigung, ich möchte sagen auch seine Daseinsnotwendigkeit erwiesen. Und dieser Verband ist aus seinen Kinderschuhen herausgetreten und steht heute gefestet, gewachsen, ausgereift da. Es ist ein buntes und auf den ersten Blick für das blöde Auge verwirrendes Bild, das diese Ausstellung gewährt. Es wäre ein Leichtes gewesen, der Ausstellung ein einheitlicheren Bild zu geben, aber solch einheitliches Bild wäre nur auf Kosten der Gerechtigkeit vorzuzaubern gewesen. Diese kleine Ausstellung, so individuell auch die Auslese war, ist doch ein Mikrokosmus und gerade in ihrer Buntheit ein Abbild all der hier im Westen Deutschlands ringenden Kräfte. Der Verband hatte sich bei seiner Gründung das Ziel gesetzt, für eigenartige Künstler und ihre Kunst einzutreten, auch wenn ihnen der allgemeine Geschmack noch widerspräche. Manuß sich dieses Programmes angesichts der Zusammenstellung mancher Abteilungen der Ausstellung immer erinnern. Schlechtunterrichteten Beurteiler haben in diesem Verband einen Verband der Jungen, der Nichtsalsjungen gesehen. Von den fünfzehn Künstlern, deren Werke hier in Sonderausstellungen vorgefuührt waren, liegt für volle zwei Drittel der Geburtstag um mehr als 50 Jahre zurück. Aber in einem möchten die Künstler des Verbandes gern jung heißen und jung bleiben: innerlich jung, jung an Frische und Kraft, jung an Empfindung und Herzlichkeit, jung an Schaffensfreude und Schönheitsdurst, jung an Mut, sich die Welt zu erobern. Das ist vielleicht das Beste für die Künstler in dem Verband: daß er die Jungen neben die Alten stellt, die einer reif, die anderen jung macht, beide zum höchsten Eifer anspornt. Er tritt zur freundschaftlichen Mitarbeit neben alle die älteren Organisationen im Vereinsgebiet; im lebendigen Austausch von Jung und Alt, Süd und Nord, will er zur Kräftigung, zur Vertiefung, zur Verinnerlichung der künstlerischen Kultur im Westen helfen. Ausstellungskunst als solche ist allmählich ein verhängnissvoller Schäding am Baum der deutschen Kunst geworden-- diese Ausstellung hat von solcher Kunst sich thunlichst freizuhalten versucht, wenn ihr Gesamtbild auch bei solchem Verzicht einfacher, für manche allzu einfach ward. Zu stillem gesammelten Schaffen in der verschlossenen Werkstatt kehren jetzt unsere Künstler heim-- dort und nicht im Lärm der Ausstellungen werden nicht nur die Waffen geschärft, sondern auch die entscheidenden Schlachten geschlagen, die größten Siege erkämpft. Redner übergab namens des Vorstandes der Verwaltung der Stadt Köln das von Wilhelm Trübner hergestellte lebensgroße Bild des deutschen Kaisers als Ehrengabe zur Erinnerung an gemeinschaftliche fruchtreiche Arbeit. Hr. Oberbürgermeister Becker übernahm das Bild mit bestem Danke, dankte dem Verband für die Abhaltung in hiesiger Stadt und wünschte, daß noch viele derartiger Veranstaltungen vom Verbande unternommen würden. Hr. Beigeordneter Laue teilte einige Zahlen mit: die Ausstellung wurde vom 5. Mai ab besucht von 10 000 Abonnenten, 1500 Aktionären und 165000 sonstigen Personen, so daß auf den Tag 900 Besucher entfallen. Insgesamt wurden für 237000 M. Kunstwerke verkauft. Hr. Regierungsräsiden a. D. zur Nedden gedachte dankbar aller derer, denen das gule Gelingen des gemeinsamen Werkes zu danken ist. Er schloß die Aus stellung mit einem Hoch auf den Kaiser und den Großherzen von Hessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Berz-Jesu.Kirchenchor, hat.,"Veranstaltung # der A#to#un"m#stes einen eben so schönen als prak  seinen Freunden zund sein Bestes geben; den instrumentalen Teil des Herrn Konzertfrau Erkens-Engelhard-- und der bekannte Celloſpieler-- Herr Max Baldner-- haben ihre Mitwirkung zugesagt. 91so auf zur Bürgergesellschaft am Sonntag Näheres über Debitstellen usw. besagt das Inserat in diesem Blatt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Tagesordnung für ###r die morgige Sitzung enthält u. a. folgende Punkte: Vorlage über die Stadtverordnetenwahl zweiter Abteilung; Fluchtlinienplan für das Gelände der Umwallung Köln-Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Na die Juli bei der Theater würde. verschied se beide keinem ie Trag # jedoch #mann Mit v V S teressant richtung mitteilen heizung plätze er beherzter einen Ki sich teils die Gart trägt e 35 Mete Niederer Eismasd An der durch ve außrder zu dener die Luft des ganz Alle Ab raume, Abluft: Die Zubetrieber Ueberdru Abluft zuführu die Nati Vorstellt kurz nat und zu auffallen von da ständig Dann u daß die erfrischt. reiche de Parterre schlechte Tempore Was die sie auf terer na liegt da dorthin der Mer im ungar Anders Bei dies den frei im Balt Temper noch ni darüber von die saugung Einricht jetzt au Der Ver in der e und die ratur, 2 zu leug: eines B. gebracht ist, als leile kön nach An schaltbar je nach gelüfte nung. die ge setzen, I der Bül</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
