<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>391583</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfallen. Als vorgestern Abend ein Unteroffizier der Artillerie mit einem Mädchen am Aachener-Glacisweg spazieren ging, wurden beide plötzlich von drei Strolchen angehalten. Dem Unteroffizier wurde die Mütze vom Kopfe geschlagen, worauf dieser die Flucht ergriff. Das Mädchen wurde ins Feld geschleppt, und die Strolche vergingen sich in unsittlicher Weise an ihm. Das Mädchen schrie um Hülfe, und ein Bahnbeamten eilte herbei, worauf die Wegelagerer entliefen und unerkannt entkamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesperrt behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten werden die östliche Fahrbahn der Merheimerstraße vom Nordfriedhof bis zur Schmiedegasse, die Jesuitengasse von Schmiedegasse bis Haus Nr. 65 und die Theklastraße auf weitere drei Wochen, und behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Herderstraße von Landgrafen- bis zur Falkenburgstraße vom 5. November d. J. ab auf die Dauer von sechs Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurde ein Konditor wegen schweren Diebstahls, ein Kutscher und ein Arbeiter wegen Diebstahls, ein Viehwärter wegen Unterschlagung, ein Milchändler wegen Diebstahls und Hehlerei, ein Milchkutscher wegen Hehlerei, ein Fuhrmann und ein Mechaniker auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 12 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Rechtsanwalt Leymann ist in der Liste der Rechtsanwälte beim Oberlandesgericht Köln gelöscht. Die Referendare Hilger und Schrammen wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Panorama International bleibt der Bodensee mit seiner malerischen Umgebung noch bis Montag ausgestellt. Als neue Serie kommt von Sonntag ab die italienische Riviera zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Gebr. Herrnfeld-Theater bringt am Sonntag ein neues Stück. Hayfisch geht zur Jagd, zur Aufführung. In dieser Komödie, die in zwei Abteilungen die gelungensten Typen des Herrnfeld-Genres vor Augen führt, spielt Donat Herrnfeld die Titelrolle, den Kartenfabrikanten Heinrich Hayfisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ausschreitungen in einer Gewerkschaftsversammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Nov.1906. Heute mittag wurde in der Nähe des Bahnhofes ein junger Mann im Streite von seinem Gegner durch einen Revolverschuß in den Arm erheblich verletzt. Er mußte dem Dreiönigenhospital zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tollwut. Vor kurzem ist in Ehrenfeld ein Hund verendet der nach den zutage getretenen Kennzeichen an Tollwut gelitten hat Er hatte kurz vorher einen Arbeiter durch Bißwunden verletzt. der Hund nicht frei herumgelaufen war, so hat von einer Verhangung der Hundeſperre Abstand genommen werden können; alle sonstigen Vorsichtsmaßregeln sind unveraüglich getroffen worden Es hat sich in diesem Falle wieder gezeigt, daß eine sofortige Anzeige eines jeden verdächtigen Anzeichen von Tollwut von der größten Wichtigkeit ist. Diese Anzeigen, zu denen die Besitzer der tollwut, verdächtigen Tiere bzw. die Vertreter der Besitzer, die Begleiter auf dem Transport, die Besitzer der Gehöfte und Stallungen, in denen sich die Tiere befinden und die Tierärzte nach dem Reichsviehseuchengesetz bei Vermeidung von Strafen verpflichtet sind, werden von den Polizei-Revieren entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Nippes,.N0v.1906. Ueber der neuen St. Josefs, kirche an der Hartwichstraße wehr seit einigen Tagen die Fahne als Zeichen, daß der Bau in seinen Umfassungsmauern vollendet ist. Der Dachstuhl ist bereits aufgesetzt, und in den nächsten Tagen wird mit der Verschalung begonnen werden. Den Winter über wird der Bau dann ruhen und im Frühjahr mit der Ausführung der Gewölbe begonnen. Der Turm, der bis zur halben Höhe des Schiffes gediehen ist, wird bis zur vollen Schiffsöhe weitergeührt. An der Nordseite, anstoßend an den Schulhofe der Schule an der Hartwichstraße, werden die Wohntäuser für den zukünftigen Pfarrer und drei Kahläne errichtet; dieselben sind bereits bis zum zweiten Stoc aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
