<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>391580</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Astronomische Vorträge. Am Montag und Dienstag vera#ete der Physiker Albus zwei astronomische Vorträge im Saa der Lesegesellschaft. Am ersten Abend behandelte er den Mand, seine Stellung im Sonnensystert und seine Gestalt und Landschaft. In einem zweiten Teil wurden die Gestalt und Veränderungen der Sonne geschildert. Ein ausgezeichneter elektrischer Projektionsapparat unterstützte dabei den Vortrag mit großen Lichtbildern. Der nächste Abend galt der Erklärung des Sonnensystems, wobei die einzelnen Planeten durch Wort und Bild beschrieben wurden und besonders die Rätel des Mars eine eingehende Darstellung erfuhren. Die Frage nach seiner Bewohnbarkeit verneinte der Vortragende entschieden. Dann folgten die Ansichten der berühmten Kometen und die Erläuterung ihrer astronomischen Verhältnisse. Den Schluß bildete ein Spaziergang in die Welt außerhalb unseres Sonnensystems, der einen interessanten Blick in das Reich der Unendlichkeit und in die Wunder des nächtlichen Himmels eröffnete. Die Vorträge waren gut besucht und lehrreich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die kinematographische Vorführungen des Deutschen Flotten-Vereins, welche im hiesigen Landreise und zuletzt während einer Mache im großen Sole der Bürgergesellschaft großen Beifall gefunden haben, finden heute, Mittwoch. in Nippes im Tivoli statt. Nachmittags 3 1/2 Uhr findet eine Schühervorstellung und abends 8 1/4 Uhr eine solche für Enachsene statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deserteur? Ein Musketier der siebten Kompagnie des Infanterie-Regiments Nr. 160#am gestern zu einem früheren Bekannten nach Mülheim, welcher nicht Soldat gewesen ist. Er erzahlte diesem er habe sieben Monate Festungshaft verbüßt und sei heute aus dem Militäverhältnis entlassen worden. Sodann gab er an, daß er sich von seinem zu Kalk in der Herlerstraße wohnenden Schwager Geld leihen wolle, er selbst glaube aber nicht solches zu erhalten und bat deshalb seinen Freund, für ihn vorstellig zu perden. Zu diesem Zwecke, sagte er, möchte sich dieser den Militärock und Putze anziehen und Koppel mit Seitengewehr umschnallen. Der Freund tat dies und zog sich im Flur des Hauses, wo der Schwager wohnen sollte um und ging zu diesem. Dieser kannte einen dienenden Schwager nicht und nun stellte es sich heraus, daß der Soldat seinen Freund angeführt hatte. Als man im Hausflur nachsah, war der Soldat, der sich inzwischen die abgelegten Civilkleider angelegt hatte, verschwunden. Ein Hausbewohner, der die beiden Personen beobachtet hatte, war zur Wache des InfanterieRegimentes Nr. 53 geeilt, und der Mann wurde dort vorgefuührt. Nach Aufklaärung des Sachverhalts wurde er der Polizei übergeben Der Soldat ist wahrscheinlich desertirt und hat sich auf diesem gestern abend gegen 11 1/2 Uhr in der großen Spitzengasse ein Schutzmann einen Mann, der auf dem Bürgersteig eingeschlafen war, wecken wollte, wurde er von diesem sofort tätlich angegriffen und mit solcher Gewalt mit der Faust in das Gesicht geschlagen, daß ihm das Blut am Munde und aus der Nase herauffloß. Seiner Vorführung setzte der Mann den heftigsten Widerstand entgegen und konnte erst mit Hülfe eines zweiten Schutzmanns festgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähl. Vorgestern abend wurde auf dem Friesenwall einem Kutscher einer Brotfabrik aus Ehrenfeld, als dieser bei seiner dort wohnenden Kundschaft Brot ablieferte, der Wagen mitsamt Inhalt und Pferd gestohlen. Noch am nämlichen Avend fand sich an seiner Wohnung der Wagen mit dem Pferde vor. Das Brot Breite versaut zu pes zum Teil für Schleudern einem Hause in der Sennefelder.##in Ehrenfels wurde eingebrochen und em Geldbetrag von 140 M. und eine Remontoiruhr gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v. S. auf dem Wietorwogenfabrik von J. D. untermöhle, 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Abgehtürzt. Gestern nachmittag stürzte in dem Neubau zur Gasfabrik in Ehrenfeld ein Bauarbeiter aus beträchtlicher in die Tiefe und erlitt erhebliche Rückgratverletzungen. Er wurde nach dem Franziskushospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Metropol-Theater. Als Nachmittagsvorſtellung zu ermäßigten Preisen geht Sonntag nochmals Millöckers Gasparone in Szene. Die bisherigen Aufführungen dieser Operette fanden vor ausverkauften Häusern statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Panorama International bleibt die Kärtner Alpenwelt, Zuaim und Südmähren auf vielseitigen Wunsch noch bis Donnerstag(Allerheiligen) ausgestellt. Die weitere neu ausgestellte Serie zeigt die Gestade des Bodensees mit seinen Naturschaönheiten, Konstanz, Schaffhausen, Mainau usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In Cantans Panoptikum erregen die Vorführungen von Sascha allgemein Anerkennung, ebenso die plastischen Posen, welche La bella Arma stellt. Der Kinematograph bietet wieder eine Serie neuer Aufnahmen aus dem Kölner Volksleben. Das Kölner Hännerchen erfreut durch seinen unveraälschten Humor und seinen köstlichen Witz Jung und Alt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 31.0kl.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.50-- 18.00. ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 16.30 16.80, ausländ. 17.50--18.50, Futtergerſte 12.60-13,00, Hafer, inländ. 16,50-17,00. ausländischer 17.80-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>lieu.30-.50, Maschinenstroh(Roggen) .60, Richtstroh(Flegeldrusch) 5 50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 31.0kt.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Noti rungskommission. Auftrieb: 413 Kälber. a. Feinste Mast-(Vollmilehmast) und beste Saugtälber M. 104, Doppellender M. 115, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 95-98, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Fresser) M. 75-90.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
