<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>391565</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Rännerchor veranstaltete am Sonntag sein sechstes Stiftungsfest im großen Saale der Lesegesellschaft, zu welchem die Mitglieder und Freunde des Vereins in großer Anzahl erschienen waren. Nach einigen Musikpiecen der Trenksschen Kapelle begrüßte der Vicepräsident des Vereins, Hr. Dr. Schmitz-Prangte jr. die Erschienenen und entwarf ein kurzes Bild über die Vereinstätigkeit im letzten Jahre. Frl. Forbeck trug einen Prolog vor, worauf Konzertsängerin Frl. Doris Kaufmann mit schöner, klangvoller Stimme einige Lieder sang und sich damit so vielen Beifall zu erringen wußte, daß sie ohne Zugabe nicht davon kam. Hr. Max Hüsgen brachte auf einem Ibach-Flügel Nocturne von Chopin und Rigoletto von Fr. Liszt in formvollendeter Weise mit schönem Ton und vollem Anschlag zum Vortrag. Hr. Otto Schmidt rezitierte verschiedene dramatische Erzählungen, denen die Zuhöverschaft mit großem Interesse lauschte. Der Verein sang unter Leitung seines Dirigenten, Hrn. Prof. Fedor Berger, einen schon für das Weihnachtskonzert im Gürzenich einstudierten Chor Der Zug des Todes von Krug hier gewissermaßen zur Probe. Der Eindruck des Werkes war ein recht guter. Auch das weitere Lied Die Nacht von Abt wurde so schön gesungen, daß der Verein noch eine Zugabe spenden mußte, für die man das Oberschläbische Tanzliedchen von Silcher wählte. Hr. Konzertsänger Willi Burgwinkel brachte das Lied des Bombardon aus der Oper Das goldene Kreuz und noch sonstige Lieder in prächtiger Weise zur Geltung; auch er kam ohne Zugabe nicht davon. Auch der Humor kam zur Geltung. Ein von den Damen Löffler und Osinsky sowie den Herren Blatzheim und de Nolte gespieltes Theatersück bildete den Abschlußß der Darbietungen. Daß die Trenkssche Kapelle durch gut gewählte Musikpiecen viel zum Gelingen des Festes beitrug, muß ebenfalls erwähnt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde veröffentlicht seinen Jahresbericht für 1905 1906. Der Verein schenkte im verflossenen Jahr außer seinem jährlichen Beitrage von 600 M. dem Museum das Skelett eines aus dem Zoologischen Garten stammenden amerikanischen Büffels im Werte von 450 M. und eine große Gruppe der im Rhein ständig lebenden Süßwasserfisch (1350.), die im Vorraum des Obergeschosses untergebracht ist. Die biologische Darstellung der für unsere Heimat wichtigsten Fische soll fortgesetzt werden, und zwar hat sich der Verein bereit erklärt, die Gruppe der Bach- und Teichfische(etwa 630.) zu stiften, während Hr. Geh. Kommerzienrat E. vom Rath in hochherziger Weise die Kosten für die Herstellung der Gruppe(etwa 940.) derjenigen Fische übernommen hat, die den Rhein nur als Zugſtraße benutzen; eine noch in Aussicht genommene Gruppe der wichtigsten Seefische(etwa 1850.) soll aus den Mitteln des Museums erworben werden. Von weiteren Geschenken, die von seiten von Vereinsmitgliedern dem Museum übewiesen worden sind, ist vor allem eine Stiftung von 2000 M. zu nennen, die der Vorsitzende des Vereins, Hr. Geh. Sanitätrat Prof. Dr. Lent, bei Gelegenheit des 50jährigen Doktorjubiläums dem Museum übewies. Ferner schenkte Hr. Dr. G. v. Mallinckrodt die Kosten für die Präparation eines Schimpansen samt Skelett(350.) und Hr. Sanitätrat Dr. Dormagen mehrere Spirituspräparate. Der Besuch des Museums war auch im verflossenen Jahr ein sehr reger; vom 1. April 1905 bis 1. April 1906 wurde es von 52 891 Leuten besichtigt. Die im Vortragssaal des Museums an den Sonntagen abgehaltenen Vorträge des Hrn. Dr. Janson über die Mineralien und deren Verwendung erfreuten sich auch im verflossenen Jahre eines so regen Besuches, daß der Saal sich immer als zu klein erwies. Die Zahl der Zuhörer betrug etwa 1920. Im laufenden Jahre setzt Hr. Prof. Löwe die Reihe der Vorträge fort mit Vorlesungen über zoologische Gegenstände. Die von seiten des Vereins im verflossenen Winter in der Aula des Städtischen Gymnasiums und Realgymnasiums abgehaltenen Vorträge bewegten sich auf den verschiedensten Gebieten der Naturwissenschaften und erfreuten sich gleichfalls eines sehr regen Besuches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kultusminister v. Studt stattete gestern mittag 1 Uhr nach Besichtigung der städtischen Krankenanstalten Hrn. Kardinal Fischer einen kurzen Besuch ab. Um 1/2 2 Uhr traf der Kultusminister in der Flora zum Besuche der Deutschen Kunstausstellung ein. Hier empfingen ihn Oberbürgermeister Becker, die Beigeordneten Laue und Brugger, sowie die Ausstellungsleitung. Nach einem Frühstücke wurde ein Rundgang durch die Ausstellung unternommen. Gestern abend fand bei Hrn. Oberbürgermeister Becker ein Essen statt, an dem außer dem Kultusminister u. a. auch Hr. Kardinal Fischer teilnahm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kultusminister stattete gestern morgen auch dem Erzbischöflichen Diozesanmuseum(Domhof 8) einen halfstündigen Besuch ab, wohin ihn Dompropst Dr. aus dem Dome geleitete. Die Sammlung der. Altertümer christlicher Kunst in der Thomaskapelle des Museums wurde mit großem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Di Jahresversammlung der Mitglieder der Armenpflege findet Mittwoch den 14. November 1906, abends 7 Uhr, im Börsensaale des Gürzenich statt. Nach der Versammlung wird in gewohnter Weise ein einfaches gemeinschaftliches Abendessen im gewohnter Weise ein einfaches gemeinschaftliches Abendessen großen Saale des Gürzenich veranstaltet. In Abänderung der Waisenordnung ist von der Stadtverordnetenversammlung beschlossen worden, daß zu den Sitzungen des Waiſenamtes, sofern dieses nicht im Einzelfalle ein anderes beschrießt, zwei von der Stadtverordnetenversammlung zu wählende Frauen hinzuzuziehen Pigge, Zur Teilnahme mit beratender Stimme an den Sitzungen des Waiſenamtes wurden die Waisenpflegerinnen Frl. Elisabeth von Mumm, St Apernstrße 75 und Freieräulein Isabella von Carnap, Georg 29 Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 1" v. M. 79960518., bis zum 15. d. M. wurden 5311 937 M eingezahlt und 4604288 M. zurückbezahlt, so daß am 15. Oktober 1906 ein Gesamtbestand von 80 668 168 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Pfarrkirche St. Geron bot sich zum dieseährigen Gereonsfeste am verflossenen Sonntag in einem ganz besonderen Schmucke dar. Das altehrwuürdige Gotteshaus ist im Laufe des Sommers mit einer umfangreichen elektrischen Lichtanlage versehen worden. Von der Krypta durch die gesamte Kirche bis zu den Galerien und der Orgelbühne sind über 250 elektrische Glülampen harmonisch verteilt, sodaß eine reichliche und dabei stimmungsvolle Beleuchtung geschaffen ist. Die Decken und Wandmalereien, besonders im Decagon, treten bei der neuen Beleuchtung besonders wirkungsvoll hervor. Für Festbeleuchtung an hohen kirchlichen Feiertagen ist außeadem dafür gesorgt, daß die Galerien des Dekagon und des oberen Altarplatzes mit insgesamt 400 kleinen, elektrischen Kerzenämpchen umsäumt wurden. Der Strom zum Betriebe der umfangreichen Anlagen wird dem städtischen Kabel netz entnommen. Die Herstellung der gesamten Einrichtung, die bei der Eigenart des Bauwerkes manche technische Schwierigkeiten bot, erfolgte durch die Firma Oertel&amp; Krumm hierselbst; die stilgerechten Beleuchtungsörper entstammen der Kunstschmiede wirkstätte G. Jungbluth, Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Polizeinoten Schöneberg ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden. Dasselbe wurde ihm heute durch den Herrn Polizei-Präsidenten überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Bendorf, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M. Bonn, Universitätskuratorium, Heizer und Maschinist des chemischen Instituts, 1400 M. Lohn und freie Familienwohnung. Eschweiler, Polizeiverwaltung, Nachtschutzmann, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Mülheim(Rhein), Stadtkasse, Vollziehungsbeamte, 1600 M. Gehalt, steigt bis 2200 M. Schutzbezirke Flotten a. d. Mosel mit dem Amtssitze dortselbst, der Bürgermeister von Flotten a. d. Mosel, Gemeindeörster, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1800 M. Siegburg-Brückberu, Königl. Gefängnis, Schreiber beim Arbeitsbetrieb, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M. Sinzig, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 50 bis 70 M. monatlich. Wesseling, Köln-Bonner Kreisbahnen, Bahn- und Schrankenärter, 720 M. Gehalt, steigt bis 900 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, zwei Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Wittlich, Königl. Gefängnis, Lohnschreiber, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M. Wüselen b. Aachen, Gemeindeverwaltung, Gemeindesekretär, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1400 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Reichshallen-Theater hat seit vorgestern einen teilweisen Programmwechsel vollzogen. Vor allem interessiert der Sänger Frederico Barbalunga, der zuletzt mehrere Jahre Mitglied der kaiserlichen Hofoper in Moskau war; mit seiner prächtigen Stimme und ausdrucksvollen Vortragsweise errang der Sänger auch hier einen großen Erfolg. Es zeigte sich wieder einmal, daß das Varietetheater-Publikum auch für Darbietungen ernster Kunst empfänglich ist und dieselben als Abwechselung zwischen den erheiternden Vorführungen gern begrüßt. Um dieses Interesse zu steigern wäre zu empfehlen, daß man in ähnlichen Fällen eine Uebersetzung des Textes der in fremder Sprache gesungenen Lieder in das Programm aufnähme. Neu sind sodann die Trapezünstlerin Elvira Schwarz, die ihre Produktionen mit großer Eleganz ausführt, die Kunſtradfahrer Dorrington, deren tüchtige Leistungen auf Freunde des Radsportes eine besondere Anziehungskraft ausüben dürften, ferner die komischen Jongleure The Baggesens, die eine geradezu"verglüffende Sicherheit" im Zerbrechen von Porzellan an den Tag legen. Hadji Mohameds aus acht Personen bestehende Arabertruppe zeigt große Gewandtheit im Aufbau von Pyramiden, wobei mehrere Mitglieder der Truppe Gelegenheit haben, ihre Riesenstärke zur Geltung zu bringen; außeadem leistet die Truppe in tollen Beduinensprüngen das Menschenögliche. Den Schluß des Programms bildet ein Clownscherz, eine Stierkampf-Parodie der Clowns Leona und Francis. Die größte Anziehungskraft übt nach wie vor der hervorragende Löwendressurakt Claire Helios aus. Auch die Parodisten Lene Land weiß das Publikum stets aufs neue zu fesseln und bestens zu unterhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nochmals zur Heilsarmee. Hr. Prof. Dr. Faßbender ersucht uns um Aufnahme folgender Erklärung: Soeben erhalte ich auf der Reise den Kölner Local-Anzeiger mit dem Berichte über die Aehrenfelder Versammlung des Volksvereins und ersehe daraus, daß Hr. Rektor Rüben sich bemüßigt gefunden hat, sich auf dieser Versammlung mit meiner Person zu beschäftigen und gegen meinen Vortrag über die Heilsarmee im Viktoriasaale zu polemisieren. Nnn war Hr. Rektor Rüben bei diesem Vortrage zugegen und hat daselbst nicht gegen mich gesprochen. Das Verfahren, gegen einen Abwesenden Angriffe zu richten, ist an sich schon eine Ungehörigkeit, wenn Gelegenheit geboten ist, die Sache in persönlicher Aussprache zum Austrage zu bringen. Nach dem Berichte des Local-Anzeigers scheint Hr. Rüben bei den Zuhörern nun den Eindruck hervorzurufen versucht zu haben, als habe eine derartige Aussprache nach meinem Vortrage im engeren Kreise stattgefunden und habe er mich zu seinen Ansichten bekehrt. Anders kann ich die Stelle in dem Berichte über die Rübenche Rede nicht verstehen:"er habe sich in einer privaten Besprechung in der Literatur der Heilsarmee mit mir gemessen und dabei den Sieg davongetragen." Diese Wendung zwingt mich zu einer Klarstellung, welche Bewandtnis es mit der persönlichen Bekanntschaft zwischen Hrn. Rüben und mir hat, und zu einer Erklärung, daß ich kein Wort von meiner Rede im Viktoriasaale zurückzunehmen in der Lage bin, und ebenso die von mir gewählte Form der Behandlung der Frage für allein richtig halte, sowie daß nach meiner Rede keine Begegnung zwischen Hrn. Rüben und mir stattgefunden hat. Bis zu dem Momente, wo ich die Einladung von Köln erhielt, dortselbst einen Vortrag über die Heilsarmee zu halten, war mir Hr. Rektor Rüben gänzlich unbekannt. Erst einige Tage vor meiner Kölner Rede erhielt ich einen eingeschriebenen Brief, der die Unterschrift"Rektor Rüben" trug und in dem um eine Unterredung vor der Versammlung gebeten wurde. Am Versammlungstage erschien in meiner Wohnung morgens 8 Uhr ein Mann, nach seiner Erscheinung wohl ein Küster, und fragte, wann Hr. Rektor Rüben mich sprechen könne. Ichesagte:"Je eher, je lieber"-- da ich an dem Tage noch verschiedene längere Konferenzen zu halten hatte. Hr. Rektor Rüben erschien, und 1 1/2 Stunde lang hörte ich seine Ausführungen an. Ich sah sehr bald, daß eine sachliche Erörterung von etwaigen Problemen, die im Salutismus zweifellos noch liegen, mit ihm aussichtslos war. Positives über die Heilsarmee von ihm zu lernen, war für mich undöglich, da er den persönlichen Eindruck meiner Empfindung noch zu sehr entbehrte, während ich selbst nicht nur die Heilsarmee-Literatur im Original gelesen, sondern auch die Berliner Anstalten der Heilsarmee persönlich besucht, den General Booth wiederholt reden gehört und mit dem deutschen Kommandanten Oliphant wiederholt Unterredungen gehabt, auch die Versammlungen der ausgetretenen Heilsarmee-Offiziere in Berlin besucht hatte. Den Inhalt der Unterredung mit Herrn Rüben selbst möchte ich vorläufig diskret behandeln. Was Hr. Rüben als einen Sieg über mich betrachtet, ist mir unerfindlich, es sei denn, daß er es schon als einen Sieg betrachtet, wenn ihm auf sein Ersuchen von jemanden eine Unterredung gewährt wird und der die Unterredung Gewährende dabei eine liebenswürdige und verbindliche Form walten läßt. Vielleicht betrachtet er auch als seinen Sieg mein Entgegenkommen, daß ich ihm sagte, ich wolle die von ihm auf einem Zettel notierten und von ihm besonders bewirteten Punkte für mich einmal durchlesen und dann überlegen, ob ich seinen Wünschen Rechnung tragen könne. Aber weder durch seine Unterredung, noch viel weniger durch sein Auftreten in der Versammlung hat mich Hr. Rektor Rüben überzeugt, daß seine Kampfesweise gegen die Heilsarmee die richtige ist. Ich stehe auf dem Standpunkte, den Hr. Oberlandesgerichtsrat Marx in seiner ausgezeichneten Rede über Toleranz im Augustinusverein vertreten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
