<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>391596</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prüfungs-Aufführung von Rich. Schulz-Dornburg Konzert- und Opernschule. Man gab, und zwar ganz theaternäßig, im Kostüm und mit Orchester Mozarts Entführung aus dem Serail. eine Aufgabe, vor der heute große Theater zurückschrecken. Hier wurde sie von jungen Leuten, Schülern, verhältnisäßig höchst befriedigend gelöst. Frl. Grete Merrem, welche die Konstanze sang, ist ein ausgesprochenes Gesangstalent, sie besitzt eine seltene Kehlfertigkeit, und ihre reizende Stimme erreicht mühelos das dreigestrichene D. Dabei hat sie Theaterblut, d. h. angeborenes Vortragstalent. Es gelangen ihr nicht nur die beiden Bravour-Arien, sondern sie wußte auch viel Richt wirr die Beiden Benbonk-Koien, sondern sie Water Innerlichkeit in die tragische Arie und das vorausgehende Rezitativ "Welcher Wechsel herrscht in meiner Seele" zu legen. Hr. Willy "Reicher Wechsel herrscht in meiner Geele zu legen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lafargue, Gerichtsvollzieher in Köln-Deutz, Neuhöfferstraße 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Interesse der Beruhigung des Publikums ersucht uns die hiesige Königl. Eisenbahndirektion folgendes mitzuteilen: Zu der in Nr. 805 des Kölner Tageblattes enthaltenen Notiz über einen angeblichen Ueberfall eines Reisenden auf einem Abort des hiesigen Hauptbahrhofes teilen wir mit, daß über den Vorfall keinem der in Betracht kommenden Bahnbediensteten das geringste bekannt geworden ist. Ferner ist festgestellt, daß der diensthabende Polizeibeamte entgegen der Angabe des Kölner Tageblattes keinerlei Mitteilung über den behaupteten Vorfall erhalten hat, auch sind Spuren der in der Notiz angedeuteten Verunreinigung des Aborts nicht gefunden worden. Die vorhandenen Aborte sind sämtlich von innen verschliessßbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße sucht durch Neuanordnung seiner bisherigen Tableaus und durch Einführung neuer interessanter Gruppen die Schaulust seiner Besucher in vollen Maße zu befriedigen und zugleich eine Fülle belehrender Unterhaltung zu gewähren. Neuerdings haben mehrere Tableaus, die der Kölner Geschichte entnommen sind, einen ihrer Bedeutung entsprechenden besseren Platz im Roten Saal erhalten. So findet man jeßt in geschmackvoller Anordnung das ergreifende Tableau von Richmodis von Ducht, dann den Einzug Jan von Werths und die Erfindung des Kölner Wassers neben den Gruppen aus dem Kölner Funkengeben dicht zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Französische klassische Vorstellungen. Freitag, nachmittag um 4 und abends 8 Uhr, finden zwei Moliere-Aufführungen, veranstaltet von Direktor Roubaud aus Paris mit seiner Gesellschal französischer Schauspielsünstler im großen Lesesaal statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Gestern abend gegen## Uhr hat sich in ir Brunostrße, Ecke Karthäuferwall, ein etwa 35jähriger Arbeit 44 Festgenommen wurden eine Dirne, zwei Hausknechte Bäcker, ein Schuhmacher und ein Packer wegen Diebstahls,-- Frauenspersonen wegen Umhertreibens, ein Bäcker wegen Kunnen ein Tagelöhner und ein Schreiber wegen Fahrraddiebstatt# Tagelöhner wegen Betrugs und Urkundenälschung. zu wurde ein Wirt auf Grund Steckbriefes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 15.Nov.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer.l 18.10, ausländischer, 19,50-20,25, Roggen, inländischer 16,0% 4%. länd. 17,20--18.20, Futtergerſte 12,60-13,00, Hafer, inländ. 16,20%. ausländischer 17,60---18,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu.50-7,20, Maschinenstroh .50, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>bringst bei Kalk, 14.Nov.1906. Der langeährige Erste## geordnete Hr. Sebastian Kürten beging am Sonntag in gter Geistes- und Körperfrische seinen 80. Geburtstag. Aus 5. Anlaß wurden dem geachteten und beliebten Herrn manchn Ehrungen zuteil. Am Vorabend fand zu Ehren des Irn. in der Restauration Kürten hierselbst eine hübsche Feier stalt, der u. a. auch der Gemeinderat von Vingst teilnahm. Hr. meister Kuth brachte dem Geburtstagskind im Namen meinderats und der ganzen Gemeinde die herzlichsten Glück### dar und überreichte ihm den verliehenen Roten Adlerorden: der Geburt des Kindes. wenn das Nahrungsbeduürfnis ist, erweist sich Scotts Emulsion tals vorzügliches Nähr- und 5i## *#-- Aie wordonde Mutter bei Kräften zu erhalten, ober.  ist, erwein sich Beotls emulsion uiind.""# fühlt mittel, um die werdende Mutter bei Kräften zu erhalten, oder,### sich durch langes Stillen des Kindes erschöpft, so sorgt Scotus in kurzer Zeit dafür, daß die Kräfte wiederkommen und sie ihret pflichten genügen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>unliebsam #rufen. Feverpflicht m bekann ches überh ir auf sech Lei der R Die Frage ge n geltender  burjen. Alle # nach de uch sollten gute wohl schritten weniger unerwa schuß bi chend an Schugt, so ## Preise d tzung der! hie Lebens üfung der wägung a von größter bägung in der Ausschl sehen und Burger stell um Reichst Reichstag vi erheblichen? Der allem d Sed. Wir nner ziemli rechnen hab uls nothwend Zum Ber zog sich B# bericht. Er nachrichten der Arm Pfleger den sollen Schungen 3 en Verein bigen, herz * Um das? Prordneten und auch d Orkenen 2 #ersammlu "In die 9 Stadtveror Oritehern men und den venter ortmann fflichster sorgte er in im igkeit ienpfle Armer ren sei große macht urch di var ei Berich bam ng ent ege ma mendez mlich hrend rug. 9 Natur 0 an ugling ugling Köaller Legal-Allzeiger Nr. 314&amp;ap; Donnerstag, 15. November 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Retropoltheater. Am Samstagabend wird die erste Operettenängerin Frl. Irma Entsch vom Theater des Westens in Berlin als Lustige Witwe und Sonntagnachmittag in der ersten Aufführung von Wiener Blut als Gräfin debütieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unbewachtes Kind. Gestern nachmittag wurde ein dreiähriger Knabe auf der Aachenerstraße in Braunsfeld, als er auf spielende Musikanten zulief, von dem Anhägewagen eines Straßenbahnzuges beiseite gestoßen; hierdurch wurde dem Knaben am Bein das Fleisch bis auf die Kochen abgetrennt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Handlungsgehülfen-Versammlung. Am 17. November sind 28 Jahre verflossen, seitdem Kaiser Wilhelm I. jene bedeutsame Botschaft an das deutsche Volk richtete, durch welche die Schaffung sozialer Fürsorgegesetze angefündigt wurde, die dann später in dem Kranken-, Unfall-, sowie Alters- und Invalidenversicherungsgesetz ihre Verwirklichung fanden. Der Deutschnationale Handlungenülfen-Verband wird den 17. November in Gedenkfeiern begehen. Auch die Ortsgruppe Köln des Verbandes hat für Freitag den 16. November, abends 9 Uhr eine öffentliche Versammlung für kaufmännische Angestellte nach dem Krystallpalast, Schildergasse einberufen, in welcher Herr Martin Vorholz(Hamburg) über das Thema: Ein Vermächtnis Kaiser Wilhelm I. für die deutschen Handlungsgehülfen sprechen wird. Nach dem Vortrag findet eine freie Aussprache statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 15.Nov.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Noti rungskommission. Auftrieb: 505 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 94, Doppellender M. 106, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 86--88, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Fresser) M. 70-80."""" 636 Schafe. a. Mastämmer und jungere Misthammel M. 82, b. ältere Misthammel 75-79, c. mässig genährte Hammel und Schafe(Merzschafe) 65-70 die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschäft in Kälbern ruhig, in Schafen lebhaft und geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Von vielem Erfolg begleitet war das Konzert, das der Kölner Lehrer- und Lehrerinnenverein zum Besten der Kölner Krippe am Sonntag im großen Gürzenichsaale gab. Unter seinem bewährten Dirigenten, Hrn. Karl Reuther, sang der Verein zunächst zwei lateinische Marienlieder von J. Rheinberger und Ed. Grieg, alsdann ein kaum bekanntes Chörchen von R. Schumann Das Schifflein mit Flöte und Horn und Das Mädchen von Brahms. Die kleinen Sopransolo hatte Frl. Jenny Lambertz übernommen und führte sie mit Geschmack aus. Unter den weiteren Chören, die der Verein in der zweiten Abteilung vortrug, gefiel besonders das sechsstimmige Lied Die Vöglein von Aug. v. Othegraven. Der Verein hat, seitdem ich ihn zuletzt gehört, erhebliche Fortschritte in der Vortragskunst gemacht und sich stimmlich veraüngt. Von den beiden Solisten, die der Verein sich gesichert, trat zuerst Hr. Georg Hamlin aus Chicago auf. Er sang, begleitet von Hrn. v. Othegraven mit gefälliger Manier und viel Temperament Lieder von Schubert, Schumann, Hugo Wolf und Rich. Strauß. Seine Vorträge sprachen so an, daß er um eine Zugabe gebeten wurde. Diese Ehre widerfuhr auch dem bestbekannten Hofpianistin Willy Rehberg, der sich großen Beifall gewann, mit kleineren Stücken von Bach, Saint-Sans, Scarlatti, Jenseit, H. Scharwenka, Brahms, Pollini und Moszkowskis. Er bediente sich eines Ibach-Flügels, dem er prächtige Töne zu entlocken wußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Technische Verein(Zweigverein des Deutschen Technikerverbandes) veranstaltete gestern abend im Fränkischen Hofe seinen ersten wissenschaftlichen Wintervortrag. Hr. Dozent Fürstenberg von der Humboldt-Akademie in Berlin hielt einen interessanten Vortrag über Technik und Naturwissenschaften im alten Babylon, der durch Lichtbilder illustriert wurde. Der Vortrag fand viel Beifall, und der Vorsitzende, Hr. Geib, sprach Hru. Fürstenberg den Dank der zahlreichen Zuhörer aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde hält Freitag 7 Uhr Dr. Schneider die Fortsetzung des Vortrages über die Staßfurter Salzlager: Der Einfluß der Abraumſalze auf die Ernährung der Pflanzen und ihre Bedeutung für Landwirtschaft.(Mit Lichtbildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Kalk, 15.Nov.1906. Das Ergebnis des gestrigen ersten Tages der hiesigen Stadtverordnetenersatwahlen der dritten Klasse ist folgendes: Es erhielten Stimmen die Kandidaten des Zentrums Maurermeister Lehnen 354, Fabrikarbeiter Lohr 34) und der mit den Liberalen gemeinsam aufgestellte Sanitätrat De. Reinen 441; die beiden andern Kandidaten der Liberalen: Gießereiarbeiter Marx 118 und Werkmeister Lorenz 128; die Kandidaten der Sozialdemokratie: Geschäftsreisender Kurth 164, Rick 168, In Rußland wird die Lage etwas ruhiger. Gleichwohl fangen die Revolutionäre nach wie vor staatliche Geldtransporte mit kaum glaublicher Frechheit ab. Die Dumawahlen sind in Vorbereitung. Eine Anleihe, welche das punische Reich bei sein französischen Freunden aufnehmen wollte, ist fehlgeschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
