<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>391542</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>wo eine 37 Tonnen 73 690 M. .) auf den  üterverkehr e Betriebsueberschuß sollen versen, 62264 timäßigen ckung der desgleichen n Spezialeträge des15000 M. nd verbleibt soll. Gegen aben einige nige im Bee Köln und vorgestern Personen, irden dieenglischen Flaggenat die Gemufels an. ton. ein germeister ein Hoch mit Bes in einer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>sich an Turnier zu er an den jur. Joh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>der Gescheishumen, Der. Eresie Cchehihe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Naturhistorischen Museum im Stavetnaus wird am einen Vortag übe Bulan Halten. Die ckartenwperden von 1o uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadttheater. Hr. Einar Forchhammer vom Frankfurter Sonntag den Siegmund in der Walküre als 0 Metropol-Theater. Von Samstag an finden die Aufführungen der Lustigen Witwe wieder in der ursprünglichen Besetzung (Zona Sperr, Eise Kramer, Leopold Mürauer, Leopold Popper,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Frage der Floralinie in Kippen wird, so wird uns geschrieben, hoffentlich in Kürze eine Lösung finden, wie sie im Interesse von Nippes, Riehl und der ganzen Stadtgemeinde liegt Nach Mitteilung des Oberbürgermeisters soll die Floralinie durch den ersten nach dem Vorschlage des Hrn. Stadtverordneten Kaufen Stadborneodneteanersanndoe, eus eiskrig, böche Ve. es ch 4d Allgemeine Fachausstellung für das Gastwirtsgewerbe. Am Samstag den 29. d.., nachmittags 4 Uhr, findet im Hauptrestaurant die feierliche Preisverteilung für die Kochkunst"sstolung(Prunksaal) statt. Diese Abteilung bleibt aber selbstverstädich bis zun Schluß der Ausstellung bestehen; sie ersäht am Montag den 1. Oktober eine Erweiterung insofern, als dann der Prunksaal noch eine Obstausstellung in nur vorzüglichen Erzeugnissen von A. Ant. Schlösser in Ehrenfeld aufnehmen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßenbarn-Anfall. Als heute morgen auf dem Waidmarkt mehrere Arbeiter mit einem Handwagen einem Fuhrwerk ausweichen wollten, kam im selben Augenblick ein Straßenbahnwagen heran, stieß auf den Handwagen und gertrümmerte ihn. Der Führer des Straßenbahnwagens hatte sofort gebremst, konnte aber den Wagen nicht direkt zum Stehen bringen, weil die Schienen naß waren. Der Lenker des Handwagen, der dicht vor dem Straßenbahnwagen zu Boden fiel, tam mit einigen Hautabschürungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nebel. Heute vormittag lag ein außserordentlich dichter Nebel auf dem Rhein. Bis 10 Uhr war noch kein Personendampfer abgegangen, und auch die Fährboote Köln-Deutz konnten nicht fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 28.Sept.1906. Amtlicher Bericht der städtischen Tung. Ni tung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,87-.94, vom Bauch 0,77-.84, Kalbfleisch 0,94-1,04, Hammelfleisch 0,80-C, 97. Schweinefleisch 1,00-1,07(alles einschl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
