<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>391550</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung 1906 in der Flora. Die Verwaltung hat, um den Besuch der Ausstellung in dem letzten Monat zu erleichtern, zahlreichen Wünschen entsprechend eine Einrichtung getroffen, die allseitig freudig begrüßt werden wird. Es gelangen von heute ab bis zum 31. Oktober Heftchen mit 10 Eintrittsscheinen zum Preise von 5 M. zur Ausgabe. Diese Heftchen sind nicht persönlich, können also von mehreren Personen gleichzeitig benutzt werden. Die Heftchen sind sowohl an der Kasse der Flora, wie auch auf dem Bureau des Kölner Verkehrsvereins, Ecke Burgmauer und Margarethenkloster, zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>A Stadttheater. Am Sonntag den 7. d. M. findet im Alten Theater nachmittags eine Arbeiter-Sondervorstellung statt, zu der an der Kasse keine Eintrittskarten ausgegeben werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Aufführung der Götterämmerung beginnt am Samstag bereits um</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einjährig-Freiwillige werden am 1. April 1907 eingestellt beim 7. Armeekorps beim 1. Westf. Inf.-Reg. Nr. 13 in Münster und beim 3. Westf. Inf.-Reg. Nr. 16 in Mülheim(Rhein), beim 8. Armeekorps beim 6. Rhein. Inf.-Reg. Nr. 68 in Koblenz, beim 10. Rhein. Inf.-Reg. Nr. 161 in Trier und beim 2. Bataillon des 9. Rhein. Inf.-Rats. Nr. 160 in Bonn nur für Studierende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Neubau für die katholische Volksschule am Severinswall ist der Sockel, welcher aus grauem Harnstein besteht, schon üüberschritten. Die umfangreichen Fundamentarbeiten haben eine geraume Zeit in Anspruch genommen. Ueber dem Sockel wird der Schulbau aus Ziegeln aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Günther, Huber und Butler, die Bewerber um den großen Abschiedspreis am kommenden Sonntag den 7. d.., lagen gestern dem Training ob; sie zeigten eine vorzügliche Form. Jedenfalls wird das Rennen ein außserordentlich scharfes werden. Als dritter Teilnehmer startet im Oktoberpreis gegen Arend und Dubois der Kölner Schiefer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern nachmittag wurde auf der Schiffbrücke einer Näherin aus Deutz, als sie das Durchfahren eines Schiffes durch die Brücke abwartete, das Portemonnaie mit 11 M. Inhalt entwendet.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in ein Ziaarrengeschaft an der Eintrachtstraße eingebrochen und 1 Diebstahl. Vorgestern abend wurde in der Pfeilstrße von einem Speditionswagen eine Bütte mit 125 Pfund Butter gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ausschreitung. In der vergangenen Nacht gegen 1 1/2 Uhr schlug ein Reisender aus Düsseldorf, welcher sich in Begleitung einer Frau(angeblich seiner Ehefrau) befand, an einem Hause auf der Hohestrße eine Fensterscheibe im Werte von etwa 50 M. entzwei. Auf dem Blaubach verübten die beiden Personen dann mit mehreren anderen Personen ruhestörenden Lärm. Den einschreitenden Schutzmann mißhandelten sie und zerrissen ihm seinen Uniformmantel. Die Frauensperson sprang dem Beamten auf den Rücken, kratzte und schlug ihn mehrmals in das Gesicht. Auch einen zweiten Schutzmann schlug die Frauensperson in das Gesicht. Bei der Vorführung leisteten beide Personen den heftigsten Widerstand. Durch den Vorfall war auf der Hohepforte und auf dem Blaubach ein großer Menſchenauflauf entstanden. a</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern nachmittag stieß in der Marzellenstrße ein Straßenbahnwagen mit einem zweiäderigen Handwagen zusammen. An dem Straßenbahnwagen wurde die Scheibe Laterne gertrümmert, an dem Handwagen brach die Gabeldeichsel. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln,.0kt.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17,60-- 18,00, ausländischer, 18.50-20,25, Roggen, inländischer 16.25-16,75, ausländ. 17,25--18,50, Futtergerſte 12,50--13,00. Hafer, inländ. 15,50--16,50 ausländischer 17,50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Lieu.60--6,50, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln,.0k.1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,88-.95, vom Bauch 0,78-.85, Kalbfleisch .94-1,04, Hammelfleisch.83-0,99, Schweinefleisch.,02-1,09(alles einschl. Knochenbeilage), Filet zu Beefsteak 1,49-1,60, Speck, hies., geräuch. 0,99 bis.02, gesalzen 0,95-1,00, Schinken, roh 2,02, gekocht 2,17, Zervelatwurst 2,11, Rindernierentalg.45-.52 alles d. Pfd. Hasen 4,00-.50, Kaninchen, wilde.20, Rebühner, alte.00, junge 1,60-.80 alles das Stück, Krammetsögel.20 Enten 1,90--2,65, Hähne, alte.60-190, junge .80--1,30. Hühner, alte.55-.20, Hühner, junge..80-1,90, Tauben, alte.40-.45, junge 0,45---.55 lebend, das Stück. Gänse 0,75-0,83 das Pfund, Enten.25-3,50, Hähne, alte 1,70-.15, junge 0,80--.60, Hühner, alte 1,70-2,50, junge 1,95-2,20, Tauben, alte O,45-0,50, junge.50-0,65, geschlachtet, das Stück. Hechte 1,00-1,20, Zander 1,00-.20, Barsche.1O.90, Schleie 1,00-1,20, Brasse(Bleib) 0,40-.60, Aale.20-1,30, Barben .70--0,80, lebend, das Pfund; Kabeljau, Nordsee.50, Isländer 0,20-.35, Schellfische, Nordsee, gross.50-.60, mittel.40, klein.20-0,30, Isländer .30, Seezungen 2,00, Rottungen.80-.20, Schollen.60-.70, Steinbutten 1,30---1,50, Heilbutten 0,80, Salm 1,50--.50, Aale.40, Schleich.40, in Einpackung d. Pfd. Bückinge, Rohessen.07. Heringe, call-.07. Rollmops .07, Stockfisch 0,30 das Stück. Molkereibutter 1,30, Kochbutter.05.15, Landbutter.20-1,30 das Pfund. Landeier, frische 2,50-.75 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-.20, Holländer.70-1,10, Tilsiter 0,85-O, 90. Edamer 0,85-0,90, Limburger..50,0.60 d. Pfd.,, Mainzer 0,5-08, Camemedamer 0,80--0,90, Limburger 0,50-0,00 d. Fil., Ranker Oss. Se bert 0,35-.40 d. Stück. Aepfel hiesige Ess-.25-.30, Aepfel, hiesige Koch0,10-.15, Birnen, Ess-.25-.40, Koch-.10-0,13., Zwetschen.0A-.12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Fachausstellung für das Gastwirtsgewerbe ist bis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Ausstellung des Bundes deutscher Architekten im großen Gürzenichsaale, die sich eines großen Interesses erfreut, ist bis Sonntag 4 Uhr geöffnet. Ein Eintrittsgeld wird bekanntlich nicht erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Feuer. Heute vormittag entstand in der Handspinnerei der Firma Felten&amp; Guilleaume Feuer dadurch, daß ein Spinnstuel sich heiß lief und das dabei befindliche Material und Oel sich entzuündeten. Das Feuer wurde jedoch von der herbeigeeilten Feuerwehr in einer Viertelstunde gelöscht; der Betrieb hat keinerlei Unterbrechung erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Kriegerverein Kaiser Friedrich hielt vor einigen Tagen eine Generalversammlung ab, in welcher der stellvertretende Vorsitzende u. a. auch der Festtage im Großherzogtum Baden gedachte. Auf ein Glückwunschtelegramm an die Frau Kronprinzessin zu deren Geburtstage(20. September) war folgendes Danktelegramm eingetroffen:"Ihre kaiserliche und königliche Hoheit die Frau Kronprinzessin lassen dem Vorstande für die freundlichen Glückünsche bestens danken. Graf von Bismarckbohlen, Kammerherr."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis erreicht heute sein 40. Jahr und wird Sonntag im großen Lesesaale eine daraufbezügliche Feier veranstalten, wobei neben-capella-Chören, solche mit Orchesterbegleitung: Festgesang an die Künstler von F. Mendelssohn und Zollern und Staufen von Potbertsky zur Aufführung gelangen. Von erstklassischen Solisten kommen Balladen von Löwe und Henschel zum Vortrage, sowie von der Koloraturängerin Alwine Schmidting die Lucia-Arie und Wandlung über Nacht von Arnold Mendelssohn, All' mein Gedenken von Rich. Strauß und Villanellen von Dell Acqua. Am Buß- und Bettage, 21. November, veranstaltet der Sängergreis, wie alleährlich im Gürzenich zugunsten der Kölner Kinderworte ein Konzert mit neuem Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diözesanmuseum zu Köln ist auf kurze Zeit ein Pectorale ausgestellt, welches dem am 14. Oktober in der Abteikirche Knechtsteden zu weihenden Apostolischen Vikar von Deutsch-Ostafrika zugeeignet werden soll, dem ersten Bischofe, der aus dem dortigen Missionshause der Kongregation der Väter vom h. Geiste und unbefleckten Herzen Mariä hervorgeht. Das Brustkreuz mißt 115 Millimeter in der Länge, 80 Millimeter in der Quere, hat 13 Millimeter breite, 4 Millimeter starke Arme, ist aus Silber gefertigt und durchweg vergoldet. Die streng romanische Form gestaltet die Enden etwas hervorgezogen quadratisch aus, und läßt sie die Niello-Rundbilder der Evangelistensymbole umschließen. Die Mitte des Ganzen bildet eine 25 Millimeter Durchmesser haltende Scheibe, auf der ein von 20 Perlen eingefußter goldgelber Topas verglänzt, unter dem Reliquien Aufnahme finden sollen. In die durch reich verschlungene Filigranarbeit belebten Flächen der Kreuzarme sind Halbedelsteine in den Farben der kirchlichen Zeiten und Feste eingelassen, ein weißer Bergkristall, roter Almandin, violetter Amethyst, grüner Achat und schwarzer Blutstein, zwischen den beiden letzten das Wappen des Bischofs, welches ein goldener Balken in zwei Felder scheidet, ein oberes blaues mit silbernem Stern und dem göttlichen Herzen, ein unteres schwarzes mit silberner Lilie. Die Rückseite enthält in Gravure den Wahlspruch Soli Deo Gloria, das Zeichen der Kongregation sowie folgende Inschrift:"Dem hochwürdigsten Herrn Franciscus Xaverius Vogt. C. S. Sp. Titularbischof von Celendris, Apostolischer Vikar von Bagamoyo, gewidmet vom Vorstand des Vereins für das Missionshaus Knechtsteden. 14. Oktober 1906." Das Kreuz, welches bei aller Einfachheit der Einzelheiten einen reichen, farbendrächtigen Eindruck macht, ist nach Angaben des Vereinsvorsitzenden Königl. Baurat Heimann durch den Mailleur und Goldschmiedmeister Franz Wüsten(Hunnenücken 28) gefertigt und stellt sich als eine treffliche Leistung des köluischen Kunsthandwerks auf dem Gebiete der kirchlichen Ausstattung dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein Köln-Ehrenfeld. Ein glanzvoller Tag war für den Katholischen Arbeiterverein Kölnehrenfeld der 30. September, an welchem er sein 20. Stiftungsfest feierte. Der Verein, welcher seit mehreren Jahren erfreuliche Fortschritte macht, hat seit Januar 1906 über 200 neue Mitglieder gewonnen, so daß er heute mit einer Mitgliederzahl von 1025 der größte Arbeiterverein des Köln-Mütheimer Bezirkes ist. Morgens um 6 Uhr fand gemeinschaftliche h. Kommunion statt, an welcher die Mitglieder sich zahlreich beteiligten. Nachmittags in der Feſtandacht füllte eine dichtgedraängte Menge das Gotteshaus, welche andachtsvoll der Festpredigt des Hrn. Pfarrers Oefen über: Die Pflichten und Aufgaben des katholischen Arbeiters im Kreise seiner Familie lauschte. Nach dem Gottesdienste bewegte sich ein herrlicher Festzug durch die Straßen Ehrenfels. Fast alle Arbeitervereine Köuns und seiner Vororte hatten Fahnendeputationen gesandt. Ein erfreuliches Bild der Einigkeit bot auch die Teilnahme aller katholischen Vereine Ehrenfels-- auch der Katholische Bügerverein war stark vertreten-- am Festzuge. Den Schluß des Zuges bildete der festgebende Verein, dessen Mitglieder fast alle zur Stelle waren. Um 1/2 7 Uhr abends begann im Lobau die große Festversammlung, die so stark besucht war, daß der große Saal alle Teilnehmer nicht zu fassen vermochte. Nach einem sehr schönen, von dem Vereinsmitgliede Hrn. Hautsch verfaßten und vorgetragenen Prolog begrüßte der Präses, Hr. Kaplan Kratz, in herzlichen Worten die Mitglieder, die Vertreter der Brudervereine und die zahlreichen Gäste weltlichen und geistlichen Standes. Er wies dann in beredten Worten hin auf die hohe Bedeutung einer glaubensfesten und vaterlandstreue Arbeiterschaft in unserer heutigen Zeit, an deren Existenz, Emporbaühen und Erstarken Kirche und Staat gleiches Interesse zeigen müßten. In begeisterten Worten motivierte er dann ein Hoch auf Papst und Kaiser. Die Festrede hatte Hr. Landtags-Abgeordneter Oberlandesgerichtsrat Marx übernommen. Goldene, von warmer Liebe und Begeisterung für den h. Glauben durchöhte Worte waren es, die er unter lautloser Stille, oft von stürömischem Beifall begleitet, den Festteilnehmern zurief. Er ermahnte sie, Apologeten des Glaubens zu weren. Durch tiefere Erkenntnis der religioösen Wahrheiten und gehaltvolle Widerlegung gegnerischer Angriffe, durch eine möglichst vollkommene Erfüllung der Berufspflichten und Berufsarbeiten und durch mannhaftes Eintreten für ihre Glaubensüberzeugung im öffentlichen Leben. In diesem Geiste möge der Verein noch lange wirken und arbeiten. Hr. Arbeitersekretär Schlack erinnerte in gewandten und überzeugenden Worten an die Aufgaben und Pflichten der Arbeiter auf wirtschaftlichem, speziell gewerkschaftlichen Gebiete. Der Gründer des Vereins, Hr. Pfarrer Brots aus Oberhausen, gab einen kurzen Rückblick auf die Vergangenheit des Vereins und wünschte ihm von Herzen weiteres Wachsen, Blühen und Gedeihen. Besondere Erwähnung verdiente das hübsch gespielte Festspiel: Treu dem Verein, die Freiübungen und Reckübungen der jungen, Turnableilung in ihren schmucken Anzügen und die ausgezeichneten musikalischen Darbietungen des Musikvereins Arion mit Hrn. Kapellmeister H. Schmidt und die allgemein gelobten Leistungen der Gesangsabteilung. Nach einem vom hochw. Hrn. Pfarrer Oefen auf den Präses ausgebrachten Hoch richtete letzterer Worte des Dankes an alle Teilnehmer und Mitwirkenden, besondere Anerkennung zollte er den wackeren Vertrauensännern und gab für den Winter als Parole aus:"Untermüdliche Arbeit aller am äußeren Ausbau und der inneren Erstarkung." Strafkammer. Vor einigen Monaten wurde vor dem hiesigen Schwurgerichte ein städtischer Vollziehungsbeamte wegen Amtsvergehen zu einer zweiährigen Zuchthausstrafe verurteilt. Er hatte Gelder in der Höhe von 9000., die er amtlich eingezogen, unterschlagen und Schiebungen in seinen Registern vorgenommen, die es ihm ermöglichten, seine Veruntreuungen fast ein Jahr lang zu verbergen. Um seinen Zweck zu erreichen, wußte er einen Kassenbuchhalter, der nunmehr vor Gericht stand, zu bewegen, einzelne Posten, die zwangsweise eingezogen werden sollten, ruhen zu lassen resp. deren Einziehung auf einen späteren Termin zu verlegen. Für diese Manipulation zahlte der Vollziehungsbeamte an den Buchhalter fortgesetzt Geldbeträge von durchschnittlich 50 bis 60 M. wöchentlich. Im gesamten soll der Letztere 3- bis 4000 M. erhalten haben. Es entwickelte sich zwischen beiden ein intimer Verkehr und der Vollziehungsbeamte, der als Zeuge vernommen wurde, behauptete, daß er die Kosten der häufigen Kneipereien stets allein getragen habe, während der Buchhalter jede Schuld in Abrede stellte und von dem Vollziehungsbeamten nur etwa 250 M. als Darlehn erhalten haben will. Weiter behauptet die Anklage von dem Kassenbuchhalter, daß er von einem Brauereibesitzer fortährend ohne Bezahlung Eiersendungen erhalten und hierür Zahlungstermine verschoben habe; ferner soll er eine Möbeleinrichtung auf fähnliche Weise erhalten haben. Von einem hiesigen Architekten erhielt der angeklagte Kassenbuchhalter mehrere Darlehen, die dieser bis heute noch nicht wieder erhalten hat; ferner erhielt er auch eine Zimmereinrichtung, die bis jetzt noch nicht bezahlt ist. Das Urteil lautete gegen den Kassenbuchhalter auf 10 Monate Gefängnis; weiter wurde dem Verurteilten für 3 Jahre die Fähigkeit abgesprochen, ein öffentliches Amt zu bekleiden. Ferner verfügte das Urteil, daß das Geld oder der Wert desselben, welches zur Bestechung gedient habe, zu Gunsten der Stadt eingezogen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Großes Grubenunglück(Drahtber.) Die Frankf. Ztg" meldet aus New York: In Tokahontas(Virginien) wurden 60 Bergleute in einer Grube verschüttet. Rettungsarbeiten sind wegen der Entwickelung von Gasen fast undöglich Die Produktionskosten der Milch sind wesentlich gestiegen. Die Erhöhung der und die höheren Viehpreise haben die Milchproduction gewaltig verteuert. Die Landwirte und Milchändler können zu dem bisherigen Preise nicht mehr liefern, da von niemanden verlangt werden kann, dass er seine Produkte anhaltend unter den Produktionskosten verkaufen soll. Wir sind daher zu unserem Bedauern gezwungen, die Preise für Milch im Kleinverkauf auf 22 Pfennig zu erhöhen, und wir bitten das verehrliche Publikum, hiervon geneigte Kenntnis nehmen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
