<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>391584</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der nächsten Woche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetensitzung. In der Rede des Hrn. Justizrat Kaufen betr. die Einführung einer Schankkonzessionssteuer ist eine Stelle durch einen sinnstörenden Druckfehler in das Gegenteil verkehrt worden: Richtig muß es heißen: Hr. Neven-DuMont wünscht, daß wir die Vorlage an eine(statt keine) Kommission übeweisen möchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dom Kölner Dom. Die Zeitschrift Der deutsche Steinbildhauer, Steines und Steinbruchbeſitzer schreibt:"Die Sandsteinarchitektur am Süportal des Kölner Domes ist ein grobörniger heller Sandstein mit braunen Adern, ganz ähnlich wie die bekannten schlesischen Sandsteine aussehend. Er stimmt aus Schlaitdorf in Württemberg, Bahnstrecke Stuttgart--Tübingen und wurde in den 50er und 60er Jahren in der Dombauwerkhütte verarbeitet und dort schlechtweg Stuttgarter Stein genannt. Um dieselbe Zeit wurde in den Rheinlanden der bekannte Carner Jurakalk aus Cain (Normandie) eingeführt und für die figürlichen Ausschlückungen der Portale, die kleinen Reliefs, die kleinen Baldachine und kleinen Figürchen in den Spitzeögen verwendet. Was nun in der Hauptsache sowohl am Westportale als auch am Süportal des Domes verwittert, sind die kleinen Figuren und ornamentalen Zuthaten aus Carner Kalkstein, wahrend der. genannte Schlaitdorfer Sandstein, aus dem die Architektur am Süportal besteht, trotz seiner anscheinend festen kieseligen Bestandteile von der Witterung mehr als man vorher annehmen konnte, angegriffen sein soll. Mindener Sandstein(Oberkirchner) ist für den Ausbau der Türme verwendet worden, nicht aber für das Südportal, und hat sich bis jetzt bestens bewährt. Ebenso ist Savonnieresstein erst später für die größeren Figuren des Westportale und der Nordportal verwendet worden" In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Der Besuch des öösterreichischen Generalfeldzeugmeister Graf v. Beck in Berlin; die Enthüllung des Lortzingdenkmals im Berliner Tiergarten; die Folgen des Vesuvausbruchs; ein neuer Taucherapparat; eine Schlangenbeschwörung im Orient; der Napoleonstein bei Jena, von dem aus Napoleon die Schlacht verfolgte; die erste Tierschutzinspektorin bei ihrer Tätigkeit in Berlin; die beiden Sieger beim Pferderennen in Baden-Baden im Endkampf; zum deutschamerikanische Professorenaustausch; ein künstliches Menschenpaar in Berlin und neue Moden in Baden-Baden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein früher Winter scheint bevorzustehen, was man aus dem Eintreffen der Eisögel auf dem Rheine schließen kann, auch werden bereits von verschiedenen Orten aus Schneesälle gemeldet. Die Temperatur fiel in einer der letzten Nächte bis nahe an den Nullpunkt. Vorgestern um die Mittagszeit zeigte das Thermometer nur 11 Grad Celsius. Der Barometerstand war bei Süostwind niedrig, aber im Steigen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche noch weiter zurückgegangen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel nur noch 0,50 Meter, gegen 0,56 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gegen das Zuhäaltertum schreitet die Sittenpolizei nunmehr energisch ein. So wurde gestern abend in der Schildergasse, heute vormittag in der Nächelsgasse je ein junger Mann wegen Zuhälteren festgenommen. In den letzten Tagen wurden mehrere arbeitsscheue Burschen wegen Zuhälteren ergriffen. Eine wilde Jagd entspann sich gestern abend in der Limburgerstraße, wo ebenfalls Sittenpolizeibeamte einen Zuhälter festnehmen wollten. Als der Bursche die Beamten kommen hörte, schloß er schnell von innen die Zimmertüre zu und flüchtete zum Fenster hinaus über den Hof über eine Mauer und entkam über die Nachbargebäude trotz der sofort ausgenommenen Verfolgung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vertragsabschluß. Zwischen der Stadt Köln, vertreten durch den Hrn. Oberbürgermeister Becker und der Direktion der Concordia, Könische Lebens-Versicherungs-Gesellschaft, hier Mariaablaßplatz, ist em Vergünftigungs-Vertrag abgeschlossen worden, durch welchen den Beamten und Angestellten der Stadt Köln beim Abschlußß einer Lebensversicherung bei der Concordia von dieser erhebliche Vorteile eingeräumt werden. Dies ist dadurch ermöglicht worden, daß bei diesen Versicherungen die Prämienzahlung durch Vermittelung der städtischen Zahlstellen erfolgt. Es ist erfreulich, daß die Stadtverwaltung auch nach dieser Richtung die Interessen ihrer Beamten und Angestellten wahrnimmt; es ware zu wunschen, wenn recht viele Beamte und Angestellte auf Grund dieses Vertrages eine Lebensversicherung bei der großen heimischen Gesellschaft Concordia eingehen würden #1 Jubiläum des St. Marienhospitals, Stiftung de Noel, Pantaleonswall 65. Wenige Tage sind es noch bis zu dem fünfzigjahrigen Gedenktag der Stiftung der hochherzigen Kölner Bürgerin de Noel. Schon früher ist an dieser Stelle auf diese Stiftung hingewiesen worden, welche nunmehr fünfzig Jahre einer segensreichen Tätigkeit vollendet. Die Vorbereitungen zur Die Nr. 44 der Colonia. Sonntagsbeilage zum Kölner Local-Anzeiger, welche nur für die Abonnenten(monatlich 30 Pfg.) beigelegt wird, enthält u..: Meine Toten. Gedicht von Friedr. Wilh. Weber. Uler. Eine indische Ueberraschung. Feuilleton: Die verhexten Körbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vortrag. Auf Veranlassung des Kölner Naturheilverein findet am Montag den 5. d.., abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale der Lesegesellschaft, Langgasse 6, ein öffentlicher Vortrag statt über: Die Zeitkrankheit Nervosisät, deren Ursachen, Verhütung und Heilung nach den Lehren der Naturheilkunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
