<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>391571</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnungen: Dem Fräulein Elisabeth Mumm von Schwarzenstein zu Köln wurde die zweite Klasse der zweiten Abteilung des Louisenordens mit der Jahreszahl 1865 und der Frau Oberbürgermeister Helene Becker, geb. Overweg, in Köln die Rote Kreuzmedaille zweiter Klasse, der Frau Bankier, Freifrau Florence v. Oppenheim, geb. Houten, dem Diviſionspfarrer Wilhelm Wiehe, und dem Regierungs- und Medizinalrat Dr. med. Wilhelm Rusa, sämtlich in Köln, die Rote Kreuzmedaille dritter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Den ersten Vortrag, welcher am Mittwoch den 24. d. M. stattfindet, wird Herr Professor Dr. Max Schmid von der Kgl. technischen Hochschule in Aachen über Die Passion Christi in der bildenden Kunst(mit Lichtbildern) halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorträge über Hypnotismus. In seinem zweiten Vortrag im Fränkischen Hofe behandelte Hr. Siemens die Suggestion. Dabei kam er auf Halluzinationen und Sinnesaäuschungen zu sprechen. Halluzinationen entständen bei Blutleere im Gehirn, das, schlecht ernährt, nicht mehr imstande sei, ein kritisches Urteil abzugeben. Spiritistische Erscheinungen gehörten in das Reich der Phantasie. Der Grundsinn des Menschen sei das Gefühl, aus welchem(nach darwinistischer Auffassung innerhalb Jahrtausenden) alle fünf Sinne entstanden seien, und das vornehmste Sinnesorgan des Menschen sei das Auge. Die spiritistischen Experimente werden aber in der Dunkelheit gemacht, wo unser erster Sinn nicht arbeite und wir Sinnesaäuschungen unterliegen; nach dem Gesetz, daß jeder erwartete physische oder psychische Effekt Neigung hat einzutreten, erleiden wir dann bewußt oder unberußt Suggestionen. Der sogenannte Trancezustand der Medien sei genau dasselbe wie der Schlaf der Somnambulen. Nach langeährigem Studium habe er im Spiritismus nur Betrug oder Selbstbetrug gefunden. Im zweiten Teil sprach Redner dann über den Wert der Suggestion in der Erziehung und Heilkunde. Die nächsten Vorträge am Dienstag und Mittwoch, den 23. und 24. d.., haben die Phrenologie und die Autosuggestion -- wie werde ich energisch?-- zum Gegenstande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bauernänger. Gestern abend gesellte sich am Hauptbahnhof ein Mann zu einem hier zugereisten Italiener und versprach ihm, den Weg zu zeigen. Schließlich ersuchte er den Italiener, ihm sein Geld in Verwahr zu geben, denn in Köln könne es ihm leicht gestohlen werden. Der Italiener gab seinem Begleiter dann auch ahnungslos seine ganze Barschaft im Betrage von etwa 190 her. Plötzlich verschwand der Begleiter mit dem Gelde uno nun erst merkte der Italiener, daß er einem Bauernänger in die Hände gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Revolverheld. Gestern abend gegen 7 1/2 Uhr drang ein Kellner aus der Großen Telegraphenstrße gewaltsam in ein Haus auf dem Kleinen Griechenmarkt ein, mißhandelte eine dort woh. nende von ihrem Manne getrennt lebende Ehefrau und feuerte dann aus einem Revolver zwei Schüsse auf sie ab, die den hinten Arm trafen. Der Kellner wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 23.0kt.1906. Amtlicher Bericht der städtischer Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M. 0,84-0,93, vom Bauch 0,75-.84, Kalb .89-1,00, Hammelfleisch 0,82-C. 95. Schweinefleisch.05-.10(alles eine## Knochenbeilage), Speck, hies., geräuch. 0,97-1,01 alles d. Pfd. Hasen 425 .50, Kaninchen, wilde.20, Rebühner, alte.20, junge 1,70, Krang rögel.30, Gänse.75-.50, Enten 2,25-.70, Hähne, alte 1,70-210 junge.80-1,50, Hühner, alte.,65-.20, Hühner. junge.85-2,00 alte.40-.45, junge 0,45-.55 lebend, das Stück. Gänse 0,75-.83 Pfund, Enten.50-3,25, Hähne, alte.75-.30, junge.85-1,75, Hühalte 1,80-.60, junge 1,90-.20, Tauben, alte.45-.50, junge.55. .60, Truthahn 6,00-.00, geschlachtet, das Stück. Molkereibutter.30 Kochbutter.,15-.20, Landbutter.25---1,30 das Pfund. Landeier, .75-.00, die 25 Stück. Schweizeräse 1,10-.20, Holländer.70-.0 Tilsiter 0,80-0,90, Edamer 0,85-0,90, Limburger.55-.60 das Mainzer.05-.Oo. Camembert.35-.40 d. Stück. Aepfel, hies. Ess-.18 .25, hies. Koch-.10-.14, Birnen, Ess-.20-.35, Koch- O, 10-.fl Zwetschen.12-.15, Preisselbeeren, hiesige.55, Weintrauben. ital..3 franz. 0,35, Maronen 0,20 das Pfd. Nüsse, Wal-, frische.50-0,60 die 10 Zitronen, das Stück 0,10-0,12, Kartoffeln, rote.05, Nieren.05-0f weisse 0,04, Bohnen, grüne, hies..30, Prinzess-.20-.25 das Pi viensalat, inl. C,05-.10, Kopfsalat, inländ. 0,05-0,10 das Stück, .20 das Pfd. Blumenkohl, inl.,.12-.20, ausl..25-.30 das Grünkohl.05-.06 das Stück, Rosenkohl, inl..20-0,25, ausl..20 5 Pfd., Rotkohle, inl..10-0,20, ausl..30-0, 35, Weisskohl, inl. 0,10-0 ausl. 0,35--0,40, Wirsigkohl, inl., 0,06-.10, ausl..25-.30 das Spinat 0,05-.10 das Pfd., Stielchen 0,04, Breitbauch.20-0, 30 das G Kohlrabi, Erd- O,O6-.10, Ober-.05-.07 das Stück, Rüben, weisse 004 .03, rote(Karotten), abgesehn. 0,04-.08. Moharüben, abgesehn..04-0 das Pfund, Petersilie.20 die Portion, Sellerieknollen 0,04-.10. rettich.20-.30, Rettich, schwarzer,.05-.07 das Stück, Radi inl. 0,05, Schwarzwurzel, hies..10-.12 das Gebund, ausl..25, Zo gewöhnl. 0,04-.07. Tomaten, inl. 0,30 das Pfund, Gurken, gross II. 0,15-0,20 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tarifvertrag im Plattengewerbe. Vom Arbeitgeber band für das Baugewerbe wird uns mitgeteilt: Der Streit# Plattenlager ist durch Abschlußß eines korporativen Arbeitsvern# beendet worden. Der Stundenlohn wurde von 70 Pfg. auf 55## und vom 1. Oktober 1907 ab auf 80 Pfg. erhöht. Die For#### der Plattenlager: Abschaffung aller Akkordarbeit mußten die fallen lassen, indessen wurden die Löhne für Akkordarbeit eben## dem Stundenlohn entsprechend erhöht und für dieselbe außerl# der bewilligte Stundenlohn garantiert unter der Voraussah daß das übliche Quantum geleistet wird. Andernfalls in Arbeitgeber nicht an den Vertrag mit dem Arbeitnehmer gebun Weiterhin wurde die Arbeitszeit von 9 Stunden auf 8 1/2 im Sommer und auf 8 Stunden im Winter herabgesetzt. trag läuft bis 1. Mai 1908. Die Forderung, den 1. Mal Feiertag anzuerkennen bzw. für Feiern am 1. Mai keine regelung stattfinden zu lassen, wurde strikte abgelehnt. Die aufnahme der Arbeit erfolgt am Dienstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hauptstr Wagen d fest genomm ande in durch Johl der Vorsta erachtet hal a der Gru festungsgun echter die so lange verursacht, zur Pachta ng an. chter, sol igen neticherche dig s 193; ich habe nicht beleioigr und wollte Wessel bestreitet die Mitarbeit an der Broschüre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>en, Scschnagt goden woerden sei. eut geusen, Muller gior zu, die Broschüre verbreitet zu haben die Proschitre gedruckt hafs eben seine Verteidiger zu. daß er Sierags weise dis, Proschüre in., Wortlaut verlesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
