<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>391539</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohestrße übt der neue Spielpla große Zugkraft aus. Vor allem gefallen die beständig wechselnden Illusionen, die Hassan Bey vorführt; daneben gewinnen die Darbietungen von Fatima Hanem steigend an Interesse. Die neuesten Aufnahmen des Kinematographen bieten ebensoviel Belehrung wie anziehende Unterhaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurde gestern nachmittag von der Krimmalpolizei ein Rechtsconsulent, gegen den Haftbefehl vorlag. i Jugendliche Ausredßer wurden in der Antwerpenerstraße in einem Möbeiwagen aufgefunden, nämlich vier Knaben im Alter von 11--13 Jahren, welche dort nächtigten. Die vor Kälte zittern- den Bürschchen, welche ihren Eltern ausgerissen waren-- der eine der Knaben war bereits seit etwa acht Tagen vom elterlichen Hause fort, während die übrigen Knaben seit ein paar Tagen nicht mehr nach Hause gegangen waren-- wurden während der Nacht in polizeiliche Schutzhaut genommen und am anderen Morgen von ihren Eltern wieder in Empfang genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Museum, Köln, Domhof 8, ist gegenwärtig der für die Kirche der neuerbauten Niederlassung der Dominikanerinnen in Köln-Braunsfeld bestimmte Hochaltar ausgestellt. Derselbe wurde nach eigenem Entwurf in der altbewährten Werestätte des hiesigen Bildhauers Heinrich Bong, Ursulagartentraße 29, aus Eichenzosz, psterfisr he Reitel az den Alters bild des ewigen Vaters mit dem Sinnbilde des h. Geistes thront herabschauend auf das in der darunter befindlichen Nische stehende Bild des gekreuzigten Gottessohnes, dessen Körper aus Buxbaum fein gearbeitet ist. Die beiden Seitenfelder des Altaraufsatzes tragen in ganz erhabener Arbeit die Darstellung der Geburt Christi und seine Darstellung im Tempel. Die doppelten Leuchteränke sind in Allerheiligenstraße 13, die 12. Station des Kreuzweges ausgestellt Rechts vom Kreuze stehen Mariaund Nikodemus. Die in Messing gravierte und.80 Meter Breite ist von einem auf ausgehobenem Grunde sich klar abhebenden ornamentalen Fries umrahmt. Die Kreuzigungsgruppe selbst ist von einer gefälligen Architekturkrönung überragt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtweg er Der Heldentenor des Gearlhptr, Gern: hauses. Hr. Einar Forchhammer, wird in der Zeit vom 27. Seplalla auf und dann als.Lo9e, Kiegmugh.,.Poise geig gge ganz Die einzelnen Teile des Ringes sind 29. September: Das Rheingold, vo"an Wie wir schon erwähnt haben, ist sie d dem allerwarmien Danke. Wie wor,)., uur wie natürich, brach Ius Kanoeteanteikt wiosick Grehe sataus ise hedergan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Anfälle. An Hafen geriet ein Arbeiter zwischen die wiser eines Eisenbahnwaggons und erlitt schwere Arm- und Schultervorlegzungen-- An der Düsseldorfer Landesrücke stürzte ein Mann und erlitt eine Gehirnerschütterung.-- in ber Aachenerstraße fiel ein Radfahrer, wobei er sich schwere Verletzungen zuzog. Die Verletzten wurden in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>ein abschreckendes Beispiel gewährte gestern abend gegen 7 Uhr eine jüngere Frau, die total betrunken mit ihrem ungefahr zwei Jahre alten Kinde auf dem Arm über den Eigenstein heimsärts gina. Da die Person sich kaum mehr auf den Einen halten konnte, so war das weinende Kind standig in Gefahr, auf die Erde zu fallen. Die zahlreichen Passanten zeigten sich über das BeIs Gefaährlicher Anfu. Iu den lichten Lagen pusten,wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand heute früh in der Maueninänd 925--20, 2pcl..40, Veigzkohl.-Johaun, 9 ä5h 9%.; Posi, 849.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Katholisches Kreuztündnis und Anna-Bunt zur Be kämpfung des Alkoholismus. Die Vereinssitzungen finden von jetzt an in der Bürgergesellschaft statt. Außer den vierzehn Tage Mittwochs stattfindenden Sitzungen ist monatlich einmal eine größere Versammlung Sonntags. Die nächte Sitzung ist Mittwoch den 26. September, abends 8 3/4 Uhr, in Nr. 11, Ein gang Röhrergasse, eine Treppe hoch. Zur Beratung stehen verschiedene wichtige Anträge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
