<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>391557</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Allgemeine Kinematographen-Theater-Gesellschaft (am Bismarckdenkmal). Das neue Programm ist sehr reichhaltig Das Bill, Die Menagerie Bostock in New York, führt dem Beschauer den schnellen Transport und Aufbau dieses Riesenunternehmen sowie verschiedene Dressurakte vor Augen. Große Unvorsinem. du ie in Algier und Marmorbruüche in Carrara find ebenso interessante, belehrende Bilder wie diejenigen vellen Praeter hei seiner letzten Anwesenheit in Breslau dreuen Arabischer Za bie er wird wegen der Vollendung der farbigen Darstellung besonders gerühmt. Der drastische Humor kommt durch die Bilder: Der neue Laufbursche, Jagd nach der Verücke und Unheilstiftende Medizin zu seinem Recht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>di Schere gebrochen, es entstand eine Verkehrstörung von 8 Minuten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferner fand gleichfalls auf dem Chlodwigplatz ein Zusammenstoßß eines Straßenbahnwagens mit einem Lastfuhrwer statt, wobei das rechte Hinterrad des Fuhrwerks zerbrach # Böswillige Alarmierung. Gestern abend wurde die Feuerwehr böswillig nach der Thieboldsgasse Ecke Alexianerstraße gerufen. Ein Gelegenheitsarbeiten wurde unter der Verdachte den Alarm verursacht zu haben, festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Opladen, 11.Okt.1906. Die Milalieferanten von hier Bechen, Dabringhausen, Burscheid usw. haben sich zu einem Verbande vereinigt und in einer Versammlung den Beschlußß gefaßt fernerhin das Liter Milch nicht mehr unter 14 Bg. loto Mülheim oder Kalk zu liefern. Die Milchändler von Mülheim und Kalk und Umgegend wollen diese Preiseröhur, nicht anerkennen Gestern haben die vereinigten Milchlieferanten beschlossen, an ihrer Forderung festzuhalten, vom 1. November ab keine Milch mehr ###em angegebenen Preise zu liefern und den Milchändlern schon jetzt die Lieferung zum 1. November zu kündigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
