<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>391556</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadt-Anzeiger und katholische Toleranz. Unter dieser Spitzmarke wird uns von geschätzter Seite geschrieben: Vor einigen Tagen brachte der Stadt-Anz. einen Bericht aus Sachsen, wonach eine katholische Frau von dem katholischen und protestantischen Pfarrer, welche beide im Ornate amtierte, begraben worden war. Es wird ja den meisten Menschen etwas wunderlich erscheinen, daß ein und dieselbe Person nach zwei verschiedenen Riten begraben wird-- oder gehörte sie etwa beiden Bekenntnissen an?-- aber wenn der Stadt-Anz, daran Freude hat, wollen wir ihn darin nicht stören. Weniger harmlos sind aber die Püffe, die er in seinen tiefsinnigen Betrachtungen an ultramontane Bischöfe austeilt wegen ihrer Intoleranz. Diese bestand doch tatsächlich nur darin, daß sie es nicht so ohne weiteres guthiessßen, daß auf einem katholischen Kirchhofe, der nach katholischer Auffassung im engsten Zusammenhange mit dem katholischen Gotteshause und mit dem katholischen Kultus steht, Andersglaäubige unter Mißachtung des bestehenden Rechtes begraben werden. Wenn der Stadt-Anz. dann in der Sonntagsnummer wiederum auf katholische Toleranz zu sprechen kommt und sich freut, daß die sächsischen Regierung eine vernünftige Regelung des Veräbniswesens auf den katholischen und protestantischen Friedröfen mit beiderseitigem Einverstaändnis anbahnen will, so sind wir ganz damit einverstanden, nur soll er seinen Einfluß auch einmal geltend machen, daß seine Gesinnungsgenossen etwas weniger engherzig und intolerant sind gegen die lebendigen Katholiken in Sachsen, damit diese auch nächstens ihren Gottesdienst nach ihren Bedürfnissen halten können, damit nicht der Widerstand der protestantischen Kirchenbehoörden es undöglich macht, daß Katholiken ihren religioösen Pflichten nachkommen können, oder peinliche Untersuchungen darüber angestellt werden, ob in einer Privatkapelle nicht bloß die Hausangehörigen hertstr. 51.-- Maria, T. v. Gerhard Röhl, Eisenbahnges., v. Küche scheid. Friederike, T. v. Emanuel Kayn, Handelsm., Buttermarkt Hans. S. v. Joh. Wagner, Zuschneider, Alte Wallgasse 36.- Weu raß beibe 9. Ver. Ovo) Soz. Pezer, Lagerarm, u. Lones puste 104, u. Katharina Schmitz, Bismarckstr. 15.- Friedrich Maltitz, schlosser, Siegburgerstr. 20, u. Wwe. Katharina Neun, geb. Lü song 15.- Karl Müller, Lithograph, Perlengraben 98, u. Marge, 2912 Hunalshafplatz 18." Alfred Wasser, Friseurgeh., Bayard s 9-#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dankich Großherzogpa Jubelpaare C in Baden geb darauf aufm schiffer gewese die erste Auff Karlsruhe vo junger Prinz von dem Gro 00 Anger daß Personen Inserate in d werden neuer verfolgt und einen Hund u haben Sie au Dieses wurde doch nur aus Herrn zurück von Steuer u beantragt, da und dann zu zahlen. S Hündchen an, das Tierchen immer wiede! barmte sich d und erliessß so N.." And 3 M. bedacht Steuer angen und das Sch Haft. Der 9 folgendes obs gerichts wirk Die Kosten di Gründe: Es den Hund ge voraus, daß zur Ermitelu an sich nehm ; daß ihm ein  der Eigentün einen Zeugen 0 Der 1 wie es seit November jei Dezember 0,9 sen, daß n Fried- kämpft, rheinseite ürfen; och nicht begraben ring, ster alz sich am feierten Steinbau dem Feste chschule des Hör series i t andere in einer jung eines Jahres anstellung ähnlichen seute nachspiel statt, aßenbahnonen wurwurde in er Knabe, ferd einer t.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Abonnementskonzerte in der Bürgergesellschaft haben am Dienstagabend wieder begonnen und die alten Stammtäste dieser beliebten, von der vorzüglichen Kapelle des Westfälischen Infanterie-Regiments Nr. 53 unter Leitung des Königl. Musikdirektors Max Granzow ausgeführten Konzerte hatten sich in ziemlich stattlicher Anzahl eingefunden, um sich an den mannigfachen erlesenen Darbietungen zu erfreuen. Es ist früher schon mal an dieser Stelle betont worden, daß heute an unsere Militäkapellen hohe Anforderungen gestellt werden, und daß die Kapellmeister darauf sehen müssen, tüchtige Musiker in ihren Orchestern zu haben. Es genügt heute nicht mehr, daß die Kapellen mit Mäschen, Tänzen, Potpourris und sonstiger leichter Musik aufwarten, sondern da es unter den breiten Schichten der Bevölkerung viele Leute gibt, die schon einen vornehmeren musikalischen Geschmack haben, so heißt es auch diesem Rechnung tragen. So besitzen wir heute ganz vorzügliche Militäkapellen; zu diesen gehört auch die 53er Kapelle. Hr. M. Granzow ist allenthalben als ein feinsinniger Musiker bekannt, und er hat sein Orchester auf eine hohe Stufe der Leistungsähigkeit zu bringen verstanden. Das zeigte von neuem der Vortrag der zweiten Symphonie(-dur) von Beethoven, die in allen ihren Teilen eine künstlerischen Interpretation erfuhr. Streicher wie Bläser wetteiferten mit einander. Recht wirkungsvoll wurde das herrliche Larghetto gespielt. Aus dem geschmackvollen Programm verdient noch besonders die Ouvertüre zur Oper Der fliegende " pronti Holländer von R. Wagner hervorgehoben zu werden. Das Pu  bergehend blikum schenkte den einzelnen Vorträgen große Aufmerksamkeit und dankte nach jeder Nummer durch Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Lamouroux-Orchester aus Paris wird am Dienstag den 16. Oktober im Gürzenichsaal ein Konzert geben. Das Programm ist so zusammengestellt, daß es alle Borzüge des Orchesters</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dankschreiben. Aus Anlaß des goldenen Ehejubiläums des Großherzogpaare von Baden hatte ein hiesiger Friseur dem Jubelpaare Glückünsche in Versform gesandt. Der Friseur, der in Baden geboren ist, hatte in seinem Schreiben den Großherzog darauf aufmerksam gemacht, daß sein Vater der erste deutsche Luftschiffer gewesen sei und in den 40er Jahren die Ehre gehabt habe, die erste Auffahrt vor dem Großherzog Leopold von Baden in Karlsruhe vorzunehmen; der heutige Großherzog sei damals als junger Prinz zugegen gewesen. Dieser Tage traf bei dem Friseur von dem Großherzogpaare ein herzliches Dankschreiben ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist soweit zurückgegangen, wie es seit dem Jahre 1904 nicht mehr beobachtet wurde. Im November jenes Jahres betrug der Wasserstand 0,78 Meter, im Dezember 0,99 Meter. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel nur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
