<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>391590</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Pro gur Lemnnach von der zweiten Abteilung der Wähler noch drei Nac de statutarischen Anordnung über die Zusammensetzung und Wahl der Stadtverordnetenversammlung von Cöln vom 7. K 1u gäharen einer der zu wählenden Stadtverordneten seinen Wohnsitz in dem früheren Gemeindebezirk Ehrenfeld haben... 12 M 12# den 28 Zu der Wahl habe ich Termin bestimmt auf Montag den 26. und Dienstag den 27. November d. J. jedesmal von 9 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags und von 3 Uhr nachmittags bis 6 Uhr abends. Es haben zu wählen diejenigen Wähler der zweiten Abteilung, deren Namen anfängt mit den Buchstaben:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>bis E einschliefßlich, Rathaus, Hansasaal, Eingang Hauptportal,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>bis M"" 1. Stock, Zimmer 29, Eing. Hauptwort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Drin August Wilhelm aus Bonn stattete gestern nachmittag um 5 1/2 Uhr dem Hrn. Kardinal-Erzbischof Fischer einen Besuch ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Rendantur der Allgemeinen Ortskrankenkasse Baventhal wird vom 15. d. M. ab nach Cäsastraße 11 in Bayenthal verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schöne Neubauten sind an der Ecke Waisenhausgasseperlengraben-Rothgerberbach auf dem ehemaligen v. Mallinckrodtschen Grundstück entstanden, teils noch im Bau begriffen. Das Eckhaus, welches im Rohbau vollendet ist, trägt eine mit Bronze gedeckte Kuppel und gereicht durch seine Architekturanlage seiner Umgebung zur Zierde. Der Rothgerberbach weist nach Fertigstellung der Neubauten eine bedeutende Erbreiterung auf, die für die dortigen umfangreichen Verkehrsverhaältnisse von großem Vorteil ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schulz-Dornburg Konzert- und Opernschule bringt am Montag den 12. November in der Lesegesellschaft unter Leitung des Hrn. W. Mühldorfer und der Regieührung des Hrn. Max Reitz Mozarts Entführung aus dem Serail zum Besten des Schülerunterstützungsfonds zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Fortbildungsschule, welche die Firma Leonhard Tietz (.-.) für ihre weiblichen Angestellten seit einigen Jahren eingerichtet hat, wurde vergangenen Mittwochmorgen im Auftrage des Herrn Regierungsräsidenten von den Herren Regierungs- und Gewerbeschulrat Professor Richter und Regierungsrat Dr. Rodewald besucht. Die Herren wohnten längere Zeit dem Unterricht des Seminarlehrer a. D. Peter Esser mit lebhaftem Interesse bei und sprachen sich sowohl über die Einrichtung der Anstalt, wie auch über die Lehrmethode lobend aus und betonten, daß die Aufsichtsbehörde die weitere Entwickelung der Schule beobachte und weitere Verschläge für Lehrstoff machen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwerer Unfall. Gestern abend stürzte in einem Neubau in der Balthasarstraße ein 25jähriger Glaser von der dritten Etage in die Tiefe, wodurch er schwere innere Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gelandet. Gestern nachmittag wurde in Deutz an den Schwimmanstalten eine im Strom treibende männliche Leiche gelandet. Der Mann dürfte über 60 Jahre alt gewesen sein, trug langen grauweissßen Vollbart und unter einem Ueberzieher gute Kleidung. Wertsachen fanden sich bei der Leiche vor. Die Leiche, die nur wenige Tage im Wasser gelegen haben dürfte, wurde nach dem Leichenhause des Deutzer Friedhofes gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kon.,.110v.1906. Amtlicher Bericht der städtischen mar.verwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel Rindfleisch, von der Keule M. 0,84-0,93, vom Bauch 0,74-.81, Kalbfleisch 0,93-1,04, Hammelfleisch 0,79-0,93, Schweinefleisch 1,04-1,09(alles einschl. Knochenbeilage), Speck, hies., geräuchert 0,97-1,01 alles das Pfd. Hasen .25-.50, Kaninchen, wilde.20, Rebühner, alte 1,20, junge 1,70, Krammetsögel.35, Gänse.75-.25, Enten.60-2,90, Hähne, alte.70-- .00, junge 0,90-1,50., Hühner, alte.75-2,30, junge.90-2,05, Tauben alte.40.25, junge.50--.60 lebend, das Stück. Gänse 0,72-0,83 das Tun,, Enten.50-.50, Hähne, alte.80-.40, junge 1,00-1,80, Hühner. alte.80-.75, Junge 1,95 2,30, Tauben, alte.40-.55, junge 0,55-- .65. Truthahn.50-.25, geschlachtet, das Stück. Hechte M. 1,00-.20 Zander.20, Barsche.80. Schleie.20--1,40, Brasse(Bleie) 0,40-.60 Aale.50, Karpfen.20, Barben.80-.00, lebend, das Pfund; Kabeljau, Nordsee 0,40-0,60, Schellfische, Nordsee, gross.55-.65, mittel.45, klein.15-.25, Seezungen.60 2,20, Rottungen 0,90, Schollen 0,50-0, 70 Steinbutten.50-2,00, Heilbutten.10, Flusshechte.801,20. Salm 2,00-- .60, Zander.85.50, Aale.20.40, Schleie 1,30, Karpfen 0,90-1,10 das Pfd., Bückinge, Brat-.07, Rohessen.08. Lachsforellen.20 das Stück, Sprotten, Elb-.40-.60 d. Pfd., geräuchert, Heringe, Salz-,.06 Rollmops.07, Brathering.10, Stockfisch.30 das Stück. Molkereibutter .30-1,35, Kochbutter 1,15-.20, Landbutter.25--1,30 das Pfund. Lancier, frische.75-.25, die 25 Stück. Schweizeräse 1,10-.20, Holländer .70-1,10, Tilsiter.80-.85, Edamer.85--0,90, Limburger.55-0,60 das Pfund, Mainzer.05.06, Camembert.40.45 das Stück. Aepfel, Tiroler, Ess- 0,35-.40, hiesige, Ess-.20-.25, hies. Koch-.14-.15. Birnen, Ess-.25-.40, Koch-.15-.20. Zwetschen.20, Preisselbeeren hies..45, Weintrauben, franz..40-.45, Almeria.50, Maronen, ital .20 das Pfund. Nüsse, Hasel-,.40 45, Wal-,.35-40 die 100 Stück. Zitronen, das Stück 0,08-.10, Kartoffeln, rote 0,04-0,05, Nieren 0,05.06, weisse 0,04 das Pfd. Endiviensalat, inl. 0,05-.06. Kopfsalat, inländ. .05-0,06 das Stück, Blumenkohl, inl.,.15-O. 20, ausl. 0,25-O. 30, Grünkohl.05-.06 das Stück, Rosenkohl, inl..20 das Pfd., Rotkohle, inl. .10-0,15, ausl..25-.35, Weisskohl, inl..10-.15, ausl..35-0,40 Wirsigkohl, inl., 0,06-0,O8. ausländ..25-.30 das Stück, Spinat.08-.10 das Pfd., Stielchen 0,04-.05. Breitbauch 0,15-.30 das Gebund, Kohlrabi, Erd- O,08-.10, Ober-.05-.O6 das Stück, Rüben, weisse 0,04-.05, rote (Karotten), abgesehn..05-.06. Moharüben, abgesehn..05 das Pfd, Petersilie 0,15-.20 die Portion, Sellerieknollen.05-.10, Meerrettich.20.25, Rettich, schwarzer,.05-.10 das Stück, Radieschen. inl. 0,05. Schwarzwurzel, hies..10--0,15 das Gebund, ausl..25-0,30 das Pfd., Zwiebeln, gewöhnl. 0,04 0,05, Tomaten, inl..30 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
