<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>391533</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das empfindliche Kleinbahn-Konsortium. Ende d. J. hatte der Stadtverordnete Feinhals in der Sitzung der Sta### verordneten-Versammlung zu Müheima. Rhein in Ausübung sein Pflichten als Vertreter der Bürgerschaft angefragt, ob man te# Mittel habe,"den Quertreibereien des Kleinbahn-Konsortium## Ende zu machen." Das hat das Konsortium gewaltig verschwun### und unterm 15. August richtete es an den Stadtverordneten#### Feinhals folgenden Schreibebrief: Die Morgenausgabe der Mütheimer Zeitung vom 28. Juli 19### brachte in ihrem Berichte über die öffentliche Sitzung der Stadt verordnetenversammlung vom 27. Juli 1906 im Punkte 2 de# Tagesordnung eine Mitteilung, wonach Sie in Ihrer Eigensch### als Stadtverordneter eine Anfrage an den Herrn Oberbürgermeist gerichtet haben, ob gleichzeitig mit der Eröffnung der von der Stac Köln gebauten Kleinbahnstrecke Köln--Verg.-Gladbach auch diejenich zwischen Wichheim und Mülheim am Rhein in Betrieb genommen würde. Hierbei haben Sie nach dem Zeitungsbericht sich wörtig wie folgt geäußert: DEs heiße, das Kleinbahnkonsortium sei an der teilweisen Verzögerung schuld, und da frage er den Oberbürgermeister, ob wir denn gar keine besäßen, der Quertreibereien des Kleinbahn-Konsortium ein Ende zu machen Indem wir zunächst von der Möglichkeit ausgehen, daß### Zeitungsbericht Ihre Worte entstellt, oder in anderem Sinne##### infolge eines Mißverständnisse des Berichterstatters wiedergegeben## haben könnte, möchten wir Sie darauf hinweisen, zu untersuchen ob Ihre Aeußerungen richtig wiedergegeben sind. Wenn dies nich der Fall ist und Ihre Worte einen wesentlich anderen Inhalt ae# habt haben, ersuchen wir Sie, von dem Ihnen zustehenden Recht# Gebrauch zu machen, auf Grund des Preßgesetzes von der Müoheime euch o II Iichnn Morichtigung zu verlangen Zwangsverſteigerung. Bekanntmachung. Zwangsverſteigerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cöln, Band 385, Blatt 15 367 auf den Namen der Eheleute ppenschoß, Kaufmann und Margareta geb. Müller in Cöln je te eingetragene Grundstück:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die wissenschaftlichen Volkskurse beginnen heute mit einem Vortrage des Hru. Professors Dr. Geffcken über Die völkerrechtzusammen, deren Verwirklichung jetzt Aufgabe der zweiten Konst. Ihre Verhandlungen sollen zum Abschlußß von interferenz ist. I nationalen Verträgen führen. Besondere Aufmerksamkeit schenkte die erste Konferenz der Frauen-Nachtarbeit. Die Verschläge verdichteten sich zu einem Verbot dieser Arbeit. 13 Reichen Lehren des russisch-japanischen Krieges. Der Vortrag findet in der Aula des Marzellengymnasiums 8 1/2 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Panorama International. Ausgestellt vom 17</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>25. Sept. ist ein Ausschnitt aus einer der Nordlandsreisen, die der Kaiser alleährlich unternimmt. Die Reisenden sind in Christiania angekommen und werden sich sicher das königliche Schloß, die Parkanlagen und das Panorama der norwegischen Hauptstadt angesehen haben. Weiter wird Stavanger berührt, das einen interessanten Marktplatz und Hafenanlagen besitzt. Im Verlauf der Reise begegnet man wiederholt dem Kaiser und seinem Gefolge, trifft die Gesellschaft, wie sie im bequemsten Touristenkostüm auf freiem Felde gelagert, sich stärkt mit Speis' und Trank. An schönen Gebirgslandschaften, Wasserällen, geht es dann vorbei bis zu den Lofoten. Sehr malerisch sind die letzten Aufnahmen des Zyklus: Haus einer Lappenfamilie, Ausblick vom Dampfer auf das Meer bei herannahendem Abend und tiefsten Stand der Sonne nahe dem Nordkap.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße beherbergt seit einigen Tagen zwei eigenartige Gäste. Da ist zuerst Hassan Bei zu nennen, der sich als einen der besten arabischen Zaubernünstler ausweist. Mit interessanten Kartenkunststückchen beginnt er seine Vorstellung, läßt dann den Rauch einer Zigarette aus weiter Entfernung in ein geschlossenes Glas wandern und zaubert mit großer Geschwindigkeit aus sechs hohlen Blecheöhren nach und nach ein ganzes Tischgedeck nebst vollständiger Mahlzeit hervor, wobei auch eine gebratene Ente, eine Flasche Wein und eine Pulle Sekt nicht fehlen. Zum Schlusse verwandelt der fixe Araber eine Anzahl weißseidene Tücher durch einfaches Einwickeln in ein weißes Papier in prächtig gefärbte Muster, deren letztes die deutsche Reichskriegsflagge zeigt und läßt dann einen Vogelkorb mit Insassen, sowie eine Holztugel in der Hand verschwinden. Da der Künstler ohne Apparate arbeitet, so finden feine geschickten Darbietungen stürmischen Beifall. Nach ihm erscheint auf der Bühne die orientalische Brauchtänzerin Fatma Hanem, welche mit den eigentümlichen Tänzen ebenfalls die Aufmerksamkeit der Besucher zu fesseln weiß. Der Kinematograph führt den Zuschauern eine Reihe schöner Aufnahmen klarer und packender Darstellungen vor, wozu namentlich das prachtvolle Feuerwerk, eine andalusische Abendsämmerung und der Fahrraddiebstahl gehören. Letzteres Bild sorgt in Verbindung mit den urwüchtigen Faxen des Kölner Hänneschens für die Auffrischung des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 20.Sept.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.5017,90, ausländischer, 19.50-20.25, Roggen, inländischer 15,40-16,00, ausjohann, S. v. Nikolaus Mühlen, Tagel., Kasparstr. 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aloys, S. Aloys Givpert, Hausknecht, Thieboldsg. 13." Winand, S. v. Mas Fritz, Elektromonteur, Cäcilienstr. 2. Kurt, S. v. Max Kirsche, Ve# sicherungsbeamter, Rinkenpfuhl 42.- Elfriede, T. v. Heinrich Buchholz Uhrmacher, Hahnenstr. 1.- Karl, S. v. Wilhelm Töller, Tagel., Schulz Delitzschstr. 48.- Wilhelm, S. v. Franz Hebekeuser, Ackerer, Seelſcheid, Karl, S. v. Karl Knabenschuhe, Tagel., Unter Kranenbäumen 109. Agnes, T. v. Josef Mies, Oberpostschaffner, Mauenheimerstr. 13." Ga# briel. S. v. Engelbert Bahr, Lagerarm., Quentelstr. 13--17. Gertrud T. v. Leopold Günther, Fabrikarb., Elsaßstr. 50A." Elisabeth, T.# Nikolaus Knips, Sandformer, Buschg. 6.- Klara. T. v. Wilhelm Ber# yards, Zuckerwarenändler, Hitzelerstr. 22.: Mathilde, T. v. Had Fahrbach, Kaufmann, Görresstr. 11.- Peter, S. v. Johann Zünder### Schlosser, Roonstr. 5.-- Gottfried, S. v. Heinrich Schauerte, Schneide# Mauritiuswall 8.- Heinrich, S. v. Alfred Becher, Kaufmann. Pfälzerstr. 132 6 Sterbenälle. Paul Baur, 3., Köln-Bayenthal, Goltsteinstr. 62. Karl Becker, 7., Stolkg. 39--41.- Paul Küster, Wwr., Rennt., 50 Jlothringerstr. 5.- Paul Golücke, 1., Neue Mastrichterstr. 22.- Kam Weſterhold, Condit., verh., 35., Eintrachtstr. 97.- Jak. Baruch, Achterstr. 35.- Marg. Götzen, geb. Evertz, 37., Wahlenstr. 31.- Soph# Oster, 87., Silvanst. 12.-- Sophia Fischer, geb. Mohr, 26., Ka#### thäuser. 62.- Dr. Rich. Vogel, Assist.-Arzt, unverh., 27., Zülpichersic 47.- Joh. Beneke, Wwr., o.., 74., Steinstr. 43.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Lehrer Johann Froehlich zu Dahlem ist zum Classenlehrer an der städtischen Volksschule in Köln Enteignungsverfahren. Zur Festsetzung der Entschädigungen für die nach Maßgabe der festgestellten Fluchtlinienpläne zur Hohestrße und Salomonsgasse, zur Erbreiterung der Nachenerstraße und zum Straßendurchbruch Heumarkt--Schildergasse zu enteignenden Grundfächen ist auf Mittwoch den 26. September im Regierungsgebaäude Termin angesetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a Einbruchsdiebstähle. Gestern wurde in einem Hause am Gereonshof eingebrochen und aus einem Geldschrank etwa 350 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Hause in der Metzerstraße wurde eine Herrenuhr und ein Geldbetrag entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Festgenommen. Gestern wurde in einem Hause in der Glasstraße ein unbekannter Mann in einem Manſardenzimmer angetroffen und da man annahm, er habe dort stehlen wollen, einem Schutzmann übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
