<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>391551</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der neue Kommandeur der 15. Division, Gen.-Major Gallwitz, ist im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Das vor einigen Wochen mit allgemeinem Beifall aufgenommene japanische Tagfeuerwerk wird am morgigen Sonntag in erheblich größerem Maßstabe wiederholt werden. Die Abbrennung erfolgt wiederum während der Konzertpause, also etwa 4 Uhr auf dem reinen würdigen Saisonschluß bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ia Ungetreue Kassierer. Ein in der Buschgasse wohnender Kassierer eines sozialdemokratischen Verbandes unterschlug eine größere Summe einkassierte Verbandsgelder. Bei der Kriminalpolizei wurde Anzeige erstattet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vor einigen Tagen wurde in den hiesigen Zeitungen gemeldet, daß in einem Hause am Trutzenberg eingebrochen wurde und den Dieben eine Kassette mit etwa 900 M. in die Hände gefallen sei. Den eifrigen Bemühungen der Kriminalpolizei ist es nun gelungen, festzustellen, daß es sich um einen fingierten Diebstahl handelt und der Kassierer das Geld, das einem sozialdemokratischen Verbande gehörte, und zwar einen weit größeren Betrag, als angemeldet, unterschlagen hat. h Tödlicher Unfall. Gestern nachmittag siel ein 13jähriger Junge in der Florastraße in Nippes bei dem Versuche, eine auf einem Fenstergesims sitzende Taube zu fangen, aus der Höhe des ersten Stockwerkes in den Hof. Er erlitt einen Schädelbruch und Zusammenstoßß. An der Haltestelle Florastraße in Nippes stieß ein von Köln kommender Triebwagen mit voller Wucht au mehrere der hier stehenden Straßenbahnwagen. Ein Angestellter der Bahn, der zwischen den Wagen stand, um zu koppeln, erlitt außer einer Verletzung des Auges und Quetschungen der Vrust einen Schlüsselbeinbruch; ein in einem Wagen stehender Schaffner zog sich anscheinend eine Sehnenverrenkung zu. Die Wagen wurden stark &amp;che Bei einem Mansardendiebe wurden folgende Sachen beschlagnahmt, welche anscheinend aus Liebstählen herrühren: eine silberne Herren-Reinontoiruhr, eine Nickel-Herrenuhrkette(Panzerfasson), eine Double-Lamenuhrkette mit hellblauen Wachsperlen ein Taschenfederhalter von braunem Holze, ein Taschenbleistift Kosmos, ein Herkuleskamm, schmal, ein Hannov. Gummikamm, ein runder Taschenspiegel, eine vergoldete Sicherheitsnadel mit rundem roten Stein. Die rechtmäßigen Eigentümer können diese Sachen auf dem Bureau des vierten Kriminalbezirks, Marbachs Gewarnt wird vor einem Manne, der sich Quartier mietet unter dem Vorgeben, in seiner früheren Wohnung bestohlen worden und deshalb ausgezogen zu sein. Nachdem er eine Nacht in der neuen Wohnung geschlafen hat, verschwindet er früh morgens unter Mitnahme des sämtlichen Bettzeuges, wie Decken, Meintücher, Kopf-- Aus der Untersuchungshaft entlassen wurde der Schumann Weiß, der in Bickendorf in der Nacht zum 6. August den Zimmermann Berndken, gegen den er einschreiten mußte, erschoss hat. Das Verfahren gegen den Schutzmann wurde eingestellt. K Köln,.0kt.1906. Fruchtmarkt. Weizen, Ilang4. 80K9-50-18" 1i0 der89 72.50- 130d insiung. 16,/80, 17.00. änd. 17.50-18,50, Futtergerſte 12.80- AA-6, 50, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der 20. Bezirkstage des Kölner Bezirks Gabelsbergersche Stenographen tagte am vergangenen Sonntag in Mülheim (Rhein) bei Rebholz. Von den 18 Vereinen waren 12 mit 420 Mitgliedern durch 18 Abgeordnete vertreten. Nach dem Bericht des Vorsitzenden Frantzen(Köln) wurden im Berichtsjahre Vereinen und Lehranstalten unterrichtet. Als Ort der nachsten Verrisdersammlung im Frühjahr 1307 wähte nig, Versagen. Nach reger Besprechung von Vereinsangelegenheiten faßte die Versammlung folgenden Beschlußß:"Die am 30. Sept. 1906 tagende Vertreterversammlung des Kölner Bezirks Gabelsbergersche Stenographen erklarte mit lebhafter Freude ihre Zustimmung zur Resolution der Berliner Werbeversammlung vom 4. und 5. Juni 1906 zur Herbeiährung einer Deutschen Einheits-Stenographie-Konferenz und ist bereit, zu ihrem Teil an der Erreichung des gesteckten Zieles nurzuwirken. Nachdem auch die Vertreter der Stolze-Schreyschen Schule in Hamburg die Schaffung einer Einheits-Stenographie auf dem vorgeschlagenen Wege im Prinzip gut geheißen haben, erhofft sie eine befriedigende Lösung der schwierigen Aufgabe und wünscht in erster Linie den Bemühungen des Bundesvorsitzenden Hrn. Oberlehrer Pfaff(Darmstadt) im Verein mit den Führern der anderen Stenographie-Schulen vollen Erfolg. # Katholischer Bügerverein Köln-Sülz. Der Katholische Bügerverein Köln-Sülz halt am Sonntag den 7. Oktober, abends 8 Uhr, im oberen Saale des Herrn Jakob Horn, Mareili straße 36, seine dieseährige Generalversammlung ab. Außer gänzungswahl des Vorstandes und wichtigen Vereinsangelegenheiten steht als besonderer Punkt auf der Tagesordnung eine Besprechung Der Verein für das höhere Mädchenschulwesen, der vor Jahresfrist hier zu dem Zwecke eine ersprießliche Tätigkeit im Dienste des Frauen- und Mädchenbildungswesens zu entfalten, ins Leben getreten ist, hielt am Donnerstag, den 4. d.., in der Aula der städtischen höheren Mädchenschule 1 seine erste Jahreshauptversammlung ab. Der Einladung des Vorstandes waren die Mitglieder in großer Anzahl gefolgt. In einleitenden Worten warf der zeitige Vorsitzende des Vereins, Herr Direktor Dr. Blumberger, einen kurzen Rückblick auf das verflossene Vereinsjahr. Er stellte fest, daß der Verein während seines einjährigen Bestehens den Beweis für seine Daseinsberechtigung erbracht habe. Nachdem die Schriftführerin des Vereins, Frl. Masters, den Geschäftsbericht und die Kassierern, Frl. Oberlehrerin Schwetz, den Rechnungsbericht erstattet hatte, teilte der Vorsitzende mit, daß der Verein mit dem 1. Januar kommenden jahres sich an den Deutschen Verein für das höhere Mädchenschulwesen als Zweigverein anschrießen werde. Aus dem Voranschlag für das folgende Vereinsjahr war ersichtlich, daß an belehrenden und anregenden Vorträgen, sowie auch an geselligen Zusammenünften kein Mangel sein wird. Anmeldungen zum Beitritt nimmt wie bisher der Vorsitzende entgegen; der Jahresbeitrag bleibt derselbe. Den Schluß der ersten Hauptversammlung bildete der Vortrag des Frl. Kempen über Annette von Droste-Hülshoff. In ansprechenden und eindrucksvollen Worten entwarf die Rednerin ein klares und anschauliches Bild von dem reinen Leben und stillen künstlerischen Schaffen dieser größten Dichterin ihrer engeren Heimat Westfalen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim(Rhein),.Okt. 1900. Eine Versammlung der Milchändler von Mülheim, Kalk und Umgebung stimmte heute einmütig folgender Resolution zu:"Die heute im Lokale Rebholz tagende Milchändlerversammlung hat beschlossen, den Landwirten bei den heutigen hohen Viehpreisen so viel als möglich entgegenzukommen; anderseits erklären sämtliche Milchändler von Mülheim, Kalk und Umgegend, den bisherigen Milchpreis von 20 Pfg. pro Liter nicht zu erhöhen. Sind die Landwirte aber gesonnen, auf ihren Forderungen zu bestehen, so sehen sich die Milchändler genötigt, den ihnen aufgedrungenen Kampf aufgerichtsverhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Volksbildungsabend der Arbeitervereine und christlichen Gewerkschaften. Der 19. Abend findet nicht, wie früher angegeben, am 21. sondern bereits am 14. d.., abends 7 1/2 Uhr, im großen Gürzenichsaale statt. Der Bildungsabend verspricht besonders interessant zu werden, da es gelungen ist, die Mitwirkung des Konservatoriums der Musik, unter Leitung des Hrn. General-Musikdirektors Steinbach zu gewinnen. Der Abend ist Ludwig van Beethoven gewidmet und wird neven einem Vortrage des Hrn. Redakteurs Dr. Kirsch über Leben und Wirken des Meisters nur Schöpfungen desselben bieten. Die Programme sind für die Arbeitervereine am Samstagabend und Sonntagvormittag im Ainohause und für die Mitglieder der christlichen Gewerkschaften auf dem Generalsekretariate Nalmstraße 14 zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Getreldeböre vom.Okt.1906. Weizen, hiesiger M. 17,80-18.20, fremder 19.50-20.25; Roggen, hiesiger 16.50-17.09 fremder 17.50-18.50: Hafer, hiesiger 16,50-17,00,fremder 17.50--18.50 Gerste, Futtergerſte, M. 12,50-13,00, Mais, grober 13.50-14.50, mitte 14.25-15,25. Cinquantino 15,25-16,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
