<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>391536</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stelle eines ausgeschiedenen Mitgliedes tritt ein Ersatzmann. leidende Mitglieder und Ersatzänner sind, so lange sie schaft als städtische Arbeiter besitzen, wieder wählbar. Sind rsatzmänner nicht mehr in genügender Zahl vorhanden, so der Oberbürgermeister im Laufe einer Wahlperiode Ersatz anordnen Die Mitglieder und die Ersatzänner werden geheime Wahl bestimmt. Der Tag, oder falls nötig die der Wahl, werden durch Verfügung des Vorstehers des Dienstes festgesetzt und sind mindestens eine Woche vorher unter des Ortes, der Zeit und der Namen der ausscheidenden aus geschiedenen Mitglieder und Ersatzänner durch Anschlag in sonst geeigneter Weise bekannt zu geben. Die Wahl hat salb der Dienststunden zu erfolgen, so daß jeder Arbeiter nheit hat, sich an der Wahl zu beteiligen. Die erste Wallung geschieht unter Leitung des Vorstehers des eines von ihm beauftragten Beamten, welcher zwei Arbeiter beisitzer zuzieht; die künftigen Wahlhandlungen erfolgen unter s eines Wahlborstandes, der bei gleichem Vorsitz aus ten vom Ausschuß gewählten Mitgliedern besteht. Die Wahl derart vorgenommen, daß die wahlberechtigten Arbeiter die n derjenigen Arbeiter, welche sie wählen wollen, unter Ano der Gewählte Mitglied oder Ersatzmann sein soll, auf schreiben und diese Zettel zugefaltet abgeben. Gedruckte sind zulässig. Vorsitzender des Ausschusses ist der stehen des Dienstzweiges oder im Einzelfalle ein von bestimmter Beamter. Der Arbeiterausschuß wählt für die eines Jahres einen Schriftführer, einen Obmann und Stellvertreter. Die Wahl erfolgt durch Stimmzettel. Weitungen des Ausschusses finden auf Einladung des Vorsitzenhin bestens vierteljährlich einmal, außeadem wenn ssonderes Bedürfnis zur Berufung hervortritt, statt. Die ung zu einer Sitzung muß binnen acht Tagen erfolgen, es von der Hälfte der Mitglieder des Ausschusses unter Ander zur Beratung zu stellenden Gegenstände beantragt wird. Vorsitzende bestimmt Ort und Zeit der Sitzungen. Falls in Betriebe mehrere Ausschüsse gebildet sind, können diese im nen Falle zu gemeinsamer Sitzung berufen werden. Den terausschüssen ist gestattet, die Tagesordnung vor der dem Vorsitze des Obmannes allein zu beraten. Die nnen, sowie etwaige diesen vorausgehende Beratungen des gusses sollen, soweit es mit dem dienstlichen Interesse vereinbar die Arbeitszeit gelegt werden. Lohntürzungen für die verte Arbeitszeit finden nicht statt; ebensowenig werden Entgangen für außerhalb der Arbeitszeit abgehaltene Sitzungen hrt. Die Beschlüsse erfolgen durch Stimmenmehrheit; bei eit der Stimmen gilt der Antrag als abgelehnt. Der Ausn beruht, seinen Mitgliedern in einzelnen Fällen über die inlungen Verschwiegenheit aufzuerlegen, deren Bruch Ausschlußß aus dem Arbeiterausschuß bestraft werden kann bei den Verhandlungen persönlich beteiligten Ausschußmitglied Sitzung zu verlassen. Die Arbeiterausschüsse haben indere folgende Aufgaben und Befugnisse: 1. Anträge, sche un Beschwerden, namentlich solche, die sich auf die Erza der Gesundheit und Betriebssicherheit beziehen, welche von es des Dienstzweiges ihnen vorgelegten Fragen ihr Gutachten iten Arbeitern die Gesüsse der sauerahschalfäihtesftunder 3u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>als Leiter der städtischen Polizeiverwaltung zu erwagen: Kölner Legal-Anzeiger Nr. 261&amp; Sonntag, 23. September 1906.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ob nicht ohne Schädigung öffentlicher Interessen, diz gezüglich zer Ausführung der Polizeiverordnung vom 2. Juli 1901 über die Entwästerung der bebauten Grundstücke gestellten Frist bis zum 1. Oktober 1907 ausgedehnt werden kann, d. ob es sich nicht im Interesse der Hausbesitzer empfiehlt, durch eine Ergänzung der gedachten Verordnung geben den in derselben ensegenesisans 2 15 kästen die demselben Zwecke dienenden, in anderen Gemeinden, B. Steglitz, bestehenden erheblich billigeren Einrichtungen zuzulassen. a. Volksbildungsabend. Wie schon früher mitgeteilt wurde, findet am Mittwoch den 26. d. M. im großen Saale der Bürgergesellschaft der siebte Volksbildungsabend für die Mitglieder des Volksvereins statt. Rede, Gesang und theatralische Darbietungen werden unsere Kölner Mundart verherrlichen. Hr. Professor Schwartz hat die Leitung des Männerchores übernommen, der die Aufgabe hat, altbekannte Kölner Melodien zu Gehör zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Witt, die katholische und die evangelische Syr. Geht dir der Rat aus, so geh ins Rathaus! Hr. Bürgermeister Schröter begrüßte die Ehrenäste und warf einen Ruck blick auf die Entwickelung von Berg.-Gladbach, das aus schlichten ländlichen Verhältnissen, hauptsächlich infolge großer unter Leitung des bekannten engtuczeg ir in gölu noch nicht aufcoward. Der Traum bes v.."4 uu8 asen Gesellschaftskreisen serfüährt worden. Der Chor sont, u.s Oratoriums sind ebenfals zusammen. Die großen Solopartien des Oratoriums sin mit englischen Künstlern besetzt. Da unser gegdrrrggung baz durch den Theaterdienst gebunden, ist, haber Iu den beiden antädtische Orchester von Thuretfag engasur, werden von den betr. deren Städten, die der Chor noch besucht, werort. ge, geste peran. Gesangvereinen zu Ehren der gugzeschen Gäste, Oder Mangel eines te, Die hne ziehn Hierein offizielle Verüßung, Umsomehr ausverkauften Saal zu forgen. 39)., werde"" daß ich sie auf den bevorstehenden außerordentlichen Genuß nochmals aufmerksam 9 Eine Schauertär von christlichem Terrorismus Mbseschd beie ain esgeleste, ate eichene Wie liegt diese Soche, ieg. iszsiche Bauhandwerkerverband hat der Versammlung in eunen.--. Li.,, dich bekommen und sei abstamme von Assen ab, hope,.13 uher dieselben ker. Eine grobe 9sch ist sodann, daß auf dem Kübischen Bau die Arbeiter stets berichtet, un feihpielez, Der.Gratie hiesel eie de Sie ede aber schlichtete. Soleil der Tabesand und dles Beiwerk Polier aber schlichtete, Soweit der Garve,utung dortselbst keine paar Mann" sondern 109 Mitglieder, was ja den Genossen em esce ene echcheschehschlälse gelhcheschnce Hannover, Edenstraße 17, den 7. Nov. 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>en uund troß aller Vemühungen und bester Nahrung hatte sich im sehest, Khasaiete Kalsce den lad auleten. Leigenesizeie side.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>s m i n k t a der Gebrauch von Scotts Emulsion einen derart  tigen Fortschritt im Gedeihen und in der Entwicklung der Kinder, oe,#o: Larg gute Der Grund fur den vorzüglichen ob v. darin zu fuchen, daß Scotts Emulsion in einem besonörper zugute kommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>d; Stou nallebertran 150.0 prina Glherin 500, unter estaupt,. undexphozphorizsaure; Natron 20, Pulv. Tragant.0, Pecca vorihguge#, ezilo Whässer 1229, Alkohol 119. Hirz#gronau Gaustideria-Out se 2 Tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
