<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>391535</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Reinhöhe am 22. Sept., morgens 11 Uhr:.10 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>.00 m. * Wasserärme am 22. Sept., morgens 11 Uhr: 14 Taal-anzeiger Nr. 260&amp;m Samslug, 22. September 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Biehler vor,... Je. anle in Köin Siatgstinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jenaralkoien origineller Wirtschafsbetri Husterüche in praktischem Betrieb, Jebrreten Für Jede Hausfrau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Bürgergesellschaft werden in diesem Winter folgende populär-wissenschaftliche Vorträge gehalten: Am Mittwoch, 24. Oktober, Professor Dr. Max Schmid(Aachen): Die Passion Christi in der bildenden Kunst(mit Lichtbildern); am Mittwoch, 14. November, Dr. Wilhelm Schneider-Claus(Eupen): Rezitationen(Ernstes und Heiteres aus eigenen Dichtungen in könischer Mundart); am Mittwoch, 28. November, Schriftsteller Friedrich Erhard(Dresden): Dichtungen aus alter und neuer Zeit; am Mittwoch, 12. Dezember, Privatdozent Dr. phil. Otto Schmidt (Bonn): Mittel und Wege zur Kraftgewinnung in Deutschland (mit Experimenten); am Mittwoch, 4. Januar 1907, Professor Dr. Mausbach(Münster): Christlicher Idealismus und moderner Persönlichkeitskult; am Mittwoch, 30. Januar, Dr. Max Ettlinger München): Der Streit über die Tierseele; am Mittwoch, 20. Februar, Bibliothekar Dr. phil. Maximilian Pfeiffer(Bamberg): Das Frauenideal in Kunst und Mode. Spaziergang durch das Reich der Frauenschönheit; am Mittwoch, 20. März, Chefredakteur Dr. Hermann Cardauns(Köln): Die englische Süpolar-Expedition(mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jilgemeine Kinematographen-Theater-Gesellschaft am Bismarck-Denkmal führt ihren Besuchern wieder eine Serie neuer Bilder vor. Die Heldentat eines englischen Geheimpoliziſten ist von packender Wirkung. Tolle Reitestücke werden jeden Sportsmann und Freund edler Reitkunst begeistern. Eine Reise von Reinen nach New York führt dem Beschauer eine Reise über den Ozean, Ankunft und Straßenszenen von New York vor Augen. Die Matrosenbraut ist ein Bild, welches mit Errettung eines jungen Seemannes von einem brennenden, sinkenden Schiffe und Wiedersehen in der Heimat endigt. Verschiedene humoristische Bilder vervollständigen das Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>ig Liebstähl. Gester wurde in der Pantaleonsühlengass einem Fuhrmann einer hiesigen Speditionsfirma ein Korb mit Geflügel vom Wagen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause auf dem Hansaring wurde gestern abend ein Manſardenzimmer erbrochen und 9 Versucht Vergiftung. Gestern mittagtrank ein 18jähriger Mann Formalen, um sich zu vergiften. Da er längere Zeit krank war, sollte er sich einer Operation unterziehen. machte er den Vergiftungsversuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern wurde in der Mann von einem Radfahrer überfahren und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Erwischte Taschendieb. Gestern wurde in der Jabachstraße ein junger Mann von einem Mädchen beobachtet, wie er dort Männern, die an einer Buchhandlung standen, in die Seitentasche griff. Das Mädchen teilte dieses einem Manne mit, der den Taschendieb durch einen Schutzmann festnehmen ließ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalk. 22.Sept.1000. Gestern abend.35 Uhr fuhr ein Wagenzug der Straßenbarn in schneller Fahrt in der Richtung nach Köln über die Hauptstrße. Vor ihm fuhr ein Radfahrer und vor diesem ein Postwagen. In demselben Augenblicke kamen zwei Rollfuhrwerke aus entgegengesetzter Richtung herangefahren, und zwar eines auer über die Straße. Da infolge des schnellen Herannahens des Straßenbahnzuges ein Ausweichen nicht mehr möglich war, stießen der Postwagen und der Rollwagen mit der Straßenbarn zusammen, der Fuhrmann des Rollfuhrwerkes und der Postbote wurden von ihrem Sitz geschleudert. Dem Radfahrer gelang es im letzten Augenblicke, nach rechts auf den Bürgersteig auszuweichen, leider stürzte er beim Anfahren gegen die Vordsteine kopfüber ab. Er erlitt leichtere Verletzungen an den Knien. Der Postbote wurde in der Seite und der Fuhrmann am rechten Oberschenkel verletzt. Der Postwagen wurde an der hinteren Seite stark eingedrückt, an dem Rollwagen wurde die Sturmlaterne gertrümmert; während der Vorderperron des Triebwagens der Straßenbarn stark beschädigt und die Schutzvorrichtung für den Wagenührer vollständig eterumer P# Sp.##. Die gestrige Stadtverordnetenversammlung beschlossß die vorübergehende Anstellung eines Tiefbau-Technikers. Die Kleinbahn nach Brück soll im Monat Oktober eröffnet werden. Zwischen dem Friedhof und der Haltestelle dortselbst soll ein Verbindungsweg angelegt werden. Es haben Verhandlungen zwischen den Städten Kalk und Köln geschw über die Lage der Haltestelle. Man hat sich dahin geeinigt, daß letztere zwischen dem Friedhof und Merheim zu liegen kommt. Die Anlage eines Fußweges wurde bewilligt. Für die Hagelwetterbeschädigten im Kreise Malmedy wurden 50 M. bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Stadttheater. Am Dienstag den 25. d. M. geht wieder Besenge. Vi. Jeticheng, side ase Aiongenter halt der astre es hähace dal. Sese ace shehelsge eiche ie, stilltärisches. Das"5. Rheinische, Infantersesegiment</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>65 trifft in der kommenden Nacht zwischen 1 und 2 Uhr nach Eheinfest. Scharenges, kanen gestern abend nach 7 Uhr die Arbeiter der auf den Fabriken an der Deutz-Mütheimer Chaussee sowie die in Kalk usw. beschäflinten Personen, vielfach per verlangten energisch ihr Geld, unza; man Aue". 4un aper man schtus scy eine top Gemacht. Während fast der ganze Perron sbd. tau gelangen, 20 Perronbillets kaufte und sie spater 15 Big, der Sit, Messer..., Pute, pogg se 844 c geworden, trossen der Perron schon längst gefült war. An Die Schalchese, Kene oie Ssceheshese un Ssihstchgoese is Haus Nr. 67 sowie die Theklastraße se nach dem Fortschreiten der und Weingartengasse-Müllergasse vom 26. September d. J. ab Von der elektrischen Straßenbarn. angefahren, Barte verbandes besinnungslos durch den städtischen Krankenwagen zum Feuerwerks am Rhein gute Geschäfte gemacht zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>bst tritt in der Nacht zum Montag um 12 Uhr kalendarisch ein. Tag und Nacht sind nun wieder gleich lang. Die Witterung entspricht nur zu sehr der vorgeschrittenen Jahreszeit; hoffentlich bringen uns das Ende des Septembers und der Oktober</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Hin: Panorama International, Breitestrße 96, bleibt die Nordlandreise des Kaisers mit den zahlreichen nur noch bis Montag ausgestellt, während als neue Serie zur Erinnerung an die Kölner Pilgerfahrt die Landschaften der Pyrenäen mit Lourdes und der Wundergrotte gezeigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Schalch heise erseheseslesehleals el celhenlete werk in Ehrenfeld, den einzelnen Vernaufssteurn, maitags zu folgenden Preisen erhalten: in Vernaufsstenen zu M. 0,40 für 100 kg Eine Lieferung ans Haus findet hierbei nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Starbenälle, Theodor, Hr."chitz, Güterbodenarb, verh, 58 J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>aud beri,., Gewerbe berufen. Dieser Vortrag Sprache im, jssy z, Saale des Hohenzolrugartens stat sand gleich den übrigen im--..gun..5 Sprachvereins, und u door Ainarhianten Beifall Die trefflichen, mit Humor gewürzten Grndbache don Citrlg/täke und ese gache Piersig 6n. Gegen., Wohnhaus und Anbau, groß 95 Quadratmeter, Nutzungs am 2 Oktober- 1906, vormittags 9 3/4 Uhr, durg, nutezeichiete Gericht g, an der Gerichlsele-- Gloger gasse 9, Immer Nr. 38, Sin, den--. Ju) I9"Zönigliches Amtsgericht, Abteil. III., Alsiheungen Lei. Aemter. beseichesen, sag, Füie und Aüider des Ber., 623, Kl. Wij9. 9. u. zzsler. 9., Katharinengr. 47.-Adele ... M. von Werthstr, Karl Hi, Schlossermstr1 Emil Rau, Fabrikarb., v. hier, u. Aur. v. hiet." Michael Gaeb, Kauach., v. Meckenheim, u. Adelheid Wirtz, v. hier.- Eugen Delbrouck, Rausichrer, v. Hier u. Maria Selbs, V, Roter. 241h, tagel, Känner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
