<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>391540</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Laforguc, Gerichtsvollzieher in Köln-Deutz, Neuhöfferstraße 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>sein, Didiese nicht abnehmende Verufung von Jungen-Aristersum. Zum Schlusse bittet der Jubilar in steis gewollt, Habe, und wolle ein Mann des 146 der Predigt spendete der Jubelbischof den vom Papste Seiner vor oegen., Agram Jubilar im Bischofsbose gegebene Esiesen an. An denselben nachten de geistlichen Wirdenriger, der Obereräsident der Rheinprovinz, Frhr. v. Schorlemer-Lieser, don der Mariae, uls der basteiche dent u dug an 22. September ein neuer Kreuzer vom Stapel gelaufen Ses teste Seoshriche hese eide bosget Kwade soichen di: agen Seicht, derde Hausen. dui, esch Leute, belie, erige Stadten, weiche v...--.--8 Reimen Nordseestädte, Lübeck, Sestädte, darunter Vo, Ostwestädte. Die übrigen fünf Kreuzer ench a, der Reichshauptstadt Berlin, die Namen der itschen Großstädte München, Nürnberg, Leipzig und nun auch Stuttgart. Da noch 28 kleine Kreuzer zu erbauen sind, so haben noch 28 deutsche Städte Aussicht, beim Stapellauf eines kleinen Kreuzers Pate zu stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ote Antr a Brems und Genossen eine solche Regelung vorreitet habe. Eine angenommene Resolution erklärt sich nicht einereine, Hope, Hinausschiebung des Termins, von welchem an verstanden mit der Hu.,, /1 treten sollen. Sie verlangt, daß in die Johnerhöhungen..-- als Termin festgesetzt wird und will, " Gestanbeorbet rsersähelbersammtangen einbernite in denen die Wirkung derselber, Ariengerige Rei, reicher steiger Se.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>L el. Psctecete niet ils hait elcsich äie den Dresdener Jungbrunnen erinnerten, und zwar anlaßlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Konzert des Yorkshire Chorus im großen Gürzenichsaale. Die englischen Sänger, die auf ihrer Rundreise durch Deutschland auch Köln mit ihrem Besuch beehrten, sangen-- eine Höflichkeit, die man zu schätzen weih gtäcph ppig bei urseren im Siegerkranz und zwar in tadellosem Deutsch. Ob wir bei unserem erstmaligen Konzert in England die englische Nationalhymne, die wir stets am Schlusse der Konzerte anstimmten, in ebenso reinem Englisch sangen, das läßt sich jetzt nicht mehr feststellen. Ueber die Edward Edgar, die an die Spike des Programms gestell war. wurd an dieser Stelle gelegentlich der Erstaufführung ehemaliger Jurist, em Gesinmungsgenose des bel ischen"Oratorienkomponisten Edgar Tinel ist. In Düsseldorf erregte das geistig olle Werk damals gerechtes Aufsehen, und hier fand es jetzt volle Würdigung. Edgar steht ja in Köln durch seine geistreichen Orchestervariationen, charakteristischen Ouverturen und das Oratorium Die Apostel in hohem Ansehen. Seine Landsleute, der Yorkshire-Chorus, machten mit der großartigen Ausführung wirkungsvolle Propaganda für das Oratorium. Mendelssohn holte sich für seine Leipziger Gewandhauskonzerten schon vor mehr als 60 Jahren seine Solisten aus England und ließ auch dort seinen Elias zuerst aufführen. Die vortrefflichen Leistungen der in dem Oratorium mitwirkenden Solisten, Miß Gertrude Londsdale(Alt), Mr. Henry Brearley(Tenor), Mr. Frederic Austin(Baß) ließen erkennen, daß der Kunstgesang in England noch immer auf der Hohe steht. Der aus 566 Sängern bestehende gemischte Chor rechtfertigte den Ruf, den sich die englischen Chöre seit Jahrhunderten erworben. Die Tonfarbe ist eine durchaus einheitliche, der Rhythmus ist stimmt, ohne allzu scharf, und die Einsätze sind schlagfertig, ohne gerade schroff zu sein. Es klingt alles so, als sei es nicht eingelernt, sondern spontan empfunden. Nicht leicht scheint es den Engländern zu sein, den Ton dunkel zu färben. Demzufolge entbehrte der Chor der Dämonen der von dem Komponisten gewollten Wirkung. Da das hiesige Orchester durch den täglichen Operndienst nicht frei war, so brachten die Engländer sich das Düsseldorfer Orchester mit, das augenblicklich noch dienstfrei ist, weil der Umbau des dortigen Theaters erst am 1. Oktober beendet sein wird. Ueberdies war dem Düsseldorfer Orchester das Werk von der musikfestlichen Aufführung her wohl noch geläufig. Das war von großem Vorteil, denn das Werk ist grimmig schwer. Die Düsseldorfer zeigten sich indes ihrer Ausga wohlgewachsene und überhaupt gut diszipliniert. Als ein vortreff licher Künstler erwies sich auch der Organist John Gro" Schlusse des Oratoriums war der Beifall, der sich schon bei einzelnen Stellen regte, ebensolebhaft als herzlich und dem Dirigenten Henry Coward wurden große Lorbeerkränze überreicht. Sie waren redlich verdient, denn Mr. Coward bekundete sich als ein ausgezeichneter Conductor, wie die Engländerthre Kggesang sezgeger### Was man in England von jeher im a capella Gesang leistete, rat gleich bei den ersten Nummern der zweiten Abteilung Desto war, hervor: einem altenglischen, sehr kunstreich gesetzten Madrigal, das Thomas Welkes zu Ehren der Königin Elisaodalcet ttingen Porte., De seigengen Belag, Fiseghgel Die Ballade Die Helden von Assur von Sir Hubert Parry mit Orchesterbegleitung, wolte nach gem paxbergegangener Fragt * Reisterkurse der Stadt Köln. Auf Veranlassung des  Oberbürgermeisters macht die Handwerkskammer folgendes bekannt: Die im Laufe der letzten Jahre abgehaltenen Meisterkurse für Schuhmacher, Schneider, Tischler und Schlosser haben gezeigt, daß diese neue Einrichtung für den Handwerkerstand von außerordentlicher Bedeutung ist. Auf den Handwerkerausstellungen Köln 1905 und Rheydt 1906 wurden die in den Kursen angefertigten Arbeiten als hervorragende Leistungen anerkannt und ausgezeichnet. Von ganz besonderer Bedeutung sind aber die Meisterkurse für die Gewerbenörderung in den kleinen Städten und auf dem Lande. Den Gewerbestand dort lebensähig zu erhalten und dadurch den ungesunden Zudrang zu den großen Städten abzuwehren, liegt im Interesse aller. Soll das Handwerk aber in kleineren Verhältnissen sich behaupten können, dann muß es zu besseren Leistungen befähigt werden, damit es imstande ist, lohnendere Aufträge, die jetzt vielfach nach auswärts gehen, selbst auszufuühren. Daß die Meisterkurse diese wichtige Aufgabe zu erfüllen vermogen, beweist die Tatsache, daß die weitaus größte Mehrzahl der Teilnehmer an den Kölner Meisterkursen aus kleineren Städten und vom Lande sind, das beweist ferner die Tatsache, daß es den Absolventen der Meisterkurse iach ihren eigenen Mitteilungen besser geht wie früher, daß die Kundschaft und die besseren Aufträge sich mehren. Man darf armen, daß dieses erfreuliche Ergebnis dahin führt, daß die Stadt- und die Kreisverwaltungen im Interesse des Handwerks immer von neuem auf diese wohltätige Einrichtung aufmerksam machen und mehr als bisher geeignet erscheinenden Handwerkern, sowohl Meistern wie solchen Gesellen, die Meister werden wollen, den Besuch der Meisterkurse in Köln durch Gewährung von Beiülfen erleichtern. Ein Betrag von einigen hundert Mark für diesen Zweck in den Etat eingesetzt, würde außserordentlich segensreich wirken und den Handwerkerstand der Provinz da, wo es am meisten notthut, fördern. Da in einzelnen Fällen Teilnehmern an den Meisterkursen von verschiedenen Seiten Beiülfen zuteil geworden sind, deren Gesamtbetrag das für den Unterhalt in Köln Erforderliche übestieg, während andere Teilnehmer sich einschlänken mußten, so ist es sehr erwünscht, daß zur Vermeidung derartiger Unzutraäglichkeiten städtische und Kreisverwaltungen, Handwerkskammern und andere Korporationen, wenn Stipendien zur Ausbildung von Handwerkern gewährt werden, von den jeweiligen Zuwendungen dem Leiter der Meisterkurse, Königlichen Gewerbeschulrat Direktor Romberg hierselbst. Kenntnis geben. Die nächsten Kurse beginnen am 15. Oktober 1906 und am 7. Januar 1907. Außer den vorgenannten Kursen für Schneider Schuhmacher, Tischler und Schlosser treten mit Beginn des neuen Jahres solche für Inſtallateure, sowohl für das Gas- und Wasserbach, wie für elektrische Anlagen ins Leben. Auch diese Kurse, die angegliedert sind an die Königlichen vereinigten Maschinenbauschule, sind berufen, eine überall empfundene Lücke auszufuüllen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Pfandbr..Preuss. Centr.Bodencr.-.-G..1903, urkdb. b. 1912 101,7500 3 1/2 % desgl. v. 1894 u. 1896 94,500 31% desgl., unkünde. 1904-13 97,0050 % Pfdkr. d. Rh.-Westf. Bodenkredit-Bank 100,1066 % desgl., Reihe VII, urkdb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
