<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>391574</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anläßlich der goldenen Hochzeit der Eheleute Unv sandte der Papst dem Jubelpaare folgende Glückwunschdepesche: Heiligkeit spendet goldenem Jubelpaare und ganzer Familie herzlichst apostolischen Segen. Freundlich gratuliert de Waal. * Prämiierung. Der Firma Ferd. Fuesers, Kaffee-Großrötterei in Dülken und Mannheim, wurde auf der Großen Kochkunstausstellung in Köln das Diplom zur goldenen Medaille verliehen m Beerdigung. Gestern nachmittag um 4 Uhr wurde der am d. M. in Aachen im Alter von 73 Jahren verstorbene Landserichtspräsident a. D. Geheimer Oberjustizrat Philipp Weyer som Hauptbahnhofe aus unter zahlreicher Beteiligung auf dem riedhofe in Gelaten beigesetzt. Wie beliebt der Verewigte war wies die rege Teilnahme sowie die ihm gewidmeten vielen Kränze. ie zahlreichen Orden, darunter der Rote Adlerorden 2. Klasse ind der Kronenorden 2. Klasse mit dem Stern, wurden dem botenwagen vorausgetragen. An der Beerdigung beteiligten sich miner den Anverwandten mehrere Offiziere, höhere Gerichtsbeamte natsanwälte, Räte, Richter des Land- und Amtsgerichts, Rechtswälte und Notare von Aachen und Köln und sonstige Leidende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Lehrer a. D. Heinrich Uersfeld in blu ist der Königliche Kronenorden vierter Klasse verliehen rden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mleille Prachtbau mir Säumen-gesch miller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Beleidigungsklagen des Herrn Direktor Dr. med. Franz gegen den Frauenarzt Dr. med. Eberhardt hat dieser gegen das auch von uns mitgeteilte Urteil der hiesigen Strafkammer Revision eingelegt Hr. Dr. med. Eberhardt legt Wert darauf nutzuteilen, daß er nur wegen formaler Beleidigung durch den Gebrauch der Ausdruücke"Lügner und Verleumder" bestraft worden ist, sonst aber den ganzen Inhalt der Broschüre aufrecht erhalten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestürzt. Vor einigen Tagen fiel in einem Hause Im Krahnenhof ein vierähriges Mädchen die Treppe herunter und erlitt einen Schädelbruch und schwere Kopfverletzungen. Infolge dieser Verletzungen ist es heute im Bürgerhospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K. Unfälle. In der Drususgasse hat sich ein Mädchen mit heißem Wasser beide Veine verbrannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Elogiusplatz fiel ein 13jähriger Junge vom Turnerät und erlitt einen Armbruch. Beide Verletzte wurden in das Bürgerhospital gebracht. SS. Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßeinbau- bzw. Kanalbauarbeiten die Aemilianstraße vom 29. Ottober 1906 ab auf die Dauer von drei Wochen, die Fahrbahn der Zülpicherstraße von Mosel- bzw. Dasselstraße bis Luxemburger bzw. Zülpicherwall vom 27. Oktober bis 17. November 1906, die Straße An der Botteühle(östliche Fahrbahn) zwischen Übierling und Severinswall vom 29. Oktober 1906 ab auf die Dauer von sechs Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wieder aufgegriffen. Gestern nachmittag bemerkte die Bahnhofspolizei einen 14 Jahre alten Knaben, der sich verdächtig am Hauptbahnhof umhertrieb. Er wurde aufgegriffen und gestand schließlich, daß er in der Nacht zum 23. d. M. aus der Erziehungsanstalt in Steinfeld entsprungen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßeinsenkung. Die Feuerwehr mußte gestern abend nach Unter Hutmacher gerufen werden, wo sich vor einem Hause die Straße plötzlich auf eine zwei Meter lange Strecke etwa 50 Zentimeter tief gesenkt hat. Die Feuerwehr sperrte die betreffende Stelle ab 1 Ausschreitung. Gestern abend wurde auf dem Holzmarkt ein Schutzmann von einem etwa 30 Jahre alten Manne fortährend ohne jeglichen Grund belästigt. Der wiederholten Aufforderung des Beamten, weiter zu gehen, kam der Mann nicht nach und verursachte durch sein Benehmen einen Menſchenauflauf. Schließlich griff der Mann den Beamten noch tätlich an und versucht ihn wurgen. Der Beamte griff schließlich zur Waffe. Erst mit Hülfe mehrerer Schutzleute konnte der Mann festgenommen werden. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>die Passion Christi in der bildenden Kunst durch anderthalb Jahrtausende machte Hr. Prof. Dr. Mar Schmid von der Technischen Hochschule in Aachen am Mittwoch zum Gegenstand interessanter, durch viele Lichtbilder erläuterten Ausführungen und wissen schaftlichen Art ece##sterlichen popular senscaftlichen Vorträge in der Burgergesell schaft zu Köln. Auf den ersten Blick ist es auffallend, daß die Kunst in den ersten christlichen Jahrhunderten sich gar nicht mit und den Dingen, die sich darum gruppieren, befaßt hat. Tatsächlich ist aus dieser Zeit keine einzige derartige Darstellung erhalten. Es ist aber auch nicht anzunehmen, daß sie untergegangen seien; denn auch keine literarische Quelle spricht davon. Der erste der ein Kreuzigungsbilde erwähnt, weil er die Art der Darstellung mißbillig., inr Gregor v. Tours im sechsten Jahrhundert. Jedenfalls mußten mehr als vier Jahrhunderte vergehen, ehe man die Erlösungstat in der Kunst wiederzugeben, wagte. Wohl sind die Wandflächen der römischen Katakomben mit allerlei christlichen Darstellungen bedeckt, aber vergebens sucht man nach einer Kreuzigung; aber symbolisch wird sie gegeben, nur den damaligen Christen verständlich. Sehr häufig ist nämlich die Darstellung der Opferung Isaaks, und diese ist als das Symbol für den Kreuzestod des Herrn zu betrachten; auch in der bildlichen Vorführung des der aus dem Walfisch aus Nacht zum Licht gelangt, sieht der erlösung in symbolischer Darstellung Auf den Sarkophagen erscheint das Kreuz als Lebensbaum, um geben von Tauben oder anbetenden Lämmern. Wo aber auf den chriteunl Jung, ss s säweg, vor 3gen geführt wird, da erscheint Lyristus nicht als der Leidende, sondern als der Held. Diese Aufassung tritt uns auch in den Mosaiken des sechsten Jahrhunderts entgegen, wie z. B. in Ravenna, wo der stolz und aufrecht stehende Sic#e# latus alse anderen um Hauptesänge überragt. vier tritt er auch zum ersten Male mit dem Spitzbart auf, der sich von nun an traditionell erhält. Die Erklärung der fehlenden Kreuzigungs-Darstellung ist darin zu suchen, daß die Christen in konstantin im Jahre 315 die Krenzigungsstrafe abgeschafft hatte ungen die Kunstler an, den Erlögertod darzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 26.0kt.1905. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70-- .00.#u"" er. 19,50-20,25, Roggen, inländischer 16.50-17.00, ausläng. 17.59-18,59, Umtergerste 12.50-13,00, Hafer, inländ. 16,75-17,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
