<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>391559</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläumsseier. Am Mittwoch hatten sich die Vorgesetzten, Kollegen und Freunde des Herrn Roland Kirsch, Buchbinder bei der Verkehrs-Kontrolle I der Königlichen EisenbahnDirektion Cöln, in dem festlich dekorieren Saale der Restauration Bröhl an Lyskirchen versammelt, um dessen 25jähriges Arbeits. jubiläum zu feiern. Herr R. Kirsch trat 1881 in den Dienst der Eisenbahn-Verwaltung und hat sich in dem Vierteljahrhundert die Achtung und Wertschätzung seiner Vorgesetzten sowie Kollegen und Freunde in hohem Maße erworben, wovon der ihm zu Ehren veranstaltete Abend Zeugnis ablegte. Herr Baumann von der Drucksachen-Verwaltung brachte zunächst ein begeistert aufgenommenes Kaiserhoch aus und entwarf in kurzen, humordurchwürzten Worten ein Bild vom Lebenslauf des Jubilars. Sekretär Lerch feierte den Jubilar als pflichtgetreuen Bediensteten der Eisenbahn-Verwaltung und schloß mit einem freudig aufgenommenen Hoch auf das deutsche Vaterland. Im Laufe des Abends traf eine Reihe Glückwunschtelegramme und Schreiben ein, welche von der Beliebtheit des Gefeierten Kunde gaben. Zur Hebung der Feier trugen ganz besonders Mitglieder des Kölner Liederkranzes durch prachtvolle Liederspenden bei, sowie das Trompeter-Korps Borussia durch schwungvoll vorgetragene Musikstücke. Es folgten nun in bunter Reihenfolge abwechselnd gemeinschaftliche Lieder teils ernsten, teils heitern Inhalts, Gesangssoli sowie humoristische Vorträge, bei denen sich besonders Herr Schulter sowie Herr Peter Peill(Fahrkartenverwaltung) verdient machten. Herr Fritz Milden brachte mehrere hübsch vorgetragene Violinsolo</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Jonas und Dr. Oskar Müller wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem Kölner Verkehrsverein ging vom Yorkshire Chorus Sheffield-Leeds folgendes, an den Vorsitzenden des Vereins, Baurat Schellen, gerichtete Dankschreiben zu: In unserer heutigen Vorstandssitzung sehen wir uns gerne verandaßt, dem Kölner Verkehrsverein unseren wärasten Dank für die freundliche Unterstützung gelegentlich unseres Besuches in Ihrer schönen Stadt auszusprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 13.0kt.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.80--- 18.20. ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer. 16,50 17,00, ausläud. 17,50-18.50, Futtergerſte 12.50-13.00, Hafer, inländ. 16/75,17.25, ausländischer 17.50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu.50-6,50, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil. Kirchliches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Abschiedsfeier aus Anlaß des Ausscheidens des Hrn Beigeordneten Geh. Regierungsrat Pelman findet am Sonntag den 14. Oktober, mittags 12 Uhr im Muschelsaale des Rathauses statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Ankauf militäfiskalischer Gebäude bildet den Gegenstand eingehender Verhandlungen, die augenblicklich zwischen # Vertretern des Kriegsministeriums und des Gouvernements einer### seits, der Stadt Köln anderseits gepflogen werden. Die Verhandlungen, die im Gouvernementsgebäude stattfinden und noch fortdauern, dürften die Unterlage bilden für einen Kaufvertrag, dessen formeller Abschlußß nach der Rückkehr der militäfiskalischen Vertreter nach Berlin in vielleicht 14 Tagen getätigt werden wird Ueber die Verhandlungen selbst bewahren die beteiligten Parteien strengste Stillschweigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Petropol-Theater. In der Sonntagnachmittag erstmalig in Szene gehenden dreiaktigen Operette Gasparone von Karl Millöcker sind in den Hauptpartien die Damen Tina Heinrich, Else Cramer und Amalie Stöger, sowie die Herren Leopold Mürauer Leopold Popper, Viktor Lauter und Karl Mahlau beschäftigt Dirigent der Vorstellung ist Kapellmeister Max Groß, die Inszenierung leitet Direktor Fritz Witte-Wela.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Cantans Panoptikum an der Hohestrße geht das unterhaltungsreiche Programm mit dieser Woche zu Ende. Die stetig wechselnden Darbietungen des Hofillusionisten begegnen einem von Tag zu Tag steigenden Interesse. Besonders sind es die Hervorzauberung eines reichlichen Diners aus einem leeren, kleinen Becher und die Entfaltung der deutschen Flagge, die immerfort angestaunt werden. Auch die Darbietungen der Brauchtänzerin Fatima Hanen werden mit Vergnügen in Augenschein genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten bzw. von Gas- und Wasserrohrverlegungsarbeiten die Kervenerstelzmann- bis Sülzburgerstraße vom 15. d. M. ab auf acht Wochen, sowie die Maifischaaise und die Einfahrt zur Mullergasse in Köln-Poll vom 17. d. M. ab auf 14 Tage; ferner behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten die Severinvor dem Kloster der Augustinerinnen weiterhin bis zum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Fur die Krieger in Süwestafrika. Wie im vergangenen Jahre, so wendet sich auch jetzt die Ortsgruppe Köln des Alldeutschen Verbandes mit dem Aufruf an die Bewohner Köuns und der umgegend, sich an den Liebesgabensendungen für die Krieger ###desta rira zum Weihnachtsfeste eifrig zu beteiligen. Außer Geldspenden sind besonders willkommen: Zigarren, Tabak, Tabakpfeifen, Taselschokolade, Kakao, Kaffee, Tee, kondensierte Milch, Stur.., Konserven, Schreibpapier, Toiletteartikel, Leibbinden, Unterkleider, Taschenbämme, Taschenspiegel, Taschenfeuerzeug, Taschenmesser u. dgl. Ein kleiner Teil des Geldes wird von der hiesigen Ortsgruppe des Alldeutschen Verbandes zurückbehalten, um damit Kriegsinvalide, die von unterstufen" rheinische vermag zurückkehren, im Bedarfsfalle zu schnitten, einige, w. schulpzich, guat" mehrere Maserlete entzwei und boten sie dann einem Alt# Bauunfall. In einem Neubau an der Marzellenstrße stürzte ein Mauerpfeiler ein. Von den stürzenden Mauertücken wurde ein Arbeiter getroffen; er brach beide Beine und mehrere Lippen, ferner trug er Verletzungen im Gesicht und am Kopfe davon. Die Feuerwehr brachte ihn ins Bürgerhospital. Die Baupolizei nahm den Tatbestand auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>atherstraße Nr. 277, Ecke Platenstraße, in Ehrenfeld ein neuer Feuermelder errichtet worden. Es ist dieses der erste Feuermelder in der Stadt Köln eines neuen Systems(System Siemens nahme saut der gu angebracht worden ist. Bei Ingebrauchhuls lauft der Apparat ab und gibt ein länger anhaltendes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>smzeschen von sich Durch das Glockenzeichen wird jeder Passant oft 1o, Leute die"#####feuerwehr aufmerksam gemacht und man hofr so, Leute, die unbefugt alarmieren, abfassen zu können. Der Lölner Local-Anzeiger hat also mit Erfolg vor einiger Zeit die ###e Aufmerksamkeit auf diese neue Art von Feuermelder währt haben. Stadten, z. B. Charlottenburg, sich begeistern abend in einem Hause detsche eie aue Sicher Beitclsk ase 3. lies on eurent Rölner Legal-Anzeiger Nr. 251 4 Samstag, 15. Oktober 1900</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Durch Vermittelung der Anstalt erhielten Die Nr. 41 der Colollla, Sonntagsbeilage zum Kölner Local-Anzeiger, welche nur für die Abonnenten(monatlich 30 Pfg.) beigelegt wird, enthält u..: Der Herbst in der deutschen Dichtung. Feuilleton: Klein Toni. Erzählung aus dem Bauernleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat September von 979 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 434 Wohnungen, die Zahl der Nachfragen belief sich auf 545. eer u 162 176 78 72-- 545 Nachfragen. Wohnungsanmeldungen können werktäglich morgens von 9bis 11 Uhr erftiaen, die Nachfrage seitens Wohnungssuchender erfolgt werkäglich nachmittags von 5 bis 8 Uhr. Das Geschäftslokal ist Glockengasse 25--27 im Lokale der Arbeitsnachweisanstalt(Alte Post). Die Vermittelung ist für Vermieter und Mieter kostenfrei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zum Gouverneur der Festung Köln ist nach der Köln. Ztg. der bisherige Kommandeur der 25.(großherzoglich hessischen) Division, Generalleutnant Frhr. v. Gall, ernannt worden. Karl Frhr. v. Gall wurde als Sohn eines hessischen Kammerherrn am 5. November 1847 geboren und war 1866 Leutnant bei der großherzoglichen hessischen Infanterie geworden. 1882 kam er als Kompagniechef in das Garde-Füsilver-Regiment und 1887 wurde er Kommandeur der Unteroffizierſchule in Weilburg, stand als Major beim 62. Infanterieregiment in Kosel, war Direktor der Kriegsschule in Metz und wurde im Oktober 1895 Inspekteur der militärischen Strafanstalten. Am 17. Februar 189 wurde er zum Kommandeur des 58. Infanterie-Regiments"" Glogau, am 22. Mai 1899 zum Generalmajor und Kommanden der 60. Infanterie-Brigade in Straßburg und am 16. Juni 1900 zum Inspekteur der Kriegsschulen ernannt. 1902 erhielt er die 25. Division.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>1780--18.20. fremder 19.50--20.25; Roggen, hiesiger 16,50-17.00. fremder 17.50-18.50; Maker, bissiger 16.75-17.25trengser, 1750-1350: Gerste, Futtergerſte,.12,50-13,00, Mais., grober.13,50-14,50, mittel 14,25---15,25, Cinquantino 15,25-16,00, alles die 100 Kilo." Weizenmehl, 000, M. 24,75, Roggenmehl, 0, mit Sack, 24,00; Kleie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Gesangverein Gutenberg feiert am Sonntag den 14. Oktober, abends 7 1/2 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaf sein 20. Stiftungsfest. Hr. Hans Portz, Mitglied der vereinigter Stadttheater, hat für dieses Fest seine Mitwirkung zugesagt, um gelangt unter dessen Leitung das für Köln neue und humorvoll Singspiel: Die Lindenwirtin mit Orchesterbegleitung zur erstmalige Aufführung. Außeadem enthält das Programm u. a. Solovortrag von Frl. Portz, komisches Duett von Frau und Hrn. Portz, Corund Quartett-Vorträge, gemeinschaftliche Lieder und zum Schluß Festball unter Leitung des Tanzlehrers Hrn. C. Opp. Den orchestralen Teil hat die Kapelle des Westf. Fuß-Art.-Reg. Nr.7 unter Leitung des Kgl. Musik-Dirigenten W. Trenks übernommen Wir bringen hiermit zur Kenntnis der Verbraucher unserer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
