<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>391572</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der König von Griechenland traf heute mit dem Ham burger Nachtzuge um.10 vormittags auf dem Kölner Hauptseirhs wllgne fuhr mit dem Pariser Sonenzuge um.56 vorjeldpropst Dr. Vollmar aus Berlin ist im Domhotel bettet, und dieses Eingreifen der Romantik in die Anfangsschicksale per ersten englischen Ansiedelung hat mögleicherweise über das Schicksal eines Weltteils entschieden, da mit Smith die erste Ansiedelung stand und fiel. Außer dem Staat Virginien, dessen .# h 1ich wont. für die spätere Union, bildeten and das heute ge di päter durch den Abbau von England das heute so mächtige Staatswesen der United States begründeten. Nahe der erwähnten Landungsstelle ist noch ein für die Geschichte Nordamerikas wichtiger Ort, nämlich die Geburtsstätte Washingtons. Anfangs wollte nur Virginien allein den Geburtstag der Union begehen, doch machte 1905 der Kongreßß die Feier zu einer Sache der ganzen Union, und es erging an sämtliche Seisteung Esser. Einladung, sich durch Entsendung von Kriegsschiffen und Elitetruppe an einer mie dagewesenen militärischen Schaustellung zubeletligen. Außer Siamsagten allzu. Der Hafen von Hampton Road bei Norfolk in geräumig genug, um sämtliche Kriegsflotten der Welt aufzunehmen, am Lande ist ein Militälager eingerichtet, in dem bis zu 35000 Mann amerikanische Milizsoldaten untergebracht werden. Im Hafen soll auch ein denkwürdiges Kriegsereignis aus dem Bruderkriege als Schauspiel vorgefuührt werden, der Kampf des Panzermonitors Ericsons mit dem Merimac im Jahre 1861 wobei der letztere, der Vertreter des Südens, bekanntlich den Kür3g, was den Anstoß für die Marinesächte gab, auch Panzers se bauen zu lassen, die man anfangs ebenfalls Monitors nannte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>O Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag, dem letzten vor dem Feste Allerheiligen, ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen außer den üblichen Morgenstunden bis abends 7 Uhr gestattet, mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste vormitags</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>11 Uhr. Am Mittwoch den 31. Ottober(Vorabend esche#gen ist der Ladenschluß bis 10 Uhr abends hinaus gut abgelaufen. Gestern nachmittag fuhr auf dem Waidmarkt ein Radfahrer, als er ausweichen wollte, direkt gegen einen Straßenbahnwagen. Der Radfahrer stürzte, kam aber durch De Geistesgegenwart, des Straßenbahnwagenführers, welcher den Wagen sofort zum Stehen brachte, mit dem Schrecken davon. Das Fahrrad geriet unter den Straßenbahnwagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kellerbrand. Verflossene Nacht um 11 Uhr entstand in Hause an der Wißmannstraße ein kleiner Kellerbrand, der von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abgehtürzt. Gestern nachmittag um.15 Uhr erlitt ein Zimmermann aus Schnellweide in der Kochkunstausstellung durch Abstürzen von einer Leiter einen Unfall. Anscheinend hat derselbe nnere Verletzungen davongetragen, er mußte mit einem Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>. Köln, 24.0kt.1905. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M 17 70 18.00, ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 16 50 170 4 länd. 1,50-15.50, Futtergerſte 12.50-13,00, Hafer, inlär 16.75-1700 ausländischer 11.50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heu 5 20%6 ko.####0nd. 10/75-11.00. .40, Richtstroh(Fiegeidrosch).50, Krummstroh.50 die 100 K.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Arbeitsmarkt im September 1906. Während in den drei Vormonate in dem Bestande der hiesigen Mitglieder der Krankenkassen ein Rückgang eingetreten war, weist der Berichtsmonat eine ziemlich erhebliche Steigerung auf. Die Zahl der Versicherten wuchs von 113 650(am 1. Septeinber) auf 114815(am I. Ottober), ano um 1165 oder.03 Proz. des Anfangsbestandund erreichte dadurch wieder die Höhe vom 1. Juli d. 9. 111 67 Geigsectis eine Abnahme an erwerbsundähigen Kranken von auf 3529, d. i. um 719- 17,79 Proz., eintrat, so stellte sich die gesamte Zunahme an erwerbsfaähigen Mitgliedern auf 1884 oder 1,72 Proz. Auch gegenüber der gleichen Zeit der beiden Vorjahre inslag rtung der Arbeitsverhältnisse im Berichtsmonat eine gunstige, denn 1905 ergab sich fur die erwerbsfaähigen Mitglieder nur eine Steigerung um 451 und 1904 eine solche um 1451. Dies tritt noch deutlicher bei dem Vergleich mit der jeweiligen Einwohnerauf 1000 Einwohner kamen am Ende des Berichtsabschnitts 255 erwerbsfaähige Kaffenmitglieder gegen 246 und 242 zur selben Zeit der beiden Vorjahre. An dem Zuwachs war diesmal das weibliche Geschlecht stärker beteiligt als das männliche vermutlich hauptsächlich infolge des Beginnes der Herbstsaison in dem Bekleidungsgewerbe. Am 1. Oktober verhielt sich der Mitgliederbeſtand der beiden Geschlechter wie 73,7: 26,3. am 1. September dagegen wie 74,3: 25,7. Der Versicherungspflicht unterlagen von den männlichen Mitgliedern 83.523- 98,72 Proz., von dn weibhiässig versicheng... Proz. während 1082 bat. 738 sich freivereins-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Gesellschaft für soziale Reform(Ortsgruppe Köln) hält am Donnerstag, den 25. Oktober im Krystallpalast eine Versamml g ab, in de. Reichstagsabgeordneter Giesberts über den Arbeiterschutzkongreß in Genf Bericht erstatten wird "####er Vereinigung für rechts- und staatswissenschaftliche Fortbildung. Im großen Saale der Kasinogesellschaft fand gestern abend 8 Uhr die Eröffnungssitzung des Herbstkursus statt. Der Vorsitzende des Verwaltungsausschusses der Vereinigung Oberbürgermeister, Becker begrüßte die Erschienenen herzlich und gab der Freude Ausdruck, daß die Zahl der Teilnehmer wiederum groß sei. Die Vereinigung habe sich bekanntlich gebildet, um solche Kurse, wie sie seit einer Reihe von Jahren mit o großem Erfolge in Berlin abgehalten worden seien, auch hier im Westen einzurichten. Die Berliner Kurse allein könnten dem vorhandenen Bedürfnis nicht genügen, zumal viele im praktischen Leben stehende Männer nicht in der Lage seien, für längere Zeit nach der Neucshauptstadt zu gehen. Wohl sei man sich bewußt, daß man in n nicht annähernd in dem Maße mit Bildungsmitteln aufwarten könne, wie das in Berlin möglich sei; aber man habe auf die Kölner Handelshochschule, auf die beiden Universitäten in Bonn und Münster und die Technische Hochschule in Aachen gerechnet sowie auf die hervorragenden Männer, welche sich in den Dienst der Vereinigung stellten. So sei es gelungen, für den ersten Kursus einen Studienplan aufzustellen, der den Bedürfnissen wohl entsprochen und die Teilnehmer befriedigt haben dürfte; denn insgesamt hätten an dem ersten Kursus 350 Personen teilgenommen. und für den jetzt beginnenden seien bereits wieder 242 Teilnehmer Aauf Wilbestu guder gegerzwältig in Vonn weilende Prinz zaust Wilhelm von Preußen. Der Vorstand der Vereinigung hab sich bemüht, wieder ein reichhaltiges Programm aufzustellen, und da sich hieran auch Ministerialdirektor Dr. Althoff selbst lebhaft beteiligt habe, so dürfe man hoffen, daß das Programm des ersten Kursus noch übertroffen sei. Redner wies dann noch darauf hin, daß nach Vollendung der Handelshochschule für die ure den Anforderungen ents reichend Räume zur Verfügung stehen würden, und schloß mit dem Wunsche, daß die Erwartungen der Teun hmer in jeder Hinsicht befriedigt werden möchten Seigeoronere Prager machte sodann einige Mitteilungen bezuglich des Studienplanes, bei dessen Aufstellung man sich wieder von denselben Grundsätzen habe leiten lassen, wie beim ersten Furüs. Fan wolle nicht systematische Darlegungen bieten, sondern Vortrage über aktuelle, im Vordergrunde des Interesses stehende Fragen. Redner hob anerkennend hervor, daß wieder eine Reihe nou##ner We.k, sich bereit erklärt hätten, den Kursusteilnehmern ihre Pforten zu öffnen trotz mancher Unzutraäglichkeiten, die sich für eshsaten. Bas ersten. Un diese eischigungenmuseringender zu gestalten, habe man die neue Einrichtung getroffen, daß vorher von angesehenen Fachleuten einleitende Vorträge gehalten werden sollten. Um jede Einseitigkeit zu vermeiden, seien in den Studien plan auch Vorlesungen über landwirtschaftliche Fragen aufgenommen, die den Kursusteilnehmern den Ernst der Lage der Landwirtschaft ver Argezährensollen. Prof. Dr. Eckertgad namens der Dozenten der Freude Ausdruck, innerhalb eines Jahres bereits zum zweitenmal mit einer so stattlichen Anzahl im praktischen Berufsleben stehender Männer in nähere Berührung zu kommen. Diese Kurse hätten sie Sosten versuchen, dene 3 schlagen zwischen Wissen und Können, si#le, versuchen, demjenigen, der längst die Theorie hinter sich gelassen, wiegen eine Vorstellung zu geben von den Ergebnissen des auf demn Boden verlebter Algemeinüdung. Redner soloß mit dem Wunsche, daß alle Teilnehmer aus dem Kurſus reiche Anregung und Belehrung gewinnen möchten. Nach der Eröffnungsitzung fand ein gemeinschaftliches Abendessen statt. Die Vorlesungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 24.00.1900. Infolge des heute früh über dem Rhein land lagernden dichten Nebels konnte der Betrieb auf den Eisen###n nur mit teilweise erheblichen Versätungen aufrecht erhalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Weiche trotz der geäußerten gegenteiligen Erwartungen des Herrn Landwirtschaftsministers nicht gewichen sind, vielmehr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wochen den höchsten Stand des Poriahrns-.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>de Deutzer Rheinseite findet der Spaziertänger gegenwärtig ein lebhaftes Treiben, je näher er dem neuen Inafen kommt. Der niedrige Wasserstand, der seit August es, den Bau des Hafens kräftig zu fördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Westseite ist auf eine Länge von 800 Meter über Mittelwasser eun moment#o ven:##uf der Ostseite sieht man bereits die Steinfundamente über dem gegenwärtigen Wasserstand und es verlautet Sähe bleibt faswerh der augenblicklichen Höhe bleibt, so werde auch diese Seite planäßig hochgebührt sein Mau sieht, bei dem niedrigen Wasserstand, über den die Schiffer und Handelsfirmen lebhaft klagen, gilt auch das Sprichwort: Des einen Nor ist des andern Brot. Gestern konnte man zehn Schiffe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
