<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>391560</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Gesellenverein. Der hiesige katholische Gesellenverein wird im Laufe des Winters für seine Mitglieder eine Reihe von sozialen und wirtschaftlichen Vorträgen von angesehenen Sozialpolitiker halten lassen. Die Vorträge finden jeden Mittwochabend Punkt 9 Uhr im großen Saale des Zentralgesellenhauses, Breitestrße 108, statt. Die Reihenfolge dek Vorträge und die Namen der Herren Referenten werden in den nächsten Tagen veröffentlicht werden. Der erste Vortrag fand bereits am Mittwoch den 11. Oktober statt, und als Redner war Reichstagsabgeordneter Giesberts(.-Gladbach) erschienen. Das Thema lautete: Die Bedeutung der sozialen Wahlen. Mit Rücksicht auf die demnächst in Köln stattfindende Gewerbegerichtswahl wurden die Wahlen zum Gewerbegericht, deren Bedeutung und Wichtigkeit besonders eingehend vom Referenten behandelt. Wohl an 900 Personen füllten den Saal und lauschten mit gespannter, Aufmerksamkeit den klaren und anregenden Ausführungen des Redners. Die Schöffengericht. Ein zwölfeähriger Schüler war in der Schule zu Worringen ein äußerst widerspenstiges Bürschchen; er ging aus der Schule nach Hause, wenn es ihm beliebte, und der Lehrer hatte ihm nichts zu sagen. Am 23. Juli verweigerte er demhauptlehrer wieder einmal den Gehorsam.##is der Lehrer mi einem Stock auf ihn zuging, um sich Gehorsam zu erzwingen, zog der Flegel seinen Holzschuh aus und schlug den Lehrer damit dreimal gegen die Brust. Selbstredend züchtigte ihn nun der Lehrermit dem Stock. Der Bengel aber ließ sich hinfallen und schrie Zeter und Mordio. Von seinem Vater war der Knabe belehrt worden, er solle sich vom Lehrer nicht schlagen lassen, er solle in ins Gesicht schlagen. Der Bruder des Jungen, ein eben der Schule entwachsene Bürschlein, kam nachmittags vor die Schule und rief dem Lehrer zu:"Lump, ich mache dich kaput!" Der Schulinspektor# bekundete u.., daß von allen Seiten gegen den Lehrer agitiren werde. Das Gericht setzte gegen den Schüler 20 M. Geldstrafe fer und ordnete bezüglich der Beleidigung die Urtheilspublikation durch eine Zeitung an. In der Urteilsbegründung hieß es, es sei unglaublich, daß ein zwölfeähriger Bengel sich seinem Lehrer gegen über so benahm. Nach der Ansicht des Gerichtes gehöre der Vater der Knaben auf die Anklagebank, durch dessen Verschulden heute du Kinder auf die Anklagebank gekommen seien.-- Zu Kalk tat si vor einiger Zeit ein Fleischergeschäft auf, das den dortigen Metzgen recht unliebsame Konkurrenz machte. Die Metzger, denen es miin einleuchten konnte, daß das neue Geschäft so billig verkaufe, schickte verschiedentlich dorthin, Fleischwarzen zu kaufen. Dabei zeigte sio in allen Fällen, daß das verlangte Gewicht nicht voll gegebewurde. Die Polizei nahm eine Revision der Wage vor und fan daß unter der Tafel, auf der das Fleisch gewogen wurde, en 20 Grammatück stand. Die Inhaber des Geschäftes sind nun# Betruges beschuldigt. Der Staatsanwalt betonte, daß es sich einen ganz raffinierten Betrug handele, indem nicht nur die Kun der Angeklagten, sondern auch die Konkurrenten empfindlich schädigt worden seien. Er beantragte je drei Wochen Gefäng Das Gericht führte aus, daß es sich um junge Anfänger handel die in kleinen Vermögensverhaältnissen leben und erkannte aus Bedeutung der sozialen Wahlen, so führte der Redner aus, wird von der Arbeiterschaft noch viel zu wenig gewürdigt. Es ist fur unser ganzes soziales Leben von einschneidender Bedeutung, daß man dem Arbeiter und Gehülfen die Fähigkeit zuerkannte an der Durchührung der Arbeiterschutzgesetzgebung gemeinsam mit den Arbeitgebern mitzuarbeiten. In den Krankenkassenvoxständen, den Gesellenausschüssen und beim Gewerbegericht sind Arbeitgeber und Arbeitnehmer durch die Wahl ihrer Standesgenossen vertreten, um die Aufgaben dieser Institutionen durchzufuühren. Redner warnte davor, der in Gesellenkreisen weit verbreiteten Meinung anzuängen, als hätten die Gesellenausschüsse keine praktische Bedeutung und ermahnte zu eifriger Wahlbeteiligung bei denselben. Ebenso darf bei den Krankenkassenwahlen kein wahlberechtigtes Mitglied fehlen. Große Bedeutung habe-- soweit die sozialrechtliche Seite in Betracht komme-- das Gewerbegericht. In dieser Institution sitzen Arbeitgeber und Arbeitnehmer gleichberechtigt als Richter über gewerbliche Streitigkeiten. Der Hauptvorzug der Gewerbegerichte ist die billige und schnelle Erledigung der Klagen. Mehr als die Hälfte aller anhängig gemachten Klagen wird in weniger als einer Woche entschieden. Große Bedeutung habe ferner heute schon die Tätigkeit der Gewerbegerichte als Einigungsakt bei größeren Arbeitsstreitigkeiten, Lohnbewegungen und Aussperrungen erlangt. Der großen Bedeutung der Gewerbegerichte entsprechend sollen deshalb nur durchaus fähige Arbeiter und Gesellen als Beisitzer gewähltzwerden. Mit einem kräftigen Appell zu reger Agitation und Mitarbeit bei der bevorstehenden Wahl schloß der Redner seinen einstündigen Vortrag. Generalpaäses Msgr. Schweitzer dankte dem Reichstagsabgeordneten Giesberts für seinen Vortrag und ermahnte ebenfalls die Mitglieder zu fleißiger Agitation für die Gewerbegerichtswahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Gürzenich hörte man am Donnerstag abend eine Wunderknaben", den vierzehnährigen Geiger Mischa Erman Erman ist in Stalraje, einem kleinen Flecken im Gouverneuer Kiew, als Sohn eines armen Schullehrers geboren, der ihm ersten Violinunterricht erteilte. Unter großen Opfern brachte der Vater auf die Kaiserliche Musikschule in Odessa, wo der Viol pädagog Fiedelmann ihn unterrichte. Er machte erstaunliche For schritte. 1902 begab er sich nach St. Petersburg in die Schulde Prof. Auer. Heute ist er ein Künstler von phänominalem Könn Sein Spiel hat nichts Knabenhaftes an sich, sondern ist das en gereiften Künstlers. Der Ton ist lebensvoll, einschmeichelnd, allen Künsten der modernen Violintechnik ist er vertraut, Bogenührung elegant, dabei geht er ganz in seinem Spielt Staunenswert ist die Kühnheit und Sicherheit, die ihm zu Ger steht. In den Inhalt und Geist der verschiedenartigen Werke wu er tief einzudringen, das zeigte am besten Bachs Chaconne 1 die-dur-Romanze von Beethoven. Viel Temperament legte er der Symphonie Espagnole von Malo an den Tag und Pagam schwierige Etüde Caprice bot ihm Gelegenheit zur Entfaltet einer staunenswerten Technik. Das Publikum konnte sich Beifallsbezeugungen nicht genug tun und zwang den Künstler einer Zugabe. Hr. Louis Schnitzler aus Rotterdam, einem klangvollen Bechstein exakt begleitete, wählte zu seinen trägen Mozarts-moll-Phantasie und zwei kleinere Stücke, die in jeder Beziehung künstlerisch spielte. Der Besuch war nicht zahlreich. Einen anderen Wunderknaben, den Geiger Fr v. Vecsey, wird man in einem der dieseährigen Gürzenichkonz# hören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Die Heilsarmee. Ein Bericht der Köluischen Zeitung über die Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland, in welcher das Thema Heilsarmee behandelt wurde, legt dem Referenten, Hrn. Abg. Prof. Faßbender, folgende Aeußerung in den am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>2. Die Wirkung des Christentums im Laufe von zwei Jahrtausenden sei auf sozialem Gebiete so gering gewesen, weil man ich zu wenig um die Massen und um die sittlich Heruntergekommenen gekümmert, sich dagegen zu viel mit der Philosophie des Christentums beschäftigt habe." Der Referent hat eine derartige Auffassung sich nahr zu eigen gemacht, sondern diese ausdruücklich als diejenige der###lfsarmee bezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein zur Förderung des städtischen Museums für Aus#l und Industrie, der sich vor einiger Zeit unter dem Vorsitz des Hen Geheimen Kommerzienrates Heidemann gebildet hat und dem schon eine große Anzahl Herren aus der Industrie- und Bankwelt Köuns angehören, wird am Freitag den 19. d.., abends 7 Uhr, im Zivilkasino seine erste Generalversammlung abhalten. Auf der Tagesordnung steht u. a. ein Vortrag des Museumsleiters, Hrn. Professor Dr. Biedenfeld von der Handelshochschule, über Die Organisation der Eisenbahnen und die Großindustrie in den Vereinigten Staaten von Amerika.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verein für rheinische Denkmalpflege und Heimatschutz. Zur Gründung eines solchen Vereins findet am 20. Oktober, nachmittags 4 Uhr, im Isabellensaale des Gürzenich eine konstituierende Versammlung statt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wendelinus-Feier. Die Wendelinus-Feier in Mügersdorf findet in diesem Jahre vom 21. bis einschliefßlich 28. d. M. statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Groben Anfu verübten in der Nacht zum Samstag mehrere besser gekleidete Herren in der Friesenstrße; sie warfen Mülleimer über die Straße und verübten auf allerlei Weise Larm. Am Friesenplatz sah sich ein Schutzmann verandaßt, einzuschreiten, worauf die Herren das Hasenpanier ergriffen. Einer wurde von dem Schutzmann gestellt, gab aber dem Beamten einen so heftigen Stoß vor die Brust, daß dieser rücklings zu Boden fiel und sich eine 2 1/2 Zentimeter tiefe Kopfwunde zuzog. Wie sich herausstellte, war der Täter ein Student der Jurisprudenz. Der Schutzmann liegt krank darnieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag wird von allen Kanzeln der Erdiölese Gnesen-Posen ein Rundschreiben des Erzbischofs Dr. v. Stablewski verlesen, worin der Erzbischof energisch betont, daß nur der in E der Muttersprache den Kindern erteilte Religionsunter richt erfolgreich und zweckmaäßig sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Revolutionäre Raubtörder.(Drahtber.) Riga, 13.Okt.1906. In einer Vorstadt wurden heute ein Kassierer und ein Bureauangestellter einer hiesigen Gesellschaft von einer bewaffneten Bande überfallen und beide getötet, ebenso der 0 Pfs.#e Kutscher ihres Wagens. Den Räubern fielen von den 20000 Rubeln, die der Kassierer mit sich führte, nur 2000 in die Hände. Es gelang auch ihnen wieder, zu entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Erfurt, 13.Okt.1906.(Drahtber.)(Amtliche Meldung.) Auf der Strecke Ilmenau--Großbreitenbach entgleiste heute vormittag der von Ilmenau um 7 Uhr 52 Min. nach Großbreitenbach abgelassen gemischte Zug zwischen Ilmenau und Grenzhammer mit neun Wagen. Vom Zugperſonal wurde niemand, von den Passagieren zwei Personen leicht verletzt. Der Personenverkehr wird durch Umsteigen aufrecht erhalten. Der Materialſchaden ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Commern(Ruhr), 13.Okt.1906.(Drahtber.) Der Personenzug nach Hagen, der kurz vor 6 Uhr abends den hiesigen Bahnhof passiert, kam infolge Bruches einer Weichenzunge zur Entgleisung. Mehrere Wagen stürzten um, so daß die Passagiere auf Leitern aus ihnen herausgeholt werden mußten. Der Bahnmeister Bürger erlitt einen schweren Schädelbruch. Ein Kaufmann aus Witten und mehrere andere Personen wurden leicht verletzt. Die Strecke ist gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mannheim, 10.Okt.1906. Wegen fortgesetzten Versuches eines Vergehens nachts 240.-St.-B. im Zusammentreffen mit einem Vergehen im Sinne dess 153.-O. verurteilte die Strafkammer heute den Maurer Jakob Dreißigacker zu einem Monat Gefängnis. Der Angeklagte hatte als Angehöriger einer freien Gewerkschaft wiederholt den Maurer Peter Krupp, der einer christlichen Gewerkschaft angehört, bearbeitet, aus dieser aus- und bei der freien Gewerkschaft einzutreten. Als seine Bemühungen nichts nutzten, kam er mit Drohungen. Auf der Baustelle, wo sie zusammen arbeiteten, schrie er einmal Kollegen zu:"Schmeißßt ihn runter! Deckt ihn zu!" Sogar in Gegenwart seiner Frau wurde Krupp einmal bedroht:"Er müsse sterben,""werde lebendig begraben" und ähnlich. Darauf verandaßte die Frau Krupps die Arbeit auf jener Baustelle aufzugeben. Den Umstand, daß Krupp infolge des Vorgehens des Angeklagten brotlos wurde, zog das Gericht bei dem Urteil als erschwerend in Betracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Luftschiff des Grafen Eppelin. Friedrichs hafen,.Okt.1906. Nach dem Urteil äronautischer Fachleute ist die heutige Versuchsfahrt mit dem neuen Ballon des Grafen Zeppelin vollständig gelungen. Die Stabilität des langen Flugörpers war dank den verbesserten Steuerflächen tadellos. Das Luftschiff gehorchte dem Steuer völlig. Der Graf fuhr zunachst dem herrschenden Wind von etwa 2 Meter Geschwindigkeit in der Sekunde entgegen in der Richtung auf Konstanz, drehte dann auf das schweizer Ufer zu und fuhr nun den ganzen Gumriß des Sees in der Richtung Romanshorn--Arbon--Rorschach--Rheineündung --Wasserburg--Langenargen--Friedrichshafen ab. Bei der Fahrt wurden mehrfache Schwenkungen ausgeführt, die Höhensteuerung funktionierte ebenfalls gut. Durch Schrästellung konnte die Höheulage des Ballons beliebig geändert werden. Der Ballon erreichte nach Messungen von verschiedenen Seiten eine Geschwindigkeit von 52 Kilometer in der Stunde. Vor dem Königlichen Schlosse beschrieb der Graf eine Kurve und landete nach weistündiger Fahrt bei seinem Ausgangspunkt in der Nähe des Abfahrtflosses auf dem See. Die Versuche werden morgen fortgesetzt. Der König und die Königin von Württemberg wohnten von ihrer Motorjacht aus dem ganzen Versuche bei und beglückünschten den Grafen bei seinem Abstieg aufs wäraste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Brand eines Dorfes.(Drahtber.) Plauen i. Vogtl., 13. Okt.1906. Der Vogtländische Anzeiger meldet, daß die in der Nähe von Ziegerück gelegene Ortschaft Liebengrün seit heute vormittag brennt. Zwölf Gebäude sind bereits eingeäschert worden. Infolge des heftigen Windes ist das ganze Dorf in Gefahr. Das Feuer soll</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Opfer des Erdbebens in Chile.(Drahtber.) Berlin, 13.Okt.1906. Die Norddeutsche Allgemeine Zeitung, die am 2. Sep ember Namen einer Reihe von Personen offenbar deutscher Herkunft veröffentlichte, die nach den ersten amtlichen Meldungen aus Valparaiso als getötet ermittelt worden waren, teilt mit, daß in einer Zuschrift aus Valparaiso vom 22. August nur folgende Personen als getötet aufgeführt werden: Frau Dittrich geb. Helfmann nebst zwei Töchtern, Frau Konrektor Wilkens und die Schüler Wagemann und Eggeling.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Theinuserhahn. Beöster gnaife Pichesecheanee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>vum 1con, leit,. Kanter und wort ale haben Mußze Reihe von Tagen verblosen, Bapzigr v. Güte uns zu ver die mancherlei Einerücke und Beweise voz.--galge während, wärtigen, die uns in so schurltgfgng einer gurcgze die von u ede bu.9 dde Lehnte, ensege, begeisterte Empfang Hichereit auster benichen, Baitcent, bec, und Hierschesdge, Pie, sotiger bert ulslahiche erdig und buch den seise gegnusch gewesen, Pieheter 3 Presse im besonderen Grschezatens in Deutschland. Unser v. Fülle ihrer 9 Ps-bene, wnd.geriäche tenant, zienen techt verzeich ue.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
