<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>391552</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. Gestern nachmittag stürzte in der Atisstraße in Köln-Ossendorf ein Kanalarbeiter in den Kanal und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopf und im Rücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volksvereinsversammlung. Am Donnerstag den 11. Oktober beginnt die Sektion Köln des Volksvereins für das katholische Deutschland wieder mit ihren großen öffentlichen Versammlungen. Der Bezirk Köln-Süd veranstaltet eine solche an dem genannten Tage abends 8 1/2 Uhr im Viktoriasaal. Der angefündigte Vortrag über die Heilsarmee kann schon wegen des zu behandelnden Gegenstandes das allgemeine Interesse beanspruchen. Auch für jeden Katholiken ist notwendig, sich über das Wesen und die Bedeutung der Heilsarmee ein klares Bild zu verschaffen, damit er sich darüber ein Urteil bilden kann, wie er sich ihr und ihrer Agitation gegenüber zu verhalten hat. Hierzu dürfte sich der angefündigte Vortrag ganz besonders eignen, da der Redner, Hr. Landtagsabg. Prof. Dr. Fatzvender in Berlin, dessen hervorragende Tätigkeit auf sozialem und caritativem Gebiete besondere Anerkennung gefunden, auch die Heilsarmee zum Gegenstand eingehender Studien gemacht hat. An den Vortrag wird sich eine freie Aussprache anschrießen. Es darf somit erwartet werden, daß der dringenden Einladung zur Teilnahme an der Versammlung, die sich an alle katholischen Männer der Stadt, also auch der übrigen Bezirke, richtet, allseitige Folge gegeben wird. Es sei noch besonders darauf aufmerksam gemacht, daß während der Versamm lung im Saale auch Bier verabreicht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gürzenichkonzerte. Zur Aufführung in der bevorstehenden Saison sind vorgesehen: 1. Chorwerk: Requiem für Chor, Baritonsolo und Orchester von G. Sgambari(erste Aufführung in Deutschland unter Anwesenheit des Komponisten); Die deutsche Tanne, für Chor, Baritonsolo und Orchester von Friedr. E. Koch; Weihnachtsoratorium und Johannespassion von Joh. Seb. Bach; Faust, dritter Teil, von Rob. Schumann; Ein deutsches Requiem von Joh. Brahms; Elfenlied und Feuerreiter von Hugo Wolff; Chöre a capella von Schumann u. a. 2. Symphonien: Draufführungen: Serenade für zwei Streich- und kleines Blasorchester von M. Reger; Symphonie von Moor; Wainameinen, symphonischen Dichtung von Dibelius; Werke von Debussy, Georg Schumann usw. Ferner: Brandenburger Konzert Nr. 6 für Bratschen, Gaben und Celli(zum ersten Male) von Joh. Seb. Bach; 6. und 8. Symphonie von Beethoven; Symphonie von Haydn;-dur-Symphonie von Schubert;-dur-Serenade und erste Symphonie von Brahms; zweite Symphonie von Tschaikowski(zum ersten Male); Don Juan von Richard Strauß; Italienische Serenade von Hugo Wolff u. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Bapenthal,.Okt.1906. Am Sonntag den 14. Oktober wird der hiesige Kirchenchor im Saale des Hrn. Franz Baur, Alteburgerstraße, ein Wohltätigkeits-Konzert veranstalten. Unter Mitwirkung des Gesangchors der hiesigen Marianischen Kongregation wird zur Aufführung gelangen das Oratorium Cäcilia von Wildberger für Soli und gemischten Chor, mit Deklamationen und lebenden Bildern. Der Reinertrag ist bestimmt als Beitrag zu dem Fonds für Beschaffung einer neuen Orgel in der hiesigen Pfarrkirche, in der noch immer die kleine Orgel aus der früheren Notkirche im Gebrauch ist. Da dieselbe aber nicht nur für das schöne neue Gotteshaus ungenügend ist, sondern auch in ihrer äußeren Gestalt demselben nicht zur Zierde gereicht und somit ein entsprechendes größeres Werk notwendig ist, so ware es sehr zu wünschen, daß ein namhafter Ueberschußß für den guten Zweck erzielt würde. Karten a 1 M. für den ersten und 50 Pfg. für den zweiten Platz sind bei den Mitgliedern des Kirchenchors zu haben. den Flügel hat die Handlung des Hrn. Jean Schmitz, Appellhofplatz, zur Verfügung gestellt. Der Anfang ist auf 7 Uhr festgesetzt und wird mit Rücksicht auf das reichhaltige Programm streng eingehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein großer Erfolg der"Telefunken".(Drahtber.) Berlin..Okt.1906. Nach einem Kabeltelegramm aus New York, das bei der hiesigen Gesellschaft für drahtlose Telegraphie eingegangen ist, hat der in New York eingetroffene Lloyddampser Bremen, der mit Apparaten für drahtlose Telegraphie nach dem System Telefunken ausgerüstet ist, die ihm vier Tage nach seinem Auslaufen von der Station Nauen täglich eine Stunde lang nachgesandten neuesten Zeitungstelegrammen bis auf eine Entfernung von 2500 Kilometer klar empfangen. Das Resultat ist darum beachtenswert, weil mehr als die Hälfte des Weges über Land führt. Von jetzt ab sind die deutschen Schiffahrtsgesellschaften in der Lage, ebenso wie bisher von der englischen Marconi-Gesellschaft von der deutschen Telefunken-Gesellschaft regelmäßig während der ganzen Ueberfahrt Zeitungstelegrammen aufzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 11. Oktober stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Annahme von Geschenken für das Rautenstrauch-Joest-Museum, Vertrag mit der Militäverwaltung betreffend die Benutzung militäfiskalischen Geländes für die Porzer Bahn, Vertrag über die Errichtung einer Kirche auf dem Ottoplatz, Erweiterung der Geleise der Frechener Bahn auf dem Bahnhof Ehrenfeld und der Ladestelle Braunsfeld, Einrichtung eines vorläufigen Wirtschaftsbetriebe an der Gladbacher Bahn im Thielenbruch, Neuer Lohntarif für die städtischen Arbeiter, Beschlußßfassung über das Inkrafttreten der allgemeinen Bestimmungen für die städtischen Arbeiter und der Vorschriften für die Arbeiterausschüsse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Panorama International gelangen die interessanten Szenen vom 15. Deutschen Bundesschießen in München nur noch bis Montag zur Ausstellung. Neu ausgestellt ist das herrliche Thüringen. Eine verbesserte Beleuchtung sorgt für die volle Wirkung der Glasstereo-Aufnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die großen Schlußrennen, welche in ""Kennen guten Sport versprechen, beginnen heute nachmittag 5 Gebrüder Herrnfeld-Theater. Selten hat ein Gastspiel derartig das Interesse des Publikums erweckt, wie das des Gebr Herrnfeld-Theaters im Scala-Theater. Selten auch hat man im Theaterleben Köuns einen solchen stürmischen Lacherfolg erlebt, als bei der Darstellung des gegenwärtigen Repertoiresückes Familientage im Hause Prellstein, Komödie in drei Akten von Anton und Donat Herrnfeld unter Mitwirkung der Autoren. Der sich täglich steigernde Andrang an der Abendkasse hat die Direktion des Herrnfeldthea, r. der"aß., folgende Einrichtung zu treffen: Vormitags o. 11 bis 1 Uhr findet an der Theaterkasse der Vorverkauf statt Billette sind stets für alle Vorstellungen der nächsten sechs Abende zu haben. Telephonische Bestellungen werden mit genauer Adressengngabe des Bestellers berücksichtigt. Die Vorstellung beginnt präzise # on den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen  straße 37, ist für diese Woche eine Serie Bilder aus Milwaukee der deutschesten Stadt der vereinigten Staaten von Amerika, ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht das Gordon Bennet-Rennen der Lüfte in Paris am 30. September d.., die öösterreichisch- ungarischen Flotten-Manöver an der dalmatinischen Küste, eine neue Satteleinrichtung zum Transport Verwundeter, ein Motorboot, dessen Schrauben in der Luft arbeiten, Selbstverteidigungsder Polizeischule in Cottbus und das Bildnis des Professors Gustav Roßberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Taucherarbeiten. Interessante Arbeiten werden zurzeit direkt unterhalb der Schiffbarücke am Deutzer Ufer verrichtet. Dort wird jetzt durch einen Taucher und seine Hülfsarbeiten, der schon von der Stadtverordnetenversammlung genehmigte alba in den Relu, und zwar auf eine Strecke von 50 Meter parallel der Brücke, verlegt. Damit wird ein alter Wunsch der Deutzer Badenäste und ein dringend notwendiges hygienisches Bedürfnis erfüllt, indem nach Fertigstellung des Kanals die Abwässer nicht mehr längs des Ufers, und damit in der Nähe der Badeanstalten, das Wasser verunreinigen. Die Arbeiten ziehen natürlich eine große Menge Schaulustige an. 4 nattrtg)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines war in der verflossenen Woche wieder mehrfachen Schwankungen unterworfen. Nachdem der Wasserstand bis auf 0,90 Meter zurückgegangen war, stieg er infolge der vielen Niederschlaäge wieder bis auf 0,97 Meter, um in wieder zurückzugehen. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel 0,93 Meter, gegen 1,14 Meter vor acht Tagen. Eine große Anzahl ist im hiesigen Hafen vor Anker gegangen, um Siherng pe sersesze e swarten baw. vor der Weiterfahrt nach dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Kunstwerk. Aus der Kunstwverkstätte von August Wüsten(Komödienstmaße 41) ist dieser Tage ein Kunstwerk hervorgegangen, das für Bischof Worum in Trier bestimmt ist. Es ist ein Pontifikalleuchter, der in Silber getrieben in strengen stilgerechten Formen Laubwerke und Ornamente zeigt, die wirksam verteilt sind, sowie Gravuren feinster Art. Das bischöfliche Wappen in Hochrelief getrieben, ist in einem reichen Maßwerke am Ende des Griffes angebracht, der reich mit Steinen besetzt ist. Für den praktischen Gebrauch zeigt sich der Pontifikalleuchter handlich und leicht sowie solid; er ist in seiner Art ein kleines Meisterwerk der Goldschmiedekunst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Häuser-Abbruch. Mit dem Abbruch der Häuser am Engpaß in der Marzellenstrße hat man gestern begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Leichenund. Gestern vormittag wurde am Kaiser Friedrich- ufer, gegenüber dem Türmchenswall, die Leiche eines 10--12 jährigen Knaben gelandet. Die Leiche war bereits stark in Verwesung übergegangen. Der Tote war bekleidet mit blaugestreifte Tuchanzug schwarzen Strümpfen, weißem Kragen und rotem Schlips und gestrickter wollener Jacke.8 10 Roheit. Gestern nachmittag wurde in der Holzgasse eine dort wohnende Obstaändlerin von einem Manne belästigt, auch er sich an der Ware zu schaffen, ohne etwas zu kaufen. die Händlerin sich dieses Benehmen verbat, zog der Mensch ein Messer aus der Tasche und brachte der Frau einen etwa 5 Zentimeter tiefen Stich in die linke Seite bei. Der rohe Bursch wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
