<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>391586</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Gebrüder Herrnfeld-Theater erzielte gestern abend die Komödie Hayfisch geht zur Jagd einen durchschlagenden Erfolg. Das Skala-Theater war vollständig ausverkauft; stürömische Heiterkeit wurde durch das vorzügliche Spiel des Ensembles und die humorvolle Handlung der Komödie herbeigefuührt. Im Mittelpunkt der Handlung steht Donat Herrnfeld als Kartenfabrikant Hayfisch und in bester Weise sekundiren ihm seine beiden Kompagnons. Ein Bauern-Trio trägt zur Steigerung der vielfachen Verwickelungen des Stückes erheblich bei und auch die übrigen Mitwirkenden, besonders die Damen, passen sich dem Ganzen vortrefflich an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das schöne Herbstwetter, das sich gestern ganz unerwartet einstellte, rief in der Stadt und Umgebung derselben einen außerondentlich großen Verkehr hervor. Wenn auch die Temperatur bei etwas scharfem Süostwind ziemlich niedrig blieb, so verandaßte dach der helle Sonnenschein Tausende zu einem Spaziergang ins Freie. Die Straßanbahnen nach den Außenormen waren vom frühen Vormittag an stark in Anspruch genommen und sie konnten die Fahrlustigen kaum alle aufnehmen, trotzdem die Triebwagen je ein oder zwei Anhägewagen führten. Ganz besonders die Friedröfe, und zwar in erster Reihe die zu Gelaten, hatten wieder starken Besuch aufzuweisen. Die Verkäufer von Kränzen, Kerzen und Blumen, welche am Allerseelentage so große Einbuße erlitten infolge des Regenwetters, machten diesmal sehr gute Geschäfte. Bis spät abends-- der Verkauf war bis 9 Uhr abends gestattet-- herrschte reges Leben auf der Nachenerstraße. Der Friedhof war abends fast ebenso schön mit Lichtern geschückt wie am Allerheiligentage. Auch der Süfriedhof und der Nordfriedhof erfreuten sich regen Besuches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern nachmittag wollte ein Radfahrer aus der Gutenbergstraße in die Venlverstraße einbiegen, er kam zu Fall und wurde von einem Automobil angefahren. Er erlitt einen #ruch des rechten Armes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
