<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>391538</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beige Blelsesahdetk V/3. Piekar der Saisie ie oesganben, schlips sonreiher Geschenise der Zalslae ensprehzene seinen Der.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>engen, guzstegraße 96 gelegenen Totale ausgestellt. vremder in demn, be gaze geschichtlich und architektonisch bevor Pau aus, wo zuerst das Geschoß,gelb.un b; uber Eaurverknswerte Schloß in Sigt, Saupezue, Zu usw. nach Lourdes, buntes, Cauterets, buchon,., eithtverstädich die Mundergrotte in sieben Anschen, beitz berglu- Erfolg der Zeise kommt man secht, vorgefuührt wiro, Vr. Verkrung, porüber. Nachdem man uch an dem berühmten Ptoreg derartigen Gebirgen, deren Kuppen reiche Tar eiden. Sesielehesese e che ecen ee och die zgtentiche 16 des Amager. a. To Kanz, Uhren vene Lossggstäise uhr f, Tagen an ihrem Geschafts und Goldwarengeschäft, hat seit einigen Auer... gune grose elet euse Barbarosopiot 9.--..rag,. Den zahlreichen Passanten des sch bertziebtatzes gute hent bekanntich sieben Straßen einkuünden, Larbarosaplate2, auf bep, Hszgit kreuzenden drei Stragenbahnaln eie scheie de is ie Aachentaergeltes eilcgereee und abgehenden Zige der Vorgebirgsdahn nunmehr steis über die genaue Zeit unterrichtet sein...-- ist ein gflastermeister, der an einem Rad gestreift. Infolge des dadurch entstandenen erugctes vurde der, Ihaursatzung vom borren zuf Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>eine Stunde echt Keusch, Anlshzsch fehlens giess en tages der Saal- und Konzertsaal.- urgale der Bürgergeselschaft Dienstag den 2o. September iy, Frunt, unter Zeitung des Kleinen abends 9 Uhr. Eine Stunde echt Kölch, unter Leitung Hr. Jean Meer, veranstaltet. Näheres st aus den stets das Ziel zahlreicher Kölner ist, übte bei dem s9."P g.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
