<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>391587</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Die Oberpostschaffner Herren Johann Stein und Peter Firmenich vom Bahnpostamst M. 8 feierten gestern ihr 25jähriges Dienstjubiläum. Aus diesem Anlaß veranstalteten die Kollegen der Jubilare gestern abend im Hansasaal eine hübsche Feier. Hr. Otto Peter hielt an die Jubilate eine herzliche Ansprache und überreichte ihnen im Namen der Kollegen eine wertvolle goldene Uhr sowie ein Diplom als Angebinde. Hierauf richtete Hr. Postinspector Fischer an die Jubilare herzliche Worte und brachte das Kaiserhoch aus. Nach Absingen der Nationalhymne wechselten gemeinschaftliche Lieder mit Gesangsund humoristischen Vorträgen und Musikpiecen in schöner Weise miteinander ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eingebrochen wurde in vergangener Woche in eine Kolonialwarenhandlung an der Kämmergasse, während der Inhaber mit seiner Familie einer Namenstagsfeier beiwohnte. Den Dieben fielen ein Säckchen mit 400 Zehnpfennigstücken, eine Uhr und zwei silberne Ringe in die Hände. Anscheinend sind die Einbrecher über die Dächer der Nachbarsäuser in das Haus gedrungen, wo sie alles durcheinander wühlten, ohne jedoch mehr Wertvolles zu entdecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K Köln..Nov.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.7018,00, ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 16.10-16.60, ausländ. 17.50--18.50, Futtergerſte 12,60--13,00. Hafer, inländ. 16,50-17,00 ausländischer 17.80-18.70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heu.30-.50, Maschinenstroh(Roggen) .60, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Lengsdorf und W. Schumacher, trug vollendet und wirkungs#l einige auserlesene Soloquartett vor. Herr Konzertmeister kal Schäfer(Cello) vom Konservatorium zeigte sich als ein Meister auf seinem Instrumente. Als untermüdlicher feinsinnigster der Solisten erwies sich Herr Musiklehrer Franz Blumenberg. Einige humorbegabte Mitglieder des Vereins machten sich glichfalls verdient. Herr Kaplan Lenkeritz von St. Severin legte in iur, aber packender Rede die Bedeutung und Ziele des Volksverems on</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt an Sonntag seine Novemberversammlung ab, welche Hr. Serv. 9 land leitete. Der Saal bot mit seinen langen im blühem Blumen- und Pflanzenschmuck prangenden Tischreihen einen frem lichen Anblick. Der Vorsitzende verbreitete sich in einem in essanten Vortrage über die Füsorge für die Pflanzen, welche Freien überwintern und gedachte dabei auch der Füsorge fur Vögel als der besten Freunde der Pflanzen. Es wurde eine praktischer Anweisungen zum Schutze und zur Erhaltung der zen und Vögel gegeben. Unter die 186 anwesenden Mitglicn wurden eine Anzahl Pflanzen und Obstaörbchen frei verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Landwehrverein Köln, der über 350 Mitglieder feiert am Sonntag den 11. November d.., abends 8 1/2 Uhr, u sämtlichen Räumen des Viktoria-Saales am Waidmarkt sein# Stiftungsfest, wozu er alle Kameraden anderer Kriegervereine Köl einladet. Außer der Konzertsängerin Fräulein Serillo haben n Soloquartett des Kölner Liedertreises und Hr. Heinen ihre wirkung zugesagt. Die Musik wird von der Pionierkapelle### ##o Windthorstbund Köln(Mitte). Zu der letzten Eit## am verflossenen Freitag hatten sich insbesondere die neubeigetreitla Mitglieder in großer Anzahl eingefunden. Auf der Tagesord### stand der erste der für das Winterhalbjahr vorgesehenen Vo##### aus dem Gebiete der Reichsverfassung, nämlich derjenige uer## Reichstag und seine Parteien. Der Referent, Hr. Kipper, handelte zunächst die Vorgeschichte der Entstehung des Teu# Reiches und damit des Reichstages, um dann nach kurzer 2 stellung der dem Kaiser und dem Bundesrat zustehenden Rechte, die Rechte und Aufgaben des Reichstages näher einzug#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlebusch,.Nov.1906. Großfeuer brach in dem Van eisenwalzwerk der Firma Theodor Wuppermann bei den#öfen aus. Mit großer Schnelligkeit verbreitete sich das Feuer# den Fabrikraums. Die Feuerwehren von Schlebusch, Mayfort und von der Dynamitfabrik griffen mit vereinten das verheerende Element an. Dies war schwierig, da: handenen Brunnen alsbald kein ausreichendes Wasser mehr um die angelegten sechs Strahlrohre in Tätigkeit zu halten. suchte schließlich Anschlugß an die Wiesdorfer Wasserleitung. v man eine 800 Meter lange Leitung von der Berg.-Mäkiso bis zur Brandtätte legte. Nach viertündiger angestrengter: war man Herr des Feuers geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße bietet in seinem neuen Programm eine solche Fülle des Interessanten, daß ein Besuch sich reichlich lohnt. Die kunstvollen Tableaus werden fortgesetzt vermehrt. Im Vortragssaale fesselt La belle Arina durch ihre plastischen Posen. Der Haargladiator Sascha setzt durch die Stärke seines Haupthaares alle Wett in Erstaunen. Der Kinematograph bietet eine Reihe neuer fesselnder Bilder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Allgemeine Kinematographen-Theater-Gesellschaft am Augustinerplatz. Das neueste, was den Besuchern stündlich vorgefuührt wird, ist Der Hauptmann von Köpenick. Auch die anderen Programmnummern, ernsten und heiteren Inhalts, bieten reichen Unterhaltungsstoff und namentlich Die Tochter des Weichensteller, eine Episode von der Pazifikbahn, Ein Kinderraub, Ein Abenteuer in der Luft bei dem das Problem der Lenkbarkeit des Luftschiffes nd gelöst wird, sind Romane in Bildern im Stile eines mausen und Verne. Wer sich eine Stunde angenehm unterwill, möge dem Institut einen Besuch abstatten. Zu dem evangelischen Jugend-Vereinshaus, Antoniter21--25, wurde am Sonntag, dem Reformationsfest, der Grundstein feierlich gelegt. Die Gesamtbaukosten einschliefßlich der inneren Einrichtung betragen 154000.; das Gebäude soll binnen Jahresfrist vollendet sein. Von den Baukosten wurden 88000 M. durch hervorragende Gemeindemitglieder aufgebracht. Im Mittelalter erhob sich auf dem heutigen Bauplatz das Zunfthaus der Schlosser-Jnnung; später diente das Gebäude als evangelisches</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>kidor Amsel, die in musikalischen Kreisen als geschätzte Pianistin bekannt ist, wird am Donnerſtagabend im großen Saale des Konservatoriums im Verein mit dem Konzertmeister Brahmeldering(Violine) und F. Grützmacher(Cello) einen Schumannabend veranstalten. Das Programm ist sehr geschmackvoll, so daß ein erlassener Genuß in Aussicht steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Vereinigung zur Förderung der Freilicht-Luft-Spiele (sowie des Turnens und Badens) des weiblichen Geschlechts</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Unentgeltlicher Turnkursus wird Freitag den 9. November, abends in der Turnhalle an der Frankstraße für Anfängerinnen jeden alters eröffnet werden. Damen, die in kaumännischen Berufen, im Verwaltungsdienste, in der Industrie, im Lehrfach, im Kleingewerbe usw. angestellt sind, soll hierdurch Gelegenheit geboten werden, sich in den Abendstunden erholen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>pferdediebstahl. In der vergangenen Nacht wurde aus einem Stalle an der Aachenerstraße ein schwerer Grauschimmel mit Geschirr gestohlen. Von dem Diebe fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>herben Mißgeschick wurde gestern abend die ern nachmittag fiel am Kaiser die obere Werftstraße befuhr liegen. Er erlitt schwere Kopfverletzungen und wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Festgenommen wurde ein Mann, der in einer Strafsache Amtshandlungen vorgenommen hat, zunächst für einen Polizeikommissar gehalten wurde, sich dann aber für einen Kontrolleur der Wach- und Schließgesellschaft Köln ausgab. Tatsächlich gehörte er früher der Wach- und Schließgesellschaft in.-Gladbach an und hat mit dem hiesigen Verband der Kölner Wach- und Schließgesellschaft nichts zu tun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Vermißt. Seit Mittwoch den 31. Oktober d. J. wird das 16jährige Mädchen Elisabeth genannt Lilli Aller vermißt. Dasselbe war bekleidet mit schwarzer Bluse mit breitem Spitzeneinsatz mit rosa Seide hinterlegt, schwarzem Rock, Schnürstiefeln und flachem grünen Hut. Die betrübten Eltern bitten alle diejenigen. welche Auskunft über den Verbleib ihrer Tochter geben können, Nachricht an Jakob Aller, Weidengasse 42, zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßeinbau- und Geleisarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen die Riehlerstraße von Boltensternstraße bis Lennestraße weiterhin auf drei Wochen. Ferner werden wegen Herstellung eines Zementkanals durch die Postverwaltung die Spinnmühlengasse, zuerst von der Thieboldsgasse bis zur Baumstrße und nach Aufhebung der Sperrung dieses Straßanteils von der Baumstrße bis zur Klemensstraße sowie die Klemensstraße von der Spinnmühlengasse zur Bostraße vom 2. November ab auf vier Wochen gesperrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Behufs Ausführung von Gas- und Wasserrohrverlegungsarbeiten in Köln-Poll wird der Pollerkirchweo von Siegburgerstrße bis zum Käulchensweg vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>24. November gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Don einem h. Familie eines Metzgermeisters vom Zülpicherwall betroffen. Arbeiter der Oberleitung der städtischen Straßenbarn hatten in der Zülpicherstraße unter Benutzung einer fahrbaren Sturmleiter Drähte der elektrischen Bahn an Häusern befestigt. Um 6 Uhr fuhren die Arbeiter die Leiter auf den Zülpicherwall, ungefähr vor das Haus des Metzgermeisters und ließen dann die Sturmleiter unbeaufsichtigt. Alsbald spielten mehrere Kinder auf der Leiter, und der 13jährige Sohn des Metzgermeisters kletterte an der Leiter in die Höhe. Diese schlug um und der Knabe stürzte kopfüber auf die Straße und wurde von der Leiter erschlagen. Mit zerschmettertem Schädel blieb er tot liegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Gewerbeverein für Köln und Umgegend ladet seine Mitglieder und deren Angehörige zur Besichtigung der Margarinewerke von Benedikt Klein, Köln-Ehrenfeld, des Schlacht- und Viehhofes und der städtischen Anstalt für Säuglingsmilch auf Mittwoch den 7. November, nachmittags 3 Uhr ein, woran auch durch Mitglieder eingeführte Nichtmitglieder des Vereins teilnehmen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Katholische Volksverein Köln-Deutz veranstaltete am Montagabend einen Lichtbildervortrag. Der Münstersche Saal war gut besetzt. Hr. Pfarrer Dr. Bergervoort von Blankenberg a. d. Sieg hatte den Vortrag über Die römischen Katakomben übernommen und gav zu einer Reihe von 72 Bildern, die zum größten Teil der Redner selbst ausgenommen, klare und lehrreiche Erläuterungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Die Entstehung der Salzlager, deren Zusammensetzung und Ausbeutung, bildeten den Gegenstand des ersten von zwei Vorträgen des Hrn. Oberlehrers Dr. Lang im Verein zur Förderung des Naturhistorischen Museums; der zweite wird sich mit der landwirtschaftlichen Bedeutung der Salze befassen. Der Redner ging von einem Experiment aus, welches zeigte, daß aus einer Lösung verschiedener Salze in derselben Flüssigkeit bei Erkaltung zuerst das am schwersten lösliche Salz ausfällt. In der Natur werden die Salze durch Verdunsten und Verdampfen des Wassers ausgefüllt. Der unangenehme Geschmack des Meerwassers rührt von den darin aufgelösten Salzen her, die zum Teil Kochsalz, zum Teil aber auch schwefelsaures Magnesiumsalz, Glaubersalz usw. sind. Würde das Meer abgedampft werden, so bekämen wir ein Salzlager von 55 Meter Dicke, aber diese Zahl verschwindet hinter den mächtigen Lagern von Staßfurt und Leopoldshall, deren Steinsalzlager allein, nyne die darüber gelegenen sogenannten Abraumſalze, eine Dicke bis zu 900 Meter haben. Die Entstehung solch gewaltiger Lager lann also nicht durch das einfache Austrocknen eines Meeres erklärt werden. Ein jetzt noch bestehendes eigenartiges Verhältnis von fortgesetzter Salzzufuhr in einem Meerbusen liefert auch den Schlüssel zu jenen Lagern. Im Osten des Kaspischen Meeres ist mit diesem der Meerbusen von Kara Burgas durch eine schmale Wasserstraße verbunden. In dieser befindet sich ein Felsgrat, eine Varre, über welche fortgesetzt Wasser aus dem Meere in den Busen einfließen kann, während in diesen, der eine Fläche von 3000 Quadratmeilen einnimmt, kein Fluß mündet, so daß gar kein Süßwasser eintritt. Im Sommer ist die Temperatur hier so hoch, daß auf der Oberfläche des Meerbusens eine gewaltige Verdunstung des Wassers eintritt, und die trockenen Winde aus der Kirgisischen Steppe nehmen gierig den Wasserdampf auf. Der Wasserspiegel würde alsosinken, wenn nicht aus dem Meere über die Barre ständig Wasser in das abgeschlossene Becken nachfösse. Die m dem Meerwasser gelösten Salze Gips und Steinsalz fallen also in dem Kara Burgas ständig aus auf den Boden und die Umwohner gewinnen hier auch Salz durch Ableitungen. Wenn nun durch geologische Veränderungen die Barre aus dem Wasser hinausgehoben würde, so würde der Busen ausdampfen und wir hätten ein Steinsalzlager. Durch den Wind herbeigeführt wurde sich Sand auf die Salzschichten legen, der durch Verwitterung in Ton umgewandelt würde. Wir hätten dann ein Lager von großer Mächtigkeit wie in Staßfurt und Leopoldshall, und diese führt man in der That auf ähnliche Verhältnisse zurück. Zwischen Weser und Elbe, von Mecklenburg bis Thüringen finden sich diese Lager und aus diesem früheren Meer ragt der Harz als Insel hervor. Nach Norden wäre dieses Meer, wenn die Theorie richtig ist, durch eine Barre gegen die Nordsee abgeschlossen gewesen, über die nach dem wärmeren Süden als Ersatz für das verdunstende und dadurch salzbällende Wasser ständig salzhaltigen zugeflossen ware, bis die Barre aus irgend einer Veranlassung über den Wasserspiegel emporgehoben wurde. Die Lager in Staßfürt-Leopoldshall zeigen nun bestimmte Schichten von Salzen übereinander. Die unterste ist das wenig reine sog. alte Steinsalz. Es wechselt beständig in neun Zentimeter hohen Schichten mit dem wasserfreien Anhydrit. Das beweist, daß bei der Bildung der Lager die Temperatur eine Rolle gespielt hat. Wenn man eine 120 Grad Celsius heiße gesättigte Sallösung sich abtühlen läßt, sallt zunächst als schwersteösliches Salz der Eins aus, bei weiterer Abkühlung auch das Steinsalz. Nun hat man wohl Grund anzunehmen, daß die Temperatur in der Periode der Bildung der Salzlager an manchen Orten im Sommer auf 70--100 Grad C. gestiegen ist. entsprechen, und da sich der Schichtwechsel zehntausendmal vollzogen hat, so hätten die Lager zu ihrer Entstehung ebenso viele Jahre gebraucht. Ueber dem Steinsalz kommt eine Schicht von Polyhalit, das aus drei schwefelsauren Salzen: Kali, Magnesium(Bittersalz) und Calcium besteht. Ueber dieser Schicht folgt Kieserit, d. i. schwefelsaures Magnesium allein. Carnalis, Salzthon und Buntsandstein. Der Redner zeigt dann in Lichtbildern einige wirkliche, verworfene Profile der Lager und macht dann einen Gang durch Fabrikanlage und Bergwerk. Das zahlreich erschienene Publikum dankte durch reichen Beifall für die lehrreichen Ausführungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
