<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>391599</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ihren ersten Gesellschaftsabend veranstaltete am Samstagabend die Redekunstschule der Frau Elisabeth Lux im Saale des Hotel du Nord. Zu Beginn des Abends rezitierte Frau Lur einen von Herrn Kamper gedichteten sinnvollen Vorsprach, dann Fräulein Doris Oliger in anziehender und wirkungsvoller Weise Uhlands Romanze Des Goldschmieds Töchterlein, die ein vom. Kunstmaler Gottgetreu angeordnetes lebendes Bild begleitete. Einen Gesangvortrag von Frl. Tonna begleitete Frl. Hliger ansprechend auf der Harfe; die Dame sang mit großem Erfolge syäter noch je ein Lied von Bohm und Löwe. Zu Händels Largo wurde ein lebendes Bild Die h. Cäcilia gestellt, zu einer Dichtung von Hubert Kamper, Der Traum, die auf den Kölner Blumenspiele mit einer ehrenvollen Erwähnung ausgezeichnet wurde, fünf Bilder. Den Höhenpunkt des Abends bildete die Wiedergabe der Ostindischen Ballade Königs Haralds Will' und Werkzeug durch Herrn Heinemann, und der Schleiertanz der Damen Hliger, Meiß, Arnheim und v. Geldern, den die Tanzlehrerin Frau P. A. Janssen eingeübt hat. Zum Schluß des offiziellen Teiles kam der Vortrag einer eigenen Dichtung Das Stelldichein durch Frau Kamper, zu dem ein Bild aus der Biedermeierzeit einen hübschen Rahmen bildete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 22. November stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Antrag Berghausen u. Gen. betreffend die Entschädigung der Lehrer an den städtischen Fortbildungsschulen, Anfrage Berghausen u. Gen. betreffend Klagen über sogenannte General-Entreprisen bei städtischen Bauführungen, Antrag Nöcker-Giesen betreffend das Verdingungswesen für städtische Bauausführungen, Aenderung der Bestimmungen über die dienstlichen Verhältnisse der Beamten, Ausdehnung des Ortsstatut betreffend die Füsorge für Beamten und Angestellte infolge von Unfällen auf die Feuerwehränner der Berufsfeuerwehr, Beschlußßfassung über die Amtsniederlegung des Stadtverordneten Wilkens, Tarif für die Gladbacher Bahn, sowie Beförderungsbedingungen für diese, die Brücker und Rather Bahn, Etats der Brücker und Gladbacher Bahn für 1906, Einrichtung der Stelle eines vierten Stadtschulrates, Kanalisirung eines Teiles von Niehl, Umwandlung des Pferdebahnbetriebes der Floralinie in Automobil-Omnibusbetrieb, Kredit zur Beschaffung von Inventarien für das Laboratorium der Tuberkulose-Abteilung auf der Lindenburg und zu baulichen Aenderungen in demselben, Aenderung der Fluchtlinien betreffend die Marzellenstrße, Plan und Kostenanschlag für eine Straßenbarn nach Niehl im Zuge der Niehlerstraße, Erhöhung der Löhne der Feuerwehrleute, Abschnüsse der Stadtkasse, sowie der selbständigen Kassen und Nebenfond für das Rechnungsjahr 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Der Kaiser und die Kaiserin in München; Vereidigung der Rekruten der Gardetruppen vor dem Königlichen Schloß in Berlin: der Patrouillen-Gepäckmarsch der Berliner Athletikvereine; ein deutsches Kriegs-Automobil mit Roherüklaus-Geschütz, schweren Kalibers; Ziu-Jitsu-Kämpfe zwischen Damen; eine in England gebaute, hundert Personen fassende Flugmaschine; die Trauerfeier fur die Opfer des Unterseebvotes"Lutin", sowie Ansichten von Atlantic-City.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zither-Konzert. Am Mittwoch den 21. November(Buß- und Bettag), abends 7 1/2 Uhr, findet im Viktoriasaal, Waidmarkt, das alljährliche große Zither-Konzert des Zithervirtnosen und-Lehrers Henry Vries statt. Bei demselben wirken sechs Zithervereine(etwa 70 Spieler) und das so sehr beliebte Liederkranz Solo-Quartett mit. Ferner tritt Hr. J. H. Korter, Neustadt(Bayern) zum ersten Male in Köln auf; dieser Künstler ist Inhaber der Medaille für hervorragende Leistungen vom Süddeutschen Zitherbund und hat in den letzten Jahren bei vielen Konzerten, sowie auch beim Kongreßß des Verbandes deutscher Zither-Vereine in Chemnitz große Erfolge erzielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>m Einen guten Fang machte die Kriminalpolizei heute mittag in einem Hause in der Nächelsgasse, wo sie einen berüchtigten und gefährlichen Einbrecher, den 22jährigen Zapfer Abels, der vor etwa vier Wochen aus dem Gefängnis am Klingelpütz entsprungen war und sich seitdem verborgen hielt, festnahm. Abels hat bereits eine längere Gefängnissstrafe abgebüßt und befand sich wegen schwerer Einbruchsdiebstähle und wegen Verdachts der Zuhälteren in Untersuchungshaft, er steht auch im Verdachte, während der Zeit, seit er aus dem Gefängnis entwichen ist, wieder schwere Einbruchsdiebstähle begangen zu haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ferner gelang es der Kriminalpolizei, einen Komplicen des festgenommenen Einbrecher Abels, in der Person des Mechanikers Mieß in einer Wirtschaft in der Nähe des Rheins zu verhaften. Mit den beiden Festgenommenen sind zwei"schwere Jungen" dingfest gemacht worden, die viel auf dem Kerbholz haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist für die Schiffahrt noch immer ungünstig. Nach unbedeutenden Schwankungen in der verflossenen Woche zeigte der hiesige Pegel gestern Nachmittag 0,71 m, gegen 0,72m vor acht Tagen. Eine ganze Flotte zu tiefgehender Fahrzeuge liegt im hiesigen Hafen vor Anker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gürtelbahn um das linksrheinische Köln. Eine wenig erfreuliche Nachricht ist vor einiger Zeit in die Oeffentlichkeit gedrungen, nämlich die, daß den sämtlichen Privatanschlüssen auf der Süseite des Bahnhofes Ehrenfeld und auf der Ostseite der Jägestraße von der Eisenbahndirektion der Anschlugß gekündigt worden ist. Wie wir hören, mußte die Kündigung erfolgen, weil der Verkehrsumfang des Bahnhofes Ehrenfeld allmählich auf einen solchen Grad gestiegen ist, daß die heutige Bahnhofsfläche zur Bewältigung desselben nicht mehr ausreicht. Die Privatindustrie muß daher zurückweichen und ihrerseits für die Herstellung neuer Gleis anlagen sorgen. Diese Tatsache beweist wieder, wie unsicher und wenig erfreulich zurzeit die Verhältnisse für die Privatanschlüsse an die Staatseisenbahn in Köln liegen. Wenn hier nicht durch die Gürtelbahn bald Wandel geschaffen und den engen Staatsbahn anlagen Luft gemacht wird, dürfte der Zug der Auswanderer, den wir in den letzten Jahren bei unserer städtischen Industrie zu unserem großen Bedauern feststellen konnten, binnen kurzem erheblich vermehrt werden. Während wir nun in Köln immer noch auf die Genehmigung der schon vor drei Jahren von der Stadtverordnetenversammlung beschlossenen Gürtelbahn warten, machen andere Städte in der Ansiedelung neuer Industrie ständige Fortschritte. Die Stadt Krefeld hat erst vor einem Jahre ihren Industriehafen in Betrieb genommen und schon zeigen sich die Anfänge einer regen Bautätigkeit und bedeutenden Ansiedelung. Erst vor wenigen Tagen konnte man in den Zeitungen lesen, daß auch die Stadt Bremen im Begriffe ist, im Anschlusse an ihre Hafenanlagen Industrieterrain von großer Ausdehnung zu erwerben. Fünf Hafenbecken von 100 Meter Breite und 340 bis 1120 Meter Länge sollen gebaut und durch einen Kanal von 2 1/2 Kilometer Länge mit der Weser verbunden werden. Eine umfangreiche Industriebahn soll das neue Gebiet an die Staatseisenbahn und den Freihafen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Volksverein für das Katholische Deutschland, Sektion Köln-Deutz, hält am Mittwoch den 21. d. M.(Buß- un Bettag) im Enkeschen Saale seinen ersten Familienabend. Nach der Festrede, welche Hr. Dr. Sonnenschein(.-Gladbach) halten wird, folgt der unterhaltende Teil. Die Sopranistin Frl. E. Kuhnert (Deutz), ein Streichquartett und die Gesangabteilung des Arbeiter. und Handwerkervereins werden ihr Bestes bieten. Ferner wirkt die Gesellschaft Silberkranz(Köln) mit.(Siehe Anzeige).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz veranstaltet am Sonntag den 25. November, abends 7 1/2 Uhr unter Leitung seines vortrefflichen Dirigenten Herrn Peter Haas, im großen Saale des Gürzenichs sein 52. Weihnachtskonzert, dessen voller Ertrag zur Bescherung und Bekleidung armer hiesiger Schulkinder Verwendung findet. Im vorigen Jahre konnte der Verein ungefähr 60 Kindern auf diese Weise eine außergeröhnliche Weihnachtsfreude bereiten. Außer einer Anzahl neuer Chöre wird der schwierige Preischor Der Bergmann von dem belgischen Komponisten Francois Riga zur Aufführung gelangen. Außeadem sind namhafte Solisten, wie Frl. Stephanie Becker(Sopran), und Frl. Anny Weber(Klavier), beide aufs vorteilhafteste bekannt, gewonnen und die verstärkte Kapelle des 16. Inf.-Regts., unter Leitung des klg. Muſikdirigenten Willy Been, wird den musikalischen Teil ausführen. Bei dem fleißigen Studium, das auf dieses Konzert verwendet wurde, dürfte es eines der besten werden, die der Liederkranz bisher geboten hat und es stehen somit den Besuchern wieder recht genußreiche Stunden bevor (Vgl. Anzeige.) # Mülheim(Rhein), 17.Nov.1906. Die gestrige Stadtger oronetensitzung beschäftigte sich mit einer Vorlage betr. Besoldungsaufbesserung für Lehrer und Beamten. Nach der Vorlage soll das Grundgehalt der Rektoren von 1800 auf 2000., das der Volksschullehrer von 1400 auf 1500., das der definitiv angestellten Lehrerinnen von 1000 auf 1100 M. erhöht werden. Ferner soll die Mietsentschädigung von 600 M. schon nach 10, statt jetzt, nach 13, und jene von 650 nach 16, anstatt nach 22 Jahren, gewährt werden. Die durch die Gehaltsaufbesserung erwachsenden Kosten belaufen sich für die städtischen Lehrperſonen auf 5800 M. Die vorgesehene Gehaltsaufbesserung für die städtischen Beamten wird 7985 M. Kosten verursachen. Die Polizeibeamten und Schutzleute haben ebenfalls ein Gesuch um Gehaltserhoöhung eingereicht. Die Vorlage wurde angenommen. Stadtverordneter Selbach(Zentr.) fragt an, wie es mit den städtischen Arbeitern bestellt sei. Er habe gehört, daß die auf dem Werfte beschäftigten Arbeiter pro 2ag .50 M. erhalten. Für verheiratete Leute sei dieser Lohn zu gering. Redner bat, eine Vorlage zwecks Aufbesserung der Löhne der städtischen Arbeiter zu machen. Der Vorsitzende bemerkte, daß sich die Verwaltung mit dieser Frage beschäftige. Der Antrag der Polizeibeamten wurde der Finanzkommission übewiesen, die Vorlage bezüglich der Lehrer und städtischen Beamten angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
