<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>391549</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Gouverneur der Festung Köln, General der Infanterie Freiherr Nikolaus von und zu Egloffstein, ist auf sein Gesuch durch Kabinetsorder vom 2. Oktober zur Disposition gestellt worden. Geboren am 16. Mai 1844 zu Weimar als Sohn des Wirklichen Geheimrats und Oberlandesgerichtspräsidenten Julius Freiherr von und zu Egloffstein, trat er am 6. März 1860 als Seekadettenaspirant in die Marine, schied am 10. Oktober 1860 wieder aus und trat 1861 in das Infanterieregiment Nr. 26 ein. Als Leutnant machte er den Feldzug in Böhmen mit, 1870 wurde er bei Beaumont leicht verwundet, nahm aber noch an der Schlacht bei Sedan, der Einschliefßung von Paris und dem Gefecht von Epinay teil. 1873 zum Adjutanten der 39. Infanteriebrigade in Hannover ernannt, wurde Frhr. v. Egloffstein 1874 im Grenadierregiment Nr.? Hauptmann, 1883 in das 1. Garderegiment zu Fuß versetzt, 1885 Major daselbst, 1887 Bataillonskommandeur im Hessischen Füsilierregiment Nr. 80, 1889 Kommandeur des Jägerbataillon Nr. 5. 1891 Oberstleutnant, 1894 Oberst und Kommandeur des Infanterieregiments Nr. 50. 1897 erhielt Frhr. v. Egloffstein als Generalmajor die 24. Infanteriebrigade in Neisse, wurde 1900 mit der Führung der 17. Division Schwerin beauftragt und am 9. Juli 1900 Generalleutnant und Kommandeur. Am 18. Mai 1903 kam er als Gouverneur nach Köln und erhielt am 22. Juni 1905 den Charakter als General der Infanterie. Frhr. v. Egloffstein hat sich während seines Aufenthaltes in Köln die Sympathien weiter Kreise erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>August Gerber j. Seine sterblichen Ueberreste wurden gestern nachmittag zu Grabe getragen. Eine überaus stattliche Zahl von Samaritern gab dem Gründer des Deutschen Samaritervereins vom Roten Kreuz in Köln das letzte Geleite; aber auch aus allen Kreisen der Bürgerschaft waren Leidtragende erschienen, so mehrere Stadtverordnete, Vertreter des Bürgerlich-Kameradschaftlichen Vereins, des Kölner Liederkranz und des Kölner Sängergreis, der Direktor des städtischen Wallraf-Richartz-Museums, die Polizeiinspectoren Kautz und Botsch, viele Aerzte usw. Die Geistlichkeit von St. Agnes verrichtete die kirchlichen Funktionen. Abgesehen von seiner beruflichen Tätigkeit als Inhaber eines bekannten kunstgewerblichen Ateliers sichert Hrn. Gerber, dessen Brust das Eiserne Kreuz schmückte, sein Hauptverdienst, die Gründung des Samaritervereins in Köln, ein dauerndes Andenken. Verandaßt durch einen ihm zugôstoßenen Englücksfall legte August Gerber im Jahre 1888 nach eifrigem Studium der Schriften von Geheimrat Professor Dr. Esmarch den Grundstein zu dem Samariterwesen unserer Vaterstadt. Dieser seiner Schöpfung widmete er in uneigennuützigster, ausopferndster Weise von da an jede freie Stunde. Seiner Anregung und untermüdlichen Nächstenliebe verdanken auch die Samaritervereine des Wupper- und Ruhrgebietes ihre Entstehung und eifrige Förderung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Delegierten der rheinisch-westfälischen Wirteverein stimmten am Schlusse ihrer Verhandlungen,(vgl. Nr. 271) einem Antrage des Hrn. Henkeroth(Hagen) zu, der lautet:"Die heutige Delegiertenverſammlung fordert die Reichstagsabgeordneten der einzelnen Reichstagswahlkreise von Rheinland und Westfalen auf, sofort nach Einberufung der Reichstagssession einen Dringlichkeitsantrag einzubringen, der bezweckt, daß die Grenzen für lebendes Vieh geöffnet werden, da es nicht mehr möglich ist, noch höhere Preise für Fleisch zu zahlen, weil dieses den Wirtestand besonders hart treffen würde". Mit einem Hoch auf den untermüdlichen Vorsitzenden, Hrn. Lülsdorf, wurde der Delegiertentag geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der amerikanische Vizekonsul in Köln Charles Lesimple wurde zum Kommissar der in Jamestown im kommenden Jahre stattfindenden großen Internationalen Flottenschau und Weltausstellung für das Deutsche Reich ernannt. Anfragen die Ausstellung betreffend sind an ihn zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Enteignungsrecht. Der Stadtgemeinde Köln, welche die Genehmigung zum Bau und Betriebe einer Kleinbahn von Kölndeutz nach Porz mit Abzweigungen nach dem Deutzer Hafen und dem Verschiebebahnhof der Staatsbahn bei Kalk(Nord) erhalten hat, ist das Enteignungsrecht zur Entziehung und zur dauernden Beschränkung des für diese Anlage in Anspruch zu nehmenden Grundeigentums verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rücksichtsloser Radfahrer. Gestern abend wurde auf dem Leystapel ein taubstummer junger Mann von einem Radfahrer umgefahren, wodurch der Radfahrer erhebliche Verletzungen an einer Hand sowie am Kopf erlitt. Es gelang dem Radfahrer, unerkannt zu entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>514.Okt. 1900. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17,6018,00, ausländischer, 18,50--20,25, Roggen, inländischer 16,25-16,75, ausländ. 17,25-18,50, Futtergerſte 12.50-13,00, Hafer, inländ. 15,50-16,50 1 der 17/80 te.60-.50, Maschinenstroh.(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
