<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>391563</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Den Inhabern der hiesigen Kakao- und Kaselaussatz, gefüillt mit Schokolade und Pralines, aufzustellen, Das Aasiheng hoeszersent und sprach an. hielen Siune der riheigen und leistungsähigen Firma seinen Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Landgerichtsdirector Hunold, ein geborener Kölner, jüngst von hier nach Elberfeld versetzt worden war, wurde heute früh tot in seinem Bette aufgefunden. Ein Schlaganfall hatte iver. rerei Hnung, Dem städtischen, Wasenmeister Christian Brauns wurde der Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Ausgestellt vom 15. bis 21. Oktober ist Paris. Die 50 Aufnahmen bringen u. a. das Rateau? von innen und außen, die Tuillerien mit dem herrlichen Park. Alsdann mehrere Boulevards, Kirchen und den berühmten Kirchhof Pere Lachaise. Ferner das Boulogner Gehölz, eine Partie aus dem Zoologischen Garten, wo Kinder in einem Straußerwagen fahren. Endlich die Statue der Jungfrau von Orleans, das Gambetta-Monument, die bekränzte Straßburg-Statue, den Blumenmarkt um den großen Bahnhof von Orleans.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Gestern feierte der Küster und Organist Herr Jarob Metzner an der katholischen Kirche in Köln-Bayenthal sein 25jähriges Dienstjubiläum. Aus diesem Anlaß wurden dem allbeliebten und geachteten Jubilar mancherlei Ehrungen zu teil. Von seiten der katholischen Pfarrgeistlichkeit sowie der Gemeindevertretung, das Kirchenvorstandes und des Kirchenchore wurde der Jubilar gestern vormittag auf das herzlichste beglückünscht. Heute abend wird zu Ehren des Jubilars eine Feier veranstaltet werden, an welcher u. a. der Kirchenchor mitwirken und die Gemeindevertretung und der Kirchenvorstand von Bayenthal teilnehmen werden. Von vielen Seiten erhielt der Jubilar hübsche Gegenstände, sowie eine große Anzahl Glückwunschschreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Willy Burmester, wohl einer der bedeutendsten der Geigen. virtuosen, dessen zwei Konzerte im vergangenen Winter in unserer Stadt so hoch bewertet wurden, wird am Freitag den 19. Oktober im Rokokosaale des Hotel Disch ein einziges Konzert veranstalten: Das Programm ist besonders interessant; man wird Werke von Bach-Burmester, Spohr, Paganini-Burmester, Mattheson, Mozart, Reger usw. zu hören bekommen. Pianistisch wird Hr. Willy Klasen aus Wien mitwirken. Musikalische Kreise, namentlich Geiger, seien auf das Konzert des vornehmen Violinvirtuosen aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer entstand gestern vormittag in einem Schuppen an der Longericher Hauptstrße; der Schuppen brannte teilweise nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
