<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>391576</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Architekt Ludwig Paffendorf(Köln) wurde zum technischen und künstlerischen Beirat des Kommissars der Jameson Weltausstellung 1907 für das Deutsche Reich, Belgien, Holland und Luxemburg ernannt.4 Personalien. Gerichtsassessor W. Müller in Köln wurde zum Landrichter, die Referendare Dr. A. Meyer, Dr. Berni.####### eser zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Metropoltheater. Die Direktion hat Elslers neuestes Werk Künstlerblut für das hiesige Metropoltheater erworben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Colosseum ist seit einiger Zeit der große Saal als Familientheater eingerichtet. Gegenwärtig führt dort der urwüchtige Kölner Humorist Jean Blatzheim mit seinem Ensemble hübsch ausgestattete Lustspiele auf, die Stürme von Heiterkeit entfesseln. Se wird seit einigen Tagen der Einakter: Hupp, Hupp von Christian Witt gegeben, in dem Jean Blatzheim die Rolle des Kartoffelnändlers Dötzgen, genannt der Erdäppels-Köbes, spielt und diesem eine solch köstliche Figur zu geben versteht, daß des Lachens kein Ende ist. Die übrigen Mitwirkenden stehen ebenfalls auf der Höhe ihrer Aufgabe. Den übrigen Teil des Programms bestreiten mit bestem Erfolg die stimmlich begabten Geschwister Posch als Gesangsduett, die Humoristen Peters und Dalphon, der Mimiker Peter Bally, der Bauchredner Mara, die Tänzerinnen Thelmara und die japanische Zaubernünstlerin Bella Fokischima, klare Lichtbilder ernsten und heiteren Genres bietet obendrein Noeggerath Biskop. Die Vorstellungen beginnen jeden Abend um 7 1/2 Uhr mit Konzert der Hauskapelle, bezw. Sonntagsnachmittags 4 Uhr bei ermäßigten Eintrittspreisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen. Ein Mann war vor einigen Tagen in den Wallgraben am Fort 7 gefallen und hatte schwere Rückgratverletzungen davongetragen. Gestern ist er im Bürgerhospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestürzt. Auf dem Schiff Lohengrin ist ein Matrose etwa drei Meter tief gefallen. Er zog sich schwere Rückenverletzungen zu und mußte in das Bürgerhospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche schöne Ansichten vom Hudson-Fluß, dem amerikanischen Rhein, ausgestellt. Ferner ist veranschaulicht das durch Kaiser Wilhelm II. in Bonn am 16. d. M. enthüllte Denkmal Kaiser Wilhelms.; die Zerstörung im Hafen von Hongkong durch den Taifun am 18. September d..; das untergegangene Unterseeboot Lutin; der Kaiser auf der Parforcejagd, und der Besuch des deutschen Staatssekretärs v. Tschirschky bei dem italienischen Minister Pittoni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>desgl., R VIII, urkdb. b. 1910 100, 594G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Freitag den 2. November stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Ermäßigung des Halbjahresabonnements für das Schwimmbassin im Hohenstaufenbad an die Studierenden der Handelshochschule; Einführung einer Schankkonzessionssteuer; Beschlußßfassung über die Aufhebung der Zucht- und Milchviehärkte; Errichtung einer Bedürfnisanstalt am Deutschen Ring; Beschaffung von Werken für die Bibliothek und von Lehrmitteln für den naturwissenschaftlichen Unterricht an der höheren Mädchenschule ll; Errichtung der Stelle eines vierten Stadtschulrates.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern mittag fiel ein 2 1/2 Jahre altes Kind aus einem Fenster der zweiten Etage eines Hauses an der Herzogstrße. Das Kind ist infolge der Verletzungen(Schädelbruch) gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In Cantans Panoptikum an der Hohen Straße finden gegenwärtig die Darstellungen, welche nach berühmten Meistern gestellt werden, Beifall. Daneben begegnen auch regem Interesse die Vorführungen des Haargladiators Sascha, der mit seinen Haaren Gewichte von 60 Kilogramm trägt. In Auerbachskeller bietet das echte Kölner Hännerchen allsündlich die ulkigsten Spektakelsücke und Possen, die vielen Beifall finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse, Am Dienstag hielt Hr. Oberlandesgerichtsrat Dr. Neukamp in der Aula des Friedrich Wilhelm-Gymnasiums, Severinstrße 251, seinen ersten Vortrag über den Dienstvertrag und Arbeitsordnungen. Der Vortragende verbreitete sich sehr eingehend über das gestellte Thema und gab wiederholt Fingerzeige, wie man unliebsamen Streitigkeiten vorbeugen könne. Der zweite Vortrag findet am Dienstag den 30. Oktober in demselben Saale statt. Es kann den Arbeitern, Angestellten und Arbeitgebern nicht genug empfohlen werden, die für sie so äußerst interessanten und wichtigen Vorträge zu hören. Eintrittskarten sind zum Preise von 10 Pfg. an der Abendkasse erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Marianische Kongregation für junge Kaufleute. Am heutigen Sonntag den 28. Oktober, abends 8 Uhr, findet im Festsaale der Bürgergesellschaft das 48. Stiftungsfest der Marianischen Kongregation für junge Kaufleute statt. Es dürfte bei dieser Gelegenheit angebracht sein, erneut auf diese Kongregation hinzuweisen. Durch den Eintritt in die genannte Kongregation, die dem rund 19*000 Mitglieder umfassenden Verband katholischer kaufmännischer Vereinigungen Deutschlands angehört, ist man berechtigt, an all den segensreichen Einrichtungen dieses Verbandes, wie Stellenvermittelung, Kranken-, Sterbe- und Unterstützungskasse, Lebensversicherung u. a. m. teilzunehmen. Alle Standesfragen werden hier eingehend erörtert. Zur weiteren fachtechnische Ausbildung ist reichliche Gelegenheit geboten durch Kurse im Französischen, im Englischen und in der Stenographie. Der allgemeinen Bildung dienen populär-wissenschaftliche Vorträge und eine etwa 2000 Bände umfassende vorzügliche Bibliothek. Daneben ist auch für Unterhaltung und Geselligkeit gesorgt. Die Mitglieder veranstalten Ausfuüge, Unterhaltungsabend, theatralische und karnevalistische Aufführungen. Der Verein ist aber auch zugleich eine Kongregation: er läßt sich deshalb auch die religioöse Förderung seiner Mitglieder angelegen sein. Gelegenheit, sich mit der Kongregation für junge Kaufleute bekannt zu machen, ist jeden Mittwochabend von 9 Uhr an in der Bürgergesellschaft, Zimmer Nr. 1, gegeben. Auch sind zu Ausünften gerne bereit: der Präses, Hr. Domvikar Herkenrath, Margarethenkloster 9, und der Präfekt, Hr. Bernh. Husier, Altenmarkt 56.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Strafkammer. Ein früherer Schutzmann und jetziger### schäftsührer von hier war während seiner Dienstzeit als Schu mann zugleich der Zuhälter einer hiesigen Dirne. Er unterschlug auch dieser Person einen Geldbetrag von 2110.-Er wurden beiden Anklagepunkten für schuldig erklärt. Das Urteil gegen in lautete auf ein Jahr Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Installateur von hier na eben aus dem Gefängnis entlassen worden, als er am 4. September zwei Liebstähle verübte. Er schlich in ein an der Moltkestraße be legens Haus, öffnete mit falschen Schlüsseln zwei Mansardenzimme und stahl einen Joppenanzug. Auch am Deutschen Ring öffnen er ein Manſardenzimmer, wurde aber entdeckt. Er suchte in wilde Flucht über die Dächer zu entkommen, wurde aber in einem an Thürmchenswall belegenen Hause dingfest gemacht. Das Urteil lautete auf achtzehn Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>"Schwere Jungensieben an der Zahl, hatten sich wegen Bandendiebstahls zu veran worten. Alle sind mit Ausnahme eines einzigen schwer vorbestraft Mitglieder der hiesigen Aachener Verbrecherkolonie. Fünf Angeklagten war eine Reihe von Einbruchsdiebstählen zur Last gelegt, die im Mai und Juni verübt worden sind. So verübten sie in der nac vom 18. Mai auf dem Salzbüchel bei einem Uhrmacher einen Einbruch, bei welchem sie elf Taschenuhren, eine Weckeruhr und ein Anzahl Uhrketten erbeuteten. Einige Tage später wurde von on Dieben der Versuch gemacht, bei einem Uhrmacher auf dem Perle graben einzubrechen. In derselben Nacht wurde am Bollwet einer Partiewarenhändlerin eingebrochen und u. a. vier Operrglt### 12 Uhrketten und 30 Taschenuhren gestohlen. Anfangs Mai un in der Nacht vom 26. Mai wurde ein am Mühlenbach wohnen#e Wirt von Einbrechern heimgesucht. Ein Angeklagter wurde in Nacht des 29. Mai von einem Obereächter der Wach- und Gesellschaft festgenommen, weil er sich in der Nähe der Bonnerstraß in verdächtiger Weise umhergetrieben hatte. Man entliessß ihn folgenden Morgen wieder, es stellte sich jedoch heraus, daß in vergangenen Nacht in der Bonnerstraße einem Fahrradändler zi Fahreäder gestohlen worden waren. Ein Weindiebstahl in de Ulrichgasse und mehrere versuchte Einerüche sollen die Angeklagten ebenfalls verübt haben. Fünf hatten sich auch wegen Widerstand gegen die Staatsgewalt, gelegentlich ihrer Festnahme, zu worten. Ein anderer hatte den Versuch gemacht, aus der## fangenenzelle im Gerichtsgesäude zu entweichen und ein Türschls aufgebrochen, sowie einen Riegel verbogen. Deshalb war er wegen Sachbeschädigung angeklagt. Ein Invalide hatte sich nimwegen Hehlerei des gestohlenen Weines, der 500 M. Wert##t zu verantworten. Bei ihm wurden die Einbrecher und der at# am Tage nach dem Diebstahl gefunden und die Diebe nach festigt Gegenwehr dingfest gemacht. Die lange Verhandlung endete folgendem Urteile: Einer der Diebe erhielt fünf Jahre und ein Monat Zuchthaus zuerkannt; ein zweiter wurde zu zwei und sechs Monaten Zuchthaus, ein dritter zu fünf Jahren Iun; haus, ein vierter zu fünf Jahren und sechs Monaten Zucht ein fünfter zu sechs Jahren Zuchthaus, ein sechster wegen Bei## zum schweren Diebstahl in einem Falle zu zehn Monaten Gefang und der Invalide wegen Hehlerei zu vier Monaten Gefang" verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der Gesellschaft für soziale Reform, Ortsgruppe Köln, berichtete am Donnerstag Reichstagsabgeordneter Giesberts (.-Gladbach) über den letzten internationalen Arbeiterschutzkongreß in Genf. Der Referent gab zunächst einen Ueberblick über die Geschichte der internationalen Arbeiterschutzbestrebungen. Im Jahre 1900 wurde die internationale Vereinigung für Arbeiterschutz geründet, die in den einzelnen Ländern nationale Sektionen gründete, von denen die deutsche Gesellschaft für soziale Reform mit 1600 von insgesamt 3600 Mitgliedern die stärkste ist. Dem Genfer Kongreßß voraus ging eine Baseler Konferenz der verschiedenen Regierungen, in welcher zwei internationale Verträge, das Verbot des Gebrauchs von weißem Phosphor und die Nachtarbeit der Frauen betreffend, abgeschlossen wurden. Hierauf erörterte der Referent eingehend die Fragen, mit denen sich der Genfer internationale Arbeiterschutzkongreß beschäftigt hatte. Die Frage der industriellen Gifte, besonders das Bleiweißß, der Nachtarbeit jugendlicher Arbeiter, des Maximalarbeitstages, der Heimarbeit und der Versicherung ausländischer Arbeiter. Hiermit verband er einen Ueberblick über den augenblicklichen Stand der Gesetzgebung in den einzelnen Ländern sowie über die privaten und staatlichen Bestrebungen, die angedeuteten Fragen befriedigend zu lösen. Zum Schluß wies der Referent auf die Einmütigkeit hin, die die Verhandlungen durchzogen habe. Manche Schwierigkeiten ständen ja einem Zusammenarbeiten von Vertretern verschiedener Nationen gegenüber, doch seien dieselben diesmal weniger wie früher zu Tage getreten. Die deutsche Sektion habe sich durch besondere Rührigkeit ausgezeichnet und allseitige Anerkennung gefunden. Sie habe sich in den sechs Jahren ihres Bestehens trotz mancher im Anfange auftauchender Zweifel gut entwickelt, werde auch weiter vorwärtsschreiten, wenn man sich nicht entmutigen lasse. Der Redner fand bei den Zuhörern für seine üersichtlichen Ausführungen lebhaften Beifall. In der anschrießenden Diskussion begrüßte Hr. Weineck die Mitteilung des Abg. Giesberts, daß eine Anregung der bürgerlichen Parteien des Reichstages in Vorbereitung sei, die Regierung möge einer Regelung der Heimarbeiterfrage näher treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Raoul v. Koczalsky scheint sich schlecht von Köln trennen zu können, denn er hat seinen sieben Klavierabenden einen achten am Dienstagabend im Hotel Disch folgen lassen. Seinen Ruf als hervorragender Künstler hat er in Köln befestigt. Neben seinem virtuosen Spiel ist sein nie versagende Gedächtnis zu bewundern. Ein so umfangreiches Repertoire, wie er es besitzt, dürften wenig Künstler aufweisen können. Staunenswert ist ferner die Frische seines Spieles. Der kleine Schwächeanfall, der ihn bei der Impromptufantasie von Chopin befiel, war lediglich auf die drückende Temperatur zurückzugühren. Er erholte sich nach einigen Minuten wieder und spielte tapfer weiter. Einige Stücke des 15 Nummern umfassenden Programms gelangen besonders schön, so das Rondo -moll von Mozart, Nocturno Es-dur von Chopin, Barcarole-moll von Rubinstein, dann als Zugabe Am Brunnen vor dem Tore von Schubert-Liszt. Reicher Beifall und ein Lorbeerkranz lohnte den Künstler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Beschäftigungs- und Gesellschaftsspiele.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
