<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>391582</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bestätigung. Die von dem Kreistage für den Landt## Köln in der Sitzung vom 13. September d. J. vollzogene Aa der Gutsbesitzer Karl Decker zu Widdersdorf, Everhard Port# Stöckheimerhof, Johann Horion zu Sinnersdorf, Fritz Freu Fühlingen, Beigeordneten Rölegen zu Brühl, Gutsbesitzers Her Destre zu Efferen, zu Kreisverordneten für den Landkreis ist auf Grund dess 2 des Gesetzes vom 30. Juni 1834 bei worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>K Köln,.Nov.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländig 18,00. ausländischer, 19,50-20,25, Roggen, inländischer 16.30 länd. 17,50--18.50, Futtergerſte 12,60-13,00, Hafer, inland. 16.5 ausländischer 17,80--18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heu.30--6,50, Maschine .60, Richtstroh(Flageldrusch).50, Krummstroh.50 die 100</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der altphilologische Verein Köln hielt am in der Borussia seine erste Wintersitzung ab. Bei der der zahlreich erschienenen Mitglieder sprach der Vorsitzen Kniffler die Erwartung aus, daß die Zusammenünfte regelmäßig stattfinden würden; die Altphilologen nätte den Schwierigkeiten, die sich heute den klassischen Studien stellten, alle Ursache, fest zusammenzuhalten, um sich zugegen und in dem oft ablenkenden Schulbetriebe H der Wissenschaft zu behalten. Diesen Zwecken dienten di schaftlichen Vorträge, die sich auch über behördliche Ani so weit sie den altsprachlichen Unterricht beträsen, 1 könnten. Direktor Dr. Stephan(Kalk) hielt daran an einen interessanten Vortrag über Laut und Begriff in den magischen Sprachen. Redner kritisiert einige neue A dem Gebiete der Sprachwissenschaft, bespricht im allgemei Erscheinungen in den indogermanischen Sprachen ur die Bedeutung der Konsonanten und Vokale für die Be besonders bei den onomatopöepischen Wörtern in der Sprache fest. Der Vortrag, der eine lebhafte Bessre# rief, enthielt viel neues wissenschaftliches Material, werneröffentlicht werden wird. Es besteht, wie der Vorsitzen hob, nun für die Altphilologen die Aufgabe, die a Regeln einmal auf die lateinische und griechische Spi wenden, wodurch sich wahrscheinlich auch nach dieser Aehnlichkeiten der verwandten Sprachen ergeben würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Konsulatswesen. Der zum Konsul für Guatemala in Köln ernannte Direktor der Bergisch-Märkischen Bank, Herr Martin Treffer in Köln, ist in dieser Amtseigenschaft anerkannt und zugelassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalveränderungen im Bezirk der Ober-Oost- direktion in Köln. Ernannt sind zu Postdirektoren die Postinspektoren Nadolny und Reusch in Köln, zu Obertelegraphensekretären der Telegraphensekretär Bücking und der Postdekretär Maly in Köln. Etatsäßig angestellt als Telegraphengehülfin die Telegraphengehülfin Paula Richter in Köln. Verliehen ist der Charakter als Postdekretär den Oberpostassistenten Jacques, Gleichmann und Webel in Köln, dem Postassistenten Friedrich Hoffmann in Köln, der Titel als Oberpostassistent den Postassistenten Rudolf Bender, Josef Kraemer, Prior in Köln; der Titel als Obertelegraphenassistent den Telegraphenassistenten Aurin und Hohmann in Köln. Versetzt sind der Postdekretär Rodenmayer von Köln nach Wesel, der Oberpostassistent Riedling von Eitorf nach Kalk, d Postassistenten Sahne von Engelskirchen und Kleu von Essen(Ruh# nach Köln, Konitzky von Köln nach Gummersbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein größeres Feuer entstand am Donnerſtagabend gegen Uhr in einem Polster- und Baumaterialienlager in der Albertusstrße. Ecke Magnusstraße auf unaufgeklaärte Weise. Das Feuer, welches infolge der leicht brennbaren Stoffe, wie Seegras usw. mit großer Schnelligkeit um sich griff, verbreitete sich auch auf die erste Etage, wo ebenfalls Polsterwaren lagerten. Die sofort herbeigeeilte Feuerwehr fand bei ihrer Ankunft das Lager bereits lichterloh brennen. Die Wehr griff das Feuer sofort energisch an und es gelang ihr auch nach angestrengter Arbeit, es auf seinen Herd zu beschränken. Nach etwa anderthalbstündiger Tätigkeit konnte die Wehr wieder die Brandtätte verlassen. Das Lager brannte zum größten Teil aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bestohlen. In der Nacht zum Donnerstag setzte sich ein erwa 22 Jahre alter Fuhrmann aus Kommen, der hier eine neue Stelle antreten wollte, nachdem er mit drei jungen Leuten gezecht und des Guten etwas zu viel getan hatte, auf den Filzengraben in eine Tünische und schlief ein. Als er später erwachte, mußte er die Erfahrung machen, daß ihm sein Portemonnaie mit seiner ganzen Ersparnis von 80., seine neu gekauften Stiefel von den Füßen und eine neue Mütze, sowie ein seidenes Halstuch gestohlen worden war. Noch während der Nacht nahmen Schutzleute die drei Burschen, darunter zwei Brüder, welche mit dem Bestohlenen am Abend vorher gezecht hatten, wegen Verdachts, den Fuhrmann bestohlen zu haben, fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Messerstecherei. An St. Agatha wurde ein Mann von einem anderen im Streite in den Kopf gestochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Englücksfall. In der Apostelnstrße wurde ein Junge von sechs Jahren von der elektrischen Bahn erfaßt und erheblich an den Beinen verletzt. Auch innere Verletzungen hat der Kleine davongetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine schwierige Festnahme. Gestern nachmittag gegen 5 1/2 wollte in der Weidengasse ein Sittenpolizeibeamter eine Dirne festnehmen. Auf dem Wege zum Polizeiräpsidium leistete die Dirne den heftigsten Widerstand, schlug und kratzte den Beamten. Erst mit Hülfe eines anderen Mannes konnte die Dirne zur Wache gebracht werden. Auf der Marzellenstrße und am Dom war ein großer Menſchenauflauf entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern abend versuchte gegenüber der Bayenstrße ein 22 Jahr alter Tagelöhner von hier sich in den Rhein zu stürzen. Es gelang zwei Arbeitskollegen, ihn von seinem Vorhaben abzuhalten und ihn nach seiner Wohnung zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln,.Nov.1906, Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Heute M. 0,84-.92, vom Bauch 0,74-.82, Kalbfleisch .92-1,03, Hammellleuch 0,79 0/93, Schweinefleisch.04-.09(alles umschl. Knochenbeilage, Speck, hies., geraucht. 0,97-.02 alles d. Pfd. Hasen 4,25 .50, Kaninchen, wilde.20, Rebühner, alte.20, bunge 1,70, Krammetsögel.35,#nse.50.00, Enten.30.80. Mähne, alte 1,60-.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
