<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391546</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist gestern stark zurück gegangen. Abends zeigte der Pegel 1,05 Meter, gegen 1,15 Meter am Abend vorher. Der Nebel lag wieder außergeröhnlich dicht auf dem Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- Kalk, 29.Sept.1906. Beim Rollen eines Schwungrades von 850 Kilogramm Schwere in einer hiesigen Maschinenfabrik rutschte dasselbe aus und schlug einen Bohrer gegen das linke Knie, wodurch er an diesem eine schwere Quetschung, sowie Zerrenßung der inneren Kniekapsel erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern abend entstand in einer Wohnung an der Kirchstraße, wo ein Umzug stattfand, infolge Explosion einer Küchenlampe ein Zimmerbrann-- Zwei 17- und 18jährige erst kürzlich hier zugezogene Burschen aus dem Osten wollten vorgestern nach Holland reisen, da ihnen angeblich hier die Arbeit zu schwer sei. Mit 10 bzw. 20 M. zogen sie los. In Köln sahen sie ich noch etwas um und verjubelten dort ihr Geld in schlechter Gesellschaft. Um nun doch ihren Vorsatz, nach Holland zu reisen ausführen zu können, kam der 18jährige auf den Gedanken, vier hier wohnende einige Jahre ältere Landsleute zu bestehlen. Sie chlichen sich in deren Wohnungen ein, erbrachen die Koffer und stahlen 122 M. in bar, eine Uhr und Anzüge. Sodann begaben ie sich wieder nach Köln, verkauften dort die gestohlene Uhr und die Anzüge und suchten wieder in schlechter Gesellschaft ihr Vergnugen. Auch machten sie eine Spritztour nach Bonn. Der 18 jährige uhr sodann mit dem Vorgeben, nach der Schweiz flüchten zu wollen nach Trier während der 17jährige nach hier zurückkehrte. Er kam in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Rheinhöhe am 1. Okt., morgens 11 Uhr: 1,01 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>0,14 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme am 1. Okt., morgens 11 Uhr: 9deg R Zu dem in diesen Tagen hier abzuhaltenden Bundestag sind die Mitglieder aus allen Teilen Deutschlands zahlreich erschienen. Nach einer Vorstandssitzung fand am Samstag die Begrüßung der Festgäste im Börsensaale des Gürzenich statt. Die erste Arbeitssitzung im Isabellensaale unter dem Vorsitze des Herrn Prof. Dr. Haupt(Hannover) war zahlreich besucht. Ueber die Ausbreitung des Bundes konnten erfreuliche Mitteilungen gemacht werden. Seit dem letzten Bundestage sind etwa 100 neue Mitglieder aufgenommen und Ortsgruppen entstanden in Berlin, Dresden, Frankfurt, Essen, Koblenz und Hamburg. Die Verhandlungen betrafen geschäftliche Angelegenheiten des Bundes und erstreckten sich auf die Beratung der allgemeinen Satzungen, der Satzungen und Geschäftsordnung der Ortsgruppen, der Geschäftsordnung für den Ehrenrath der Ortsgruppen, der Gebührenordnung, der Vertragsbedingungen und befaßten sich ferner mit den Maßnahmen zu Förderung der Bestrebungen und Ziele des Bundes deutscher Architekten sowie der Versicherungspflicht der Angestellten. Der nächste Bundestag soll in Dresden abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Ripperfeier, die von Anfang bis zu Ende in der schönsten Weise verlief und den Stempel eines gemütlichen Familienfestes trug, veranstaltete der Kölner Männergesangverein am Samstag in der Wolkenburg. Bei seinem Erscheinen wurde der Jubilar, dem man die 80 Jahre nicht anmerkt, mit einem musikalischen Gruß, dem Bodenstedt-Bauchschen Chor Vom Rhein empfangen. Hr. v. Othegraven gab der Liebe und Verehrung Ausdruck, deren sich Hr. Prof. Kipper auch bei der Sängerschar erfreut, der er seit 50 Jahren angehört. Von sämtlichen Triumphen, die der Verein seit seiner ersten Londoner Reise erlebt hat, sei sein Ehrenmitglied Zeuge gewesen, und als Berichterstatter für die Köln. Volksztg. habe er zur Verbreitung des Ruhmes und Ansehens des Vereins viel beigetragen. Ebenso habe er sich um den Teil des Vereins, der sich Cäcilia Wolkenburg nennt, die größten Verdienste erworben. Das Hoch, das der gewandte Redner dem Ehrenmitglied, Freund und Gönner brachte und in das alle begeistert einstimmten, wurde musikalisch wiederholt. Der Jubilar sprach nochmals seinen Dank aus für die Medaille, die der Verein ihm ans einem Ehrentage gestiftet hat, und kam dann auf die Zeit zurück, als er als Siebzehnähriger 1843 nach Köln üübergesiedelt war. Im selben Jahre besuchte er ein Konzert, das der Verein im Neuen Kuhberg an der Ehrenstrße, einem vornehmen Konzertlokal, unter Leitung des ersten Vereinsdirigenten Weber gab. Die damaligen Darbietungen: Die Chöre aus der Antigone, das Flötengolo von Pütz und das rheinpreussßische Kriegeslied von Weber mit Begleitung der Militämusik sind ihm stets sim Gedächtnis geblieben. Mitglied des Vereins wurde Kipper bei Gelegenheit der ersten Londoner Reise. Mit vielem Humor schildert er die Ueberfahrt des Vereins, unter dessen Mitgliedern ein Sturm arge Verwüstungen anrichtete. Hr. Rechtsanwalt Paul v. Cöllen gab mit beredten Worren dem Danke der Schüler Küppers Ausdruck, der sie außer singen auch richtig sprechen, Anstand und gute Sitte gelehrt und ihnen die rechte Heimat- und Vaterlandsliebe beigebracht habe. Der Jubilar erwiderte darauf, daß nicht nur die Schüler ihn, sondern er auch die Schüler geliebt habe, und daß es ihm darauf angekommen sei, freundliche Menschen erziehen zu helfen. Wenn ihm das gelungen sei, so sei er stolz darauf. In dem natürlich nicht fehlenden humoristischen Teile seines Dankes, in dem er auch den anwesenden Generalmusikdirektor Steinbach apostrophirte, tat er den Ausspruch, daß nach seiner Erfahrung die höchsten Beamten die faulsten Sänger gewesen seien. Der Frohsinn und die Freundlichkeit liege übrigens ja im rheinischen Charakter, und deshalb forderte er auf. die Gläser auf das schöne und poetische Rheinland u leeren. Zwischen den Reden spendeten die Vereinsmitglieder Hr. Hartoch(Düsseldorf) und Hr. Assessor Dr. Klefisch musikalische Gaben, und von den Herren Rud. Keller und Landrichter Dr. Seyfried als Dichter wurden gemeinsame Lieder gesungen. Dr. Seyfried hatte in könischer Mundart ein humoristisches Thema angeschlagen nach der Kipper-Melodie: No wat sähste no derzo? woraufhin Kipper nachher mitteilte, daß dieser Refrain der Suppeschen Operette Zehn Mädchen und kein Mann entstamme. Im zweiten Teil des Abends gelangte die Küppersche Operette Martha zu einer wohlgelungenen Aufführung, um die sich die Herren Scherer, Kuth, v. Cöllen, Adam, Stumpf und Weber verdient machten. Hr. Jos. Schmeisser dirigierte das aus Vereinsmitgliedern bestehende Orchester, in dem Prof. Schwartz als Geiger mitwirkte. Während der Taktpause sangen Vereinsmitglieder das Küppersche Schmitze Nettchen und das Karussellliedche von Rösberg-Pütz, das neuerdings von Prof. Schwartz bearbeitet worden ist. Zum Schluß des Stückes überreichte Cäcilia Wolkenburg dem auf die Bühne zitierten Jubilar eine Erneuerung seines Ehrenmitglieddiploms und nach einem nochmaligen herzlichen Dank von seiten Küppers fand der interessante Festabend sein Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Herr August Gerber, Inhaber des bekannten kunstgewerblichen Etablissements, verschied heute nach kurzer Krankheit im 59. Lebensjahre. Herr Gerber war der Begründer des früheren Samaritervereins und hat sich um das Sanitätswesen, sowie die Errichtung der Unfallstationen große Verdienste erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mischa Erman, der bereits berühmte kleine Wundergeige, wird am Donnerstag den 11. Oktober im großen Gürzenichsaale ein einmaliges Konzert veranstalten. Da der kleine Künstler im vergangenen Jahre in London so große Triumphe feierte, darf man auch seinem hiesigen Auftreten mit Spannung entgegensehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden zwölf Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Geleiserneuerungsarbeiten im Güterbahnhofe Köln-Ehrenfeld der Haarweg innerhalb des Güterbahnhofes vom 4. Oktober d. J. bis einschliefßlich 20. Oktober.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mißhandlung. Gestern abend wurde auf dem Hafengeldände in der Nähe der Landesstelle der Köln-Düsseldorfer Schiffahrtsgesellschaft ein achtähriger Knabe ohne jede Veranlassung von einem gut gekleideten jungen Manne mit einem Stocke so über den Kopf geschlagen, daß er eine erhebliche Verletzung am Hinterkopfe davontrug. Der Knabe hatte mit seinen zwei Brüdern die Rückkehr des Vaters, welcher mit dem Schiff ankommen sollte, erwartet. Der Uebeläter ist von verschiedenen Personen verfolgt worden und soll sogar von einem Herrn eine Tracht Prügel erhalten haben. Zeugen des Vorfalles werden gebeten, Zweckdienliches eventuell der Polizei mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In Köln-Nippes werden in den Lesefenstern der Hauptvertretung der Köluischen Volkszeitung und des Kölner Local-Anzeigers, Cranachstraße 5, aktuelle Bilder ausgestellt, die jede Woche wechseln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Buchbinder, der als Kassierer in verschiedenen Kommissionen christlicher Gewerkschaften fungierte, hat sich des ihm bewiesenen Vertrauens nicht würdig gezeigt. Er hat sich der Unterschlagung von Kassengelder in Höhe von über 1500 M. schuldig gemacht. Die Beteiligten haben bei der Staatsanwaltschaft Anzeige erstattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Roll gewann am Sonntag auf der Steglitzer Radrennbahn den Großen Preis von Europa leicht gegen Denke und Nat Butler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
