<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>391575</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Akademie für praktische Medizin. In dem fest"##gluckten uvellensalle des Gürzenich fand für die Teilnehmer des dieseährigen Herbstfortbildungskursus fur praktische</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ien deit er ezegegen Kat zu den sch 5 Teiluehner einge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Naturhistorischen Museum im Stapelhaus wird Prof. E. Loewe am kommenden Sonntag 11 1/4 Uhr einen Vortrag über Erdbeben und Gebirgsbildung halten. Die Karten werden um 10 Uhr gratis ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Panorama International bleiben die Kärtner Alpen mit Zuaim und Südmähren nur bis Montag ausgestellt, während als erstmalig gezeigte neue Serie hinzugetreten ist der Bodensee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Thomas Becket, Raoul Konens fünfaktige Trauerspiel, welches bei seiner Aufführung in Köln einen großen Erfolg davongetragen hat, wiro morgen den 28. Oktober im großen Saale des Lobau in Köln-Ehrenfeld von Mitgliedern der Marianischen Kongregation zur Darstellung gebracht.98 5# Der Zoologische Garten hat vor längerer Zeit von den Herren W. Balzhof und I. Pallenberg zwei Alligatoren geschenkt erhalten. Diese waren etwa 50--60 Zentimeter lang, als sie ankamen, und jetzt haben sie eine Länge von fast 1 1/2 Meter erreicht, so daß ihnen ihr Käfig zu klein geworden und ein neuer größerer in Auftrag gegeben werden mußte. Die Alligatoren leben bekanntlich in den großen Strömen des tropischen Amerika, wo sie stellenweise massenhaft auftreten. Um dies zu illustrieren, hat die Direktion des Gartens im Vogelhaus ein Bild aufängen lassen, das der Zoologe Dr. G. Hagmann auf der Insel Merian im Amazonenstrom ausgenommen hat. Das Wasser ist dort geradezu übersät mit riefigen Alligatoren, die anscheinend erstaunt zusehen, wie der kühne Reisende sie auf seine Platte bannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anfall. Auf dem Eifeler Glacis fuhr gestern abend ein Motorradfahrer mit einem Radfahrer derart zusammen, daß beide Maschinen unbrauchbar wurden. Die Fahrer kamen mit geringfügigen Verletzungen davon. Beide Räder waren nicht beleuchtet * Zusammenstoßß. Auf der Neußertraße in Nippes in der Nähe der Wilhelmstrße fuhr ein Lastwagen gegen einen vor einem Delikatessengeschäft stehenden Handwagen, auf dem zwei mit Eiern gefüllte Körbe standen. Der Handwagen kippte um, und Groß und Klein eilte nun herbei, um die zum größten Teile zerbrochenen Eier, ungefähr 2500 Stück aufzulesen. Eine mit dem Auflesen der Eier stark beschäftigte Frau rutschte durch die Glätte des Bodens aus und setzte sich zum Gaudium der Umstehenden in die gelbe Masse. Das Sammeln stellte sie ein und entfernte sich schleunigst # Verkehrstörung. Am 26. d. M. war aus der Venlvoerstraße, Ecke Leyendeckerstraße, der Betrieb der Straßenbarn von .50--.10 Uhr nachm. wegen Achsenbruch eines Gemüsewagen gesperrt. Der Verkehr wurde durch Umsteigen aufrecht erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestürzt. Gestern abend stürzte auf dem Filzengraben ein Radfahrer, als er vor einem Wagen ausweichen wollte. und erlitt einen Schulterbruch..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einen Schädelbruch erlitt heute morgen in der Herzogstrße ein Mädchen von 2 1/2 Jahren, das aus dem Fenster der zweiten Etage auf die Straße stürzte. Es wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zusammenstoßß. Heute morgen kurz vor 8 Uhr stieß in der Venloerstraße an der Umwallung ein Straßenbahnwagen mit einem Fuhrwerk zusammen. An dem Straßenbahnwagen wurden die Scheiben des Vorderperron Ein schauerlicher Fund. In einem Hause an der Schaafenstrße wollte gestern nachmittag die Kriminalpolizei bei einer auf einem Manſardenzimmer wohnenden Stundenarbeiterin, die des Diebstahls verdächtig war, eine Haussuchung abhalten. Die Kriminalbeamten fanden sie jedoch nicht vor. Auf dem Flur der Mansarde lag ein langes Paket, welches mit Sackleinentuch zugenäht war, das einen leichenähnlichen Geruch verbreitete. Man sand darin die Leiche eines 30--35 Jahre alten Mannes. Der unbekannte Tote hat dunkles Haar und einen schwarzen Schnurrbart. Wie der Vermieter des Mansardenzimmers angibt, wohnte die Frauensperson seit etwa drei Monaten auf dem Manſardenzimmer und ernährte sich nach ihrer Angabe mit Stundenarbeiten. Sie steht im Alter von etwa 32 Jahren. Das neben ihrem Manſardenzimmer schlafende Dienstädchen hat, gerade wie die übrigen Hausbewohner, in der Wohnung der Frauensperson niemals einen Mann gesehen Die Leiche war zum Fortschicken fertig gemacht worden. Auf dem Paket war eine Adresse nach Frankfurt a. M. angegeben. Die Hausbewohner haben das in einer Ecke stehende Paket mit dem Leichnam zwar gesehen, aber sich nicht darum gekümmert. Die Arbeiterin hat dieser Tage den Vermieter des Mansardenzimmers um eine starke Kiste gefragt, um etwas fortzuschicken. Als man ihr dann eine Kiste geben wollte, gab sie an, sie habe bereits das Paket mit Sackleinentuch zugenäht, und sich seit dieser Zeit, heute vor acht Tagen, nicht mehr sehen lassen. Heute vormittag um 10 Uhr fand durch eine Gerichtskommission eine Besichtigung der Fundstelle und der Leiche statt. Alsdann wurde die Leiche nach Gelaten gebracht, wo die gerichtliche Obduktion ergeben wird, ob der Mann eines natürlichen oder eines gewaltsamen Todes gestorben ist. Man fand in dem Zimmer der verschwundenen Stundenarbeiterin ein Fläschchen mit einer Arsenikösung vor. Die Leiche war in Bettzeug eingewickelt und der Kopf mit einem weißen Taschentuch verbunden. Das Paket war noch mit Tüchern überall ausgefüllt. Die verschwundene Stundenarbeiterin, welche das Zimmer bewohnte, war die Ehefrau Christina Rehpold, geborene Kauffers Ihr Mann soll der etwa 35 Jahre alte Schlosser Rehpold sein; ob ihr Mann der Tote ist, konnte bis jetzt noch nicht festgestellt werden Der Zettel auf dem Paket trug die Aufschrift: E. N. Bahnlagernd Frankfurt a. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
