<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>391594</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>u. geschmackvollste. - Punpenreparntaren erbitten baldigst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Schulunterricht an den hiesigen Volks] beginnt vom nächsten Donnerstag ab bis zum 15. Fer.### um 8 1/2 Uhr morgens. Die erste Unterrichtsstunde, schlug# 9 1/2 Uhr, die zweite 20 Minuten nach 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die beiben letzten Unterr##t# untern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die liberale Fraktion der Stadtverordnetenversammlunhat, wie der Stadt-Anzeiger meldet, dem Oberbürgermeister Beg. folgenden Antrag üversandt:"Die Stadtverordnetenversammlung wolle beschrießen, es soll eine Kommission gewählt werden zu den Zweck, zu untersuchen und festzustellen, ob und welch Stadtverordneten im Laufe der letzten Jahre i Amt zur Förderung privater Interessen miß, braucht haben. Ueber die Art und Weise der Zusammensetzen dieser Kommission sowie über ihre Befugnisse und Obliegenheit im einzelnen soll zunächst eine Vorberatung der Verfassungskommission stattfinden und letztere des Endes thunlichst bald enn, berufen werden. Ueber das Ergebnis dieser Beratung ist demnäg sofort dem Plenum Bericht zu erstatten und dessen weiter erforden, liche Beschlußßfassung herbeizufuühren." -- schtsgebäude am Appellhofe soll nach dem nun  mehr festgelegten Plane nach der Fertigstellung des neuen Oba landesgerichtsgebäudes fortan nur für die Zwecke der strafregt lichen Justiz dienen. Die Civilgerichte werden sämtlich in das na Oberlandesgerichtsgebäude verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am 10. d. M. wurde, wie bereits meldet, bei Riehl die Leiche eines etwa 25--27 Jahre alten Manne: anscheinend besseren Standes, aus dem Rheine gelandet. Der zo# ist von sehr kräftiger Gestalt und 1,65 Meter groß, Gesichtsbildung oval, Haare und Augenbrauen dunkelbraun, Nase stumpf, Mun) breit, dicke Lippen, Zähne gesund, vollständig. Er hat auf der rechten Seite des Hinterkopfes eine 3 Zentimeter lange alte über dem linken Auge ein Muttermal und ist mit einem dunke# blauen Joppenanzug, Normalhemd mit doppeltem Brusteinsatz, weißem Vorhemd, Stehkragen, kleinem schwarzem Schlips blauen Strümpfen und schwarzen Schuhen bekleidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Von einem Radfahrer umgefahren wurde in der Landsbergstraße ein siebenähriger Knabe, der erhebliche Verletzungen am Kopfe erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fahrraddieb. Gestern nachmittag wurde in der Waiss- hausgasse einem Radfahrer sein Fahrrad gestohlen. Die Meldung über Liebstähle mehren sich in den letzten Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Kleinbahnen Köln--Brück und Köln-- bach sollten, wie ursprünglich beabsichtigt war, bereits anfang Herbst dem Betriebe übergehen werden, doch stellten der Verwu lichung dieser Absicht bekanntlich die verschiedensten Schwierigkeiten sich in den Weg. Nunmehr ist jedoch der Termin für die amtlich Abnahme beider Bahnen sowie für die Eröffnung des Betriebes festgesetzt. Die Abnahme der Köln--Brücker-Bahn erfolgt an 23. d.., die Eröffnung des Betriebes am 27. d. M. Auf der Bahn Köln--.-Gladbach findet die Abnahme am 28. November, die Betriebseröffnung am 5. Dezember statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln, 13.Nov.1906. Frucht markt. Weizen, inländischer"M. 17.7018.10, ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 16.00 16.90, länd. 17.20--18,20, Futtergerſte 12,60-13,00, Hafer, inland. 16,20- 17.0 auslänischer 17,60-18,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu.50-7,20, Wesghinenzroh.(Kor## .50, Richtstroh(Fieseldrasch).50, Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln. 17.Nov.1905. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhausen Rindfleisch, von der Keule M. 0,84-.93, vom Bauch 0,74-.81, Kalb##.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Herr Dr. Wilhelm Schneider-Clauß(Eupen) wird morgen Mittwoch, abends.15 Uhr, im weißen Saale Ernstes und Heiteres aus eigenen Dichtungen in Kölner Mundart rezitiren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im Panorama"#ternational, Breitestrße 96, Haltestelle Berlich, ist in dieser Woche ein Zyklus ausgestellt, welcher den Besuchern ermöglicht, eine interessante Reise nach Tirol mit seiner großartigen Alpenwelt zu machen. Beim Dachstem beginnend, wohnt der Besucher dem Schützenfest in Umhausen bei, lernt die Lebensweise und Trachten der Tiroler kennen. Nach einer Kahnfahrt auf dem Plansee folgt derselbe der Arlbergbaynroute. Hervorzuheben sind noch Schloß Landeck, der Ahorn-Gletscher, Hall, Marie, Bozen mit dem Denkmal Walters von der Vogelweide. Es folgen weiter romantische Gebirgspartien und Täler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend wurde vor einem Geschäftshaus auf der Breitestrße einer Frau aus Ehrenfeld, welche sich die Auslagen des Geschäfts besah, das Portemonnaie mit 13 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text># Dellbruück, 15.n0v.1906 Gestern hat sich hier ein 58 Jahre alter Rentner durch Erhängen das Leben genommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Hre Professor Johannes Stumpf zu Berlin hat der Gemeinde Holweide ein zu Merheim gelegenes etwa 20 Ar großes Grundstück zu Schulzwecken geschenkt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Gemeinderat beschlossß, beim Regi rungspräsidenten zu beantragen, daß mit dem Bau der projektierten elektrischen Kleinbahn von Mülheim nach Düanwald möglichst bald begonnen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Eine gerechtere Regelung der Civilpensionen strebt ein Gesuch des Ausschusses der"##ren Ruhestandsbeamten" an den Reichstag an. Der Ausschuß hat seit 1898 ein solches Gesuch fast alleährlich wiederholt, jedoch hat sich die Regierung bisher nicht entschliessen können, seinen Wünschen zu entsprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Abende waren schon lang, und als sie um 7 Uhr ihr Mittagbeendet hatten, war die Sonne noch nicht untergegangen. scha übernahm es selbst, Andreas Sachen zu verpacken. Sie einen großen Koffer herbei, weil derjenige, in welchen er Bucher legen wollte, nicht paßte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>hat er doch für ein gold'nes Herz!" wußte, was sich in der Schachtel befand,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>leb' wohl, Michael," sagte Andreas und umarmte herzlich Freund, welcher vor Aufregung am ganzen Körper bebte kann doch nicht sein, daß wir uns nicht wiedersehen?" frug l."Es kann nicht sein, daß du nicht sagst, wo du wohnen werde ich denn das nicht sagen! Warte nur, bald werde ein Heim eingerichtet haben; dann rufe ich dich sowohl tia und Marfuscha zu mir. Nur muß ich dazu erst ein Zimmer haben, aber einstweilen werde ich ungefahr drei ei einem Kameraden wohnen. Ich möchte niemals alle Besen mit dir abbrechen, Michael, denn ein Teil meines Herreibt ja doch immer bei dir zurück. Nun, leb' wohl, liebe, tja!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>zu Katja und umarmte sie ebenfalls. Katja biß sich fest Lippen, doch es half nichts. Die Tränen bahnten sich doch g, und sie weinte herzzerbrechend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
