<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>391591</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>bis E einschliefßlich, Rathaus, Hansasaal, Eingang Hauptportal, K bis J"""" Judengasse,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>bis M 1. Stock. Zim. 29, Eg. Hauptwort.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>bis Scho" Gürzenich, Quatermarktsaal, Wahlberechtigt sind diejenigen Bürger, die 285,93 M. bis 2778,52 M. Steuern zahlen und deren Name in der Wählerliste enthalten ist. Da die Wähler über ihre Berechtigung sich ausweisen müssen, ersucht der Oberbürgermeister, hierzu die den Wahlberechtigten vom Oberbürgermeisteramte üübersandte Legitimation zu benutzen. Eist dringend zu wünschen, daß die Wähler zur schnelleren Erledigung des Wahlgeschäftes dieser Bitte entsprechen und nur dann des Steuerzettels als Ausweis sich bedienen, wenn die Legitimationskarte ihnen abhanden gekommen ist. Die Legitimationskarten sind bereits an die Wähler versandt. Es dürfte sich empfehlen, daß dieselbe ebenso sorgeältig aufgehoben wird, wie ein Werthpapier. Da auch diesmal eine Stichwahl im Vereich der Möglichkeit liegt, empfiehlt es sich weiter, die Karten auch fur diesen Fall aufzuheben. Bemerkt sei noch, daß von jedem Wähler anzugeben ist, wen er als denjenigen Stadtverordneten wählt, der in Ehrenfeld seinen Wohnsitz hat.(Unbedingt notwendig erscheint uns letzteres nicht. Wenigstens enthälass 5 des Aehrenfelder Eingemeindungsvertrages oderis 3 der Statutarischen Anordnung über die Zusammensetzung und Wahl der Stadtverordnetenversammlung keine Bestimmung, mit der ein solches Verlangen begründet werden könnte. Man kann allenfalls zweifelhaft darüber sein, ob eine solche ausdruückliche Bemerkung des Wählers notwendig ist, wenn er mehrere Personen als Stadtverordnete benennen würde, die in Ehrenfeld ihren Wohnsitz haben. In früheren Jahren ist auf den einzelnen Wahl"* Auf dem einen wurde vom bureaus verschieden verfahren worden. Auf dem einen wurde vom Vorsitzenden eine diesbezügliche Frage an die Wähler gerichtet, falls diese nicht ausdruücklich bemerkten, wen sie für Ehrenfeld, Deutz usw. wählten, auf dem anderen dagegen nicht. Bei der bevorstehenden Wahl würde den gesetzlichen Anforderungen genügt, wenn unter den zu Wählenden einer seinen Wohnsitz in Ehrenfeld hat. Dringend zu wünschen ist, daß die städtische Verwaltung diese Frage vor der Wahl einer eingehenden Prüfung unterzieht, damit alle etwaigen Zweifel ausgeräumt werden, die später mögleicherweise wieder zu Schwierigkeiten Veranlassung geben könnten. * Auszeichnung. Oberzahlmeister Canzler vom Kürassierreaiment Graf Geßler(Rheinisches) Nr. 8 ist bei seinem Ausscheiden aus dem Dienst mit Pension der Charakter als Rechnungsrat ver4h Auszeichnung. Den Eisenbahnassistenten Mayer, Lamb. Assener. dem Packmeister Peter Lillian und dem Schaffner Hermann Ehlers ist das vom Kaiser für die Eisenbahnbeamten gestiftete Erinnerungszeichen für 25jährige Dienstzeit verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum niedrigen Wasserstand des Rheines. Bekanntlich ist in den letzten Wochen der Kölner Pegel bis auf 0,50 Meter gesunken. Wie es heißt, soll seit Menschengedenken der Wasserstand des Rheines nicht mehr so niedrig gewesen sein, dagegen sei bemerkt, daß sich in der im 14. Jahrhundert erbauten Bierbrauerei von Hrn. Anton Raffauf in der Bayenstrße 87 eine amtliche Wasserstandstafel befindet, welche die verschiedenen Wasserstandnachrichten nach dem Kölner Pegel vom 15. Jahrhundert enthält. Der Kölner Pegel zeigte nach dieser Wasserstandstafel am 31. Dezember 1833 viereinhalb Zol unter Nul. Der höchte Polierign) r nach dem Kölner Pegel am 27. Februar 1784 42 Fuß 6 Zoll zu befreien. Der Gerettete, welcher außer einem Fußbruch noch anscheinend innere Verletzungen, sowie Rippenbrüche erlitten hatte, wurde ins Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leichenlandung. Am 8. d. M. wurde am Deutzer Werft eine männliche Leiche gelandet. Dieselbe hat etwa drei im Wasser gelegen; sie ist nach dem neuen Friedhof bei Poll gebracht worden. Signalement; 1,60 Meter groß, grauer Vollbart, etwa 50 Jahre alt. Kleidung: schwarzer Ueberzieher, schwarzer Joppenanzug, Normalhemd, graue Strümpfe, Zugſtiefel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner wegen Notzucht, ein Tagelöhner wegen Pferdediebstahl, ein Techniker wegen Diebstahls und Zuhälteren, ein Händler wegen Sittlichkeitsverbrechens, 1 Vervutzer wegen Sittlichkeitsverbrechens. ia Bei einer Razzia wurden 25 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern abend sprang am Oberläoderufer, gegenüber der Marienburg, eine Frau, Mutter mehrerer Kinder, in selbstörderischer Absicht in den Rhein. Die Frau wurde jedoch noch rechtzeitig gerettet und dann zum Augustae Straßenraub. Gestern nachmittag lernte ein etwa 50jähriger Italiener einen stellenlosen Kellner kennen, mit dem er mehrere Wirtschaften am Rhein besuchte. Der Kellner zeigte dem Italiener, der kein Deutsch sprechen konnte, die Stadt, von diesem 1 M. erhielt. Der Kellner glaubte wohl, daß der Italiener sich im Besitze von viel Geld befinde, denn am Holzmarkt fiel gegen abend der Kellner mit noch drei anderen Burschen über den Italiener her, mißhandelten ihn und nahmen ihm dann sein Geld(4.) ab. Seine übrigen Mittel hatte der Ueberfallene gut versteckt, sodaß die Straßeräuber sie nicht finden konnten. Leider sind die Diebe unerkannt entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festnahme. In der vergangenen Nacht zwischen 4 und 5 Uhr vernahm ein Schutzmann auf seinem Rundgang in der Großen Spitzengasse Hülferuf; der Beamte begab sich in ein Haus aus dem anscheinend die Hülferuf kamen. Dort erzählte ihm ein Mädchen, daß es gestern abend von einem Manne, den es um ein Logishaus gefragt hatte, mit in das Haus genommen worden sei wo er ihm ein Zimmer angewiesen habe. Der Mann hat sich dann im Laufe der Nacht nach den Angaben des Mädchens in dessen Zimmer begeben und sich an ihm vergangen, ehe die Hülferuf des Mädchens vernommen wurden. Der Mann, welcher die Tat jedoch bestreitet, wurde der Kriminalpolizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Beeidigung der dieseährigen Rekruten findet am Freitag den 16. d. M. statt. Vorher findet für die katholischen Soldaten Gottesdienst in der Minoritenkirche, für die evangelischen in der Pantaleonskirche und für die jüdischen in der Synagoge statt. In Deutz wird der Gottesdienst in der Pfarrkirche und der evangelischen Garnisonkirche gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Panorama International bleibt die italienische Riviera nur noch bis zum Montag ausgestellt, während von morgen, Sonntag, ab die Tiroler Gebirgswelt zur Ausstellung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>klara. Es sei darauf aufmerksam gemacht, daß die Chrysant hemumausstellung im Wintergarten der Flora nur ioch bis Sonntagmittag 12 Uhr besichtigt werden kann; es muß alsdann der größte Teil der ausgestellten Pflanzen weggeräumt werden, um für den Restaurationsbetrieb am Sonntagnachmittag Platz zu schaffen. Die Floraverwaltung hat für Sonntagvormittag von--12 Uhr den Eintrittspreis auf 20 Pfg. für Flora und Ausstellung zusammen ermäßigt, um den Blumenfreunden der weitesten Kreise noch eine Besichtigung der vollen Blütenpracht zu ermöglichen. Die Ausstellung ist sehr sehenswert und findet allgemeinen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat für seine Vorführungen des Kinematographen, welche allsündlich im Vortragssaale stattfinden, eine wahrheitsgetreue Darstellung der Vorgänge, die mit dem Hauptmann von Köpenick zusammenhängen, gewonnen; die Darstellung erregt durch eine lebendige Schilderung und naturgetreue Aufnahme das Interesse in hohem Maße. Daneben fesseln andauernd die Vorführungen des modernen Simson und die plastischen Posen, welche La belle Arina nach den Gemälden berühmter Meister stellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom.Nov.1906. Weizen,"emsiger M 177118.10, fremder 19.50-20.25; Roggen, hiesiger 16,00-16.90.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köin, 10. Nov.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.7018,10, ausländischer, 19.50-20.25, Roggen, inländischer 16,00-16,90, ausländ. 17,20-18,20, Futtergerſte 12,60-13.00, Hafer, inländ. 16,2%17.20 ausländischer 17,60-18.60.-- Heu.50--7,20, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Fleneldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>m Schöffengericht. Ein Privatkläger setzte im Sitzungssaal nachdem er mit seiner Klage abgewiesen war, den Hut auf leistete der Aufforderung des Gerichtsdieners, ihn abzunehmen, kein Folge. Wegen ungebührlichen Benehmens vor Gericht wurde en Ordnungsstrafe von 30 M. verhängt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Fuhrmann war de Straßenbarn nicht ausgewichen und hatte einen Wagenührer misshandelt. Er wurde mit einer Woche Gefängnis und 20 M. be straft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eine Ehefrau ist angeklagt, in ihrer Wirtschaft Beirren mit anderem Bier vermischt und den Gästen vorgesetzt zu haben Das Urteil war 70 M. Geldstrafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Wegen Offenbarung Kanzleigeheimnissen eines Rechtsanwaltes erhielt ein Anwaltsgehült 50 M. Geldstrafe. Er hatte einem Kaufmann aus seiner Wissen, schaft als Gehülfe des betreffenden Rechtsanwaltes mitgeteilt, da er durch ein Detektivbureau beobachtet werde Ortsgruppe Beamten Einleitend kreisen des geg dieser ven bitte den Arl lasse eisen. Die des wesentlich die Lage können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die vereinigte Ortskrankenkasse für Handwerker in Köln, so schreibt man uns aus Arbeiterkreisen, ladet in der Dienstagsnummer der Rheinischen Zeitung zur Wahl der Kassenvertreter ein. Dieselbe findet für die Arbeitnehmer am Montag den 19. November, für die Arbeitgeber am Dienstag den 20. November statt. Während die Arbeitgeber im Krystallpalast wählen, ist für die Arbeiter das-- sozialdemokratische Volkshaus bestimmt. Darüber herrscht in der christlich gesinnten Arbeiterschaft eine allgemeine Erregung. Man fragt sich, wie die Aufsichtsbehörde es ruhig geschehen lassen kann, daß für die Wahl ein solches Lokal bestimmt wird? Die Vorgänge bei früheren Wahlen für die Krankenkassen haben nur zu deutlich gezeigt, mit welchen Mitteln die Sozialdemokraten vielfach ihre"Siege" erringen. Die Zumutung an christliche Arbeiter, diesmal auch noch in einem ausgesprochen sozialdemokratischen Lokale ihr Wahlrecht auszuüben, ist doch etwas stark. Man macht es ihnen damit geradezu undöglich, ihre gesetzlichen Rechte zu wahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kraftfahrzeuge. Am 1. Oktober d. J. ist für die Rheinprovinz eine neue Polizeiverordnung über den Verkehr mit Kraftfahrzeugen in Kraft getreten. Sie schreibt vor, daß die Kraftfahrzeuge jetzt mit zwei Kennzeichen versehen sein müssen, und zwar mit einem an der Vorder- und einem an der Rückseite. Das Kennzeichen besteht aus einer römischen Zahl als Bezeichnung des Bundesstaates, einem lateinischen Buchstaben zur Bezeichnung der Heimatsprovinz des Fahrzeugbesitzers und der arabischen Erkennungsnummer, unter welcher das Fahrzeug in die polizeiliche Liste eingetragen ist. Zahl, Bubstabe und Nummer müssen in Balkenschrift ausgeführt sein. Bei dem vorderen Kennzeichen müssen Zahl, Buchstaben und Nummer in einer Reihe, bei dem hinteren Zahl und Buchstaben über der Nummer stehen. Das Kennzeichen an der Rückseite des Fahrzeuges muß bei Dunkelheit oder Nebel durchscheinend(transparent) beleuchtet sein. Eine anders geartete Beleuchtung ist nur statthaft nach Genehmigung durch die Polizeibehoörde und kann nur dann zugelassen werden, wenn der Nachweis erbracht ist, daß die durchscheinende Beleuchtung in keiner Weise anzubringen ist oder nicht die erforderliche Beleuchtung des Kennzeichens ermöglicht. Auch die Kraftzweiräder sollen im allgemeinen mit den beiden Kennzeichen sowie mit der transparenten Beleuchtungsvorrichtung versehen sein. Ausnahmen können auch bei diesen nur auf Antrag durch die Polizeibehoörde gestattet werden. Warnungszeichen dürfen nur mit der eintönigen Huppe gegeben werden. Die Verwendung anderer Instrumente, z. B. von Fanfaren, ist strafbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Vortrags-Abend. Zur Einführung eines von ihm herausgegebenen Buches Neues Deklamatorium Vom Guten das Beste, veranstaltete Hr. Willi Becker am Mittwochabend im großen Saale der Lesegesellschaft einen Deklamationsabend. Der weite Saal nebst Galerie war dicht besetzt; als Willi Becker das Podium betrat, wurde er mit Beifall begrüßt und dieser steigerte sich von Nummer zu Nummer, selbst ein riesiger Lorbeerkranz, vom Schubertbund gewidmet, wurde dem künstlerisch begabten Dilettanten überreicht. Von den ernsten Dichtungen seien ganz besonders wegen ihrer packenden Wirkung Der Fuchsmajor vom Niederrhein von Rud. Herzog und Alte Landsknechte von Borries, Frhr. v. Münchhausen, hervorgehoben. Die heiteren Nummern waren sämtlich Schlager, die wahre Lachsalven auslösten. Hr. August Gipperich, der den genußreichen Abend mit einigen köluischen Dichtungen schloß, befand sich auf seinem Felde und durfte sich mit Hrn. Becker in den gespendeten Beifall teilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>* Konzerte. Das Streichquartett unserer Oper, unter Leitung des Konzertmeister Dietrich, veranstaltet drei Kammermusikabende im Isabellensaal des Gürzenich. Das erste Konzert ist mit Werken von Mozart, Tartini und Beethoven am Dienstag den 13. November. Es werden auch Abonnements zu diesen drei Abenden ausgegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Am Mittwoch den 14. November wird die Geigerin Florentine Hanisch im großen Saale der Bürgergesellschaft ein Konzert geben. Die Orchesterbegleitung hat die 16er Kapelle übernommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Der Geiger Heury Marteau hat fün Donnerstag den 15. d. M. im Hotel Disch ein Konzert angefündigt, in welchem eigene Werke des Künstlers aufgeführt werden. Neben ihm selbst werden mitwirken die Konzertsängerin Cahnbley- Hinken und die Herren Schmidt-Reinecke(Violine), Pörsken(Viola) und Cahnbley(Cello) aus Dortmund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
