<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>391595</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>von zuständiger Stelle geschrieben:"Für die Herstellung Entlastung des Hauptbahrhofes zu Köln und der Zugslinien geplanten Verbindungslinie Köln-Süd--Bonnter-- üd mit Uebertrückung des Rheines sind die vorbereitenden n bereits soweit vorgeschritten, daß sowohl mit den Bauauf der freien Strecke der rechten Rheinseite als auch mit rückenbau begonnen worden ist. Die neue Brücke, die bei al, etwa 400 Meter oberhalb der Handelshochschule, den überschreitet, erhält entsprechend den neueren strompolizeivorschriften über dem Strome eine große Mittelöffnung für Nilfahrt von 157 Meter Weite zwischen den Pfeilern und zwei nungen von je 96 Meter Weite. Zur glatteren Abführung "wassers wird außeadem das rechtsrheinische Vorland noch Flutöffnungen von je 60 Meter Weite übespannt. Für hrung sind die Erd-, Gründungs- und Maurerarbeiten 4 Grun&amp; Bilfinger in Mannheim übertragen worden, st die Arbeiten für die Gründung der Flutpfeiler in Nammen hat." #r9l-Theater. Am nächsten Sonntag(den 18.) nach- uhr gelangt erstmalig Johann Strauß' melodeiöse Siener Blut zur Aufführung. Der musikalische er Aufführung ist der neuengagierte erste Kapellmeister unz Werther. Die Regie führt Herr Leopold Popper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheinischer Verband gegen den Mißbrauch geistiger Getränke. In der jüngsten Versammlung wurde festgestellt, daß dem Verbande, der sich nur aus juristischen Personen zusammensetzt, im laufenden Jahre 36 Gemeinden als neue Mitglieder beigetreten sind. Es wurde unter anderem beschlossen, 1. das Provinzialschulkollegium zu ersuchen, ärztliche Vorträge über die schädlichen Wirkungen des Alkohols an den oberen Klassen der höheren Schulen der Rheinprovinz zu gestatten, 2. die Gefänguisdirektoren der Rheinprovinz zu bitten, auf den Gängen und in den Zellen der Gefängnisse unsere Belehrungsplakate auszuuängen und Merkelätter an die Gefangenen zu verteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. In der Salome-Aufführung am Freitag den 16. d. M. wird Hr. Costa(vom Stadttheater in Nürnberg) den Herodes singen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Aida-Aufführung am Samstag den 17. d. M. wird die Titelrolle von Frau Pester-Prosty, der Madames von Hru. Remond gesungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Madame Maria Gay, die durch einen Unfall verhindert wurde, ihr Gastspiel als Dalla zu absolvieren, wird nunmehr am Sonntag den 18. d. M. als Carmen auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten in Köln-Ehrenfeld die Mechternstraße von Barthel- bis Weinsbergstraße vom 14. November bis 24. Januar, und die Geisselstraße von Barthel- bis Weinsbergstraße vom 26. November bis 8. Dezember; ferner die Leyendeckerstraße von Helmholtzstraße bis Kreuzung Vogelsangerstraße vom 19. November ab auf vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 14.Nov.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70--- 18.10, ausländischer, 19,50-20.25, Roggen, inländischer 16,00-16,90, ausländ. 17.20-18.20, Fnitergerste 12.60-13.00, Hafer, inländ. 16.20-17.20 ausländischer 17.60-18.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu.50-7,20, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Gewerkverein christlicher Krankenpfleger, Pflegerinnen und verwandter Berufsgenossen hält seine außserordentliche Generalversammlung am Donnerstag den 15. November, abends 8 1/2 Uhr, im Lokale des Hrn. Mausbach, Schafenstrße--6, ab 3 Mülheim(Rhein), 12.N0v.1906. Der gestern in der Schützenhalle veranstaltete siebte Volksunterhaltungsabend hatte sich eines großen Besuches zu erfreuen und verlief recht genußreich. Ein aus vier Damen und vier Herren bestehendes Doppelquartett trug unter Leitung des Herrn Amtsrichters E. Büceler eine Reihe gutgewaählter Volksweisen und Volkslieder von Ungemach, Silcher und Abs, sowie mehrere Quartette von R. Kahn so hübsch vor, daß sich der große Beifall nicht eher legte, bis mehrere Wiederholungen stattgefunden hatten. Herr Paul Dumont aus Köln trug mit klangvoller Stimme dramatisch schön die Ballade: Prinz Eugen von Löwe und die Schumannschen Lieder: Die beiden Grenadiere und Widmung vor. Als Zugabe wählte er die Serenade von Bruch. Einen hohen Genuß bereitete Fräulein Elly Ney aus Köln dem Publikum durch ihr meisterhaftes Klavierspiel. Mit großer Technik und seelenvollem Spiel brachte sie Albumsblatt von Beethoven, Gavotte von Friedberg, Chaconne von Händel und einen Walzer von Chopin zu Gehör und fand reichen Beifall. Dann bewährte sie sich noch weiter als tüchtige Künstlerin in dem Quartett in -moll op. 25 von Joh. Brahms, welches sie in Verbindung mit den gleichfalls künstlerisch veranlagten Herren Konzertmeister Wilhelmi-Koblenz(Geige), Klimmerboom-Köln(Bratsche) und Amtsrichter Büceler(Cello) zur Ausführung brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
