<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>391547</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großfeuer wurde heute vormittag kurz vor 8 Uhr gemeldet. In der Haufspinnerei und Bindfadenfabrik Felten&amp; Guilleaume am Karthäuferwall war im Wergmischraum von einem Arbeiter Feuer bemerkt worden. Alsbald rückte die Feuerwehr von vier verschiedenen Wachen aus heran; in den großen Wergvorräten fand das Feuer reichliche Nahrung, und so stand bald das ganze weistöckige Gebäude, das mitten im Fabrikkomplex im Hofraum liegt, in Flammen. Das massive Gebäude brannte vollständig aus; durch gewaltige Wasserströme, welche die Dampfspritze in den Feuerherd warf, blieben die anstoßenden Gebäude, besonders der Maschinenraum und der gefüllte Kohlenschuppen von den Flammen verschont. Nach etwa einstündiger Tätigkeit war der Brand in der Hauptsache gelöscht; die Reservefeuerwehr wurde noch mit den Aufräumungsarbeiten beschäftigt. Der Betrieb der Fabrik erleidet keine Störung. Ueber die Entstehungsursache ist zuverlaäsiges bis jetzt nicht festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Schreinermeister Peter Anton Strömer, Klingelpütz 23, blickte am 1. d. M. auf eine 25jährige ehrenamtliche Tätigkeit als Armenpfleger und stellvertretender Vorsteher im Armenbezirk 35a. zurück. Aus diesem Anlaß erschienen mittags 12.30 Uhr die Herren Beigeordneter Dr. Greven, Mitglied der Armendeputation, Fabrikbesitzer Heinrich Maus und Armenbezirksvorsteher P. Thelen in der Wohnung des Jubilars, um ihm namens des Herrn Oberbürgermeisters und der städtischen Armenverwaltung unter Ueberreichung eines künstlerisch ausgeführten Diploms Dank und Anerkennung für seine langeährige ehrenamtliche Tätigkeit auszusprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Blenden der Schaufenster. Der Detaillistenverein zu Köln (E..) hat eine Eingabe an den Herrn Regierungsräsidenten zu Köln gerichtet, in der es heißt: Die auf einer Kabinetsorder aus dem Jahre 1837 beruhende Polizeiverordnung betr. das Blenden der Schaufenster wird allgemein als eine große Beläftigung empfunden, welche für die Geschäftsinhabers oft gänzlich unverschuldete Polizeistrafen mit sich bringt und welche nicht die Sonntagsruhe, sondern im Gegenteil die Sonntagsarbeit der damit Beauftragten fördert. Denn in denjenigen Geschäfishäusern, in welchen das Blenden mittels Rolläden, eiserner Türen u. dgl. geschieht, müssen die hierzu bestimmten Arbeiter eigens zu diesem Zwecke ihre Sonntagsruhe unterbrechen, um die genannte Arbeit vorzunehmen. Während zur Zeit der angeführten Kabinetsorder vielfach noch Waren nach orientalischer Art offen auf der Straße vor den Läden zur Schau getragen wurden und teilweise sogar den Verkehr hinderten, so daß der Erlaß jener Verfügung wegen des unäästhetischen Bildes derartiger Auslagen wohl erklärlich erscheint, kann unter den jetzigen Verhältnissen von einer ähnlichen Störung wohl nirgendwo mehr die Rede sein. Im Gegenteil bietet der Anblick der heutzutage meist mit vielem Geschmack und unter großem Kostenaufwand hergerichteten Schaufensterauslagen ein schönes sauberes Bild gewerblicher und industrieller Produkte, an welchem niemand Anstoß nehmen kann. Dagegen wirken die zum Blenden der Schaufenster benutzten Leinwandüllen, welche oft von recht frageürdiger Beschaffenheit und Reinheit sind, sowie die häufig sehr schmutzigen und verstaubten Rolläden usw. vielfach direkt unäästhetisch. Hierdurch erscheint aber das ganze Stadtbild in den Hauptgeschäftstraßen abstoßend, und die Stadtviertel, deren sonst glänzende Schaufenster-Ausstellungen die Fremden anlocken, machen einen vollständig toten Eindruck, was jedenfalls auf den Fremdenverkehr hindernd einwirkt. Daß das Offenhalten der Schaufenster während des Gottesdienstes geeignet sein könnte, das religioöse Gefühl der Passanten zu verletzen, kann wohl nicht mit Recht behauptet werden. Denn diejenigen Personen, welche hieran etwa Anstoß nehmen könnten, befinden sich doch gerade zu der angegebenen Zeit in der Kirche. Da aber ein großer Teil der Bevölkerung seinen religioösen Bedürfnissen schon vor Beginn oder nach Beendigung der Sonntagsruhe genügt, so können auch diese Personen durch offengehalten Schaufenster in ihrem religioösen Gefühl nicht verletzt werden. Keinesfalls kann das Blenden der Schaufenster als wesentliches Moment der Sonntagsentheiligung angesehen werden und wird auch selbst von kirchlichen Behörden nicht als solches betrachtet. Ja, in anderen Gegenden des Reiches existieren die genannten Bedenken überhaupt nicht, wie die einschlägigen Verhältnisse in den preußischen Provinzen Hannover, Schleswig-Holstein und Ostpreußßen beweisen, wo jene Verfügung überhaupt nicht bestanden hat bzw. wieder aufgehoben worden ist. In Bayern, Württemberg, Oldenburg, Braunschweig, den Hansastädten usw. kennt man jene Bestimmung überhaupt nicht. Wenn also in einzelnen Teilen der Monarchie und des Reiches irgendwelche Unzuträglichkeiten durch Offenhalten der Schaufenster nicht entstehen, so ist nicht recht einzusehen, warum Bedenken getragen werden, dem Wunsche so vieler Kreise entsprechend, auch hier jene unzeitigemäße Verordnung zu beseitigen. Daß die genannte Polizeiverordnung jetzt allgemein als eine veraltete und zwecklose angesehen wird, beweisen die vielen Eingaben rheinischer und westfälischer Handelskammern aus der letzten Zeit; so z. B. Eingaben der Handelskammern von Köln, Koblenz, Trier, Saarbrücken, Elberfeld, Dortmund, Bochum usw. Der Vorstand des Detaillistenvereins zu Köln(E..) richtet demnach an die Königliche Regierung die ergebenste Bitte, die Polizeiverordnung betreffend das Blenden der Schaufenster an den Sonn- und Feiertagen im Interesse der Geschäftsinhabers und Angestellten sowie zur Hebung des äußeren Bildes der Stadt und hiermit auch des Fremdenverkehrs aufheben zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Raoul v. Koczalsky, welcher in vergangener Woche mit seinem Chopin-Zyklus so großen Erfolg gefunden hat, hat sich zu einem vierten Konzert entschlossen. Dasselbe wird am Mittwoch den 3. Oktober, abends 8 Uhr, im Rokokosaale des Hotel Disch stattfinden. Das Programm ist diesmal gemischt; es enthält Stücke von Beethoven, R. Schumann, Neitzel, Liszt, Koczalski und Rubinstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Revolver-Attentat. Als gestern abend ein Obereächter der Kölner Wach- und Schließgesellschaft in einer Fabrik in Kalk einen Arbeiter, welcher Nachtdienst hatte und sich von seinem Posten entfernte, an seine Arbeit zurückverwies, griff dieser zu einem bereit gehaltenen Revolver und schoß auf den Wächter. Der Schuß drang in den Mund, doch scheint die Verletzung nicht allzu schwerer Art zu sein. Der Arbeiter wurde von einem anderen hinzugeeilten Wächter der Wach- und Schließgesellschaft, welcher ebenfalls in der Fabrik Dienst hatte, entwaffnet und der Polizei in Vingst zugefuührt, während der Verletzte dem Krankenhause übergeben wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern abend fuhr ein Tagelöhner mit einem beladenen Handwagen in Köln die Schiffbarücke herunter. Er verlor die Herrschaft über den Wugen und rannte mit demselben gegen ein vor ihm fahrendes Fuhrwerk. Der Tagelöhner erlitt starke Brustquetschungen und wurde in das Hospital zu Deutz gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßenbahnzusammenstoß. Gestern nachmittag stieß auf dem Übierling ein Triebwagen der Straßenbarn mit einem beladenen Lastwagen zusammen. Der Vorderteil des Triebwagens wurde stark beschädigt und die Schutzscheibe gertrümmert. Der Wagenührer erlitt dabei leichte Verletzungen an der Brust. Der Lastwagen wurde umgeworfen. Durch den Vorfall entstand auf dem Übierling eine längere Verkehrstörung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Grober Unfug. Gestern nachmittag wurde die Feuerwehr böswillig von dem Feuermelder auf der Venloerstraße 277 aus alarmiert. Seit Errichtung einer ständigen Wache der Kölner Berufsfeuerwehr in Ehrenfeld ist von dem genannten Feuermelder aus fast ein halbes Dutzend mal die Feuerwehr böswillig alarmiert worden, ohne daß es bis jetzt in einem Falle gelungen ist, den übermütigen Täter zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern mittag auf der Neußertraße ein sechsähriges Kind von einem Motorzweirade; das Kind wurde am linken Beine und am Kopf leicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Panorama International. Vom 30. Sept. bis 6. Oktbr. stellt das Institut 50 Aufnahmen von dem 15. Deutschen Bundesschießen in München aus. Den Hintergrund zu diesen festeröhlichen Ausschnitten bilden die festlich geschückten großen Plätze mit den monumentalen Bauten und die breiten Straßen, in denen jedes Fenster mit tücherschwenkenden Menschen besetzt ist und eine dichtgedraängte Menge Spalier bildet. An einem Fenster der Residenz schaut Prinz Luitpold sich den Festzug an, der, in endloser Reihe von vielen Musikkorps begleitet und Mestwagen mit sich führend, überall freudig begrüßt und lustig wiedergaüßend nach dem Festplatz sich begibt. Der Prinzregent fährt, von der Volksmenge begrüßt, an die Festhalle, der Bierhalle, dem Gabentempel vorbei. Nach diesem Zyklus bringt das Panorama eine Fahrt durch die thürigischen Lande: Weimar, Eisenach, die Wartburg usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.0kt.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommistion. Auftrieb: 639 Ochsen, darunter 373 Weideochſen;.vollfleischige ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 92-94, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 88-90, c. mässig genährte junge und ältere 80-84, d. gering genährte jeden Alters 72-74. Weideochſen 74-84. 532 Kühe, darunter 70 Weidenühe; a. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 60, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 60-84, c. ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 74-76, d. mässig genährte Kühe und Kalben 68-72. Weidenühe 72-80, 47 Bullen; a. volldeischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 83. b. volldleischige jüngere 79-81, c. mässig genährte jüngere und ältere 70-75, d. gering genährte jüngere und ältere 00--00, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Bestes Stallvieh knapp und sehr gesucht; geringe sowie Weidethiere langsam und kaum geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln,.0kt.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17,60--- 18,00, ausländischer, 18.50--20,25, Roggen, inländischer 16.25-16.75, ausländ. 17,25--18,50, Futtergerſte 12.50-13.00. Hafer, inländ. 15,50-16.50 ausländischer 17,50-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu.60---.50, Maschinenstroh(Roggen) .40, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln,.0k.1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Enten.25-.70, Hähne, alte.60-2,00. junge.70-1,40. Hühner, alte .60-.40, Hühner, junge.80-2,60, Tauben, alte.40-.45, junge.50 bis.60, lebend, das Stück. Gänse 0,75-.80 das Pfund, Enten 2,50-.50, Hähne, alte 1,80-2,30, junge.80-1,70, Hühner alte 1,75-2,80, junge .95--.30, Tauben, alte.45-.50, junge.60-.65, geschlachtet, das Stück. Molksreibutter 1,30, Kochbutter 1,05-.15, Landbutter.20-1,30 das Pfund. Landeier, frische.50-275 die 25 Stück. Schweizeräse 1,00-.10, Holländer.70-1,10, Tilsiter.80-O, 90, Edamer.85-0,95, Limburger.50 bis.60 das Pfund. Aepfel, Tiroler, Ess-.30-0,35, Aepfel, hiesige Ess.20-.25, Aepfel, hiesige Koch- O,10-.15, Birnen, Ess-.25-0,35, KochO,10-0,15, Zwetschen.08-.15, Preisselbeeren, schwed., 0,30-0,60, Pfirsiche, inländ. 0,15-0,30, Weintrauben, inl..25, Weintrauben, ital..25, Weintrauben, französische 0,30, Nüsse, Wal-, frische 1,00 das Pfund. Zitronen O,10-0. 12 das Stück. Kartoffeln, rote 0,04-0,05, Nieren 0, 05-.06, weisse 0,04, holl. 0,04, Bohnen, grüne, hies..20, Wachs-.20. Prinzess.20 das Pfd. Endiviensalat, inl..06-.08. Kopfsalat, inl..05-0,08 das Stück, Blumenkohl, ausl..25--0,35 das Stück, Grünkohl 0,04-.05. Rosenkohl, inl..30 das Pfd., Rotkohle, inländ..10-O, 25, ausl..30-0, 35, Weisskohl, inländ..15-.20, ausländ..40, Wirsigkohl, inl.,.10-.15, ausl. .30 das Stück, Spinat.08-.10 das Pfd., Stielchen 0,04, Breitbauch 0,20.25 das Gebund, Kohlrabi, Erd- O,05-.10, Ober- 0,04-.06 das Stück, Rüben, weisse.06, rote(Karotten), abgesehn..05. Moharüben, abgesehn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text># Warnung vor Auswanderer-Agenten. In der Republik Ecuador hat sich unter dem Namen The Equatorial Emigration land Company unter Leitung des Hrn. A. Vasconez Cepeda und der Firma Alexander&amp; Cie. eine Gesellschaft gebildet, welche sich gegen Hergabe einer Fläche von 1/2 Million Hektar seitens der ecuadorianischen Regierung verpflichtet hat, 5000 Familien weißer Rasse, vornehmlich Deutsche und Holländer, nach Ecuador zu schaffen und dort anzusiedeln. Nach den gewordenen Mitteilungen verdient das Unternehmen kein Vertrauen. Die Gegenden, in denen kolonisiert werden soll, sind zum Teil noch unerforscht, es gibt in ihnen weder Weg noch Steg und vor allem sind Lebensmittel zum Unterhalt von Einwanderern nicht vorhanden. Deutsche Familien, die sich von Alexander oder seinen Agenten in Europa durch verlockende Prospecte und Versprechungen zur Uebersiedelung nach Ecuador verleiten ließen, würden dem größten Elend ausgesetzt sein, namentlich da sie von der jetzigen Regierung Ecuadors keine sachemäße Unterstützung zu erwarten haben. Unter diesen Umständen erscheint es geboten, vor der Auswanderung nach Ecuador und der Tätigkeit des Alexander und seiner Agenten zu warnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Vor einigen Monaten wurde bereits in der Presse vor den Unternehmungen eines gewissen Alfred Tatlock in Chile und den Kolonisationsgesellschaften Sain, Valdivia und Quelle gewarnt, die deutsche und andere Auswanderer herüber zuziehen suchen. Nach neueren Mitteilungen hat auch ein gewisser Enrico Piccione durch seinen Agenten Santiago Vaccaro in Buenos Aires eine größere Anzahl deutscher Auswanderer nach Chile anwerben lassen, denen dann dort teilweise auf Kosten des Generalkonsulats, teilweise durch den deutschen Wohltässigkeitsverein, Unterhalt und Arbeit verschafft werden mußte. Unter den obwaltenden Umständen muß auch vor diesem Unternehmen dringend gewarnt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Stadttheater. Der dritte Novitäten-Abend findet am Donnerstag den 4. Oktober statt. Zur Aufführung gelangt in neuer Einstudirung Hebbels Judith. Die Tragödie ist hier seit dem Jahre 1893 nicht mehr gegeben worden. Die Titelrolle spielt Frl. Bajor, den Holofernes Hr. Becker. Die Regie führt Hr. Direktor Martersteig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
