<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>391554</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadttheater. Hr. Karl Nedel, vom Stadttheater in Reinen, wird ein Gastspiel auf Engagement absolvieren. Er tritt am Dienstag als Doktor Bartolo im Barbier von Sevilla auf, am Donnerstag als Beckmesser in den Meistersingern, am Samstag als van Bett in Zar und Zimmermann. In der Meistersingeraufführung wird Hr. Adolf Groebke den Walter Stolzing singen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mainz,.Okt.1906. Die unerwartete Rückkehr des freireligiösen Predigers Frhrn. v. Succo und Cuccagni zur Kirche erregt hier allgemeines Aufsehen. Er war früher katholischer Priester, fiel 1897 ab und versah seit Jahren hier die Stelle eines freireligiösen Predigers. Auch war er als eifriger Agitator für die Sozialdemokratie tätig und wurde bei der letzten Stadtratswahl als sozialistischer Kandidat gewählt; der Provinzialausschußß erklärte aber die Ungültigkeit der Wahl, weil er als Religionslehrer nicht wählbar sei. In seinem öffentlichen Widerruf, den er heute im Mainzer Journal veröffentlicht, sagt er:"Irren ist menschlich, aber eigensinnig aus Rechthaberei im Irrtum verharren, ist eines mit gesundem Verstande begabten Menschen undürdig. Nicht durch äußere Umstände verandaßt, sondern von innerster Ueberzeugung und vom wiedererwachten gläubigen Empfinden gedrängt, bin ich endlich zur Erkenntnis gelangt, einen schweren Fehler begangen zu haben. Ich erkenne an, daß die katholische Kirche als göttliche Heilsanstalt die Trägerin der höchsten Autoritàät auf Erden und des vollkommensten Rechtsideals ist. Den katholischen Klerus und das katholische Volk bitte ich, das von mir gegebene Aergernis zu verzeihen." Am Tage der Veröffentlichung des Widerrufes hat Z. Mainz verlassen und sich in ein Kloster begeben. Die sozialistische Mainzer Volksztg. begleitet die Mitteilung mit Glossen, die ihren Aerger verraten. Sie ist versucht,"des Rätels Lösung auf pathologischem Gebiete zu suchen", umsomehr als Frhr. v. Succo seine ihm erst kürzlich angetraute Frau"unter Außerachtlassung aller und jeder moralischen Verpflichtung" hinterliessß. Die letztere Behauptung ist, wie wir von zuverlaäsiger Seite erfahren, durchaus unzutreffend, indem Hr. v. Succo den Justizrat Dr. Schmitt als seinen Bevollmächtigten mit der Aufgabe betraut hat, die Ansprüche der Frau in angemessener Weise zu regeln. Daß das Sozialistenorgan nach pathologischen Momenten sucht, ist bezeichnend für die Denkungsweise: es betrachtet den Abfall eines katholischen Priesters als eine recht vernünftige Tat, die Rückkehr als einen Beweis geistiger Abnormitaät.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Verein feierte am Samstagabend nach siebenähiger Unterbrechung wieder einmal das Stiftungsfest(das 91.) mit einem Abendessen und musikalischer Unterhaltung. Der zeitige Vorsteher des Vereins, Hr. Rektor Schiffelmann, hieß die Ehrenäste und die zahlreich erschienenen Mitglieder des Vereins willkommen und gab eine kurze Uebersicht über Aufgaben und Erfolge des Vereins, der am 15.Juli 1815 von 29 Lehrern der damals bestehenden 18 Pfarrschulen, der evangelischen Schule und zweier Privatschulen Köuns zunächst zum Zwecke der Fortbildung und pädagogischen Unterweisung geründet wurde. 1843 gründete man die Krankenkasse, und 1854 wurde die Unterstützung der Witwen und Waisen beschlossen. An Krankenunterstützung wurden bisher rund 96000., für Unterstützung der Witwen und Waisen 143000 M. verausgabt. Hr. Schulrat Dr. Brandenberg dankte im Namen der Ehrenäste für die Einladung, der die Schulräte als Vertreter der Behörden um so lieber folgten, als der Verein die gesamte Lehrerschaft umfasse und herrliche ideale Aufgaben verfolge. Seine Rede klang aus in einem Hoch auf den Kaiser. Ein vierfaches Quartett von Vereinsmitgliedern, die dem Kölner Männergesangverein angehören, bot im Vortrag einer Reihe schöner Volkslieder künstlerischen Genüsse, denen sich die Violin-Vorträge des Hrn. M. Kasper und die Liederspenden der Herren Schmitt, Esser, Pollmann, Schmeisser und Hochgürtel in bester Weise anschlossen. Dazwischen sang man heitere Gesellschaftslieder, welche die Herren Ad. und Th. Stein, Hubert Esser und Schmeisser verfaßt hatten. Auch der Humor kam zu seinem Rechte und wurde durch ein von Hrn. Rektor Hack am Schlusse des Mahles vorgetragenes Protokoll über den bisherigen Verlauf des Abends eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schöffengericht. Wegen Milchälschung hatte sich eine Witwe aus Bockletünd zu verantworten. Der Gesundheitspolizei war bekannt geworden, daß die Angeklagte, bevor sie die Milch in die Häuser trug, aus einem kleinen Kännchen etwas in die Milchkanne goß, mit der sie zu den Kunden ging. Ein Polizeisergeant erwischte sie denn auch eines Tages bei dieser Manipulation. Als die Frau aber den Beamten gewahrte, goß sie schnell den Inhalt des Kännchens aufs Pflaster. Dem Sergeanten, der flott zugriff, gelang es, zwei Proben des Inhaltes zu retten. Der Chemiker bekundet, es habe sich um ein Gemisch von 20 Proz. Milch und 80 Proz. Wasser gehandelt. Das Gericht nahm an, die Angeklagte habe das Gemisch zur Verfälschung der Milch benutzt und setzte 50 M. Geldstrafe fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadttheater. Vr. Karl Nedel, vom Stadttheater in Reinen, wird ein Gastspiel auf Engagement absolvieren. Er tritt am Dienstag als Doktor Bartolo im Barbier von Sevilla auf, am Donnerstag als Beckmesser in den Meistersingern, am Samstag als van Bett in Zar und Zimmermann. In der Meistersingeraufführung wird Hr. Adolf Groebke den Walter Stolzing singen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mainz,.Okt.1906. Die unerwartete Rückkehr des freireligiösen Predigers Frhrn. v. Succo und Cuccagni zur Kirche erregt hier allgemeines Aufsehen. Er war früher katholischer Priester, fiel 1897 ab und versah seil Jahren hier die Stelle eines freireligiösen Predigers. Auch war er als eifriger Agitator für die Sozialdemokratie tätig und wurde bei der letzten Stadtratswahl als sozialistischer Kandidat gewählt; der Provinzialausschußß erklärte aber die Ungültigkeit der Wahl, weil er als Religionslehrer nicht wählbar sei. In seinem öffentlichen Widerruf, den er heute im Mainzer Journal veröffentlicht, sagt er:"Irren ist menschlich, aber eigensinnig aus Rechthaberei im Irrtum verharren, ist eines mit gesundem Verstande begabten Menschen undürdig. Nicht durch äußere Umstände verandaßt, sondern von innerster Ueberzeugung und vom wiedererwachten gläubigen Empfinden gedrängt, bin ich endlich zur Erkenntnis gelangt, einen schweren Fehler begangen zu haben. Ich erkenne an, daß die katholische Kirche als göttliche Heilsanstalt die Trägerin der höchsten Autoritàät auf Erden und des vollkommensten Rechtsideals ist. Den katholischen Klerus und das katholische Volk bitte ich, das von mir gegebene Aergernis zu verzeihen." Am Tage der Veröffentlichung des Widerrufes hat Z. Mainz verlassen und sich in ein Kloster begeben. Die sozialistische Mainzer Volksztg. begleitet die Mitteilung mit Glossen, die ihren Aerger verraten. Sie ist versucht,"des Rätels Lösung auf pathologischem Gebiete zu suchen", umsomehr als Frhr. v. Succo seine ihm erst kürzlich angetraute Frau"unter Außerachtlassung aller und jeder moralischen Verpflichtung" hinterliessß. Die letztere Behauptung ist, wie wir von zuverlaäsiger Seite erfahren, durchaus unzutreffend, indem Hr. v. Succo den Justizrat Dr. Schmitt als seinen Bevollmächtigten mit der Aufgabe betraut hat, die Ansprüche der Frau in angemessener Weise zu regeln. Daß das Sozialistenorgan nach pathologischen Momenten sucht, ist bezeichnend für die Denkungsweise: es betrachtet den Abfall eines katholischen Priesters als eine recht vernünftige Tat, die Rückkehr als einen Beweis geistiger Abnormitaät.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und lehrerinnen-Verein feierte am Samstagabend nach siebenähiger Unterbrechung wieder einmal das Stiftungsfest(das 91.) mit einem Abendessen und musikalischer Unterhaltung. Der zeitige Vorsteher des Vereins, Hr. Rektor Schiffelmann, hieß die Ehrenäste und die zahlreich erschienenen Mitglieder des Vereins willkommen und gab eine kurze Uebersicht über Aufgaben und Erfolge des Vereins, der am 15.Juli 1815 von 29 Lehrern der damals bestehenden 18 Pfarrschulen, der evangelischen Schule und zweier Privatschulen Köuns zunächst zum Zwecke der Fortbildung und pädagogischen Unterweisung geründet wurde. 1843 gründete man die Krankenkasse, und 1854 wurde die Unterstützung der Witwen und Waisen beschlossen. An Krankenunterstützung wurden bisher rund 96000., für Unterstützung der Witwen und Waisen 143000 M. verausgabt. Hr. Schulrat Dr. Brandenberg dankte im Namen der Ehrenäste für die Einladung, der die Schulräte als Vertreter der Behörden um so lieber folgten, als der Verein die gesamte Lehrerschaft umfasse und herrliche ideale Aufgaben verfolge. Seine Rede klang aus in einem Hoch auf den Kaiser. Ein vierfaches Quartett von Vereinsmitgliedern, die dem Kölner Männergesangverein angehören, bot im Vortrag einer Reihe schöner Volkslieder künstlerischen Genüsse, denen sich die Violin-Vorträge des Hrn. M. Kasper und die Liederspenden der Herren Schmitt, Esser, Pollmann, Schmeisser und Hochgürtel in bester Weise anschlossen. Dazwischen sang man heitere Gesellschaftslieder, welche die Herren Ad. und Th. Stein, Hubert Esser und Schmeisser verfaßt hatten. Auch der Humor kam zu seinem Rechte und wurde durch ein von Hrn. Rektor Hack am Schlusse des Mahles vorgetragenes Protokoll über den bisherigen Verlauf des Abends eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schöffengericht. Wegen Milchälschung hatte sich eine Witwe aus Bockletünd zu verantworten. Der Gesundheitspolizei war bekannt geworden, daß die Angeklagte, bevor sie die Milch in die Häuser trug, aus einem kleinen Kännchen etwas in die Milchkanne goß, mit der sie zu den Kunden ging. Ein Polizeisergeant erwischte sie denn auch eines Tages bei dieser Manipulation. Als die Frau aber den Beamten gewahrte, goß sie schnell den Inhalt des Kännchens aufs Pflaster. Dem Sergeanten, der flott zugriff, gelang es, zwei Proben des Inhaltes zu retten. Der Chemiker bekundet, es habe sich um ein Gemisch von 20 Proz. Milch und 80 Proz. Wasser gehandelt. Das Gericht nahm an, die Angeklagte habe das Gemisch zur Verfälschung der Milch benutzt und setzte 50 M. Geldstrafe fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die gestrigen Schlußrennen auf dem Sportplätze waren äußerst zahlreich besucht. Leider verliefen dieselben nicht ohne Unfälle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>25jährige Dienstjubilcen. Heute feiern die seit einigen Jahren auf der Feuerwache im Alten Stadttheater stationierten Feuerwehränner Wilh. Klemens I und Mich. Hamacher I ihr 25jähriges Dienstjubiläum. Aus diesem Anlaß wurden den beliebten Jubiliren mancherlei Ehrungen zuteil. Heute morgen wurden die Jubilare auf der Feuerwache im Alten Stadttheater durch den Hrn. Branddirector Schöbel persönlich unter einer herz lichen Ansprache beglückünscht. Von seiten der Stadt Köln erhielten die Jubilare das übliche Geldgeschenk. Aus Anlaß des Jubiläums fand in der Wohnung der Jubilare, welche gegenwärtig beurlaubt sind, eine hübsche Feier statt. Von den Oberfeuerwehrmännern und Feuerwehrännern wurden den beiden Jubiliren sinnige Geschenke überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das schöne Herbstwetter des gestrigen Sonntags übte einen überaus belebenden Einfluß auf den Verkehr aus. Tausende und abertausende wurden von der Straßenbarn, der Rheinuferbahn und der zum Königsforst führenden Vorortbahn nach den näheren oder entfernteren Ausflugspunkten, wie Stadtwald, Südark, Königsforst usw. befördert. In allen Zentren des Sonntagsverkehrs entwickelte sich ein Leben und Treiben wie an schönen Sommertagen. Die Wirtschaften hatten sich auf großen Betrieb eingerichtet; sie wurden denn auch in ihren Erwartungen nicht getäuscht, denn die überaus milde Witterung gestattete bis in die Abendstunden den Aufenthalt im Freien-- ja noch mehr: mehrere Freunde des Schwimmsport unternahmen gestern abend 6 Uhr von der Schiff brücke ab eine Schwimmtour nach Mülheim zu, sicher ein Schiffsunfälle. Am Samstagabend fuhr das Perſonenboot Deutschland der Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft unterhalb der festen Brücke auf ein im Rheinbett liegendes Hindernis und erlitt am Vorderteil des Schiffes Leakage; auch riß die Bruderkette. Ein anderer Personendampfer übernahm die Fahrgäste. Nur mit Mühe konnte das Schiff über Wasser gehalten und in Sicherheit gebracht werden.-- Am Sonntag früh fuhr ein von Holland kommender Güverdampfer der Firma H. Ristelhubers Nachfolger zwischen Leverkusen und Niehl fest, wobei er am hinteren Schiffsraum Leakage erlitt. Der Dampfer wurde heute abgeschleppt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein unheimlicher Fund. Am Samstagnachmittag fanden mehrere Schulknaben in einer Kiesgrube zwischen Ehrenfeld und Nippes, welche mit Wasser angefüllt war, einen abgehackten menschlichen Fuß. Die unbesonnenen Jungen nahmen den Fuß in einen Kessel und zogen durch die Straßen von Ehrenfeld bis ein Schutz mann aufmerksam wurde. Der am unteren Knöchel abgehackt Menschenfußß wurde nach Gelaten gebracht und die Kriminalpolizei davon in Kenntnis gesetzt. Wie festgestellt wurde, handelt es sich um den rechten Fuß eines vielleicht 16jährigen Mädchens. An scheinend hat der Fuß 2 bis 3 Wochen in dem Wasser gelegen. Die Knaben wollen auch noch andere Fleischteile in der Kiesgrube gesehen haben. Die sofort eingeleitete Untersuchung wird wohl er geben, wie der Fuß dorthin gekommen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Liebstähle. Gestern wurden bei Schluß der Kochkunstaus stellung von den Angestellten der Wach- und Schließgesellschaft mehreren Personen Gegengestände abgenommen, die dieselben sich widerrechtlich angeeignet hatten. Nachdem die Betreffenden gezwungen worden waren, die Gegenstände wieder an Ort und Stelle zurückzubringen, wurden die Personalien festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>a. Unfälle. In der Spulmannsgasse verbrannte sich ein 18 Monate altes Kind durch heißes Wasser beide Arme schwer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auf dem Großen Griechenmarkt fiel ein Mann die Treppe hin unter und erlitt schwere Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Im Verein für Gartenkultur und Botanik waren zur Monatsversammlung gestern Mittag die Tische des Konzertsaale der Bürgergesellschaft mit zahlreichen blühenden und grünenden Blumen und Pflanzen, als Erika, Alpenveilchen, Araukarien und Palmen geschückt. Nach Begrüßung der Mitglieder durch den Vorsitzenden Hru. Serv. Weyland, verbreitete sich der Schriftführer, Hr. Kunstund Handelsgärtner P. J. Roßbach, in einem Vortrage über die bevorstehende Einbringung der Pflanzen in die Winterquartiere, wobei er eine Reihe praktischer Winke für die Behandlung sowohl der Topf- und Kübepflanzen als auch der kleineren holzartigen Pflanzen gab. Die Verbringung in die Winterquartiere darf vor allem nicht plötzlich erfolgen und dabei die Lüftung und Begießung in regelmäßigen Zeitabschnitten nicht außer acht gelassen werden. Sogenannte Beetpflanzen sollte man, da sie schwer zu überwintern und im Frühjahr billig bei den Gärtnern zu haben sind, stets nur von Gärtnern beziehen. Aus Anlaß des Stiftungsmonates gelangten außer einer größeren Zahl schöner Pflanzen, die Hr. Künst- und Handelsgärtner Müseler geliefert hatte, eine Anzahl Pakete mit Blumenzwiebeln zur freien Verlosung unter die anwesenden 186 Mitglieder. Die Blumenzwiebel hatte die Firma Wilh. Bröders hierselbst geliefert. Hr. Roßbach gab über die Behandlung derselben sowohl für Freilandkultur als auch für die Zucht auf Gläsern entsprechende Anweisungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der allgemeine Hausbesitzerverein veranstaltet am Dienstag den 9. d.., abends 8 1/2 Uhr, im Quatermarktsaale des Gülag Ven 8. U. Wi., abends Sm Ihr, in Bull..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln,.0kt.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 767 Ochsen, darunter 500 Weideochſen;.vollfleischige ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 92.00, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 87-90, c. mässig genährte junge und ältere 80--82, d. gering genährte jeden Alters 72-74. Weideochſen 74-82. 484 Kühe, darunter 175 Weidenühe; a. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 80-81, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 73-75, c. älters ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 69-71, d. massig genährte Kühe und Kalben 00-00. Weidenühe 72-80, 54 Bullen; a. vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 80, b. vollfleischige jüngere 76-77, c. massig genährte jüngere und ältere 72-74 d. gering genährte jüngere und ältere 00--00, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Gute Stallmasttiere ziemlich lebhaft, geringere sowie Weidevieh langsamer mit Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Verein abstinenten Katholiken Deutschlands veranstaltet morgen, Dienstag, abends, im Isabellensaale des Gürzenich eine öffentliche Versammlung, in der Hr. Beneficiat Koch (München) einen Vortrag über Eierkrieg, Abstinenz und Katholizismus halten wird. Die Ortsgruppe Köln des genannten Vereins ladet zu dieser Versammlung ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>der Kölner Sängergreis(Dirigent Hr. Frz. Schmidting jr., Lehrer am Konservatorium) beging am Sonntagabend im großen Saale der Lesegesellschaft sein 40. Stiftungsfest. Hr. Schmidting führte in einer Ansprache aus, daß nur Gesundheitsücksichten ihn zum Rücktritt von seinem Amt, das er nahezu 35 Jahre innegehabt abe, zwangen. Zur besonderen Ehre gereiche es ihm, am Schlusse seiner Amstätigkeit noch zwei Silberjubilaren, den Herren und Jul. Rennert, das goldene Abzeichen für 25jährige Mitgliedschaft überreichen zu können. Während seiner Präsidentenölner Local-Anzeiger Nr. 276&amp;a Montag. 8. Oktober 1906.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Opfer der revolutionären Mörder. Die Baltisch Tageszeitung hat eine Aufstellung der revolutionären Bluttaten in der Zeit vom Februar 1905 bis zum Mai 1906 veröffentlicht. Danach wurden in Rußland ermordet und verwundet: Generalgouverneure, Gouverneure und Stadthauptleute Polizeimeister und deren Gehülfen... Landpolizeimeister, Pristae und Stadtteilaufseher Kosakenunteroffiziere und Landwachtmänner Offiziere der Sicherheitspolizei und der Gendarmerie........</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
