<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>391579</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Schluß der Jagd auf Rebühner, Wachteln und schottische Moorühner ist vom Bezirksausschußß für den ganzen Regierungsbezirk Köln auf Freitag, 16. November, festgesetzt, so daß der 17. November der erste Tag der Schonzeit ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ziehung der kotterie der Ersten deutschen Kunstausstellung Köln 1906 ist vom 31. Oktober auf den 18. Dezember d. J. verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>L. Selbstmordversuch. In Köln-Niehl durchschnitt sich in der vergangenen Nacht in der Katzengasse ein Mann mit einem Rasiermesser in selbstörderischer Absicht den Kehlkopf. Schwerverletzte wurde er zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>C. Ueberfahren. Heute morgen wurde in der Mühlengasse ein achtähriges Mädchen von einem Bäackerwagen über den Unterleib gefahren, wobei es schwere Verletzungen erlitt. Das Kind wurde zum Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern abend wurde in Bayenstrße ein junger taubstummer Mann von einem Radfahrer überfahren. Der Taubstumme erlitt erhebliche Verletzungen am Kopf und an einer Hand und mußte zu einem Arzt gebracht werden. Den Radfahrer soll keine Schuld an dem Unfall treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Heute vormittag gegen.20 Uhr wurde in der Krefelderstraße die 9 Jahre alte Schülerin Paula Bauer, Lübeckerstraße 26 wohnhaft, als sie das Straßenbahngeleise üüberschreiten wollte, von einem Triebwagen der Straßenbarn erfaßt und umgeworfen. Das linke Bein wurde ihr unterhalb des Knies abgefahren, das rechte zermalmt. Sie wurde von einem Arzt verbunden und mittelst Krankenwagen dem Bürgerhospital zugefuührt, wo sie bald darauf ihren Verletzungen erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines geht noch zurück. Gestern abend zeigte der hiesige Pegel nur noch 0,55 Meter. Der Schifffahrtsbetrieb wird infolge dessen immer mehr eingeschlänkt. Nur noch ganz geringe Ladung können die großen Rheineähne aufnehmen. Sowohl oberhalb wie unterhalb der Stadt liegt eine ganze Flotte von Fahrzeugen vor Anker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Gebrüder Herrnfeld-Theater wird am 15. November hierselbst im Scala-Theater seine letzte Vorstellung geben, um in Berlin nach achtmonatlicher Abwesenheit das neue Gebrüder Herrnfeld-Theater zu eröffnen. Die Komödie Die Meyerhains bleibt noch einige Tage auf dem Spielpla.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 30.0kt.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.50-- 18.00. ausländischer, 19.50--20,25, Roggen, inländischer 16.30-16,80, ausländ. 17,50--18,50, Futtergerſte 12,60-13,00. Hafer, inländ. 16,50-17,00 ausländischer 17.80-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu.30--.50, Maschinenstroh(Roggen) .60, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>slseshen. Keslge. P ide. ae ie. li, elsisie Bet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>haben, dürfte sie großes Interesse bieten. Alle neuen Abonnenten erhalten den bisher zum Abdruck gemachten Teil des Amans"Die Hofdame" von Hans nen Zobeltitz(ein stattlicher Band von zirka 180 Seiten) vollängig gratis. Ein Probe-Abonnement ist bei der auf Bestellkarte angegebenen Buchhandlung W. Franken, Köln, Venloerstr. 1 am Friesenplatz, Telephon 3214, zu bestellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
