<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>391543</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Rechtsanwalt Menzen in Köln wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Großherrlich türkischen Osmanieordens verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Jetzt kurz vor Schluß der Ausstellung zeigen sich die dafür geschaffenen Gebäude und deren Umgebung erst in ihrer vollen Schönheit. Wie bei jeder Ausstellung hatten wir es auch hier, wenigstens in der nächsten Umgebung der Gebäude, mit jungen Anpflanzungen zu tun, die deshalb im Frühling und Früsommer noch etwas spärlich in ihrem Wachstum waren; es fehlte noch die innige Verschmelzung der eben fertig gewordenen Bauten mit der umgebenden Natur. Jetzt ist das anders geworden. Die warmen Wochen des August und September haben auch die dieseährigen Anpflanzungen in üppiger Kraft gedeihen lassen. Zwischen den schweren Säulenstellungen vor dem Vortel des Hauptausstellungsgebäudes rankt sich jetzt ein dichtes Gewirre von Schlinggetächsen, durchsetzt mit den dunkelvioletten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Allgemeine Kinematographen-Theater-Gesellschaft ührt gegenwärtig wieder eine neue Serie Produktion feiger Blöcke, Schienen usw. verfolgen. Der Jologsche Gorten barft, iat grasige ius Eisenbahnwagen veran.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Strafkammer. Zwei städtische Polizeisergeanten waren angeklagt wegen fahreässigen Falscheides. Der eine sollte nach der Anklage am 25. November 1904 und ferner ebenso wie der andere am 23. Januar 1905 vor dem Schöffengericht, dann am 13. Mai v. J. vor der vierten Strafkammer, endlich am 21. Oktober v. J. vor dem Schöffengericht nach geleistetem Eide fahreässig die Unwahrheit ausgesagt haben. Veranlassung zu der erhobenen Anklage gab eine Verhandlung am hiesigen Schöffengericht, die sich gegen einen Bauunternehmer und Ziegeleibesitzer richtete, an dessen Bauten mehrfach Uebertretungen der Baupolizeiordnung vorgekommen sein sollen. Der Bauunternehmer wurde indes in beiden Instanzen freigesprochen, da andere Zeugen die Aussagen der Polizeibeamten widerlegten. Nach angerschöpfender Zeugenvernehmung sprach die Strafkammer in der jetzigen Verhandlung auf den Antrag des Staatsanwaltes und der Verteidiger die beiden Polizeisergeanten frei, da sie den Tatbestand des Falscheides nicht für vorhanden ertheater in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Neuen Stadttheater trat am Dienstagabend in dem Straußschen Musikdrama Salome an Stelle des angefündigten, aver durch Erkrankung plötzlich verhinderten Dr. Briesemeister, Hrn. Jacques Urſus vom Stadttheater in Leipzig in der Rolle des Herodes auf. Der Gast verfügt über einen großen, haritonal gefärbten, auch in der tieferen Lage klangvollen Tenor, zeigt ein- gute Erscheinung und wußte in der Darstellung der schwierigen Rolle besonders den grausam lüsternen Feigling überzeugend hervorzukehren, während er auf die dem Charakter innewohnende Beimischung einer weinseligen Bonhomie weniger Gewicht legte. Das in Ermangelung einer an dieser Stelle bereits empfohlenen vorherigen Erläuterung nicht ganz leichte Verständnis des Werkes wurde wieder um ein Bedeutendes gefördert durch die vorzügliche Aufführung, um welche sich neben dem Gaste Frau Guszalewicz als Salome in hervorragender Weise verdient machte. Die übrigen Rollen waren ebenfalls wieder in der bereits besprochenen Weise besetzt Ballade wieder. Das Publikum feierte den Künstler; wie er es Der zweite Chopinabend, den der Hofpianist Raoul v. Koczalski am Donnerſtag im Hotel Tisch veranstaltete, verlief bei ziemlich gutem Besuch in interessanter Weise. Wieder konnte man die hohe geistige Auffassung, die saubere Technik und die Kunst eines seinen, weichen Anschlages bewundern. Besonderen wohlverdienten Beifall brachte dem Künstler die###uc-Ballade, die er mit sein poetischem Empfinden spielte, sowie das Scherzo das in großzügiger Weise zu Gehör kam. I-- Zugabe als erkennung der Zuhörer verandaßte ihn zu einer Ingae, als.r er die Terzenetübe wählte. Dafür enthielt er freilich das auf dem Programm aufgeführte Nocturno dem Publikum vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Herren- u. Knabenanz., Paletots u. Damenkostüme z. Selbsteinkaufspr. z. v. Ehrenstrße 46, 1. Et., Fischgeschäft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>17,60--18.00, fremder 18.50--20.25; Roggen, hiesiger 16.25-16.75, fremder 17,25-18.50: Hafer, riesiger 15.50 16,50,fremder, 17.50.18.50; Gerste, Futtergerſte,.12,50-13,00, Mais. grober.13,50-14,50, mittel 14.25-15,25, Cinquantino 15,25-16,00, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
