<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>391597</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Heller ist zum Regierungs- und Baurat ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der vierte dieseährige Pferdemarkt, welcher gestern un vorgestern auf dem städtischen Viehhof abgehalten wurde, hatte au Mittwoch eine Zutrift von 855 Arbeitspferden und 194 Luxu pferden, am Donnerstag von 486 Arbeitspferden und 55 Luxus 0 Die Vereidigung der dieseährigen Rekruten im Festungsbezirk Köln fand heute vormittag statt. Zum Gottesdienst, welcher für die katholischen Soldaten in der Minoritenkirche, für die evangelischen in der Pantaleonskirche stattfand, wurden die Fahnen der betreffenden Truppenteile durch Fahnenkompagnien von Gouvernementsgebäude abgeholt. Nach dem Gottesdienst fand die Vereidigung der Rekruten in den Kasernen statt. In Deutz der Gottesdienst in der katholischen Pfarrkirche und der tevangan schen Garnisonskirche abgehalten. Die Vereidigung wurde in der Kasernen bzw. auf dem Pionierübungsplatze am Mütheimer Lor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Mädchen, das sich verdingt dann um Geld bittet, um seinen Koffer herbeischaffen lassen zu können. Wenn das Mädchen das Geld erhalten hat, verschwo Experimentalvorträge. Herr G. Dähne wird am Dn erstag den 22. und Freitag den 23. November zwei### Experimentalabende veranstalten. Als Themata hat er ersten Abend gewählt: Die neueren Anschauungen über die um liche Natur der Elektrizitaät. Der zweite Vortrag ist dazu die neuesten Errungenschaften auf dem Gebiete der Photogr### in natürlichen Farben nach den verschiedenen bestehenden V# zu veranschaulichen; dabei werden des besseren Verständnisse. auch die grundlegenden Versuche aus der Farbenlehre dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßen#ihn die Rurstraße von der Zülpicherstraße bis Lindert, vom 15. November ab auf sechs Wochen und behufs Aus### von Gasrohrverlegungsarbeiten die Große Brinrgaraposteln- bis Benesisstrße für den 22. und 23. d..," 8# Rheinbad im November. Man schreibt uns: ot## Notiz Naturgemaäße Lebensweise?-- das Fragezeichen dar fortfallen-- kann ich Ihnen mitteilen, daß auf der Aktienanstalt noch 10--12 Herren täglich im Rheine baden.",</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 1b.210v.190c. Fruchtmarkt. Weizen, inländische .50 hschseladtl shebislhad).50, Kohaleiche.50 dle in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 16.Nov.1906. Heute abend Hr. P. Engelbert Fussangel aus dem Dominikanerorden in er.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Heller in Köl ist zum Regierungs- und Baurat ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der vierte dieseährige Pferdemarkt, welcher gestern un vorgestern auf dem städtischen Viehhof abgehalten wurde, hatte an Mittwoch eine Zutrift von 855 Arbeitspferden und 194 Lu## pferden, am Donnerstag von 486 Arbeitspferden und 39 Luxus bezirk Köln fand heute vormittag statt. Zum Gottesdienst, welcher für die katholischen Soldaten in der Minoritenkirche, für evangelischen in der Pantaleonskirche stattfand, wurden die Fahnen der betreffenden Truppenteile durch Fahnenkompagnien vom Gouvernementsgebäude abgeholt. Nach dem Gottesdienst fand die Vereidigung der Rekruten in den Kasernen statt. In Deutz u. der Gottesdienst in der katholischen Pfarrkirche und der evangel schen Garnisonskirche abgehalten. Die Vereidigung wurde in den Kasernen zu. auf dem Pionierübungsplatze am Mütheimer Lon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Mädchen, da.ach) verdingt ud dann um Geld bittet, um seinen Koffer herbeischaffen lassen zu können. Wenn das Mädchen das Geld erhalten hat, versch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Experimentalvorträge. Herr G. Dähne wird am Dnerstag den 22. und Freitag den 25. November zwei uns Experimentalabende veranstalten. Als Themata hat er fur ersten Abend gewählt: Die neueren Anschauungen über die liche Natur der Elektrizitaät. Der zweite Vortrag ist dazu bestieg die neuesten Errungenschaften auf dem Gebiete der Photogr### in natürlichen Farben nach den verschiedenen bestehenden zu veranschaulichen; dabei werden des besseren Verständnisse# auch die grundlegenden Versuche aus der Farbenlehre demon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Gesperrt werden behufs Ausführung von Straßelba## die Rurstraße von der Zülpicherstraße bis Lindem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 16.Nov.1906. Fruchtmarkt. Werden, inländfsgger 18.10, ausländischer, 19.50-20.25, Roggen, inländischer 16,0% und. 17,20-10, Futtergerſte 12,60-13,00. Hafer, inland. zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 16.Nov.1906. Heute abend 129.40/7 Hr. P. Engelbert Fussangel aus dem Dominikanerorden in en einen apologetischen Konferenzvortrag für Mai Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Scheu gewordenes Pferd. Heute vormittag scheute in der Nähe des Domes das Pferd eines Wildpretwagens. Hierbei wurde der Kutscher vom Bocke geschleudert und trug erhebliche Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 16.Nov.1906. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kalk, 15.Nov.1906. Das Zahlenresultat der Stadtratswahl dritter Klasse hier ist folgendes. Zentrumspartei: Dr. Reipen 1020, Maurermeister Lehnen 750, Arbeiter Lohr 742; liberale Partei: Marx 377, Lorenz 402, Dr. Reipen(siehe oben); Sozialisten: Kurth 459, Riek 425, Lommen 424. Zerspittert: Gier(Zentr.) 6, Dr. Chauscheid(Zentr.) 2. Gesamtzahl der Stimmen 1560, ungültig 54. Absolute Majoratät 754. Demnach ist gewählt Dr. Reipen(Zentr.). Stichwahl zwischen Lehnen, Lohr, Gier(sämtl. Zentr.) und Riek(soz.). Dieses überraschende Resultat ist dadurch hervorgerufen worden, daß nach Bestimmung der Städteordnung, wonach in jeder Abteilung die Hälfte der Stadtverordneten Hausbesitzer sein muß, in diesem Jahre sämtliche Kandidaten Hausbesitzer sein mußten, weil unter den verbliebenen Stadtverordneten dritter Klasse sich nur ein Hausbesitzer befand. Die liberale Partei sowohl wie die sozialdemokratische hat das"persönliche Englück" gehabt, keinen bzw. nur einen Kandidaten zu finden, der obiger Anforderung entsprach. So kam es, daß der einzige Gegenkandidat der Zentrumspartei, in der Stichwahl der sozialdemokratische Hausbesitzer Riek sein wird. Die Verglüffung bei Verkündigung des Wahlresultate war auf den entsprechenden Seiten entsprechend groß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Reichstag führte gestern zunächst die Besprechung der Interpellation Bassermann(nt.) über die auswärtige Politik zu Ende. Auch der Staatssekretär des Auswärtigen Amts, v. Tschirschky, dessen Fehlen in der vorgestrigen Sitzung von den Rednern der Linken bemängelt worden war, nahm gestern an den Verhandlungen teil; er beschränkte sich aber darauf, den Vorwurf zurückzuweisen, daß er als"schmiegsamer Hofmann" lieber an den höfischen Festlichkeiten in München, als an den Verhandlungen des Reichstages sich beteilige, er sei in dienstlicher Eigenschaft nach München gefahren. Sachlich brachte auch sonst die weitere Besprechung der Interpellation keine irgendwie bemerkenswerten Gedanken. Es sprachen noch die Abgg. Liebermann von Sonnenberg(wirtsch. Vgl.) und Zimmermann(wirtsch. Vgl.), die beide ein wenig gegen die Engländer und Juden hetzten, sowie der Aba. Gothein(frs. Vgl.), der noch einmal das Thema vom"persönlichen Regiment" behandelte, ohne aber imstande zu sein, der Materie neue Seiten abzuwinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Rheinhöhe am 16. Nov., morgens 11 Uhr: 0,73 m+ 0,00 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Selbstmorde. Gestern vormittag wurde in einem Hause in der Nähe des Übierringes eine Frau erhängt aufgefunden. Nachmittags fand man in einem Neubau am Sudpark einen dem Arbeiterstande angehörigen Mann erhängt vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
