<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>391558</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Personalien. Der Schulamtsbewerber Friedrich Könker aus Köln ist zum Lehrer an der katholischen Volksschule zu Walberberg, der Schulamtsbewerber Jakob Klein aus Köln zum Lehrer an der katholischen Volksschule zu Lorscheid, die Lehrerin Franziska Gürtler zu Köln-Ehrenfeld zur Hauptlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln. die Schulamtsbewerbern Helene Jacobi zu Köln-Lindenthal zur Lehrerin an der katholischen Volksschule zu Dellbruück ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Etatsäßig angestellt: als Post assistenten die Postassistenten Braas, Graß, Hübsch und Peters in Köln, als Telegraphenassistenten die Telegraphenanwarter Hoffmann und Junge in Köln. Versetzt: die Postdirektoren Boiga von Köln nach Berlin, Fielitz von Neuß nach Köln, der Oberpostpraktikant Schwender von Köln nach Magdeburg, der Postdekretär Eggert von Köln nach Tremissen, der Telegraphensekretär Schick von Kassel nach Köln, die Ober-Postassistenten Beinhauer von Godesberg nach Köln, Zimmer von Köln nach Call, Georg Keller von Köln nach Meiningen, die Postassistenten Empt von Köln nach Godesberg, Kraft von Gummersbach nach Köln, Richter von Call nach Köln, der Telegraphenassistent Friederich von Köln nach Mannheim, d Postassistenten Höhne von Wiehl(Kr. Gummersbach) nach Mülheim(Rhein) und Liedtke von Köln nach Bergneustadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Preisausschreiben zur Erlangung neuer Reklameideen he das Kaufhaus Karl Peters in Köln im Anzeigentheil der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeigers erlassen. E bezweckt die Erwerbung geeigneter Entwürfe zu wirksamer elam, für die Abteilung"Knaben- und Mädchen-Konfektion für jedes Alter Die Art der Reklame ist unbeschaänkt, und es, wird dem Belieben der Bewerber-- Damen und Herren-- anheimgestellt, Vorschlage für Zeitungsinserate, Geschenkreklame, Plakate, Preislisten, Lichtreklame, Schaufenster- und Innen-Dekorationen usw. einzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Tonhaus der Kunstausstellung wird am kommenden Sonntagvormittag 11 1/2 Uhr die zweite literarische Veranstaltung stattfinden; Irene Triesch(Berlin) wird mehrere Abschnitte aus der Bibel rezitiren, ferner Die Braut von Korinth von Goethe, und Die Wallfahrt nach Kevelaer von Heine. Dazwischen werden hervorragende Musikstücke durch Franz Michalek und Franz Stahr en 8 Ausstellung für das Gastwirtsgewerbe. Tafeldekorateu Dux(Düsseldorf) hat einige Tafeldekorationen aufgestellt, die derselbe anläßlich der Besuche des Deutschen Kaisers, der Prinzessin von Schaumburg-Lippe und anderer hoher Fürtlichkeiten geliefert#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Gesangschule Wingerath veranstaltet Donnerstag in der Bürgergesellschaft ihr erstes dieseähriges Schülerkonzert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Schadenfeuer entstand gestern abend im Saale des Krystallpalastes an der Schildergasse. Dort wurden gegenwärtig Vorbereitungen zum Aufführen von Lichtbildern getroffen. Im Saale war über einen ausgespannten Draht ein schwarzes Tuch im Wern von etwa 200 M. gespannt. Plötzlich entstand in dem Schalter häuschen des Kinematographen-Apparates, vermutlich infolge Kurz schlusses, Feuer, das sofort auf das ausgespannte Tuch übegrif Durch das energische Eingreifen der Feuerwehr konnte der Brau alsbald auf seinen Herd beschränkt werden. Die Feuerwehr war jedoch fast eine Stunde tätig. Eine große Anzahl Lichtbilderplatten usw. verbrannten. Die vorige Dekorationsvorrichtung, sowie die aus Holz bestehende Wandbekleidung des Saales ferner die Bühnen vorrichtung und Tapeten wurden durch den Brand stark beschädigt Der dem Kinematographenbesitzer entstandene Schaden beträgt etwa 4000 M. Ein junger Mann zog sich erhebliche Brandwunden an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Fuhrmann wegen Fahrraddiebstahls, ein Handlungsgehülfe wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Gärtner wegen schweren Diebstahls, ein Zwangsögling wegen Ladendiebſtahls, ein Kaufmann wegen Unter Grundloses Gerücht. Vor einigen Tagen zirkulierte im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Vorführungen des Uraniatheater im Fränkischen Hoste erfreuten sich bis zuletzt eines starken Zuſpruches. Die Bilder ermöglichten dem Beschauer, eine genußreiche Reise nach Italien im Geiste zu machen. Vor allem war es die Umgebung Neapels, die mit all ihrem Zauber zu vollendeter Darstellung kam. Welcher Reiz lag nicht in dem Blick auf den feuerspeienden Vesuv bei Nacht, oder in der Darstellung des herrlichen Eilandes Capri und der blauen Grotte mit ihrer märchenhaften Pracht. Auch die malerische Schönheit Sorrents führte Direktor Jobbers den Besuchern in naturgetreuen Bildern vor, die auch hier wieder durch die zarte Farbenstimmung eine besondere Wirkung ausübten. Von Sorrent begleiteten die Zuschauer ihren Führer nach Amalfi mit seinem interessanten Dom und dem durch die überältigende Schönheit der Lage ausgezeichneten Kapuzinerkloster, nach Ravello, wo besonders das bewundernswerte Kunstgebilde der Kanzel in der Kathedrale die Aufmerksamkeit auf sich lenkte. Einen seltenen Genuß bot der Besuch des wieder ausgegrabenen Pompeji, dessen tote Straßen und einsamen Baudenkmale die Erinnerung an die schrecklichste Vesuvkatastrophe hervorriefen. Damit leitete Direktor Jobbers zu einer Besteigung des Vulkans selbst über, wir schritten durch das Lavafeld, besichtigten das Observatorium und die durch den jüngsten Ausbruch zerstörte Drahtseilbahn. Auch ein Blick in den Krater wurde uns nicht versagt. Den Höhenpunkt des Interesses erreichte die Vorführung mit den schaurigen Bildern von der gewaltigen Katastrophe im April d..; grausige Einzelheiten waren im Bilde festgehalten und ermöglichten so eine genaue Vorstellung des schrecklichen Englücks. Die Zuschauer zeigten sich von dem Gebotenen in hohem Maße befriedigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>L. Unfälle. In der Schildergasse fiel gestern abend ein Mädchen in einen Aufzug und erlitt einen Beinbruch und schwere Rückenverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>An der Markthalle kam ein Mann zu Fall und brach einen Oberschenkel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 12.0kt.1906. Amtlicher Bericht der.städtischen Marxtverwaitung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Kenne M 0188--1os vom Rasch O 77-0MA Talhflaic.l.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gewerbegerichtswahlen. Der Regierungsräsident hat die Neuwahl der Gewerbegerichtsbeisitzer angeordnet. Der Wahltermin ist auf den 3. Dezember festgesetzt worden. Die jetzigen Beisitzer scheiden sämtlich am 1. April 1907 aus. Die Wahlen, die in Zukunft alle fünf Jahre stattfinden, finden in diesem Jahre zum ersten Male nach dem Verhältniswahlsystem statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bant(Oldenburg), 11.Okt.1906. Während eines Ausstandes bei der Baufirma Holzmann&amp; Co. stürzten auf den Ruf des Streikpostens:"Jetzt ist die Luft rein!" ein Dutzend Arbeiter auf eine Baubude los, zerrten einen italienischen Arbeitswillige, einen ältern Mann, auf die Straße und bearbeiteten ihn mit allerlei Handwerksgeraät. Als auf das Schmerzensgeſchrei des Alten dessen Sohn herreistürzte, um den Vater aus den Händen seiner Peiniger zu retten, wurde auch er mißhandelt. Die Ermittelung der meisten Täter ist nicht gelungen. Der Arbeiter, welcher als Streikposten tätig gewesen war und dabei das Signal zu dem Angriff gegeben hatte, wurde vom Schöffengericht zu zwei Monaten Gefängnis verurteilt. Ein zweiter Angeklagter wurde wegen mangelnder Beweise freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
