<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>391592</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag 15. November stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Antrag Berghausen und Genossen betr. die Entschädigung der Lehrer an den städtischen Fortbildungsschulen, Anfrage Berghausen und Genossen betr. Klagen über sogenannte General-Entreprisen bei städtischen Bauausführungen, Vorlage über die Stadtverordnetenwahl, Tarif für die Gladbacher Bahn, sowie Beförderungsbedingungen für diese, die Brücker und Rather Bahn, Etat der Brücker und Gladbacher Bahn für 1906, Errichtung der Stelle eines vierten Stadtschulrates, Kanalisirung eines Teiles von Niehl, Umwandlung des Pferdebahnbetriebes der Floralinie in Automobil-Omnibusbetrieb, Abschnüsse der Stadtkasse sowie der selbständigen Kassen und Nebenfond für das Rechnungsjahr 1905. Rechnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus Anlaß der Kardinalserhebung von Geisseln findet am Montag, 1/2 1 Uhr, in der Bürgergesellschaft ein Festessen statt, bei welchem 72 Greise gespeist werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Dr. Cürpers und Behler wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die- und Wohnungenählung. Am 1. Dezember d. J. findet eine außserordentliche Viehsählung statt. Hier in Köln ist. für denselben Tag von der städtischen Verwaltung eine Zählung der leerstehenden Wohnungen angesetzt. Derjenige, der das Amt eines freiwilligen Zählers mitmachen will, möge das einem der Herren Ortsbezirksvorsteher oder Polizeikommissare der nächsten Verwaltungsstelle oder dem Statistischen Amt, Sandbahn 3, anzeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Im Laufe der nächsten Woche finden folgende Vorträge statt: Am Montag den 12. November in der Aula der Oberrealschule, Frl. Caspary; Drei Dichter des 19. Jahrhunderts, Heinrich v. Kleist, Otto Ludwig und Gustav Freytag; am Dienstag den 13. November, im Vortragssaale des Naturhistorischen Museums(Stapelhaus) Dr. Poppelreuter: Die Einwirkung der Ausgrabungen auf die Kunst der Neuzeit(mit Lichtbildern), und am Freitag den 16. November in demselben Saale Direktor Dr. Esser: Die Arbeit der Pflanzenwelt und ihre Bedeutung für die Erhaltung des Lebens(mit Demonstrationen). Die Vorträge beginnen abends 8 1/2 Uhr. Eintrittskarten sind an der Abendkasse zum Preise von 10 Pfg. erhältlich O Der Wasserstand des Rheines hat in der verflossenen Woche eine langsame Aufbesserung erfahren. Gestern nachmittag zeigte der hiesige Pegel 0,72 Meter gegen 0,50 Meter vor acht Tagen 40 Kleinbahn Köln-Mülheim--Berg.-Gladbach. Der Etat der Kleinbahn Köln--Mülheim a. Rh.--Berg.-Gladbach für 15. November 1906 bis 31. März 1907 sieht eine Einnahme von 127 500., eine Ausgabe von 164 000 M. vor, sodaß ein Betriebszuschuß von 36 500 M. sich ergibt. Nach dem Tarif wird für die ganze Strecke in der zweiten Klasse ein Fahrpreis von 70, in der dritten Klasse von 50 Pfg. erhoben. Für Schüler kostet die Fahrt 35 bzw. 15 Pfg., für Militär 15 Pfg. Streckenkarten kosten 12,81 M. bzw. 9., Arbeiterwochenkarten 2,20 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Indianeraufstand im Staate Wyoming, Uebungsarbeiten des französischen Unterseebootes Lutin durch das dänische Schiff Swizer, Beerdigung der Opfer des französischen Unterseebootes Lutin, der Kaiser und die Kronprinzessin auf der liebten internationalen Automobilausstellung und die Eröffnung derselben, ein Kanonenautomobil und der Stand des Oberhofmarschallamtes auf der Auto mobilausstellung, Riesenschildkröten als Reitpferdchen für Kinder, Schädelkapelle auf Malta, der Kronprinz in Jauer und die Enthüllung des Herzog Friedrich-Brunnens in Cöthen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag hat sich in einem Hause in der Viktoriastraße ein Barbier, welcher von seiner Frau getrennt lebte, durch Karboläure vergiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
