<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>391593</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>als das Mittagessen zu Ende ging und Andreas begab, seine Sachen zusammen zu packen, brach auch plötzlich in Tränen aus. In auc leid um "Was haben Sie, Marfuscha? Tut es Ihnen et mich!" fragte Andreas.... um Sie, Sie braucht man "Leid um Sie? Es tut mir nicht leid um Sie. nicht zu bedauern." "Das ist recht, so ist's wahrhaftig 9vineis Sie niemals zugrunde "Ja, das wäre unnötig. Wert vr. ein großer Mann werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>davon bin ich überzeugt.... ich meinen besten Dank. Ob ich "Für diese Prophezeruge.99" im Nebel der Zukunft verborgen, etwas Grober. u. gunn werde ich sicherlich." aber ein tüchtiger Manu einmal ein großer Mann, Andreas,"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. v. Pfuel, der Generalinspekteur des Militär-Erziehungsund Bildungswesens, ist gestern hier eingetroffen und hat im Hotel du Nord Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schreckliche Enthüllungen wurden nach der Schles. Volkszeitung in einer Breslauer Sozialistenversammlung über Kölner Zustände zum besten gegeben. Bei Beginn der Versammlung wurde bekannt gegeben, daß Genosse Albert am Nachmittag plötzlich schwer erkrankt sei. Während des Referats aber erschien der"schwerkranke" Albert und ergriff gleich als erster Diskussionsredner das Wort. Er kam u. a. auf die Stadt Köln a. Rh. zu sprechen und behauptete, daß dort die denkbar schlechtesten Zustände in der Communalverwaltung anzutreffen seien, da in Köln genau so wie in Wien nur"Pfaffen und Römlinge" am Ruder wären, die Rathhausfenster seien mit Gebetüchern verhangen, und dergleichen Albernheiten mehr. Zum Schluß verstieg sich Albert zu der Behauptung, die"Pfaffengesellschaft" hätte in Köln in den letzten Tagen anläßlich einer Feierlichkeit ungefähr 4000 M. verdraßt, ebenso und noch schlimmer würde es in Breslau commen, wenn"diese Bande" die Mehrheit hätte. Auch hier würde Sekt in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vortrag. Am 16. November, Freitag, abends 8 Uhr, wird Frl. Josika Schwimmer aus Budapest auf Einladung der Ortsgruppe des Allgemeinen Deutschen Frauenvereins sowie der Rechtsschutzstelle für Frauen einen Vortrag über: Staatlicher Kinderschutz in Ungarn im Isabellensaale des Gürzenich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Umsatz- und Wertzuwachssteuer. Gemä 8 Abs. 3 der Umsatz- und Wertzuwachssteuer-Ordnung vom--8 Juris 1905 haben die Erwerber von Grundstücken, gleichviel ob diese steuerpflichtig sind oder nicht, innerhalb zweier Wochen nach dem Eigentumserwerb dem Oberbürgermeister hiervon schriftlich oder mündlich Anzeige zu machen unter gleichzeitiger Vorlage des Erwerbstitel oder einer den Eigentumsübergang und den gesamten Preis oder Wert des Grundstücks, sofern ein solcher festgesetzt ist, nachweisenden notariellen Bescheinigung. Dieser Verpflichtung wird in den meisten Fällen nicht entsprochen. Es hat dies zu erheblichen Unzutraäglichkeiten geführt und die städtische Verwaltung hat dazu übergehen müssen, in allen Fällen, in denen die Anzeige nicht rechtzeitig erfolgt ist, Bestrafung eintreten zu lassen. Es liegt im Interesse aller Grundstücks-Erwerber, um sich Unahnnehmlichkeiten zu ersparen, innerhalb der vorgeschriebenen Frist, die Anzeige zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Knaben-Ampl im Süden der Stadt wird dieser Tage im Rohbau vollendet werden und man ist eifrig bemüht, es noch vor Eintritt des Winters unter Dach zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadttheater. Am Dienstag wird Wagners Mannhäuser in Köln zum 200. Male aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>i Diebe. Gestern abend betraten zwei etwa 20jährige Burschen ein am Leystapel im Rhein vor Anker liegendes Boot und baten den auf dem Schiff wachhabenden Matrosen um Nachtquartier. Der Matrose gestattete schließlich den beiden Burschen sich in dem Schiff schlafen zu legen. Als der Matrose später eingeschlafen war, schlichen sich die Burschen an ihn heran, schnitten ihm beide Taschen aus der Hose und stahlen ihm seine Barschaft mit etwa 26 M. und ein Messer. Dann entfernten sich die Burschen und besuchten mehrere Wirtschaften am Rhein. Die Diebe wurden im Laufe der Nacht in der Nähe der Schiffbarücke festgenominen. Den größten Teil des gestohlenen Geldes führten sie noch bei sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein in einer Tünische in der Bayenstrße schlafender Anstreicher wurde am Samstagabend von einem des Weges kommenden Manne geweckt. Als der Mann sich wieder entfernt hatte, vermißte der Anstreicher sein Portemonnaie mit etwa 11 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Handlanger und ein Arbeiter wegen Fledderei, ein Schlosser wegen Einbruchdiebstahls, ein Gewerblosen wegen Verbrechens nachts 176. ein Schlosser wegen Einbruchdiebstahls, ein Fuhrmann wegen Diebstahls, ein Kaufmann wegen Betrugs, ein Schreiner und ein Schuhmacher wegen Einbruchdiebstahls, ein Verputzen wegen Etagendiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Feuer auf einem Schiff. Gestern abend entstand in der Kajüte eines am Leystapel im Rhein vor Anker liegenden Schleppdampfers Feuer, das schnell um sich griff. Die Kajüte brannte aus. Die Feuerwehr war über eine Stunde auf dem brennenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der Nacht zum Sonntag wurde in einem Hause an der Mittelstrße eingebrochen und aus einem Geldschrank für über 1000 M. Schmucksachen und etwa 120 M. in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Unfall. In der Großen Brinkgasse wurden einem Manne durch einen schweren Gegenstand, welcher aus einem Fenster fiel, sämtliche Zähne eingeschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Auf dem Bureau des vierten Kriminalbezirks Maybachstraße 30 befindet sich eine Kiste mit der Bezeichnung Ewald Sekt Rüdesheim in schwarzer Farbe, auf einer Seite steht mit Blaustift geschrieben: Köln 1630. Dieselbe enthält neun ganze und vier halbe Flaschen Waldmeister-Likör, zwei ganze Flaschen Heidelbeer-Likör und einige leere Flaschen, die von dem Diebe entleert worden sind. Ferner befinden sich daselbst zwei ganze Stücke geblich weißer, rot geblümter Biberstoff und ein Stück weißer mit blauen zackenfarbigen Streifen und blauen Punkten versehener Biberstoff. Anscheinend rühren die Sachen aus Liebstählen her. Die rechtmäßigen Eigentümer mögen sich auf dem vorgenannten Bureau melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>K Köln, 12.Nov.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70-- 18.10, ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer. 16,0016,90, ausländ. 17.20--18,20, Futtergerſte 12,60-13,00. Hafer, inländ. 16.20-17.20. ausländischer 17,60-18.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Heu.50-7,20, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Fleseldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Selbstmord. Heute morgen wurde am Oberländer-Ufer ein ann erschossen aufgefunden. Die Leiche wurde nach dem Süfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>gering gonahrte jüngere und alere 68-70, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Langsam mit voraussichtlich etwas Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Große Kölner Karnevalsgesellschaft trat mit der Feier des Elften im Elften in das silberne Jubeljahr ein. Somit lag über der Corona, die am Samstagabend zu einem gemeinschaftlichen Essen in der Lese zusammenkam, von vornherein eine erhöhte feierliche Stimmung, wobei der karnevalistische Gedanke dafür sorgte, daß die Feierlichkeit nicht etwa in Steifheit ausartete. Hr. Böhmer waltete seines Amtes, er gab den üblichen Rückblick über den Stand der Gesellschaft und forderte zu guter Mitarbeit auf. Den heimgegangenen Freunden wurde ein stilles Gedenken gewidmet. Der Humor kam dann zur vollen Geltung. Das Liederheft enthielt eine reiche Sammlung von guten Beiträgen. Die Zugidee: Humoristisches aus dem Kölner Leben, die Hr. Böhmer entwickelte, ist für den Rosenmontagszug viel versprechend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Bei der Kölner Narrenzunft gab es zur Feier des Elften im Elften eine regelrechte karnevalistische Sitzung, der zwar das äußere farbenfrohe Gepränge fehlte, die aber au Gehalt den guten Ruf dieser Gesellschaft bestätigte. Bis auf den letzten Platz waren Saal und Galerie der Bürgergesellschaft besetzt, und demgemaäß waren die Laune des Bannerherrn und die Schlagfertigkeit der Redner vorzüglich. Verschiedene poetische Gaben hatten im Liederbuch die Dichter der Zunft geboten; darunter fand sich auch ein hübscher Text zum Trio des Büttenmarsches der Kölner Narrenzunft für 1907. Der Bütotenmarsch, der von den Zuhörern gut ausgenommen wurde, ist eine Komposition des Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein Köln-Nord feierte am Sonntag sein 21. Stiftungsfest. Morgens fand in St. Ursula ein feierliches Hochamt statt. Zur Festversammlung am Abend hatte der Saal des Dekke Tommes genommen werden müssen; ein größerer war nicht zu haben. Er erwies sich als viel zu klein; sehr viele Besucher mußten an der Türe wieder umkehren. In seiner Begrüßungsansprache gab der Präses, Hr. Kaplan Erbel, seinem Bedauern hierüber Ausdruck. Groß und ernst sei die gegenwärtige Zeit, gerade für den Arbeiter. Sie erfordere ganze Männer, die ihre Zeit verstehen und ihre Pflicht erfüllen. Die Mitgliederzahl 500. die der Verein üüberschritten habe, genüge bei weitem nicht; er begrüßte darum herzlich die 30 Männer, die sich zur Aufnahme gemeldet und die er durch Handschlag verpflichtete. In seiner Festrede führte Hr. Kaplan Schlösser aus, unsere Zeit werde gekennzeichnet durch die Arbeiterbewegung, das Streben der Arbeiterschaft nach sozialer, gesellschaftlicher und politischer Gleichberechtigung. Er legte dar, wie sich zwei Richtungen, die sozialdemokratische und die christlich-nationale, gegenüverstehen und führte des weiteren aus, wie die katholischen Arbeiter-Vereine durchaus nicht überfluüssig, sondern von großer Bedeutung seien, und schloß mit der Aufforderung, die noch dem Vereine fernstehenden katholischen Arbeiter und insbesondere die Jugend dem Vereine zuzufuühren. Der Ehrenprates, Hr. Pfarrer Tils, faßte alle seine Wünsche für den Verein zusammen in ein Hoch auf das Blühen und Gedeihen des Vereins. Den unterhaltenden Teil des Programms bestritten der Gesangchor des Vereins, der unter Leitung seines Dirigenten Hru. Jansen, gute Fortschritte macht, Mitglieder des St. Bruno-Vereins von St. Kunibert, des festgebunden Vereins und des Jünglingsvereins von St. Ursula.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der deutsche Kriegerverein Kaiser Friedrich beging am Samstag in der Lesegesellschaft sein 33. Stiftungsfest mit einem Familienabend. Der Vorsitzende, Oberleutnant d. R. Rechtsanwalt Menzen, widmete das erste Hoch dem Kaiser. Herr Leutnant Meier feierte die Damen. Dem 70 jährigen Vorstandsmitglied Ant. Heckenbroich wurde für mehr als 20jährige Zugehörigkeit zum Vorstande im Namen des Vorstandes des deutschen Kriegerbundes ein hübsches Bild des Kyffhäuser und Denkmals mit einem herzlichen Glückwunschschreiben des Generals der Infanterie v. Spitz überreicht. Dem Kassenührer Friedr. Busse und Kamerad Feyern, welche mehr als 30 Jahre dem Vereine angehören, überreichte der Vorsitzende im Namen des Vereins hübsche Silberbecher mit entsprechender Widmung. Frl. Federspiel entzuückte die Festgenossen durch den Vortrag herrlicher Lieder und Deklamationen, und die Hrn. Konzertsänger Lüttringhaus und Nehl, sowie das Rheinische SoloQuartett boten mit ihren Liedervorträgen künstlerischen Spenden. Den instrumentalen Teil hatte die Kapelle Göddertz übernommen. Hr. Oberleutnant Baumann gab mehrere heitere Episoden bei den jüngsten Besuchen des Kaisers in der Umgegend von Köln, und Hr. Biesendahl Erinnerungen an Gravelotte zum besten. Die von den Herren Gottfr. Breuer und Müller-Vollmer verfaßten gemein. schaftlichen Lieder fanden allgemeinen Anklang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 12.Nov.1906. Ein Arbeiter stürzte auf dem Nachhausewege auf der Mülheim-Gladbacher Provinzialstraße vor einem Fuhrwerk, wurde überfahren und so schwer verletzt, daß er bald darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
