<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>391541</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>R. P. agm. M. S. 268639. senat. Neuheit!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>1 Büfett, nußb., 1 Tisch mit roter Plüschdecke, 1 Kleider- schrank, 1 Waschtisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>1 Wandbrett mit 21 verzierten Wandarm, 12 dreiarmige verzierte Kronleuchter, 4 vierarmige Kron leuchter, sämtlich für elektr Licht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ur Einbruchsdiebstähle. Gestern abend wurde in der Frank furterstraße in einem Spezereiladen eingebrochen und für etwa 70 M. Käse gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei einem Schneidermeister auf dem Mauritiuswall wurde in der vergangenen Nacht eingebrochen und zwei schwarze Gehrockanzüge, eine goldene Uhrkette und etwa 4. Gesperrt wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten (Ersatz der Asphaltfahrbahn durch Holzpflasterfahrbahn) die Severinstrße vor dem Kloster der Augusterinnen vom 25. September 4 Jusammenstoß. Gestern nachmittag scheute auf dem Salier ring ein Pferd und stieß mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Der Kutscher wurde hierbei am Kopfe leicht verletzt. un dem Straßenbahnwagen wurde eine Scheibe gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 26. Sept.1906. Heute mittag geriet auf der Freiheitstraße, in der Nähe der Klemenskirche, eine zehnährige Schülerin des Ursulinenklosters, welche aus der Schule kam, mit dem linken Fuße unter einen Wagen der Kleinbahn, wobei der Fuß so schwer verletzt wurde, daß er im Dreiönigen-Hospital abgenommen werden mußte. u. e ee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mastämmer und jünger Misthammel M. 87, b. ältere 423 Seu mäsig genährte Hammel und Schafe(Merzschafe) 75-80 die 5f--fl. Schlachtgewicht. In beiden Gattungen lebhaft und geräumt, schwere Mittelsälber vernachlaässigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>gering entwickelte, sowie Sauen und Eber M. 65-68. Bezahlt für 50 All. Lebendgewicht, abzüglich 20-22 Proz. Tara. Ruhig mit geringer Ware</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Rännergesangverein Holphrmnia veranstaltet am nächsten Sonntag im Viktoriasaale eine Liedertafel, in welcher Frau Elise Zapp(Sopran) sowie die Vereinsmitglieder Paffendorf(Cello), Thiele(Bariton), Keppler(Baß) und Liebenstund(Tenor) sowie das Trompeterkorps des Hrn. Hannemann mitwirken werden. Die Polyhymnia wird eine Reihe gewählter Chöre zum Vortrag bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Arbeitseinstellung. Gestern stellten etwa 20 Hafenarbeiter, welche unter anderem die Schiffe mit Kohlen versorgen, die Arbeit ein. Sie verdienten bisher die Stunde 40 Pfennig, jetzt verlangen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf dem sozialdemokratischen Parteitag in Mann"" o 0,..( Jeeiai St#non lana iber beit heim sprach am Mittwoch Bebel zwei Stunden lang über den Generalſtreik. Er betonte, daß er jedes Wort aufrechterhalten, was er in Jeng gesprochen habe. Der Massenstreik sei ein notwendiges Kampfmittel z. B. gegen die Antastung des Reugstagswahlrechtes; aber man dürfe sich nicht vorzeitig hineinsetzen lassen. Der Massenstreik zur Abschaffung des Dreiklassenwahlkonstantinopel, zs. September. Der Sultan begann heute mit der nach der Untersuchung ihm vom Geheimrat Bermann verordneten Kur. Er trank heute die ersten Gläser Offenbacher Kaiser Friedrichquelle. Das Wasser war als Eilgut von Offenbach mit besonderen vorsichtsmaßregeln nach Jildiskiosk befördert worden. Der Sultan befolgt von heute ab auch die durch Trinken des Wassers bedingte Diät. Bergmann kehrt übermorgen nach Berlin zurück, sein Assistent verbleibt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
