<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>391568</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag de 25. Oktober stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vor lagen zu beschäftigen haben: Antrag Schulz und Genossen betreffen die Fleischteuerung, Anfrage Froitzheim und Genossen betreffend Entfestigung von Deutz, Uebernahme der Unterhaltung der gar norischen Anlagen an der Christus- und Lutherkirche auf die Stat Festsetzung des Zinsfußßes der Sparkasse für Stiftungsgelder, En führung einer Schankkonzessionssteuer, Beschlußßfassung über Aufhebung der Zucht- und Milchviehärkte, Errichtung einer## dürfnisanstalt am Deutschen Ring.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Allgemeine Kinematographen-Theater-Gesellsch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bismarck-Denkmal bietet den Besuchern wieder ein neues gramm. Die Rache des Sohnes, eine Szene aus dem Wilder## leben, Depeschenboot Sleipnir im Sturm, Der Nihilist, ein russie Charakterbild, sind reich au interessanten Momenten. Farbenpre## wirken namentlich die Bilder: Die Reise nach dem Sternen sowie Die Taubenfee; während die humoristischen: Der neue St# mann und Unerwartete Mahlzeit reizend auf die Lachm# wirken. Eine Fahrt auf der Elberfelder Schwebebahn besch die interessante Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. Gestern nachmittag entstand in einem Hause in" Pantaleonsühlengasse ein Zimmerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kommunal eibt, danni igsfrage habe auen, daß si esse der geInen Stande: Liberalen na# und auf dier men.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>waten# t ausgebaut Zeit zu I. - bzw. Kohl zufrieden sen ehr und na## delt und u angrenzendschmutz wi daher bin anlassen, entweder dies auch: platzes) tur Is im Her chenbesucher donnerstag di folgenden Vor ssen betreffen betreffend jung der gar auf die Stat "sgelder, En ung über ing einer# le, Markzellen ausgestellt in Bonn; ich des Krise ersehenen rten in Berl. henot. Fern u, der Reside in neues## dem Wilde ein russe Farbenpre Sternen er neue St. Lachlust ahn beschl flossenen Unehr der 7 Meter.# leine Steigen nd.74 Au ehmen imm äglich in lieb der Sat 6 Der Kartellverband der katholischen Vereine in Köln. Ehrenfeld veranstaltet am 1. November(Allerheiligen) abends 5 1/2 Uhr im großen Saale des Lobau eine öffentliche Versammlung zu der nur Männer Zutritt haben. In dieser Versammlung wird Hr. Oberlandesgerichtsrat Geheimer Justizrat Roeren über den Schutz der heranwachsenden Jugend gegen die Unsittlichkeit sprechen 5 Die Gürtelbahn um das linksrheinische Köln. Die Feier des 25jährigen Jubiläums, welches der Verein der Industriellen des Regierungsbezirkes Köln am 18. d. M. beging weckte in manchem die Erinnerung an eine der am stärksten besuchten Versammlungen des Vereins, die vor genau drei Jahren stattfand. In dieser Versammlung wurde das neue Projekt der Gürtelbahn um das linksrheinische Köln im Kreise derjenigen, die am berufensten sind, darüber zu urteilen, eingehend besprochen und mit seltener Einmütigkeit als eine die Interessen und die Entwickelung der Stadt Köln nicht nur fördernde, sondern für sie geradezu notwendige Anlage bezeichnet. Allgemein war die Freude darüber, daß die Stadtverwaltung von Köln wieder einmal einen in großem Stil entworfenen Plan, der für die Zukunft unserer Stadt wie kaum ein zweiter bedeutungsvoll zu werden versprach, verfolgte. Bei der Jubiläumsfeier am 18. d. M. war wo die Rede auf die Gürtelbahn kam, die Stimmung entschieden weniger freudig, und man konnte von mancher Seite bittere Worte daruber vernehmen, wie wenig die städtische Verwaltung tue. um der in Köln bestehenden Industrie den Wettbewerb zu erleichtern und um neue Industrie heranzuziehen. Die immer schwieriger werdende Finanzlage der Stadt, über die zuletzt bei Gelegenheit der Beratung der Arbeiter-Lohnvorlage ein recht ungünstiges Bild entrollt wurde, drängt heute mehr denn ja dahin, zu forschen, wo neue Hülfskraäfte zur Finanzerstarkung der Stadt Köln zu finden ind. Wer seine Hoffnung lediglich auf den Handel setzen wollte wurde böse Erfahrungen machen, und wer sich der Meinung hingibt, die Stadt Köln würde einmal in ähnlicher Weise wie Wiesbaden oder Baden-Baden ein bevorzugter Aufenthalt für Rentner werden, wird sich ebenfalls täuschen. Mit Freuden wird man es gewiß begrüßen, wenn bei uns in letzter Zeit zur Verschönerung der Stadt durch Herstellung von Parks und Anlagen und zur Erschießung einer landschaftlich schönen Umgebung vieles geschehen ist. Aber diese Maßnahmen bringen unserem städtischen Budget nicht diejenige Förderung, wie sie nur von einem Aufschwung der Stadt auf industriellem Gebiet erwartet werden darf. Es ist auch ein schwerer Irrtum, zu glauben, Verschönerung der Stadt und Entwickelung der Industrie seien unvereinbare Begriffe. Das beste Beispiel dafür, daß diese Ansicht irrig ist, bietet Düsseldorf, das sich den Ruf einer Gartenstadt bis heute bewahrt hat, und sich trotzdem im Laufe weniger Jahrzehnte zu einem der Hauptindustrieplatze Rheinlands emporschwang. Wie verschwindend gering ist in den letzten Jahren die Ausdehnung unserer Kölner Industrie gegenüber der Dusseldorfer gewesen! Und dabei muß leider mit der Tatsache gerechnet werden, daß einige größere Fabriken, namentlich chemische Fabriken, schon im Laufe der nächsten Jahre aus dem Kölner Gebiet hinaus verlegt werden und die Reihe der Auswanderer fortsetzen, die mit dem Aehrenfelder Walzwerk, Helios und anderen begonnen hat. Wenn die Beseitigung der chemischen Industrie aus dem Stadtgebiet aus sanitären Grunden auch nur als notwendig bezeichnet werden muß, so erwächst unseres Erachtens für uns daraus um so mehr die Aufgabe, für den Zuzug neuer Industrie zu sorgen. Dieser Aufgabe vermag aber nur die Gürtelbayn gerecht zu werden. Ueber die relativ günstigen Voraussetzungen für die Entwickelung dieser Bahn und die Rentabilität dieses städtischen Unternehmens ist bereits vor drei Jahren so viel mitgeteilt worden, daß es unnötig erscheint, darauf heute nochmals zurückzukommen. Nur einer Tatsache sei Erwähnung getan, die auf der neuesten Entwickelung der Heiztechnik beruht und vor drei Jahren noch nicht bekannt war. Erst vor kurzer Zeit ist es gelungen, aus den Braunkohlen Generatorgase zu erzeugen, die im Siemens-Martin-Verfahren verwendet werden können. Das eröffnet die Möglichkeit, mit der Anlage von Groß-Eisenindustrie bei Köln vorzügehen, worin ein weiterer außerordentlicher Vorteil der Gürtelbahn liegen würde. Wir glauben daher dem dringenden Wunsche Ausdruck verleihen zu müssen, daß mit dem Bau der Gürtelbahn nun endlich einmal Ernst gemacht wird. Je länger damit gewartet wird, um so kostspieliger muß die Anlage werden und um so größer wird der Vorsprung, den unsere Nachbarsädte vor uns erlangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 21.0kt.1906. Der Kehraus der deutschen Flachrennaison, der heute und morgen auf der Kölner Rennbahn vor sich geht, wird guten Sport auch in den Flachrennen bringen, wenn auch die letzten Meetings des Jahres dieses mal unter der aufgetretenen Hustenepidemie leiden. Von dieser Krankheit ist besonders der Weinbergsche Stall ergriffen, der daher dieses Mal in Köln unvertreten bleibt. Dafür haben aber andere Ställe aus Noro und Süd eine genügende Anzahl Insassen entsandt. Das einleitende Jugend-Handicap wird von acht Teilnehmern bestritten. In dem folgenden Chamantrennen ist auf vier Starter zu rechnen. Der hieran anschrießende Preis des Winterfavoriten wird in Hochzeit und Rojestwensky die besten Zweiährigen nach den Vertretern des Weinbergschen Stalles herausbringen. Diesen werden Krott *"#in antansentreten. Die nachste Nummer des Programms ist das Verlosung-Rennen, in dem.." nehmer zu rechnen ist. Die beiden letzten Entscheidungen des Tages nd dem Hindernissport gewidmet und werden beide gute Bedekung finden, denn für die Frondeur-Stelle-Chase stehen neun Merde bereit, und die gleiche Anzahl wird in dem als Herrennosten ausgeschriebenen Agrippina-Jagd-Rennen sich dem Starter stellen. Aus den vorerwaähnten Programmnummern hebt sich besonders der Preis des Winterfavoriten als ein die rennsportliche Melt anziehendes Ereignis hervor, während das Verlosung-Rennen das Interesse des großen Publikums berührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
