<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>391578</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohnungsgenossenschaft im Gesellenhospitium zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Bergarbeiterbewegung. Der christliche Gewerkverein der Bergarbeiter hielt gestern im Ruhrkohlen-, Rhein schen Braunkohlen-, Bensberger und Saarrevier etwa sechzig Bergarbeiterversammlungen ab, in denen sämtlich die Lohn frage behandelt wurde. Den Entschliefßungen der Siebener kommission und der Verbandsvorstände wurde zugestimmt. Arbeiterausschüsse, die fast durchweg mit Mitgliedern des Ge# werkvereins besetzt sind, wurden beauftragt, schleunigst mit de### Zechenverwaltungen bezüglich der Lohnfrage in Verbindung uu## treten. Die Aufhebung des in manchen Revieren noch bestehenden## Sperrsystem wurde entschieden verlangt. Das Verhalten de Handelsministers in Sachen der bekannten Auslassungen de Nordd. Allg. Ztg. wurde scharf kritisiert. Von der Regierun erwartet man, daß sie nicht einseitig zugunsten der Bergwerksbesitzer in dem Lohnkampf Stellung nehmen, sondern vermitteln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Mitührung eines Storchenpaares auf einem n# New York bestimmten Schnelldampfer hatte zu dem Gerücht Anlas gegeben, daß die Störche als ein Geschenk des Kaisers dem Prasidenten Roosevelt als ein Zeichen der kaiserlichen Uebereinstimmung mit den Ausführungen Roosevelt in der Kinderfrage z gedacht seien. Die Nordd. Allgem. Ztg. nimmt Veranlassung, dies Nachricht ausdruücklich als unzutreffend zu bezeichnen. Es ist men als verwunderlich, daß um einer solchen Lapalie willen der am liche Dementierungsapparat in Bewegung gesetzt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bernh. Tum, Lackierer, Hackländerstr. 9.- Wilhelmine, T. v. Schreinermeister. Suhbelratherstr. 345.- Leo. S. b. A kleinsorg, Schreinermeister, Subbelratherstr. 345.- Leo, J. v. 2 Schmitz, Eisenb.-Zuga,, Vogelsangerstr. 199.- Wilh., Fabrikarb., Lessingstr. 35.- Henriette, T. v. Joh. Hennigfeld, Fuhr Roßstr. 5.- Margareta, T. v. Rob. Blum, Installateur, Liebigstr. 3 Josefine. T. v. Peter Romanus, Fabrikarb., Subbelratherstr. 30; Sophia, T. v. Wilh. Wever, Tagel., Marienstr. 65.- Walter, S. v. M Mund, Polierer, Landmannstr. 23.- Peter, S. v. Franz Kiefern### Anstreicher, Ottustr. 59.-- Anna. T. v. Joh. Klinghammer. Vogelsangerstr. 249.-- Franz, S. v. Wilh. Gladbach, Faorlh## lippstraße 27.- Elisabeth, T. v. Joh. Zimmer, Bäcker, Simrockstr. u; Susanna, T. v. Ferd. Hemmersbach, Straßen.-Betriebs-Aufs., 2, straße 10.- Friederika, T. v. Heinr. Lauter, Bautechniker, Fösterst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>- Maria, T. v. Joh. Römer, Tagel., Lucasstr. 154.- Christina, Heinr. Holzem, Straßentehrer, Benloerstr. 511</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Albert, S. v. helievenbrück, Kaufm., Hauffstr. 10.- Wilh., S. v. Jos. Dronschkow. Tagel., Leyendeckerstr. 77.- Johann, S. v. Wilhelm Körnerstr. 112.- Maria, T. v. Jos. Ullmann, Schmied, Feltenstr. Josefine, T. v. Jos. Wieland, Tagel., Venloerstr. 497." Franz,2 Mich. Lamberti, Kutscher, Vogelsangerstr. 131.- Maria," Pohl, Konditor, Wendelinstr. 31.- Johanna, T. v. Herm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>: Wilh. Häck, 6., Senefelderstr. 38.- Martin Mombar, Leyendeckerstr. 36.- Joh. Schwier, 17., Hansemannstr. 36. Kneip, 5., Körnerstr. 14</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gertr. Sürth, geb. Völker, 70 J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Windthorstbund Köln. Auf die heutige Versammlung der Kölner Windthorstbunde im großen Saale der Bürgergesellschaft, in der Generalsekretär Dr. Scharmitzel und Reichstagsabgeordneter Erzberger reden werden, sei nochmals aufmerksam gemacht. Die Versammlung beginnt, da Abgeordneter Erzberger heute abend wieder abreisen wird, Punkt 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Allgemeine Ehrenzeichen erhielten: der Eisenbahnklempner Philipp Breuer in Koln, der Eisenbahnsattler Ferdinand Höschler zu Löwenich, der Eisenbahnüterbodenarbeiter Anton Pal den, der Eisenbahnsiederohr-Arbeiter Theodor Berndken in Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater Köln. Wegen der Vorbereitungen zu Sudermanns Blumenboote wird der Spielpla des Schauspiels für diese Woche dahin abgeändert, daß am Dienstag den 30. d. M. das Alte Stadttheater geschlossen bleibt. Die Vorstellung Der Prinzgemahl fällt also aus. Die für diese Vorstellung bereits gelösten Eintrittskarten werden an der Kasse zurückgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schlägerei. Gestern abend gegen 11 Uhr fand Wirtschaft auf der Neußertraße gelegentlich einer Festlichkeit unter den Teilnehmern eine größere Schlägerei statt. Die Schlägerei dehnte sich bis auf die Straße aus, wobei 7 bis 8 Personen teils schwer durch Messerstiche verletzt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen. Die Sittenpolizei hatte in Erfahrung gebracht, daß sich in einem Hause auf dem Mauritiuswall ein Maurer aufhielt, der vor einiger Zeit in dem Dirnenhause Auf dem Lichhof 10 den Schutzmann Neuhöfer überfallen und mit einem Messer oder mit einem scharfen Gegenstand erhebliche Kopfverletzungen beigebracht hatte. Der Schutzmann war mehrere Wochen dienstundähig. Mehrere Beamten der Sittenpolizei begaben sich gestern morgen gegen 8 Uhr in die Wohnung, wo man den Gesuchten auch im Bette liegend fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Gestern vormittag sprang am Waidmarkt an der Weiche, in der Nähe der Kirche St. Georg ein Anhägewagen aus dem Geleise, nahen Haltestelle durchfuhr. Die Insassen des Anhängewagens kamen mit dem Schrecken davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zu dem schauerlichen Leichenfunde wird noch gemeldet, daß der Tote der Mann der Frau war. Die verschwundene Frau wurde in Berlin von der Kriminalpolizei verhaftet, dadurch, daß sie an einen hiesigen Spediteur schrieb, das Paket abzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>C. Unfälle. Am Exerzierplatz am Vorgebirgsplatz hantierte ein fünfzehnähriger Junge mit einem Revolver, wobei er sich in die Hand schoß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In der Alexianerstraße wurde ein Mann von einer Droschke überfahren und erlitt schwere Verletzungen an einem Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Festgenommen wurden: 1 Kanalarbeiter und 1 Erdarbeiter wegen Meineids; 1 Kaufmann wegen schwerer Urkundenälschung und Betrugs; 1 Weber wegen Betrugs; 1 Arbeiter wegen Zechprellerei; 1 Friseur wegen Zuhälteren; 1 Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden zwölf Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Selbstmorde. Gestern abend gegen 1/2 8 Uhr hat sich am Frankenwerft ein junger Kaufmann von 28 Jahren erschossen.: 2 Selbstmord. Gestern mittag gegen 1 Uhr wurde in einem Hotel-Restaurant auf der Hohepforte ein Mann in seinem Zimmer in bewußlosem Zustande aufgefunden. Wie ein sofort herbeigerufener Arzt feststellte, hatte der Mann ein Fläschchen mit Lyson geleert. Er wurde nach dem Bürgerhospital gebracht, wo er bereits gegen 3 Uhr nachmittags starb. Der Selbstörder ist ein am 29. Dezember 1848 in Stolberg geborener Kaufmann, der von Wien kam, sich auf der Durchreise nach Paris befand und seit etwa 14 Tagen hier weilte. Man fand nur noch zwei leere Portemonnaies vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>h Köln, 29.0kl.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.50-- 18.00. ausländischer, 19.50-20,25, Roggen, inländischer 16.30-16.80, ausänd 17.50-18,50, Futtergerſte 12,60-13,00. Ufer, inländ. 16,50-17.00. auslamtischer 17,80-18.50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Heu.30-6,50, Maschinenstroh(Rosen) .40, Richtstroh erlegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Köln, 29.0k1.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 675 Ochsen, darunter 403 Weideochſen;.vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu: Jahren M. 90,00, b. Junge fleischige, nicht ausgeuästete, altere ausgeuästete 86-86, c. mässig genährte junge und ältere 80-82, d. gering genährte jeden Alters 7a-77. Weidcochsen 74-84. 469 Kühe, darunter 90 Weidenühe: a. volllleischtee ausgeuästele Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00.00, b. volllleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 78-60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 74-76, a. massig genährte Kühe und Kalben 68-70. Weidenünie 72 80. 67 Bullen; a. vorlneischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 78. b. volllleischige jüngere 74-76, c. mässig gonährte jüngere und ältere 68-72</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>gering genährte jüngere und ältere 00 00, alles die 60 Kil. Schlachtgewicht. Geschafft schleppend, voraussichtlich etwas Ueberstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
