<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>391567</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Viehmarkt. Der Kleinviehmarkt wird vom Donnerstag den das Aastente. Hesenschend Abcd er sicher Keisietgelthe 1200 M. unterschlagen hate und auch Urkunderfälschung von genommen hatte.I. vam 19.0kt.1905. Weizen, hiesige</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Getreldeböre"og, 19.0Tr. 1ay, hiesiger 16.50-1700</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>17,70-18,00, fremder 19.50-20 40;, 6% 1 7,00. fremder 17,50.18.50; fremder 17.50-18.50) H- fer."#j2 60, 1113, grober 13.50-14.50, mig Gerste, Futtergerſte, M. 12,50-13/4%,### 416 100 K hafte Nachfrage nach allen Artikeln, doch kamen nur stande. Futtermittel lagen ruhig, Mehl fest, aber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Allgemeiner Deutscher Sprachverein, Zweigverein Kön Zu den Vereinen, welche ihren Mitgliedern und Gästen im Lau des Winters Belehrung und Genuß durch Darbietung einer Re aesche Kenschese eih ie heciseslchechee Ssprahen; Shmnasatstretdor Bei. Dr Bese auis Heswpich. I.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verband katholischer Jugendfreunde. Der am 17..9 tatgehabtenviertenverdandsaueschzfbshengisgder Ziergegefene ; Köln ging eine Konferenz vorauf, an welcher die bedeutender  Schriftsteller und Wortührer der katholischen Jugendürsorgebewer Rheinlands teilnahmen. Die praktische Frucht dieser Konferenz: die Aufstellung einer Rednerliste, die demnächst veröffentlicht werd soll. Vereinsleiter, die das aktuelle Thema Jugendürsorze m ih Vinterprogramm aufnehmen wollen, seien schon jetzt auf diese### aufmerksam gemacht. Anfragen beliebe man zu richten an die# schäftsstelle des Verbandes katholischer Jugendfreunde, Köln-Pphältnisse der Vereine katholischer Jugendfreunde Stände oder einzelner Gesellschaftsschichten an dem Werke der Juge füsorge. er erstrebt vielmehr für diesen jüngsten Zweig Tätigkeit eine lebendige, tatfreudige und tataräftige Bewegung ga en Golfes. 2. Der Verband katholischer Jugendver betrachtet als Gegenstand seiner charitativen Tätigkeit## arbeiten die Vereine katholischer Zugendfreinde und die satheiz, der. gesamten, Jagend auch selbständige, Verantann größeren Stils, die, weil sie eben den Rahmen der gewolnvereinstätigkeit der katholischen Jugendvereinigungen übericht deren Wirken nicht beeintraächtigen, sondern fördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zum Kommandanten der Stadt Köln wurde Oberstleutnant Keppler, bisher Major im Infanterieregiment Nr. 15 in Minden, an Stelle des Obersten Scholl ernannt. Oberstleutnant Keppler ist bereits hier eingetroffen und im Grand-Hotel Viktoria Abends. Die Firma C. A. Fischer hatte einen Blüthner-Flügel sowie ein Harmonium gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadttheater. Frl. Lina Lossen vom Hoftheater in Munchen, die von der Zeit ihrer hiesigen Tätigkeit dem Publikum noch in bester Erinnerung ist, wird ein zweimaliges Gastspiel absolvieren. Sie tritt am Mittwoch, den 24. d.#n als J Romeo und Julia auf, am Freitag, den 20. d.., als Klearch im Zapfenstreich. Am Dienstag, den 25. d.., finder die erste volkslümliche Vorstellung im Neuen Theater statt; zur Aufführung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueber Hypnotismus hält der Bundesredakteur der deutschen Hypnotiseure, pr. Otto Siemens, im Fränkischen Hofe Vortrage. Das Thema des ersten lautete: Wesen des Hypnotismus und Suggestion. Redner wollte zeigen, was Wahres am Hypnotismus socertiecgen-- Fragst betr. haben die Stadtverordneten Froitzheim, Schmitz, Scherer, Pilartz, Thoennissen, Frank, Mönnig Brems und Rings den Oberbürgermeister ersucht, den folgenden Antrag der Stadtverordnetenversammlung zu unterbreiten: a. Ist es nicht im Interesse einer schnelleren Erledigung der Deutzer Angelegenheit z ermöglichen und zu empfehlen, schon vor Aufhebung der Rayonbeschränkungen mit Zustimmung der Militärbehörden die Freiheitstraße bis zur Kalkerstraße durchzufuühren um die Verkehrsſchwierigkeiten zu beseitigen? d. Ist es nicht zu ermöglichen, den niedrigen Wasserstand zu einer schnelleren Förderung der Hafenbauten zu benutzen? c. Kann nicht die Niederlegung der freigegebenen Kehlmauer an der Siegburgerstrße schon jetzt erfolgen? d. Ist nicht eine baldige Verlegung der Deutzer Flucht* Im Erzbischöflichen Museum zu Köln, Domhof 8, und zwar zu ebener Erde in der Thomaskapelle, ist für kurze Zeit ein Kunstwerk von ergreifender Wirkung und edler Schönheit ausgestellt. Es ist die für die Pfarrkirche zu Niederzier bei Düren bestimmte liegende Figur der sterbenden h. Cäcilia, eine Nachbildung der bekannten Arbeit des italienischen Bildhauers Stefano Maderna (gest. 1636) in der Cäcilienbasilika zu Rom. Dieser hat die berühmte römische Märtyrin dargestellt, wie sie im Jahre 1599 in ihrem Grabe aufgefunden wurde. Selbst im Tode noch lehrt und bekennt sie die Hauptwahrheit des Christentums, des einen Gottes in drei Personen, indem sie den Zeigefinger der rechten Hand und die drei ersten Finger der linken Hand ausstreckt. In klassischer Haltung wendet sie oas Antlitz vom Zuschauer ab, ihm den Anblick der Zuckungen des Todeskampfes ersparend. Die Nachbildung ist von dem Kölner Bildhauer Alex Iven aus französischem Kalkstein in Lebensgroöße gemeißelt und von dem hiesigen Ner Robert Rosenthal kunstvoll polychromiert, wobei das Gold reichliche Verwendung gefunden hat, damit das Bildwerk im Unterbau des Altattisches, in welchem es seine Stelle erhalten soll, trotz der schwachen Beleuchtung zur Geltung komme. An der Stirnseite des Altattisches finden rechts und links neben der liegenden Figur der h. Cäcilia ihre Stelle die von Antonio Gobbo in Köln-Ehrenfeld prächtig und glanzvoll in Mosaik ausgeführten Bilder des h. Erzengels Michael, welcher der sterbenden Heldin die Siegeskrone darreicht, und des h. Urbanus, welcher ihr den letzten Segen spendet. Diese eindrucksvolle Gestaltung des Altattisches läßt die Kirche zu Niederzier für jeden Besucher sofort als Cäcilienkirche erkennen. Dem Bildhauer sowohl wie dem Maler gereicht das Werk zur Ehre.-- Ebendaselbst ist im oberen Saale eine wohlgelungene vom Kölner Maler Peter Köp, Weichserhof 9, auf Leinwand gemalte Kopie des berühmten, im Lonvre zu Paris befindlichen Bildes der Immaculata von Murillo ausgestellt. Das Bild ist 2 Meter hoch und.50 Meter breit und für eine Kölner Familie bestimmt. Ebendort hat in den letzten Tagen Aufstellung gefunden eine von der Meisterhand des Kölner Bildhauers Professor Algermann gefertigte Büste des Kardinals und Kölner Erzbischofs Antonius</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Volkskurse. Im Laufe der folgenden Woche finden folgende Vorträge statt: Am Montag den 22. Oktober, Privatdozent Dr. Hanshagen: Das Rheinland eit au.#####.#.### dos Friedrich Wilhelm- unter französischer Herrschaft, in der Aula des Friedrich Wilhelngymnasiums. Severinstrße 251; am Dienstag den 23. Oktober Bericht über die dort geführten Verhandlungen entgegen zu nehmen. Der Redner entledigte sich seiner Aufgabe in der Weise, daß er die durch die Presse bereits bekannt gewordenen Beschlüsse erläuterte. und deren Nutzanwendung, soweit sie auf den Windthocstbund Nippes bezug haben, durch praktische Verschläge in die Wege leitete. Nachdem der Vorsitzende dem Redner für seine Ausführungen gebührend gedankt hatte, trat man in die Diskussion ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 190:. Der Obereräsident der Rhei provinz, Frhr. v. Schorlemer, hat einen außerordentlichen Preis für ein siugbares Lied im Volkston und deS gage these Gebaichelaung in Köln einen außerordentlichen Preis für das beste Gedicht auf unter franzpfischer Hereschan.in dereeu 90 Gymnasiums, Severinstrße 251; am Dienstag den 23 Oberlandesgerichtsrat Dr. Neukamp: Dienstvertrag und Arbeitsordnunger in der Aula des Friedrich Wilhelm-Gymnasiums, Severinstrße 251; am Mittwoch den 24. Oktober, Prof. Dr. med. Siegert: Die Bedeutung richtiger und falscher Ernährung für die körgerliche und geistige Leistungsähigkeit des Menschen, in Aula des Schiller-Gymnasiums in Ehrenfeld, Bartelstraße, Ecke Piusstraße, und am Donnerstag den 25. Oktober, Dr. Lindner. Ueber häusliche Kunstpflege, verbunden mit Ausstellungen künstlerischen Wandschmucks, in der Aula des städtischen Gymnasiums in der Kreuzgasse. Die Vorträge beginnen 8 1/2 Uhr abends. Eintrittskarten sind außer bei den bereits bekannt gemachten Verkaufsstellen, auch abends vor Beginn der Vorträge an der Abenddie Gesangschule Wingerath veranstaltete am Donnerſtagabend im Weißen Saale der Bürgergesellschaft eine Schüheraufführung, die einen befriedigenden Verlauf nahm und dem Institut zur Ehre gereicht. Die Klaviervorträge der Kleinen wurden mit einer staunenswerten Sicherheit gespielt. Eine bessere Leistung auf dem Klavier bot Frl. M. Altmann mit einer Tarantelle von Heller. Bei den Gesangsvorträgen ließ sich überall eine vornehme Tonbildung feststellen. Von den Sängerinnen fiel angenehm Frl. Therese Meyer auf, wenn ihr auch Frl. Tils im Vortrag voraus war. Frl. Therese Meyer besitzt eine vorzügliche Stimme. Auch Frl. Martha Rehbach ist nicht ohne schöne Stimmmittel. Ueber ein Frau Wingerath, die sich als tüchtige Sängerin wieder bestens bewährte, wechselte sich in der Klavierbegleitung mit ihrem Gatten den Kölner Dom ausgesetzt. 1..2 8s#rr zue erste</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Deutsche Kunstausstellung in der Flora. Die erste große Kunstausstellung Köuns neigt ihrem Ende zu. Am Mittwoch den 31. Oktober wird sie im Anschlugß an eine im Flora-Restaurant stattfindende außserordentliche Mitgliederversammlung des Verbandes der Kunstfreunde in den Ländern am Rhein geschlossen, wergen, nachdem sie sich die sechs Sommermonate hindurch eines lebhaften Besuches zu erfreuen gehabt hat. Das Interesse, das nicht nur von deutscher Seite, sondern vor allem auch vom Auslande der Kolner Kunstausstellung entgegengebracht wird, zeigt jetzt im Oktober noch anhaltenden starken Fremdenbesuch. Die letz ten Wochen vor Schluß dürften von vielen hiesigen zu einer nochmaligen eingehenden Besichtigung der Ausstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verhaftung einer Spielergesellschaft. In der vergangenen Nacht wurde in einer Wirtschaft in der Kreuzgasse eine Spielergesellschaft, etwa 50 Personen, aufgehoben. Mehrere der Teilnehmer wurden, da sie sich nicht legitimieren konnten, festgenommen, die üborigen wurden wieder entlassen, nachberntzekugex f apel nielk. gestellt waren. Unter den Festgenommenen befinden sich zwei brieflich Gesuchte. Ein kleiner Geldbetrag wurde beschlagnahmt. Eine Person brachte gerade ein gestohlenes Fahrrad ins Haus, als die Beamten dort revidierten, ein zweites gestohlenes Rad hatte der 19.Okt.1906. Die Braunschweigische Landeszeitung meldet: In der heutigen vertraulichen Sitzung schaftsrates nicht teilnahmen, ist die von der staatsrechtlichen Kommission, Referent Abg. Retemayer, ausgearbeitete Erwiderung auf die Vorlage der Regierung betreffend die Neuwahl eines Regenten festgestellt und genehmigt worden. Wie verlautet, ist eine nahezu völlige Einigung im Landtage erzielt worden und zwar dahin, daß man zwar im Prinzip der Regierungsvorlage zustimme, daß aver voraussichtlich die Neuwahl des aufgeschoben werde. Das genannte Blatt fügt hinzu, man gehe wohl nicht fehl, wenn man annimmt, daß vorher noch versucht werden soll, die Sachlage derart zu klären, daß es möglich wird, in absehbarer Zeit die Regierungsveraältnisse im Herzogtum in irgendeiner Richtung besitnitiv zu regeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>in Mai dieses Jahres die Prûnin Anna Monika Pia dem Könige auszuantworten Eegsserz, garnet est, Wiedersehen der Gräfin von Montignoso mit ih:."Kindern stattfinden sollte. In vollster Uebereinstimmung zwischen dem König und der Gräfin von Montignoso soll schon in nächster Woche em Wiedersehen der Gräfin mit genbeiden ältesten Prinzen auf der Reise nach Cannes die Ausantwortung der Prinzessin Anna Monika Pia erst später erfolgen, nachdem sich die Prinzessin an die uhr zuzuteilende neue Pflegerin gewöhnt haben wird Der nrucktritt Sauriens. Raris. 18.Okt.1906. Ministersarrien versandte gestern dem Präsidenten Fallieres lassungsgesuch. Sein Nachfolger wird voraussichtlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Asperg- heabbesieme ulaumensetzung des Straßenbarn-Zusammensöße. Aus den Straßenbahnern nahestehenden Kreisen wird uns geschrieben: Der bereits anfangs August in einem Bericht unter obiger Ueberschrift geäußerte Wunsch Straßenvalverwaltung moge die Triebwagen mit je zwei Sandstreuen versehen lassen, ist bisher unberücksichtigt geblieben. In dr Zwischenzeit sind fast Tag für Tag größere und kleinere S#########chnen gewesen. Eine inzwischen stattgefundene Gerichtsverhandlung hat die Unzuverlaässigkeit der Bremsvorrichtung festgestellt; da ist es doch wahrlich an der Zeit, daß man einen besseren Schutz sowohl für den Fahrer(der im Dienst stets mit einem Fuß im Grabe und mit dem andern im Gefängnis steht) wie auch für die Fahrgäste und die Straßenbegeher schafft. Aber nicht allein der genannte Umstand trägt die Schuld an den vielen Unfällen, ein gut Teil davon trifft auch die Fuhrleute resp die Unaufmerksamkeit derselben. Das beruht allerdings wohl weniger auf dem bösen Willen, als auf Unkenntnis der Polizei-Verordnungen. Gemäß Paragraph 22 derselben ist schwerem Fuhrwerk das Spurhalten auf den Schienengeleisen verboten und nachts 23 haben Fuhrwerke den Wagen der elektrischen Bahn auszuweichen.SS 24 verpflichtet Fußgänger, Fuhrwerke Radfahrer und Reiter, wenn sie an Straßenkreuzungen und Abzweigungen das Geleis üüberschreiten wollen, so rechtzeitig zu halten daß die Straßenbahnwagen in ihrer Fahrt nicht gehindert werden. Nun kann man aber zu oft sehen, daß Fuhrleute da, wo für Fuhrwerke eine besondere Fahrbahn ist, z. B. auf dem Hansaring und Hohenstaufenring, trotzdem das Straßenbahngeleise befahren. Es wäre wünschenswert, daß die Fuhrleute sich etwas mehr nach den Polizeiverordnungen richteten und den Straßenbahnführern ihren gefährlichen Dienst nicht noch mehr erschwerten. Ein bißchen mehr Entgegenkommen dürfte im Interesse beider Teile am Platze sein Es kann auch den Fuhrleuten nicht unbekannt sein, daß es den Wagenührern nicht immer möglich ist, den Wagen auf so kurze Entfernung zum Stehen zu bringen, wie es in gegebenen Fällen notwendig wäre. Das hängt zumeist von der Witterung ab; bei Nebel, beginnendem Regen oder Berieseln der Straßen durch die städtischen Wagen, ebenso beim Fallen von Laub auf die Schienen ist die Bremswirkung behindert. Befolgen die Fuhrleute den ihnen erteilten Rat, so wäre es nur in Ausnahmeällen notwendig, daß die Polizei gegen gar zu halsstarrige Fuhrleute einzuschreiten hätte. Arbeiten auf diese Weise Straßenbahnführer, Fuhrleute und Polizei Hand in Hand, so können Zusammensöße in erheblicher Weise vermindert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Berlin, N. Bestätige Ihnen gerne, dass ich mit Hilfe Ihrer praktischen, gutsitzenden Schnittmuster, ohne jede Vorkenntnisse, meine sämtliche * Garderobe anfertige. Frau Bertha B in allen Preislage. Bestbekannte vorzügliche Marken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
