<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>391566</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Den bisherigen Handelsrichtern, Kaufmann Karl Wendt, Rentner August Öosterrieth und Rentner Franz ich will mir Fays echte Sodener Mineral-Pastillen haufen ich morgen wieder gesund bin und in die Schule gehen Schäfchen du, die brauchst du dir doch nicht selbst zu Papa bringt wieder sechs Schachteln mit, damit wir sie haben, und dann sollst du sehen, wie schnell die Schluckte und der dumme Husten fort sind. Fays echte So#### nur 85 Pfennig und sind in allen einschlägigen wesch haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kopfhaars sich ins e60 Kilo, ien. La be# e von ihr chteffekten finden cher M. 1 50-17.00 k 16,75-1 0. Hähne, iner, junge las Stück. 50, junge lte.45-6 k. Hechte Bleie).40-0 fund; Kabe Stück. Ac ige Koch- 0 chen.10-0! .35, fratze tück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>die Pläne reellen Gen: orden seien, tlichen Stamm resfrist alln nun hoffn sind, endet Legal-Anzeiger Nr. 287 K Freitag, 19. Oktober 1906.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beerdigung. Gestern nachmittag um 3 Uhr wurde der am 15. d. M. in Barmen im Alter von 38 Jahren verstorbene königl. Notar, Hr. Dr. jur. Hans Bomm, Oberleutnant der Reserve im 1. Bayerischen Feldartillerie-Regiment Prinz Luitpold, vom Hauptbahnhofe aus auf dem Friedhofe in Gelaten beerdigt. Der Verstorbene war als Notar in Lobberich tätig, bis er vor etwa einem halben Jahre zum Notar in Barmen ernannt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Brandälle. Heute vormittag entstand in einem Hause am Trutzenberg ein Zimmerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern nachmittag entstand infolge einer Explosion einer Spirituslampe in einem Hause an der Breitestrße ein Brand. Ein Arbeiter erlitt eine unerhebliche Brandwunde am Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Metropol-Theater. Der Erfolg, den Millöckers Operette Gasvarone bei ihrer Erstaufführung erzielte, hat die Direktion verandaßt, Sonntag nachmittag 3 1/2 Uhr eine Wiederholung bei ermäßigten Preisen anzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfug. Gestern abend verübte auf dem Waidmarkt ein junger Mensch, der einen Karnevalsanzug trug, allerlei Unfug wodurch ein großer Menſchenauflauf entstand. Der junge Mann der etwas über den Durst getrunken hatte, war im Fastnachtskostüm in einer Droschke eine zeitlang umhergefahren. Auf dem Waidmarkt wurde er von mehreren Männern aus der Droschke gehoben und in eine Wirtschaft hineingetragen. Als der Wirt den jungen Mann im Fastnachtskostüm hinauswies, ließ sich dieser auf dem Bürgersteig vor dem Lokal nieder. Dem einschreitenden Schutzmann leistete er der Aufforderung, weiter zu gehen, keine Folge und verweigerte die Angabe seiner Personalien. Der junge Mann mußte ins Gefängnis im Klingelpütz gebracht werden. da er in der Sistierzelle der Wachstube fortährend lärmte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K lr, 19.Okt 1900. Gestern nachmittag gegen 4 Uhr wurde auf der Hauptstrße ein Handwagen von einem Zuge der elektrischen Straßenbarn angefahren. Der Führer des Handsesshenr pur. Wr und zog sich eine stark blutende Kopfverletzung zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der vergangenen Nacht versuchte ein an der Mülheimerstraße wohnender 22jähriger Arbeiter sich mit Lyson zu vergiften. Er hatte schon aus einer Lysolflasche mehrmals getrunken und wurde dem Hospital übergeben. Hier durch Auspumpen des Magens die eingenommene Flüssigkeit wieder entfernt. Man fand bei ihm einen Brief, worin er erklärt, seinem Leben mit einen Revolver ein Ende zu machen einer eigenen Sicherheit wurde er in Polizeigewahrſam genachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>gut. Familie, in Haust. b. 2 Kind. gesucht. Ehrenfeld, Wahlenstr. 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
