<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>391588</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>man von der Außen- und Innenseite in 18 Darsteleffektszene ist Nr. 20 Mondschein auf dem t. Von Genua gelangt man dann über Pegli nach klus 14 Bilder bringt. Von San keise über Bordighera nach Ventimiglia, das stellt ist. Der Zyklus schließt mit einem olteneffekt Sonnenuntergang am Meere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u 1. Januar finden dann bekanntlich karnevalistische Verstatt. Die Große Karnevalsgesellschaft halt am Samstagabend im Weißen Saale der Die Große Kölner Karnevals-Gesellschaft, en Session ihr silbernes Jubiläum feiert, ruft ustag den 10 Vonomber in den Hochzeitsſaal um mit einem gemeinschaftlichen Essen das #leiten. Die Große Kölner wird ihren Mitig an die Feier des 25jährigen Bestehens lich ausgestattetes Diplom widmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Narren ### h o n d im großen Saale der  iter Weise eine Festlichkeit ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kärnevalsdie ebenfalls ihr silbernes Jubiläum getreuen am Samstagabend im oberen ung der Auswüchse des Carnem Jahre fortgesetzt werden. Auf Veris zur Bekämpfung der öffentlichen ige eine Besprechung statt, an der die Karnevals-Gesellschaften, die Geistlichkeit nene Burger teilnahmen. Gegenstand der Be## d e r s die Frage, wie die Auswüchse des Karne  ven zu beseitigen sind. Eine eingesetzte Komvorbereiten. Die beteiligten Kreise weisen ter"Stimmen aus dem Leserkreis" enthaltenen aufgeführte Trauerspiel Thomas Becket weiteren zu machen, ist der Eintrittspreis für die am spracht, elt ihre allpalastes eram h in dies</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>M. nachmittags 4 Uhr, im Konzertsaale der t stattfindende Aufführung bedeutend ermäßigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
