<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>391573</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Warnung vor den spanischen Schatzschwindlern.## wohl in den letzten Jahren in der deutschen Presse auf das trügemische Treiben der sogenannten spanischen Schatzschwind wiederholt aufmerksam gemacht worden ist, häufen sich in lez Zeit Fälle, in denen immer wieder Leute den äußerst plumpen# trugsversuchen zum Opfer fallen. Ab und zu wird zwar die## nahme einzelner Schwindlerbanden durch die spanische Polizei kannt, in den meisten Fällen jedoch verlaufen die eingeleitet Untersuchungen völlig ergebnislos. Das einzig wirksame Mit gegen die Schatzschwindler bietet der Selbstschutz des Publik### und wird deshalb vor den Schwindlern wiederholt gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erwischte Fahrraddieb. Gestern abend bot in Großen Witschgasse ein Maurer einem Manne ein Fahrrad Kauf für 20 M. an. Er holte dann ein zweites Fahrrad he### um dieses ebenfalls zu verkaufen. Inzwischen war ein hinzugekommen, der den Maurer, weil er in Verdacht steht Fahreäder gestohlen zu haben, festnahm. Bei seiner Mesim; 17.50-18,50.-- Heu.30-6,50, Maschinenstrob(K0" Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Maß, sondern nur in versiegelten Originalflaschen: mit unserer Schutzmarke(Der Fischer mit dem Forsch). Scott&amp; b.., Frankfurt a. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestohlen wurde in der Deutschen Kunstausstellung in der Flora eine auf einem Postament aufgestellte kleine Bronzefigur, darstellend Junger Bär, etwa 10 Zentimeter hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Fuhrmann wegen Unterschlagung, ein Maurer wegen Fahrraddiebstahls, ein Buchdrucker wegen Hehlerei, ein Rentner wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Modistin wegen Betrugs, ein Reisender und ein Dekorateur auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestürzt. Gestern nachmittag um.35 Uhr kam auf der Breitestrße ein Mann zu Fall und schlug mit dem Hinterkopf auf die Kante des Bürgersteiges auf, so daß er sich am Hinterkopf ersetzte und besinnungslos liegen blieb. Der Mann mu herlich verletzte und besinnungslos liegen blieb. Der Mann wurde mit einem Krankenwagen ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend gegen 7 Uhr wurde auf der Breitestrße, Ecke Berlich bei Gelegenheit eines Menschenauflaufes einem Kinderfräulein im Gedränge das Portemonnaie mit über 17 M. Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 25.0kt.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Noti. rungskommission. Auftrieb: 515 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilch mast) und beste Saugtälber M. 100, Doppellender M. 112, b. mittlere Mast- und Saugtälber z. 90-94, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Halber(Fresser) M. 75-85.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Vorstand des Kölner Klassenlehrervereins faßte in seiner Sitzung vom 24. Oktober d.., die er in Verbindung mit der Lehrplan-Kommission des genannten Vereins abhielt, einstimmig folgenden Beschlußß:"Um in der Frage über Neuaufstellung eines Lehrplans für die Kölner Volksschulen eine Einigung zu erzielen, ladet der Vorstand des Klassenlehrervereins die Rektoren, Hauptlehrer, Hauptlehrerinnen, Lehrer und Lehrerinnen an den Volksschulen der Stadt Köln zu einer außerordentlichen Hauptversammlung des Klassenlehrervereins ein." Alexander von Hohenlohe, Bezirkspräsident von Colmar, auf dessen Veranlassung die Denkwürdigkeiten des Fürsten Hohenlohe herausgegeben worden waren, ist vom Kaiser einstweilen in den Ruhestand versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinisches Trio. Der für heute abend angefündigte erste Trio-Abend findet unvorhergesehener Umstände halber nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Programm des ersten Gürzenich-Konzertes war gemischt. Anfang und Ende betonten die klassische und nachklassische Zeit, während die neue und neueste deutsche Kunst sich dazwischen tummeln durfte. Wie viele heute noch für die aufs feinste abgeschliffene Formenschönheit der Hebriden-Ouvertüre Sinn haben, in der Mendelssohn die Einerücke schildert, die er bei einem Besuche der Fingalsöhle empfangen, wer kann das sagen! Jedenfalls ließ der laute Beifall, mit dem sie ausgenommen wurde, darauf schließen, daß die glänzende Ausführung Eindruck gemacht hatte. Steinbach hatte die etwas verblichenen Farben so aufgefrischt und das Wellengewoge so verlebendigt, daß man sich schon für diese symphonischen Tondichtung in Ouvertüreform erwärmen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
