<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>391615</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>zm Isabellensaal des Gürzenich, einen Vortrag über Onkel *- und das Wesen der amerikanischen Freiheit halten. Prinz wilhelm, der in Bonn dem Studium obliegt, wird dem en.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>## wird im Jahre 1907 eine Kunst- und Kunstgewerbeausstellung besten, als Platz für die Ausstellung ist der Park der Flora En worden. Die aus dem Jahre 1906 vorhandenen Gebäude ui dem neuen Programm entsprechend umgebaut und erweitert Malerei, Plastik und Kunstgewerbe nimmt das Hauptlauf; es soll durch persönliche Einladung von Kunstwerken "kanonische Zusammenhang gewahrt und gleichzeitig ein hohes isches Niveau angestrebt werden. Während der Ausstellungs##vom 4. Mai bis 31. Oktober werden wechselnde Ausstellungen zienhof und im Vonhause veranstaltet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Es sollen hier unterwerfen u. a. Kollektivausstellungen von Fächern, Spitzen, u Erzeugnissen der Buchkunst, Ex libris, von Kinderspielzeug, spazieren, Tapeten, Linkrusta, Keramik und Glas, Metallarin Zuweilen und Edelmetallarbeiten, Architektonische Reiseskizzen, Bernstein und Halbedelsteinarbeiten, Amateurphotographie, arbeiten, Stickereien, Batis. Behufs Ausstellung einer beunden Privatsammlung sind noch Unterhandlungen im Gange.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mieurigster und horheter Freis Im rernhandel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>138,, 10,"Bückinge, Hiohesser 0,08, Lachsforellen.20 #**.40-.60 das Pfd., geräuchert, Heringe, Salz-, der 4 20 4 1/2 Brathering 0,10, Stockfisch.30 das Stück. 3011.35,"Kochbutter 1,15-.20, Landbutter.20-1,30 das .70 100".00-.25 die 25 Stück, Schweizeräse.10-1,20, a0 das 11-0. Tilsiter 0,80-0,85, Edamer 0,85-.90, Limburger s17e.05-.06. Camembert.40-.45 das Stück. 1112-0 5 2 u 35, hiesige, Koch-O,12-0,20, Birnen, Ess-.20.40. Weintrauben. franz.,.30-.35, Almeria.45-.50, .40-.45, Wal-.40-45 das Pfd., Gee.10 das Stück. Kartoffeln, rote. 0,05,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>40% 0 94 das Pfund. Endiviensalat, inländ. C,05-.10, Feldsalat.12-.15.s Pfd., Blumen### mand 9 84 P6 3/4 4 4%.25-.35, Grünkohl 0,04-.06 das Stück, 935".10-.20 das Pfd., Rotkohle, inländ..10-.15, ausländ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Basarverein Köln. Der unter dem Protektorat der Frau Prinzessin Adolf zu Schaumburg-Lippe stehende Basarverein hält am Mittwoch den 5. Dezember von vormittags 11 bis 1 1/2 Uhr und nachmittags von 3 bis 7 Uhr in der seit Jahren üblichen Weise seinen Weihnachtsverkauf im Regierungsgebaäude ab, zu dem die Protektorin ihren Besuch in Aussicht gestellt hat. Die zu festen Preisen durch junge Damen zum Verkauf gelangenden Gegenstände sind nur von Frauen und Mädchen angefertigt, die aus ehemals besserer Lebensstellung ohne ihr Verschulden in bedrängte Verhältnisse geraten und nun genötigt find, sich auf diese Weise einen Unterhalt zu verschaffen. Der Eintrittspreis beträgt für Nichtmitglieder 1 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Montag den 3. Dezember von vormittags 10 bis nachmittags 2 Uhr und von 5 bis 9 Uhr abends findet die Wahl der Beisitzer zum Kölner Gewerbegericht statt. Auch für das Kgl. Gewerbegericht Köln ist nunmehr die Verhältniszahl eingeführt. Die christlichen Arbeiter werden daher für die Folge bestimmt am Kölner Gewerbegericht durch Beisitzer vertreten sein. Wie viel Beisitzer von der Liste der christlichen Arbeiter gewählt werden, hängt von deren Tätigkeit in den nächsten Tagen ab. Wählen kann im allgemeinen jeder Arbeiter, der 25 Jahre alt und in einem gewerblichen Betriebe beschäftigt ist. Es gilt jetzt, nichts mehr zu versäumen. Jeder Wähler muß, um wählen zu können, im Besitze einer Legitimation sein, die mit der Unterschrift des Arbeitgebers oder dem Stempel der Polizeibehoörde versehen ist. Legitimationen sind auf dem christlichen Gewerkschaftsbureau, Palästraße 14, und auf dem katholischen Arbeitersekretariat, Nnostraße 80, erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vom Rumpfe zweier Weltanschauungen. Folgende zeilen sind geschrieben von einem, der dem Kölner Wahlkampf der letzten Wochen als Zuschauer gegenüber gestanden hat und der es bedauert, wenn Worte, die sonst nur aus dem Munde tiefdenkender Menschen zur Bezeichnung hoher Begriffe kommen, zum leichten Spielball werden. In seinem Berichte über die Zentrumsversammlung vom Mittwoch den 22. November glaubte der Stadt-Anzeiger (Nr. 535) die grundsätzlichen Ausführungen, die Hr. Stadtverordneter Moritz über das tiefere Wesen des Nationalliberalismus geboten hatte, mit einigen spöttischen Bemerkungen abtun zu können; Sachliches zu erwidern fehlte dem liberalen Berichterstatter offenbar Zeit und Geisteskraft, und so benügte er sich mit dem Vorwurf, Hr. Moritz habe sich einen Ausflug in eine terra incognita erlaubt-- ein Vorwurf, vor dem von vornherein eine sönlichkeit, wie Hr. Maritz, auch auf gegnerischer Seite geschützt sein sollte. Es war unbequem, in eindringendere Weise von"liberaler Weltanschauung" reden zu hören und Antwort stehen geschehener Wahl kennzeichnet der Stadt-Anzeiger Nr. 544) die Bedeutung des liberalen Sieges mit der Redensart vom Sieg der"liberalen Weltanschauung" und auch Hr. Professor Moldenhauer verkündet aus dem Fenster der Glükaufhalle der harrenden Menge den Sieg der"liberalen Ideen". mag das wohl für eine neue erlösende"Weltanschauung" sein, die im Kessel der vereinigten Nationalliberalen, der Volksoder freisinnigen Vereinigung usw. zusammengebraut wird? Daß die Toleranz ausgeschlossen bleibt, dafür werden nach Maßgabe ihrer Vergangenheit namentlich die nationalliberalen Glieder des neuen Bundes sorgen. Vor dieser Weltanschauung braucht das von dem geeinten Liberalismus bestürmte Zentrum in Köln nicht zu zittern; es wird neuen Mut auf endlichen Sieg aus der ##i ung auf seine ungleich gehaltvolleren"Ideen" schöpfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
