<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>391631</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>König Hakon von Norwegen mit Gemahlin trafen gestern von London kommend, mit dem Schnellzuge um 11.20 Uhr nachts auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhren mit dem Schnellzuge um 11.30 nachts nach Potsdam weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Ausstellung 1907.(Künste und Kunstgewerbe.) Dem künstlerischen Beirat für die nächstährige Ausstellung ist noch der Bildhauer Prof. Wrba(Berlin) beigetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Sprache der Poesie. Auf den heute abend 8 1/2 Uhr in der Aula der Handelshochschule stattfindenden Vortrag des Allgemeinen deutschen Sprachvereins weisen wir besonders hin. Der trefflicher Redner geschätzte Geh. Hofrat über: Die Sprache der Poesie reden. Der Eintritt ist, wie stets, für Damen und Herren frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bestohlen. Als vorgestern Abend ein Mädchen aus Recklinghausen, welches mit dem Zug hier eingetrossen war, auf dem Rothenberg seinen Bräutigam besuchen wollte, wurde es plötzlich von zwei etwa 20jährigen Burschen umarmt. Gleich darauf ver mißte das Mädchen sein Portemonnaie mit 8., sowie einen Verlobungsring und eine goldene Brosche. Die frechen Diebe entkamen leider unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der Maybachstraße wurden aus einem Bureau mittels Einbruchs ein Wechsel über 300 M. und 80 M. bar gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Leyendeckerstraße zwischen Venloerstraße und Vogelsangerstraße vom 17. Dezember ab auf fünf Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>K Köln, 15.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.7018.10, ausländischer, 19.50-20.25, Roggen, inländischer 16.00-16.75, ausländ. 17,20-18,20, Futtergerſte 13.30-13.50, Hafer, inländ. 17,00-17,80. ausländischer 17,60--18,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heu 5,20-.00, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin, 15.Dez.1906.(Drahtber.) Die Reichstagswahlen finden am 25. Januar 1907 statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>von der städtischen Friedhofverwaltung, so schreibt man uns, ist jetzt kurz vor Weihnachten mehreren Arbeitern gekündigt worden, darunter auch zwei Familienvätern, die schon seit einer Reihe von Jahren in der Saison dort beschäftigt waren und städtische Bürger sind, während man ledige junge Leute von 15 bis 18 Jahren im Winter durchbeschäftigt, die nicht einmal im Stadtbezirk wohnen. Es liegt im Interesse der Arbeiter wie auch der städtischen Verwaltung, daß wenigstens auf die verheirateten städtischen Bürger mehr Rücksicht genommen wirk Wetterbericht der Köluischen Volkszeitung. Köln, 15.Dez.1906 Der niedrigste Luftdruck liegt heute über Polen, von da nimmt er gegen Westen und gegen Norden hin zu. Maxima liegen über Nordrussland und am Weſteingange des Kanals. Westlich der britischen Inseln nimmt er dagegen wieder ab und ist dort ein Minimum zu erwarten. Die Temperatur liegt in Deutschland wenig über, bzw. unter dem Gefrierpunkte. Das Wetter ist meist trübe, im Osten ist vielfach Schnee gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rheinhöhe am 15. Dez., morgens 11 Uhr: 2,13 m+ 0,02 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wur einer Wirtschaft auf dem Severinswall eingebrochen und aus"" Keller 40 Flaschen Wein und Liköre gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Warnung vor einer Schwindlern. Seit einiger". treibt im südlichen Stadtteil eine Schwindlern ihre nn." welche bei Familien um Unterkunft bittet, bis sie die aber am anderen Morgen unter Mitnahme von Schi Jet usw. verschwindet. Die Schwindlern ist ziemlich 9u###gar etwa 23 Jahre alt, von schlanker Figur und hat rettich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
