<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>391653</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Jünglingsverein Zollstock veranstaltet am verflossenen Sonntag einen Familien-Unterhaltungsabend. Es wirkten mit der Männergesangverein Zollstock sowie eine Anzahl Schulkinder. Die Darbietungen des jungen Vereins fanden allseitige lebhafte Anerkennung und zeigten, wie eifrig die Jünglinge unter Leitung des Hrn. Rektors Rosenzweig im stillen wirken. Möge der Verein auf dem betretenen Pfade weiterwandeln zum Segen der Jugend und der Gemeinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>3/4 Köln-Deutz,.Jan.1907. In der letzten Monatsversammlung der Vereinigung ausgebildeter Samariter des Deutschen Samariter-Vereins vom Roten Kreuz(Lokal: Restauration Lages, Mathildenstraße) hielt der ärztliche Leiter der Samariter-Kolonne Deutz auf Anregung der Mitglieder einen Vortrag über Scheintod und stellte als Hauptmerkmale des wirklichen Todes auf die beginnende Verwesung(Auftreiben des Bauches, grünliche Färbung, Leichenflecke, zu welchen bei Truck das Blut nicht zurüekströmt,) Austreten von übelriechenden Flüssigkeiten aus Mund und Nase. Erstarren der Glieder, Bewußlosigkeit und scheinbarer Stillstand des Herzens und der Atmungsorgane sind kein sicherer Beweis des Todes. Redner befüwortete die Einführung von Leichenhalle, wie wir sie bereits in größeren Städten finden; dadurch würde dann wohl auch dem Volk der Glaube an ein Lebendigbegrabenwerden schwinden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Freitag den 4. Januar wirb Redner seine letzten Ausführungen ergänzen und über verwandte Themas sprechen am 8. Februar und 8. März. Vorlesungen werden gehalten am 18. Januar und am 22. März, regelmäßig abends 9 Uhr in der Restauration Lages, Deutz, Mathildenstraße 44. Uebungen der Samariterkurſe sind Montagabends von 9 bis 10 Uhr Ecke Freiheit- und Düsseldorferstraße(Restauration Gerhards).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Obermeister a. D. Wilhelm Reimann Köln-Deutz, bisher bei der Artilleriewerkstatt in Lippstadt wurde Königl. Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In kurilen,erischen. Nufeulm im Stapelhaus wird of. E. Loewe am kommenden Sonntag seine Vorträge wieder nehmen. Der erste Vortrag, welcher Bilder aus der Erdschichte behandeln wird, soll die Ergebnisse der geologischen rträge zusammenfassen und zugleich die Einleitung für den folgen Vortrags-Zyklus bilden, in welchem die Tiere der Vorwelt Besprechung kommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbst Handlungsle noch rechtzeit 0 Köln, sehr stark. gegen 1,02 A wird heute Schiffbarücke wieder aufge K Köln, 4. 18,10, ausländ länd. 17.20-1 ausländischer .20, Richtstre schliesslich Kn geräuchert.9 .06, Servelat nnchen, wilde das Pfund. Hühner. alte .60-0,75, T. Zander.00. Barben.80 80-.00. F ehleie.40-1 #change, Br. .40-.6 Stück, Sa ck. Molkerei Pfd. Lande änder.7 -.60 das fel, hiesige Koch-ö, .05, Nieren0 10, Kopfsalat kohl, ausländ. .12-.20, au bis.40, Wirs Spinat.15-0,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wich. icht über. unseren , ohne  ir nicht mpfe die ndung. liebürger die Reihe Gee unseres restlichen (Bravo imstande irte mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>bürgericht, man t in sie Beweis triotische, es eine ein Erweiterer itz ist das betrachtet gt. Was berhaupt s einmal so hoher ort nicht, 3 verantder Mitauch kein sieder in an hört verkern wieder gewidmet. ie ganze idwerkere Neben kleinen er Handaß eine im Etat, es Handis Crimin ihren Pflichtwahl- Standesenst der e. Man e Wahlugen um ockpresse iflösung Frankft. Die ordentlich n sie sich edächtnis Anzeichen e reichen für Köln ter keinen bei dem sagt zu rstützung Sachlage warmen und die suldigkeit 45 Das Asel für Obdachlose, vor den Siebenbürgen 16A, ist seit dem 30. November 1906 eröffnet. Wie notwendig die Errichtung dieses Hauses war, ersieht man daraus, daß es vom dritten Tage seines Bestehens an tagtäglich besetzt war. Trotzdem von Anfang In 50 Betten aufgestellt waren, mußten manche, die um Unterkunft nachsuchten, abgewiesen waren, weil keine Schlafstelle mehr frei war. Sofort ist die Errichtung weiterer Schlafstellen in Angriff genommen worden. Mancher der arien Obdachlosen besaß, als er zum Asyl kam, nur noch zerlumpte und zersetzte Kleider, zitterte vor Kälte und hatte lange Zeit kein ordentliches Essen mehr erhalten. Ein warmes Bad und ein Teller kräftiger Suppe erfrischten ihn alsdann. Dem einen oder anderen konnten auch bessere Kleider und Schuhe gegeben werden, die Wohltäter zu diesem Zweck gespendet hatten; leider reichten die Gaben lange nicht hin, um auch nur die schreiendsten Bedürfnisse zu befriedigen.-- Vielleicht haft du, lieber Leser, noch im Schrank ein Kleidungsstuück hängen, das du nicht mehr gebrauchst, oder du besitzest ein Paar Schuhe, die du nicht mehr anziehst: sende sie doch bitte zum Obdachlosenheim, dort tun sie trefflichen Dienst.-- Tagsüber werden die Insassen des Heims beschäftigt, damit sie sich wieder an regelrechte Arbeit gewöhnen. Ein Hauptbestreben der Leitung der Anstalt ist es, den Arbeitslosen eine gesicherte Stellung zu verschaffen. Aber, so denkt wohl mancher, wer soll sich dazu verstehen, solche Personen in Arbeit zu nehmen? Das war auch die Meinung dessen, der dies schreibt. Doch ich bin zu meiner Freude anderer Ansicht geworden. Täglich gehe ich in dem Hause ein und aus, und da habe ich manchen gefunden, der es dankbar begrüßen würde, wenn sich ihm Gelegenheit zu ernster Arbeit böte. Nicht immer ist da eigene Schuld der Grund der traurigen Lage.-- In den freien Stunden, besonders Sonn- und Feiertags, beschäftigen sich die Obdachlosen vornehmlich mit guter Lektüre, die ihnen zur Verfügung gestellt wird. Mit Dank nimmt die Leitung des Hauses Bücher und Zeitschriften entgegen, um die noch sehr kleine Bibliothek etwas zu vergrößern.-- Fast allabendlich wohnen die Katholiken, die in dem Heim Unterkunft gefunden, einem kurzen Vortrag bei, durch den sie zu einem arbeitsamen, sittenreinen und gottgefaälligen Leben angehalten werden. Die Aufmerksamkeit der Zuhörer und die Freude, mit der manche ihn erwarten, zeigt, daß auch die Herzen dieser bedauernswerten Leute nach höherer, geistiger Nahrung bedürftig und dafür empfänglich sind. Am Weihnachtsabend feierten die Jnsassen des Heims die Geburt des Weltenerlösers in einfacher, aber herzlicher Feier. Es war tiefergreifend, als die unter dem lichtgeschmückten Christbaum Versammelten, begleitet von Harmoniummusik, die schönen Weihnachtslieder zum Himmel sandten. Wohl mancher mag da für einen Augenblick seiner traurigen Lage vergessen und seit langem wieder einmal eine Stunde heiliger Freude genossen haben. Den Brüdern vom hl. Franziskus, die das Heim in recht verständiger Weise leiten, gebührt volle Anerkennung für ihre opfervoller Liebestätigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Zimmermann wegen Zechprellerei, ein Arbeiter wegen Diebstahls, zwei Fürsorgezöglinge wegen Entweichens, zwei Arbeiter und drei Tagelöhner wegen Kellerdiebstahls, ein Hausdiener wegen Fledderei, ein Kaufmann, eine Dienstmagd und ein Händler auf Grund Haftbefehls, eine Köchin wegen Diebstahls, ein Tapezierer wegen Taschendiebstahl, ein Buchhalter wegen Unterschlagung, ein Spengler und ein Kellner wegen schweren Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Kaminbrand entstand gestern in einem Hause an der Jakobstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmordversuch. In verflossener Nacht sprang ein Handlungslehrling am Niederländer-Ufer in den Rhein; er wurde noch rechtzeitig gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln,.Jan.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.7018,10, ausländischer, 19,50-20.25, Roggen, inländischer 16.20-16,75, ausländ. 17,20--18.20, Futtergerſte 13,50-14,00, Hafer, inländ. 17.20-18.00. ausländischer 17.60-18,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Heu 5,20-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zur"Neutralitaät" der"freien". Gewerkschaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Arbeitsmarkt im November 1906.(Zusammengestellt im Statistischen Amte.) Der während des Vormonate in der Zahl der hiefigen Mitglieder der Zwangskrankenkassen beobachtete Rückgang wurde im November durch eine entsprechende Zunahme wieder ausgeglichen; es betrug der Versichertenbestand am 1. Oktober 114 815, am 1. November 114140, am 1. Dezember 114811. Die Zahl der erwerbsundähig Kranken, die am 1. Oktober 3329 betrug, stieg freilich weiter von 3639 auf 3914, also um 275 oder 7,56 Proz. An erwerbsfaähigen Mitgliedern waren deinnach am 1. Dezember mit 110897 gegen den 1. November zwar 396 mehr, gegen den 1. Oktober aber 589 weniger vorhanden. Im Vorjahr war in derselben Zeit die Gesamtzahl wie die Zahl der arbeitsähigen Versicherten dauernd gestiegen, im Jahre 1904 hatte nur die letztere im November eine unbedeutende Abnahme erfahren. Auf 1000 Einwohner kamen am 1. Dezember 259,5 Krankenkassenmitglieder gegen 255,3 und 249,3 zur gleichen Zeit der beiden Vorjahre, arbeitsähige insbesondere 250,7 gegen 247,7 und 241.8. In der Zusammensetzung der Versicherten nach dem Geschlechte machte sich infolge des Nachlassens der Bautätigkeit und der stärkeren Einstellung weiblicher Hulfskräfte für das Weihnachtsgeschäft eine weitere Verschiebung bemerkbar; es waren 83.220 oder 72,5 Proz. männlich und 31591 oder 27,5 Proz. weiblich gegen 83037 oder 72,8 Proz. bzw. 31 103 oder 27,2 Proz. am 1. November. Der Versicherungspflicht unterlagen von den männlichen Kassenmitglieder 82302 oder 98,9 Proz., von den weiblichen 30 871 oder 97,7 Proz., während 918 männliche und 720 weibliche sich freiwillig versichert hatten. Nach der Zugehörigkeit zu den einzelnen Kassenarten verteilte sich der Versichertenbestand mit 77760 oder 67,7 Proz. auf die Ortskrankenkassen, mit 6768 oder 5,9 Proz. auf die Innungskrankenkassen und mit 30283 oder 26,4 Proz. auf die Betriebskrankenkassen. An der Steigerung der Gerichtszeit hatten alle drei Kassenarten Anteil; die Ortskrankenkassen nahmen um 223 oder 0,28 Proz. zu, die Innungskrankenkassen, deren Mitgliederzahl seit August anhaltend zurückgegangen war, um 312 oder 4,83 Proz., die Betriebskrankenkassen um 136 oder 0,45 Proz. Im einzelnen erfuhr von den Ortskrankenkassen die für die in stehenden Gewerbebetrieben beschäftigten Personen bei den männlichen wie den weiblichen Mitgliedern einen Zugang von 267, die Ortskrankenkasse für die in Fabriken beschäftigten Personen einen solchen von 92 bzw. 97, dagegen die Vereinigte Ortskrankenkasse der Handwerker einen Abgang um 349 männliche Mitglieder, ebenso die Ortskrankenkasse Köln-Nippes und die Ortskrankenkasse Köln-Deutz I einen solchen um 132 bzw. 105 usw. Die starke Steigerung bei den Innungskrankenkassen beruht hauptsächlich auf einer Zunahme der Mitglieder der Krankenkasse der Wirte-Innung um 191 männliche und 134 weibliche. Unter den Betriebskrankenkassen hatte die der Industrie der Maschinen und Instrumente einen Zugang von 229 männlichen Mitgliedern zu verzeichnen, während bei den städtischen Betriebskrankenkassen die Zahl der männlichen um 155, bei den Betriebskrankenkassen der Textilindustrie die der weiblichen Mitglieder um 61 zurückgegangen war. Gegenüber dem 1. Dezember 1905 wiesen u. a. mehr versicherungspflichtigen Mitglieder auf die Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben beschäftigten Personen 1728(680 männliche und 1048 weibliche), die Ortskrankenkasse Köln-Mügersdorf 1 601(422 mannliche und 179 weibliche), die Vereinigte Ortskrankenkasse für Handwerker 472(31 männliche und 441 weibliche), die Ortskrankenkasse für die in Fabriken beschäftigten Personen 255 weibliche, dafür aber 241 männliche weniger usw. Von den Innungskrankenkassen hatte die der Wirte-Innung am 1. Dezember d. J. einen um 344(170 männliche und 174 weibliche) höheren Mitgliederbeſtand. Von den Betriebskrankenkassen sind die der Industrie der Maschinen und Instrumente und die städtischen mit einem Mehr von 920 bzw. 386 männlichen versicherungspflichtigen Mitgliedern hervorzuheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Quartett-Verein Köln-Nippes veranstaltet am Sonntag den 6. Januar bei Thiel, Neußertraße 216, ein Wohltätigkeitskonzert zum Besten armer Schulkinder jeder Konsession. Im vorigen Jahre konnten aus dem Erlös des Konzertes 54 arme Kinder mit besonders gefertigten Schuhen und Strümpfen beschenkt werden. Mit Rücksicht auf den guten Zweck ist auch in diesem Juhre dem Verein ein volles Haus zu wünschen, umsomehr derselbe wie aus einer Anzeige in heutiger Nummer ersichtlich, zur Mitwirkung erste Kräfte gewonnen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Rheinhöhe am 4. Jan., morgens 11 Uhr: 2,34 m+ 1,07 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
