<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>391687</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nordwind strich gestern, zeitweise trat Schneegestöber ein, aber auch die Sonne schaute am Nachmittag einige Stunden lang freund lich auf die schneebedeckte Erde herab. Irgend ein warmer Sonnenstrahl mag wohl auch in den Schlupfwinkel gedrungen sein, wo ein kleiner zarter Schmetterling die harte Winterzeit verträumte. Der zu früh erwachte Falter flog in Ehrenfeld einem Herrn zu. Für ein solch' zartes Sommerögelchen war die Temperatur, die gestern herrschte, todbringend; nachmittags wurden noch nahezu. 2 Grad Kälte festgestellt. Die Eisbahnen versprechen jetzt hohes Vergnügen. Freilich, des einen Freud ist des andern Leid, das gilt besonders von diesem Frostwetter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Allerlei Ungezogenheiten. Scherzweise pflegt man zu sagen, daß die Politik den Charakter verderbe. Sicherlich steht fest, daß in aufgeregten Wahlzeiten mancher Charakter Schaden leidet. Das wird uns auch von einem Freunde unseres Blattes bestätigt, der folgende Vorkommnisse aus der jüngsten Zeit uns erzählt. 1. Ort der Handlung: Ein erstklassiges Restaurant hier in Köln. Ein Gast, der sich selbst als zu den Jungliberalen gehörend bezeichnete, ruft dem Kellner:"Sie, Kellner, bringen Sie mir mal die Könische Volkszeitung her, aber ziehen Sie erst Handschuhe an!" 2. Ein weiterer Vorfall. In einem anderen Lokal hört der betreffende Gewährsmann, wie ein Gast dem Kellner ruft:"Kellner, geben Sie mir mal den Kölner Locus-Anzeiger!" Wenn man beide Aeußerungen nicht als Beweis des Mangels von Bildung und Anstand annehmen will, bleibt nur der Schluß übrig, daß die gegenwärtige Reichstagswahl auf manche Köpfe verwirrend einwirkt. Jedenfalls mögen die beiden Herren sich gesagt sein lassen, daß derartige"Scherze" in Köln mehr Unwillen wie Beifall erregen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 7. Februar stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Antrag v. Mallinckrodt und Genossen betreffend die Erweiterung des Gemeindewahlrechte; Formulierung des Beschlusses über den Etat und die zu erhebenden Steuern; Antrag Brems und Genossen betreffend die Heranziehung etwaigen Gewinnes aus dem statischen Grundbesitz für den gegenwartigen Bedarf; Bedingungen über das Anbringen von Schaukasten an nichtsädtischen Mauerflaächen; Plan und Kostenanschlag für den Umbau der Frechener Bahn in elektrischen Betrieb für Personenverkehr; Ausfuhrung von Kanälen im Etatsjahr 1907; Plan und Kostenanschlag für eine Ziertörper-Vernichtungsanstalt; Vorschlage für die größeren Straßenbauarbeiten in Alt-Koln 1907; Regulierung des Gereousdriesches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines in in der abgelaufenen Woche anhaltend gestiegen. Gestern abend zeigte die hiesige Wasseruhr 1,75 Meter, gegen 1,39 Meter vor acht Tagen. Die Schiffbrücke, welche gestern eingefahren und nachmittags dem Verkehr wieder übergeben wurde, ist bei dem gerungen Wasserstande einstweilen für beladenes Laſtfuhrwerk noch gesperrt. Die Landebrucke der Fährboote Köln-Deutz wurde wieder nach dem Filzengraben verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kapellengemeinde St. Urban. Die katholische Kirchenbehoörde beabsichtigt, das bisherige Rectorat in der van der Zypenschen Kolonie, Pfarre Deutz, zu einer selbständigen Kapellengemeinde St. Urban zu erheben. Die Grenze der Kapellengemeinde soll gehen von der Kalterstraße aus der Koln-Gießener Eisenbahn entlang bis zur Mulheimerstraße; alsdann in der Achse derselben bis zum Buchheimerweg; von dort in gerader Linie über den Oberen Außenweg bis zu dem hinter dem Fort III gelegenen Hochwasserdamm; dann über die Achse dieses Dammes bis zum Rheine, so daß das ganze Terrain, welches nördlich dieser Linie bis zur Stadt Mulheim und östlich bis zur Stadt Kalk liegt, zum selbständigen Rectorate in der van der Zypenschen Kolonie geyört. Die beteiligten Parochianen werden vom Oberbürgermeister aufgefordert, etwaige Einspruche gegen das Projekt oder etwaige Entschädigungsanspruche binnen 14 Tagen schriftlich zur Anmeldung zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Große Karnevalsgesellschaft Eintracht tritt in diesem Jahre in den Kreis der Jubilarinnen des Karnevals, ein Ereignis, das am Freitagabend festlich begangen wurde. Der von einer bunten Menge gefüllte Saal des Colosseums ließ erkennen, daß die Gesellschaft während des verflossenen Vierteljahrhunderts sich in der Kölner Bürgerschaft viele Freunde erworden hat. Der eingangs von Hrn. Heinemann gesprochene Prolog, bei dessen Schlußworten der Kleine Rat unter festlichen Klängen seinen Einzug hielt, schloß mit einem herzlichen Williomingruß an die Festtheilnehmer und den Vorstand der Jubelgesellschaft. Hr. Jos. Hilberoth, der mit seiner mehr als zwanzigährigen Präsidentschaft die Geschichte der Gesellschaft verkörpert, warf einen Rückblick über die verflossenen 25 Jahre und konnte zwei seiner Vorgänger im Präpsidium mit der Jubiläumsmedaille dekorieren. Reden und Lieder dieses Abends standen ganz auf der einer Jubelsitzung entsprechenden Höhe. Zuerst erzählte Hr. Henle allerhand Erlebnisse als Maler. Ihm folgte in der Rolle des geplagten Haus- und Grundbesitzers Hr. Gerh. Ebeler, in der er den Narren gut gefiel. Mehrere von einem Quartett vorgetragene Lieder befriedigten sowohl in künstlerischer, wie in humoristischer Beziehung. Von Hrn. Karl Münachrath, der mehrere Couplets vortrug, kann man in der Tat sagen, daß er ganz Außerordentliches vot. Ihre an und für sich originelle Komik hatte nicht ausgereicht, eine solche Wirkung zu erzielen; dazu gehörte die ganze äußere Erscheinung des Hrn. Munchrath und die unnachahmlichen und undefinierbaren Gesten, mit denen er seine Vorträge begleitete. Wenn nach ihm Hr. Haupt, der drastisch die Wohnungssorgen des "kleinen Mannes" schilderte, trotz seiner guten Leistung nicht recht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zum liberalen Wahlrechtsantrag. Die am Donnerstag, den 7. d. All. stattfindende Sitzung der Stadtverordnetenversammlung wird sich u. a. mit dem Antrag v. Mallinckrodt u. Gen. beschäf. tigen, die Zensiten mit einem Einkommen von 660--900 M. zur Kommunalsteuer heranzuziehen und diesen dann das kommunale Wahlrecht zu geben. Die städtische Verwaltung äußert sich zu diesen Antrag folgendermaßen: Nach der vor der Novelle zum Einkommensteuergesetz aufgestellten Statistik betrug die Zahl der Zensiten Hiervon bei Annahme des Antrags g6g--gzg z de Wahlberechtigt Nichtwahlberechtigt Infolge der Novelle zum Einkommensteuergesetz ist nach den Ergebnissen der jetzt beendigten Voreinschätzung von den 55 118 Zen siten mit Einkommen von 660--900 M. bei rund 30000 ein Einkommen von über 900 M. ermittelt, diese 30000 Zensiten werden daher für das kommende Jahr zu einem Steuersatze von 6 M. an auswärts veranlagt. 15952 der oben angeführten 23553 Zensiten, die durch Annahme des Antrages das Wahlrecht erhalten haben würden, erhalten dies jetzt ohne weiteres infolge richtiger Einsahätzung. Zensiten mit einem Einkommen von 660--900 M. sind jetzt noch vorhanden rund 25000. Durch Heranziehung der Einkommen von 660--900 M. zur Einkommensteuer unter gleichzeitiger Verleihung des Wahlrechts wurden von diesen 25000 Zensiten 7600 das Wahlrecht in der Theorie erhalten, die übrigen 17400 Zensiten sind weibliche Personen(Dienstädchen, Fabrikarbeiterinnen usw.) sowie jugendliche Arbeiter. Die 7600 Zensiten, die das Wahlrecht in der Theorie erhalten würden, bestehen zum größten Teil aus Invaliden, Gelegenheitsarbeiten, mehr oder weniger arbeitsundähigen Personen, welche die auf sie entfallenden Steuern gar nicht zu zahlen in der Lage sind, bei denen eine zwangsweise Beitreibung fruchtlos bleibt; sie werden daher doch nicht wahlberechtigt, da sie die sie betreffenden Gemeindeabgaben nicht zahlen. Bei Annahme des Antrages wird ein Vermehrung des Personals der Zahlstellen um 7 Beamte, 2 Kopisten, 8 Steuererheber, des Steueramts 1 um 5 Beamte erforderlich. Da die Räume der Zahlstellen und des Steueramts 1 für eine derartige Vermehrung nicht ausreichen, würde die Verschaffung weiterer Räume, event. eine Teilung einzelner Zahlstellen nötig werden. Das finanzielle Ergebnis stellt sich wie folgt: Sollaufkommen der 7600 Zen- der übrig. 17400 siten, die das**s hust Zensiten mit Eink Wahlrecht er 660--900 M 8000 M. von höchstens 2000 Zensiten a 4 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Vorlesung des Dr. Poppelreuter an der Handelshoch schule findet am Montag wieder statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
