<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>391666</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a# Straßenerbreiterungen. Der Engpaß zwischen der Straße Am Salzbüchel und dem Heumarkt wird in der nächsten Zeit verschwinden. Das Haus Heumarkt Nr. 2 ist schon geräumt und in den daneben liegenden Häusern Am Salzbüchel Nr. 12 und 14 wird ausverkauft. Durch Niederlegung dieser Häuser wird die Straße die erforderliche Breite erhalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Arbeiten zur Regulierung der Marzellenstrße in ihrem nördlichen Teile sind schon vorgeschritten. Die Straße erhält an beiden Seiten einen breiten Bürgersteig, und die Fahrbahn wird etwa drei Meter breiter. Die Straßenbarn, welche an dieser Stelle bisher eingeleisig war, erhält ein Doppelgeleise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Warnung. Seit einigen Tagen treibt sich in der Nähe der Bostraße ein 15jähriger Bursche herum. der sich von Kindern, welche von ihren Eltern ausgeschickt werden, das Geld geben läßt mit der Angabe, er wolle schon die Einkäufe besorgen, und dann mit dem Gelde verschwindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 15.Jan.1907. Amtlicher Bericht der städtische Marktverwaltung. Niedrigster und hösister Preis im Kleinhans Rindfleisch, von der Kaule v..84-.90, vom Bauch 0,72-.80. Kalbflei 0,91-.99, Hammelfleisch 0,79-.94, Schweinekleiseb 0,99-.05(alles schliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,89-0,99, 1Ia .50-3,80, Kaninchen wilde 1,10-.20, Gänse.75-.50, Einen.60-.25 Hahne, alte.75-.40, junge.30-2,00, Hühner, alte 1,95-.75, Jung .25-.50, Tauben, alte.50-.55, junge..60-0,70 lebend, das Stück. Gän.75--.88 das Pfund. Enten.75-.80. Hähne, alte.80-.75. junge.50 .50, Hühner, alte.80-3 10, junge 2,30-.60, Tauben, alte 0,50-.60, junge.60-.75, Truthahn 6,75-.25 geschlachtet, das Stück. Bückinge Brat-, 0,06, Bückinge, Rohessen.07. Lachsforellen.20 das Stück Sprotten, Elb-,.40-.60. das Pfd. Heringe, Salz-.06, Rollmops.07 Sardinen.60 das Pfd. Brathering.10 das Stück. Molkercibutter.20-.40 Kochbutter.15-.20, Landbutter.25-1,30 das Pfund. Landeier, frisch 3,00-.25 die 25 Stück, Schweizeräse.10-.20, Holländer 0,70-.00. Tilsiter.85-0,90, Edamer O. 85-.9O. Limburger.55-.6O d. Ff., Mainzer .05-.,06. Camembert 0,40-.45 das Stück. Aepfel, hiesige, Ess-.20 .35, hiesige, Koch- 0,12-0,18, Birnen, Ess-.20.35, Ko .12-0,18, Maronen, ital. 0,12-.18, Nüsse, Hasel-.40-.45. .30-.35, Datteln in Kisten.40-.50. Feigen.25--.50 das Pour Apfelsinen 0,04-0,06, Zitronen.04-.05 das Sfück. Kartoffeln, rote, 0,04 .05. Nieren 0,05-0,06. weisse 0,04 das'fund. Endiviensalat, inländ.(.06</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Jahresberichte der kgl. preußischen Regierungsund Gewerbesekretäre für 1906 werden Ende Marz in der Reichsdruckerei fertiggestellt werden. Exemplare, die bis zum 28. Februar bei der Direktion der Reichsdruckerei vorausbestel werden, werden zum Vorzugspreise von 2,75 M. für das broschiert und 3,25 M. für das in Ganzleinen gebundene Stück abgelassen Der Preis erhöht sich später auf 5,25 und 5,75 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Köln, 15.an.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70 18.10, ausländischer, 18.50-20,25, Roggen, inländischer. 16,20-16,90 länd. 17,40-18.50, Funtergerste 13,40-14,00, Hafer, inländ. 17.20-18. ausländischer 17,/60-18.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neu.30-.00, Wesstigenstroh,(Bogdan) .20, Richtstroh(Fiegeldrusch) 4,50, Krummstroh.50 die 190</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>sich ang eigt, verursa sagbare E gefressenen S e, ob es nich arten sie el Getöse he Heute ist inne des A sie liberale r so um sich mindestens hier" kann sünchener A unde geno Voraussetzen Savigny Schiedenes #dergibt. D geraten, wen Ro v. Savi tholischen 2 schrieben, das Am meisten Zeitung u das Zentrum Rückblicken u friedigung ve sich meldende wegs bloß u büre Befand über zweifeln spricht von d ###len Katho negativ- uuf Zentrumspol Zu den Sün charakteristise Arbeitersekre wähler sich daß es auch lich parteit Kandidaten Stimme geb hierdurch de lässigen". 9 lich besonde die Nordd. für welche liberalismus aufspielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>die ungs. erden, en, in noch achen. schlage partei, rtigen us der ste und impfe. e man lichem so den e libeosteten hwindeöge gesunde spricht, werden. alsen gehend ndungen (Köln) Redner gen das sen von ucht des ers und da</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Personalnachrichten. Versetzt sind: Der Oberbahnmeister Heinecke von Deutzerfeld zur Drucksachenverwaltung in Köln-Deutz, die Bahnhofsvorsteher Quednau von Köln Hauptbahnhof nach Troisdorf, Biermann von Köln-Sud zur Betriebsinspektion 1 Reedeleit von Dormagen nach Köln-Süd und Schley von Montjoie zur Verkehrs-Kontrolle II hier, die Gütervorsteher Bodden von Rheinhausen--Friemersheim und Roschütz von Remagen zur Verkehrs-Kontrolle 11 hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern nachmittag um 4 1/4 Uhr erfolgte zwischen einem Ringbahnwagen und einem Wagen der Linie Mannsfeld--Bickendorf auf dem Chlodwigplatz ein Zusammenstoßß. Es trat hierdurch eine längere Verkehrstörung ein. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mürheim(Rhein). 14.Jan.1907. In der verflossenen Nacht wurde in einem hiesigen Pfarrhause eingebrochen und ein Geldbetrag von 3100 M. gestohlen. Die Diebe gelangten dadurch, daß sie eine Füllung aus einer Zimmertüre schnitten, in das Zimmer, wo das Geld aufbewahrt wurde. Vermutlich hat man es mit denselben Dieben zu tun, die in der Sieggegend in den letzten Tagen mehrere Liebstähle in Kirchen und Pfarraäusern aus geführt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Brauweiler, 14.Jan.1907. Gestern starb der Bürgermeister von Freimersdorf, Hr. Ludwig Schwingers, nach kurzem Krankenlager im Alter von 58 Jahren und nach einer fast dreiundzwanzigährigen segensreichen Amtszeit. Er war ein tüchtiger Bürgermeister, dessen Hinscheiden allgemein schmerzlich empfunden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
