<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>391621</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die liberalen Parteien suchen für spätere Stadtverordihre Reihen zu verstärken. In ihrem Organ verschen sie folgendes:"Alle unsere nicht-preußischen politischen Erungsgenossen, soweit sie noch nicht um ihre Aufnahme in den Sichen Staatsverband eingekommen sind, werden dringend # sofort ihre Naturalisation zu beantragen. Durch muhme in den preußischen Staatsverband geht eine bisherige "#staatsangehoörigkeit nicht verloren. Die Geschäftsstelle der überaten Partei, Königsplatz 17, übernimmt kostenlos die #ung aller Anträge. Die Anhänger der Zentrumspartei daraus die Nutzanwendung ziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>fremdenverkehr in der Stadt Köln. Im Oktober übergoreten in 187 Hotels, Gastöfen, Herbergen usw. 65 133 Fremde gen 62 813 Freinde im Oktober des Vorjahres. 0der Wasserstand des Rheines steigt stark. Gestern abend ige die hiesige Wasseruhr 2,12 Meter, gegen 1,90 Meter am eine Krippendarstellung, bestehend aus Oberammergauer hiähnitzereien, ist Hohestrße 144 aufgestellt. Die Krippe besteht 54 Gruppen: Verkündigung an die Hirten, die hl. Familie im galle, Karawane der hl. drei Könige und Stadt Bethlehem. Diese tippen sind durch ein aus Baumwurzeln und Gebirgsmoos asterisch gruppierte Hügeigelände zu einem schönen Bilde veranden, das mit den etwa 65 Figuren einen Raum von rund 45 dratmeter einnimmt.(Näheres vergl. Anzeige.) Kleinbahn Köln(Mülheim-Rhein)-Berg.-Gladbach. Anzeigenteile ist der Tarif für die Beförderung von Personen Reisegeäck veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden: 1 Anstreicher wegen Diebstahls. Kastanienändler wegen gefährlicher Körperverletzung mittels es Messers, 1 Asphaltieren wegen Paletotdiebstahls, 5 Fabrikleiter wegen schweren Diebstahls, 1 Kaufmann wegen Zuhälteren, Lagenöhner und 1 Handlanger wegen Diebstahls, 1 Goldschnäger 1 Dachdecker wegen schweren Diebstahls, 1 Dienstädchen gen Unterschlagung, 1 Gärtner wegen Betrugs, 1 Klempner, 1 mann und 1 Kellner auf Grund Haftbefehls, 1 Kutscher, 1 hinder und 1 Kaufmannslehrling wegen Diebstahls, 1 Dreher igen Fahrraddiebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlimm ergangen ist es einem hier zugereisten Schreiner Klar. Als er gestern abend am Hauptbahnhof stand, wurde plotzlich von einem Manne angeboten, mit ihm in seinem iner zu übernächtigen, er werde ihm auch noch eine Stelle verlesen. Als der Fremde mit dem Schreiner in ein Haus in der e zeuggasse gegangen war, traf in dem Zimmer des Unbekannten ein dritter Mann ein. Kurze Zeit darauf sah sich der seiner allein in dem Zimmer, während die beiden andern mit im Koffer, der seine sämtlichen Habseligkeiten enthielt, verbunden waren. Ueberdies war der Schreiner in dem Zimmer sperrt. Auf seine Hilferufe öffneten andere Leute die von re verschlossene Türe. Die Kriminalpolizei hat die Sache in Einbruchsdiebstähle. In einem Bureau in der Christoph, wurde eingebrochen und etwa 400 M. in bar gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln,.Daz.1905. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 1,,7018.25, ausländischer, 19.50-20,25. Roggen, inländischer 16,25-15,90, ausländ. 11,00-15.20, Futtergerſte 12.90--15.40, Hafer, inländ. 16.75-17.60. ausländischer 11.50-16.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heu.20-.20, Maschinenstroh(Roggen) .30, Richtstron(Flegeldrusch) 4,90, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Kölner Kunstgewerbemuseum sind bis zu den Weihnachtstagen hin Werke der bildnerischen und der abbildenden Kunst ausgestellt, die Kölner Künstlern ihre Entstehung verdanken. Vermöge einer eigenartig eingeschlänkten Auffassung hatte man früher zu den gleichartigen Ausstellungen nur solche Künstler zugelassen die nicht in Köln leben, und deren Beziehungen zu unserer Stadt nur im Zufall der Geburt am Orte, bzw. früherer längerer Ansässigkeit dortselbst bestanden. Bei der diesmaligen, der sechsten, Jahresausstellung von Kölner Künstlern hat man den Rahmen sinngedäß erweitert. Auf dem Gebiete der Plastik sind zwei Großleistungen zu erwähnen, die Gestalt des Metallgießers von Wilhelm Fazvinder und die Galeerensklaven von Nik. Friedrich. Faßbinders realistische Kraftfigur dient als Brunnenfigur und zwar in einer für ihr Verständnis besonders befähigten Menschenumgebung, nämlich in der Stadt Dortmund. Welche Verwendung Friedrich für seine Gruppe im Auge hat, ist nicht klar, vielleicht denkt er sich die Aufstellung in einem an sonstigen Bronzewerken nicht armen Park, da die Aufstellung auf dem. Präsentierbrett der Vereinzelung doch zu unerfreulich wirken würde. Ist es doch der lediglich nur mehr als animalische Kraft, nicht mehr als moralische Persönlichkeit geltende Mensch, was da zusammengesunken vor uns kauert, eine"unfreie und unfrohe" Stimmung erweckend Zwei Elefanten von Prof. Breuer, al. Brunnenfiguren gedacht geben in Haltung und Gestaltung ein Bild, das man im Modell als anmutig bezeichnen muß und in der Ausführung nach den natürlichen Maßen anziehend in seiner Mächtigkeit nennen dürfte. Was Mara Diel unter ihrem Modell Verwelkte Liebe verstanden wissen l. ill ist wohl so eine Liebe Pariser Gepräges, die über die sinnliche Spannung hinaus versagt, nicht aus dem dauernden Respect und Pflichtempfinden beruht, das Gegenteil von dem, was Schiller in die Gedankenreihe kleidet, die mit den Worten beginnt: Die Leidenschaft flieht..." Der formenden Hand verdanken wir dann noch einige köstliche Werke der Edelmetall verarbeitenden Kleinkunst. Da ist zunächst der für das Kölner stimmte Pokal der Kronprinzessin von Alois ar Das oberflächliche Auge gleitet vielleicht unachtsam darüber bim und doch hat es allen Anlaß, mit eingehender, liebevoller merksamkeit dabei zu verweilen. Auf einem Fuße, den ue umsülte, moosbedeckte Basaltklippen bilden und Perlenich umranken, alles in detaillierteste Ausarbeitung, ruht eine gestalt, die den eiförmigen Bechersörper aus stumpferünem trägt. Zartes Röhricht umfaßt rippenartig den Bechert, dessen oberen, freigelassenen Rand in schmalem Bande eing Figuren zieren. Dem Untersatz entsprechend, weist auch der### Klippen auf, ein Bündel kristallinische Amethyste, in deren## und zwischen deren Fugen sich ein Rheingoldschatz in reizen Miniaturformat gefangen hat: Krone und Geschmeide. Perire ist auch der dem Atelier von J. Kleefisch entstammende3 aufsatz aus einem Kölner Familienschatz. Auf einem Unterbau dem neben der Ausgestaltung besonders auch das glückliche### verhältnis zum getragenen Gegenstande Aufmerksamkeit perd ruht als zweiteilige Blumenschale eine Art von venetiani Gondel mit dem charakteristischen Bugspriet an beiden Enden der Mitte durch einen Baldachin geteilt, der die in Elfenbein geführte Personifikation von Freude und Glück beschützt. Tas trägt den Stempel kraftvoller Einfachheit in den Formen, zu feinsinnige Dekoration im einzelnen sich gesellt, eine Idealisie dessen, was der reiche Bürger däftig nennt; da ist nichtsuchtes, nichts Herausfallenden, es ist vielmehr eine in sich schlossene, dem Bleibenden in der Flucht der Geschmacksria#n# gerecht werdende Arbeit. Erwähnenswert sind aug Kristallvasen usw., der Rheinischen Glaseütte(Ehrenfeld flach ausgeschliffenen und goldig ausgelegter Decora Ihren eigentlichen Namen hat die diesmalige Ausstellung Gruppe Könischer Maler, die mit einer recht ansehnlichen An von Gemälden vertreten ist: Fritz Westendorp, E. va F. Burgers, A. Deusner, A. Neven-Du Mont, Schneider-Diam und einige andere. Seyen wir Porträt ab, das in den beiden letzgenannten Künstlern beig und bewährte Vertreter hat, so legen uns manche der ausgesäte Landschaften mit ihrem vielfach so modernen Stil wieder en die Frage nahe, ob das Auge eines Laien, der sich durch Bilder in der Art, die Natur zu sehen, eingehend unterr überhaupt noch anpassungsähig sein dürfte an die Auffassung sie in den gleichartigen Kunstdenkmälern früherer, doch unbe bar großer Kunstepochen aufgespeichert ist. Hier ist mehr mehr Form, selbst im trüben Herbstämmern, und doch weniger malerische Wirkung. Dieses trübe Dämmern laster ein Pessimismus, ein Verneinen der Freude an Natur und auf gar zu vielen Landschaften, die der Absicht nach eine a Stimmung vermitteln sollen; dieses Eindruckes kann man sich im Kunstgewerbemuseum nicht erwehren. Und erst, wenn übe noch ein trüber Novembertag bei der Besichtigung sich hinzuge elbstverständlich gilt das Vorstehende, wie schon bemerkt weitem nicht von allen diesmal ausgestellten Werken der genau Künstler, aber es ist doch als maßgebender Grundzug zu kennen, womit aber dem Kenner anderweit veranstalteter Gem ausstellungen nichts Ungewohntes gesagt ist. Die allgemeine tung geht einmal den gekennzeichneten Weg, aber es wird sich einmal Heimweh einstellen, und dieses Heimweh ist nicht#nn los-- dafür bürgt das Können der Künstler. Zu Vorwürfen Frost und Nebel, Herbststimmung, Nebelstimmung, Wintera Späherbstmorgen, Grauer Herbsttag, Dorf im Winter, Vor 2 anbruch, kommt die jetzige Richtung ja gerade recht, aber schon Häufung dieser Vorwürfe zeigt, wie sehr wir es nötig haben, Glauben an die Sonne und den greifbarere Gumriß wiederruf wie ihr Licht ihn zeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Konzert des Kölner Männer-Gesang-Vereins im Gürzenich zum Besten des Baufonds für ein neues Vereinshaus hat bei ausverkauftem Hause in die Geschichte des Vereins ein neues Ruhmesblatt eingefügt. Mit Ausnahme des Schubertschen Gott meine Zuversicht wurden sämtliche Männerchöre vom Verein zum ersten Male gesungen. Das Glanztück des Abends war das Requiem, Benediktus und Sanktus für doppelten Männerchor aus dem Heldenrequiem des ehemaligen Dirigenten beim Männergesang-Verein Heinrich Zöllner. Die ganze Darbietung war fast von dramatischer Wirkun- und wiederholter rauschender Beifall lohnte den Dirigenten Herrn Musikdirektor Professor Schwartz und die Mitglieder des Vereins für die tadellose Wiedergabe des schwierigen Tonwerkes, Die übrigen Gesangsgaben, welche der Verein darbot, wie das Spielend flattert' um die Rose von W. v. Baußnern und das Nachtlied von Engelsberg, sowie Der Schoner von O. Neubner Die Rose im Tal, Unter'm Machandelbaum, beide von Ferdinand Hummel waren jede in ihrer Art bei deutlichster Aussprache und sormvollendetster Wiedergabe ein Kabinettsückchen; verschiedene mußten auf stürömisches Verlangen nochmals vorgetragen werden E. ve gesanglichen Darbietungen schloß der Verein mit einem recht stimmungsvollen innigen Weihnachtslied(aus dem 14. Jahrhundert), vertont von M. Neumann, und einem Soldatenlied Vor der Schlacht (um 1690), bearbeitet von dem gleichen Komponisten. Dasselbe hergetragen unter Begleitung von Flöten, Trompeten, Trommeln und Pfeifen, fand, obgleich die Tonwirkung von etwas befremdendem ist, dennoch den Beifall der Zuhörer. Zur Mitwirkung hatte der Verein den Cellist Cornelis Liégeois aus Paris geladen. Derselbe versetzte mit seinen künstlerischen Vorträgen: Nocturne Chopin. La source von Davidoff, Tarantelle von Popper und seinem Adagio und Allegro aus der-dur-Sonate und Bocherinibiatti das Publikum in hellste Begeisterung und mußte wiedersoanderiner Meister seines Insrimegtes, dem er mit, Hlenbenter Technik und außserordentlich gefühlvoll die Töne zu entlocken wußte. Die Klavierbegleitung bei den gesanglichen und musikalischen Darhiatungen hatten die Königl. Musikdirektoren Herren Ferdinand Hummel aus Verlin und Arnold Krögel, aktives Mitglied des Männergesang-Vereins, auf einem Bachschen Konzertflügel übernommen. Als Solisten des Abends war des ersteren Tochter###. Hildegard Hummel(Sopran) aus Berlin gewonnen. Sie fühöre ein in der Arie der Julia aus der Oper Romeo und Julia von Gounod. Die Künstlerin zeigte, daß sie eine treffliche Schulung genossen und ihr Thema in lebendiger Auffassung wiederzugeben vera; ihre Stimme klang bei dieser ersten Darbietung jedoch etwas schneidend. Mehr zu begeistern wuste sie durch ihre Lieder zur Sopran: Liebestreue von Brahms, Ein Schwan von Grieg, Frühlings9 Windthorstbund Köln(mitte). Der Gesetzentpurk, berdie Rechtsfähigkeit der Berufsvereine, bildete den Gegenstand des diesmaligen Referates, welches Hr. Klüber hielt. Nach einer kurzen Skizzierung der Vorgeschichte ging Redner auf die einzelnen Bestimmungen desselben näher ein, welche teilweise eine scharfe Kritik erfuhren. Namentlich die gänzliche Außerachtlassung der ländlichen Arbeiter sei sehr zu bedauern, ferner seien die Vor 4% Anleihe d. Rheinprovinz 1000.00 3 3/4 %" desgl. 99,50bz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pfandbr.d. Preuss. Centr. Bodencr.-.-G..1903 3 1/2 % desgl. v. 1894 u. 1896 3 1/2 % desgl., unkünde. 1904-13 960 3 1/2 % Anl. d. Stadt Düsseldorf 3 1/2 % Köln-Mind. Eisenbahnrämienscheine 4% Pfandbr..Preuss. Centr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
