<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>391617</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Hr. Albert Bassermann, vom Lessingtheater in Berlin, wird ein zweimaliges Gastspiel absolvieren. Er tritt am Donnerstag, den 6. d.., als Biegler in Sudermanns Stein unter Steinen auf, am Freitag, den 7. d.., als Kollege Crampton in Hauptmanns gleichnamiger Komödie. Beide Rollen gehören zu den bedeutendsten Leistungen des Künstlers, der in Köln bis jetzt noch nicht aufgetreten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Zoologische Garten hat trotz der vorgeschrittenen Jahreszeit in voriger Woche noch eine große Anzahl neuer Tiere erhalten. Aus seinen reichen Beständen hat er fünf Löwen, zwei Bären, vier Hirſchziegenantilopen und zwei Guanakos abgegeben und dagegen einen Wapitihirſch, ein paar Gnus, ein paar Elenantilopen, eine Scelöwin und einen Königstiger eingetauscht. Der Wapiti stammt aus dem Yellowstonepark in Nordamerika, die Gnus und Elenantilopen aus dem süafrikanischen Rhodeſia, wo sie früher sehr häufig waren. Die vordringende Kultur hat aber sehr mit ihnen aufderäumt, so daß sie jetzt zu den wertvollsten Besitztücken eines zoologischen Gartens gehören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kalk, 30.Nov.1906. Als Ertrag des vom Gemischten Chor Eintracht am 11. d. M. veranstalteten Konzertes wurde die Summe von 416 M. dem hiesigen Armen-Unterstützungs-Verein übewiesen -- In verflossener Nacht sind aus einem Schaufenster einer hier wohnenden Althändlerin, nachdem der Schaufensterladen sowie eine Scheibe erbrochen bzw. gertrümmert worden waren, zwei Schachteln mit je sechs silbernen Herren- und Damenremontoiruhren gestohlen worden. Ferner sind von einem Trockenspeicher in der Balduinstraße eine Menge Wäschestücke im Gesamtwerte von etwa 100 M. gestohlen worden. Die Wäschestücke sind teilweise mit H. gezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>5320/24, Acker, Blücherstaße, 0,08 Ar groß, mir 1/100</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>morgens 10 Uhr, na, m Auktionslokale haarnituren, ein Bett, komplett, Bügelanrichten, Garnitur Kirschbaum-Waschtisch bevor. eine Badewanne mit Gestell, Nickel###ce. Waschtische von Eisen, Blumen-Etageren, Echvogelkäsig, starker Zeitungsständer, Küchenbretter, mkübel. Ofenvorsetzer, Petroleumkannen, Tischlampen, ätheisen, Kaffeeühlen, ierbretter, Flaschen und ntherner, Löffelbretter, n, diverse Kinderspielkaisersaal, Eingang Vorweg, wegen Aufgabe der Waschtischgarnituren, bretter, 2 mit Zuberör, Eßservice, M breit, B Wäschetrockner, Blume Kleiderhaken, Serviettenringe, Sehr Kleiderürsten, Kakesdosen, Obste Wasserkannen, ein Posten Form</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Daran anschrießend für Rechnung dessen, den es angeht, wegen Aufgabe, 10 000 Stück diverse Schiefertafeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Köln-Aehrenfelder Suppenanstalt, Vorsitzender Dr. med. Mühens, hielt am Mittwoch ihre dieseährige Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende gab in seinem Jahresbericht ein anschauliches Bild von der segensreichen Tätigkeit, die der Verein auch im vergangenen Winter durch Inbetriebnahme seiner Suppenüche in der Stammstraße entfaltete. In der Zeit vom 3. Januar bis 24. Februar wurden täglich rund 600 Liter nahrhafter Suppe, Linsen, Erbsen, Bohnen mit kleingehackte Fleisch in Portionen von zwei bis vier Liter, je nach der Größe der Familie, an 170 bedürftige Familien beider Konfessionen ausgeteilt. Die Abnahme der Suppe, zu der nach Prüfung der Verhältnisse Gutſcheine für die ganze Dauer ausgegeben wurden, erfolgte sehr regelmäßig. Sonntags wurde nicht gekocht. Die Leitung über das Kochen hat Rentner Schreier, der auch die Einkäufe besorgte. Die Kontrolle führte Rektor Rademacher. Klagen über die Suppe wurden nicht laut. Die Kassengeschäfte führte Fräulein Körnig mit großer Umsicht. Ihr und den Herren Schreier und Rademacher gebührt besonderer Dank. Die Einnahmen betrugen 1973., die Ausgaben 1427., die Mitgliederzahl ist rund 240; der Jahresbeitrag beträgt 3 M. Die Haupteinnahmen kommen aus den größeren Jahresbeiträgen einiger Aehrenfelder Fabrikanten; jedoch verringern sich diese Beiträge bedauerlicherweise von Jahr zu Jahr. Bei der Besprechung des Jahresbericht wurde mit Recht hervorgehoben, daß die Suppenanstalt für Ehrenfeld auch unter den heutigen Verhältnissen ein dringendes Bedürfnis sei, und die Unterstützung weiter Kreise notwendig habe. Auch sei es wünschenswert, wenn die Stadt bei dem Bau der neuen Badeanstalt einen Raum für die Zwecke des Vereins schaffe. In diesem Winter wird die Suppenanstalt anfangs Januar eröffnet werden. Zu Rechnungsrüfern wurden gewählt die Herren Streckmann, Heine und Kaplan Boschbach, in den Vorstand Hauptlehrer Hochscheid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Verein für das Missionshaus Anechtsteden hält seine dieseährige Generalversammlung am Dienstag den 11. Dezember, abends 7 1/2 Uhr im Vortragssaale der Bürgergesellschaft, Eingang Appellhofplatz, ab. In derselben wird Hr. Pater Provinzial Acker einen interessanten Vortrag:"Die Missionsfrage in den deutschen Kolonien" halten. Auch Nichtmitglieder des Vereins sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
