<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>391680</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In dem Wettbewerb um Entwurfe für den Schöneuberger Stadtpark wurde der zweite Preis im Betrage von 2000 M. dem Entwurfe des städtischen Gartendirettors Encke und des Stadtbauinspektors Bolte aus Köln zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist der Anstreicher, der gestern in einer Wirtschaft von seiner Frau aus Eifersucht in den Unterleib gestochen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pfandbr d. Preuss Centr.Bodencr.-.-G.1903, urkdb. b. 1912 100.904 desgl. v. 1886. 1889 93 8416 3 1/2 % desgl. v. 1894 u. 1896 93.80 3 3 1/2 % desgl., unkunde. 1904-13 96.). 4% Pfdkr. d. Rh.-Westf. Bodenkredit-Bank 100.0010 4% desgl., Reihe VII, undb. "" bis 1908(100.00 1/2 0 4% desgl., R VIII, urkdb. b. 1010, 100, 25 4 4% desgl.,.IX, urkdb b 101210. 7000 4% desgl., R X, urkdb. b. 1015 101. C0 0 Bodenkredit Anstalt 100.30G 4% desgl., R. I. urkdb. b 190 100 20 K 4% desgl.,.V. urkdb. v. 1909 100. 40 0 % desgl., R. VI, urkdb. b. 1910 100. 50" 4% desgl., R VIII, umb. b 1915 101, S 0 3 1/2 % desgl. R. III, urkdb. b. 1905 94.0 1/2 0 3 1/2 % desgl., R IV.urkdb b. 1907 95.00 Besitzt den Wohlgeschmack des Fleisches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Richard Schlies mit seiner Flugmaschine; Schloß Gmunden, in dessen Mausoleum die verstorbene Königin Marie von Hannover beigeben wurde: Lager der siegreichen Mahala auf dem Plateau von Marschen, oberhalb Tanger; die Erdbebenkarastrophe in Kingston auf Jamaika und eine Gymkhana auf dem Eise in Davos. u Vermißt und als Leiche wiedergefunden. Ein hiesiger, in der Jülicherstraße wohnender Kaufmann wurde seit etwa!! Tagen vermißt. Gestern wurde nun bei Bonn die Leiche des Ver am Straßenerbreiterung. Gegenwärtig werden die noch in Straße vorstehenden alten Häuser Krummerüchel Nr. 28 und## niedergelegt, um Neubauten Platz zu machen. Nach der Nieder legung der Häuser wird die Straße um etwa 2 Meter erbreitert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern abend im Vinzen# hospital in Nippes der Mann aus der Nelkenstraße in Nippes, der in der Nacht zum Donnerstag in seiner Wohnung die Trete hinuntergehtürzt war und einen schweren Schädelbruch und ein Armbruch davongetragen hatte. eene</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend wurde auf der Markzellen straße einem Herrn im Gedrange eine wertvolle goldene Uhr m Kette gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
