<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391686</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>conservatorium der Musik. Aus dem Lehrerkollegium in Hr. Max van de Sand infolge Erkrankung ausgeschieden und nn seine Stelle Hr. L. Uzielli, Lehrer am Hochschein Konservatorium in Franfurt a.., berufen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Unterricht an den hiesigen Volksschulen beginnt vom 15 Februar ab wieder um 8 Uhr morgens. Der Schulgottesdienst wird von diesem Zeitpunkt ab ebenfalls eine halbe Stunde früher seinen Anfang nehmen, und zwar um 7 1/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwerer Einbruchsdiebſtahl. In einem Hause in der Spinnmühlengasse wurde gestern eingebrochen und eine Kassette mit 1400 Mart sowie mehrere goldene Herren- und Damenuhren gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K Köln, 1. Febr. 1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer m. 17.7018.10, ausländischer, 18.50-20,25. Roggen. inländischer 16.20-16,90, ausänd. 17.50-18.50, Futtergerſte 13.40-14,00, Hafer, inländ. 17.20-18.00, ausländischer 17,60-18.80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heu.30-7,00, Maschinenstroh,(Roggen) .20, Richtstroh( Flegeldrusch).60. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Der Katholische lehrerverein beging am Mittwoch im Anschlugß an seine Monatsversammlung die Kaisergeburtstagsfeier, wozu auch die Damen der Mitglieder eingeladen waren. Zuerst fanden einige geschäftliche Sachen ihre Erledigung Dem Jahresbericht ist zu entnehmen, daß der Verein zurzeit 269 Mitglieder zählt. Dem Schriftführer, Hrn. Herkenrath, sowie dem Kassierer. Hrn. Brehm, wurde für ihre gewissenhafte und eifrige Amtsverwaltung der besondere Tank des Vereins ausgedruückt. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder Pesch, Vorsitzender, Brehm, Herkenrath, Felten(Bachem) und Pappers wurden einstimmig wiedergebählt. Hr. Brück ehrte in herzlichen und launigen Worten die letzteährigen Silberjubilare, die Herren Marx(Hürth). Ruland (Frechen), Sülzen(Köln-Riehl), Thelen(Esch), denen der Vorsitzende ein passendes Geschenk überreichte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die sich anschrießende Kaisergeburtstagsfeier verlief in würdiger Weise. Hr. Langenberg f hrte in der Festrede meisterhaft und begeisternd den Gedan en aus daß der Lehrerstand vor allem berufen sei, Glaube, Liebe und Traue in den Herzen der heranwachsenden Generation zu pflegen, zum Wohle des Vaterlandes. Die Herren Pappers und Weißjenbach verschönerten das Fest durch Vortrag vaterländischer Dichtungen, wahrend die Herren Berchem, Kläser, Krausen und Liesz die Versammlung durch Quartette und Solovorträge erfreuten. Um den gemütlichen Teil machten sich besonders die Herren Felten und Langenberg verdient.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Deutzer Männer-Gesang- Verein veranstaltete am 20. Januar im neuen Saale des Hrn. Fritz Lages, Mathildenstraße, unter trefflicher Leitung des Hrn. Fr. Nimptsch(Mitglied des Vereins) seine dieseährige karnevalistische Sitzung. Vorzüglich waren die gebotenen Leistungen. Als Redner machten sich verdient die Herren Hoffmann und Limberg, Gräfe. Krämer, als Liederdichter die Herren Nimptsch, Frommel, Engelskirchen und Krämer. Außeadem erfreuten Frl. Born und Hr. Engelskirchen sen. durch einige Gesangsoli die Narrenschar. Am 2. Februar(Maria Lichtet) hält der Verein in den Sälen des Hru. P. Münster sein dieseähriges Maskenfest ab. Diesbezüglich sei auf die Annonce in der vorliegenden Nummer verwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Cödlicher Englücksfall. Gestern abend stel in der Everhardstcaße ein sechzigähriger Mann aus einem Stockwerk in den Hof, wo er später aufgefunden wurde. Der Schwerverletzte ist heute früh im Bürgerhospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>x Köln,.Febr.190.: Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M..83-0,90, vom Bauch 0,72--.80, Kalbfleisch .89-.99, Hammelfleisch.76-.94. Schweinefleisch.92-.98,(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert.89-.95, Kaninchen wilde.10--.20. Gäuse.75-.25, Enten.50-.25, Hahne, alte .80-.40, junge.30-.25, Hühner, alte.80-.75, junge 2,25-.40. Tauben, alte.5b-.55. junge.60-0,75 lebend, das Stück. Gänse.83-.95 das Pfund. Anton.75-.80. Hahne, alte.90-.60, junge.50-.60. Hühner, alte.80-.20. junge.25-2,0. Tauben, alte.55-.60, Jung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>.80. Truthahn 7,25-.00 geschlachtet, das Stück. Hechte 1,00, Zander .00. Barsche.70, Brasse(Bleie)-60-.70. Barben.90. lebend. Kabeljau, Nordsee.35-.60, Schellfische, Nordsee, gross.55-.55, mitte .40-.50, klein.20-0,25. Seezungen.71--1,90, Rottungen.90-.00 Schollen.50-.70. Steinbauten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>1,90. Heilbutten.10, Fl .10--.30. Salm.50-.00, Zander.90-1,10. Aale.70. Schleie.60 Karpfen.10-.30 das Pfund, frisch, in Einpackung. Bückinge. B .05. Bückinge, Rohessen 0,07 das Stück, Sprotten, Hälb-, Pid. Heringe, Salz-.Ob. Rollmops.06 das Brathering.10 das Stück. Molkereibutter.25-.35.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>ame-,.40-.60 das Sardinen.60 das Pid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>r R E Ri ae TS#.##rnen, Ess-u1.2b-0,35, hies. Koch-O. 18-020 d Apfelsinen.04-.06. Zitronen.0e-.06 das Stück. K Nieren.Ob, weisse.04-0,05 das Pfd. Kopfsalat, franz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
