<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>391604</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oeffentliche Belobigung. Der Schreiber Peter Häkes in Köln-Deutz hat am 2. August d. J. mit Mut und Entschlossenheit einen zehnährigen Schüler vom Tode des Ertrinkens im Rlein gerettet. Diese brave Tat wird vom Regierungsräsidenten loten zur öffentlichen Kentnis gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Lehrer Viktor Düppen u Wachendorf ist zum Lehrer an der städtischen Volksschule in gold und der Lehrer Josef Becker zu Köln-Nippes zum Rektor an der städtischen Volksschule in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnlademeiter Andreas Scholtes zu Köln ist das Allgemeine Ehrenzeichen# liehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohe Straße hat mit# neuen Programm einen glücklichen Wurf getan. Die Serp## und Flammenänze, welche Irene de Solvere im Vortrags# allsündlich aufführt, gewähren durch das herrliche Farben## einen hervorragenden Genuß. Nada, der sprechende Kopf, setzt durt die Sicherheit, mit der sie alle Fragen beantwortet, in Erstaun Die Bilder des Kinematographen bieten eine Quelle erfrischend Humors.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld. Am Samstag den 24. November wird n hiesige Kirchenchor von St. Peter sein fünftes Stiftungsset im großen Saale des Leo-Baues feiern. Der Chor, welcher uner der tüchtigen Leitung des Dirigenten Hrn. Jean Kloth steht und durch seine Wohltätigkeitskonzerte bestens bekannt ist, feiert diese Fest zum ersten Male in größerem Rahmen. Das sehr sorgeälat zusammengestellte Programm weist unter anderem Vorträge g schätzter Solisten auf. Der Chor trägt Lieder von Schnabel, A Silcher, Mohr, Kirchhof u. a. vor. Hr. Königl. Musikdirektor# Granzow vom 53. Infanterieregiment hat den instrumentalen Te des Konzertes übernommen. Ein lustiges Theatersück, Der Stee brief, bildet die Schlußnummer. Wir verweisen noch auf die## zeige in der heutigen Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Vom 1d. bis 24. November bildet die Reise des Dampfers Augusta Viktoria von Kairo über Alexandrien, Smyrna nach Malta das Ausstellungsobjekt. Es ist dieser Zyklus einer der malerischsten und belehrendsten, die das Institut seit der langen Zeit seines Bestehens dem Publikum geboten hat. Der Verkehr am Hafen und in den alten und neuen Stadtteilen Kairos ist staunenswert. Auch in Alexandrien ist das Menschengeühl in den alten und neuen Straßen ebenso bunt als lebhaft. Bei der Absteuerung auf Smyrna kommt zunächst ein Rundbild dieser alten Stadt in Sicht. Nach der Landung lernt man die Straßen, Plätze und wichtigen Bauten kennen. Bei der Abfahrt von Smyrna sieht man die Teilnehmer an der Reise auf Deck. Malta, der Endpunkt der Reise, hat einen ganz anderen Charakter als die bis dahin berührten Städte. Imposant sind die alten Festungswerke und sonstigen historisch merkwürdigen Bauten. Außer dieser Reise ist noch die Nordpolfahrt Hansens ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mißhandlung. Am Montagabend wurde in einem Hause in der Arminiusstraße in Deutz ein Mann, der dort einen Bekannten besucht hatte, in der Dunkelheit auf der Treppe beim Verlaß des Hauses von jemanden mit einem Hammer auf den Kopf schlagen, so daß er bewußlos zusammenbrach. Der Täter konr jedoch noch im Laufe des gestrigen Tages von der Krimminalpoli, ermittelt werden. Wie sich herausstellte, ist der Mißhandelte, Opfer einer Verwechselung geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Gas- und Bar, rohrverlegungsarbeiten die Siegburgerstrße von Allerseelg straße bis zum Bahnübergange in Köln-Deutz vom 20. d..g 8. Dezember für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art son für Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pferdediebstahl. In der Nacht von Dienstag auf Mitta wurde in der Steinhauerei Dunkel an der Aachenerstraße Gelaten ein prachtvoller Schimmel mit Geschirr gestohlen an der Kette liegende Hund, ein sehr wachsames Tier, ist a# falls verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist gestern stark gestieabends zeigte die hiesige Wasseruhr 1,35 Meter gegen 1,15# am Dienstagabend. Der Regen, der heute mit kurzen## brechungen niedergeht, wird den Wasserstand noch mehr hebe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln, 22.Nov.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 11 18.10, ausländischer, 19.50-z0. Roggen, inländischer 16,00-16,9 länd: 17,20-18,20, Futtergerſte 12.75-13.25, Hafer, inländ. 16,50ausländischer 17,60-16,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>. Heu.20-.20, Maschinenstroh(Ru Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Reichstag hat am Dienstag eine ganze Sitzung die Beratung des Artikels 1 der Novelle zur Gewerbeor) nung verwandt, durch welche bestimmt wird, daß Balunte## nehmern bei nachgewiesener Unfähigkeit oder Unzuverlaässich die Ausübung des Gewerbes untersagt werden kann. Ein soza demokratischer Antrag wollte noch weitergehen: auch Verstöße## die Unfallverhütungsvorschriften sowie betrügemische Geschafte## tiken sollen zur Untersagung der Ausübung des Gewerbes fün Nebenher hat die Kommission noch eine Resolution eingebracht, der sie eine verschärfte Baukontrolle unter Heranziehung von beiterkontrolleuren und den Erlaß weiterer Verordnungen Schutze der Bauarbeiter fordert. Weiter fordert sie die Einführt eines obligatorischen Fortbildungsschulunterrichtes für gewer## Lehrlinge und jugendliche Arbeiter, sowie die Durchührung sogenannten kleinen Befähigungsnachweises für das gesamte werk. Ein Amendement Trimborn(Zentr.) will die Frage Fortbildungsschulunterrichtes in der Weise geregelt wissen, das Regierungen sich über eine möglichst gleichmäßige Durchfuhr eines obligatorischen gewerblichen Fortbildungsunterrichts vern# digen sollen. Daß eine bessere Regelung der Schutzvorschriften Bauhandwerk nötig sei, darüber waren die Redner aller Parieinig. Um so mehr gingen die Meinungen darüber auseinand auf welchem Wege eine solche Regelung zu erreichen sei. Euler(Zentr.) bezeichnete die Vorlage nur als einen ersten#### auf dem Wege zum allgemeinen Befähigungsnachweise. über sprach namens der Freisinnigen der Abg. Hoffe# (Frs. Vag.) sein Bedauern aus, daß die Regierung in der des Befähigungsnachweises umgefallen sei. Das vorliegende werde dem Handwerk nicht nützen, sondern schaden, da es die sich aus eigener Kraft emporarbeiten wollten, den Wee sperre. Staatssekretär Graf Posadowsky trat dieser Aufsah entgegen. Bei dem allgemeinen und bei dem sogenannten klecho: fähigungsnachweis handele es sich um zwei grundverschieden# bei jenem um den Nachweis der technischen, bei diesem### in erster Linie um den Nachweis der moralischen Befähigung erzielte mit einigen Raketen"Vtedy. denkbar grössen Erfolg und gibt in stehendem Brief ihrer Anerkennung Aus Berlin N. 20, Soldinerstr 76, den 1. Serta## Berlin N. Lo. Votbinerstr fU. Vent", AE Das"Bison" habe ich in meiner Familie schon seit einem brauch uno zwar wenden es meine Frau, Sohn und Tochter armut und Schwäche der Nerven an(je dreimal täglich nar Nach Gebrauch von einigen Paketen konnten wir schon eine#### Allgemeinbefinden konstatieren, der Appetit nahm zu und:;##### ein frisches. gesundes Aussehen. In Anbetracht dieses Erfu#9### Augemeinbestnden konstänotieren, der Abbenl nahnnn hn ein frisches, gesundes Aussehen. In Anbetracht dieses Erfolge das Bison in meinen Bekanntenkreises empfohlen und sino" 0 Gebrauche sehr zufrieden. Ich werde nicht unterlassen, Ihr 2 Gebrauche sehr zusrieben. Uch Werde nicht an zu empfehlen. Hochachtungsvoll! gez. G. Edler. gra## Bison wird von berufenen ärzt. Autoritàäten u m häusern usw. nach umfassenden Versuchen fortgesetzt als beste# billigstes, zuräglichstes, bluterzeugendes Mittel angewandt.### Apotheken, Drogerie usw. das halbe Kilopaket zu drei 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung eines Zementkanals durch die Reichspostverwaltung die Straße Rinkenpfuhl von der Rubensstraße bis zum Mauritiuskirchplatz vom 26. d. M. bis zum 10. k. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 22.20v.1906. In Vertretung des beurlaubten Landraths v. Niesewandt wurde der Landrat v. Schlechtendal in Schleiden mit der kommissarischen Verwaltung des Landrathsamtes im Kreise Mülheim(Rhein) beauftragt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kalk, 22.Nov.1906. In einer der letzten Nächte schlich sich ein Dieb in die Wohnung eines Hauses an der Kaiserstraße und stahl ein Portemonnaie mit 5,75 M. Inhalt, drei Brillantringe im Werte von 500., ein silbernes Handtäschchen im Werte von 35., ein rotes Damenklappportemonnaie mit 34 M. Inhalt und ein Los der Berliner Pferdelotterie, sowie eine Militärdiensthose vom Infanterie-Regiment Nr. 53. Zwei allein in der Wohnung schlafende Damen hörten wohl den Täter im besten Zimmer, waren jedoch vor Schreck nicht mächtig, irgend etwas zu tun, um ihn zu verscheuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
