<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>391633</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Deutsche Kolonialgesellschaft, Abteilung Köln, er stat some Teieskadsse bek. Er erste kunscht.s popilkalischen Grundlagen, K inivgusamimenhang damit ein Bild in der kurzen Spanne der verstossenci,tg die Marion auf diesem Vortragende auf die de Lrahulssen Telegraphie em Monopol zu un#en.. Linie sollte dies erreicht werden durch einen verschonen, Iu v.--, Schiffsnachrichtenbureau Lloyd in vorbilden werde, wo die Anlegung schen der Küste und einem fahren Vortrage führte Hr. Pfitzner Leppin&amp; Masche in Berlin zur Verfugu die Wirkungsweise der elektri Körner Local-Anzeiger Nr. 344&amp;a Sonntag, 16. Dezi bedeutender Preiserässigung auf sämtliche Warenvorräte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zoologischer Garten. Die Familie der niedlichen Meerkatzen im Affenhause ist um einige schön gezeichnete und zarte Forme bereichert worden. Aus Westafrika ist ein Dianaaffe eingetrossen, der sich durch außergeröhnliche Zierlichkeit auszeichnet. Er an dem spitzen weißen Kinnbarte sofort kenntlich. Noch wertvoller ist die ostafrikanische Rochus Schmidt-Meerkatze, von dem Berliner Zoologen Prof. Matschie nach dem erfolgreichen Durchforschen unserer ostafrikanischen Kolonie benannt. Ihr auffallendstes Kennzeichen ist der weiße Nasenfleck, den sie mit der bereits früher vorhanden Weißnase teilt. Sie unterscheidet sich aber von dieser durch den abstehenden weißen Backenbart. Kräftiger als diese Nerkatzen sind ihre westafrikanischen Verwandten,"dieiett dusch den und den Halsband-Angabe wieder vertreten find. Aus unserer süwestafrikanischen Kolonie stammt der dunkelfarbige Bärenne den ein Offizier der Schutztruppe von dort mitgebracht hat. Iu den Gesichter schneidenden Kapuzineraffen aus Südamerika ist eine Art gekommen, die bisher noch nicht hier ausgestellt war, der dick köpfige Schlegels-Kapuziner, der mit den genannten Meerkatzen den großen Glaseäfig links vom Eingange des Hauses bewohnt. Schließlich sind dem Garten noch zwei niedliche Prairiehunde, die Vertreter unserer Murmeltiere in den endlosen Prairien Nordamerikas, von einem seiner Freunde, Hrn. K. Havemann in Graven (Mecklenburg) verehrt worden. Sie haben in einem der Sagten käfige im Affenhause Platz gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 14.Dez.1909, Amtlicher, Bericht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber Ritten und Wege zur Kraftgewinnut Deutschland sprach am Mittwoch Privatdozent Dr. Oito Sch von der Bonner Universität in dem Zyklus populäwissen licher Vorträge in der Bürgergesellschaft zu Köln. Er began Hervorhebung der Bedeutung der Dampfkraft für das gerei und das Verkehrsleben. 1895 betrug die Gesamtzahl d Deutschland in Betrieb befindlichen Pferdekraäfte 1. Millionen. den 146000 Betrieben benutzten die große Mehrzahl den als Kraft, nur 640000 Pferdesärken wurden von Wasser erzeugt. In neuerer Zeit ist man auf die bessere Ausnutzen Wasserkruäfte bedacht. Deutschland ist regenreich; seine Regen von 13 Milliarden Kubikmeter repräsentieren 20 Mi Pferdesärken, die freilich nur zum geringsten Teil pr verwertet werden können; jedenfalls ständen aber so zur Verfügung, daß der Kraftbedarf Deutschlands gedeckt werden könnte. Bei Besprechung der Thalsperren der Redner aus, daß die Aufwendungen dafür oft sich nur die Notwendigkeit der Abwehr der Ueberschwemmungsgefahr fertigen lassen; das sei z. B. der Fall bei der Gesunder Tal Während hier zur Gewinnung von täglich 6400 Pferde .4 Mill. M. Anlagekapital nötig gewesen seien, hätte eine: maschinenanlage dafür nur 1,7 Mill. M. erfordert. Bei der St Thalsperre liege die Sache allerdings wesentlich günstiger. B alten Mühlrad wurde die Wasserkraft zu 70 Proz. ause aber Mühlräder über 15 Meter Hohe seien nicht mehr u Dem Grundsatz des Mühlrad folgt die Turbine, die mei Erzeugung elektrischer Kraft verwendet wird; in Rheinfeld schweizerischen Kanton Aargau gewinne man mit Turin die elektrische Kraftübertragung läglich 19###. Pferd Der verstorbene Professor Intze hat den Plan einer Wassertraftgewinnung vorgeschlagen, auf den die Techn zurückkommen will. Er betrifft den masurischen Schiffahrt der die bei Königsberg mündende Pregel mit den mast Seen in Ostpreußßen in Verbindung bringen will. Auf die sallstrecke sollte an 60 Stellen Kraftentnahme stattfinden mi Gesamtwerte von 13000 benutzbaren Pferdesärken. Ein wurde das Jahr nur 17 M. kosten, während sie in den bes in Bayern ins Ange faßt, Der dner ging dann excise ee cechese which ais these e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 20. Dezember stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Beitritt der Stadt zum Rheinischen Verein für Denkmalspflege und Heimatschutz, zur Ausstattung der Säle im Bayenthurm für die Sammlung der antro apologischen Gesellschaft, Bewilligung der Kosten für die"Reichstagswahl. Beschlußßfassung über die Gültigkeit der Stadtverordnetenwahlen zweiter Abteilung, tung der Stelle eines vierten Stadtschulrates, Vermehrung Stadtsekretästellen zum 1. April 190., Errichtung neuer Lehrsteler an den Voltschulen zu Ostern 1907, Zusatz, zu den Bestimmungen betreffend die Invaliden- und Hinterbliebenenversorguung der bei der Stadt im Lohnverhaältnis beschäftigten Personen, Plan für Die Vericng erging,zwnescg lachztgale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volkswohl. Der infolge Niederlegung des alten Hessenhofes an der Marzellenstrße zeitweilig gestörte Küchenbetrieb des Volksa der Vtgrgeuen Umfange ausgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beerdigung. Gestern nachmittag wurde unter großer Beteiligung der am Dienstag Abend in der Köluischen Maschinenbauaktien-Gesellschaft in Bayenthal verungluückte langeährige Werkmeister der Fabrik Herr Otto Loewe vom Sterbehause Goltstein%5 aus beerdigt. Dem Verungluückten war in dem genaunten Betriebe ein schwerer Kessel auf die Brust gefallen, wodurch er schwere innere Verletzungen erliten hatte, denen er noch amp Ein Kaminbrand entstand gestern in einem Hause in der Kalk, 15.Dez.1906. Infolge richterlichen Haftbefehls wurdstches.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Reich illustrierte Preisliste gratis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text/>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Jemand einen Baren aufbinden. Wie mag man wohl dazu gekommen sein, von jemand, der einem anderen eine plumpe Luge weissmacht, zu sagen, er habe ihm einen Bären aufgebunden? Diese Frage hat namhaften Sprachforschern wie Grimm und Sanders viel Kopfzerbrechen gemacht, und auf der Suche nach der richtigen Antwort ist man die verschiedensten, mitunter recht aben: neuerliche Wege gegangen. Einer verweist auf die frühere, auf dem platten Lande(z. B. in der niederländischen Provinz Friesland) noch nicht ganz erstorbenen Sitte, Geburtstagskinder, Brauten usw. kleine, oft in ein Tuch gewickelte Geschenke an den Arm zu binden. Der andere erzählt ein Anekdötchen von einem Bärenührer, der bei Nacht und Nebel durchbrannte, und, statt die Zeche zu bezahlen, den Kadaver seines Bären dem Wirt an die Tür band. Ein Dritter sucht einen Annüpfungspunkt im französischen Berner". Dieser denkt an einen Streich des Siegfried von Xanten, der einen eingefangenen Bären an seinen Sattel band und zu so Inslien. Jener greift a Rückblick auf mein vergangenes Leben. Da trat vor allem das Bild meiner Mutter in den Vordergrund. Und all ihr Leiden und Dulden, Mühen und Sorgen für uns, das ihr so wenig dankt worden, weckte eine Fülle von Liebe und Zärtlichkeit für sie in mir. Diese Verehrung für meine Mutter ist mir geblieben und hat meiner Stellung auch zu anderen Frauen ein bestimmtes Gewon seie de ier fest wed ie Klsente.lie S ho.lse Hein" verlasen. Hier aber stande mir die besten Werke unserer Menzel. Daniel und Schart, Humboldt und Harnisch, Dickens und Statt um. durchstudiert; und da ich dabei über dieselben Gegenstände Berichte abweichenden Inhalts vorfand, auch Kritik darin geübt. Diese Beschäftigung lehrte mich alle Vorgänge um mich in gan anderem Lichte anschauen. Ich, wurde, wenn ich sagen darf dadurch geistig reif und innerlich lerorug.--rig im Jahre 1873 meine Muter noch einmal im Leben zu setzen und zu sprechen. Mute, wachte aung deri-Zickreise Hlieb sie vier Mochen bei Mutter, die Augen voll Tränen, die Lippen zuckend, leise Worte mei Muter vor der Tür bes Sprechzimmers stehen, die Augen Schwester erst nach vierunddreißig Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 20. Dezember stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Beitritt de Sta. zum Rheinischen Verein für Denkmalspflege und Heimatschutz, Kredit zur Ausstattung der Säle im Bayenthurm für die Sammlung der anthropologischen Gesellschaft, Bewilligung der Kosten für die Reichstagswahl, Beschlußßfassung über die Gültigkeit den Stadtverordnetenwahlen zweiter Abteilung, Errichtung der Stelle eines vierten Stadtschulrates, Vermehrung der Stadtsekretästellen zum 1. April 1907, Errichtung neuer stellen an den Volksschulen zu Ostern 1907, Zusatz zu den Bestimmungen betreffend die Invaliden- und Hinterbliebenenversorgung der bei der Stadt im Lohnverhaältnis beschäftigten Personen, Plan und Kostenanschlag für die Verlängerung der Marktbahn bis zur Escherstraße, Skizze für eine zweite Schweineschlachthalle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Volksschulen werden nach dem Frequenznachweis für das Winterhalbjahr von 55950 Kindern besucht. Die Zahl der Schulen beträgt 81, die der Klassen 1070. 39 Wanderklassen sind vorhanden, von denen 2 auf den ersten, 14 auf den zweiten und 23 auf den dritten Aussichtsbezirk entfallen. Der erste Aussichtsbezirk zählt in 22 Schulen 307 Klassen sowie einschliefßlich der Asytund Hulfsschulen 8104 Knaben und 7498 Mädchen. 37 Klassen weisen eine Schülkerzahl von unter 40, 121 Klassen 40--49, 10 Klassen 50--59, 39 Klassen 60--69 und 3 Klassen 70--79 Kinder auf. Im zweiten Aufsichtsbezirke besuchen 18943 Kinder 34 Schulen mit 403 Klassen; hiervon zählen 34 Klassen unter 40 Kinder, 138 Klassen 40--49, 154 Klassen 50--59 Kinder, 61 Klassen 60--69, 14 Klassen 70--79 und 2 Klassen über 80 Kinder. Der dritte Aufsichtsbezirke umfaßt 25 Schulen mit 360 Klassen; hiervon werden 14 Klassen von weniger als 40 Kindern, 93 Klassen von 40--49, 202 Klassen von 50--59, 49 Klassen von 60--69 und 2 Klassen von 70--79 Kindern besucht. Die Durchschnittsfrequenz für die Aufsichtsbezirke ist von 51,95 in 1905 auf 51,45 in 1906 gesunken. Im ersten Aussichtsbezirk beträgt die Durchschnittsfrequenz 49,42, im zweiten 51,95 und im dritten 52,62.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Volkswohl. Der infolge Niederlegung des alten Hessenhofes an der Marzellenstrße zeitweilig gestörte Küchenbetrieb des Volkswohls ist nunmehr wieder in vollem Umfange aufgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Kaminbrand entstand gestern in einem Hause in der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kalk, 15.Dez.1906. Infolge richterlichen Haftbefehls wurde ein an der Hauptstrße wohnender Kaufmann digung unter der Beschulanzayl von Fällen festschaukelpferde Aeltestes Spezial-Spielwarengeschaft 23118 Schildergasse 12. üdgrsech be.. Gedan Bugel. 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
