<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>391602</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konzert-Gesellschaft. Das heutige Konzert wird kurz## 9 1/2 Uhr beendet sein.7</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anna Haasters-Zinkeisen, die ausgezeichnete Parz# giebt demnächst hier zwei Abonnements-Konzerte. Dieselben##### im großen Saale des Konservatoriums statt, und zwar das## am Donnerstag den 22. v. M. unter Mitwirkung des Profesmesschanrt, und das zweite Konzert, für welches der Kamna sänger Ludwig Heß gewonnen ist, am 17. Januar 1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadttheater. Der nächste(sechste) Novitätenabend findet am Samstag den 24. d. M. statt. Zur Aufführung gelangt die Komödie: Die Hochzeit von Poel von Georg Engel. Die Hauptrollen werden von Fräulein Harnischseger und von den Herren Aßmann, Odebar, Borchardt gespielt. Die Regie führt Herr Kienscherf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Metropol-Theater. Am Mittwoch bleibt das Theater geschlossen. Donnerstag begeht Die lustige Witwe ihr drittes Jubiläum. In dieser 75. Aufführung ist die Besetzung genau dieselbe wie am Premieren-Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Allgemeine Kinematographen-Theater-Gesellschaft am Bismarckdenkmal hat ihr Theater durch Neueinrichtungen verbessert, und neue Ventilationsanlagen schaffen eine gleichmäßige, angenehme Temperatur. Die legen Die jetzigen Vorstellungen und Belehrendes. Aus dem viel Unterhaltendes und Belehrendes, aus uim--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, Haltestelle Berlich, bildet in dieser Woche an erster Stelle das alte Wunderland Aegypten das Ausstellungsobjekt. Man sieht Kairo vom Nilufer aus, bewundert die Pyramiden und die Sphinx; besucht die Moscheen, Graber der Kalifen und Mameluken usw. Von hier aus geht es per Dampfer nach Smyrna und Malta mit seinen alten Befestigungen. An zweiter Stelle bringt das Institut Hansens Nordpol-Expedition 1893--1896 in Original-Aufnahmen, sowie Szenerien von Spitzbergen und Grönland, welche des Interessanten und Belehrenden sehr viel enthalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Kunst. Im Auftrage des Hrn. Bischofs Dr. Bertram von Hildesheim hat der Goldschmiedmeister Franz Wüsten (Auf dem Hunnenücken) einen Bischofsring angefertigt und mit einem ähnlichen, für einen ausländischen Prälaten bestimmten, für einige Tage in seinem Schaufenster ausgestellt. Beide Ringe sind in streng romanischen Formen gehalten und zeigt ersterer als Füllung der Ringschiene ein frei gearbeitetes getriebenes Laub, während der Stein, ein selten schöner Amethyst, von einer doppelten durchbrochenen Krone gehalten wird. Die innere Schiene bildet ein Flechtwerk. Der zweite Ring enthält in der Schiene von getriebenem Laubwerk umschlossen, zwei kleine Emaillplättchen und ist in dem von einer Krone gehaltenen Stein der Name P. X. eingeschliffen. Beide Ringe sind nach eigenem Entwurf des Meisters angefertigt und gereichen der Firma zur hohen Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unter dem Verdachte des Mordes wurde ein Matrose verhaftet. Er steht im Verdachte, einen Mann, der auf einem Schiffe nächtigte, in den Rhein geworfen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Kassengehülfe wegen Logisbetrugs, ein Hausdiener wegen Kuppelei, ein Kellner, ein Maurer ein Hausdiener und eine Stundenarbeiterin wegen Diebstahls, ein Gartenarbeiter wegen Körperverletzung mittels gefährlichen Werkzeuges, zwei Reisende, ein Maler und ein Metzger auf Grund Haftbefehls, ein Fabrikarbeiter und ein Händler wegen Bleidiebstahls, ein Tagelöhner wegen gewerbsäßiger Hehlerei, ein Händler wegen Zuhälteren, ein Hausdiener wegen Erpressung, ein Installateur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 18 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Diebstahl. Ein Faktor, der im Hafen fortgesetzt Stücküter entwendete, wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gerüsteinsturz. Gestern nachmittag brach auf dem Grundstück Durenerstraße 253 ein von Dachdeckern benutztes Gerüst zusammen. Ein Dachdecker fiel herunter und erlitt einen Schulterbruch und eine Stirnverletzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hr. G. Dähne(Blasewitz) wird wieder einmal zwei große populäre physikalische Experimentalabende veranstalten, einen elektrischen und einen optischen. Dähne ist hier kein Fremder mehr. Schon vor einigen Jahren hat er hier Beifall und ungeteilte Anerkennung gefunden. Wiederum bringt er ein ganz neues Programm mit neuen Experimenten. Die Abende sind für Donnerstag den 22. und Freitag den 23. November, abends 8 Uhr, im weißen Saale der Bürgergesellschaft in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>i n," 2 0. N o v. 1 9 0 6. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70  18.10, ausländischer, 19.50-20.25, Roggen, inländischer 16,00--16,90, ausländ. 17,40-18,2% Futtergerſte 12.75-13.25, Hafer, inländ. 16.50-17.30 ausländischer 17,60-18,60..--.Heu.20-.20, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 20.Nov.1906. Amtlicher Bericht der.städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und böchster Preis im Kleinhandel. #8%55.: de., Keure.,9/83,9.93,, vom Bauch.74-.81, Kalbfleisch .89-0 99, Hammelfleisch 0,74-.92, Schweinefleisch.02-.05(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert 0,97--1,02, alles das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>5n.00-.20, Hannchen wilde.20, Gänse 3,75-.50, Enten .70--.80, Hahne, alte.75-.40, junge 1,05-1,75, Hühner, alte.60.40, Junge.1,95-2,15, Tauben, alte.45-.50, Junge 0,50-.65 lebend das Stück. Ganse 0,70-.82 das Pfd. Enten.60-.50, Hahne, alte.80-- .50, Junge 1,10-1,90, Hühner. alte.75-.80, junge.05-.25, Tauben alte 0,45-.50, Junge.60-0,70, Truthahn 6,00-8,00 geschlachtet, das Stück Molkereibuter.30-1,35, Kochbutter 1,15-.20, Landbutter.25-.30 das Pfd., Landeier, frische,.75-.25 die 25 Stück, Schweizeräse 1,10--.20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 19.nov.1906. In der heute abend abgehaltenen stark besuchten Versammlung der Wäler der zweiter Abteilung der Zentrumspartei im Rebholzschen Saale wurden folgende Kandidaten für die am 30. November, vormittags von 10 bis 1 und nachmittags von 4 bis 7 Uhr stattfindende Stadtverordnetenwahl für die zweite Abteilung, aufgestellt: Für die Ergänzungswahl die Herren Dr. med. Fritz Höscher, Arzt, Heinr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Rodenkirchen, 20.n0v.1906. Am 16. November waren es 25 Jahre, daß Hr. Max Schmitz als Küster und Organist in den Dienst der hiesigen Pfarrgemeinde trat. Der familiären Feier dieses Tages folgte gestern eine öffentliche, veranstaltet vom Kirchenchor Cäcilia, dessen Mitbegründer und Leiter der Jubilar ist. In Rede und Lied, gesanglichen und musikalischen Vorträgen wurde der Jubilar gebührend geehrt. Der Kirchenchor überreichte dem Festkinde für seine uneigennuützige Leitung des Chores seit 18 Jahren eine goldene, prachtvolle Uhr, welcher Gabe der Männergesangverein Liederkranz, dessen Ehrenmitglied Herr Schmitz ist, eine goldene Kette hinaufügte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Cantans Panoptikum hat seit einigen Tagen wiederum neue Gäste für den Spezialiaätensaal gewonnen. In den Sondervorstellungen tritt zunächst Frl. Irene de Solvet als Flammenänzerin auf, welche durch wirkungsvolle Lichteffekte unterstützt reizende farbenreiche Bilder bietet. Des weiteren ist die Illusion Nada eine interessante Neuigkeit. Ein in Wachs modellierte Kopf wird auf eine Konsole vor einem freistehenden Vorhang gestellt un gibt auf alle an ihn gestellten Fragen sofort Antwort. Sieben- bis achtstellige Zahlen, welche den Besuchern auf Karten überreicht werden, gibt Nada mit Sicherheit an, so daß die Zuschauer mit Recht über dieses Rätel staunen. Der Kinematograph gibt ein humorvolle Darstellung der Taten des Räuberhauptmann von Köpeik wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, 19.Nov.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierung kommission. Auftrieb: 506 Ochsen, darunter 230 Weideochſen;.vollfleischige, ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 88,00, b. jung. fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 83---85, c. massig; nährte junge und ältere 78-80, d. gering genährte jeden Alters 70-1 Weideochſen 76-82. 508 Kühe, darunter 00 Weidenühe; a. vollfleischig ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 83,00, b. vollfleischg ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 78-80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 73-75, d. mässig genährte Kühe and Kalben 68-70. Weiden# 00. 107 Ballon; a. vollfleischige ausgeuästete bis zu 5 Jahren, 78-79.9 vollfleischige jüngere 75--76, c. mässig genährte jüngere und ältere 71-/5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>gering genährte jüngere und ältere 67--70, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Geschäft langsam. Etwas Ueberstand in Weideochſen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>In einer Vollversammlung der Handwerkskammer, die gestern stattfand, wurden die sechs negewählten Kammermitglieder irch handschlag verpflichtet. Der Vorsitzende teilte mit, daß der eonsoezser ain iun Sausdterite einhalt werden iu. De immer habe für jeden Kreis einen Beauftragten ernannt, der zu kufen habe, ob im Lehrlingswesen ordnungsäßige Verhältnisse herrschen usw. Ein Antrag auf Erhöhung der Versäumniskostenttschädigung für den Vorsitzenden der Handwerkskammer um 500 M. to Jahr wurde einstimmig angenommen. Der Beschlußß soll ab April 1906 rückwirkende Kraft haben. Ueber die Abänderung der urschriften dess 7 zur Regelung des Lehrlingswesens entspann eine längere Debatte. Es handelte sich darum, daß zu den sehrverträgen die von der Handwerkskammer aufgesetzten Formulare verwandt werden müssen. Der Vorstand wurde beauftragt, beim kachstjährigen Handwerkertag in Hannover zu beantragen, daß diese Angelegenheit auf die Tagesordnung gesetzt werde. Der wichtigste sunt der Tagesordnung bildete die Vorlage: Heranziehung derjenigen Fabrikbetriebe zur Beitragsleistung der Kammer und önnung, in denen gelernte Handwerker beschäftigt werden. Nach sehr eingehender Diskussion beschlossß man, an das Reichsamt des Innern eine Eingabe zu richten, worin um Regelung dieser Frage ersucht wird. In dieser Eingabe heißt es zum Schluß:"Die Regelung einer solchen Beitragsleistung würde sich nach diesseitigem Dafürhalten der Weise bewirken lassen, daß man die Gewerbesteuerveranlagung des Fabrikbetriebes dieser zugrunde legt. Angenommen, in einem Betriebe sind 45 Personen, darunter 15 gelernte Arbeiter beschäftigt, so würde dieser Betrieb zu zwei Drittel zur Handelskammer und zu einem Drittel zur Handwerkskammer beitragspflichtig sein. Durch eine solche Maßnahme würde einem seit Jahren laut gewordenen heißen Wunsche des Handwerks willfahrt und den vielen Klagen über Mehrbelastung gegenüber der Fabrik abgeholfen werden." Die Einnahmen betrugen 53848., die Ausgaben 47555., sodaß ein Bestand von 6293 M. verbleibt. Für die Buchführung wurde Hrn. Bürgermeister a. D. Plum Anerkennung und Entlastung zu teil. Nur wurde gerügt, daß einige Prüfungsmeister für eine Prüfung 100 M. und mehr liquidieren. Der Vorsitzende versprach, solche Handwerker nicht mehr als Schaumeister zu bestellen. Metzgermeister Senz(Godesberg) erbat die Unterstützung der Kammer zur Errichtung einer Fortbildungsschule in Godesberg, die ihm zugesagt wurde. Hr. Siegburg regte die Errichtung eines Arbeitsnachweises für den ganzen Kammerbezirk an. Obschon man die Schwierigkeit einer solchen Einrichtung nicht verkannte, wurde die Sache dem Vorstand zur Erwägung übewiesen. Zum Schluß teilte der Vorsitzende mit, daß im Frühjahr die Kölner Gewerbehalle zur Abhaltung der Meisterkurse mit einem Kostenaufwande von einer halben Million fertiggestellt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Eigene Dichtungen in könischer Mundart trug Hr. Dr. Schneider-Clauß(Eupen) am Mittwochabend in der Bürgergesellschaft einer überaus zahlreichen Zuhörerschar vor. Der Verfasser von Us unse Lotterbovvejohre genießt als könischer Erzähler und Dichter einen guten Ruf und wußte den zweiten Abend in der Reihe der populäwissenschaftlichen Vorträge in sehr unterhaltender Weise auszufuüllen. Er begann mit der seiner Sammlung Verzälicher vum ahle Poßhoff entnommenen größeren Erzählung: Der Schuster Schmitz. Im alten Posthof wird der Schuster Schmitz vermißt, die Leute stehen zusammen und unterhalten sich des langen und breiten über die möglichen Ursachen seiner Abwesenheit. Vergeblich lassen die Gerichtspersonen seine Tür aufbrechen, er ist nicht zu finden. Da geht ein Gewitter nieder-- die Töne der Windsbraut wurden vom Dichter gut getroffen-- und währenddessen suchen Kinder bei einem Ziegelofen Unterschlupf und finden dort den alten Mann tot. Er hat ein englückliches Leben gehabt, immer nur für die Schulden der Familie seiner verstorbenen Frau gearbeitet und ist nun gänzlich mittellos vor Hunger oder infolge der ausserömenden Gase ums Leben gekommen. Im breiten, gemächlichen Volkston erzählt, reich an Lokalkolorit und humoristischen Redewendungen, rief die Darstellung zuerst eine heitere Stimmung hervor, die bei dem tragischen Verlauf allmählich ungezwungen einem ernsten Eindruck wich. Einige kleinere Gedichte und Erzahlungen zeugten sowohl von des Verfassers Neigung zu gemütlicher Unterhaltung und lustigen Spässen(Ming Rief, Meister Huppet Huot, eine komische Spukgeschichte), wie von seiner Befähigung für ernste und ergreifende Stoffe(Vater und Kind nach dem Tode der Mutter, die Bilanz in der Sylvesternacht). Eine Perle reinen Humors stellte das Gedicht: Dä soore Hung dar, d. i. ein saurer Wein, den die eingeladenen Confratres eines Pastors nicht trinken wollen, den sie aber nicht genug rühmen können, als sie ihn, ohne es zu wissen, vom Bischof vorgesetzt bekommen. Den Schluß des Vortrages bildete Da Plutemann un et Pitterche, eine sehr anschaulich geschilderte Szene aus dem Volksleben mit witziger Pointe. Pitterche hat sich verlaufen, und niemand weiß aus ihm herauszubringen, wohin er gehört, bis der ankommende Lumpensammler ihn danach fragt, wo er seinem Vater den"Schabab" hole, worauf prompt genaue Ortsangabe folgt. Reicher Beifall dankte dem Dichter für seine volkstümlichen Darbietungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Der Kölner Liederkreis(Dirigent Hr. Königl. Musikdirektor A. Krögel) beging am Samstagabend im Viktoriasaale sein 16. Stiftungsfest. Das stürömische regnerische Wetter hatte den Besuch des Festes nicht im geringsten zu beeintraächtigen vermocht, und der Vorsitzende hatte recht, wenn er in dem zahlreichen Besuch den besten Beweis erblickte für die Sympathien, die dem Verein von der Bürgerschaft entgegengebracht werde. Ein von Hrn. J. Schopp gedichteter und von Hrn. H. Luden ausdrucksvoll gesprochener Prolog enthielt eine Verherrlichung des deutschen Liedes und eine Huldigung an den bewährten Vereinsdirigenten, Meister Krögel. Dem Vortrage des von Hrn. Krögel vertonen Vereinsmottos Was uns bewegt in Leid und Lust, ein Lied ertönt aus treuer Brust folgte das herrliche Morgenlied von J. Rietz, mit dem der Verein von neuem zeigte, daß er hohen Anforderungen zu genügen vermag. Intonation, dynamische Schattierung und Phrasierung waren lobenswert, und das prachtvolle Stimmaterial konnte sich bestens entfalten. Der Chor gefiel außserordentlich und mußte in seinem letzten Teile wiederholt werden. Recht eindrucksvoll wurden auch die folgenden Lieder Elsula von H. Wagner und Zecherluſt von J. Schwartz gesungen. Die Sänger ehrten ihren Dirigenten durch Ueberreichung eines prachtvollen Kranzes. Als Solisten ließ der Verein drei Mitglieder auftreten und zwar die Herren W. Broß (Tenor), Josef Liszewski(Bariton) und W. Esser(Flöte). Hr. Broß hat eine klangvolle, schön ausgeglichene Stimme, die er zu behandeln versteht. Die große Arie des Max aus dem Frischütz von C. M. v. Weber trug er mit Sicherheit und Geschmack vor. Der Bariton des Hrn. Josef Liszewski, der bei Schulz-Dornburg studiert, ist klangvoller und edler geworden. Mit der Arie aus Undine von Lortzing legte der talentvolle Sänger viel Ehre ein. Hr W. Esser, der das Largo von Händel und das Intermezzo aus Cavalleria rusticana von Mascagni spielte, verfügt über einen guten Ansatz, ist aber noch nicht ganz taktfest. Alle drei Solisten fanden ein äußerst dankbares Auditorium. Die Hauskapelle des Viktoriasaales, das Hansemannsche Trompeterkorps, sorgte in bester Weise für den unterhaltenden Teil. Der Hönische Schwank Die Steuerreklamanten leitete zum Tanz über.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Schubert-Bund. Auf das Wohltätigkeitskonzert, welches der Männergesangverein Schubertbund am Mittwoch den 21. November 1906(Buß- und Bettag) abends 7 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft(Eingang Appellhofplatz) zum Besten des Kölner Blinden-Füsorge-Vereins veranstaltet, weisen wir nochmals hin. Wie aus dem in unserem Blatte veröffentlichten ausführlichen Konzertprogramm, in welchem der zweite Teil ganz unter dem Geiste Schuberts steht, ersichtlich ist, wird die Musik von der Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 65 unter Leitung des Kgl. Muſikdirigenten Emil Nattermann ausgeführt. Da der Reinertrag des Konzertes zum Reiten der armen Köln sich hier Gelegenheit, dem künstlerischen Genuß durch den edlen Zweck eine besondere Bedeutung zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Kolosseum. Der am 16. d. M. erfolgte Programmwechsel vollzog sich vor ausverkauftem Hause. Das Kölner Burleskenensemble von Jean Blatzheim gab zum ersten Male unter Mitwirkung des Autors Christian Witt die Posse"Ein kräftiger Junge", in der Jean Blatzheim die Titelrolle spielt. Man muß den unveraüstlichen Komiker als Wickelkind gesehen haben, um zu verstehen, daß minutenlang anhaltende Heiterkeitsstürme sich erheben. Dieses an tollem Studentenulk reiche Stück ist eines der besten aus dem Repertoir des Ensembles. Zu den einzelnen Nummern des gediegenen Programms ist noch der Blitzlichter Viktor Holländer getreten, der die ihm aus dem Zuschauerraum zugerufenen Schlageörter nicht allein geschickt zusammenzureimen, sondern auch seinen Versen schöne Form und Inhalt zu verleihen versteht. Noeggerath Biskop bringt eine Reihe neuer Bilder, meist belustigenden Genres.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Gewerbegericht. In großen Betrieben ist es üblich, daß die Arbeiter ihren Lohn in geschlossenen Düten erhalten. Nun ist es in einer großen Fabrik in Köln und in Mülheim am Rhein vorgekommen, daß Arbeiter behaupten, zu wenig Lohn erhalten zu haben. In beiden Etablissements wurde sofort eine Revision der Kasse vorgenommen und es zeigte sich, daß kein Ueberschußß vorhanden war. Die Arbeitgeber verweigerten die Herauszahlung des angeblich zu wenig gezahlten Lohnes und die Arbeiter klagten am Gewerbegericht den Betrag ein. Der erste Fall wurde vor dem Kölner Gewerbegericht verhandelt. Der Kläger verlangte 10 M. Der Fabrikbesitzer machte geltend, auf der Lohntüte stehe gedruckt der Vermerk, daß der Inhalt sofort beim Empfang nachzugählen sei und spätere Reklamationen nicht berücksichtigt würden. Der Kläger habe erst den Raum, in welcher die Auszahlung erfolgte, verlassen, sei dann zurückgekehrt und habe die 10 M. reklamiert. Das Gericht entschied: Die Beweisaufnahme hat ergeben, daß der Kläger entgegen der ihm genau bekannten und von anderen Arbeitern befolgten Bestimmung, die Düte beim Empfang nicht sofort nachgeaählt, sondern sich erst entfernte. Da er die Düte mit Inhalt demgemaäß als Erfüllung des ihm zustehenden Anspruchs angenommen hat, so müßte er beweisen, daß ein Irrtum vorliegt. Ein solcher Beweis ist von ihm nicht angetreten worden, die Klage war daher als unbegraündet abzuweisen. Der zweite Fall kam vor das Mütheimer Gewerbegericht. Hier hatte der Arbeiter 21.95 M. zu fordern, gab aber an, in der Düte nur.95 M. gefunden zu haben und verlangte deshalb noch 20 M. Der Vertreter der beklagten Firma verwies darauf, daß die sofort angestellte Kassenrevision keinen Ueberschußß ergab. Dem wurde seitens des Gerichts entgegengehalten: Die Hingabe einer verschlossenen Düte kann nicht ohne weiteres als Zahlung angesehen werden. Vielmehr gilt die Ueberreichung der Düte nur unter der Voraussetzung als Zahlung des Lohnes, daß in dieser Düte der darauf erteilte Betrag tatsächlich vorhanden war. Es ist Sache der Firma, den positiven Nachweis dafür zu liefern. Von der Verpflichtung, diesen bestimmten Beweis zu erbringen, wird sie nicht durch die Tatsache befreit, daß sie im allgemeinen die erforderlichen Vorkehrungen getroffen hat, um die Einzahlung in die Düte möglichst genau und der Abrechnung entsprechend vorzunehmen. Denn selbst bei der peinlichsten Vorsicht ist es nicht ausgeschlossen, daß bei der großen Anzahl der unmittelbar hintereinander erfolgenden Einzahlungen in die Düten ein Irrtum oder ein Versehen sich ereigne. Mit Rücksicht auf diese Ausführungen wurde die Klage des Arbeiters auf Zahlung von 20 M. auf gerichtliches Anraten durch Zahlung Betrages ohne Urteil erledigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
