<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>391654</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Am Fest der hl. drei Könige, das heute abend mit feierchem Geläute aller Glocken, auch der Kaiserglocke, eingeleitet wird, lebriert morgen der Hr. Kardinal das Pontificalamt im Dom. ach dem Evangelium werden in feierlichem Gesange die beweichen Feste des Kirchenjahres verkündigt. Nach dem Pontifikalamte t feierliche Erteilung des päöstlichen Segens mit vollkommenem blaß. Während der Oktave sieht man hinter dem festlich gehtückten Dreiönigen-Altar die Häupter der Heiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Generalsekretär des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln und des Vereins deutscher Verkzeugmaschinenfabriten zu Düsseldorf Paul Steller zu Köln t der Rote Adlerorden vierter Klasse und dem Militäbauinspektor, hauran Joseph Schmid beim Militäbauamt l in Köln der Kgl. kronenorden dritter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schauspielhaus. Am Sonntag den 6. d. M. beginnt die Nachmittagsaufführung von Prinzessin Tausendschön um 2 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Umänderungsarbeiten an dem Kölner Sportplatz an der Riehlerstraße nehmen einen sehr schnellen Fortgang. Hunderte von Zuschauern besichtigen täglich die interessante Baustelle. Die Fertigstellung der neuen Radrennbahn kann zu dem kontraktlich dem Pächter zugesicherten Termine, dem 30. März d.., bewirkt werden. Abends bei Eintritt der Dunkelheit ist die Arbeitsstelle, auf welcher ganz enorme Erdbewegungen: Ausschachtung des Innenraume der Bahn, hohe Erdauffüllungen der Zuschauerplätze usw. stattfinden, durch Sturmfackeln erleuchtet. Welch' große Ausdehnung die neue Anlage durch die Vergrößerung der Kurven der Radrennbahn und die weitere enorme Vermehrung und Verbesserung der Zuschauerplätze erhält, mag dadurch gekennzeichnet werden, daß das vergrogerte Grundstück 280 Ar mißt, mithin eine nur 470 Quadratmeter kleinere Grundfäche aufweist, als der Kölner Heumarktplatz einschliesslich der ihn umsäumenden Straßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Gestern nachmillag brach auf einem Speicherzimmer eines Hauses in der Gertrubenstraße Feuer aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mißhandlung. In der Glockengasse mißhandelte ein Arbeiter seine Frau in roher Weise und brachte ihr blutige Verletzungen bei. Der Mann wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruchsdiebstähle. In einem Hause in der Marienstraße in Ehrenfeld wurde vorgestern abend eingebrochen und einer Witwe ein Sparkassenbuch auf 3300 M. lautend gestohlen. Als man den Diebstahl des Sparkassenbuches bei der Sparkasse anzeigen wollte, erfuhr man, daß der Dieb bereits 2500 M. auf der Sparkasse mit dem Buch abgeholt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Guter Fang. Der Kriminalpolizei gelang es, fünf Diebe festzunehmen, welche in der letzten Zeit eine Anzahl Kellerdiebstähle in der Alt- und Neustadt, besonders in Wirtschaften, ausgeführt haben und Wein und Liköre gestohlen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.Jan.1907. Der Wasserstand des Rheines steigt sehr stark. Gestern abend zeigte der Meget 3,50 Meter, gegen 1,70 Meter am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Könor Gstreldeböre vom.Jan.1907. Weizen, hiesiger, M. 17,70-18,10, fremder 18.50-20.25; Roggen, hiesiger 16.20-16,75. fremder 17.20-18.20: Hafer, hiesiger 17,20-18,00, fremder 17.60--18.60; Gerste, Futtergerſte, M. 13,40-14,00, Mais. grober. 13.50-13.80, mittel 13,80-14,50. Cinquantino 14,80-15.30, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Köln,.an.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17,7018.10, ausländischer, 18,50-20.25, Roggen, inländischer 16,20-16,75, ausländ. 17,20-18,20, Futtergerſte 13,40-14,00, Hafer, inländ. 17.20-18.00, ausländischer 17.50-18,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>. Heu.20-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalk,.Jan.1907. Zur Frau eines hier wohnenden Schuhmachers kam dieser Tage ein unbekannter junger Mann mit einem von ihrem abwesenden Ehemann angeblich geschriebenen Zettel des Inhalts, sie möge dem Ueberbringer für ihn 5 M. mitgeben, mit dieser Summe werde er in einer halben Stunde 10 M. verdient haben. Arglos gab die Frau die 5., mußte jedoch, als ihr Mann nach Hause kam, erfahren, daß sie einem Schwindler in die Hände gefallen war. Es gelang der Polizei, den Täter zu ermitteln und festzustellen, daß er das gleiche Manöver auch auf anderen Stellen, wenngleich vergeblich, versucht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Walk,.Jan.1907. Der Pfarr-Cäcilienverein von St. Maria führte am Sonntag das Theatersück: Die h. Genofeva in drei Abteilungen von W. Kayser im Schorodtschen Saale auf. Der große Saal war bis auf den letzten Platz besetzt. Bei der Aufführung zeigten die Mitglieder, daß sie dank der fleißigen Einstudirung durch ihren Dirigenten Hrn. J. Kloth ihren Rollen vollauf gerecht werden konnten. Besonders die Hauptrollen lagen in trefflichen Händen. Der Reinertrag dieser Aufführung dient zur Bescherung der Kinder der Mitglieder des Kirchenchors, welche am Sonntag im kleinen Saale des Hrn. Schrodt stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
