<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>391638</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Todesfall. Am Dienstag Nachmittag wurde eines der alten einer Originale, Franz Mangold, genannt der"Jur, zum kabe geleitet. Namentlich den Bewohnern des nördlichen Stadt und den Passanten des Eigelstein war dieser Philosoph in sten Plüschpantoffeln wohl bekannt. Mitämpfer von 1866 und 2071, galt er als großes Erzählertalent, und wenn er in seinen kmmlokalen von seinen Erlebnissen berichtete, hörte alles auferisam zu. Mit am interessantesten war die Anekdote von Bisurck, wie er den Franzosen die fünf Milliarden abgenommen ute:"Wie de Franzose geschantur hann, do hätt hä gesat, hä hätt verdon, hä hätt inne zehn abnehme wolle." Seine stete Hilfsseitschaft und sein unfreiwilliger Humor erwarben ihm viele kunde. Die Kapelle, die den Leichenzug begleitete, spielte ihm, als ständiger Theaterbesucher ein großer Musikfreund gewesen am Grabe als Abschiedsgrußß sein Lieblingslied"O du mein der Abendstern".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu einer Vorlesung deutscher Märchen hatte Frau habeth Lux, Leiterin einer Redekunstschule, am Mittwochnachmittag kleinen Konzertsaale der Bürgergesellschaft eingeladen. Ein Reiches Publikum war der Einladung gefolgt. Das Programm lie besonders auf die Kleinen einwirken. Das geschah auch: man ihnen an, wie sie aufmerksam den von Frau Lux und ihrer uerin Frl. Doris Hliger ausdrucksvoll vorgelesenen Märchen #Andersen, Gebrüder Grimm und Bechstein lauschten und sich ## an dem Zauber der dazu von dem Kunstmaler Hrn. Alfred sie(Köln) gestellten lebenden Bilder ergötzten. Der von vier ###en Mädchen ausgeführte Schleiertanz in dem Andersenschen ##en: Die kleine Seejungfrau war von Frau Wwe. P. A. Jansen arrangiert und sand, wie die Vorlesungen selbst, Beifall. schendurch sang Frl. Paula Jacobsthal, die eine kleine, aber ###. Stimme besitzt, vier Kinderlieder von Heinemann, Hermann, -Helmund und O. Hungert, für welche die Sängerin Anscahung 91-- Br.L EI, Etaiumao Am Klavier machte sich Kapellmeister Förster betreffend die Reichstagswahl wird im Amtsblatt der Ko7--3 zu Köln(Stück 51) das Reglement zur Ausführung des rgeietes für den Reichstag veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Khin, 20.Dez.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommissien. Auftrieb: 920 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 103. Doppellender M. 115, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 95-98, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Fresser) M. 80--28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
