<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>391659</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kunstgewerbemuseum am Hansaring sind während des Monats Januar die Plakatentwürfe ausgestellt, die als Ergebnis eines Preisausschreibens der am Reinweg beteiligten preußischen und süddeutschen Eisenbahnverwaltungen eingelaufen sind. Das gegebene Plakatmotiv war der Rhein. Die Zahl der Entwürfe beträgt über 300. Das Kreisgericht hat vier Preise im Betrag von 1000, 1000, 800, 600 M. verteilt, ferner acht Entwürfe angekauft und weitere 25 Entwürfe durch"Lobende Ermahnungen" ausgezeichnet. Gleichzeitig ist im Kunstgewerbemuseum eine Sammlung von Bronzen des Bildhauers Fred Vöckerling aus Dresden aus. gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Opernhaus. Auf Grund der bei der Erstaufführung der Legende von der h. Elisabeth gewonnenen Erfahrungen hat sich die Opernleitung verandaßt gesehen, für die nächsten Aufführungen des Werkes eine Kürzung vorzunehmen. Das letzte Bild, das die Wallfahrt zum Grabe der h. Elisabeth darstellt und das an allen anderen Theatern gestrichen wird, wird von nun ab auch hier fortfallen, da es geeignet ist, die Wirkung des Ganzen abzuschwächen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Cantans Panoptikum, an der Hohestrße, findet das gegenwärtig dort stattfindende Gastspiel des Zirkus Lem oine allseitig den größten Beifall. Vor allem gefallen die Ikarische-Japanischen Spiele, welche die Gewandtheit und Stärke der Mitglieder der Truppe hervorragend zur Geltung kommen lassen. Dabei schaffen sie oft Bilder von plastischer Schönheit. Die Jugend ergötzt sich an dem Musikal-Known Fred-Fred und an der Gelehrigkeit des klugen Hans, der im Rechnen nicht blos sicher zählt, son dern auch manche andere Aufgabe sicher ausführt. Auch der Bär als Ringkämpfer findet allgemein viele Bewunderung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Anleihe d. Rheinprovinz 101,90 B 34% desgl. 99.6002 3 1% desgl., Reihe XXVIII 3 1/2 5 1/2 desgl., Reihe XIX 3 1/2 desg 3 1/2 % Anl. d. Stadt Düsseldorf 3 1/2 % Köln-Mind. Eisenbahnrämienscheine 4% Pfandbr..Preuss. Centr.Bodencr.-.-G. v. 1890 4# desgl.v 1899, urkdb. b. 1909 25.806 25.600 91.250 00.00 101.400 99.306 96.800 00.00 102.20K 95.900 96.000 3 1/2 % desgl.,.IV.urkdb.1907 95.20G 3 1/2 desgl.,.IX,and..1916 96.50 G Mama:"Nein, Willi, den Anzug kannst du noch nicht haben." Papa:"Liebe Frau, das ist nicht die richtige Erziehungsmethode für den Jungen. Anstatt--" Papa:"Anstatt seinen Wunsch barsch abzulehnen, solltest du mit sanfter Ueberredung versuchen, ihn davon abzubringen. Man soll niemals durch--" 8 Goldene Hochzeit. Am 17. d. M. feiern die Eheleute Andreas Schregel und Elisabeth geb. Langenberg, wohnhaft in Köln-Ehrenfeld, Thebäertraße 76, das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Die alten braven Leute sind leider durch viele Krankheiten heimgesucht und vollständig mittellos; es ist hier die beste Gelegenheit geboten, Wohltätigkeit auszuüben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flora. In dem Konzert am Sonntagnachmittag wirkte der in Köln in guter Erinnerung stehende Herzogliche Hofopernänger Otto Beck aus Altenburg mit. Hr. Beck besitzt einen sonoren Bariton, den er in dem Prolog aus dem Bajazzo bestens entwickeln konnte. Der Beifall, mit dem der Sänger überschüttet wurde, und Kranzſpenden zeugten dafür, daß man ihm in Köln, der Stätte seines ehemaligen Wirkens, ein treues Andenken bewahrt hat. Die vorzüglichen Darbietungen des Floraorchesters unter Hrn. Direktor Ed. Pertz fanden gleichfalls reiche Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eigentümer gesucht. Auf dem Bureau des vierten Kriminalbezirks Maybachstraße 30 befinden sich folgende Gegenstände, die aus Liebstählen herrühren dürften, und zwar: 8 neue Kinderöffel, 8 neue Eßlöffel, 12 neue Eßlössel von Blech, 57 neue hatten ihre Gegenstände dem Kgl. Eichungsamtes zur Prüfung ve##agen sei nur dann gelegt. Bei 12 Gewerbetreibenden wurden 68 Gegenstände beschine, nie habe nahmt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>der Frühjahrssaatmarkt in Köln, veranstaltet vom lan#realen, mir mit wirtschaftlichen Verein für Rheinpreußßen, Lokalabteilung Kolohten, wenn es wird am 6. und 7. Februar in den Räumen der Bürgergesellsche, Regierung nachge abgehalten. Es werden Saatmuster von Originalsaat und Nachb###le am deutschen 2 von Feld- und Gartensämereien unter Angabe der Sorten-Eigertsgpostel Deutschl schaften, des Preises und der Bezugsbedingungen ausgelegt. Tii vergessen werden Marktausschuß läßt nur sortenreines, guthergerichtetes Saatzer Beleidigung des von hohem Zucht- und Gebrauchswert zu. Anmeldungen zu schlagend nachgea Markt sind rechtzeitig an den Geschaftsührer des Marktausschunene er Dank für ihr Dr. Persepe(Bonn), zu richten. jung für die ihnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a Einbruchsdiebstähle. In einem Kontor in der Brüsselerigen sdie bekanntl straße wurde in der letzten Nacht eingebrochen und aus einen von den Liberale gewaltsam geöffneten Pulte 30 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Han wahrheiten bestand in der Achterstrße wurden mehrere Anzüge gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Weiter redete Her einem Lager in der Plankgasse entwendeten Diebe aus deder-Einigung der: Keller mehrere Zentner Kartoffeln und mehrere Zentner Zwiebeheralen Forderung i Ein Fußboden- und Balkenbrand enstand gestern abend Schluß ohne jer in einem Hause am Kümpchenshof. reale Wahlparole</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Oberstleutnant z. D. v. Prittwiverale Stimm und Gaffron, bisherigem zweiten Stabsoffizier beim Kommandhr. Schaaf erklär des Landwehrbezirks Köln, ist der Kgl. Kronenorden 3. Klasse untionalliberalen geh dem Fabrikmeister Wilhelm Mittelschnepp zu Köln das Nigen im Reichstag gemeine Ehrenzeichen verliehen worden. 4, der sich selber u</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Jan.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17##ogen: 18.10, ausländischer, 18.50-20.25, Roggen, inlaudischer 16,20-16,75.4 Das ist der land. 17,20-13.20, Funtergerste 13.40-14,00, Hafer, inland. 17,20-18.0. Das ist der ausländischer 17,60-13.60.--. Heu 5,30-.00, Maschinenstroh(Rogge. 248 1 .20, Richtstroh(Fiegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil. dr. Moldenhauer Gerichtsverhandlungen. htsanwalt Falt, de Schwurgericht. Die zweite Verwandlung des Schyneralen Jugend als gerichtes richtete sich gegen den Kanalarbeiter Bernhard Exneerdings, aber als aus Oberlangenau im Kreise Habelschwerdt und den Erdarbeindr, Falr em ell Paolo Franzetti aus Feletti in Italien, beide wohnhaft: Programm. Er Köln. Die Angeklagten, 54 Jahre alte, bisher unbescholtenützen und im Rei Manner, sind beschuldigt, zu Köln am 22. Mai v. J. vor besesttg####g# Amtsgerichte nach abgelegtem Eide wissentlich die Unwahrheit aue## gede er be"""" M n hi ha.-ts....</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die"Freie Schachvereinigung" im Cafe Palant zählt laust ihm eine tonie Bericht der am 2. Dezember stattgefundenen Hauptversammlm die aber nicht 274 Mitglieder und zwar 214 Einheimische und 60 Auswärtighrimmes über die Fur den geringen Jahresbeitrag von M..00 bezw. 1,50 für Aun find. Eine sch wärtige ist den Mitgliedern täglich Spielgelegenheit und au Kommerzienrat reichendes, gutes Spielmaterial geboten. Trotz der bedeutenderuptet, daß man Ausgaben im verflossenen Jahre(über M. 600), verblieb ein Kassecyl der Mittel ver bestand von M. 617,32. Die Hauptversammlung ernannte den au innegewohnt ha scheidenden bisherigen 1. Vorsitzenden, Herrn Maler Karl Schutz die Liberalen n in Anerkennung seiner Verdienste zum Ehrenvorsitzenden, und wann sie die Macht o an seiner Stelle Herrn Professor Kuth. Das dieseährige Winsierte Redner dan tournier beginnt am 15. Januar.(Vergl. Anzeige.) frei und schloß ur Nationalliberale Unverfrorenheit. Die Köln. Ztg. komn. in einem Artikel Städtische Rückblicke nochmals auf die Kölner Stadtverordnetenwahlen zweiter Klasse zurück, die im November v. J. vorgenommen wurden. Bekanntlich gelang es den Liberalen, durch die nichtsürdigsten Mittel mit knapper Mehr heit den Sieg zu erringen. Obgleich nun in einem eingehend begründeten Protest wider die Gültigkeit der Wahl, sowie in dem Stadtverordnetenkollegium durch Mitglieder des Kollegiums selbst der Nachweis erbracht wurde, daß die von dem Führer der liberalen Fraktion, anderen liberalen Rednern, sowie der liberalen Presse aufgestellte Behauptung: unter der Zentrumsmehrheit, d. h. in den Jahren 1904 bis 1906, seien die Bewerbungen aller Protestanten um städtische Stellen grundsätzlich beiseite gelegt worden usw., eine grobe Unwahrheit sei, beliebt die Köln. Ztg. die wahrheitswidrige Behauptung zu wiederholen, daß die Zentrumsfraktion zur Zeit ihrer Herrschaft die wichtigsten und einflußreichsten Aemter ausschrießlich mit Anhängern ihrer Parteirichtung besetzt habe. Zunächst sei nochmals festgestellt, daß nicht bloß von den wichtigsten und einflußreichsten Stellen gesprochen wurde, die unter der Zentrumsmehrheit mit Zentrumsanhängern besetzt worden seien, sondern ausdruücklich, und zwar wiederholt, wahrheitswidrig behauptet worden ist, die Bewerbungen aller Protestanten um städtische Stellen würden beiseite gelegt, grundsätzlich beiseite gelegt, alle Stellen, bis zum Straßenreiniger, würden nur mit Zentrumsännern besetzt. Die Köln. Ztg. hat also, auf das kurze Gedächtnis ihrer Leser spekulieren, diese unwahren Behauptungen jetzt wesentlich eingeschlänkt. Lägen die Dinge umgekehrt, wären von seiten des Zentrums die gleichen Vorwürfe gegen die Liberalen erhoben worden und wäre dann unserseits ein ähnlicher Rückzug angetreten worden, so würde das nationalliberale Blatt zweifellos von"jesuitischen Kniffen","jesuitischen Fälscherkunststückchen usw. reden. Aber die Behauptung ist auch in ihrer jetzigen Einschlänkung falsch, da auch die wenigen einflußreichen, wichtigsten Stellen, die unter der Zentrumsmehrheit endgüthig besetzt wurden, teilweise Protestanten übertragen wurden. Wir wurden nicht mehr hierauf zurückgekommen sein, wenn der auf Irreührung berechnete wahrheitswidrige Artikel der Köluischen Zeitung uns hierzu nicht genötigt hätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rheinhöhe am 9. Jan., morgens 11 Uhr:.50 m-- 0,27 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
