<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>391699</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 12.Febr.1907. Auf Anregung des Kölner Automobil- klubs hin fanden sich dieser Tage die Delegierten des Braunschweiger, Koblenzer, Hannoverschen, Hannoversch-Westfälischen(Osnabrück), Kölner, Rheinisch-Westfälischen(Düsseldorf), Westfalen(Bielefeld) schlage wurde von allen Seiten zugestimmt und sofort ein Garantiefonds in ausreichender Höhe gezeichnet. Die Tourenfahrt, deren geschäftliche Leitung in den Händen des Kölner Automobilklubs liegt, findet statt in den Tagen vom 24.--27. Juli d.., beginnt in Köln und führt am ersten Tage durch die Eifel bis Wiesbaden, am zweiten Tage bis Braunschweig, am dritten Tage bis Hannover, am vierten Tage bis Düsseldorf, dem Endziel. Die Bergprüfungsfahrt soll entweder bei Wiesbaden(auf die Platte) oder bei Nassau(von Scheuren nach Singhofen), und die Schnelligkeitsprüfung zwischen Braunschweig und Hannover vor sich gehen. Die Propositionen für diese Tourenfahrt decken sich im allgemeinen mit denen der dieseährigen Herkomerfahrt, jedoch soll bei der Wertung in erster Linie das Resultat der eigentlichen Fahrt und erst bei gleicher Punktzahl dasjenige der Schnelligkeitsprüfung und sodann das der Bergprüsungsfahrt maßgebend sein. Eine Schönheitskonkurrenz ist mit der Veranstaltung nicht verbunden. Jeder Wagen erhält, abweichend von den vorigeährigen Satzungen, einen Kontrolleur. In Düsseldorf veranstaltet der Rheinisch-Westfälische Automobilklub nach Ankunft der Teilnehmer einen Blumenkorso.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>De: Rhein ist wieder eisfrei geworden; gestern vormittag wurde die Schiffbarücke eingefahren und Nachmittags dem Verkehr wieder übergeben, aber des geringen Wasserstandes wegen nur für Fußgänger und leichtes Fuhrwerk. Die Landesrücke der Fährboote Köln-Deutz wurde nach dem Filzengraben verlegt, von wo die Ueberfahrt nach Deutz wieder stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pfarrverein St. Maria im Kapitol. In der am Donnerstag abend 9 Uhr bei Löltgen, Hohepforte, stattfindenden GeneralVersammlung hält Herr Lehrer Pappers einen Vortrag über Freiheit und Gleichheit im Lichte des Christentums. Daran anschrießend Ergänzungswahl des Vorstandes.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kalk, 13.Febr.1907. Gestern abend kurz nach 9 Uhr kletterte ein 13jähriger Schüler in der Wippertürt herstraße auf einen Taubenschlag. Dabei stürzte er, nachdem er sich zwei Tauben angeeignet hatte, in einer Höhe von etwa 13 Meter von der zum Klettern benutzten Dachrinne ab. Die erlittenen Verletzungen waren derartig, daß er auf dem Transport zum Krankenhause st arb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Grubenbrand.(Drahtber.) Bachmut(Provinz Jekaterinoslaw). 12. Febr.1907. In der Kohlengrube Petromarieff ist ein Brand ausgebrochen, wobei zahlreiche Personen umgekommen sind. 40 Leichen sind bis jetzt geborgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schiffsunglück.(Drahtber.) New York, 12.Febr.1907. Zwischen Block-Island und Rhode-Island stieß der Dampfer Larchmont mit einem Schooner zusammen und sank. Man befürchtet, daß von den 150 Passagieren, die der Dampfer an Bord hatte, viele ertrunken sind. 14 Leichen sind bereits an das Ufer geschwemmt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>New Dort, 12.Febr.1907.(Drahtber.) Nach den letzten Meldungen wurden von den 150 bis 200 Personen, die sich an Bord des Dampfers Larchmont befanden, 19 Personen gerettet. Diese 19 Ueberlebenden sind heute auf fünf Booten und vier aus Trümmern zusammengezimmerten Flößen, auf denen sie auch elf Tote mit sich führten, auf Black Island angelangt, nachdem sie in schwerem Sturm und hochgehender See furchtbare Kämpfe bestanden hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wun seue porcnoite menn man Dipieinen-- henen Der Eiweisßstoffen wirkt vorteilhaft auf den Ansatz des Muskelfleisches, und die darin enthaltenen Mineralstoffe bessern die mangelhafte Ausbildung des Knochensystems. Außeadem reguliert Kufekes Kindermehl auch noch den fast immer unregelmaäßigen Stuhlgang und begünstigt dadurch die Aufnahme der Nahrung und das allgemeine Wohlbefinden der Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnungen. Dem Korfführer Heinrich Kampe und dem Möbelpolierer Richard henseler, beide zu Koln, wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Unterricht an den hiesigen Volksschulen beginnt von Freitag ab wieder um 8 Uhr morgens. Der Schulgottesdienst nimmt um 7 1/4 Uhr morgens seinen Anfang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Einrichtung von Gymnasialcoeten am Realgymnasium in Nippes war in einer Eingabe Nippeser Mitburger an die städtische Verwaltung gewünscht worden. Diese sowohl wie das Kuratorium haben jedoch, wie wir erfahren, erklärt, diesem Wunsche zurzeit nicht entsprechen zu können. Die Gründe für die Ablehnung sollen im wesentlichen folgende gewesen sein: Die Errichtung von Doppelcometen, eines gymnasialen und eines realgymnasialen, hat nur dann einen Zweck, wenn die Durchührung von solchen von der Untertertia an bis zur Oberprima gesichert ist. Ob das beim Nippeser Realgymnasium zutreffen würde, dafür fehlt es bis jetzt an jedem Maßstabe; daß die Mittelstufen dieser Anstalt-- Unter- und Obertertia und Untersecunda-- heute Doppelcometen aufweisen, ist zur Beurteilung dieser Frage belanglos; denn erst der dieseährige Ostertermins wird insofern einige Klärung bringen, als dann erkennbar wird, wie viele Schüler mit der Erlangung des Einjährig-Freiwilligen-Zeugnisses sich benügen und wie viele sich entschliefßen, weiter zu studieren. Die Einrichtung von Gymnasialund Doppelcometen an derselben Anstalt bietet zudem deshalb besondere Schwierigkeiten, weil die Schuler auf beide Arten sich durchaus nicht gleichmäßig verteilen lassen, so daß einem nur gering besuchten Cymnasialcoetus ein übermänzig zahlreich besuchter Realcoetus gegenübersteht, der dann#twendigerweise wieder zur Untertheilung zwingt, während er im darauf folgenden Jahre wieder anders sich gestaltet. Hierdurch wird die Leitung einer solchen Anstalt recht schwierig. Entscheidend für die Ablehnung war neiter, daß in den letzten Ja#ren den Realgymnasien so große Berechtigungen verliehen wurden, daß den Abiturienten derselben der Zugang zu allen Studien offensteht, mit alleiniger Ausnahme der katholischen Theologie. Das hat die Einrichtung zahl reicher solcher Anstalten zur Folge gehabt, auch dort, wo bisher nur humanistische Anstalten bevorzugt wurden Hierdurch durfte der zur Begrundung des Antrages angefuhrte Hinweis, daß die Söhne von Beamten bei Versetzung der Vater am Weiterstudieren gehindert würden, großanteils erledigt sein. Hierzu kommt ferner, daß durch die Verlegung der Anstalt an der Kreuzgasse in das Gebaude der Handelsschule am Hansaring und durch die des Marzellengymnasiums an den Thürmchenswall zwei humanistische Anhalten in so unmittelbare Nähe von Rippes geruckt werden, daß die Einrichtung von Gymnasialcveten am Rippeser Realgymnasium als üüberflussig erscheint Am Marzellengymnasium sollen bei der Uebersiedelung in den Neubau Doppelcbeten eingerichtet werden, so daß Nippeser Schüler dort leicht unterkommen durften. Zu berücksichtigen ist auch, daß die Einrichtung von Gymnasialcoeten einen augenblicklich übel angebrachten Einer ff in die Entwickelung der jungen Anstalt bedeutet und vielleicht dazu führt, daß sie weder als reale noch als humanistische Anstalt zur vollen Entwickelung käme; damit ware aber niemand gedient. Ob man bei Einrichtung der Anstalt das Richtige getroffen, darüber kann man verschiedener Meinung sein. Sicher ist, daß der weit überwiegenden Mehrheit der Nippeser Mitburger, die ihren Söhnen eine über die Volksschule hinausgehende, für das praktische Leben berechnete Bildung geben will, damit am besten gedient wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zur Reichstags-Stichwahl schreibt man uns: Die Angabe im Kerner Local-Anzeiger(Nr. 41), nach welcher im 77. Bezirk ein Wähler zur Wahl zugelassen worden sei, der dort nicht in der Liste stand, ist vollstandig unrichtig. In dem Bezirk wurden nur Wähler zur Stimmabgabe zugelassen, nachdem festgestellt war, daß deren Namen in der Liste stand. Im 77. Bezirk wurden 427 Stimmen abgegeben, und stimmte Liste und Urne genau überein. Auf Trimborn entfielen 259, auf Hofrichter 165 Stimmen 3 Stimmen waren ungültig. Von letzteren waren in einem Umschlag zwei Stimmzettel auf Trimborn und Hofrichter lautend, in dem zweiten Umschlage war auf dem Stimmzettel der Name Trimborn durchkreuzt und im dritten Umschlag war auf einem ungedruckten Zettel geschrieben:"Keiner von beiden." er Die Dogelfänger und Wilderer benutzen das für ihr Treiben günstige Wetter dieses Winters. Wieder ist es der Feldpolizei gelungen, weitere 15 Vogelänger abzufassen, die mit ruten, Schlagnetzen, Schlagfallen und Pferdehaarſchlingen den Vögeln nachstellten. Die Fangeräte wurden beschlagnahmt, die Leimruten vernichtet, die eingefangenen Vögel in Freiheit Außeadem wurden zwei Männer abgefaßt, die mit Frettchen unbefugt Kaninchen nachstellten. Drei Männer, die ungefähr 50 Stare geschossen hatten, kamen zur Anzeige. Das benutzte Gewehr wurde ihnen abgenommen. Diese Leute vergingen sich noch gegen die Feldpolizeibeamten, so daß auch dieserhalb Strafanzeige erstattet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Abgefaßter Dieb. Gestern stahl ein Tagelöhner in einem Hause in der Goltsteinstraße in Bayenthal einen Geldbetrag von 1500 M. Der Diebstahl wurde kurze Zeit später bemerkt und der Dieb festgenommen. Einen Teil des gestohlenen Geldes hatte der 4. Festgenommene Deserteur. In der Nacht zum Sonntag wurde von der Kriminalpolizei ein im zweiten Jahre dienender Soldat des 61. Infanterieregiments in Thorn festgenommen, der schon seit längerer Zeit von seinem Truppenteil besertiert war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Unfall. Am Sonntagmittag kurz nach 12 Uhr stürzte auf der Severinstrße ein junger Mann, der anscheinend den Karneval schon übermäßig gefeiert hatte, vom Bürgersteig, als eine Droschke vorbeifuhr. Das Vorderrad ging ihm über die Brust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>-- Kalk, 10.Febr.1907. In der Nacht zum 9. d. M. wurde ein am Eingang zu einem Kolonialwaarengeschäft in der Friedenspraße hängender Schokoladenautomat im Werde von 28 M. gestohlen. Gestern wurde ein Fuyrtnecht von hier festgenommen, der vorgestern abend in einer hiesigen chemischen Fabrik in Gemeinschaft mit einem Gelegenheitsarbeiten Bleirohre entwendet hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Verflossene Nacht entstand zwischen den Teilnehmern eines Zechgelage in einem Hause der Harlestraße eine schwere Schlägerei. Fünf Männer erhielten dabei eine größere Anzahl Messersti Fünf Männer erhielten dabei eine großere Anzahl Messerstiche und mußren teilweise im Hospital verbunden werden, während der angebliche Hauptschuldige in Haft genommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eil b. Urbach. 10.ffer.1907. In der Nacht zum 9. d. M. ist in einem Hühnerstall der hiesigen Dynamitfabrik eingebrochen Hilfe für das Rind, worden; es wurden 19 Hühner abgeschlachtet und mitgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
