<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>391610</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kardinal Fischer hat heute vormittag um 10 Uhr auf dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Kataster-Inspektor, Steuerrat Schmidt in Köln, wurde der persönliche Rang der Räte vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist gestern neuerdings wieder gefallen. Abends zeigte die hiesige Wasseruhr 1,50 Meter gegen 1,63 Meter am Samstagabend. Dichter Nebel störte in den Morgenstunden den Schifffahrtsbetrieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Kunstgießerei und Ziselieranstalt Vorwärts Inh. E. Pentele und Jos. Kleefisch, wurde vor einigen Tagen von einer größeren Anzahl Herren der hiesigen Zollbehoörde zwecks Studiums der Metallbearbeitung, namentlich des Färben der verschiedenen Metallgegenstände, eingehend besichtigt. Die Herren konnten bei dem umfangreichen Betriebe der Firma die Entstehung eines Gegenstandes vom Modelle an, dann den Guß und weitere Bearbeitung desselben bis zur Vollendung verfolgen, wobei die Benutzung der neuesten maschinellen Einrichtungen gezeigt wurde. Die Besichtigung währte mehrere Stunden. Die Besucher äußerten ihre hohe Befriedigung über das Gesehene, namentlich auch, daß in einem und demselben Betriebe sowohl kleinste Ziergegenstände, wie auch Monumentalbronze fertiggestellt wird z. B. die Bronzearbeiten für den Neubau Stollwerck und überlebensgroße Elefantenöpfe für die Firma Hagenbeck in Hamburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 26.Nov.1906. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission. Auftrieb: 422 Ochsen, darunter 55 Weideochſen;.vollfleischige ausgeuästete höchsten Schlachtwertes bis zu 7 Jahren M. 88,00, b. junge fleischige, nicht ausgeuästete, ältere ausgeuästete 83-85, c. mässig genährte junge und ältere 78--80, d. gering genährte, jeden Alters 70-74. Weideochſen 76-83. 492 Kühe, darunter 00 Weidenühe; a. vollfleischige ausgeuästete Kalben höchsten Schlachtwertes M. 00.00, b. vollfleischige ausgeuästete Kühe höchsten Schlachtwertes, bis zu 7 Jahren 80,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>ältere ausgeuästete Kühe und wenig gut entwickelte jüngere Kühe und Kalben 74-76, d. mässig genährte Kühe und Kalben 69-71. Weidenühe 00. 97 Bullen; a. vollfleischige ausgeruästete bis zu 5 Jahren, 78, b. vollfleischige jüngere 75--76, c. mässig genährte jüngere und ältere 73-74,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>gering genährte jüngere und ältere 70--71, alles die 50 Kil. Schlachtgewicht. Mit Ausnahme von Prima Ware langsam räumend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln, 26.Nov.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70-- 18.25, ausländischer, 19.50-20,25. Roggen, inländischer 16,25-16,90, ausländ. 17,00-18,20, Futtergerſte 12,90-13,40, Hafer, inländ. 16,60-17.40 ausländischer 17,50-18.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu.20-.20, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
