<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>391622</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Heilige Mann ist gestern zwei Kinderchen beweg die verlangend vor der Auslage eines Obstgeschäftes ir des Neumarkt standen. Der Heilige Mann, ein Greis mit weißen Bart, kam aus dem Laden, wo er anschein###9#. m abendlichen Rundgang Aepfel und Nüsse gekauft hatte.## eben sein Portemonnaie einstecken, schob es aver an der--." bei, so daß es auf den Boden fiel. Dienstbereit sprangen 0 Kinder, ein 5jähriges Mädchen und sein Brüderchen, g u hoben es auf. Der alte Mann bedankte sich und######## weiten Taschen seines Mantels eih paar Aepfel, v.### zanen schenkte. Dann fragte er sie nach ihrer Adresse und#. großes Gelöstück in Papier gewickelt, mit der Weisung, Tarz Hause zu gehen. Dabei reichte er den Kinder.#begegnet meinte: Sagt der Mutter, der Heilige Mann sei######### van iß Kinder waren wie aus den Wolken gefallen; bis Gezogen#an Staunen etwas erholt hatten, sahen sie eben noch den Heilig einem Wagen der Elektrischen verschwinden,egte in Eh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erwischte Taschendieb. Gestern abend.., ge##, feld ein Kellner eine Frau, die er in der Statzer"ingchstr hatte, bis in den Hausflur ihrer Wohnung in--"uanfeltg wo er ihr das Portemonnaie mit Inhalt stahl. Der Dieb wurde jedoch in der Leostraße einem Schutzmann übergeben... 4am Holzmarkt e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Gestern abend wurde auf den. gent Händler von seinem Wagen ein Korb mit zwei*; 2 Brand. Gestern abend entstand in eettrgugg uuu en.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vendetta, Oper in einem Vorspiel und drei Aufzügen, Text "Alfred Kaiser, Musik von Emilio Pizza. Es spricht für das Trauen, dessen Deutschland in Dingen der Kunst sich erfreut, daß #alienischer Komponist, welcher sich in England aufält, mit Operntextes, der eine auf frangrauen, bessen Senrschrandin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>italienischer Komponist, wele composition eines deutschen zischen seiner Frau und seinem Nachbar, dem Witwer Matteo a, unerlaubte Beziehungen bestehen, letzteren nieder, und g die Mutter des Getöteten, läßt dessen zehnährigen Sohn zu der Leiche des Vaters Rache schwören. Giacomo siedelt in a benachbarten Ort über, wo der inzwischen erwachsene Orso ländlichen Festlichkeit(erster Akt) dessen Tochter Colomba ernt. Beide lieben sich, ahnen aber nicht, was zwischen ern vorgegangen ist. Im zweiten Akt vollzieht Orso. von an seinen im Knabenalter geleisteten Eid gemahnt, die ##m Giacomo und erfährt dann erst, daß er den Vater der zn tödlich verwundete. Im dritten Akt verzeiht der sterbende neuende Giacomo dem verzweifelten Orso, überwindet Chiarren Haß und vereinigt Colomba mit Orso. Die Handszenen, ist zie Musik Lizzis, welche überall den bühnenkundigen Meister mat, bewegt sich in den Bahnen des neuitalienischen Stils; sie vorzugsweise homophon gehalten, paßt sich der Handlung eng und trifft stets den richtigen Ausdruck. Sie erschießt dem ir zwar keine ungeahnten Tiefen und sucht ihn auch nicht durch soletorische Pikanterien zu verglüffen, bietet dafür aber im sprechgesang eine korrekte Deklamation und an den lyrischen stelen außeadem eine plastische Melodik; die nur in beschränktem verwendeten Leitmotive, unter denen die der Rache und der hordlatastrophe besonders hervorstechen, sind scharf ausgepraägt; u die fehlende Ouvertüre entschädigt reichlich ein die beiden Bilder zweiten Aktes verbindendes, prächtig klingendes charakteristisches nermezzo. Die Instrumentation ist, obschon der ganze Apparat modernen Orchesters in Anspruch genommen wird, durchsichtig nobel, in der großen Volksscene sogar auffallend zurückhaltend; Schilderung brutaler Leidenschaften schreckt der Komponist aber h nicht vor den entsprechenden Ausdrucksmitteln zurück. Daß in der Sinn für Humor nicht fremd ist, davon zeugen die groeit Klänge, welche er die Dorfmusikanten ihren Instrumenten locken läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beerdigung. Gestern nachmittag wurde der in der Nacht . d. M. infolge eines Herzschlages im Alter von 56 Jahren bene königliche Generaloberarzt und Garniſonarzt der Festung Dr. med. Hermann Sangerhausen, unter zahlreicher sung vom Sterbehause Hohenstausenring 23 aus zu Grabe Hr. Diviſionspfarrer Stollenwerk segnete die Leiche ein hielt eine ergreifende Ansprache. Beim Erscheinen der Leiche die Kapelle des Pionier-Bataillons den Trauerchoral: Jesus, Zuversicht. Hinter dem Sarge schritten zunächst die Ander. des Verewigten, dann folgte der Gonverneur der Festung Frhr. v. Gall, Generalarzt Ott, der Generaloberarzt und des Garnisonlazaretts Köln, Hr. Dr. Partey, sämtliche Oberste, Stabsärzte und die sonstigen Sanitätsoffiziere der Garnison Ferner beteiligten sich an der Beerdigung viele Stabsoffiziere Osstziere der in der Garnison Köln liegenden Truppenteile Offiziere vom Generalstabe. Der Verstorbene wurde am ###il 1850 in Cleve geboren. Er widmete sich dem Studium der an den Universitäten Würzburg und Halle. Mit großen ltnissen ausgerüstet, stellte er zunächst seine Kräfte freiwillig briege 1870/71 in den Dienst der Armee. Nach dem Kriege ließ als praktischer Arzt in Solingen nieder. Bereits nach Jahren wurde er Militäarzt und war dann in den Garlusseldorf, Weilburg, Nachen, Straßburg, Saarbrücken und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>in.- Sporrplatz. Auf beständiges Drängen der Kölner "ssreunde hat der Besitzer des Kölner Sportplatzes, Hr. Architekt ein beschlossen, seine Radrennbahn nach neuesten Einrichtunezebanen. Die Antwerpener Radrennbahn, auf welcher mit Kilometer in der Stunde gefahren wurden, dient als der Kurvenüberhöhungen. Als Vervollkommnung gegen den wird die neue Bahn des Kölner Sportplatzes dagegen Mav#eier größeren Durchmesser der Kurven und eine um größere Bahnbreite erhalten. Selbstverständlich wird #em umbau auch die sonstige ganze Anlage modernisiert und Annum###. Mau hofft die Anlage am ersten Ostertag 1907 nütung übergeben zu können. Der Pächter der neuen Bahn langeährige Veranstalter der hiesigen Radrennen, Kolosseum entfesselt allabendlich die Operette: Der c#r####wer von Christian Witt große Heiterkeit. Das den Hauptdarstellern Jean Blatzheim und Christian Witt euthahnrggesch- eben. Es ist reich an humorvollen, der Komik Ixenden Situationen und enthält hübsche Melodien, die ### Hannemann zusammengestellt sind. Der Inhalt der "nder: Der Flickschneider August Schmidt zu Köln veranzsg..#0 0 in der Lotterie gewonnen, womit er sich er einen. age machen will. Er beschrießt, seinen reichen hönener in Frankfurt, zu besuchen. Um imponieren #jungs.. as4 er seinen Mansardennachbar, den stellenlosen des Sulen Konrad Klein, in zu begleiten. Klein soll als Franfiuutal gelten und seinem Adoptivvater helfen, Frantrun. auf seine hübsche Tochter stolz ist, zu imponieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>gngsse##% von dem üübereifrigen Diener des Hauses als ven, Gan c10 später durch einen Schüttmann verhaftet zu ##r themis kart sich das Mißverständnis auf, die beiden diatommnen sich herzlich und man schickt sich an, auf dem Gartenfest ein fröhliches Wiedersehen zu feiern. Während der Adoptivsohn des Köllers und die Tochter des Frankfurters Schmitz sich aufs beste unterhalten und bald heimlich Verlobung feiern, wird der Flickschneider vom Pech wieder verfolgt. Bald ist es eine heiratslustige Witwe, die ihn ärgert, bald ein Hochſtabler, bald Diener, bald die Polizei. Schließlich will er abreisen, läßt sich jedoch bestimmen, die Sache zu einem guten Abschlußß zu bringen, und seinen Bruder um die Hand der Tochter für den Adoptivsohn Klein zu bitten. Das Stück endigt mit einer öffentlichen Verlobung, und aus dem armen Kommis Klein wird der glückliche Schwiegersohn eines reichen Rentners. Gespielt wird ausgezeichnet. Besonders Hr. Blatzheim gibt durch seine Person und sein Spiel Anlaß zu immer neuen Heiterkeitsausbrüchen. Das Zusammenspiel ist ein gutes, die Ausstattung angemessen. Der ergötzlichen Aufführung wurde starker Beifall gespendet. Das der Operette voraufgehende Spezialiaätenprogramm bietet einige gute Nummern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. An einem Neubau in Marie stürzten gestern nachmittag zwei Dachdecker durch das 2 auf das zweite Stockwerk. Der eine Dachdecker zog sic Schädelbruch zu und starb, nachdem er ins Bürgerhospitalge worden war; der andere erlitt schwere Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
