<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>391605</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das neue katholische Mändehaus, welches in der Machadaerstraße seil einiger Zeit durch eine Vereinigung angesehener Birger eingerichtet wurde, soll in der nächsten Zeit seine kirchliche erhalten. Das Haus, welches früher Eigentum der Familie Eichmann war, hat über 50 geräumige Zimmer und soll nun zur Aufnahme von stellesuchenden Dienstädchen dienen. Es steht unn. Leitung der Schwestern vom h. Franziskus in der Streitzeuggasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unterschlagung städtischen Baumaterials ist beim Bau des Vorortsammelkanals vorgekommen. Es handelt sich um zwei Saigons Zement, die von drei Aufsehern verkauft wurden zugunsten "eigenen Tasche. Die Aufseher sind entlassen worden und zuwurde Anzeige beim Staatsanwalt gestellt. Eine Schädigung hafren tritt nicht er, da die Unternehmer für die Unterschlagung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Metropol-Theater. Sonntagnachmittag geht die mit großem Seisall aufgenommene Straußsche Operette: Wiener Blut zum zweiten Male in Szene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Warnung vor Taschendieben. Am Dienstagabend wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ssigem hiesigen Theater mehreren Personen an der Garderobe ?* Portemonnaies mit Inhalt gestohlen. So wurde einem Herrn sriestasche mit vier Hundertmarkscheinen und einem anderen ####n das Portemonnaie mit über 100 M. Inhalt gestohlen. .: Kindesörderin. Eine Blumenbinderin, die ihr uneheliches io getötet hat, wurde von der Kriminalpolizei festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>dem Garantie- hergestellt und auf dem Wege des zeichen des Scott- Scottschen Verfahrens leicht verdaulich schen Verfahrens. gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Große Allgemeine Karnevals-Gesellschaft versammelte am Dienstagabend ihre Vertrauensänner, um dem Präsidenten, Hrn. Peter Prior, einen Ueberblick über seine Getreuen zu ermöglichen. Es zeigte sich, daß die alten Kämpen in der Hauptsache auch in der kommenden Session treu bleiben werden. Hr. Prior hielt eine kurze Begrüßungsansprache. Man habe sich von verschiedenen Seiten wieder die Aufgabe gestellt, den Karneval zu bessern. Wer in dieser Hinsicht mitarbeiten wolle, sei den Gesellschaften willkommen. Aber man möge mit offenem Visier kämpfen, mit Tatsachenmaterial kommen und sagen, was als Schaden angesehen wird. Dann sei es möglich, bessernd einzugreifen. Redner, Liederdichter, Musiker und Sänger stellen sich in den Dienst der guten Sache und es besteht begründete Hoffnung, daß die Große Allgemeine in diesem Jahre noch besser abschneidet, als in früheren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Oheinöbe am 23. Nov., morgens 11 Uhr: 1,56 m+ 0,21 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
