<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>391645</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nüsse, Hasel-.40-.45, Wal-.35-40, Datteln in Kisten.45-.50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnpackmeister Otto Lindenbaum zu Vingst im Landkreise Köln wurde das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens und dem pensionierten Eisenbahnschaffner Johann Rott zu Köln das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht zum Dienstag wurden in einem Gute bei Köln-Merheim zwölf fette Enten gestohlen. Die Enten wurden von den Dieben hinter der Scheune des Gutes abgeschlachtet und mitgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Cantans Panoptikum scheinen die am 31. d. M. zu Ende gehenden Volkstage, wie die steigende Besucherzahl beweist, sich großer Beliebtheit zu erfreuen. Aus dem reichhaltigen Programm ist vor allem der Bärenringkampf zu erwähnen. Auch Nada, der sprechende Kopf, und die Serpentin- und Flammenänzerin Irene de Solvere finden Anerkennung. Der Kinematograph und das Kölner Hännerchen-Theater, das mit neuen Possen aufwartet, trägt mit zur Erheiterung bei. Während der Volkstage sind Schreckenskammer und Irrgarten unentgeltlich dem Publikum freigegeben, außeadem hat jeder Erwachsene das Recht, ein Kind frei mitzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Braunsfeld, 28.Dez.1906. Zur großen Freude der hiesigen katholischen Einwohner findet am kommenden Sonntag den 30. d.., morgens 9 Uhr, durch Msgr. van Gils, Pfarrer von Lindenthal, die feierliche Einsegnung unserer Notkirche statt. Nachmittags 4 Uhr ist Dankgottesdienst und im Anschlugß hieran Festversammlung bei Hrn. Esser in Braunsfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>*, Ermittelungen. Auf dem Bureau des vierten Kriminalbezirks Maybachstraße 30 befindet sich ein Ballen gebrannter Kaffee, etwa 75 Pfund schwer, welcher aus einem Diebstahl herrührt. Der rechtmäßige Eigentümer wird ersucht, sich auf dem vorgenannten Bureau zu melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beim ersten Kriminal-Bezirk Rolandstraße 74 befindet sich ein Sicherheits-Rasirmesser Triumph, das vermutlich gestohlen worden ist. Der Eigentümer wolle sich beim obengenannten Bezirk melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Treibeis im Rhein hat bedeutend abgenommen; streuge abend trieben nur noch einzelne leichte Schollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 28.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70-- 18.10, ausländischer, 19.50-20.25, Roggen, inländischer 16,20-16,75, ausländ. 17,20--18.20, Futtergerſte 13.30-13.60, Hafer, inländ. 17.20--18,00 ausländischer 17,60-18,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu.20-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch).50. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wesseling, 26.Dez.1906. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurde in das Kloster armer Dienstägde Christi eingebrochen. Eine größere Summe Geldes, welche am Tage vorher von Wohltätern den Schwestern zugesandt worden war, ferner Lebensmittel und Verschiedenes, das für die Armen-Bescherung vorbereitet war, fiel den Dieben in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>so möchten doch gewiß alle Eltern ihre Kinder sehen! Das Söhnchen von Herrn Schmidt war davon freilich weit entfernt, bis sein Vater ihm Scotts Emulsion gab. Haben Sie nun selbst ein Kind, das einer gleichen Kräftigung bedarf, so dürfte Sie der folgende Brief sicherlich interessieren: Berlin, Reuchlinstraße 9, den 6. Dez. 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
