<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>391669</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vortrag. Am kommenden Sonntag wird Prof. E. Loewe im Naturhistorischen Museum im Stapelhaus den ersten der angefündigten Vorträge uder Tiere der Vorwelt(Cambrische und Silurische Formation) um 11 1/4 Uhr halten. Karten werden von 10 Uhr ab unentgeltlich ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde halt Freitagabend 7 Uhr Dr. Janson einen Vortrag über Neuere Beobachtungen über die Brutpflege bei niederen Wirbeltieren (mit Lichtbildern). Der Vortrag findet in der Aula des Gymnasiums in der Kreuzgasse statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feierten gestern die Eheleute Andreas schregel und Frau Elise geborene Langenberg, in der Thebäertraße in Ehrenfeld wohnhaft. Der Jubilar zählt 77 und die Jubelbraut 75 Jahre. Aus der Nachbarschaft hatte sich unter dem vorsitz des Herrn Armenbezirksvorstehers Franz von Lom ein Festkomite gebildet, das die Vorbereitungen zur würdigen Begehung des Festes getrosten hatte. Die Thebäertraße, sowie besonders das Haus, worin das Jubelpaar wohnt, waren hübsch bekränzt und geschückt. Am Vorabend brachte der Quartettverein Köln dem Ehepaar eine Serenade und der Musikverein Apollo aus Ehrenfeld on Ständchen. Herr Armenbezirksvorsteher von Lom hielt bei dieser Gelegenheit an das Jubelpaar eine herzliche Ansprache und brachte im die Glückvünsche der Nachbarschaft dar. Im Auftrage der Armendeputation überreichte derselbe dem Jubelpaar ein Geldgeschenk und im Auftrage der Nachbarschaft noch eine namhafte Summe. Gestern vorznittag um 9 Uhr wurde in der Rektoratsarche Maria-Empfängnis ein feierliches Hochamt abgehalten, bei Vom Kaiser erhielt das Jubelpaar das Ehejubiläumsgeschenk von 50 Mark. Die Feier#wurde in der Wohnung des alten Paares in Kreise der Kinder um Enkel sowie Bekannten beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldenes Jubiläuim. Gestern konnte Frau Merscheidt von hier ihr 50jähriges Jubiläum als Verkäuferin auf dem Mütheimer Wochenmarkte beziehen. Am 17. Januar 1857 ging Frau Merscheidt zum ersten Mäle nach Mülheim(Rhein), um den Mütheimer Hausfrauen Gemse und Obst zum Verkauf anzubieten. Noch heute als 70jährige Greisin geht Frau Merscheidt ihrem Geschäfte nach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Dem pensionierten Eisenbahnschaffner Wilhelm hundhausen zu Köln-Deutz ist das Allgemeine Ehrenzeichen versehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Heute vormittag um 7 1/4 Uhr wurde eine Frau aus der Marienstraße am Eisenbahnübergang der Venloerraße zu Ehrenfeld von einem einzelnen Waggon, der bei offener chranke von einem Pferde auf dem Geleise gezogen wurde, überühren und ihr dabei der linke Unterschenkel vollständig abgetrennt d das rechte Bein ganz zersplittert. Die Schwerverletzte wurde ach dem St. Franziskus-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. Gestern nachmittag stürzte in der anachstraße ein Dachdeckergeselle von dem Dache eines viertöckigen auss auf die Straße. Er schlug auf eine Leiter, welche durch n Sturz entzwei geschlagen wurde. Der Dachdecker selbst erlitt nen komplizierten Beinbruch und trug schwere innere Verletzungen von.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Scheues Pferd. Heute vormittag scheute in der Raderthal#traße in Bayenthal das Pferd eines Fuhrwerkes. Bei dem Versuch, #s Pferd zum Stehen zu bringen, kam der Fuhrmann zu Fall, wurde überfahren und erheblich am rechten Bein, an der Seite und an einer Schulter verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Fremdenverkehr im Dezember 1906 stellte sich um nige Tausend höher als im Dezember des Vorjahres. In Gasten übernachteten 35 737 Personen(gegen 34263 zur gleichen Zeit Vorjahre), in Herbergen 11 123(8760), im ganzen 46 860(43023) er im Durchschnitt taglich in ersteren 1152(1 105), in den verbergen 359(282), im ganzen 1511(1387). Den stärksten Tagesrchschnitt wies die Woche vom 2. bis 8. Dezember mit 1697 auf, ährend im Vorjahr der Höchststand mit 1652 in den beiden ersten dezembertagen beobachtet norden war. Von da ab ging der Verkehr ##lmählig zurück bis zu 129) am Ende des Monats(1226 in der setzten vollen Woche). An erbandsversammlungen und dergleichen, le von einer größeren Anzahl Fremder besucht waren, sind zu nnen: eine außserordentliche Kreisversammlung des Deutschen chdrucker-Vereins Kreis II(Rheinland-Westfalen), die Jahressammlung des Rheinischen Städtebundes und ein außerordentser Vertretertag des Rheinischen Provinziallehrerverbandes. * Sinfonie-Konzert in der Flora. Musikdirektor Pertz tte für dieses Konzert ein ebenso gehalt- als geschmackvolles programm aufgestellt und das Orchester erheblich verstärkt. Die oße Leonoren-Ouverture sowie die-moll-Sinfonie von Beethoven langten unter seiner anregenden Leitung durchaus befriedigend 1 Geyör. Die Tempi waren richtig genommen und Rhythmik und dynamik bestens gewahrt. Die kleinen Soli der Oboe und des gotts in der Sinfonie klangen gut, und die Kontrasässe tummelten sich lustig in dem Trio des Scherzo und spielten dabei ein. Verdienten Beifall fand auch das Capriccio Italien, von l. Tschaikowsty, das schon mehr eine ausgedehnte sinfonische Tonschtung vorstellt. Obgleich das Hexenlied, bei dem die melofamatische Begleitung von Schillings vom Orchester ausgeführt wurde, eigentlich zu ernst ist für ein solches Nachmittagstonzert, and der Recitator ur Behring Beifall für seine ausdrucksvolle deklamation. Die Erwachsenen hörten zwar aufmerksam zu, aber Kinder ließen sich in ihrem Geplauder und die Spatzen in ihrem gezwitscher nicht stören. Die Legende von Wieniawsky spielte Konzertmeister Schwelm in guter Auffassung und schönem Ton. Mit Liszt sinfonischer Dichtung Les Preludes fand das genußreiche Konzert seinen Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die hiesige Eisenbahndirektion läßt durch Plakate auf den Bahnhöfen bekannt machen, daß Hunde nur dann auf den Fluren und Bahnsteigen sowie in den Warte- und Speisezimmern zugelassen werden, wenn sie getragen oder an der Leine geführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ricks Original-Kinematograph(Eigelstein 51) bietet seinen Besuchern tagtäglich außer dem schönen Wochen-Programm auch die Oberammergauer Passionsspiele. Die Vorstellungen desselben beginnen Punkt 4 Uhr und Punkt 8 Uhr. Die Vorführungen finden sehr großen Beifall. Mittwochs und Samstags--5 Uhr finden große Kinder-Vorstellungen statt, und zwar bei nur 10 Pfg. Eintritt für Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 18.Jan.1907. Amtlicher Bericht der städtischen Marktverwaltung. Niedrigster und höcastor Preis im Kleinhandel. Rindfleisch, von der Keule M..83-.89, vom Bauch 0,72-.80, Kalbfleisch 0,91-.99, Hammelfleisch 0,73-.93, Schweinefleisch 0,97-.02(alles einschliesslich Knochenbeilage), Speck, hiesiger, geräuchert.90-.97. Hasen .00-.70, Kaninchen wilde 1,10..20, Gänse 6,75-.50, Enten.80-.30 Hähne, alte.80-.40, junge..40-.25, Hühner, alte.80-.80, junge .25-.50, Tauben, alte.50-.55, junge.60-0,70 lebend, das Stück. Gäuse .80-0,90 das'fund. Enten.80-.80. Hähne, alte.00-2,75, Junge.50-- .75. Hühner, alte.80-.10, junge 2,35-2,80. Taugen, alto 0,50-.60, junge.65-.75. Truthahn.50-.75 geschlachtet, das Stück. Hechte.00. Zander.80, Barsche.60. Brasse(Bleie)-50.-.60, Karpfen.80, Barben .80 lebend, Kabeljau, Nordsee.35-.45, Schellfische, Nordsee. gross.45 bis.55, mittel.40. kl-in.15-.20. Seezungen.70 1,90, Rottungen .8a-.95, Schollen O. 50-.70. Steinbutten 1,70-.90, Heilbutten O 90-.10, Flusshechte.90-1,10, Salm.50-.00, Zander.80-.10, Aale.30--- .50, Schleie.40. Karpfen.10-.20 das Pfund, frisch, in Einpackung. Bückinge, Brat-,.06. Büringe, Ronesser 0,07 das Stück. Sprotten, Elb-, .60-.60 das Pfd. Heringe, Salz-.06. Rollmops.07 das Stück, Sardinen .60 das Pfd. Brathering.10, Stockfisch 0,30 das Stück. Molkercibutter.20 bis.40. Kochbutter.15-.20, Landbutter.25--.30 das Pfund. Landeier, frische, 3,00-.25, Kisteneier.70 die 25 Stück, Schweizeräse.10-.20. Hollander.70-.00, Tilsiter.85-0,90, Edamer O. 85-O. 9O. Limburger O. 55 bis.60 das Pfd., Mainzer.05, Camembert.40-.45 das Stück. Aepfel, hiesige, Ess-.20-.30, hiesige, Koch-.15-.20, Birnen, Ess-.20-.35, Koch-.15-.20, Maronen, ital..15-.20, Nüsse, Hasel-.5O. Wal-.40. Feigen.30-.40 das Pfund, Johannisbrot 0,04-.06, Zitronen.04-.05 das Stück. Kartoffeln, rote,.05, Nieren 0,06, weisse 0,04-.05 das Pfund. Endiviensalat. inländ..06-.12, Kopfsalat, franz..13-.1b das Stück, Feldsalat.10-.12 das Pfd., Blumenkohl, ausl..25-.30, Grünkohl.03--- .05 d. Stück, Rosenkohl, inl..15-0. 20 das Pfd., Rotkonl. inländ..10-0. 20. ausländ..10-.30, Weisskohl, inl..15-.20. ausländ..15-0. 30, Wirsigkohl, inland..05-O 10. ausl..25-.50, uas Stück, Spinat.10-0,12 das Pfd., Breitbauch.20-.40 das Gebund, Kohlrabi, Erd-.05-.10, Ober005-.08 das Stuck, Ruben, weisse 0,04-0,06, rote(Karotten) abgeschnitten .05-.05, Moharüben abgeschnitten.04-.05 das Plund, Petersilie.15.20 eine Portion, Sellerieknollen..-.12. Meerrettich.25-.3, Rettich, schwarzer.05-.10 das Stück, Schwarzwurzel, hiesige.10-.12 das Gebund, ausländ..20--1,25, Zwiebeln, gewöhnl..05-.06 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>K Köln, 18.Jan.190f. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.70--- 18.10, ausländischer, 18.50-20.25. Roggen, inländischer 16.20--16,90, ausland. 17.40-18.50, Furtergerste 13.40-14,00, Hafer, inländ. 17.20-18.00. ausländischer 17,60---18.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Heu.30-.00. Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeidrusch).80. Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Korbmacher Zwangs-Innung für Köln und Mülheim hielt am Dienstag in ihrem Vereinslokal Restauration Abels, Blaubach, die erste Generalversammlung in diesem Jahre ab. Obermeister Pelzer begrüßte die anwesenden Mitglieder und bedauerte den schwachen Besuch. Kassierer Schmahl berichtete über Ausgabe und Einnahme und stellte den Kassenbestand fest. Nach einigen geschäftlichen Mitteilungen wurde beschlossen, die von der Handwerkskammer eingerichteten Fortbildungskurse für Korbmacher durch eine Vorversammlung am Freitag einzuleiten, um die nötigen Utensilien zu beschaffen. Am Dienstag den 22. d. M. soll mit dem Zeichenunterricht, an dem auch die Gesellen teilnehmen können, begonnen werden. Das übliche Stiftungsfest soll in diesem Jahre wegen anderweitiger Inanspruchnahme der Mitglieder ausgesetzt werden. Die Gewerbegerichtswahlen wurden noch einer lebhaften Besprechung unterzogen und schließlich noch ein Bericht über die Tagung des Rheinischen Handwerterbundes entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Strafkammer. Der frühere Inhaber des Beförderungsinstituts Merkur, ein Kaufmann, ferner sein Nachfolger und ein Bote standen unter der Anklage, durch Beförderung von adressierten und geschlossenen Briefen gegen die Postordnung verstoßen zu haben. Der letztere Angeklagte war der Beiülfe zu dieser Uebertretung angeklagt. Die Verhandlung ergab zwar, daß von dem Institute vereinzelt solche Sendungen befördert worden waren, jedoch konnte das Gericht hierin einen gewerbsäßigen Betrieb nicht erblicken und sprach die Angeklagten frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Bensberg, 18.Jan.1907. Am 8. Juni vorigen Jahres wurde in.-Gladbach eine vom christlichen Keramarbeiterverbande einberufene öffentliche Versammlung von dem üerwachenden Beamten aufgelöst mit der Begründung, es wären Ausländer anwesend und dieses sei gesetzlich unzulaässig. Auf die damals an den Regierungsräsidenten eingereichte Beschwerde erklärte derselbe, daß die Auflösung ungesetzlich gewesen wäre. Im Verlaufe dieser Sache wurde gegen den Leiter der damaligen Versammlung W. Kohlerüber aus.-Gladbach sowie die beiden Referenten J. Schlösser und A. Kerkhoven aus Ehrenfeld, Anklage erhoben, weil sie auf die Aufforderung des Beamten den Saal nicht sofort verlassen hätten. Am 15. Januar fand die Gerichtsverhandlung am Schöffengericht in Bensberg statt. Der Polizeisekretär aus.-Gladbach bekundete als Zeuge, daß die Angeklagten erst nach seiner dritten Aufforderung den Saal verlassen hätten. Die Angeklagten bestritten energisch, sich strafbar gemacht zu haben. Das Urteil lautete auf je 15 M. Geldhuße wegen Vergehens gegen's 5 des Vereinsgesetzes vom Jahre 1850. Gegen das Urteil ist sofort Berufung eingelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>london, 18.Jan.1907. Der Gouverneur von Jamaika telegraphiert, daß das Erdbeben auf die drei Kirchspiele von Kingston, auf Port Royal und Saint Andrew beschränkt blieb. 500 Personen befinden sich im Hospital. Die Stadt wurde zum Teil gelündert. Die Bevölkerung gerträgt das Englück sehr geduldig, viele sogar teilnahmslos. Die Werften seien nur einer englischen Postdampsergesellschaft verbrannt, außeadem aber noch Werften von Ausländern. Bis zum 17. Januar mittags seien 343 Leichen bestattet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>london. 18.Jan.1907.(Drahtber.) Wie der Daily Mail aus Jamaika gemeldet wird, sind die Leuchtetürme von Plum Point und Port Royal eingehtürzt. Die Einfahrt zum Hafen und der alte Schiffahrtsweg sind verändert. Die Tiefe des Hafens ist stellenweise von 10 auf 6 Faden gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>So ist es recht! Aus unserem Leserkreise wird uns geschrieben: In der Zeit der Walkämpfe können die"Allerweltsfreunde", die farblosen Blätter, nicht umhin, ihre wahre Gesinnung zu offenbaren. Da fällt das scheinheilige Mäntelchen, mit dem sie sich sonst umgeben, und die süten Päppeleien, die sie sonst ihren Lesern bieten, verwandeln sich in bittere Arzneien für die katholischen Beziehen, die bis dahin nichts"Anstötziges" in dem Blatt gefunden haben. Eine Freude, wenn die Medizin so gut wirkt, wie in dem besagten Falle, von dem ich hier sprechen will. Das Kölner Tageblatt hat schon bei Gelegenheit der letzten Stadtratswaylen unter dem Schafspelz seine Wolfsnatur durchblicken lassen, und bläst jetzt mit voller Begeisterung zum Sturm gegen die"vaterlandslosen" Gesellen des Zentrums. Die Antwort darauf ist auch nicht ausgeblieben. Von einem Boten, der die genannte Zeitung austrägt, weiß ich, daß ihm allein schon im Monat Dezember etwa 40 Beziehen das Blatt abbestellten und sich dessen weitere Zustellung verbaten, trotzdem das Quartal noch nicht zu Ende war. Wenn bei einem Boten so viele Blätter abbestellt wurden, so muß doch wohl die Antwort eine recht deutliche und empfindliche gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Regierungsassessor Dr. Haarmann in Köln ist zum Stellvertreter des zweiten Mitgliedes des " Dälls ernannt sorben  Bezirksausschusses zu Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Gesperrt wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Klappergasse von Holzmarkt bis Follerstrße vom 22. Januar ab auf drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Die Vereinigung zur Förderung der Freilicht-Luftspiele des weiblichen Geschlechts macht bekannt, welche Veranstaltungen sie vorgesehen hat, um ihren Mitgliedern während des Winters zu der so notwendigen Erfrischung und Kräftigung des Körpers nach des Tages Last und Arbeit zu verhelfen. Ein reichhaltiges Programm ist aufgestellt, in welchem besonders auf die zum ersten Male getroffene Einrichtung der Verabreichung von warnen Wannenädern im Hohenstaufenbad und in der Badeanstalt in der Achterstrße während der Abendstunden von 7 3/4 --8 1/2 Uhr mit 50 Proz. Preiseräßigung hingewiesen sei. Die Beiträge, welche die Vereinigung erhebt, find im Vergleich zu dem dafür Gebotenen gering.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
