<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>391616</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Blumenspiele. Die Dichterin Frl. Julia Virginia Schauermann(Frankfurt a..) hat einen Preis für das beste Kinderlied ausgesetzt. Die Frist der Einsendungen läuft am 15. Dezember ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Der König hat den nachgenannten Personen die Erlaubnis zur Anlegung der ihnen verliehenen nichtpreußischen Orden erteilt und zwar des Komturkreuzes mit dem Sterr des Kaiserlich Oesterreichischen Franz Joseph-Ordens dem Geheimen Kommerzienrat Gustav Michels. des Offizierkreuzes des Königl. Niederländischen Ordens von Oranien-Nassau dem Kommerzienrat Max von Guilleaume, und des Ritterkreuzes erster Klasse des Kgl. Schwedischen Wasaordens dem schwedischen Konsul Dr. jur. Richard Schnitzler, sämtlich zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Sanitätrat Dr. Karl Wagener in Köln ist der Charakter als Geheimer Sanitätrat und dem Arzt Dr. Christian Kremer in Köln-Nippes der Charakter als Sanitätrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Preisausschreiben der Firma Carl Deiters auf Reklame-Entwürfe für Knaben- und Madchen-Konfektion hatte eine Hochflut von Einsendungen zur Folge, deren Bearbeitung das Kreisgericht naturgemaäß länger in Anspruch nahm, als vorauszusehen war. Leider mußte ein großer Teil von Bewerbern ausscheiden, weil diese die Bedingungen des Ausschreiben außer Acht gelassen, z. B. ihre Namen genannt oder das Thema nicht getroffen hatten. Unter den zeichnerischen Entwürfen befinden sich viele, die einen künstlerischen Wert besitzen, aber dementsprechend nicht abeschätzt werden konnten, weil nur einfache Skizzen verlangt waren. Nach dem Urteil des Preisgerichts hat sich die Firma Carl Peters verandaßt gesehen, die Zahl der Preise noch um einen Sonderpreis von 75 Mark und je einen Preis von 50, 20 und 15 Mark zu erhöhen. Das Ergebnis des Wettbewerb bs ist im Anzeigentheil der vorliegenden Nummer veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, Haltestelle Berlich, ist die interessante Serie Hansens Nordpol-Expedition mit Spitzbergen und Grönland nur bis Montag ausgestellt. Als zweite Serie gelangen von morgen Sonntag ab 50 Original-Aufnahmen vom denkwürdigen Untergange San Franziskus zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Heute tritt ein vollständiger Wechsel des Künstlerpersonals ein. Getreu dem Prinzip, daß sich die Programme in aufsteigender Linie bewegen müssen, hat die Direktion sich bemüht, den neuen Spielpla wieder so interessant wie möglich zu gestalten. Besonderes Interesse erregen wird die Vortragsünstlerin Mizi Mizi, Mitglied des Berliner Metropoltheaters. Aber auch der übrige Spielpla ist mit hervorragenden artistischen Nummern besetzt, wir erwähnen aus demselben Münstedts Zirkus Liliput mit den kleinsten Menschen der Welt als Jongleure, Kunstreiter, Equilibristen. Die Truppe besteht aus sechs Herren und drei Damen, sowie neun japanischen Zwergpferde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Einbruchsdiebstähle. In einem Engros-Metallwaarengeschäft auf der Subbelratherstraße in Bickendorf wurde eingebrochen und für etwa 1000 M. Metallwaren sowie eine wertvolle große Dogge gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem chirurgischen Geschäfte in der Herzogstrße wurde eingebrochen und einige wertvolle Instrumente, sowie etwa 60 M. in bar entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommene Betrüger. Gestern gelang es der Kriminalpolizei in der Weyerstraße einen angeblichen Ingenieur aus Berlin festzunehmen, der sich in mehreren Fällen des Logisbetrugs schuldig gemacht und auch bei einem Schreinermeister einen Geldbetrag geliehen und nicht zurückgegeben hatte. Der Festgenommen# gab bei seinen Schwindeleien an, er sei bei einer größeren Firma von auswärts angestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K Köln,.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.7018.25, ausländischer, 19.50-20.25. Roggen. inländischer 16,25-16,90, ausland. 17,00-18,20, Futtergerſte 12,90-13.40, Hafer, inland. 16.75-17,60. ausländischer 17.50--18,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heu.20-.20, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 30.Nov.1906. Heute morgen verstarb nach längerem Leiden der Pfarrer Franz Karl Eduard Hünewinckell an St. Pantaleon hierselbst. Geboren zu Essen am 8. Oktober 1838 wurde er am 2. September 1861 zum Priester geweiht und erhielt seine erste Anstellung als Vikar in Kreuzau bei Duren am 24. September 1861. Am 26. Juli 1887 wurde er Vikar an St. Marien in Düren und wurde von dort am 8. Januar 1889 zum Pfarrer von St. Pantaleon in Köln berufen. Auf dem Gebiete der Schule war Pfarrer Hünewinckell besonders tätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 30.Nov.1906. Bei der Stadtverordnetenwahl zweiter Klasse wurden heute die vier liberalen Kandidaten gewählt; von den 30 Stadtverordneten werden infolge dieses liberalen Sieges 16 liberal und 14 Mitglieder des Zentrums sein. Von den liberalen Kandidaten erhielten Bauunternehmer Kortling 232 Stimmen, Installateur Friese 213. Kaufmann Joh. Schmitz 224, Kaufmann Sally Cahen(Ersatzwahl) 214 Stimmen; von den Kandidaten der Zentrumspartei erhielten Dr. med. Höscher 199 Stimmen, Krumm 18., Kaufmann Steinkarüger 203, Kaufmann Stammler (Ersatzwahl) 205 Stimmen. Von 473 Wahlberechtigten haben 420 gewählt, die absolute Mehrheit betrug 211 Stimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>C Kalk,.Dez.1906. Die gestrige Stadtverordnetenversammlung leitete Bürgermeister Algermann. Zunächst wurden mehrere Jahresrechnungen festgesetzt. Die Schlachthofkaffse schloß mit einem Bestand von 56,94 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Aenderung der Umsatzsteuerordnung nach einem Normalstatut wurde genehmigt, nachdem einige weniger gut verständlichen Worte durch andere ersetzt wurden. Neu ist, daß Schenkungen nicht der Umsatzsteuerpflicht unterliegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Errichtung zweier neuer Klassen an den Volksschulen, die mit einem Rektor bzw. mit einer Lehrerin besetzt werden sollen, ferner einer neuen Klasse für die Hülfsschule und zwei neuer Klassen für die Fortbildungsschule für Ostern 1907 wurde genehmigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zwei Baugesuche wurden genehmigt. Als Nachkredit zur Beschaffung von Ausrüstungsstücken wurden 300 M. bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
