<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>391614</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vortrag. Am Montag den 3. Dezember 1906, abends 8 1/2 Uhr, wird im Weißen Saale der Bürgergesellschaft Hr. Prof. Zurbonsen (Münster) über: Die größte deutsche Frau: St. Elisabeth von Thüringen und ihre soziale Bedeutung(zum 700 jährigen Jubiläum ihrer Geburt) Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tönnes, Gerichtsvollzieher in Cöln-Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Stadt-Anzeiger der Köln. Ztg. meint in einer Polemik unseren Rückblick auf die Stadtverordnetenwahl(Nr. 327), derselbe richte seine Spitze"nur der Form nach gegen das Organ der liberalen Partei(den Stadt-unz), in Wirklichkeit gegen diese selbst und deren Führer". Wir hatten nicht die geringste Veranlassung, hier eine Deckadresse zu wählen."Die Liberalen, Prof. Moldenhauer, die liberale Wahlleitung, die liberalen Wahlleiter die liberalen Stadtverordneten, die liberale Wahltaktik"-- damit säumigen protestantischen Geistlichen erteilte, die Drohungen, welche ein Mitglied des geschäftsührenden Ausschusses des Vereins der nationalliberalen Jugend damals an die protestantischen Geistlichen richtete, in diesem Jahre die Erklärung des Vorsitzenden des Verbandes der evangelischen Bürgervereinigung, als dessen"Vertreter sich Hr. Löwe ausdruücklich in der liberalen Wahlversammlung vom 3. November einführte, der wiederholte Appell an"unsere evangelischen Bürger;, an die Protestanten", die Markung des Hru. Kyll an"die streng evangelischen Mitürger", denjenigen zu helfen, welche die Rückkehr der Jesuiten begehren", das blaue Märchen desselben Herrn,"bei jeder Anstellung eines Beamten oder Angestellten bis zum Straßenbahnschaffner hinab werde immer mehr Wert darauf gelegt, ob der Betreffende katholisch, evangelisch oder oder, um mit dem Stadt-Anz. zu reden, die"ultramontane Herrschaft besetze die Aemter vom Bürgermeister bis zum Straßentehrer nach der Konfession und nach der Parteifarbe", das ganze wüste Geschimpfe gegen den"Ultramontanismus"-- d alles sucht man in der Replik des Stadt-Anzeigers vergebens, wie man auch den Wortlaut der kurzen würdigen Verwahrung der Zentrumsstadtverordneten in ihm vergeblich suchen wird. Dafür paradieren wieder einmal die"Pfarrkomitees" als Jeweils für"die katholisch-konfessionelle Partei des Zentrums, obwohl der Stadt-Anzeiger seit der berühmten Verwechselung von Pfarrvorsteher und Pfarrer ganz genau weiß, daß es sich hier ausschrießlich um Bezirksbezeichnungen handelt, die ebensogut geändert werden könnten. Wir stellen nochmals ausdruücklich fest, daß an der Spitze keines der Pfarrkomites, höchstens mit Ausnahme eines kleinen ländlichen Vorortbezirks, ein Pfarrer oder überhaupt ein Geistlicher steht; die"Pfarrvorsteher" sind Laien aus den verschiedensten Berusständen. Eine neue nichtsnutzige Verhetzung ist der Satz, wir hätten"die Evangelischen mit den hochgradig beschränkten Lederne des Stadt-Anzeigers in einen Topf" geworfen. 50 bis 60 Zeilen nach der zum Beweis herangezogenen, durchaus maßvollen Bemerkung über"die Evangelischen" heißt es in unserem Artikel:"Der Stadt-Anzeiger erliessß eine-- allerdings nur auf hochgradig beschränkte Leser berechnete-- Erklärung"(gegen die von ihm nicht einmal abgedruckte Verwahrung der Zentrumsstadtverordneten). Das Blatt, auf welchem die Em## Liberalismus im Wahlkampf 1906 verzeichnet sind, reiht sich würdig älteren Blättern dieser unrühmlichen Chronik an. Den Stadt-Anzeiger allein verantwortlich zu machen, faut uns nicht ein; er hat sein gerüttelte und geschüttelte Maß be, aber er kann sich mit anderen Leuten in das"Verdienst:" Das letzte Wort über die Vorgänge bei der jüngsten Kölner verordnetenwahl ist noch nicht gesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Zur Kölner Stadtverordnetenwahl schreibt die Niede Volksztg.:"Unser Urteil über dieses Wahlresultat fassen wir in den Satz zusammen: Wir beglückünschen die Zentrumsya zu dem glänzenden, überaus ehrenvollen Achtungserfolg und gan den Liberalen die Majoratät im Stadtverordnetenkollegium nur einer Stimme mit der Belastung der Verantwortung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Partei, die, wie die Kölner Zentrumspartei, es fertig bringt letzten Teile des letzten Wahltages zum zweiten Male, trotz günstiger Verhältnisse in der zweiten Wahlabtheilung einen sprung des Gegners von über 300 Stimmen nahezu einzugs erbringt den Beweis, daß sie eine mächtige, einig geschoß wohldisziplinierte, von der Güte ihrer Sache überzeugte Pare daß sie eine Partei ist, die auch den Sieg in der zweiten Abte erringen kann und erringen wird, wenn einige Zufälligkeiten anderes Mal in Wegfall kommen oder auf der anderen# liegen. Nun wird es an ihr sein, sich weiter darauf vorzubere daß sie einmal dauernd, d. h. für eine längere Periode, die Mai tät im Kölner Stadtverordnetenkollegium besitzen und damit Verantwortung, eine große Verantwortung übernehmen wird. der jetzt noch die Liberalen schwer zu tragen haben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gürtelbahn um das linksrheinische Köln. Gutem nehmen nach sind die Verhandlungen, welche die Stadt Köln der Militäverwaltung über die an die Genehmigung der Ein bahn um das linksrheinische Köln zu knüpfenden Bedingungen führt hat, nunmehr zu einem Abschlusse gekommen. Di einiger Zeit gesammelten Unterlagen für jetzt auf Grund der heutigen Verhältnisse geprüft und erga Die Gürtelbahn soll, von der Kleinbahn Köln--Frechen in Br# feld ausgehend, um Bickendorf und Ossendorf herum üver Me und Niehl ans Rheinufer geführt werden. Sie soll bei den höfen Ehrenfeld und Nippes Anschlugß an die Staatseisenbahn, Riehl Anschlugß an die städtischen Hafengeleise, in Braunsfeld die Bahn Köln--Frechen und in Niehl an die geplante Kleine Köln--Merkenich mit ihrer eventuellen Fortsetzung bis Torma erhalten. Die Bahn dient vor allem dazu, neue Bahnanschlüsse Fabriken und Lagerplaätze zu schaffen. Die Vorteile der Bahn den vor allem darin bestehen, daß neues umfangreiches Ind gelände im Nordwesten und Norden der Stadt Köln zur um lung neuer Fabriken und Lagerplaätze erschlossen wird. Die: dieses Geländes muß als eine für diese Zwecke bese günstige bezeichnet werden, da genügend Raum für fassungen aller Art vorhanden ist, vortrefflicher, siger Baugrund und reichlicher Ziegelboden die Hersteu von Gebäuden erleichtern und außeadem Anschlaüsse an die stadt Leitungen für Gas, Wasser und Elektrizitaät ohne beson Schwierigkeit hergestellt werden können. Ein weiterer besom Vorzug der Gürtelbahn besteht darin, daß sie durch ihre e# dung mit der Frechener Bahn einen unmittelbaren Anschlugß die Braunkohlenwerke am Vorgebirge herstellt. Auch durch direkte Verbindung mit dem Rheinufer wird die Bahn oas land von Köln für die Industrie und den Handel erheblich voller machen, als es bisher war. Eine wesentliche Verbere der bisherigen Zustände wird endlich dadurch erzielt, daß in Vororten Ehrenfeld, Ossendorf- Bickenders, Heperzseroee Nippes, sowie vor allem in der Nähe des Nchener Long im Neußer Tores Ortsüterbahnhöfe geschaffen werden, die zur Entlastung der Staatsgüterbahnhöfe dienen, neue ge###### plätze schaffen und durch Abkürzung der Fuhrwerkstrun### zur Verbilligung der Transporte beitragen. Der Perr#n öffentlichen Arbeiten hat sich bereit erklärt, der Gurteloa Charakter einer unter das Gesetz vom 3. Mobember 1838 sum Nebenbahn zuzuerkennen. Die Bahn tritt also voraus ebenso wie demnächst die Köln-Frechener Bahn-- in derer beziehungen zur Staatseisenbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Acgerdzgetengus, quid sie in bieten Poanatzsgtzen Major Tillmann vom Kriegsministerium ist hier angeben und im Grand Hotel Victoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>heißt:"Die Vorstände und Vertreter der Kölner Kassen es mit Genugtuung, daß die Jahresversammlung des andes die gesetzliche Regelung der Aerzteversorgung der glieder als dringend notwendig bezeichnet hat. Diese A. wurde auch vom Verband Rheinisch-Westfälischer Betriebs"sin mit der nachträglichen Unterstützung des Vereins der ven des Regierungsbezirks Köln in einer Eingabe an den ##oben. Mit Recht weist die Eingabe darauf hin, daß pruch im Kranken-Versicherungsgesetze und Reichszwang auf der einen Seite, ärztliche Hülfe zu echeit auf der anderen Seite, sie zu verweigern, die den Forderungen der Aerzte machtlos gegenüber de Krankenkassen sind bereit, den Aerzten angemessene au zahlen, aber die Forderungen der Aerzte-Organisation haben längst die Grenzen des wirtschaftlich Möglichen der Krankenkassen üüberschritten. Die letzteren würden nie in der Lage sein, die durch Ueberſüllung des ärztlichen Berufes geschaffene wirtschaftliche Lage des Aerztestandes zu heben, ebenso wenig können die Krankenkassen die große Anzahl der Aerzte, die unter dem System, welches mit Unrecht freie Aerztewahl genannt wird, bei den Kassen tätig sind, zufrieden stellen. Die Vorstände und Vertreter, Arbeitgeber und Arbeitnehmer, bitten Ew. Hochwohlgeboren, die Kassen im Kampf gerechter Abwehr der übertriebenen ärztlichen Forderungen zu unterstützen. Dies kann von seiten der Königlichen Regierung dadurch wirksam geschehen, daß dieselbe den Krankenkassen die volle gesetzlich gewährleistete Selbstverwaltung zurückgibt." es Professor Burgeß von der Columbia-Universität in New-York wird am nächsten Montag in der Kölner Vereinigung für staatsund rechtswissenschaftliche Fortbildung einen Vortrag über: Onkel Sam und das Wesen der amerikanischen Freiheit halten. Dem um 4 Uhr im Isabellensaale des Gürzenach beginnenden Vortrage wird der in Bonn den Studien obliegende Prinz August Wilbelm von Preußen beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Für die Annahme gewöhnlicher Pakete werden vom 2. Januar 1907 ab bei den Postanstalten zu Köln und den Vororten die Schalter an Werktagen um 7 Uhr abends geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text># Diebstahl. Am Dienstagabend wurde zwei Herren auf der Breitestrße, die das Wahlergebniß abwarteten, ihre goldene Uhr mit Kette im Gedränge abgekuöpft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf dem Blaubach stahl man gestern abend einer Dame beim Einsteigen in die Straßenbarn das Portemonnaie mit etwa 18 M. Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Warnung. Gestern nachmittag frug am Hauptbahnhof ein Mann einen dort stehenden jungen Mann, ob er eine Stelle als isdiener annehmen wolle, da er für eine Familie in Mülheim kuhr) einen solchen suche. Der junge Mann war sofort bereit, worauf der Mann mit ihm zum Postamt ging und ein Telegramm nach Mülheim(Ruhr) aufgab. Alsdann begaben sich beide zur Bahn, wo der Fremde dem jungen Mann Geld für ein Billet abverlangte. Er erhielt dann 5 M. Hierauf verschwand der Fremde. Nun erst merkte der junge Mann, daß er einem Schwindler in die Hände gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>a Einbruchsdiebstähle. In der vergangenen Nacht wurde in einer Wirtschaft an der Venloerstraße in Ehrenfeld eingebrochen, drei Schießautomaten erbrochen und ihres Inhaltes beraubt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einem Restaurant auf der Weyerstraße wurden in der vorvergangenen Nacht eine Anzahl Flaschen Wein entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schlägerei. In der vergangenen Nacht entstand auf der Hohepforte zwischen einem Manne und einer Frauensperson eine Schlägerei, wobei die Frauensperson so erhebliche Kopfverletzungen erlitt, daß sie in dem Bürgerhospital Hülfe suchen mußte. Der Mann wurde zur Wache gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Dienstmagd wegen Unterschlagung, ein Fabrikarbeiter wegen Entziehung der Unterhaltungspflicht, zwei Kellner wegen Zuhälteren, ein gemeingefuährlicher Geisteskranker wegen Entweichens, ein Metallschleifer und ein Gärtner wegen schweren Diebstahls, ein Metzger wegen Zuhälteren, ein Kellner, ein Kaufmann und ein Tagelöhner auf Grund Haftbefehls, ein Schneider und ein Schlosser wegen Straßenraubes, ein Schlosser wegen Logisbetruges, ein Former wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Maurer wegen Fahrraddiebstahls, ein Tagelöhner wegen Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern abend wurde vor einem Geschäfte auf der Breitestrße einer Dame im Gedränge das Portemonnaie mit beträchtlichem Inhalte gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>K Köln, 29.Nov.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17,7018.25, ausländischer, 19,50-20.25, Roggen, inländischer 16,25--16,90, ausländ. 17,00-18,20, Furtergerste 12,90-13,40, Hafer, inland. 16,60-17.40 ausländischer 17.50-18.60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Heu.20-.20, Maschinenstroh(Roggen) .50, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh 3,50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, 29..10r.1905. Schlachtviehmarkt. Bericht der Notierungskommission.-Auftrieb: 641 Kälber, a. Feinste Mast-(Vollmilchmast) und beste Saugtälber M. 93, Doppellender M. 106, b. mittlere Mast- und Saugtälber M. 84-86, c. geringe Saugtälber und ältere gering genährte Kälber(Fresser) M. 66-75... K4me u 82 g 737 Schafe, a. Mastämmer und jungere Misthammel M. 83, b. ältere Misthammel 77-80, c. mässig genährte Hammel und Schafe(Merzschafe) 65-72 die 50 Kil. Schlachtgewicht. In beiden Gattungen ruhig, in Schafen Ueberstand..n Am 29. November wurden an frischem geschlachtetem Fleisch aus Holland eingeführt: 310 Viertel Grossvieh, 129 Kälber, 5 Schweine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Frechen b. Köln, 28.Nov.1906. Der Bürgermeistereirat beschlossß gestern einstimmig den Neubau eines Rathauses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Aalk, 29.Nov.1906. Die Stadtverordnetenwahlen in der dritten Wählerabteilung am 14. und 15. d. M. haben zu einem positiven Ergebnis nicht geführt. Es ist deshalb Stichwahl erforderlich zwischen den Zentrumskandidaten Peter Lehnen, Gottfried Jos. Lohr, Hermann Gier und dem sozialdemokratischen Kandidaten H. Nikolaus Rick. Die Wähler haben also zu entscheiden, ob sie ihre Interessen dem Zentrum oder der Sozialdemokratie anvertrauen wollen. Die Zentrumspartei wird, getreu ihrem Programm, nicht eine einseitige Klassenpolitik treiben, sondern für die Interessen aller Stände eintreten. Daher ist auch unbedingte Pflicht aller, die auf dem Boden der heutigen Gesellschaftsordnung und der christlichen Weltanschauung stehen, den Kandidaten des Zentrums ihre Stimme zu geben. Laut amtlicher Bekanntmachung findet die Stichwahl statt am Mittwoch den 5. und Donnerstag den 6. Dezember, morgens von 10 bis mittags 1 Uhr und nachmittags von 4 bis 8 Uhr. Bei der Hauptwahl haben nur 55 Proz. der Wähler ihre Stimme abgegeben. Es ist anzunehmen, daß der größte Teil der Zurückgebliebenen Zentrumsähler sind. Deshalb ist es höchste Zeit, daß auch diese sich ihrer Pflicht bewußt werden und bei der Stichwahl vollzählig am Wahltische erscheinen. Zur weiteren Aufklaärung findet am Sonntag den 2. Dezember, morgens 11 Uhr im Lokale des Hru. Böhmer, Hauptstrße eine große Zentrumsversammlung statt; in dieser Versammlung wird Hr. Dr. Scharmitzel(Köln) über die Bedeutung der Stichwahlen sprechen. Es wird gebeten, zu dieser Versammlung recht zahlreich zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Kalk, 29.Nov.1906. Dem Fuhrmann Wilhelm Klütsch von hier, der am 14. August d. J. mit Mut und Entschlossenheit den Arbeiter Philipp Liebendörfer vom Tode des Verbrennens gerettet hat, ist seitens des Hru. Regierungs-Präsidenten eine öffentliche Belobigung zuteil geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Bochum, 28.Nov.1906. Bei der Gewerbegerichtswahl erhielten die Kandidaten der christlichen Gewerkschaften 4156, die der freien Gewerkschaften 1135, die der Hirsch-Dunckerschen Gewerkschaften 217 Stimme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
