<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>391673</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>() Der starke Uebel, welcher in den letzten Tagen auf der Stadt und dem Rheine lag, hatte sich gestern auf dem Rheine so verdichtet, daß die Schiffahrt vormittags vollständig still gelegt wurde. Erst um 12 Uhr mittags war der Nebel so weit gewichen, daß die Fährboote Köln-Deutz den Dienst aufnehmen konnten. Die Schiffahrt im allgemeinen konnte erst nachmittags eröffnet werden #. Die Vorlesung des hrn. Dr. Odoppelrenter an der Handelshochschule fällt heute abend wegen Unwohlseins desselben ana Schlägereien. Auf der Alten Mauer am Bach wurde ein Mann überfallen und mit einem Messer in den Hals gestochen. -- Bei einer Schlägerei am Perlengraben wurde ein Mann an Armen und Beinen schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einem Manne in der Waisenhausaasie wurde in vergangener Nacht im Streite ein Auge ausgeschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Todesfall. In vergangener Nacht ist der Verwalter des Invalidenhauses, Hr. Gest, in seiner Wohnung in der Altenburger straße gestorben. Er war schon über 40 Jahre Verwalter vom Invalidenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist im Bürgerhospital der Arbeiter Jakob Mörsch vom Friesenwall, der bei einer Schlägerei am Zuweg jüngst schwere Verletzungen davongetragen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K Köln, 21.0an.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.7018.10, ausländischer, 18.50-20.25. Roggen, inländischer 16.20-18,90, ausund. 17.50-18.50, Puttergerste 13.40-14,00, Hafer, inland. 17.20-18.00. auslämlicher 17,80-18.80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Lieu 5,30-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .20. Richtstroh Flegeidtusch).90. Krummstroh.50 dio 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der neue Monumentalbau der Bergisch-Märkischen Bank Köln, Anden Dominikanern, dessen Rohbau von der ausfühenden Firma Bosau&amp; Knauer nach deren Plänen in sechs Monaten fertiggestellt wurde, ist Samstag gerichtet worden. Derselbe zeigt schon jetzt in seinen wuchtigen architektonischen Formen, daß er sich der gegenüberliegenden Hauptpost und den benachbarten Bauten ähnlichen Charakters, wie der Reichsbank, würdig an die Seitstellt. Die Eröffnung soll im September dieses Jahres erfolgen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk, 19.Jan.1907. In der gestrigen StadtverordnetenVersammlung, unter dem Vorsitze des Hrn. Bürgermeisters Algermann, fand vorab die Einführung und Verpflichtung der neuund wiedergebählten Stadtverordneten statt, der sich die Wahl der einzelnen Fachkommissionen anschlossß. Sodann beschlossß das Kollegium die Anstellung eines zweiten Schularztes und genehmigte den Beitritt der Stadt zum Deutschen Städtetage und zum Rheinischen Vereine für Denkmalspflege und Heimatschutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>h. die innere Stadt, begrenzt von dem Rheine und dem alten Bischofswege, unpassend die Stadt. Au-- giekendar,-Baaisemünd., Braunsfeld Pecksteir Deutz, Arnolishöbe, Baventbel,"Pr-Pogg, Fiel, Lind. Lindenthal. Longerich, Mannsfeld, Ehrenfeld, Humboldtikglanis, Kalb, Hiram, Lind, Binuaxg, gieht Mippss, Ossendorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
