<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>391626</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Am Samstag wurde in einer Wirtschaft in der Herzogstrße ein Dienstmann auf dem Abort erhängt vorgefunden. Der Mann war Witwer und litt seit dem vor etwa einem halben Jahre erfolgten Tode seiner Frau an Trüsinn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines steigt noch stark. Gestern abend zeigte die hiesige Wasseruhr 2,85 Meter, gegen 2,62 Meter am Freitag abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein größerer Dachstuhlbrand entstand am Samstag Abend in einem Hause Unter Kahlenhausen. Der Feuerwehr gelang es, das Feuer nach fünfviertelsündiger Tätigkeit zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Spielernest wurde von der Kriminalpolizei in vergangener Nacht in der Sternengasse ausgehoben. Es wurden 15 Personen angetroffen und 42 M. beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der kupferne Sonntag, wie man häufig den drittletzten Sonntag vor Weihnachten nennt, war vom Wetter nicht gerade begünstigt. Ein Teil des Geschäftsverkehrs verschob sich auch auf den vorhergehenden Feiertag. Des ungeachtet herrschte gestern besonders in den späten Nachmittagsstunden ein munteres Leben und Treiben in den Hauptgeschäftstraßen. Besonders das Land hatte zahlreiche Käufer gestellt. Die Menge schob sich von einem Schaufenster zum andern. Die Auslagen erstrahlen im Glanze effektvoller Beleuchtung und die Aeußerungen der Verwunderung oder des Verlangens, die angesichts all der Schätze hörbar wurden, bewiesen, daß unsere tüchtigen Geschäftsleute wieder allen Geschmacksrichtungen möglichst Rechnung getragen haben. Solche Unisicht verdient auch, daß sie durch ein gutes Weihnachtsgeschäft belohnt werde. Aber nicht nur in den Hauptgeschaftsstraßen gibt es leistungsähige Geschäfte; man findet sie auch in Straßen, die nicht der Strom der Massen durchzieht, und die Anwohner jenes Viertels wissen das reelle und renommierte Geschäft wohl zu schätzen. Das gilt auch von den Vororten, wie Ehrenfeld, Nippes, Lindenthal, Deutz; auch von Kalk hört man, daß dort die Geschäftsleute sich aufs beste für den Weihnachtsverkehr eingerichtet haben. Wie man hört, gingen gestern die Geschäfte den Umstanden entsprechend recht befriedigend In der kauf- und schaulustigen Menge fehlte es gestern natürlich wieder nicht an unlauteren Elementen. So versuchte in einem Geschäftshaus an der Hohestrße eine Frau mit Hülfe ihres 12jährigen Söhnchens Spielwaren zu entwenden. Auf der Schildergasse und auf der Hohestrße trieben Taschendiebe ihr unsauberes Handwerk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein sonderbares Abenteuer will ein 15jähriger Lehrling eines an der Hohestrße wohnenden Bäckermeisters, der seit Freitag vor 8 Tagen vermißt wurde, erlebt haben. Am betreffenden Freitag morgen sei er von zwei holländischen Schiffern nach dem Dom und dem Rathaus gefragt worden. Alsdann hätten die Schiffer ihn mit in eine Wirtschaft auf der Marzellenstrße genommen und auch für ihn ein Glas Bier bestellt. Als er das Bier getrunken, sei er berauscht gewesen. Er will dann von den beiden Männern auf ein Kohlenschiffe geschleppt worden sein und sich während der Nacht in Rotterdam wiedergefunden haben. Dort sei er von den Schiffern aufgefordert worden, einen Schein zur Anmeldung für die Fremdenlegion in Indien zu unterschreiben, was er jedoch nicht gewollt habe. Es sei ihm dann noch während der Nacht gelungen, von dem Schiffe heimlich zu entfliehen. Von Rotterdam will der Junge dann während der Nacht bis Nymwegen gewandert sein, von wo aus er später mit der Bahn nach Köln gefahren ist, nachdem ihm mitleidige Reisende das Fahrgeld dazu gegeben hätten. Wie der Junge angibt, ist sein Fahrrad, das er bei sich führte, verschwunden, auch hätte man ihm auf dem Schiff sein ganzes Geld(1,50.) abgenommen und ihn mißhandelt, als er den Schein nicht habe unterschreiben wollen. Ob die Sache auf Wahrheit beruht, wird wohl die Untersuchung ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Hausdiener wegen Diebstahls, eine Dirne wegen Diebstahls, ein Glaser wegen Erregung öffent lichen Aergernisses, ein Bäckergeselle wegen Unterschlagung, eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Schuhmacher wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Hausburschen wegen schweren Diebstahls, eine Witwe wegen Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurde ein Schneidergeselle, der sich als Student aus Heidelberg ausgab und Leute unter dem Vorgeben abborgte, er habe auf der Reise von Heidelberg bis Köln sein Portemonnaie vorloren und stände jetzt mittellos da; er ließ einen silbernen Bierzipfel als Pfand zurück und versprach, sofort beim Eintreffen in Heidelberg das Geld zurückzuschicken. Auf diese Weise Geschädigte mögen ihre Angaben beim nächstgelegenen Kriminalpolizeibezirk oder der Kriminalpolizei-Inspektion Glockengasse Nr. 80 machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>m Ba. hübsch kartoniert M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>. in einem Prachtband M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>S 164 Seiten. Neue Prachtausgabe -- in 5 Heften je M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>, zusammen in einem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>. Schuleinband M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>. schöner u. starker Leinenband M. 4,50. 167</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>178. Tausend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
