<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>391662</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalnachrichten. Der Regierungsbaumeister des Hochbaufaches Güldenpfennig ist der Kgl. Regierung zu Köln zur Beschäftigung übewiesen worden. Dem Eisenbahnbau- und Betriebsinspektor Lütke ist die Stelle des Vorstandes der Eisenbahnbetriebsinspektion 1 in Köln übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus Lehrerkreisen wiro uns geschrieben: Der Kölner Klassenlehrerverein hat in seiner augenblicklich der Stadtverwaltung vorliegenden Gehaltseingabe die wohl begründete Behauptung aufgestellt, daß die Bildung eines Volksschullehrers sich der eines Gymnasial-Abiturienten naere. Zur beweiskraäftigen Unterstützung dieser Behauptung gestatten wir uns, nachstehende Zahlen aus den Berichten der philosophischen Faultät an der Universität Leipzig für die Jahre 1900 bis 1903 der Oeffentlichkeit zu uder geben. Aus den Verzeichnissen der Doktorranden ergibt sich, daß von den Dissertationen der Lehrer-Studenten mit einer Eins zensiert wurden 15,2 Proz., von denen der Vollstudenten, die das Reifezeugnis einer neunklassigen höheren Lehranstalt besitzen, nur .9 Proz., mit einer Zwei wurden zensiert 50 Proz. bezw. 38,4 Proz.; eine Drei erhielten 34,8 Proz. bezw. 40,4 Proz., während ungenügende Arbeiten nur von Vollstudenten in Höhe von 13.3 Proz. geliefert wurden. Wir würden diese unsern Stand ehrenden Zahlen nicht veröffentlicht haben, wenn man nicht den Versuch gewagt hätte, die Richtigkeit der unseresfrachtens bescheidenen Behauptung des Kölner Klassenlehrervereins in Zweifel zu ziehen (.) In Cantans Hanootikum, an der Hohestrße, beherbergt (9) In Cantans Panoptikum, an der Hohestrße, beherbergt r Spezialiaätensaal augenblicklich eine Fülle des Interessanten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, bleibt Messina mit seiner reizvollen Umgebung noch bis Sonntag einschliefßlich ausgestellt. Daneben sind während der ganzen nächsten Woche die Skulpturen-Sammlungen des Louvre und des Lucem8 Stadttheater. Herr Groebke, vom Hoftheater in Hannover, wird ein zweimaliges Gastspiel absolvieren. Er singt am Montag den 14. d. M. den Lohengrin, am Dienstag den 15. d. M. den Faust. In der letztgenannten Vorstellung wird Frl. Windhalm, vom Stadttheater in Breslau, ihr Gastspiel auf Engagement als Margarethe fortsetzen. Hr. Hans Siebert, vom Neuen Schauspielhaus in Berlin, wird zweimal gastieren. Er tritt am Montag den 14. d. M. als Biegler in Sudermanns Stein unter Steinen auf, am Dienstag als König Richard III. A Ein Fußboden- und Balkenbrand entstand in der ver gangenen Nacht in einem Hause auf dem Blaubach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefährlicher Sturz. Gestern fiel in der Bachemerstraße in Lindenthal ein sechsähriger Knabe beim Spielen von der ersten Etage über das Treppengelaänder in den Hausflur und erlitt einen Schädelbruch. Der Schwerverletzte, dessen Zustand bedenklich ist, fand Aufnahme im Alexianerkloster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei einer Razzia wurden 18 Frauenspersonen festermittelung. Auf dem Bureau des 4. Kriminalbezirks, Maybachstraße 30, befindet sich eine Handämaschine, welche aus einem Diebstahl herrührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ausstellung. Für die in Bordeaur in diesem Jahr: vom Mai bis November stattfindende Internationale Maritimeausstellung zur Feier des hundertährigen Bestehens der Dampfschiffahrt, unter dem Protektorate der französischen Regierung, wurde Herr Arthur Vrancken in Köln als Kommissar für die deutsche Abteilung ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Frecher Diebstahl. Am Donnerſtagabend traten auf dem Königsplatz zwei 18--20jährige Burschen zu einem etwa 18jährigen Mädchen mit den Worten:"Geld her!" heran und nahmen ihm dann sein Handtäschchen ab, in dem sich ein Portemonnaie mit nur 30 Pfg. Inhalt befand. Die Diebe entkamen leider unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Robert Rothe wird in seinem Konzert, welches am Sonntagabend im Konservatoriumssaale stattfinden soll, ein völlig neues Programm zum Vortrag bringen. Der Münchener Künstler pflegt die Spezialiaät des Gesanges zur Laute; sein Hauptbestreben geht auf eine Wiederbelebung der guten alten Volkslieder hinaus, womit er bereits viel Erfolg hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>K Köln, 12.Jan.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17,7018.10, ausländischer, 18.50-20,25, Roggen, inländischer 16,20--16,90, ausländ. 17,40-18.50, Futtergersie 13.40-14,00, Hafer, inländ. 17,20-18.00 ausländischer 17,60-18,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Heu.30-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Getreideöre vom 11.Jan.1907. Weizen, hiesiger fl. 17,7-18.10, fremder 18,50-20,25j., Joggen, hiesiger 16.20-16,90 fremder 17.40 16.50; Hafer, hiesiger 17,20-18,00, fremder 17.60-18.60 Gerste, Futtergerſte,.13,40-14.00), Mais. grober 13.50-13.80, mittel 13,80-14.50, Cinquantino 14,80-15.30, alles die 100 Kilo." Weizen mehl, 000, M. 24.75. Roggenmehl, 0, mit Sack, 24,00: Kleie, mit Sack, 10.25-11,00, Grand. mit Sack, 10,00-10.80. Bollmelll, mit Sack, 12.75, Palmkuchen mit Sack 14.40. Leinmehl mit Sack 14,91-15,10, Baumwöllsaatmehl mit Sack 15.90, alles die 100 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
