<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>391629</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtisches. Die Festsetzung der Reihenfolge, in der Beigeordneten den Oberbürgermeister zu vertreten haben, in voriger Woche erfolgte, hat, wie ein die gesamte###t, Jei presse bedienender Berichterstatter zu melden weiß, r# ge morgen erfolgenden Wahl eines technischen Beigerre. fünfter Stelle, hinter dem Beigeordneten Zschirnt, eich enzius werden sollte, den neu zu wallenden Beigeordneten gran###### schieben, sondern in der Reihenfolge, in der die Seiger"oune## Oberbürgermeister zu vertreten haben, am Schtiche#erordnere# Gestern abend fand eine geheime Sitzung der##, ohni statt behufs Vorbesprechung über die Wahl des benzin des Beigeordneten. Wie verlautet, hat Herr Wolf, Mitt", gistrats zu Hannover, ein geborener Elberfelder,eschneren gewählt zu werden. Demselben geht der Ruf eineu No### *[Wir nehmen von dieser Meldung --""Nas auch andel Erstaunen darüber Ausdruck, daß ein Berichter#ttigen Parleich wir wissen, mit den Stadtverordneten keiner cen m engere Fühlung hat, derartige Meldungen zu mache" versetzt werden kann. D. Red.] Beamten vorauf.[Wir nehmen von dieser Meldung weil sie in derselben Fassung zweifellos auc her unseren Lokalblättern zugegangen sein wird. Wir 9r0#.# der, sovil ##s Zentral nei beschlossß mmlung einstir wergesellschaft mmlung den die am Mowahl dritter #i die heut nals aufmerk dentlich der D trn und der eunderische D verordneten energischen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>jedes -6 Uhr r tberechtig hlt(bei veiten Abt Zur Leg oder sonst Kölner Legal-Anzeiger Nr. 341&amp;a Donnerstag, 13. Dezember 1906.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>se gegen nen,## che Landau### e Krüpre je private ht werden unterscheiden e. Erstere Kinder, die ihnen nicht sis zur Erreiche Stiege kommen der körpersänden die schlusse, daß nd Waisenidt werden, se, wie sich tigkeit kann m ihr Einemenpfleger is Maß der die Armenonen geben. pflege mit eine größere nen auf esen werden itlicher und Wohle der stadt. Leben Vortrag ing gegebe n vermittelt in welcher dichteren Genügt wurden. Einrichtung er dann die Von anderer r städtischen ungesätze sei ag für Alte Spannung nt und eine önn erbat te vor den selben nicht neinen nicht Herrn betr. Aussteuern wortet. Hr. katholischen sozialen Beie vor einer fiehlt er den se vom Vorgestellt. Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Scherben gab es heute vormittag an Unter Goldschmidt, wo vom Rollwagen einer hiesigen Speditionsfirma eine Kiste durch die große Spiegelscheibe einer dortigen Zigarrenhandlung stürzte und dann auf die Straße fiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erwischte Diebin. Gestern abend wurde in einem Geschäftshause auf der Hohestrße eine gut gekleidete Frau von Geschäftsangestellten auf frischer Tat erwischt, als sie sich eine Rolle Seide stahl. Die Frau, welche eingestand, aus Liebstählen herrührende Sachen noch zu Hause zu haben, wurde der Kriminalpolizei zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag dem zweitletzten vor Weihnachten, ist der Verkehr für Back- und Konditoreiwaren, Fleisch- und Wurstwagen sowie Vorkostartikel und Milch von morgens 5 bis 9 Uhr und von vormittags 11 Uhr bis abends 9 Uhr gestattet, für alle übrigen Verkaufsartikel nur von vormittags 11 Uhr bis abends 9 Uhr. Am Samstag ist in den Bäckereibetrieben und Konditoreien, in denen auch Bäckerwaren hergestellt werden, Ueberarbeit gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder soweit zurückgegangen, daß die Schiffbarücke neuerdings für beladenes Laſtfuhrwerk gesperrt werden mußte. Gestern nachmittag betrug der Wasserstand nur noch 2,25 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Guter Fang. Die Kriminalpolizei hat heute früh in einem Hause in der Kleinen Witschgasse einen stellenlosen Bäcker und einen Schlosser festgenommen, welche beide in der letzten Zeit mehrere Einbruchsdiebstähle ausgeführt haben. U. a. haben die Diebe bei einem Einbruch eine goldene Uhr mit Kette und in einem Bureau in der Genterstraße vor einiger Zeit u. a. eine Schreibmaschine gestohlen. Die Festgenommenen sind bereits vorbestraft und haben viel auf dem Kerbholz. Man fand bei ihnen eine Anzahl Einbruchswerkzeugen vor. Ferner verhaftete die Kriminalpolizei einen Mann, der im Verdachte steht, diese Einbruchsdiebstähle mit ausgeführt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbahnbetriebssekretär a. D. Heinrich Rühl zu Köln ist der Königl. Kronenorden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in einer Filiale eines Porzellanwarengeschäfts an Unter Käster eingebrochen. Die Diebe erbrachen die Thekenschublade und stahlen das darin befindliche Wechselgeld. Ferner entwendeten die Diebe mehrere Dutzend wertvolle Besteck. In dem Laden warfen die Diebe alles durcheinander.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern versuchte eine Dienstmagd in der Dürenerstraße sich mittels Lyson zu vergiften. Sofort ärztlicherseits angewandte Mittel brachten das Mädchen außer Lebensgefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>K Köln, 13.Dez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 17.7018.25, ausländischer, 19,50-20.25, Roggen, inländischer 16,25-16,90, ausländ. 17,00-18,20, Futtergerſte 13.20-13,60, Hafer, inländ. 16,90-17.80. ausländischer 17.50-18,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>. Heu.20-7,00, Maschinenstroh(Roggen) .20. Richtstroh(Flegeldrusch).50, Krummstroh.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
