<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1906</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>391620</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Metropol-Theater. Die Aufführungen der Lustigen Witwe schreiten der 100. Vorstellung entgegen; dieselbe findet an Montag, den 17. d. M. statt und zwar in der Besetzung der Premis-, des 8. September. Es ist das erste Mal, daß eine Operette eine### von 100 Vorstellungen hier erlebt. Direktor Bruck hat ferner bereit drei Operetten-Novitäten: Schützenliefl, Künstlerblut und Der blaue Klub erworben. Am Samstag den 8. d. M. findet um 3 1/2 Uhr eine Nachmittagsvorſtellung statt zu ermäßigten Preisen und zun, gelangt die reizende Straußsche Operette Wiener Blut zur Auffüs, rung. Am Sonntag geht als Nachmittagsvorſtellung auf vielseitigen Verlangen nochmals Die Fledermaus in Szene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.9ez.1906. Fruchtmarkt. Weizen, inländigter, W 177) ausl. 1700-18.20, Furtargersle 12.80- 13/40, Calor, #disahar 17 51--74 60.-- Heu.20-#. Maschinenstroh(D .50, Richtstroh(Flegeldrusch).30, Krummstroh.50 die 100 All, a Köln,.Dez.1906. Amtlicher Eckicht, derstädisen arktverwaltung. Niedrigster und höchster Preis im Alein Rindfleisch, von der Keule A. O,83-. 92, vom Bauch./72-083. .90-.02, Hammelfleisch 0,72-.9,. Schweinefleisch.01-.05 hliesslich Knochenbeilage), Speck, riesiger, geräuchert 0,95-.99, M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Kanzleidiener Roeloffen bei der Provinzial-Steuerdirektion in Köln ist das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Blumenspiele werden zu Anfang des nächsten Maimonds schon ihre neunte Wiederholung erfahren. Ueber das achte, dieseährige Fest liegt nunmehr das Jahrbuch vor, in dem gewohnten Umsang und in der üblichen Einteilung des Inhalts: Bericht über das Fest im Gürzenich, dem sich, wie jetzt verraten wird, bisher auch regelmäßig noch eine Nachfeier des zweiten Tages im engeren Kreise anschlossß, Wiedergabe der preisgekrönten Dichtungen, Festerüße, Briefe und Zeitungsstimmen. Unter den Festerüßen finden sich manchmal und diesmal ganz besonders recht hübsche und wertvolle poetische Gaben. Daß durch all dies eine Sonntagsſtimmung weht, ist bei Poeten verständlich, und man muß dies vor allem berücksichtigen, um den poetischen Personencultus richtig zu würdigen. Die Ausstattung des Bandes ist vornehm wie immer, Druckfehler sind möglichst vermieden, nur hat das bekannte Teufelchen einem braven Philologus, der sehr hübsch im Stil der carmina vasorum reimt, schweres Unrecht zugefuügt, indem es ihn sagen läßt: Frontem suam tangere. Eheu! Die beigegebenen Bildnisse sind alle vortrefflich ausgeführt, nicht zum wenigsten die schwierigen Quodlibets mit den Preistägern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die direktion der Allgemeinen Kinematographentheater-Gesellschaft, Hohestrße, am Bismarck-Denkmal, veranstaltet nächsten Freitag von 3 Uhr ab eine Wohltätigkeitsvorstellung zugunsten Hinterbliebenen der bei der Katastrophe von Witten und Annen Verungluückten. Die Einnahmen aus sämtlichen Filialen der Gesellschaft sollen, abzüglich der Unkosten, dem Hülfskomitee übewiesen werden. In Anbetracht des guten Zweckes ist zu hoffen, daß sich diese Vorstellung eines recht regen Besuches erfreuen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>C. Unfälle. Heute morgen stieß in der Ehrenstrße ein Junge mit einem Handwagen mit einem Rollwagen zusammen. Der Junge kam unter die Rader des Rollwagen, welche ihm über den Unterleib fuhren; er erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In Ehrenfeld in der Lichtstralße wurde heute morgen einem Rangieren beim Rangieren Brust und Schulter gequetscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vereinigung für wissenschaftliche Dolkskurse. Wie uns mitgeteilt, wird Hr. Professor Dr. Bermbach während seines am Mittwoch den 5. Dezember d.., abends 8 1/2 Uhr, in der Aula des Marzellengymnasiums stattfindenden Vortrages über Röntgenstrahlen und Radius einige Durchleuchtungen vornehmen. Es sei deshalb nochmals auf diesen äußerst interessanten Vortrag aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Kolosseum findet heute Dienstag die Draufführung der Wittichen Posse: Der lustige Witwer statt..--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>die Gewerbegerichtswahl, so schreibt man uns aus Arbeiterkreisen, ist gestern getätigt worden. Die Beteiligung war sehr rege, sie war bedeutend größer wie in früheren Jahren. An einzelnen Wahllokalen war das Gedränge zeitweise so stark, daß die Leute nur truppweise zur Wahl zugelassen werden konnten. Die christlichen Arbeiter hatten gegenüber dem rübelhaften Benehmen mancher Sozialdemokraten einen schweren Stand, haben sich aber tapfer gehalten. Nach der Wahl fand eine stark besuchte Versammlung in der Krone statt, in der das Resultat aus einzelnen Bezirken bekannt gegeben wurde. Ein vollständiges Resultat liegt noch nicht vor, dasselbe wird wohl erst im Laufe des Tages zu erhalten sein. Was den Wahlkampf besonders erbittert gestaltete, war das Verhalten der"Genossen", die durch ein Flugblatt, das in letzter Stunde verteilt wurde, geradezu verhetzt worden waren. Ihr Aerger richtete sich in erster Linie gegen die Wahlkuverts, die den christlichen Wählern vor der Wahl mit Legitimation und Stimmzettel ausgehändigt worden waren und nach der Wahl den Vertrauensännern zurückgegeben werden sollten. Von sozialdemokratischer Seite wurde dieses als Wahlbeeinflussung hingestellt. Inwiefern hierbei von Beeinflussung gesprochen werden kann, bleibt allerdings das Geheimnis der"Genossen". Auch sonst wurde in dem erwähnten Flugblatt der sozialdemokratischen Verbände das Menschenöglichste an Beschimpfung der christlichen Arbeiter geleistet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
