<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>391671</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Komitee für Volksbildungsabende macht darauf aufmerksam, daß die Theater-Vorstellung Hänsel und Gretel heute, Sonntag den 20. Januar 1907, im Schauspielhause nachmittags 3 Uhr beginnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Die Betriebsstunden für den Schlacht- und Viehhof sind wie folgt geändert: An den Hauptmarkttagen(Montags) wird der Viehhof auch im Sommerhalbjahr erst um 5 Uhr geöffnet. An den Nichtmarkttagen dauern die Betriebsstunden des Schlacht- und Viehhofes von morgens 7 bis abends 7 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Marktstunden für Großviehsärkte(Montags) werden von jetzt ab während des ganzen Jahres von 8 1/2 bis 12 Uhr vormittags, und die Marktstunden für die Montags-Kälber- und Schaffärkte während der Sommermonate(1. April bis 30. September) auf 8 bis 11 Uhr vormittags festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wegen Geleiseverlegung auf der Marzellenstrße werden von Montag ab die Wagen der Linien 9 und 10(Sechzig- und Querbahn) bis auf weiteres über Maximinenstrße und Trankgasse geleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jusammenstoß. Gestern vormittag stieß in der Bayenstrße ein Zug der Köln-Bonner Bahn mit einem Bierwagen zusammen. Hierbei wurde an dem Zuge ein Trittbrett abgerissen. Personen kamen nicht zu Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Was alles gestohlen wird. In der Nacht vom 13. auf den 14. d. M. wurde vom Hause Aachenerstraße 261(Gelaten) das Bezirksvorsteherschild, vom Hause Kyffhäuserstraße 26 und Salierring 42 je ein Schiedmannsschild gewaltsam abgerissen und entwendet. Demjenigen, welcher den Täter so zur Anzeige bringt, daß dessen gerichtliche Bestrafung erfolgen kann, wird vom Oberbürgermeister eine Belohnung von 30 M. zugesichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. Gestern nachmittag wurde in einem Schuppen an der Aachenerstraße ein Mann aufgefunden, der sich mit einem Revolver getötet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche anhaltend gefallen. Gestern nachmittag zeigte die hiesige Wasseruhr 44 Meter gegen 3,07 Meter am vorigen Samstag. Die Schiffbarücke mußte des geringen Wasserstandes wegen für beladenes Laſtfuhrwerk gesperrt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Photographien ausgestellt: Königin Maria von Hannover, gestorben am 9. Januar d..; Fürst zu Inn- und Knyphausen, Präsident des Herrenhauses; die Unfallsſtelle beim Bau der Hundsückbahn in der Nähe von Sauerbrunn kurz nach der Katastrophe; das Lager der in Marokko gelandeten spanischen Truppen in Tanger; Professor Graham Bell beschäftigt mit der Funkentelegraphie, und der französische Kriegsminister Picquart in Biserta.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>An die Staats- und Reichsbeamten in Köln-Stadt und Land wendet sich folgende, uns von einem Beamten üübersandte Zuschrift: Die liberale Presse, z. B. die Köln. Ztg., legt jetzt auf einmal ein großes Interesse für die Lage der unteren und mittleren Beamten an den Tag. Diese werden indes nicht vergessen, daß es in erster Linie das Zentrum war, welches stets mit besonderem Nachdruck sich der Beamten angenommen hat. Ich erinnere zunachst daran, wie Hr. Trimborn sich darum bemüht hat-- und er hatte das ganze Zentrum hinter sich--, daß Köln in die Servisklasse la gekommen ist. Hr. Trimborn hat seinerzeit darüber in einer von Kölner Beamten einberufenen Versammlung im Fränkischen Hofe referiert. Bis dahin war es ihm allerdings noch nicht gelückt, Köln in die Klasse la zu bringen. In dieser Versammlung war auch der nationalliberale Landtags-Abgeordnete Geheimrat Knebel anwesend. Dieser bestätigte, daß Hr. Trimborn sich in Berlin so außserordentlich für Köln bemüht hätte. Ferner erinnere ich daran, daß das Zentrum die letzte Gehaltserhoöhung der Postassistenten von 2700 auf 3000 M. dadurch fertig gebracht hat, daß es die Erhöhung des Gehalts der Staatssekretäre von 24000 auf 30000 M. von ersterer Erhöhung abhangig machte. Wer stellt in einem sicheren Wahlkreise einen Beamten als Kandidaten auf? Nur das Zentrum Hr. Postdekretär Hamecher wird selbstverstäendlich die Interessen der übrigen Beamten- und Unterbeamten-Kategorien ebenso sehr vertreten wie diejenigen der Postbeamten. Beamte in Köln-Stadt und Land! Wenn auch Dankbarkeit eine Pflanze ist, die aus dem politie nachfolgenden Zeilen werden für alle Eltern von Interesse sein, denn sie werden darin Bekanntschaft machen mit einem Präparat, das ein vorzügliches Kräftigungsmittel für zarte oder schwächhannover, Edenstraße 11, den 7. Nov. 191.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Blumenspiele. Der Großherzog von Baden hat einen Ehrenpreis für das beste Gedicht auf die deutsche Ehe ausgesetzt. Die Einsendungen sind bis zum 10. Februar an den Stifter der Kölner Blumenspiele, Hofrat Dr. Joh. Fastenrath, Köln, Neumarkt 3, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Gewerkverein der Krankenpfleger und rinnen, welcher dem Gesamtverbande der christlichen Gewerkschaften angehört, hielt am 13. Januar in Berlin seinen ersten Delegiertentag ab. Die Entwickelung des Vereins, der vor drei Jahren mit etwa 50 Mitgliedern geründet wurde, war günstig. Am 1. Januar laufenden Jahres zahlte er etwa 900, davon etwa 200 weibliche Mitglieder. Diese verteilen sich auf etwa 18 Zahlstellen im Reiche, während über 300 Einzelmitglieder vorhanden sind. Es gelang dem Gewerkverein bereits in verschiedenen Anstalten Erfolge durchzusetzen, sowohl in der Lohnfrage, wie auch hinsichtlich der Verkürzung der Arbeitszeit, die meistens sehr lang ist. Auf dem Delegiertentag erstattete der Geschäftsührer Streiter ein Referat über das Thema: Der Krankenpflegerberuf kein Durchgangs- sondern Lebensberuf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sozialdemokratischer Terrorismus und kein Ende. Ein krasser Terrorismusfall wird vom Deutschen Metallarbeiter(Nr.), dem Organ des christlichen Metallarbeiterverbandes, aus Schwäbisch-Gemünd(Württemberg) gemeldet. Ein Mitglied genannten Verbandes blieb dem Ansinnen seiner sozialdemokratisch organisierten Mitarbeiter gegenüber, die ihn zum Uebertritt vom christlichen in den sozialdemokratischen Verband überreden wollten, standhaft. Deshalb wurde er fortährend schikaniert und beschimpft. Sogar mit Tätlichkeiten wurde ihm eines Tages gedroht."Nach Schluß der Arbeit wurde der christliche Arbeiter," so berichtet das christliche Gewerkschaftsbla## weiter,"von drei Sozialdemokraten auf dem Heimwege angerempelt. Als er sich das verbat, gingen diese Raufbolde dazu über, ihn zu mißhandeln. Sie warfen ihn auf den Boden und maltratierten ihn mit den Fäusten. Unser Kollege wehrte sich aufs äußerste, und schließlich gelang es ihm, einen Revolver, den er vorsichtshalber mitgenommen, aus der Tasche zu holen, um sich der Angreifer zu erwehren. Der erste abgefeuerte blinde Schuß verandaßte jedoch die Strolche noch nicht, von unserem Kollegen abzulassen. In der großten Notwehr mußte derselbe notgedrungen die Waffe gegen den Hauptangreifer richten, wobei derselbe eine kleine Verletzung davontrug." Das christliche Gewerkschaftsblatt fügt hinzu, daß jetzt auf sozialdemokratischer Seite große Entrüstung über den"Revolverheld" zur Schau getragen, aber die Tatsache, daß der christliche Arbeiter in der Notwehr gehandelt habe, wohlweislich verschwiegen werde. Mit Recht spricht das Blatt die Erwartung aus, daß der Vorfall ein gerichtliches Nachspiel haben werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Stellung der Justizsekretäre. Zur Frage der Gleichstellung der Justizsekretäre mit den Sekretären der allgemeinen Staatsverwaltung, die etwa 9000 Mitglieder des Verbandes mittlerer Justizbeamten Preußens beschlossen einstimmig die Ablehnung der im Etat für 1907 vorgesehenen gehobenen Stellen und erstreben nach wie vor die volle Gleichstellung mit den Sekretären der allgemeinen Staatsverwaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
