<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>391670</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wenn sie erst die Macht haben... Die Flöte tönt sonsüß, wenn die Gimpel auf den Leim gehen sollen. Laßt die getaumelten Kälber nur erst ihre Metzger selbst gewählt haben, das Messer kann man ihnen dann schon zeigen, wenn sie ihm nicht mehr entrinnen werden. Das sind so Gedanken, die jetzt von manchem"liberalen" Pächter des Patriotismus hinter der "nationalen", Phrase versteckt werden. Da ist es am Platze, daran zu erinnern, daß der Liberalismus in Sachen der Kirchenfeindſchaft international ist; wenn es gegen die Kirche und die Rechte der Religion geht, sind diese internationalen blauen Brüder ein Herz und eine Seele. Darum kommt auch auf das Konto der anderen, was der eine einmal aus dem Grunde seines Herzens auskramt. Man muß die Freiheit der Katholiken unterdruücken und statt ihrer Zwang, Strafe, Gefängnis anwenden. Das ist die Quintessenz von Ausführungen eines Großbonzen der blauen Internationale, des Brüsteler Universitätsprofessors Pergament, der sich in der Revue de Belgique also vernehmen ließ:"Verlieren wir doch nicht die beste Zeit mit Versuchen, unsere Gegner zu überzeugen. Wir glauben recht zu haben, und damit basta! Wir haben daraufhin die Pflicht, den Anschauungen zum Durchbruch zu verhelfen, die wir für richtig halten, ohne uns um die Freiheit zu kümmern liberal soll nämlich mit liberte zusammenhangen!]. Wollen die Liberalen ihre Anschauungen retten, so müssen sie zu kräftigeren Mitteln greifen; sie müssen ohne Zögern an der unterdruückung der Klöster und Orden arbeiten, dem Klerus den Unterricht aus den Händen reißen... Heute verbrennt man nicht mehr, dafür sind aver Gefängnis, Geldstrafen, Ausweisungen gesetzlich. Warum sie nicht anwenden?""Das ist einer von den Meinen", kann manches deutsche liberale Blatt sagen, welches die von Pergament kräftiger angeregte Bewegung seit jeher unterstützt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wahlerleichterung für reisende Kaufleute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Perſonalnachricht. Dem Haus- und Büreaudiener Urban Wißdorf zu Köln wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Was lehrt uns der Feldzug in Deutsch-Süwestafrika! lautete das Thema, über welches Hr. Hauptmann Bayer, der anderthalb Jahre dort unten im Felde gestanden hat, am Freitag in der Abteilung Köln der Deutschen Kolonialgesellschaft zu einem Publikum sprach, das den großen Saal der Bürgergesellschaft vollständig füllte. Er meinte u.., wir vertrauten den Eingeborenen zuviel, wenngleich wir das Pech hätten, daß in unseren Kolonien, und speziell in Süwest, zum Teil eine Sorte von Eingeborenen sitze, die das Vertrauen durchaus nicht verdienen, das man ihnen entgegengebracht hatte. Ein anderer Fehler sei gewesen, daß wir mehr hätten unsere Macht zeigen müssen; der Eingeborene glaube nicht mehr, als er sieht. Durch eine schwache Schutztruppe hätten wir ein paar Millionen erspart, die sich nun mit nahezu 400 Millionen verzinsten. Dafür, daß wir an dem Kriege keine Schuld tragen, sieht Redner den Beweis in unserem friedlichen Verhältnis zu den Ovambo, zu der zwischen den Hottentotten und Herero sitzenden Nation der Bastards und(im Süden) zu den Berseba. Die Herero und die Hottentotten seien kulturell ziemlich wertlos, aber beide Nationen besitzen hohe kriegerische Eigenschaften und sie stellten, mit deutschen Gewehren bewaffnet, Gegner dar, die unterschätzt worden sind. Der Redner entwirft eine Skizze des Feldzuges und beantwortet die Frage, warum dieser so lange gedauert habe, mit einer Schilderung der Verhältnisse, mit denen in der Kolonie, die anderthalbmal so groß ist wie Deutschland, gerechnet werden müsse. Eine gegenseitige Unterstützung der Truppenteile ist wegen der großen Entfernungen und der schlechten Verkehrsbedingungen undöglich; jede Truppe ist auf sich allein angewiesen. Die Sicherungsmaßregeln und die schwerälligen Proviantkolonnen für die marschirende Truppe absorbieren viele Leute; die Kranken dazu noch berücksichtigt, kann man sagen, daß von 1000 Mann nur etwa 250 an den Feind kommen, und tatsächlich befanden wir uns fast in allen Gefechten einer starken Uebermacht des Feindes gegenüber. Gegen die Hottentotten verfügten wir nur über 1700 Mann Feldtruppen. Aus einer lebhaften Schilderung des langwierigen Transportes zieht der Redner die Lehre, daß Bahnen unbedingt nötig seien. Süwest ist für Viehzucht, Bergbau und Landwirtschaft ein vielversprechendes Land. Er gibt zu, daß der Feldzug zu Ende sei-- nur mehr etwa 150 Gewehre ständen gegen uns-- redet aber gegen eine plötzliche Zurückziehung der Truppen, weil bei Beendigung des Krieges mehrere tausend Herero, die in englischer Gefangenschaft sind, losgelassen werden, die dann bei Entbloößung des Landes von den Truppen einen neuen Aufstand beginnen würden. Ausführlich und anschaulich schildert Bayer das Gefecht bei Hamakari am Waterberge, das er in der Abteilung des Oberstleutnant Mühlenfels am 11. August 1904 mitgemacht hat. Weiter verliest er den Bericht eines Leutnants über ein Gefecht, das ebenfalls um eine Wasserstelze stattfand, und der die Furchtbarkeit des Kampfes, in dem die Leute wahnsinnig und tousüchtig wurden-- übrigens eine Erfahrung, die bekanntlich auch in dem russisch-japanischen Kriege gemacht worden ist--, so grell schilderte, daß der Vorleser mehrere Stellen zu überschlagen für gut fand. Was die neuen Kriegsmittel betrifft, die in Süwest erprobt wurden, so haben sie sich durchweg sehr gut bewährt: so die Feldtelegraphen, die Heliographen, die Funkenstationen der drahtlosen Telegraphie, die Maſchinengewehre; weniger haben die Automobile das geleistet, was von ihnen erwartet wurde, weil der Staub sich in die Maschinenteile festsetzte und sie rasch abnutzte. Auch haben die gesandten Kriegskunde in Süwest rasch die Nase verloren. Der Redner hält das Land durchaus nicht für so trost- und wasserlos, wie es oft hingestellt werde. Freilich habe es eine Wüste von der halben Größe Deutschlands, aber es seien auch sehr viele Wasserstellen vorhanden, die die Eingeborenen vor den Weißen geheim hielten. Bayer selbst hat deren mehrere Hundert entdeckt. Es gibt sehr schöne, baum- und fruchtreife Landesteile und der Boden scheint Schätze an Kupfer, Gold und sogar Kohlen zu enthalten. Zu den Tavi-Kupferminen im Norden der Kolonie ist eine Bahn fertiggestellt worden, so daß in wenigen Monaten die ersten Kupfererze an der Küste erscheinen werden. Am Schluß seiner unterhaltenden Ausführungen ließ der Redner eine Anzahl neuer, zur Zeit des Krieges ausgenommener Lichtbilder folgen, die über das Land und seine Bewohner unterrichteten. Das Publikum nahm den Vortrag mit großem Beifall auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwerer Bauunfall. Heute vormittag stürzte in einem Reubau an der Antwerpenerstraße ein Arbeiter aus der Sperren katherstraße von der zweiten Etage in die Tiefe. Kr., eit, Jeher Kopf- und Rückgratverletzungen und wurde mittels städtischen Krankenwagen in das Bürgerhospital gebracht." 0 In Cantans Panoptikum an der Hohestrße finden im neu eingerichteten Prunksaale gegenwärtig die Dauexvorstellungen des Bijou Vitaskope-Theaters statt. Die Bilder, die hier am Auge Wrüberziehen, erscheinen voll Lebenswahrheit bei künstlerischer Vollendung. Dabei findet ein steter Wechsel statt zwischen leyreichen Darstellungen, interessanten und belustigenden m Eröffnungsprogramm, wie es gegenwart noch kauft, die Besteigung der Dolomiten, eine Reise durch Kanada, die Reise nach dem Monde und die Fächerfabrikatiog in Jaar a. behende Bilder aus der Länder- und Völkerkunde. Der Karneval in Nizza, die Glücksschuhe, magische Rosen, die Morgenstunde des Milch händlers entwickeln anderseits eine Fülle köstlichen Humors. Di Vorstellungen dauern ununterbrochen von 3 bis 11 Uhr abtru.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neue Rheinbücke. Die Anfertigung, Lieferung und Aufstellung der eisernen Ueberbauten für die südliche Rheinbücke bei Köln im Zuge der Eisenbahn-Neubaustrecke Köln-Süd--Köln-Kalk wird jetzt öffentlich ausgeschrieben. Die Lieferung umfaßt rund 5200 Tonnen Eisen, die Vollendungsfrist beträgt 2 1/2 Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischte Diebe. In der vorletzten Nacht wurde in der Militäkantine am Fort VII am Südark eingebrochen und etwa ### 250 Mark bar gestohlen. Gestern gelang es bereits der Kriminal # polizei, in der Kurfürstenstraße die Diebe, zwei Bäckergesellen, fest zunehmen, welche die Tat ausgeführt haben. Bei einem der Diebe fand man noch in einem Strumpf über 150 Mark bar vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Fidelen Beustädter haben einen sehr großen Kreis von Freunden, unter denen die Damen nicht fehlen, gewonnen. Das zeigte sich auch bei der außerordentlichen Sitzung am vorigen Samstag. Schmitzen Henn bestieg als Eisbrecher die Bütt, Herr Macherey bot mehrere Krätzchen. Ein ulkige Zwiegespräch zwischen Tünnes und Schähl, von den Herren Metzinger und Ortmann gefuhrt, belebte die Stimmung in hohem Grade und auch Herr Gies mans mit seiner Rede über die Musik ließ sie nicht abblauen sitz und Humor ließ Herr Lambert Billig als Bürgermeister von töpenick sprühen. Er überreichte auch im Namen der Senatoren ine hübsch ausgeführte, goldgestickte Standarte, für die von den Kamen eine schöne Schleife gewidmet wurde. Herr Münachrath belang es, die Aufmerksamkeit der Narrenschar mit verschiedenen krätzchen zu fesseln. Als Liederdichter wurden die Herren Neumann, v. Palm, Pieper und Ferres genannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Bautätigkeit während des dritten Viertels des Jahres 1906 darf wiederum beträchtlich genannt werden. Sie hielt sich ungefähr auf der Höhe der gleichen Monate des Vorjahres, blieb jedoch hinter der vom dritten Viertel 1904 erheblich zurück. Auch im nächsten Vierteljahr wird infolge der zahlreichen Neu die zurzeit auf Grund von Genehmigungen vör dem Inkrafttreten der schärferen Bauvorschriften(15. Oktober v..) sind, kaum eine Abnahme in der Bautätigkeit eintreten, vorausgesetzt, daß die Witterung keinen Einhalt gebietet. Für später ist jedoch nach den am Schluß mitgeteilten Zahlen über den Beginn von Wohngebaäuden und die neuertheilten Baugenehmigungen ein Rückgang zu erwarten. Neubauten wurden im ganzen auf 276 Grundstücken errichtet. Um die erstmalige Bebauung handelte es sich dabei in 177 Fallen, um neue Teile auf bereits bebautem Grundstück in 74 und um Ersatzbauten für niedergelegte Gebäude in 25. Wohnhaus-Neubauten kamen insbesondere auf 198 Wohngrundstücken überhaupt und auf 167 bisher unbebauten zur Ausführung. Die Zahl der neu errichteten Gebäude stellte sich auf 298, die der Wohngebaäude auf 209. Von den Wohngebaäuden kamen 18 auf die Altstadt 55 auf die Neustadt, 136 auf die Vororte. Die meisten Wohngebaäude wurden mit 38 in Köln-Sülz errichtet; es folgten mit 27 Köln-Nippes, mit je 25 Köln-Lindenthal und Köln-Ehrenfeld, mit 17 der zwischen Rhein und Bonner Straße mit 15 der zwischen Gladbacher und Neußer Straße gelegene Teil der Neustadt usw. Einfamilienhäuser wurden 25 polizeilich abgenommen; 1 in der Altstadt, 2 in der Neustadt und-- in den Vororten, davon 15 allein in Köln-Lindenthal. Gebäude-Abbrüche fanden im ganzen auf 60 Grundstücken statt, insbesondere Wohnhaus-Abbrüche auf 44 Wohngrundstücken. Ueber den Wohnungsmarkt liegen folgende Ermittelungen vor: Es waren erforderlich für Familien, welche die Wohnung wechselten, 8918, von auswärts zuzogen 12.0, durch Heirat hinzukamen 730; zusammen 10 903 Wohnungen. Dagegen wurden frei bzw. beziehbar infolge Wohnungswechsels, wie oben 8918, Wegzugs von Familien, 143, der Bautätigkeit 1167; zusammen 11 228 Wohnungen. Demnach Mehrangebot 325 Wohnungen. Da hiernach 11. Familien mehr zu- als wegzogen und durch Heirat 730 neue Hausstände geründet worden, deren Teile bisher keine selbständige Haushaltungen bildeten, waren zusammen 842 Wohnungen erforderlich, während der Zugang durch die Bautätigkeit 1167 betrug. Hiernach übestieg das Angebot den angenblicklichen Bedarf um 325 Wohnungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Strafkammer. In.2. 17 ist über die Bestrafung eines Fischtändlers wegen Verkaufs fauler Backfische berichtet. Der Bericht bedarf der Ergänzung. Es handelte sich bei dieser Anklage um kleine Schellfisch; von den Leuten, welche von den Fischen gegessen, ist keiner erkrankt. Es ist deshalb auch Freisprechung erfolgt. Dagegen trat Bestrafung ein, weil bei einer Revision der Beamte und der Sachverstaändige in dem Verkaufsraum aufgebauten, gefroren gewesenen amerikanischen Zander gefunden haben, welcher nach Ansicht des Sachverstaändigen verdorben gewesen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
