<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1907</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>391694</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalveränderungen im Bezirk der Kaiserl. Oberpostdirektion. Verliehen ist der Rang der Räte IV. Klasse Postdirektoren Ohse und Wiegand in Köln; der Charakter als Postdekretär dem Oberpostassistenten Hidding, den Postassistenten Brücher, Jansen und Mügersdorf in Köln. Etatsäßig angestellt wurde als Telegraphengehülfin die Telegraphengehulfin Poggen in Köln. sind die Postdekretäre Friedrich Schulte von Köln nach Gummersbach, Tondorf von Köln nach Zülich, der Oberpostassistent Kreutzberg von Köln nach Mülheim(Rhein) und der Oberpostassistent Braun von Köln nach Kalk. In den Ruhestand getreten ist der Ober-Telegraphenassistent Heil in Köln. Gestorben ist der Postassistent Schiefer in Köln-Lindenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Badeanstaltsbesitzer Johann Zins in Köln wurde die Rettungsmedaille am Bande verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erforderlich ist ein mittelküräftiger Körperbau, eine gute Schulbildung(mindestens Reife der zweiten Klasse) und Fertigkeit im Freihandzeichnen. Die Lehrzeit dauert drei Jahre. Bei Abschlußß eines Lehrvortrages benutze man die Formulare der hiesigen Handwerkskammer. Kost und Unterkunft im Hause des Meisters wird nur in Ausnahmeällen geboten. Dagegen erhält der Lehrling wohl eine kleine Entschädigung, im 1. Jahre wöchentlich bis zu 3 Mark, im 2. bis zu 5 und im dritten Jahre bis zu 6 Mark, je nach leistung. Der Besuch der Fortbildungsschule, der vielleicht ein eigener Fachzeichenkursus für Kunstglaser angegliedert werden könnte, erscheint unerlaäßlich. Der Wochenlohn eines Gehülfen beträgt 18--27 Mark. Der Kunstglaser arbeitet durchweg in üverdeckter Werkstatt. Seine Arbeit ist eine saubere und bietet viel Abwechselung. Sie setzt freilich für jeden, der es als Kunstglaser zu etwas bringen will, Fertigkeit im Zeichnen, Geschmack, Farbenund Formensinn voraus. Zur Selbstständigmachung genugen etwa</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Enteignung. Der Oberbürgermeister hat auf Feststellung der Entschädigungen für die nach Maßgabe der festgestellten Fluchtlinienpläne zum Ausbau der Breitestrße und der Subvelratherstraße, zur Anlegung einer Straße zum Zwecke der Durchührung des äußeren Vororts-Sammelkanal zwischen Vogelfangerstraße und Eisenbahn Köln--Aachen und zur Durchührung des Straßanzuges Badstraße--Humboldtstraße zu enteignenden Grundfächen Antrag gestellt. Es ist deshalb von dem Regierungskommissar zur Verhandlung mit den beteiligten Grundbesitzern und Nebenberechtigten sowie zur etwaigen Einleitung der Abschätzung Termin auf Samstag den 9. Februar 1907, vormittags 11 Uhr, im Regierungsgebaäude zu Köln, Sitzungssaal des Bezirksausschusses Lehrbezirk für Schornsteinfeger. Der Beschlußß des 5e zirksausschusses vom 6. September 1904 zu Punkt 2 über die Ein, richtung von Kehrbezirken für Schornsteinfeger wird hinsichtlich der Lehrbezirke im Stadtbezirk Köln dahin ergänzt, daß dem dritten Lehrbezirk der innerhalb der Umwallung und dem 12. Lehrbezirk der außerhalb der Umwallung liegende Teil des 29. Polizeireviers zugeteilt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Stadtverordnetenversammlung wird sich in ihrer heutigen Sitzung mit dem Wahlrechtsantrag Mallinckrodt beschäftigen. Wie in Nr. 36 mitgeteilt, hat Herr Stadtverordneter Kaufen namens seiner politischen Freunde unter dem 1. Februar einen weiteren Antrag eingebracht, der wie folgt lautet:"1. Ein Ortsstatut zu erlassen, wonach das Wahlrecht in Gemäßheit des SS 77 des Gesetzes vom 24. Juni 1891, Alinea 3, denjenigen Einwohnern verliehen wird, welche: a. ein Einkommen von über 660 bis 900 M. einschliefßlich haben, b. im übrigen die Voraussetzungen erfüllen, von denen's 5 der Städteordnung das Wahlrecht abhängig macht; 2. von einer Heranziehung dieser Einwohner zur Gemeindeeinkommensteuer wie bisher abzusehen." # Wilderer und Vogelänger. Wieder ist es der städtischen Feldpolizei gelungen, und zwar in den letzten drei Vogelänger und vier Wilddiebe abzufassen. Die Fangeräte und Gewehre wurden beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Am Duffesbach stürzte gestern ein dreiähriges Kind rücklings in einen Kübel mit heißem Wasser. Das Kind erlitt so starke Verbrühungen, daß es in vergangener Nacht im Bürgerhospital starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Koln,.Febr.1907. Bei dem scharfen Frost hat sich der Eisgang im Rheine außserordentlich vermehrt. Die ganze Strombreite ist von dicken Eisschollen bedeckt. Am Rande haben sich schon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K Köln,.Febr.1907. Fruchtmarkt. Weizen, inländischer M. 18,00-- 18.30, ausländischer, 18,80-20.50, Roggen. inländischer 15.40-16,90, ausland. 18,00-19.,00, Futtergerſte 13,80-14,20, Hafer, inländ. 17,50-18.00, ausländischer 17,60-18,90</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heu.20-.00, Azschinenstrob.,(Hoggen) .20, Richtstroh(Flegeldrusch).40. Krummstroh.50 die 100 All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein der Angestellten der städtischen Straßanbahnen zu Köln feierte am 1. Februar im Lokale des Herrn J. Knepper, Nippes, Thüringerhof, den Geburtstag des Kaisers, wozu sich die Mitglieder mit ihren Familien äußerst zahlreich eingefunden hatten. Der Feier wohnten u. a. auch die Herren Direktor Wattmann sowie die Inspektoren Krüger und Schöngartz bei. Den Kaiserspruch, in den die Versammlung begeistert einstimmte, brachte der Vorsitzende Schaffner Donat aus. Unter dem Gesang gemeinsamer Lieder, Konzert und humoristischen Vorträgen, die reichen Beifall fanden, griff eine erhebende Feststimmung Platz. Besonderen Anklang fand das von Vereinsmitgliedern dargestellte lebende Bild: Huldigung der Straßanbahner vor dem Kaiser. Lebhaft applaudiert wurden die beiden Theatersücke: Die lustige Witwe und Der falsche Doktor, die von den Kollegen Schmitz, Bröhl, Clemens und Frl. Donat vorzüglich zur Darstellung kamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-- Kalk,.Febr.1907. Gestern nachmittag erfolgte auf der Hauptstrße ein Zusammenstoßß zwischen einem elektrischen Straßenbahnwagen und einem mit Balken beladenen Fuhrwerk. Durch den Zusammenstoßß wurde das Fuhrwerk eine große Strecke weit fortgeschoben, ohne daß ein nennenswerter Schaden entstanden wäre; von dem Straßenbahnwagen wurde allerdings ein Trittbrett losgerissen, auch erlitt er noch weitere Beschädigungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heute nachmittag um 1 Uhr starb im evangelischen Krankenhause der Fabrikarbeiter Heinrich Hartmann aus Porz a. Rh., welcher am Abend des 20. Januar d. J. von einem Mitarbeiter auf dem Flur der Kantine des Zementwerkes in Porz durch drei Messerstiche in den rechten Arm schwer verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berlin,.Febr.1907. Bei dem Empfange der Arbeitskommission für ein Volksliederbuch für Männer, chor nahm der Kaiser das erste Exemplar des Lieder, buches entgegen. Der Kaiser verlieh dem Vorsitzenden der Kommis, sion, Freiherrn von Liliencron, die Brillanten zum Roten Adler, orden erster Klasse mit der Krone, demn Professor Felix Schmidt und dem Verlagsbuchhändler Hinrichsen aus Leipzig den Kronen, orden dritter Klasse, dem Professor Friedländer, dem Gymnasial, professor Volte, dem Direktor der Singakademie Schumann, dem Professor Kretschmar und dem Musikdirektor Ferd. Hummel den Roten Adlerorden vierter Klasse und dem Komponisten Hegar-Zürich und dem Ehren-Chormeister Kremser-Wien sein Bildnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rosenmontagszug. Das Festkomite des Kölner Karneval hat das Programm für den Rosenmontagszug endgültig festgestellt, und zwar in folgender Reihenfolge: 1. Herolde und Bannertäge 2. Musikcorps der Funken-Artillerie(59er Artillerie.) 3. Generalstab der Funken-Artillerie. 4. Die Funken-Artillerie mit Roherüklau geschütz. 5. Die Feldpost der Funken-Artillerie. 6. Der Krankenwagen der Funken-Artillerie. 7. Wagen: Die der Funken-Artillerie. 8. Musikkorps: Poller Milchädchen(Kapell Büßgen). 9. Reitergruppe: Zigeuner. 10. Wagen: Das Poller Zigeunerlager.(Nr. 9 und 10 Karnevalistisch Süwestlicher Sprechsaal.) 11. Musikkorps: Friedensboten.(Hannemannsches Trompeter- korps.) 12. Reitergruppe: Herolde, Ritter und Knappen nach dem Turnier. 13. Wagen: Der Friede.(Nr. 11--13: Große Allgemeine Karnevalsgesellschaft.) 14. Reitergruppe: Olympier. 15. Wagen: Die neue Festhalle.(Nr. 14 und 15: Gesellschaft Kölner Kollegium.) 16. Musikkorps: Kartenlegerinnen(53er.) 17. Reitergruppe: Wahrsager, Zauberer, Magier. 18. Wagen: Phrenologie und Chiromantie. 19. Musikkorps; Minnesänger(Ossian). 20. Fußgruppe: Kinder Floras(wandernde Blumen). 21. Reitergruppe: Meistersinger. 22. Wagen: Der Frauen Rosenhain.(Nr. 19--22: Große Karneval. gesellschaft.) 23. Musik- und Tambourkorps der Funken-Infanterie (16er). 24. Generalstab der Funken-Infanterie. 25. Die Funken Infanterie im Tritt. 26. Die Feldpost der Funken-Infanterie. 27. Wagen: Das Funken-Kasino. 28. Musikkorps des Kölner Bauer (Bonner Husaren). 29. Die Ehrengarde der Stadt Köln mi Feldpost. 30. Trommler und Pfeifer. 31. Das Geckenähnchen mit den hilligen Mädchen und Knechten. 32. Vorreiter des Kölner Bauer. 33. Wagen des Kölner Bauer und Jungfrau (Colonia huldigt dem Verkehr, Dienstagsballgesellschaften.) 34. Reitergruppe: Greesberger Halfen. 35. Wagen: Der Greesberger Hof.(Nr. 34 und 35: Gesellschaft Greesberger.) 36. Musikkorps: Japanesen.(Trompeterkorps"Apollo".) 37. Reitergruppe: Japanische Gäste. 38. Wagen: Japanisches Gartenfest in der Flora.(Nr. 37 und 38: Gesellschaft Aenze Kähls.) 39. Musikkorps: Gärtner.(Trompeterkorps"Borussia".) 40. Reitergruppe. 41. Wagen: Volksgartenfest.(Nr. 40 und 41: Gesellschaft Fidele Neustädter.) 42. Wagen: Drahtloſe Telegraphie. 43. Musikkorps: Et Gemasch. (Kölner Fachmusiker Orchester.) 44. Reitergruppe: Hännesge, Bestevater, Tünnes, Schähl. 45. Wagen: Plattönische (Nr. 44 und 45: Gesellschaft Närrische Sänger.) 46. Musikkorps: Schalksnarren(65er). 47. Fußgruppe aus der Afrikanerin. 48.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Straßentreissen der drei Faschingstage. Wir werden um Veröffentlichung folgender Zuschrift ersucht: Es naht der Fasching 1907. Aus.-Gladbach, Düsseldorf, Münster und anderen Städten des Westens liest man von ernstlichen Anstrengungen, in diesen Tagen Humor und Roheit von einander zu trennen und die Straße für ein äästhetisch schönes, humorvolle Treiben wieder zu erobern. Diese Erscheinung ist ohne zweifel ein Zeichen aufsteigender äästhetischer Bildung, die aus den mannigfachsten Quellen in unser Volksleben hinüberließt. Wie aber steht es um Köln, den Mittelpunkt des rheinischen Karnevals? War früher der Karneval eine Blüte Kölner Eigenart, ein Volksfest, gefeiert von einer alteingesessenen, geschlossenen Bürgerschaft, deren freundnachbarliches Verhältnis dem Humor seine Pointen und der Ausgelassenheit ihre Grenzen gab, so tritt im heutigen karnevalistischen Straßentreissen, abgesehen von den Aufzügen der größeren Karnevalsgesellschaften, das Kölner Bürgerthum mit seiner Eigenart völlig zurück. Statt dessen bemächtigen sich ein zuchtloser Pöbel und leichtfertige Existenzen von auswärts des Straßerlebens. Angetrunkene Scharen durchziehen in den Abend- und Nachtstunden, bis zur äußersten physischen Ermattung sich austobend, die Stadt. In immer größerer Zahl nehmen Frauenspersonen, oft widerlich als Männer maskiert, an dem rohen Treiben teil. Das sinnlos rohe Lärmen und nicht selten schamlose Treiben der Gasse verleidet einer großen Anzahl Bürger den Aufenthalt in der Vaterstadt, und mancher hat schon von auswärtigen Freunden hören müssen: Eine karnevalistische Saison bei euch ist ja recht schön, aber für die Kölner Faschingstage danke ich. Die Kinderkoſtüme sind fast das einzig Schöne des öffentlichen Karnevals. Das Straßentreissen jener drei Tage ist nicht mehr ein Ehrentitel Köuns, es ist ein Flecken an unserer Vaterstadt. Wer kann helfen, daß es anders wird? Die Polizei nicht allein. Zwar haben einmütig Herren aller Stände und Konfessionen, insbesondere auch die Vorsitzenden der größten Karnevalsgesellschaften, in einer Eingabe die Polizeiverwaltung gebeten, nachrücklichste die Roheiten und Schainlosigkeiten auf den Straßen zu ahnden. Aber das polizeiliche Eingreifen hat seine Grenzen. Hier muß jeder echte Bürger, jeder Freund seiner Vaterstadt mit helfen, einmal durch Eintreten für die Maßregeln der Polizei ein andermal durch persönliche Einwirkung auf die ihm nahestehenden Kreise. Viel wäre schon gewonnen, wenn alle Ellern ihre jüngeren Kinder in den Abendstunden von der Straße fern hielten, wenn sie ihren erwachsenen Söhnen und Töchtern einsahärften, daß der Karneval nicht Roheit, sondern Humor ist. Ebenso wäre es freudig zu begrüßen, wenn die Arbeitgeber in entsprechender Weise persönlich auf ihre Angestellten einwirkten. In größeren Betrieben könnte hierzu ein Anschlag dienen, der allen ein ruhiges, anständiges Verhalten auf den Straßen angelegentlichst empfiehlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Fußboden- und Balkenbrand entstand in der vergangenen Nacht gegen 1 Uhr in einem Hause in der Elisenstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Vergangene Nacht gegen 3 Uhr wurde in einer Wirtschaft an der Düsseldorferstraße in Deutz eingebrochen. Die Diebe nahmen mehrere Kistchen Zigarren mit und erbrachen den Schießautomat, in dem etwa 8 M. waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>O Allgemeine Kinematographen-Theater-Gesellschaft m. b. H. Die Zusammenstellung des neuen Programms zeigt, daß die Direktion bestrebt war, für jeden Geschmack etwas zu bringen. Lehrreich sind die Bilder"Leben und Treiben auf Borneo" und "Aus dem Reiche der Yankees". Fällen von Baumriesen, Verfrachtung der Stämme, Büffelherden, welche angeschwollene Ströme durchschwimmen, Kriegstänze der Eingeborenen, alles das zieht kaleidoskopartig an den Augen des Beschauers vorüber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Vollständig klar und flimmerfrei und namentlich für die Jugend sehr lehrreich ist"Der Londoner Zoologische Garten", während"Kämpfe zwischen Foxterrier und Ratten" nicht nach jedermanns Geschmack sein dürfte. Aeußerst humoristisch ist das Bild"Unsere heutigen Dienstädchen". Im oberen Theater finden an Wochentagen Vorstellungen zu ermäßigten Preisen mit neuem Programm statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die unentgeltliche Auskunftsstelle für Frauenberuf des Kölner Vereins weiblicher Angestellter, Klapperhof 26, wurde im Jahre 1906 in 256 Fällen in Anspruch genommen. Es wurde u. a. Auskunft verlangt über den Beruf als Telephonistin, Krankenpflegerin, Näherin, Direktrice, Kinderärtnerin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Die Oberpostschaffner-Vereinigung feierte das Geburtstagsfest des Kaisers inzwürdiger Weise. Der große Hansasaal war voll besetzt. Frl. Ella Straub leitete mit einem sinnigen Vorsprach die Feier ein. Hr. Lehrer Janson feierte in einer begeisternden Rede den Kaiser und endete mit dem Kaiserhoch. Während die Nationalhymne gesungen wurde, zeigte sich aus der Bühne ein lebendes Bild Die Post huldigt ihrem Kaiser, für dessen schöne Ausführung die Darsteller, Frl. Tietz, die beiden Fräulein Hohle sowie verschiedene Mitglieder, reichen Beifall ernteten. Hierauf entzuückte Frl. W. Stesse durch mehrere Liedervorträge die Zuhörer. Die Sängerin wurde auf dem Klavier von Frl. Straub stimmungsvoll begleitet. Ferner machte sich noch in hervorragender Weise um das Fest verdient Hr. Tiele durch seine schöne Baritonlieder. Der Zeit Rechnung tragend wurde auch dem Prinz Karneval sein Tribut entrichtet. Die Herren Jansen, Baltus, Kaiser u. a. sorgten für eine recht lustige Stimmung durch schöne humoristische Vorträge. Vom Dilettantenklub Fidelio wurde ein Theatersückchen flott gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Deutscher Flottenverein. Wie uns die hiesige Geschäftsstelle des Deutschen Flottenvereins mitteilt, konnte aus dem Chinafonds des Deutschen Flottenvereins einem hiesigen ehemaligen Chinasämpfer eine einmalige Unterstützung von 150 M. bewilligt werden. Begründete Gesuche nimmt entgegen die Geschäftsstelle, Antoniterstraße 24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Die Große Allgemeine Karnevalsgesellschaft veranstaltete am Sonntagnachmittag im großen Gürzenich-Saale ein Damenkomitee zum Besten der Lungenheilstätte Rosbach an der Sieg. Der sehr zahlreiche Besuch der Sitzung verbürgte von vornherein nach der finanziellen Seite einen günstigen Erfolg, der, wie hier gleich bemerkt sei, in einem Reinertrag von 1014 M. seinen klingenden Ausdruck fand. Nach der karnevalistischen Seite war alles auf das beste vorbereitet und arrangiert, so daß auch hier der Erfolg nicht ausblieb, d. h. es war bald die"richtige Stimmung" da; und, daß diese nicht ablaute, vielmehr sich noch steigerte, so weit das überhaupt noch möglich war, dafür sorgten so manche, Witz und Satire in glücklicher Mischung vereinigende Darbietungen des Abends. Ganz besonders machten sich in dieser Hinsicht verdient Hr. Lambert Villig, der seine Berliner und Kölner Erlebnisse als "Mitglied der englischen Friedenskommission" zum Besten gab, Hr. Gerh. Ebeler, der ebenfalls allerlei aus und über Berlin erzählte und dabei von der Reichshauptstadt folgende nette Charakteristik gab:"Berlin besteht aus einem großen Schloß, vielen Kasernen und Soldaten; die Soldaten braucht man für die Paraden und die anderen Leut' für Hurra zu schreien, davon haben sie auch so'n großes Maul." Warum die Berliner kein Heinedenkmal errichten wollen, hat ihm ein Berliner folgendermaßen erklärt:"Wat, dem Heine soll'n wir'n Denkmal setzen? Der Kerl hat ja'n Mädchen am Rhein sitzen lassen-- und die sitzt nun den ganzen Tag auf'uem Felsen und kämmt ihr goldenes paar, und da wundern sich die Winzer, wo die Realäuse herkommen." Ausgezeichnetes bot auch Hr. Georg Müller als ostelbischen Junker Baron v. Schneiderwitz; schon die Art und Weise, wie er die Gesellschaft begrüßte:"Hochverehrte Ehrenäste und(mit halber Wendung, geringschätzig;-- die anderen Leut'!" war eine vortreffliche Satire, die übrigens nicht nur auf ostelbischen Junker paßt. Besonders ärgerte es den adelsstolzen Herrn Baron, daß es heute"ein gewöhnlicher Bäckermeister" nicht allein zum"Oberbecker", sondern sogar zur Exzellenz bringen kann. Mit diesen Proben wollen wir's genug sein lassen, aber nicht unerwaähnt lassen, daß auch die Herren Franz Chorus, Franz Rings, Otto Schmidt, Leo Zeyen und das Kölner Vocalquartett das Ihrige zur Erheiterung beitrugen. Mit einigen prächtigen Liederspenden stellte sich auch Frl. Angele Vidron vom hiesigen Opernhause in den Dienst der guten Sache. Als Liederdichter wurden genannt die Herren Liebenberg, Wolf, Chorus, de Graal, Hubrich und Keller. Zwischen den verschiedenen humoristischen Vorträgen gab es zur Abwechselung auch einige offizielle Reden und Gegenreden. Hr. Beigeordneter Krautig dankte im Namen der städtischen Verwaltung der Gesellschaft, daß sie sich in den Dienst der Wohltätigkeit gestellt habe, Hr. Generalleutnant Flügge sprach den Dank der Ehrenäste aus. Natürlich blieb der übliche reichliche Ordens- und Seideneützensegen nicht aus, und auch hier zeigte der bunte Rock seine besondere Anziehungskraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
